[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Remis Barcelony. Lewandowski mia\u0142 dosta\u0107 wolne, ale musia\u0142 wsta\u0107 z \u0142awki", "description": "Katalo\u0144czycy zremisowali na wyje\u017adzie z Mallorc\u0105 2:2. Robert Lewandowski gola nie strzeli\u0142, ale bra\u0142 udzia\u0142 przy wyr\u00f3wnuj\u0105cej bramce.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39171961-remis-barcelony-lewandowski-mial-dostac-wolne-ale-musial-wstac-z-lawki", "date_published": "2023-09-26T23:43:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Milion polskich turyst\u00f3w w Turcji. Daleko im jednak do Rosjan", "description": "Od stycznia do sierpnia do Turcji przyjecha\u0142o 33,43 miliona turyst\u00f3w z zagranicy. Najwi\u0119cej by\u0142o Rosjan i Niemc\u00f3w. Polacy ustanowili w\u0142asny rekord.", "link": "https://turystyka.rp.pl/popularne-trendy/art39172001-milion-polskich-turystow-w-turcji-daleko-im-jednak-do-rosjan", "date_published": "2023-09-26T23:33:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d uzna\u0142, \u017ce Donald Trump i jego firma przez lata dopuszczali si\u0119 oszustw", "description": "Rozpatruj\u0105c pozew prokurator generalnej Nowego Jorku przeciw Donaldowi Trumpowi i jego firmie nowojorski s\u0119dzia orzek\u0142, \u017ce by\u0142y prezydent USA przez lata dopuszcza\u0142 si\u0119 oszustw, zawy\u017caj\u0105c warto\u015b\u0107 swych aktyw\u00f3w i wyolbrzymiaj\u0105c warto\u015b\u0107 swego maj\u0105tku.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39171951-sad-uznal-ze-donald-trump-i-jego-firma-przez-lata-dopuszczali-sie-oszustw", "date_published": "2023-09-26T23:26:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy praca w Polsce jest za wysoko opodatkowana? Opinie ekonomist\u00f3w", "description": "Platforma Obywatelska zapowiada podwojenie kwoty wolnej od podatku dochodowego. W praktyce oznacza\u0142oby to spor\u0105 obni\u017ck\u0119 opodatkowania pracy. W\u015br\u00f3d ekonomist\u00f3w pomys\u0142 ma wi\u0119cej zwolennik\u00f3w ni\u017c krytyk\u00f3w, ale wielu popiera go tylko warunkowo.", "link": "https://klubekspertow.rp.pl/panel-ekonomistow/art39171911-czy-praca-w-polsce-jest-za-wysoko-opodatkowana-opinie-ekonomistow", "date_published": "2023-09-26T21:32:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "UEFA podj\u0119\u0142a korzystn\u0105 dla Rosji decyzj\u0119. Chodzi o junior\u00f3w", "description": "Rosyjskie reprezentacje juniorskie zostan\u0105 ponownie dopuszczone do rozgrywek ju\u017c w trakcie tego sezonu - zdecydowa\u0142a UEFA.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39169161-uefa-podjela-korzystna-dla-rosji-decyzje-chodzi-o-juniorow", "date_published": "2023-09-26T20:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "AfD niespodziewanie przegra\u0142a wybory na burmistrza Nordhausen. Zaskoczenie w Niemczech", "description": "Populistyczna Alternatywa dla Niemiec jest w\u00a0du\u017cej mierze parti\u0105 protestu i\u00a0to od niemieckiej elity politycznej zale\u017c\u0105 jej dalsze losy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39171261-afd-niespodziewanie-przegrala-wybory-na-burmistrza-nordhausen-zaskoczenie-w-niemczech", "date_published": "2023-09-26T20:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Droga do neutralno\u015bci klimatycznej", "description": "Celem Coca-Cola HBC jest osi\u0105gni\u0119cie neutralno\u015bci klimatycznej do 2040 r., dlatego firma wpisa\u0142a zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j w swoj\u0105 strategi\u0119 biznesow\u0105 i nieustannie podejmuje aktywno\u015bci oraz inwestycje zbli\u017caj\u0105ce j\u0105 do jego realizacji. O konkretnych dzia\u0142aniach firmy w tym zakresie opowiada \u201eRzeczpospolitej\u201d Ru\u017ea Tomi\u0107 Fontana, dyrektorka generalna Coca-Cola HBC Polska i kraje ba\u0142tyckie.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39171861-droga-do-neutralnosci-klimatycznej", "date_published": "2023-09-26T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jakie tematy zdominuj\u0105 konferencj\u0119 PRECOP 28", "description": "Ju\u017c 5 i\u00a06 pa\u017adziernika w\u00a0MCK w\u00a0Katowicach odb\u0119dzie si\u0119 PRECOP 28. Uczestnicy konferencji postawi\u0105 kolejny istotny krok w\u00a0dialogu na temat zmian klimatu i\u00a0dzia\u0142a\u0144 na rzecz powstrzymania globalnego ocieplenia.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39171851-jakie-tematy-zdominuja-konferencje-precop-28", "date_published": "2023-09-26T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 na baterie", "description": "Od lat w\u00a0technologiach zwi\u0105zanych z\u00a0bateriami nie by\u0142o takiego ruchu jak obecnie. Rozw\u00f3j elektromobilno\u015bci nada\u0142 im niespotykanego wcze\u015bniej impetu.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39171771-przyszlosc-na-baterie", "date_published": "2023-09-26T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najlepsze ubezpieczenie domu i mieszkania. Ranking \"Rz\" na 2023 rok", "description": "Najlepsze ubezpieczenia domu zar\u00f3wno w\u00a0wariancie all risk, jak i\u00a0ryzyk nazwanych oferuje Generali \u2013 uzyskuj\u0105 odpowiednio 45,72 pkt oraz 39,41 pkt.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/ubezpieczenia-majatku/art39171581-najlepsze-ubezpieczenie-domu-i-mieszkania-ranking-rz-na-2023-rok", "date_published": "2023-09-26T18:35:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144ski weteran SS-Galizien oklaskiwany w Kanadzie. Jest dymisja spikera parlamentu", "description": "Po tym, jak w kanadyjskim parlamencie uhonorowano ukrai\u0144skiego weterana niemieckiej dywizji SS-Galizien spiker Izby Gmin Kanady Anthony Rota poda\u0142 si\u0119 do dymisji. Rezygnacji polityka domagali si\u0119 cz\u0142onkowie opozycji i rz\u0105du.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39171481-ukrainski-weteran-ss-galizien-oklaskiwany-w-kanadzie-jest-dymisja-spikera-parlamentu", "date_published": "2023-09-26T18:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Skarb\u00f3wka wyrozumia\u0142a dla firm, kt\u00f3rym wojna i epidemia pokrzy\u017cowa\u0142y plany", "description": "Fiskus nie kwestionuje podatkowych korzy\u015bci firm, kt\u00f3re z powodu wojny na Ukrainie lub pandemii musia\u0142y zaniecha\u0107 inwestycji. Mog\u0105 rozliczy\u0107 koszty podatkowe i nie musz\u0105 oddawa\u0107 VAT.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39171491-skarbowka-wyrozumiala-dla-firm-ktorym-wojna-i-epidemia-pokrzyzowaly-plany", "date_published": "2023-09-26T18:28:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "DESA Unicum: Osiemdziesi\u0105t lat sztuki wsp\u00f3\u0142czesnej na jednej wystawie", "description": "Wojciech Fangor, Tadeusz Kantor, J\u00f3zef Ha\u0142as czy Jerzy Nowosielski - oto nazwiska tw\u00f3rc\u00f3w, kt\u00f3rych dzie\u0142a mo\u017cna podziwia\u0107 Podczas Contemporary Art Week w DESA Unicum.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39168741-desa-unicum-osiemdziesiat-lat-sztuki-wspolczesnej-na-jednej-wystawie", "date_published": "2023-09-26T18:23:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kobieca kariera prowadzi do m\u0119skiej depresji? Ciekawe tezy badaczy", "description": "Naukowcy z Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w Poznaniu i Uniwersytetu SWPS przyjrzeli si\u0119 sytuacji m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy \u017cyj\u0105 samotnie. Wyniki ich pracy opublikowano w czasopi\u015bmie \u201cSex Roles\". Czy dzisiejsza samotno\u015b\u0107 ma m\u0119sk\u0105 twarz ? Jak wp\u0142ywa na ni\u0105 coraz silniejsza pozycja kobiet na rynku pracy?", "link": "https://kobieta.rp.pl/psychologia/art39168701-kobieca-kariera-prowadzi-do-meskiej-depresji-ciekawe-tezy-badaczy", "date_published": "2023-09-26T17:50:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marianna Otmianowska now\u0105 dyrektor \u0141azienek Kr\u00f3lewskich", "description": "Nominacj\u0119 na stanowisko dyrektora na 5-letni\u0105 kadencje wr\u0119czy\u0142 jej dzi\u015b w Pa\u0142acu na Wyspie w Muzeum \u0141azienki Kr\u00f3lewskie minister kultury i dziedzictwa narodowego prof. dr hab. Piotr Gli\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39169901-marianna-otmianowska-nowa-dyrektor-lazienek-krolewskich", "date_published": "2023-09-26T17:37:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koleje maj\u0105 zagwarantowane dostawy energii", "description": "Prezes zarz\u0105du PGE Energetyka Kolejowa Sylwester Szczensnowicz w rozmowie z Marcinem Piaseckim m\u00f3wi o energii z OZE i bezpiecze\u0144stwie energetycznym kolei.", "link": "https://logistyka.rp.pl/trako/art39171061-koleje-maja-zagwarantowane-dostawy-energii", "date_published": "2023-09-26T17:33:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wspieram Sukces Kobiet. Startuje nowa kampania profrekwencyjna", "description": "Wspieram Sukces Kobiet - tak nazywa si\u0119 nowy projekt, kt\u00f3rego celem jest zach\u0119cenie kobiet do g\u0142osowania w najbli\u017cszych wyborach. Jego za\u0142o\u017cenia og\u0142oszono we wtorek w Warszawie.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39168911-wspieram-sukces-kobiet-startuje-nowa-kampania-profrekwencyjna", "date_published": "2023-09-26T17:31:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trybuna\u0142 Konstytucyjny: \"wadliwy\" s\u0105d, mo\u017ce orzeka\u0107 o odszkodowaniu", "description": "Ten sam s\u0105d, kt\u00f3ry wyda\u0142 wadliwy wyrok, mo\u017ce orzeka\u0107 o odszkodowaniu dla poszkodowanego \u2013 uzna\u0142 Trybuna\u0142 Konstytucyjny.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39170661-trybunal-konstytucyjny-wadliwy-sad-moze-orzekac-o-odszkodowaniu", "date_published": "2023-09-26T17:26:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Daria Chibner: \u201eCh\u0142opi\u201d z szans\u0105 na Oscara, cho\u0107 z polityk\u0105 przegrali", "description": "\u201eCh\u0142opi\u201d ze studia animacji BreakThru Films b\u0119d\u0105 polskim kandydatem do Oscara. Jednak widzom w Polsce z trudem przyjdzie oceni\u0107, czy ta produkcja rzeczywi\u015bcie posiada jakiekolwiek artystyczne walory. Na pierwszy plan wysuwa si\u0119 bowiem bie\u017c\u0105cy kontekst polityczny.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39167751-daria-chibner-chlopi-z-szansa-na-oscara-choc-z-polityka-przegrali", "date_published": "2023-09-26T17:14:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Umowa na projektowanie atomu na Pomorzu mo\u017cliwa ju\u017c w \u015brod\u0119", "description": "Pod koniec ubieg\u0142ego tygodnia, ju\u017c po uzyskaniu decyzji \u015brodowiskowej na budow\u0119 pierwszej elektrowni j\u0105drowej w Polsce w technologii ameryka\u0144skiej na Pomorzu, spekulowano, \u017ce ju\u017c w nast\u0119pnym tygodniu dojdzie do podpisania umowy na projektowanie elektrowni j\u0105drowej. Ta mo\u017ce zosta\u0107 podpisana ju\u017c w \u015brod\u0119.", "link": "https://energia.rp.pl/atom/art39170301-umowa-na-projektowanie-atomu-na-pomorzu-mozliwa-juz-w-srode", "date_published": "2023-09-26T17:09:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koleje jeszcze bardziej zielone", "description": "Najwi\u0119kszy polski kolejowy przewo\u017anik pasa\u017cerski przechodzi na energi\u0119 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych od PGE Energetyka Kolejowa. Sp\u00f3\u0142ka gwarantuje stabilno\u015b\u0107 i bezpiecze\u0144stwo dostaw.", "link": "https://logistyka.rp.pl/trako/art39170521-koleje-jeszcze-bardziej-zielone", "date_published": "2023-09-26T17:06:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marian Bana\u015b pisze do Andrzeja Dudy. O sprawie poinformowa\u0142 te\u017c ONZ", "description": "Prezes Najwy\u017cszej Izby Kontroli Marian Bana\u015b skierowa\u0142 list do prezydenta Andrzeja Dudy, w kt\u00f3rym poinformowa\u0142 g\u0142ow\u0119 pa\u0144stwa o niedope\u0142nieniu ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w przez Marsza\u0142ek Sejmu. Chodzi o parali\u017c Kolegium NIK.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39170361-marian-banas-pisze-do-andrzeja-dudy-o-sprawie-poinformowal-tez-onz", "date_published": "2023-09-26T17:03:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Uczniowie szk\u00f3\u0142 \u015brednich z szans\u0105 na \u201ekosmiczne\u201d stypendium w USA", "description": "Trwa nab\u00f3r wniosk\u00f3w do konkursu \u201eEndeavour\u201d organizowanego przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Kosmiczn\u0105. Inicjatywa otwiera przed polskimi uczniami szans\u0119 na udzia\u0142 w tygodniowym szkoleniu w renomowanym Centrum Kosmicznym i Rakietowym w Stanach Zjednoczonych \u2013 poinformowa\u0142o Ministerstwo Edukacji i Nauki.", "link": "https://edukacja.rp.pl/oswiata/art39170311-uczniowie-szkol-srednich-z-szansa-na-kosmiczne-stypendium-w-usa", "date_published": "2023-09-26T16:58:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurs dolara. Ameryka\u0144ska waluta zn\u00f3w zyskuje", "description": "Dolar ameryka\u0144ski we wtorek zn\u00f3w zyskuje na warto\u015bci wobec euro i z\u0142otego.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39169891-kurs-dolara-amerykanska-waluta-znow-zyskuje", "date_published": "2023-09-26T16:44:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nieoficjalnie: Niemcy wprowadz\u0105 tymczasowe kontrole na granicy z Polsk\u0105", "description": "Niemcy w \u015brod\u0119 og\u0142osz\u0105 wprowadzenie tymczasowych kontroli na granicach z Polsk\u0105 i Czechami - wynika z informacji Politico.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39169911-nieoficjalnie-niemcy-wprowadza-tymczasowe-kontrole-na-granicy-z-polska", "date_published": "2023-09-26T16:40:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robert B\u0105kiewicz k\u0142amc\u0105 wyborczym. Jest prawomocny wyrok", "description": "S\u0105d Apelacyjny w Lublinie uzna\u0142 Roberta B\u0105kiewicza za k\u0142amc\u0119 wyborczego \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek pose\u0142 Konrad Frysztak (KO).", "link": "https://www.rp.pl/dobra-osobiste/art39169791-robert-bakiewicz-klamca-wyborczym-jest-prawomocny-wyrok", "date_published": "2023-09-26T16:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Skandal z udzia\u0142em Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Kanadzie. Przemys\u0142aw Czarnek chce ekstradycji cz\u0142onka SS Galizien", "description": "\u201eWobec skandalicznych wydarze\u0144 w kanadyjskim parlamencie polegaj\u0105cych na uhonorowaniu w obecno\u015bci tak\u017ce prezydenta Ze\u0142enskiego cz\u0142onka zbrodniczej, hitlerowskiej formacji SS Galizien, podj\u0105\u0142em kroki w kierunku ewentualnej ekstradycji tego cz\u0142owieka do Polski\u201d - przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39169721-skandal-z-udzialem-wolodymyra-zelenskiego-w-kanadzie-przemyslaw-czarnek-chce-ekstradycji-czlonka-ss-galizien", "date_published": "2023-09-26T16:30:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 26 wrze\u015bnia 2023 (1036-1041)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/prawo/art39169781-monitor-polski-z-26-wrzesnia-2023-1036-1041", "date_published": "2023-09-26T16:13:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Coraz wi\u0119cej szk\u00f3\u0142 decyduje si\u0119 na czterodniowy tydzie\u0144 nauki", "description": "Szko\u0142y w Stanach Zjednoczonych skracaj\u0105 do czterech dni sw\u00f3j tydzie\u0144 nauki. To rozwi\u0105zanie jest zach\u0119t\u0105 do podejmowania pracy przez nauczycieli i pozwala zaoszcz\u0119dzi\u0107 pieni\u0105dze.", "link": "https://edukacja.rp.pl/za-granica/art39169171-coraz-wiecej-szkol-decyduje-sie-na-czterodniowy-tydzien-nauki", "date_published": "2023-09-26T16:05:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stan\u0105 poci\u0105gi w dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach. Kolejarze Polregio zapowiadaj\u0105 strajk", "description": "Poci\u0105gi Polregio jeszcze przed wyborami stan\u0105 w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim i warmi\u0144sko-mazurskim. Kolejarze domagaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39168891-stana-pociagi-w-dwoch-wojewodztwach-kolejarze-polregio-zapowiadaja-strajk", "date_published": "2023-09-26T15:46:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Zielona granica\". Film Agnieszki Holland zostanie pokazany w Watykanie", "description": "W Watykanie odb\u0119dzie si\u0119 pokaz filmu \"Zielona granica\". Autorka obrazu, Agnieszka Holland, ma odebra\u0107 nagrod\u0119 festiwalu Tertio Millennio.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39168761-zielona-granica-film-agnieszki-holland-zostanie-pokazany-w-watykanie", "date_published": "2023-09-26T15:26:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c Ipsos: Koalicja Obywatelska zbli\u017cy\u0142a si\u0119 do PiS. Jeden mandat mo\u017ce zdecydowa\u0107 o tym, kto ma wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie", "description": "Poparcie dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci uros\u0142o w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch tygodni, ale przewaga partii Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego nad Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 zmniejszy\u0142a si\u0119 - wynika z sonda\u017cu Ipsos dla TOK FM i oko.press.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39168801-sondaz-ipsos-koalicja-obywatelska-zblizyla-sie-do-pis-jeden-mandat-moze-zdecydowac-o-tym-kto-ma-wiekszosc-w-sejmie", "date_published": "2023-09-26T15:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elon Musk kontroluje a\u017c po\u0142ow\u0119 satelit\u00f3w. Kto jeszcze liczy si\u0119 na orbicie?", "description": "Obecnie ok 7 tys. porusza si\u0119 po orbitach oko\u0142oziemskich, z czego tylko w 2022 r. przyby\u0142o 150. Co drugi satelita nale\u017cy do sp\u00f3\u0142ki SpaceX Elona Muska.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39168871-elon-musk-kontroluje-polowe-satelitow-kto-jeszcze-liczy-sie-na-orbicie", "date_published": "2023-09-26T15:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 26 wrze\u015bnia 2023-2027)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39168881-dziennik-ustaw-z-26-wrzesnia-2023-2027", "date_published": "2023-09-26T15:15:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Gdy PiS wygra wybory, to Holland mog\u0142aby mie\u0107 zakaz m\u00f3wienia o Ziobrze\"", "description": "\"Propozycje PiS zmian w wymiarze sprawiedliwo\u015bci, to burzenie. S\u0105d Najwy\u017cszy sta\u0142by si\u0119 niepraworz\u0105dnym, a s\u0119dziowie niepasuj\u0105cy w\u0142adzy musieliby odej\u015b\u0107 z zawodu\" - m\u00f3wi Wojciech Tumidalski w rozmowie z Cezarym Szymankiem w podca\u015bcie \"Rzecz W Tym\".", "link": "https://www.rp.pl/prawo/art39168781-gdy-pis-wygra-wybory-to-holland-moglaby-miec-zakaz-mowienia-o-ziobrze", "date_published": "2023-09-26T14:57:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pierwsza na \u015bwiecie ambasada Izraela by\u0142a w Warszawie", "description": "We wtorek w hotelu Bristol w Warszawie ods\u0142oni\u0119to tablic\u0119 upami\u0119tniaj\u0105c\u0105 pierwsz\u0105 na \u015bwiecie ambasad\u0119 Pa\u0144stwa Izrael, kt\u00f3r\u0105 otwarto 75 lat temu.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39167491-pierwsza-na-swiecie-ambasada-izraela-byla-w-warszawie", "date_published": "2023-09-26T14:52:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po latach spadk\u00f3w wzros\u0142a liczba kradzie\u017cy samochod\u00f3w w USA", "description": "Kradzie\u017c aut przybiera zupe\u0142nie nowy wymiar. Coraz wi\u0119cej kradzie\u017cy samochod\u00f3w odbywa si\u0119 przez ataki hakerskie. Kradzie\u017ce odbywaj\u0105 si\u0119 w coraz bardziej wyrafinowany spos\u00f3b np. kradzie\u017c przez reflektory.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39168561-po-latach-spadkow-wzrosla-liczba-kradziezy-samochodow-w-usa", "date_published": "2023-09-26T14:40:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ziobro z s\u0105dowym zakazem wypowiedzi o A. Holland - \"zamach na wolno\u015b\u0107 s\u0142owa\"", "description": "Zbigniew Ziobro nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wypowiada\u0107 si\u0119 na temat filmu Agnieszki Holland \"Zielona Granica\" i \u0142\u0105czy\u0107 jej tw\u00f3rczo\u015bci ze zbrodniczymi re\u017cimami autorytarnymi. Zdaniem ministra decyzja s\u0105du to zamach na wolno\u015b\u0107 s\u0142owa.", "link": "https://www.rp.pl/dobra-osobiste/art39168681-ziobro-z-sadowym-zakazem-wypowiedzi-o-a-holland-zamach-na-wolnosc-slowa", "date_published": "2023-09-26T14:30:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wypoczynek w Turcji lub Egipcie w czasie wybor\u00f3w? Nie, dzi\u0119kuj\u0119", "description": "Tury\u015bci nie rezygnuj\u0105 z wypoczynku w pa\u017adzierniku, ale wida\u0107 nieco mniejsze zainteresowanie wyjazdami, kt\u00f3rych daty nak\u0142adaj\u0105 si\u0119 na dzie\u0144 wybor\u00f3w w Polsce, ni\u017c to by\u0142o cztery lata temu - pokazuj\u0105 statystyki agenta turystycznego, Travelplanet.pl.", "link": "https://turystyka.rp.pl/zanim-wyjedziesz/art39168671-wypoczynek-w-turcji-lub-egipcie-w-czasie-wyborow-nie-dziekuje", "date_published": "2023-09-26T14:28:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ponad 200 tys. os\u00f3b przed komisje wojskowe. Kobiety te\u017c", "description": "230 tys. os\u00f3b, w tym posiadaj\u0105ce lub nabywaj\u0105ce odpowiednie kwalifikacje kobiety, maj\u0105 stawi\u0107 si\u0119 przed komisj\u0119 lekarsk\u0105 \u2013 czytamy w uzasadnieniu projektu rozporz\u0105dzenia w sprawie przeprowadzenia kwalifikacji wojskowej w 2024 roku.", "link": "https://www.rp.pl/mundurowi/art39166911-ponad-200-tys-osob-przed-komisje-wojskowe-kobiety-tez", "date_published": "2023-09-26T14:14:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W 2022 roku co drugi dzie\u0144 gin\u0105\u0142 aktywista \u015brodowiskowy", "description": "Co drugi dzie\u0144 aktywista \u015brodowiskowy mia\u0142 w 2022 roku p\u0142aci\u0107 \u017cyciem za swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 \u2013 wynika z raportu organizacji Global Witness. Na ca\u0142ym \u015bwiecie w minionym roku zgin\u0105\u0107 mia\u0142o \u0142\u0105cznie 177 obro\u0144c\u00f3w przyrody.", "link": "https://klimat.rp.pl/aktywisci/art39168451-w-2022-roku-co-drugi-dzien-ginal-aktywista-srodowiskowy", "date_published": "2023-09-26T13:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szczerba: Premier to spekulant zdolny do wszystkiego", "description": "Jak donosz\u0105 wolne media, przez r\u0119ce Iwony Morawieckiej - \u017cony Mateusza Morawieckiego - mog\u0142o przej\u015b\u0107 oko\u0142o 120 milion\u00f3w z\u0142 w r\u00f3\u017cnego rodzaju transakcjach zwi\u0105zanych z nieruchomo\u015bciami - m\u00f3wi\u0142 Micha\u0142 Szczerba, pose\u0142 PO, Koalicja Obywatelska, w rozmowie z Jackiem Nizinkiewiczem.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39166751-michal-szczerba-premier-to-spekulant-zdolny-do-wszystkiego", "date_published": "2023-09-26T13:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chi\u0144ska firma stanie si\u0119 najwi\u0119kszym niezale\u017cnym dostawc\u0105 silnik\u00f3w na \u015bwiecie", "description": "Geely, chi\u0144ska firma, do kt\u00f3rej nale\u017cy Volvo, a Izera ma otrzyma\u0107 platform\u0119 wraz z Grup\u0105 Renault zarz\u0105dzaj\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105 joint venture Aurobay zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 produkcj\u0105 silnik\u00f3w spalinowych. Liczba fabryk i zbudowanych silnik\u00f3w jest imponuj\u0105ca, a w przysz\u0142o\u015bci b\u0119dzie jeszcze lepiej. Do grona partner\u00f3w strategicznych do\u0142\u0105czy gigant naftowy.", "link": "https://moto.rp.pl/producenci/art39168391-chinska-firma-stanie-sie-najwiekszym-niezaleznym-dostawca-silnikow-na-swiecie", "date_published": "2023-09-26T13:46:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tragiczny wypadek na A1 wzbudza kontrowersje. Chodzi o policj\u0119 i kierowc\u0119 BMW", "description": "Tragiczny wypadek na autostradzie A1, w kt\u00f3rym rodzina z ma\u0142ym dzieckiem sp\u0142on\u0119\u0142a w samochodzie KIA, wywo\u0142a\u0142 wiele w\u0105tpliwo\u015bci i dyskusji w internecie. Pojawi\u0142y si\u0119 pytania dotycz\u0105ce dzia\u0142a\u0144 policji oraz powi\u0105za\u0144 z funkcjonariuszami kierowcy BMW.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39168361-tragiczny-wypadek-na-a1-wzbudza-kontrowersje-chodzi-o-policje-i-kierowce-bmw", "date_published": "2023-09-26T13:42:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowa  metoda oszustw na \u201eus\u0142ugi\u201d wy\u0142udzenia pieni\u0119dzy", "description": "Cyberprzest\u0119pcy og\u0142aszaj\u0105 swoje \u201eus\u0142ugi\u201d na portalach spo\u0142eczno\u015bciowych lub forach internetowych i oferuj\u0105 pomoc w pr\u00f3bie wy\u0142udzenia pieni\u0119dzy  - informuje mBank.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/konta-bankowe/art39168441-nowa-metoda-oszustw-na-uslugi-wyludzenia-pieniedzy", "date_published": "2023-09-26T13:35:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Klient za granic\u0105 kart\u0119 nie zawsze dostanie. A czasem trzeba za ni\u0105 dop\u0142aci\u0107", "description": "Cho\u0107 dzi\u015b mo\u017cna korzysta\u0107 z wirtualnych kart debetowych czy kredytowych, to jednak wiele os\u00f3b chce mie\u0107 w portfelu \u201eplastik\u201d. Nie zawsze banki wy\u015bl\u0105 go do klient\u00f3w mieszkaj\u0105cych za granic\u0105.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/karty-platnicze/art39168431-klient-za-granica-karte-nie-zawsze-dostanie-a-czasem-trzeba-za-nia-doplacic", "date_published": "2023-09-26T13:30:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lato 2024 w biurach podr\u00f3\u017cy - Turcja liderem przedsprzeda\u017cy, najwi\u0119cej wyjazd\u00f3w w czerwcu", "description": "Z pierwszego podsumowania przedsprzeda\u017cy ofert na lato 2024 w Wakacje.pl wynika, \u017ce tury\u015bci rezerwuj\u0105 wyjazdy wcze\u015bniej ni\u017c zazwyczaj i ch\u0119tniej lataj\u0105 z lotnisk lokalnych. Dok\u0105d? G\u0142\u00f3wnie do Turcji, Grecji, Egiptu i Tunezji.", "link": "https://turystyka.rp.pl/biura-podrozy/art39168371-lato-2024-w-biurach-podrozy-turcja-liderem-przedsprzedazy-najwiecej-wyjazdow-w-czerwcu", "date_published": "2023-09-26T13:26:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kostiumy Chanel na scenie Paryskiego Baletu Narodowego", "description": "Dom mody Chanel po raz kolejny ubra\u0142 artystki wyst\u0119puj\u0105ce w spektaklu inauguruj\u0105cym nowy sezon taneczny w Paryskim Balecie Narodowym. Wydarzenie, o kt\u00f3rym mowa, odby\u0142o si\u0119 21 wrze\u015bnia 2023 r. Przedstawienie \"Singularites Plurielles\" wyre\u017cyserowa\u0142 s\u0142ynny choreograf Nicolas Paul.", "link": "https://kobieta.rp.pl/moda/art39167501-kostiumy-chanel-na-scenie-paryskiego-baletu-narodowego", "date_published": "2023-09-26T13:26:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PZPN: Mecz o Superpuchar Europy zostanie rozegrany w Warszawie", "description": "W 2024 roku mecz o Superpuchar Europy zostanie rozegrany na stadionie PGE Narodowym w Warszawie.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39168251-pzpn-mecz-o-superpuchar-europy-zostanie-rozegrany-w-warszawie", "date_published": "2023-09-26T13:03:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ponad 1 mld z\u0142 dla samorz\u0105d\u00f3w na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na drogach lokalnych", "description": "Do samorz\u0105d\u00f3w trafi dodatkowe ponad 1 mld z\u0142 dofinansowania z RFRD, kt\u00f3re ma pozwoli\u0107 m.in. na budow\u0119 przej\u015b\u0107 dla pieszych, o\u015bwietlenie skrzy\u017cowa\u0144 czy \u015bcie\u017cki rowerowe.", "link": "https://regiony.rp.pl/transport/art39168281-ponad-1-mld-zl-dla-samorzadow-na-poprawe-bezpieczenstwa-na-drogach-lokalnych", "date_published": "2023-09-26T13:03:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy Volkswagen Tiguan nareszcie zadebiutowa\u0142", "description": "Nowy Volkswagen Tiguan zosta\u0142 ju\u017c pokazany w ca\u0142ej okaza\u0142o\u015bci. Szybkie \u0142adowanie w wersjach hybrydowych, fotele z funkcj\u0105 masa\u017cu i wi\u0119kszy baga\u017cnik \u2013 to tylko wybrane z nowinek.", "link": "https://moto.rp.pl/premiery/art39168061-nowy-volkswagen-tiguan-nareszcie-zadebiutowal", "date_published": "2023-09-26T13:01:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brytyjscy pracownicy masowo id\u0105 na L4. Najwi\u0119cej zwolnie\u0144 lekarskich od lat", "description": "Najcz\u0119stszymi przyczynami chorobowego jest wci\u0105\u017c Covid-19, ale te\u017c drobne choroby, urazy i z\u0142y stan zdrowia psychicznego. Najrzadziej zwolnienie od lekarza bior\u0105 pracownicy ma\u0142ych firm.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39167931-brytyjscy-pracownicy-masowo-ida-na-l4-najwiecej-zwolnien-lekarskich-od-lat", "date_published": "2023-09-26T12:51:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kiedy\u015b wszystko zamieniali w z\u0142oto. Dlaczego s\u0142ynna marka przesta\u0142a si\u0119\u00a0podoba\u0107?", "description": "Licz\u0105ca prawie 30 lat historii steetwearowa marka Supreme przesta\u0142a wzbudza\u0107 zainteresowanie cho\u0107by w cz\u0119\u015bci odpowiadaj\u0105ce szale\u0144stwu, kt\u00f3re dzia\u0142o si\u0119\u00a0wok\u00f3\u0142 niej kilka lat temu. Sprzeda\u017c spada, a Supreme mierzy si\u0119 problemami wizerunkowymi.", "link": "https://sukces.rp.pl/moda/art39168041-kiedys-wszystko-zamieniali-w-zloto-dlaczego-slynna-marka-przestala-sie-podobac", "date_published": "2023-09-26T12:46:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy uchod\u017acy z Ukrainy maj\u0105 prawo do bezp\u0142atnych lek\u00f3w?", "description": "Lekarze rodzinni maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, czy uchod\u017acy wojenni z Ukrainy w wieku do 18. oraz po 65. roku \u017cycia maj\u0105 prawo do bezp\u0142atnych lek\u00f3w.  O stanowisko Ministerstwa Zdrowia w tej sprawie pyta Biuro Rzecznika Praw Obywatelskich.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39167971-czy-uchodzcy-z-ukrainy-maja-prawo-do-bezplatnych-lekow", "date_published": "2023-09-26T12:45:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zapomniana generacja X. Najbogatsze pokolenie w historii znikn\u0119\u0142o z radar\u00f3w", "description": "Przedstawiciele generacji X, a wi\u0119c wsp\u00f3\u0142cze\u015bni czterdziestolatkowie i pi\u0119\u0107dziesi\u0119ciolatkowie, to najbogatsza grupa klient\u00f3w w historii. Firmy nie po\u015bwi\u0119caj\u0105 im jednak wiele uwagi, wol\u0105 skupia\u0107 si\u0119 na generacji Z.", "link": "https://sukces.rp.pl/spoleczenstwo/art39167911-zapomniana-generacja-x-najbogatsze-pokolenie-w-historii-zniknelo-z-radarow", "date_published": "2023-09-26T12:36:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rekordowo niski poziom lodu w regionie Antarktydy. A zaczyna si\u0119 lato", "description": "Naukowcy z ameryka\u0144skiego Narodowego Centrum Danych Lodu i \u015aniegu (NSIDC) alarmuj\u0105, \u017ce l\u00f3d morski w regionie Antarktydy osi\u0105gn\u0105\u0142 tej zimy rekordowo niski poziom. \u201eTo nie jest rekordowy rok, to ekstremalnie rekordowy rok\u201d \u2013 zaznaczaj\u0105 eksperci.", "link": "https://klimat.rp.pl/klimat/art39167941-rekordowo-niski-poziom-lodu-w-regionie-antarktydy-a-zaczyna-sie-lato", "date_published": "2023-09-26T12:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Oligarcha Deripaska: Zachodnie sankcje nie zako\u0144cz\u0105 wojny na Ukrainie", "description": "Oligarcha Oleg Deripaska powiedzia\u0142, \u017ce Rosja przetrwa\u0142a zachodnie sankcje na\u0142o\u017cone w zwi\u0105zku z inwazj\u0105 na Ukrain\u0119 i ostrzeg\u0142, \u017ce zachodnie nadzieje na wykorzystanie tego XIX-wiecznego instrumentu do zako\u0144czenia wojny lub wywo\u0142ania zmiany w\u0142adzy w Moskwie s\u0105 skazane na niepowodzenie.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39167881-oligarcha-deripaska-zachodnie-sankcje-nie-zakoncza-wojny-na-ukrainie", "date_published": "2023-09-26T12:32:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S&P: Inflacja nie wr\u00f3ci do celu NBP nawet za dwa lata", "description": "W 2025 r. inflacja ustabilizuje si\u0119 w okolicy 3,5 proc., czyli na granicy pasma dopuszczalnych odchyle\u0144 od celu NBP, a w 2026 r. nie b\u0119dzie ju\u017c mala\u0142a \u2013 prognozuj\u0105 ekonomi\u015bci z agencji ratingowej S&amp;P Global.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39167861-s-p-inflacja-nie-wroci-do-celu-nbp-nawet-za-dwa-lata", "date_published": "2023-09-26T12:26:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ceny paliw w Polsce. Realizuje si\u0119 scenariusz spadku poni\u017cej 6 z\u0142", "description": "Kiedy w ca\u0142ej Europie paliwa dro\u017cej\u0105, to na polskich stacjach ceny pikuj\u0105 w d\u00f3\u0142. Co tydzie\u0144 odnotowujemy kolejne obni\u017cki cen na litrze.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39167791-ceny-paliw-w-polsce-realizuje-sie-scenariusz-spadku-ponizej-6-zl", "date_published": "2023-09-26T12:18:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d: aktywistka z granicy Ewa M. mo\u017ce opu\u015bci\u0107 areszt", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Siedlcach podtrzyma\u0142 we wtorek decyzj\u0119 s\u0105du I instancji dotycz\u0105c\u0105 tymczasowego aresztowania aktywistki Ewy M., podejrzanej o kierowanie grup\u0105 przemytnik\u00f3w nielegalnych migrant\u00f3w z Bia\u0142orusi. S\u0105d zmieni\u0142 termin wp\u0142acenia por\u0119czenia maj\u0105tkowego:  Ewa M. wyjdzie na wolno\u015b\u0107, je\u015bli do 3 pa\u017adziernika do kasy s\u0105du wp\u0142ynie 30 tys. z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39167531-sad-aktywistka-z-granicy-ewa-m-moze-opuscic-areszt", "date_published": "2023-09-26T12:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemcy oczekuj\u0105 spadku eksportu. Jak to wp\u0142ynie na polsk\u0105 sprzeda\u017c zagraniczn\u0105?", "description": "Nastroje niemieckich eksporter\u00f3w wyra\u017anie s\u0142abn\u0105. Oczekuj\u0105 oni spadku zagranicznej sprzeda\u017cy na wszystkich kluczowych rynkach.", "link": "https://firma.rp.pl/eksport/art39167831-niemcy-oczekuja-spadku-eksportu-jak-to-wplynie-na-polska-sprzedaz-zagraniczna", "date_published": "2023-09-26T12:10:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "TVP wykorzysta\u0142a fragmenty \u201eZielonej Granicy\u201d przed premier\u0105 \u2013 b\u0119d\u0105 kroki prawne", "description": "B\u0119d\u0105 podejmowane kroki s\u0105dowe w zwi\u0105zku z u\u017cyciem przez TVP fragment\u00f3w filmu Agnieszki Holland \u201eZielona granica\u201d bez zgody jego autor\u00f3w \u2013 m\u00f3wi w magazynie Rzecz o Prawie adwokat Maciej \u015alusarek, kt\u00f3rego kancelaria prowadzi\u0142a obs\u0142ug\u0119 prawn\u0105 produkcji tego filmu.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39167071-tvp-wykorzystala-fragmenty-zielonej-granicy-przed-premiera-beda-kroki-prawne", "date_published": "2023-09-26T12:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dow\u00f3dca Floty Czarnomorskiej jednak \u017cyje? Rosjanie publikuj\u0105 zdj\u0119cia", "description": "Admira\u0142 Wiktor Soko\u0142ow, dow\u00f3dca Floty Czarnomorskiej, pojawi\u0142 si\u0119 na zdj\u0119ciach i nagraniach z wtorkowego spotkania kierownictwa resortu obrony Rosji z ministrem obrony, Siergiejem Szojgu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39167701-dowodca-floty-czarnomorskiej-jednak-zyje-rosjanie-publikuja-zdjecia", "date_published": "2023-09-26T12:03:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wizz Air poleci z Gda\u0144ska na g\u0142\u00f3wne lotnisko Szwecji", "description": "Wizz Air doda\u0142 do swojej siatki po\u0142\u0105cze\u0144 lotnisko Sztokholm-Arlanda. To na nie od 31 pa\u017adziernika b\u0119d\u0105 przylatywa\u0107 pasa\u017cerowie podr\u00f3\u017cuj\u0105cy z Gda\u0144ska do stolicy Szwecji.", "link": "https://turystyka.rp.pl/linie-lotnicze/art39167721-wizz-air-poleci-z-gdanska-na-glowne-lotnisko-szwecji", "date_published": "2023-09-26T12:02:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "AI, IoT, Big Data i telematyka w zarz\u0105dzaniu flot\u0105 pojazd\u00f3w", "description": "Obecnie w wielu bran\u017cach coraz wi\u0119ksze znaczenie odgrywaj\u0105 nowoczesne technologie, dzi\u0119ki kt\u00f3rym firmy mog\u0105 dzia\u0142a\u0107 wydajniej, s\u0105 optymalnie zarz\u0105dzane pod wzgl\u0119dem wykorzystania zasob\u00f3w,  kontroli koszt\u00f3w, a tak\u017ce spe\u0142niaj\u0105 wymagania rynkowe swoich klient\u00f3w. AI, IoT i Big Data sta\u0142y si\u0119 s\u0105 podstaw\u0105 wielu strategicznych decyzji w biznesie. Jest to szczeg\u00f3lnie widoczne i wa\u017cne w sektorze transportowym.", "link": "https://logistyka.rp.pl/innowacje-w-logistyce/art39166461-ai-iot-big-data-i-telematyka-w-zarzadzaniu-flota-pojazdow", "date_published": "2023-09-26T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Udana premiera \"Widma wolno\u015bci\". Akcje CD Projektu taniej\u0105", "description": "\"Widmo wolno\u015bci\" zbiera \u015bwietne recenzje i cieszy si\u0119 du\u017cym zainteresowaniem graczy. Studio potwierdza, \u017ce jest zadowolone z premiery. Natomiast na gie\u0142dzie inwestorzy wykorzystali dzie\u0144 premiery do realizacji zysk\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39167631-udana-premiera-widma-wolnosci-akcje-cd-projektu-tanieja", "date_published": "2023-09-26T11:57:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Francuzi oszcz\u0119dzaj\u0105 na wszystkim. \"Niekt\u00f3rzy mniej jedz\u0105 i rzadziej si\u0119 k\u0105pi\u0105\"", "description": "Wzrost cen we Francji wymusza zmiany. Maleje sprzeda\u017c m.in. \u015brodk\u00f3w higieny osobistej i detergent\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39167391-francuzi-oszczedzaja-na-wszystkim-niektorzy-mniej-jedza-i-rzadziej-sie-kapia", "date_published": "2023-09-26T11:46:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Parlament Europejski: Do\u015b\u0107 ukrytych op\u0142at za baga\u017c podr\u0119czny w samolocie", "description": "Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 projekt rezolucji dotycz\u0105cej baga\u017cu podr\u0119cznego w samolotach. Zdaniem europos\u0142\u00f3w jego przew\u00f3z powinien by\u0107 darmowy, a przepisy reguluj\u0105ce go powinny by\u0107 jednakowe w ca\u0142ej Unii Europejskiej.", "link": "https://turystyka.rp.pl/linie-lotnicze/art39167471-parlament-europejski-dosc-ukrytych-oplat-za-bagaz-podreczny-w-samolocie", "date_published": "2023-09-26T11:39:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Minister obrony Rosji twierdzi, \u017ce Ukrai\u0144cy trac\u0105 tysi\u0105ce \u017co\u0142nierzy i sprz\u0119t, m.in. haubice z Polski", "description": "Siergiej Szojgu podczas spotkania z kierownictwem Ministerstwa Obrony Rosji o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Si\u0142y Zbrojne Ukrainy doznaj\u0105 \"powa\u017cnych strat wzd\u0142u\u017c ca\u0142ej linii frontu\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39167381-minister-obrony-rosji-twierdzi-ze-ukraincy-traca-tysiace-zolnierzy-i-sprzet-m-in-haubice-z-polski", "date_published": "2023-09-26T11:29:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co musi si\u0119 wydarzy\u0107, aby Ukraina prze\u0142ama\u0142a rosyjskie linie obronne", "description": "Analitycy wojskowi twierdz\u0105, \u017ce aby Ukraina mog\u0142a dokona\u0107 znacz\u0105cego prze\u0142omu przeciwko silnie ufortyfikowanym liniom obronnym Rosji, musz\u0105 zosta\u0107 spe\u0142nione trzy kluczowe warunki.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39167431-co-musi-sie-wydarzyc-aby-ukraina-przelamala-rosyjskie-linie-obronne", "date_published": "2023-09-26T11:28:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cukier najdro\u017cszy od 11 lat, kakao od dekady. Rekordowe ceny soku z pomara\u0144czy", "description": "Cz\u0119\u015b\u0107 surowc\u00f3w rolnych mocno zdro\u017ca\u0142a od pocz\u0105tku roku. Silnie ros\u0142y ceny m.in. cukru, kakao czy soku pomara\u0144czowego. Te zwy\u017cki mog\u0105 utrudni\u0107 walk\u0119 z inflacj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/rolnictwo/art39167401-cukier-najdrozszy-od-11-lat-kakao-od-dekady-rekordowe-ceny-soku-z-pomaranczy", "date_published": "2023-09-26T11:17:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na stacjach benzynowych zaczyna brakowa\u0107 paliwa. Nie zatankujesz, ile chcesz", "description": "Paliwa coraz ta\u0144sze. Orlen zapewnia, \u017ce nie zabraknie benzyny i diesla, ale na niekt\u00f3rych stacjach ju\u017c wprowadzono ograniczenia w tankowaniu.", "link": "https://energia.rp.pl/paliwa/art39167411-na-stacjach-benzynowych-zaczyna-brakowac-paliwa-nie-zatankujesz-ile-chcesz", "date_published": "2023-09-26T11:12:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Atak na pos\u0142ank\u0119 PO Mart\u0119 Wcis\u0142o: Zatrzymano 55-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119", "description": "Jak poinformowa\u0142a na platformie X (dawniej Twitter) policja, zatrzymano 55-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek na targu w Opolu Lubelskim zaatakowa\u0142 pos\u0142ank\u0119 PO Mart\u0119 Wcis\u0142o.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39167141-atak-na-poslanke-po-marte-wcislo-zatrzymano-55-letniego-mezczyzne", "date_published": "2023-09-26T11:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Idris Elba o swojej roli w \u201eCyberpunku\". \u201eGwiazdy w grach wideo to znak czasu\u201d", "description": "Aktor Idris Elba wyst\u0119puje w roli Solomona Reeda w najnowszym dodatku do gry Cyberpunk 2077 \u2013 \u201eWidmo Wolno\u015bci\u201d. I nie jest on pierwszym ani jedynym znanym aktorem, kt\u00f3ry wyst\u0119puje w grze wideo.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/gry-e-sport/art39167131-idris-elba-o-swojej-roli-w-cyberpunku-gwiazdy-w-grach-wideo-to-znak-czasu", "date_published": "2023-09-26T11:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d zakaza\u0142 Ziobrze wypowiada\u0107 si\u0119 o Agnieszce Holland", "description": "Na wniosek prawnik\u00f3w Agnieszki Holland warszawski s\u0105d okr\u0119gowy zabroni\u0142 ministrowi sprawiedliwo\u015bci Zbigniewowi Ziobro wypowiadania si\u0119 na jej temat. To pierwszy akcent zapowiadanego przez prawnik\u00f3w procesu re\u017cyserki przeciw politykowi Suwerennej Polski.", "link": "https://www.rp.pl/dobra-osobiste/art39167121-sad-zakazal-ziobrze-wypowiadac-sie-o-agnieszce-holland", "date_published": "2023-09-26T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "U\u0142atwienia dla producent\u00f3w aut przy wprowadzaniu normy Euro 7", "description": "Rz\u0105dy cz\u0142onkowie UE zgodzi\u0142y si\u0119 na poluzowanie nowej normy czysto\u015bci spalin Euro 7, ale Rada b\u0119dzie dopiero negocjowa\u0142a zapisy z Parlamentem Europejskim.", "link": "https://logistyka.rp.pl/regulacje-ue/art39167311-ulatwienia-dla-producentow-aut-przy-wprowadzaniu-normy-euro-7", "date_published": "2023-09-26T10:55:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konsumenci rzadziej zagl\u0105daj\u0105 do restauracji", "description": "Pr\u00f3cz rzadszych wizyt w punktach gastronomicznych, konsumenci sp\u0119dzaj\u0105 w nich te\u017c coraz mniej czasu. Kr\u00f3tszy czas wizyt nie jest dobrym znakiem dla przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "link": "https://firma.rp.pl/finanse/art39163921-konsumenci-rzadziej-zagladaja-do-restauracji", "date_published": "2023-09-26T10:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pacjenci apeluj\u0105: wprowad\u017amy badania przesiewowe w kierunku hipercholesterolemii rodzinnej. Wcze\u015bnie zdiagnozowani chorzy mog\u0105 unikn\u0105\u0107 przedwczesnej \u015bmierci", "description": "Hipercholesterolemia rodzinna to jedna z najcz\u0119stszych chor\u00f3b dziedzicznych. Dotyka ca\u0142e rodziny i cz\u0119sto pozostaje nierozpoznana a\u017c do momentu zawa\u0142u serca lub udaru m\u00f3zgu. \u015awiadomo\u015b\u0107 tej choroby i jej gro\u017anych nast\u0119pstw jest zbyt niska, a konsekwencje ogromne. Obchodzony 24 wrze\u015bnia dzie\u0144 \u015awiadomo\u015bci Hipercholesterolemii rodzinnej jest nie tylko doskona\u0142\u0105 okazj\u0105 do zwr\u00f3cenia uwagi na problem, ale te\u017c na potrzebne zmiany systemowe, kt\u00f3re poprawi\u0105 rokowania pacjent\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowy-styl-zycia/art39167321-pacjenci-apeluja-wprowadzmy-badania-przesiewowe-w-kierunku-hipercholesterolemii-rodzinnej-wczesnie-zdiagnozowani-chorzy-moga-uniknac-przedwczesnej-smierci", "date_published": "2023-09-26T10:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Grzegorz Krychowiak rezygnuje z gry w reprezentacji Polski", "description": "Przyszed\u0142 czas, \u017ceby powiedzie\u0107 \u201edzi\u0119kuj\u0119\u201d. W dniu dzisiejszym rezygnuje z wyst\u0119p\u00f3w w Reprezentacji Polski - poinformowa\u0142 Grzegorz Krychowiak.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39167111-grzegorz-krychowiak-rezygnuje-z-gry-w-reprezentacji-polski", "date_published": "2023-09-26T10:43:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Donald Tusk: Za rz\u0105d\u00f3w PiS uznali, \u017ce Rosjanie doszliby w 3-4 dni do linii Wis\u0142y", "description": "Odpowiadaj\u0105c na zarzuty PiS, \u017ce za rz\u0105d\u00f3w PO-PSL przyj\u0119to plan obrony Polski przewiduj\u0105cy obron\u0119 naszego kraju w przypadku agresji ze wschodu na linii Wis\u0142y, Donald Tusk podkre\u015bla\u0142, \u017ce strategi\u0119 bezpiecze\u0144stwa, na podstawie kt\u00f3rej powsta\u0142 ten plan, zatwierdzi\u0142 prezydent Lech Kaczy\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39167011-donald-tusk-za-rzadow-pis-uznali-ze-rosjanie-doszliby-w-3-4-dni-do-linii-wisly", "date_published": "2023-09-26T10:34:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Internetowa wymiana zda\u0144 mi\u0119dzy Morawieckim a Tuskiem. Posz\u0142o o maj\u0105tki polityk\u00f3w", "description": "Lider Koalicji Obywatelskiej Donald Tusk i premier Mateusz Morawiecki zarzucaj\u0105 sobie ukrywanie maj\u0105tk\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39166971-internetowa-wymiana-zdan-miedzy-morawieckim-a-tuskiem-poszlo-o-majatki-politykow", "date_published": "2023-09-26T10:32:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Twarde rozmowy UE-Chiny. Zaskakuj\u0105co pozytywne wyniki", "description": "\u017baden z powa\u017cnych powod\u00f3w napi\u0119\u0107 w chi\u0144sko-unijnych stosunkach gospodarczych nie zosta\u0142 rozwi\u0105zany. Ale obie strony s\u0105 gotowe do kolejnej rundy \u201ekonstruktywnych\u201d rozm\u00f3w gospodarczych. I znacznie z\u0142agodzi\u0142y wcze\u015bniejsz\u0105 ostr\u0105 retoryk\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39166841-twarde-rozmowy-ue-chiny-zaskakujaco-pozytywne-wyniki", "date_published": "2023-09-26T10:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "14-latkowie stan\u0105 przed s\u0105dem. \"Grali je\u017cem w pi\u0142k\u0119\"", "description": "Dw\u00f3ch 14-latk\u00f3w z wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego stanie przed s\u0105dem rodzinnym. Dzieci najpierw mia\u0142y podpali\u0107 przeno\u015bn\u0105 toalet\u0119, a p\u00f3\u017aniej gra\u0107 je\u017cem w pi\u0142k\u0119 i u\u015bmierci\u0107 zwierz\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39166981-14-latkowie-stana-przed-sadem-grali-jezem-w-pilke", "date_published": "2023-09-26T10:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bezpieczny kredyt 2%. Na decyzj\u0119 banku czasem trzeba si\u0119 naczeka\u0107", "description": "Cho\u0107 banki powinny wyda\u0107 decyzj\u0119 kredytow\u0105 w ci\u0105gu trzech tygodni od z\u0142o\u017ceniu wniosku w ramach rz\u0105dowego programu bezpieczny kredyt 2%, to bywa, \u017ce ten czas jest d\u0142u\u017cszy.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/planowanie-wydatkow/art39167001-bezpieczny-kredyt-2-na-decyzje-banku-czasem-trzeba-sie-naczekac", "date_published": "2023-09-26T10:16:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wi\u0119cej za wynajem mieszka\u0144. W\u0142a\u015bciciele testuj\u0105 klient\u00f3w", "description": "Mimo wzrostu poda\u017cy lokali na wynajem ofertowe stawki id\u0105 w g\u00f3r\u0119 \u2013 wynika z raportu Expandera i Rentier.io.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39166851-wiecej-za-wynajem-mieszkan-wlasciciele-testuja-klientow", "date_published": "2023-09-26T10:15:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NEWS: Wiadomo, jakiej witaminy nie mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 w diecie os\u00f3b pracuj\u0105cych przy komputerze", "description": "Nawet 90 proc. os\u00f3b pracuj\u0105cych przed komputerem d\u0142u\u017cej ni\u017c trzy godziny dziennie mo\u017ce cierpie\u0107 na problemy ze wzrokiem. Ich przyczyn\u0105 jest dzia\u0142anie \u015bwiat\u0142a niebieskiego emitowanego przez monitory. Przed jego szkodliwym wp\u0142ywem mo\u017cna si\u0119 chroni\u0107, za\u017cywaj\u0105c witamin\u0119 A.", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39161761-news-wiadomo-jakiej-witaminy-nie-moze-zabraknac-w-diecie-osob-pracujacych-przy-komputerze", "date_published": "2023-09-26T10:09:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Paragon na ladzie. Ogromny mandat od Fiskusa", "description": "Trzy tysi\u0105ce z\u0142otych - tyle mia\u0142a zap\u0142aci\u0107 sprzedawczyni w jednej z lodziarni w Polsce, kt\u00f3r\u0105 urz\u0105d skarbowy ukara\u0142 mandatem za po\u0142o\u017cenie paragonu na ladzie sklepu.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/ksiegowosc/art39166951-paragon-na-ladzie-ogromny-mandat-od-fiskusa", "date_published": "2023-09-26T10:09:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nieoficjalnie: USA mog\u0105 przekaza\u0107 Ukrainie dwa razy tyle abrams\u00f3w, ile obieca\u0142y", "description": "Nie 31, lecz 61 ameryka\u0144skich abrams\u00f3w mo\u017ce trafi\u0107 na Ukrain\u0119 - poinformowa\u0142 ameryka\u0144ski serwis internetowy \"The Messenger\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowego informatora.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39166791-nieoficjalnie-usa-moga-przekazac-ukrainie-dwa-razy-tyle-abramsow-ile-obiecaly", "date_published": "2023-09-26T10:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ile \u017cona premiera Mateusza Morawieckiego zarobi\u0142a na sprzeda\u017cy nieruchomo\u015bci? Nieoficjalne wyliczenia", "description": "Portal Onet udost\u0119pni\u0142 adresy i zdj\u0119cia nieruchomo\u015bci, kt\u00f3re w maj\u0105tku premier Mateusz Morawiecki przepisa\u0107 mia\u0142 na swoj\u0105 \u017con\u0119. Z szacunk\u00f3w wynika, \u017ce przych\u00f3d Iwony Morawieckiej \u2013 jedynie z ich sprzeda\u017cy \u2013 przekroczy\u0142 w ostatnich trzech latach 21 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39166781-ile-zona-premiera-mateusza-morawieckiego-zarobila-na-sprzedazy-nieruchomosci-nieoficjalne-wyliczenia", "date_published": "2023-09-26T09:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stefan Niesio\u0142owski zosta\u0142 uniewinniony. S\u0105d nie uwzgl\u0119dni\u0142 apelacji prokuratury", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w \u0141odzi utrzyma\u0142 w mocy wyrok S\u0105du Rejonowego dla \u0141odzi-Widzewa uniewinniaj\u0105cy by\u0142ego pos\u0142a Stefana Niesio\u0142owskiego.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39166771-stefan-niesiolowski-zostal-uniewinniony-sad-nie-uwzglednil-apelacji-prokuratury", "date_published": "2023-09-26T09:55:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Porzuci\u0142 w lesie kota z cewnikiem i wenflonem. Jest wyrok", "description": "S\u0105d Rejonowy w Olsztynie skaza\u0142 w poniedzia\u0142ek Ryszarda R. za zn\u0119canie si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem nad pozostaj\u0105cym pod jego opiek\u0105 chorym kotem, b\u0119d\u0105cym w trakcie leczenia weterynaryjnego. S\u0119dzia nazwa\u0142a czyn oskar\u017conego \"wyj\u0105tkowo obrzydliwym\". \n\nCzytaj wi\u0119cej na  https://zielona.interia.pl/koty/news-porzucil-w-lesie-kota-z-wenflonem-w-lapie-wyjatkowo-obrzydli,nId,7050330#utm_source=paste&amp;utm_medium=paste&amp;utm_campaign=chromeNa rok wi\u0119zienia w zawieszeniu na trzy lata, dwuletni zakaz posiadania kot\u00f3w oraz 3 tys. z\u0142 nawi\u0105zki zosta\u0142 skazany", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39166631-porzucil-w-lesie-kota-z-cewnikiem-i-wenflonem-jest-wyrok", "date_published": "2023-09-26T09:51:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stra\u017c Graniczna z nowymi uprawnieniami", "description": "Stra\u017c Graniczna b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 bra\u0107 udzia\u0142 w po\u015bcigu za zbieg\u0142ymi wi\u0119\u017aniami oraz kontrolowa\u0107 linie papilarne.", "link": "https://www.rp.pl/mundurowi/art39166701-straz-graniczna-z-nowymi-uprawnieniami", "date_published": "2023-09-26T09:30:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stra\u017c Graniczna z nowymi uprawnieniami. Zatrzymania ma\u0142oletnich i po\u015bcigi", "description": "Stra\u017c Graniczna b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 bra\u0107 udzia\u0142 w po\u015bcigu za zbieg\u0142ymi wi\u0119\u017aniami oraz kontrolowa\u0107 linie papilarne.", "link": "https://www.rp.pl/mundurowi/art39166701-straz-graniczna-z-nowymi-uprawnieniami-zatrzymania-maloletnich-i-poscigi", "date_published": "2023-09-26T09:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojciech Tumidalski: Raportowanie ESG i wyroki s\u0105d\u00f3w", "description": "Oby raportowanie ESG przyczyni\u0142o si\u0119 do dobrych zmian klimatycznych, a nie pozosta\u0142o niepotrzebn\u0105 mitr\u0119g\u0105 firm.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39157131-wojciech-tumidalski-raportowanie-esg-i-wyroki-sadow", "date_published": "2023-09-26T09:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inteligencja made in China", "description": "Zasady korzystania z generatywnej sztucznej inteligencji maj\u0105 by\u0107 w zgodzie z \u201esocjalistycznymi warto\u015bciami\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39157121-inteligencja-made-in-china", "date_published": "2023-09-26T09:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Donald Tusk pozwany w trybie wyborczym", "description": "Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy poinformowali o z\u0142o\u017ceniu pozwu w trybie wyborczym przeciwko liderowi Koalicji Obywatelskiej Donaldowi Tuskowi.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39166711-donald-tusk-pozwany-w-trybie-wyborczym", "date_published": "2023-09-26T09:22:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kiedy mo\u017cemy \u017c\u0105da\u0107 ujawnienia, co o nas wiadomo", "description": "S\u0105 pierwsze orzeczenia TSUE wyja\u015bniaj\u0105ce prawo do uzyskania kopii danych osobowych.", "link": "https://www.rp.pl/dane-osobowe/art39157111-kiedy-mozemy-zadac-ujawnienia-co-o-nas-wiadomo", "date_published": "2023-09-26T09:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Transparentno\u015b\u0107 w bran\u017cy nieruchomo\u015bci ma coraz wi\u0119ksze znaczenie", "description": "Dyrektywa CSRD i regulacje ESRS ju\u017c w nied\u0142ugim czasie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 kluczowe dokumenty z wymogami w obszarze raportowania dla bran\u017cy nieruchomo\u015bciowej.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39157101-transparentnosc-w-branzy-nieruchomosci-ma-coraz-wieksze-znaczenie", "date_published": "2023-09-26T09:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prawa autorskie to nie wszystko. Co chronimy w muzyce?", "description": "W przeci\u0119tnej piosence zawiera si\u0119 przynajmniej pi\u0119\u0107 r\u00f3\u017cnorakich, odr\u0119bnych praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej.", "link": "https://www.rp.pl/internet-i-prawo-autorskie/art39157091-prawa-autorskie-to-nie-wszystko-co-chronimy-w-muzyce", "date_published": "2023-09-26T09:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Agnieszka Holland: Niekt\u00f3rzy twierdz\u0105, \u017ce opozycja przegra przez \"Zielon\u0105 granic\u0119\", a nie przez leniw\u0105 opozycj\u0119", "description": "- Podsycaj\u0105 nienawi\u015b\u0107 i zawsze mo\u017ce zdarzy\u0107 si\u0119 kto\u015b niestabilny, kto mo\u017ce mnie dopa\u015b\u0107 - m\u00f3wi Agnieszka Holland, re\u017cyserka \"Zielonej granicy\" w rozmowie z \"Politico\", pytana o to, \u017ce w Polsce potrzebuje ochrony w zwi\u0105zku z premierem jej nowego filmu.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39166401-agnieszka-holland-niektorzy-twierdza-ze-opozycja-przegra-przez-zielona-granice-a-nie-przez-leniwa-opozycje", "date_published": "2023-09-26T09:13:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robot poliglota zamelduje go\u015bcia w hotelu, wy\u015ble faktur\u0119 i wska\u017ce lokalne atrakcje", "description": "Grupa PHH w partnerstwie z inteliRobots wprowadza narz\u0119dzie do obs\u0142ugi go\u015bci wykorzystuj\u0105ce sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 - inteliRobots.", "link": "https://turystyka.rp.pl/hotele/art39166611-robot-poliglota-zamelduje-goscia-w-hotelu-wysle-fakture-i-wskaze-lokalne-atrakcje", "date_published": "2023-09-26T09:13:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak wype\u0142ni\u0107 prospekt informacyjny?", "description": "Celem sporz\u0105dzenia prospektu informacyjnego przez dewelopera jest ochrona nabywcy, kt\u00f3ry ma otrzyma\u0107 przed zawarciem umowy deweloperskiej informacje potrzebne do podj\u0119cia decyzji o zakupie lokalu mieszkalnego albo domu jednorodzinnego. Nie\u0142atwo go jednak wype\u0142ni\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39157081-jak-wypelnic-prospekt-informacyjny", "date_published": "2023-09-26T09:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Putin przygotowuje si\u0119 do wiecznej wojny\". Wydatki na armi\u0119 wzrosn\u0105 do rekordowego poziomu", "description": "Wydatki na wojsko w rosyjskim bud\u017cecie na 2024 r. b\u0119d\u0105 najwy\u017csze od ostatnich lat Zwi\u0105zku Radzieckiego - wynika z oblicze\u0144 The Moscow Times.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39166531-putin-przygotowuje-sie-do-wiecznej-wojny-wydatki-na-armie-wzrosna-do-rekordowego-poziomu", "date_published": "2023-09-26T09:12:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Administracyjne kary pieni\u0119\u017cne a post\u0119powanie restrukturyzacyjne", "description": "Prewencja nie zadzia\u0142a, je\u015bli sankcja przeszkodzi przekszta\u0142ceniu podmiotu.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39157071-administracyjne-kary-pieniezne-a-postepowanie-restrukturyzacyjne", "date_published": "2023-09-26T09:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyciek danych osobowych i naprawa szkody", "description": "Zabezpieczenia nie zagwarantuj\u0105 pe\u0142nej ochrony. Ale pomog\u0105 uwolni\u0107 si\u0119 od odpowiedzialno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39157061-wyciek-danych-osobowych-i-naprawa-szkody", "date_published": "2023-09-26T09:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co zmieni si\u0119 w unijnym kodeksie celnym", "description": "Importerzy i eksporterzy b\u0119d\u0105 mogli samodzielnie dokonywa\u0107 zmian w danych dostarczonych do systemu.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39157051-co-zmieni-sie-w-unijnym-kodeksie-celnym", "date_published": "2023-09-26T09:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Luk\u0105 p\u0142acow\u0105 warto zaj\u0105\u0107 si\u0119 ju\u017c dzi\u015b", "description": "Znacz\u0105cym r\u00f3\u017cnicom w wynagradzaniu kobiet i m\u0119\u017cczyzn maj\u0105 przeciwdzia\u0142a\u0107 rozwi\u0105zania wynikaj\u0105ce z nowej dyrektywy unijnej. Tylko pozornie czasu na przygotowanie si\u0119 do zmian jest du\u017co.", "link": "https://www.rp.pl/place/art39157031-luka-placowa-warto-zajac-sie-juz-dzis", "date_published": "2023-09-26T09:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rusza wielkoseryjna produkcja \u015bmig\u0142owca CH-53K King Stalion", "description": "Korporacja Lockheed Martin otrzyma\u0142a zlecenie, kt\u00f3re uruchamia wielkoseryjn\u0105 produkcj\u0119 \u015bmig\u0142owca CH-53K King Stalion.", "link": "https://radar.rp.pl/przemysl-obronny/art39035891-rusza-wielkoseryjna-produkcja-smiglowca-ch-53k-king-stalion", "date_published": "2023-09-26T08:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jakub Bana\u015b: Konfederacja ma program dla kobiet i je wspiera", "description": "Mam poczucie, \u017ce by\u0142o nowe otwarcie. Cho\u0107by na kobiety. By\u0142 mocny akcent pokazuj\u0105cy, \u017ce Konfederacja mocno stawia na przekaz dla kobiet, co jest bardzo dobre, dlatego, \u017ce o ten elektorat walczymy i Konfederacja ma program dla kobiet, wspiera kobiety i chce si\u0119 na kobiety otworzy\u0107. R\u00f3wnie\u017c po to, \u017ceby wi\u0119cej kobiet pojawi\u0142o si\u0119 w przysz\u0142o\u015bci w \u015brodowisku politycznym Konfederacji - powiedzia\u0142 w programie #RZECZoPOLITYCE Jakub Bana\u015b, kandydat Konfederacji w Warszawie.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39166411-jakub-banas-konfederacja-ma-program-dla-kobiet-i-je-wspiera", "date_published": "2023-09-26T08:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Boom na prywatne akademiki", "description": "Znacznie wi\u0119kszy od poda\u017cy popyt na domy studenckie przyci\u0105ga do Polski kolejnych inwestor\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39166341-boom-na-prywatne-akademiki", "date_published": "2023-09-26T08:43:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Donald Tusk: Dzia\u0142ania PiS ws. Ukrainy podbudowane s\u0105 emocjami i interesem partii", "description": "Donald Tusk zorganizowa\u0142 spotkanie w sprawie stabilizacji relacji polsko-ukrai\u0144skich. - Dzia\u0142ania rz\u0105du s\u0105 prowadzone od \u015bciany do \u015bciany. S\u0105 podbudowane albo jakimi\u015b emocjami, albo partyjnym interesem - oceni\u0142 lider Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39166281-donald-tusk-dzialania-pis-ws-ukrainy-podbudowane-sa-emocjami-i-interesem-partii", "date_published": "2023-09-26T08:41:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Diety za prac\u0119 przy wyborach powinny by\u0107 wy\u017csze. RPO pisze do PKW", "description": "Przy jednoczesnych wyborach i referendum cz\u0142onkowie obwodowych komisji wyborczych b\u0119d\u0105 mieli wi\u0119cej zada\u0144 ni\u017c przy samych wyborach, co powinno by\u0107 uwzgl\u0119dnione przy ustalaniu diet dla nich - podkre\u015bla Rzecznik Praw Obywatelskich w pi\u015bmie do Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39166311-diety-za-prace-przy-wyborach-powinny-byc-wyzsze-rpo-pisze-do-pkw", "date_published": "2023-09-26T08:40:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bruksela: Uregulowa\u0107 wynajmowanie mieszka\u0144 turystom. Mieszka\u0144cy nie mog\u0105 cierpie\u0107", "description": "Warto wspiera\u0107 najem kr\u00f3tkoterminowy, ale trzeba te\u017c szanowa\u0107 interesy spo\u0142eczno\u015bci lokalnych. Rozbie\u017cne przepisy w poszczeg\u00f3lnych krajach prowadz\u0105 do chaosu, dlatego nale\u017cy je zharmonizowa\u0107 na poziomie unijnym - twierdzi Unia Europejska.", "link": "https://turystyka.rp.pl/apartamenty/art39166261-bruksela-uregulowac-wynajmowanie-mieszkan-turystom-mieszkancy-nie-moga-cierpiec", "date_published": "2023-09-26T08:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rozwi\u0105zania prawno-organizacyjne mog\u0142yby u\u0142atwi\u0107 wdro\u017cenie nowych technologii", "description": "Cz\u0142onek zarz\u0105du GTS Polska, firmy z Grupy Thales, Pawe\u0142 Przy\u017cycki w rozmowie z Marcinem Piaseckim ocenia stan bezpiecze\u0144stwa na polskiej kolei i wskazuje sposoby popularyzacji nowych rozwi\u0105za\u0144.", "link": "https://logistyka.rp.pl/trako/art39166301-rozwiazania-prawno-organizacyjne-moglyby-ulatwic-wdrozenie-nowych-technologii", "date_published": "2023-09-26T08:24:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Financial Times\": W UE zaczynaj\u0105 przygotowywa\u0107 si\u0119 na dalsze rz\u0105dy PiS", "description": "\"Antyukrai\u0144ska retoryka Warszawy maj\u0105ca na celu ug\u0142askiwanie potencjalnego skrajnie prawicowego sojusznika (Konfederacji - red.) wywo\u0142a\u0142a szok w stolicy UE\" - pisze \"Financial Times\".", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39166181-financial-times-w-ue-zaczynaja-przygotowywac-sie-na-dalsze-rzady-pis", "date_published": "2023-09-26T08:17:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurs z\u0142otego zn\u00f3w w d\u00f3\u0142. Na rynku rosn\u0105 obawy o inflacj\u0119", "description": "G\u0142\u00f3wne waluty umacniaj\u0105 si\u0119 na pocz\u0105tku tygodnia do z\u0142otego. Notowania dolara s\u0105 bliskie wrze\u015bniowych szczyt\u00f3w. Na rynku rosn\u0105 obawy o inflacj\u0119 i utrzymanie restrykcyjnej polityki monetarnej.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39166251-kurs-zlotego-znow-w-dol-na-rynku-rosna-obawy-o-inflacje", "date_published": "2023-09-26T08:06:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak kobiety zag\u0142osowa\u0142yby w wyborach? PiS prowadzi. Konfederacja poza Sejmem", "description": "Gdyby w wyborach parlamentarnych g\u0142osowa\u0142yby wy\u0142\u0105cznie kobiety, Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zdoby\u0142oby 38,31 proc. g\u0142os\u00f3w. Wymaganego progu nie przekroczy\u0142aby Konfederacja.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39166171-jak-kobiety-zaglosowalyby-w-wyborach-pis-prowadzi-konfederacja-poza-sejmem", "date_published": "2023-09-26T07:54:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inauguracja Muzeum Historii Polski", "description": "28 wrze\u015bnia w otwarte zostanie w Warszawie Muzeum Historii Polski.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39165851-inauguracja-muzeum-historii-polski", "date_published": "2023-09-26T06:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "By\u0142y szef MSZ Ukrainy: Sp\u00f3r pomaga polskim w\u0142adzom przed wyborami. Poprawi\u0105 swoje notowania", "description": "By\u0142y minister spraw zagranicznych Ukrainy Paw\u0142o Klimkin m\u00f3wi o relacjach z Polsk\u0105. Obawia si\u0119, \u017ce wybory w krajach s\u0105siaduj\u0105cych z Ukrain\u0105 mo\u017ce doprowadzi\u0107 do w\u0142adzy \"nowych Orban\u00f3w\".", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39166081-byly-szef-msz-ukrainy-spor-pomaga-polskim-wladzom-przed-wyborami-poprawia-swoje-notowania", "date_published": "2023-09-26T06:57:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ma\u0142o kto pami\u0119ta, \u017ce to kobiety da\u0142y pocz\u0105tek bran\u017cy IT. Agnieszka Suchwa\u0142ko o sile nowych technologii i AI", "description": "Niemal ca\u0142y \u015bwiat \u017cyje w kulturze patriarchalnej, kt\u00f3ra wsz\u0119dzie odciska swoje negatywne pi\u0119tno - m\u00f3wi dr biocybernetyki i in\u017cynierii biomedycznej, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielka firmy z bran\u017cy AI - QuantUp - i zach\u0119ca do prze\u0142amywania stereotyp\u00f3w ograniczaj\u0105cych rozw\u00f3j kobiet w tym obszarze.", "link": "https://kobieta.rp.pl/biznes-i-prawo/art39165061-malo-kto-pamieta-ze-to-kobiety-daly-poczatek-branzy-it-agnieszka-suchwalko-o-sile-nowych-technologii-i-ai", "date_published": "2023-09-26T06:51:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA stawiaj\u0105 warunki Ukrainie. Lista reform do wdro\u017cenia w zamian za pomoc", "description": "Zast\u0119pca doradcy Bia\u0142ego Domu ds. bezpiecze\u0144stwa mi\u0119dzynarodowego, wys\u0142a\u0142 pismo do Platformy Koordynacyjnej Darczy\u0144c\u00f3w z list\u0105 reform, kt\u00f3re Ukraina musi wprowadzi\u0107, aby nadal otrzymywa\u0107 pomoc wojskow\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39166041-usa-stawiaja-warunki-ukrainie-lista-reform-do-wdrozenia-w-zamian-za-pomoc", "date_published": "2023-09-26T06:33:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA stawiaj\u0105 warunki Ukrainie. Lista reforma do wdro\u017cenia w zamian za pomoc", "description": "Zast\u0119pca doradcy Bia\u0142ego Domu ds. bezpiecze\u0144stwa mi\u0119dzynarodowego, wys\u0142a\u0142 pismo do Platformy Koordynacyjnej Darczy\u0144c\u00f3w z list\u0105 reform, kt\u00f3re Ukraina musi wprowadzi\u0107, aby nadal otrzymywa\u0107 pomoc wojskow\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39166041-usa-stawiaja-warunki-ukrainie-lista-reforma-do-wdrozenia-w-zamian-za-pomoc", "date_published": "2023-09-26T06:33:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Google pod pr\u0119gierzem. Gigantowi grozi podzia\u0142", "description": "Mija \u0107wier\u0107 wieku od uruchomienia najpopularniejszej na \u015bwiecie wyszukiwarki internetowej, a\u00a0w\u00a0s\u0105dzie ruszy\u0142a batalia, kt\u00f3ra podwa\u017ca monopol potentata.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39159021-google-pod-pregierzem-gigantowi-grozi-podzial", "date_published": "2023-09-26T06:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142odzimierz Czarzasty: Kto nie przedar\u0142 si\u0119 przez mur na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 m\u00f3g\u0142 kupi\u0107 wiz\u0119 za 1500 euro", "description": "M\u00f3wi\u0105, \u017ce Polska jest bezpieczna - no jak jest bezpieczna, jak wpuszczali ludzi bez \u017cadnej kontroli? - pyta\u0142 w rozmowie z Polsat News lider Lewicy, wicemarsza\u0142ek Sejmu W\u0142odzimierz Czarzasty.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39166031-wlodzimierz-czarzasty-kto-nie-przedarl-sie-przez-mur-na-granicy-z-bialorusia-mogl-kupic-wize-za-1500-euro", "date_published": "2023-09-26T05:57:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Solarny \u015bmietnik ostrze\u017ce kierowc\u0119. \u015acie\u017cki rowerowe czeka rewolucja", "description": "Na wyj\u0105tkowy pomys\u0142, kt\u00f3ry ma poprawi\u0107 bezpiecze\u0144stwo rowerzyst\u00f3w, wpad\u0142 Rafa\u0142 Topolewski. Jego start-up Primario Grande opracowa\u0142 urz\u0105dzenie BikeWatch, kt\u00f3re mo\u017ce podbi\u0107 \u015bwiat.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/biznes-ludzie-startupy/art39158941-solarny-smietnik-ostrzeze-kierowce-sciezki-rowerowe-czeka-rewolucja", "date_published": "2023-09-26T05:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS zaczyna dzie\u0144 od ataku na Donalda Tuska. Nowy spot", "description": "\"Niemieckie porz\u0105dki Donalda...\" - pisze na swoim profilu na platformie X (dawny Twitter) PiS prezentuj\u0105c najnowszy spot wyborczy.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39166011-pis-zaczyna-dzien-od-ataku-na-donalda-tuska-nowy-spot", "date_published": "2023-09-26T05:26:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Myd\u0142o z plastiku. Zaskakuj\u0105ca metoda recyklingu odpad\u00f3w", "description": "Naukowcy opracowali metod\u0119 przerobu odpad\u00f3w z\u00a0tworzyw sztucznych, takich jak kartony po mleku, pojemniki na \u017cywno\u015b\u0107 i\u00a0plastikowe torby.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39158951-mydlo-z-plastiku-zaskakujaca-metoda-recyklingu-odpadow", "date_published": "2023-09-26T05:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dzie\u0142o polskich naukowc\u00f3w. \u015awieca, kt\u00f3ra zabija wirusy i bakterie", "description": "In\u017cynierowie z\u00a0Centrum Rozwoju Technologii dla Przemys\u0142u opatentowali \u015bwiec\u0119 jodow\u0105, kt\u00f3ra wzmacnia organizm cz\u0142owieka, a\u00a0niszczy m.in. grzyby.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/biznes-ludzie-startupy/art39158981-dzielo-polskich-naukowcow-swieca-ktora-zabija-wirusy-i-bakterie", "date_published": "2023-09-26T05:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szkolenia si\u0119 z reformy planistycznej prze\u017cywaj\u0105 obl\u0119\u017cenie", "description": "Organizowane przez gminy kursy, kt\u00f3re przybli\u017caj\u0105 tajniki reformy planistycznej, prze\u017cywaj\u0105 obl\u0119\u017cenie. W\u0142asne szkolenie przeprowadzi resort rozwoju.", "link": "https://www.rp.pl/zadania/art39164311-szkolenia-sie-z-reformy-planistycznej-przezywaja-oblezenie", "date_published": "2023-09-26T05:12:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szkolenia z reformy planistycznej prze\u017cywaj\u0105 obl\u0119\u017cenie", "description": "Organizowane przez gminy kursy, kt\u00f3re przybli\u017caj\u0105 tajniki reformy planistycznej, prze\u017cywaj\u0105 obl\u0119\u017cenie. W\u0142asne szkolenie przeprowadzi resort rozwoju.", "link": "https://www.rp.pl/zadania/art39164311-szkolenia-z-reformy-planistycznej-przezywaja-oblezenie", "date_published": "2023-09-26T05:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ja\u015bkowiec, Jaworski: Zbo\u017ce, WTO, Ukraina to lekcja dla polskiej dyplomacji", "description": "Rz\u0105d w Kijowie chcia\u0142 pokaza\u0107 rolnikom, \u017ce broni ich interes\u00f3w. Do zmiany stanowiska Polsk\u0119 mo\u017ce zmusi\u0107 tylko Bruksela, a nie WTO w Genewie.", "link": "https://www.rp.pl/rzecz-o-prawie/art39164341-jaskowiec-jaworski-zboze-wto-ukraina-to-lekcja-dla-polskiej-dyplomacji", "date_published": "2023-09-26T05:07:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Flix: Za nami najlepsze pierwsze p\u00f3\u0142rocze w naszej historii", "description": "Ponad 36 milion\u00f3w pasa\u017cer\u00f3w skorzysta\u0142o w pierwszym p\u00f3\u0142roczu tego roku z us\u0142ug Flixa, informuje firma. Mowa o wynikach ca\u0142ej grupy, kt\u00f3ra obejmuje przewozy autokarowe i kolejowe w Europie i poza ni\u0105.", "link": "https://turystyka.rp.pl/autobusy/art39165991-flix-za-nami-najlepsze-pierwsze-polrocze-w-naszej-historii", "date_published": "2023-09-26T05:05:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Flix: Za nami najlepsze pierwsze wyniki w historii. Nied\u0142ugo autobusy na gaz", "description": "Ponad 36 milion\u00f3w pasa\u017cer\u00f3w skorzysta\u0142o w pierwszym p\u00f3\u0142roczu tego roku z us\u0142ug Flixa, informuje firma. Mowa o wynikach ca\u0142ej grupy, kt\u00f3ra obejmuje przewozy autokarowe i kolejowe w Europie i poza ni\u0105.", "link": "https://turystyka.rp.pl/autobusy/art39165991-flix-za-nami-najlepsze-pierwsze-wyniki-w-historii-niedlugo-autobusy-na-gaz", "date_published": "2023-09-26T05:05:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Podwodny rejs jak jazda samochodem. To b\u0119dzie osobista \u0142\u00f3d\u017a podwodna", "description": "By\u0107 mo\u017ce ju\u017c nied\u0142ugo, tak jak ka\u017cdy mo\u017ce dzi\u015b mie\u0107 auto i podr\u00f3\u017cowa\u0107 po l\u0105dach, tak wkr\u00f3tce b\u0119dzie w stanie p\u0142ywa\u0107 po morzach i oceanach, a dok\u0142adniej \u2013 w ich g\u0142\u0119binach. Wszystko za spraw\u0105 Nemo, tzw. osobistej \u0142odzi podwodnej.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39159041-podwodny-rejs-jak-jazda-samochodem-to-bedzie-osobista-lodz-podwodna", "date_published": "2023-09-26T05:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Maciej Gutowski, Piotr Kardac: Czy wybory s\u0105 jeszcze mo\u017cliwe", "description": "Przez osiem lat daleko odeszli\u015bmy od konstytucyjnego wzorca.", "link": "https://www.rp.pl/rzecz-o-prawie/art39164281-maciej-gutowski-piotr-kardac-czy-wybory-sa-jeszcze-mozliwe", "date_published": "2023-09-26T05:03:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjanie tworz\u0105 nowe brygady, kt\u00f3re maj\u0105 prze\u0142amywa\u0107 ukrai\u0144skie linie", "description": "Dziennik \"Izwiestia\" podaje, \u017ce rosyjskie si\u0142y zbrojne tworz\u0105 nowe brygady szturmowe oraz brygady, kt\u00f3rych zadaniem jest prowadzenie rozpoznania w ramach nowo formowanego korpusu armijnego - odnotowuje think tank, Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) w swoim najnowszym raporcie na temat sytuacji na froncie na Ukrainie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39165971-rosjanie-tworza-nowe-brygady-ktore-maja-przelamywac-ukrainskie-linie", "date_published": "2023-09-26T04:58:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezydent Brazylii przejdzie operacj\u0119. B\u0119dzie pracowa\u0142 z domu", "description": "Prezydent Brazylii, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, w pi\u0105tej przejdzie operacj\u0119 biodra i b\u0119dzie pracowa\u0142 ze swojej prezydenckiej rezydencji przez oko\u0142o trzy tygodnie - poinformowa\u0142y brazylijskie w\u0142adze.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39165951-prezydent-brazylii-przejdzie-operacje-bedzie-pracowal-z-domu", "date_published": "2023-09-26T04:00:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lek stosowany w terapii COVID przyspieszal mutacj\u0119 wirusa?", "description": "Antywirusowy lek stosowany w terapii os\u00f3b, u kt\u00f3rych przebieg COVID-19 by\u0142 \u0142agodny lub umiarkowany, mo\u017ce wywo\u0142ywa\u0107 mutacje wirusa i przyspiesza\u0107 pojawianie si\u0119 nowych wariant\u00f3w - twierdz\u0105 naukowcy.", "link": "https://www.rp.pl/covid19/art39165941-lek-stosowany-w-terapii-covid-przyspieszal-mutacje-wirusa", "date_published": "2023-09-26T03:44:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lek stosowany w terapii COVID przyspieszal mutacj\u0119 koronawirusa?", "description": "Antywirusowy lek stosowany w terapii os\u00f3b, u kt\u00f3rych przebieg COVID-19 by\u0142 \u0142agodny lub umiarkowany, mo\u017ce wywo\u0142ywa\u0107 mutacje koronawirusa SARS-CoV-2 i przyspiesza\u0107 pojawianie si\u0119 nowych wariant\u00f3w - twierdz\u0105 naukowcy.", "link": "https://www.rp.pl/covid19/art39165941-lek-stosowany-w-terapii-covid-przyspieszal-mutacje-koronawirusa", "date_published": "2023-09-26T03:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Korea Po\u0142udniowa zorganizowa\u0142a rzadk\u0105 parad\u0119 wojskow\u0105. Gro\u017aby \"obalenia re\u017cimu\" w Korei P\u00f3\u0142nocnej", "description": "W Seulu odby\u0142a si\u0119 pierwsza od dekady du\u017ca parada wojskowa, w czasie kt\u00f3rej prezentowane s\u0105 m.in. pociski balistyczne i \u015bmig\u0142owce szturmowe. Jak pisze Reuters by\u0142 to pokaz si\u0142y w zwi\u0105zku z tym, \u017ce Seul przyjmuje obecnie twardsze stanowisko wobec Korei P\u00f3\u0142nocnej.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39165921-korea-poludniowa-zorganizowala-rzadka-parade-wojskowa-grozby-obalenia-rezimu-w-korei-polnocnej", "date_published": "2023-09-26T03:14:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 580", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Przedstawiciel Bia\u0142ego Domu wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce dostarczenie Ukrai\u0144com czo\u0142g\u00f3w abrams wzmocni potencja\u0142 ofensywny ukrai\u0144skiej armii.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39165901-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-580", "date_published": "2023-09-26T02:42:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dzi\u015b debiut \u201eWidma wolno\u015bci\u201d. \u201eCyberpunk\u201d od\u017cy\u0142 i zn\u00f3w nap\u0119dza CD projekt", "description": "Aktualizacja \u201eCyberpunka\u201d mocno zwi\u0119kszy\u0142a zainteresowanie gr\u0105, a debiutuj\u0105cy 26 wrze\u015bnia dodatek \u201eWidmo wolno\u015bci\u201d zbiera \u015bwietne opinie. Trwaj\u0105 te\u017c prace nad now\u0105 wied\u017ami\u0144sk\u0105 sag\u0105.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/gry-e-sport/art39164771-dzis-debiut-widma-wolnosci-cyberpunk-odzyl-i-znow-napedza-cd-projekt", "date_published": "2023-09-26T02:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Afera wizowa? Wyborcy PiS nic o niej nie s\u0142yszeli", "description": "Zdecydowanie najwi\u0119ksza grupa badanych win\u0105 za afer\u0119 wizow\u0105 obarcza ob\u00f3z rz\u0105dz\u0105cy, reszta nie wie, co o tym my\u015ble\u0107, albo nie s\u0142ysza\u0142a o sprawie.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39165601-afera-wizowa-wyborcy-pis-nic-o-niej-nie-slyszeli", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aleksiej Wieniediktow: Krym jest dla Rosji jak \u015awi\u0119ty Graal", "description": "Ju\u017c przegrali\u015bmy, nast\u0105pi\u0142o to 24 lutego 2022 roku \u2013 m\u00f3wi Aleksiej Wieniediktow, przebywaj\u0105cy w Rosji redaktor zlikwidowanego przez w\u0142adze radia Echo Moskwy, uznawany przez rz\u0105dz\u0105cych za \u201eagenta zagranicznego\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39165681-aleksiej-wieniediktow-krym-jest-dla-rosji-jak-swiety-graal", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Anna Kwiatkowska: Zeitenwende, czyli jak Ukraina staje si\u0119 dla Niemiec now\u0105 Rosj\u0105", "description": "W projekt Zeitenwende, rozumiany jako modernizacja RFN i wzmocnienie jej pot\u0119gi gospodarczo-politycznej, mog\u0105 zosta\u0107 wpisane odbudowa Ukrainy i nawi\u0105zanie z ni\u0105 strategicznego partnerstwa. Zyska\u0142by na tym nie tylko Kij\u00f3w, ale te\u017c i Berlin, kt\u00f3ry wobec ogromu przedsi\u0119wzi\u0119cia zdob\u0119dzie pot\u0119\u017cny impuls rozwojowy.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39165361-anna-kwiatkowska-zeitenwende-czyli-jak-ukraina-staje-sie-dla-niemiec-nowa-rosja", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy chc\u0105 zmieni\u0107 uk\u0142ad si\u0142 w Sejmie", "description": "To my b\u0119dziemy \u201eczarnym koniem\u201d tych wybor\u00f3w \u2013 przekonuj\u0105 samorz\u0105dowcy chc\u0105cy wej\u015b\u0107 do parlamentu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39165641-bezpartyjni-samorzadowcy-chca-zmienic-uklad-sil-w-sejmie", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Coraz bli\u017cej prawdy o rakiecie w Przewodowie. To by\u0142 ukrai\u0144ski pocisk", "description": "To ukrai\u0144ski pocisk obrony powietrznej wybuch\u0142 w Przewodowie i zabi\u0142 dwie osoby \u2013 jest opinia polskich bieg\u0142ych w \u015bledztwie prokuratury.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39165861-coraz-blizej-prawdy-o-rakiecie-w-przewodowie-to-byl-ukrainski-pocisk", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Coraz bli\u017cej prawdy o rakiecie w Przewodowie. Wiadomo czyj by\u0142 pocisk", "description": "To ukrai\u0144ski pocisk obrony powietrznej wybuch\u0142 w Przewodowie i zabi\u0142 dwie osoby \u2013 jest opinia polskich bieg\u0142ych w \u015bledztwie prokuratury.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39165861-coraz-blizej-prawdy-o-rakiecie-w-przewodowie-wiadomo-czyj-byl-pocisk", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy po wyborach KPO zostanie odblokowany?", "description": "Rz\u0105d PiS pozyska\u0142 wi\u0119cej pieni\u0119dzy z UE ni\u017c rz\u0105d PO\u2013PSL. Jednak w relacji do PKB unijne wsparcie ma coraz mniejsze znaczenie. Tym trudniej zrozumie\u0107 niech\u0119\u0107 PiS do si\u0119gni\u0119cia po Fundusz Odbudowy.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39165001-czy-po-wyborach-kpo-zostanie-odblokowany", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jako\u015b\u0107 prawa i jego niestabilno\u015b\u0107 najbardziej bol\u0105 przedsi\u0119biorc\u00f3w", "description": "Brak stabilno\u015bci i jako\u015b\u0107 tworzonego w Polsce prawa to straszliwa bol\u0105czka \u2013 m\u00f3wi Jacek Chwedoruk, partner w Rothschild & Co.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39164331-jakosc-prawa-i-jego-niestabilnosc-najbardziej-bola-przedsiebiorcow", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Komisarz Elisa Ferreira: KE nie mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 Polsce faktur", "description": "Dop\u00f3ki Polska nie spe\u0142ni wszystkich warunk\u00f3w dopuszczaj\u0105cych, Komisja Europejska nie b\u0119dzie p\u0142aci\u0142a faktur za projekty finansowane z polityki sp\u00f3jno\u015bci na lata 2021\u20132027 \u2013 m\u00f3wi Elisa Ferreira, unijna komisarz ds. sp\u00f3jno\u015bci i reform.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39164981-komisarz-elisa-ferreira-ke-nie-moze-zaplacic-polsce-faktur", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Jak kanclerz Olaf Scholz wzmacnia PiS", "description": "Tak jak nieudolno\u015b\u0107 rz\u0105du Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przyczyni\u0142a si\u0119 do zaostrzenia relacji z Ukrain\u0105, tak teraz ma szanse pogorszy\u0107 i tak ju\u017c z\u0142e relacje z Niemcami.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39165381-michal-szuldrzynski-jak-kanclerz-olaf-scholz-wzmacnia-pis", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Migranci id\u0105 przez Polsk\u0119. Mo\u017cliwe kontrole na granicach", "description": "Na granicy Polski z Niemcami mog\u0105 zn\u00f3w pojawi\u0107 si\u0119 punkty kontrolne. Berlin skar\u017cy si\u0119 na rosn\u0105c\u0105 presj\u0119 migracyjn\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39165571-migranci-ida-przez-polske-mozliwe-kontrole-na-granicach", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mur na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 nie jest szczelny? Migranci id\u0105 przez Polsk\u0119. Mo\u017cliwe kontrole na granicach", "description": "Na granicy Polski z Niemcami mog\u0105 zn\u00f3w pojawi\u0107 si\u0119 punkty kontrolne. Berlin skar\u017cy si\u0119 na rosn\u0105c\u0105 presj\u0119 migracyjn\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39165571-mur-na-granicy-z-bialorusia-nie-jest-szczelny-migranci-ida-przez-polske-mozliwe-kontrole-na-granicach", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na wybory rz\u0105d ratuje firmy buduj\u0105ce drogi. Komu obieca\u0142 pieni\u0105dze?", "description": "Pogarsza si\u0119 sytuacja w bran\u017cy budowlanej, gdzie co trzeci kontrakt zaczyna przynosi\u0107 straty. Przed wyborami rz\u0105d obiecuje pieni\u0105dze na zwi\u0119kszenie oczekiwanej od miesi\u0119cy waloryzacji.", "link": "https://www.rp.pl/budownictwo/art39165041-na-wybory-rzad-ratuje-firmy-budujace-drogi-komu-obiecal-pieniadze", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemcy. Czas na imigracyjn\u0105 Realpolitik", "description": "W Berlinie dojrzewa atmosfera do zmiany polityki azylowej. Radykalnych decyzji nie nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 szybko.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39165551-niemcy-czas-na-imigracyjna-realpolitik", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przed inflacj\u0105 uciekamy do internetu. Bogatsi te\u017c", "description": "Co drugi Polak kupuje online cz\u0119\u015bciej ni\u017c rok temu. To najpopularniejsza strategia zakupowa na trudne czasy i to ju\u017c drugi rok z rz\u0119du. Oszcz\u0119dza\u0107 chc\u0105 wszyscy, nawet ci z najwy\u017cszymi dochodami, wi\u0119c rynek musi na to mocno odpowiedzie\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39164961-przed-inflacja-uciekamy-do-internetu-bogatsi-tez", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pyszne.pl na wojnie z Uberem. Wa\u017c\u0105 si\u0119 losy kurier\u00f3w", "description": "Jedna z najwi\u0119kszych platform dostaw posi\u0142k\u00f3w chce zmian przepis\u00f3w dotycz\u0105cych tzw. gig-worker\u00f3w \u2013 dowiedzia\u0142a si\u0119 \u201eRzeczpospolita\u201d. Sp\u00f3\u0142ka staje po stronie forsowanych przez UE rozwi\u0105za\u0144, przeciw kt\u00f3rym protestuje reszta bran\u017cy.", "link": "https://www.rp.pl/gastronomia/art39164941-pyszne-pl-na-wojnie-z-uberem-waza-sie-losy-kurierow", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rok rekord\u00f3w OZE i nowych problem\u00f3w", "description": "Produkcja energii z OZE systematycznie ro\u015bnie wraz z moc\u0105 instalacji. Daj\u0105 one czyst\u0105 energi\u0119, ale z drugiej strony wi\u0105\u017ce si\u0119 to z niestabilno\u015bci\u0105 systemu.", "link": "https://energia.rp.pl/oze/art39165031-rok-rekordow-oze-i-nowych-problemow", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sejm w liczbach: kt\u00f3rzy pos\u0142owie byli najbardziej aktywni, kt\u00f3rzy najrzadziej g\u0142osowali?", "description": "Pos\u0142owie PiS z rekordem projekt\u00f3w ustaw i dyscyplin\u0105 g\u0142osowa\u0144. Liderem interpelacji \u2013 opozycja. Statystyki Sejmu wiele m\u00f3wi\u0105 o tej kadencji.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39165651-sejm-w-liczbach-ktorzy-poslowie-byli-najbardziej-aktywni-ktorzy-najrzadziej-glosowali", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Skutki afery wizowej: Na polskich granicach zn\u00f3w pojawi\u0105 si\u0119 kontrole?", "description": "W zwi\u0105zku z fal\u0105 nielegalnych imigrant\u00f3w Mateusz Morawiecki zapowiedzia\u0142 kontrole na polsko-s\u0142owackiej granicy. Podobny krok rozwa\u017ca Berlin wobec Polski i Czech.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39165561-skutki-afery-wizowej-na-polskich-granicach-znow-pojawia-sie-kontrole", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Czy wyborcy PiS s\u0142yszeli o aferze wizowej?", "description": "Zdecydowanie najwi\u0119ksza grupa badanych win\u0105 za afer\u0119 wizow\u0105 obarcza ob\u00f3z rz\u0105dz\u0105cy, reszta nie wie, co o tym my\u015ble\u0107, albo nie s\u0142ysza\u0142a o sprawie - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\" i RMF FM.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39165601-sondaz-czy-wyborcy-pis-slyszeli-o-aferze-wizowej", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Strefa Schengen. Powraca czas szlaban\u00f3w na granicach", "description": "W zwi\u0105zku z fal\u0105 nielegalnych imigrant\u00f3w Mateusz Morawiecki zapowiedzia\u0142 kontrole na polsko-s\u0142owackiej granicy. Podobny krok rozwa\u017ca Berlin wobec Polski i Czech.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39165561-strefa-schengen-powraca-czas-szlabanow-na-granicach", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144ska ofensywa zatrzyma\u0142a si\u0119 na l\u0105dzie. Teraz Ukraina atakuje z powietrza", "description": "Na l\u0105dzie front tkwi w miejscu. Ale trwa ukrai\u0144ska ofensywa powietrzna.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39165751-ukrainska-ofensywa-zatrzymala-sie-na-ladzie-teraz-ukraina-atakuje-z-powietrza", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Unia Europejska rozwadnia zielon\u0105 rewolucj\u0119", "description": "Nowa norma emisji spalin Euro 7 b\u0119dzie prawie taka sama jak Euro 6 sprzed dziesi\u0119ciu lat. Komisja Europejska ponios\u0142a w poniedzia\u0142ek w Radzie UE spektakularn\u0105 pora\u017ck\u0119 w walce o \u201ezielony \u0142ad\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39165611-unia-europejska-rozwadnia-zielona-rewolucje", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u017beby zarobi\u0107, kluby inwestuj\u0105 w zawodnik\u00f3w", "description": "Kluby PKO BP Ekstraklasy zarabia\u0142y na transferach m\u0142odych Polak\u00f3w, a Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa oraz Legia Warszawa pokaza\u0142y, \u017ce zyski warto tak\u017ce inwestowa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39165021-zeby-zarobic-kluby-inwestuja-w-zawodnikow", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eObraz Z\u0142otego Wieku\u201d: \u015awietno\u015b\u0107 Jagiellon\u00f3w na wystawie na Wawelu", "description": "\u201eObraz Z\u0142otego Wieku\u201d to najwi\u0119ksza wystawa w\u00a0historii Wawelu, na kt\u00f3r\u0105 sprowadzono ponad 400 zabytk\u00f3w z\u00a0muze\u00f3w i\u00a0bibliotek na \u015bwiecie.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39165421-obraz-zlotego-wieku-swietnosc-jagiellonow-na-wystawie-na-wawelu", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eZab\u00f3jca szwole\u017cer\u00f3w i\u00a0inne opowiadania\u201d: Blues o migracji duchowej i przekora", "description": "\u201eZab\u00f3jca szwole\u017cer\u00f3w i\u00a0inne opowiadania\u201d Bogus\u0142awa Chraboty nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce literackim uniwersytetem dla autora by\u0142a lektura Gustawa Herlinga- -Grudzi\u0144skiego.", "link": "https://www.rp.pl/literatura/art39165501-zabojca-szwolezerow-i-inne-opowiadania-blues-o-migracji-duchowej-i-przekora", "date_published": "2023-09-26T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Firma nie straci na podatkach, cho\u0107 wojna zablokowa\u0142a inwestycj\u0119", "description": "Cho\u0107 zmienili\u015bmy biznesplan, mo\u017cemy rozliczy\u0107 koszty i nie musimy oddawa\u0107 VAT. Fiskus jest na tak.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39164271-firma-nie-straci-na-podatkach-choc-wojna-zablokowala-inwestycje", "date_published": "2023-09-26T00:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prokurator b\u0119dzie dyktowa\u0142 s\u0119dziemu termin rozprawy", "description": "Nawet ch\u0119\u0107 przyspieszenia proces\u00f3w nie usprawiedliwia forsowania rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re ingeruj\u0105 w tok pracy s\u0105du \u2013 komentuj\u0105 plany ministra sprawiedliwo\u015bci s\u0119dziowie.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39164291-prokurator-bedzie-dyktowal-sedziemu-termin-rozprawy", "date_published": "2023-09-26T00:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy p\u0142aci\u0107 choremu radnemu", "description": "- Od kilku miesi\u0119cy jeden z radnych nie pojawia si\u0119 na posiedzeniach komisji i sesjach rady gminy. Nie wykonuje mandatu, bo choruje. Co zrobi\u0107 w tej sytuacji, aby nie naruszy\u0107 przepis\u00f3w o wydatkach publicznych? Czy wstrzyma\u0107 wyp\u0142at\u0119, czy tylko potr\u0105ci\u0107 diety? W uchwale rady gminy jest zapis umo\u017cliwiaj\u0105cy wstrzymanie wyp\u0142acenia jak i potr\u0105cenia diety \u2013 pyta radna.", "link": "https://www.rp.pl/praca-w-samorzadzie/art39157151-czy-placic-choremu-radnemu", "date_published": "2023-09-26T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy s\u0105d administracyjny przeprowadza post\u0119powanie dowodowe", "description": "Post\u0119powanie s\u0105dowoadministracyjne cechuje si\u0119 znaczn\u0105 odr\u0119bno\u015bci\u0105 od procedury karnej i cywilnej w zakresie post\u0119powania dowodowego.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39157221-czy-sad-administracyjny-przeprowadza-postepowanie-dowodowe", "date_published": "2023-09-26T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Emeryci i m\u0142odzie\u017c w jednym domu kultury", "description": "Nie ma \u017cadnych przeszk\u00f3d w utworzeniu uniwersytetu trzeciego wieku w strukturze m\u0142odzie\u017cowego domu kultury.", "link": "https://www.rp.pl/zadania/art39157211-emeryci-i-mlodziez-w-jednym-domu-kultury", "date_published": "2023-09-26T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Na opiesza\u0142y s\u0105d uprzejmie donosz\u0119", "description": "Prokuratorzy b\u0119d\u0105 mogli kontrolowa\u0107 s\u0119dzi\u00f3w, kt\u00f3rzy zbyt opieszale prowadz\u0105 procesy karne. Mo\u017ce to wywo\u0142a\u0107 konflikt na sali s\u0105dowej.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39164921-tomasz-pietryga-na-opieszaly-sad-uprzejmie-donosze", "date_published": "2023-09-26T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybrani operatorzy pomog\u0105 w\u00a0zdobyciu umiej\u0119tno\u015bci i zawodu", "description": "Poprzez wy\u0142onione w konkursie podmioty b\u0119dzie mo\u017cna stara\u0107 si\u0119 o dofinansowanie us\u0142ug szkoleniowych, doradczych lub prowadz\u0105cych do potwierdzenia posiadanych kwalifikacji.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39157141-wybrani-operatorzy-pomoga-w-zdobyciu-umiejetnosci-i-zawodu", "date_published": "2023-09-26T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zakazu handlu w niedziele: S\u0105d Najwy\u017cszy zaostrza wyj\u0105tki", "description": "Przedsi\u0119biorca, kt\u00f3ry zorganizowa\u0142 wypo\u017cyczalni\u0119 sprz\u0119tu sportowego czy ksi\u0105\u017cek na terenie sklepu, nie urz\u0105dzi u siebie handlowej niedzieli.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39164261-zakazu-handlu-w-niedziele-sad-najwyzszy-zaostrza-wyjatki", "date_published": "2023-09-26T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zwrot dotacji dla oczyszczalni", "description": "- Czy w uchwale o dotowaniu przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w mo\u017cna zawrze\u0107 zapis, \u017ce dotacja podlega zwrotowi w przypadku braku eksploatacji oczyszczalni zgodnie z wytycznymi producenta \u2013 pyta radna.", "link": "https://www.rp.pl/zadania/art39157201-zwrot-dotacji-dla-oczyszczalni", "date_published": "2023-09-26T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]