[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zagraniczne media wracaj\u0105 do sporu na linii Warszawa-Kij\u00f3w. \"Wybory zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wielkimi krokami, a g\u0142osy rolnik\u00f3w s\u0105 kluczowe\"", "description": "<img alt=\"Zagraniczne media wracaj\u0105 do sporu na linii Warszawa-Kij\u00f3w. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d2gqcx-maj-7362928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u00f3r Polski i Ukrainy - do tej pory niezachwianych sojusznik\u00f3w - wprawi\u0142 w os\u0142upienie zagraniczne media. Dziennikarze pytaj\u0105, po co polskiemu rz\u0105dowi zaostrzanie konfliktu z Kijowem. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich sugeruje, \u017ce ma to zwi\u0105zek z kampani\u0105 wyborcz\u0105 i walk\u0105 o g\u0142osy polskiej wsi.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/zagraniczne-media-wracaja-do-sporu-na-linii-warszawa-kijow-wybory-zblizaja-sie-wielkimi-krokami-a-glosy-rolnikow-sa-k-7362923?source=rss", "date_published": "2023-09-26T20:21:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosja rekrutuje obywateli Kuby na wojn\u0119 w Ukrainie. \"Podpisali\u015bmy kontrakt z diab\u0142em, a diabe\u0142 nie rozdaje s\u0142odyczy\"", "description": "<img alt=\"Rosja rekrutuje obywateli Kuby na wojn\u0119 w Ukrainie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u4ooyf-wladimir-putin-7353717/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kreml rekrutuje najemnik\u00f3w na Kubie. M\u0142odzi m\u0119\u017cczy\u017ani kuszeni wizj\u0105 zarobku decyduj\u0105 si\u0119 na wyjazd do Rosji. Przynajmniej cz\u0119\u015b\u0107 z nich wie, \u017ce b\u0119dzie zatrudniona przez wojsko, ale s\u0105 zapewniani, \u017ce nie zostan\u0105 wys\u0142ani na front. Kuba\u0144czycy szukaj\u0105 lepszego \u017cycia, ale wielu z nich nie wie, w co si\u0119 pakuje - twierdz\u0105 dziennikarze Politico.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/rosja-rekrutuje-obywateli-kuby-na-wojne-w-ukrainie-7362900?source=rss", "date_published": "2023-09-26T20:10:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Orban pisze nowy rozdzia\u0142 sporu na linii Kij\u00f3w-Budapeszt. Stawia Ukrainie kolejny warunek", "description": "<img alt=\"Orban pisze nowy rozdzia\u0142 sporu na linii Kij\u00f3w-Budapeszt. Stawia Ukrainie kolejny warunek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lmtgv5-przemowienie-viktora-orbana-w-wegierskim-parlamencie-7360762/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0119gry te\u017c nie zezwalaj\u0105 na tranzyt ukrai\u0144skiego zbo\u017ca, ale Viktor Orban idzie dalej. Na sesji otwieraj\u0105cej jesienne obrady w\u0119gierskiego parlamentu zapowiedzia\u0142 weto dla wspierania Ukrainy, dop\u00f3ki w\u0119gierska mniejszo\u015b\u0107 na Zakarpaciu nie b\u0119dzie lepiej traktowana. Akcesji Szwecji do NATO te\u017c nie zamierza ratyfikowa\u0107, dop\u00f3ki Szwecja \"nie oka\u017ce szacunku\".", "link": "https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/orban-pisze-nowy-rozdzial-sporu-na-linii-kijow-budapeszt-stawia-ukrainie-kolejny-warunek-7362869?source=rss", "date_published": "2023-09-26T20:02:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieszka\u0144cy nie chc\u0105 tego parku, a aktywi\u015bci m\u00f3wi\u0105 o \"inwestycji dla dewelopera\"", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy nie chc\u0105 tego parku, a aktywi\u015bci m\u00f3wi\u0105 o \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jdppc1-na-dzikich-terenach-goledzinowa-miasto-planuje-utworzyc-park-naturalny-5745874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwestycja, kt\u00f3rej nikt nie chce i nie powinna by\u0107 priorytetem miasta w obecnej sytuacji bud\u017cetowej, ingerencja w przyrod\u0119 i uk\u0142on w stron\u0119 dewelopera - tak mieszka\u0144cy i eksperci komentuj\u0105 koncepcj\u0119 utworzenia parku naturalnego na Gol\u0119dzinowie po tym, jak Zarz\u0105d Zieleni pochwali\u0142 si\u0119 wizualizacjami terenu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-krytyczne-komentarze-o-koncepcji-parku-naturalnego-na-goledzinowie-7362796?source=rss", "date_published": "2023-09-26T19:54:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czeka\u0142a na lawet\u0119, w ty\u0142 jej auta wjecha\u0142 pijany kierowca", "description": "<img alt=\"Czeka\u0142a na lawet\u0119, w ty\u0142 jej auta wjecha\u0142 pijany kierowca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1egp6z-do-zdarzenia-doszlo-w-alei-waszyngtona-7362771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kieruj\u0105ca fordem czeka\u0142a na pomoc drogow\u0105 w alei Waszyngtona. W ty\u0142 jej samochodu wjecha\u0142 kierowca alfy romeo. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 nietrze\u017awy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-czekala-na-lawete-w-tyl-jej-auta-uderzyl-nietrzezwy-kierowca-7362763?source=rss", "date_published": "2023-09-26T18:33:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tej ro\u015bliny nie widziano od prawie dw\u00f3ch stuleci. Odnaleziono j\u0105 pod miastem", "description": "<img alt=\"Tej ro\u015bliny nie widziano od prawie dw\u00f3ch stuleci. Odnaleziono j\u0105 pod miastem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-eyc2ya-ostrokrzew-ilex-sapiiformis-7362531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gatunek ostrokrzewu, kt\u00f3ry by\u0142 uznawany za zaginiony lub wymar\u0142y przez blisko 200 lat, zosta\u0142 odnaleziony przez przyrodnik\u00f3w. Stanowisko ro\u015bliny znajdowa\u0142o si\u0119 w okolicach miasta Igarassu po\u0142o\u017conego w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Brazylii. To dobra wiadomo\u015b\u0107, ale naukowcy ostrzegaj\u0105, \u017ce ro\u015blina mo\u017ce znajdowa\u0107 si\u0119 na skraju wygini\u0119cia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/brazylia-tej-rosliny-nie-widziano-od-prawie-dwoch-stuleci-odnaleziono-ja-pod-miastem-7362436?source=rss", "date_published": "2023-09-26T18:32:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Portret starszego m\u0119\u017cczyzny w peruce, z lask\u0105\" wr\u00f3ci\u0142 do Muzeum Narodowego", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-92jpjx-portret-starszego-mezczyzny-w-peruce-z-laska-7362529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zbior\u00f3w\u00a0Muzeum\u00a0Narodowego w Warszawie powr\u00f3ci\u0142 obraz \"Portret starszego m\u0119\u017cczyzny w peruce, z lask\u0105\" holenderskiego malarza Godfrieda Schalckena. Obraz zosta\u0142 utracony z polskich zbior\u00f3w podczas okupacji niemieckiej w czasie II wojny \u015bwiatowej, najprawdopodobniej po upadku Powstania Warszawskiego w 1944 roku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/kultura/warszawa-portret-starszego-mezczyzny-w-peruce-z-laska-wrocil-do-muzeum-narodowego-7362538?source=rss", "date_published": "2023-09-26T17:32:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Politico: Niemcy og\u0142osz\u0105 wprowadzenie kontroli na granicach z Polsk\u0105 i Czechami", "description": "<img alt=\"Politico: Niemcy og\u0142osz\u0105 wprowadzenie kontroli na granicach z Polsk\u0105 i Czechami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g9ubp4-przejscie-graniczne-polska-niemcy-7360689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecka minister spraw wewn\u0119trznych Nancy Faeser og\u0142osi tymczasowe kontrole na niemieckich granicach z Polsk\u0105 i Czechami, by ograniczy\u0107 nap\u0142yw migrant\u00f3w, kt\u00f3rzy ubiegaj\u0105 si\u0119 o azyl - poinformowa\u0142 portal Politico, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na niemieckiego urz\u0119dnika. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3d\u0142a portalu, minister mia\u0142aby og\u0142osi\u0107 to w \u015brod\u0119, a kontrole rozpocz\u0119\u0142yby si\u0119 \"w ci\u0105gu najbli\u017cszych dni\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-polska-granica-politico-niemcy-wprowadza-kontrole-na-granicach-z-polska-i-czechami-ogloszenie-w-srode-7362634?source=rss", "date_published": "2023-09-26T17:26:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0105gnik na placu manewrowym i przymusowa wyprowadzka WORD-u z Ok\u0119cia", "description": "<img alt=\"Ci\u0105gnik na placu manewrowym i przymusowa wyprowadzka WORD-u z Ok\u0119cia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mtu8uo-word-przy-radarowej-7362550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od \u015brody Wojew\u00f3dzki O\u015brodek Ruchu Drogowego nie b\u0119dzie egzaminowa\u0142 przysz\u0142ych kierowc\u00f3w przy Radarowej 1. Klub sportowy RKS \"Ok\u0119cie\" wezwa\u0142 o\u015brodek do opuszczenia terenu i zostawi\u0142 na placu manewrowym... ci\u0105gnik. Prezes klubu twierdzi, \u017ce WORD dzia\u0142a\u0142 tam bezumownie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wlochy/warszawa-od-srody-zamyka-sie-word-przy-radarowej-7362448?source=rss", "date_published": "2023-09-26T17:23:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szefowa MSZ chce dymisji spikera, kt\u00f3ry uhonorowa\u0142 ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza nazistowskiej dywizji", "description": "<img alt=\"Szefowa MSZ chce dymisji spikera, kt\u00f3ry uhonorowa\u0142 ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza nazistowskiej dywizji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a84h7u-anthony-rota-7362615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister spraw zagranicznych Kanady Melanie Joly powiedzia\u0142a, \u017ce spiker kanadyjskiej Izby Gmin Anthony Rota powinien odej\u015b\u0107 ze stanowiska w zwi\u0105zku z uhonorowaniem Jaros\u0142awa Hunki, kt\u00f3ry w czasie II wojny \u015bwiatowej by\u0142 cz\u0142onkiem dywizji SS Galizien. Jak przypomina\u0142 ambasador RP, jednostka ta by\u0142a odpowiedzialna za zamordowanie tysi\u0119cy Polak\u00f3w i \u017byd\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szefowa-msz-chce-dymisji-spikera-ktory-uhonorowal-ukrainskiego-zolnierza-nazistowskiej-dywizji-7362607?source=rss", "date_published": "2023-09-26T17:06:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda, 27.09. Zgni\u0142y wy\u017c przyniesie noc\u0105 mg\u0142y, w dzie\u0144 do 28 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda, 27.09. Zgni\u0142y wy\u017c przyniesie noc\u0105 mg\u0142y, w dzie\u0144 do 28 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gc5vcz-mglisto-mgly-bieszczady-7362644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na \u015brod\u0119 27.09. Noc\u0105 pojawi\u0105 si\u0119 miejscami mg\u0142y ograniczaj\u0105ce widzialno\u015b\u0107. W dzie\u0144 b\u0119dzie przewa\u017cnie s\u0142onecznie. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 28 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-2709-zgnily-wyz-przyniesie-noca-mgly-w-dzien-do-28-stopni-7362570?source=rss", "date_published": "2023-09-26T17:03:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Materia\u0142y wyborcze Piotra Borysa zniszczone. \"Trzeba temu powiedzie\u0107 stop\"", "description": "<img alt=\"Materia\u0142y wyborcze Piotra Borysa zniszczone. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4x3f95-zniszczone-plakaty-posla-piotra-borysa-zdjecia-z-polkowic-i-boleslawca-7362568/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Piotr Borys, kt\u00f3ry ubiega si\u0119 o reelekcj\u0119, startuj\u0105c z okr\u0119gu numer 1 obejmuj\u0105cego Dolny \u015al\u0105sk, przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce jego materia\u0142y wyborcze w Polkowicach, Boles\u0142awcu i G\u0142ogowie zosta\u0142y zniszczone. Poinformowa\u0142, \u017ce billboardy zosta\u0142y oblane farb\u0105, a z baner\u00f3w powycinane zosta\u0142y g\u0142owy. Jego zdaniem to \"efekt siania nienawi\u015bci przez media rz\u0105dowe\". Zapowiedzia\u0142, \u017ce w zwi\u0105zku z tym sk\u0142ada wniosek do policji i prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-piotr-borys-posel-koalicji-obywatelskiej-przekazal-ze-jego-materialy-wyborcze-zostaly-zniszczone-7362392?source=rss", "date_published": "2023-09-26T16:44:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na Antarktydzie pad\u0142 \"ekstremalny\" rekord", "description": "<img alt=\"Na Antarktydzie pad\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w068ro-antarktyda-zdjecie-pogladowe-5570276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zasi\u0119g antarktycznej pokrywy lodowej by\u0142 w tym roku rekordowo niski. 10 wrze\u015bnia wyni\u00f3s\u0142 on nieca\u0142e 17 milion\u00f3w kilometr\u00f3w kwadratowych, znacznie mniej ni\u017c poprzednie \"najmniejsze maksimum\". Mo\u017ce to mie\u0107 ogromny wp\u0142yw na \u017cycie antarktycznej fauny oraz funkcjonowanie ca\u0142ej planety.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/lod-antarktyczny-na-antarktydzie-padl-niechlubny-rekord-ekstremalnie-rekordowy-rok-7362377?source=rss", "date_published": "2023-09-26T15:41:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ze \u015bcie\u017cki na Kopcu Kraka wystaj\u0105 pr\u0119ty. Na remont nie ma pieni\u0119dzy, cho\u0107 \"bezpiecze\u0144stwo powinno by\u0107 priorytetem\"", "description": "<img alt=\"Ze \u015bcie\u017cki na Kopcu Kraka wystaj\u0105 pr\u0119ty. Na remont nie ma pieni\u0119dzy, cho\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3mqly9-zniszczona-sciezka-na-kopcu-kraka-w-krakowie-7362495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Obraz n\u0119dzy i rozpaczy\" - tak o \u015bcie\u017cce prowadz\u0105cej na Kopiec Kraka w Krakowie m\u00f3wi miejski aktywista Krzysztof Kwarciak. Lokalny dzia\u0142acz podkre\u015bla, \u017ce z ziemi na szlaku wystaje kilkadziesi\u0105t metalowych pr\u0119t\u00f3w, potkn\u0105\u0107 mo\u017cna si\u0119 tak\u017ce o plastikow\u0105 siatk\u0119. Urz\u0119dnicy t\u0142umacz\u0105, \u017ce na dog\u0142\u0119bn\u0105 napraw\u0119 brakuje \u015brodk\u00f3w w bud\u017cecie. I przyznaj\u0105, \u017ce dora\u017anie zabezpieczaj\u0105 t\u0119 \u015bcie\u017ck\u0119 ju\u017c od lat.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-metalowe-prety-i-siatka-na-kopcu-kraka-zarzad-zieleni-miejskiej-o-planach-remontu-7362519?source=rss", "date_published": "2023-09-26T15:40:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjant postrzeli\u0142 przez zamkni\u0119te drzwi s\u0105siada. Wzi\u0105\u0142 go za w\u0142amywacza", "description": "<img alt=\"Policjant postrzeli\u0142 przez zamkni\u0119te drzwi s\u0105siada. Wzi\u0105\u0142 go za w\u0142amywacza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cz5u1z-policja-usa-6743069/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusz po s\u0142u\u017cbie otworzy\u0142 ogie\u0144 do s\u0105siada, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 wej\u015b\u0107 do jego mieszkania w Houston, informuje miejscowa policja. Nie ustalono dot\u0105d, dlaczego m\u0119\u017cczyzna \u2013 zamieszka\u0142y w tym samym budynku \u2013 pr\u00f3bowa\u0142 dosta\u0107 si\u0119 do cudzego mieszkania. Jedna z mieszkanek powiedzia\u0142a mediom, \u017ce w budynku \"\u0142atwo pomyli\u0107 mieszkania\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-policjant-postrzelil-sasiada-wzial-go-za-wlamywacza-7362379?source=rss", "date_published": "2023-09-26T15:27:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chc\u0105 zach\u0119ci\u0107 kobiety do p\u00f3j\u015bcia na wybory. \"Nigdy rozmowa o polityce nie by\u0142a tak bardzo o kobietach, jak jest w tej chwili\"", "description": "<img alt=\"Chc\u0105 zach\u0119ci\u0107 kobiety do p\u00f3j\u015bcia na wybory. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ichybf-balu-7362515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wspieram Sukces Kobiet\" - to akcja zach\u0119caj\u0105ca Polki do wzi\u0119cia udzia\u0142u w wyborach. Wsp\u00f3\u0142autorki inicjatywy i jej ambasadorki podkre\u015blaj\u0105, \u017ce kobiet jest wi\u0119cej ni\u017c m\u0119\u017cczyzn, ale nie zawsze chc\u0105 one g\u0142osowa\u0107, a ich g\u0142os tym razem mo\u017ce mie\u0107 wyj\u0105tkowe znaczenie.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/wybory-2023-chca-zachecic-kobiety-do-pojscia-na-wybory-7362479?source=rss", "date_published": "2023-09-26T15:24:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory 2023. Kto w okr\u0119gu gda\u0144skim powalczy o mandat pos\u0142a", "description": "<img alt=\"Wybory 2023. Kto w okr\u0119gu gda\u0144skim powalczy o mandat pos\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dmme18-okreg-nr-25-7362428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Pomorzu na pierwsz\u0105 lini\u0119 do walki o mandaty sejmowe wystawieni zostali m\u0142odsi - cho\u0107 ju\u017c do\u015bwiadczeni - politycy. W\u015br\u00f3d nich najbardziej emocjonuj\u0105ce starcie szykuje si\u0119 mi\u0119dzy \"jedynkami\" KO i PiS: Agnieszk\u0105 Pomask\u0105 i Kacprem P\u0142a\u017cy\u0144skim. W grupie kandydat\u00f3w KO zabrak\u0142o S\u0142awomira Neumanna, a z listy Nowej Lewicy wypad\u0142a Beata Maciejewska. Wynik tego komitetu wyborczego uratowa\u0107 ma szczeci\u0144ska pos\u0142anka Katarzyna Kotula.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-kandydaci-do-sejmu-z-gdanska-okreg-nr-25-lista-7343168?source=rss", "date_published": "2023-09-26T15:24:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oszu\u015bci mog\u0105 uzyska\u0107 dost\u0119p do konta bankowego. Ostrze\u017cenie", "description": "<img alt=\"Oszu\u015bci mog\u0105 uzyska\u0107 dost\u0119p do konta bankowego. Ostrze\u017cenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7cl4zs-syn-stracil-smartfona-ojciec-ruszyl-na-poszukiwania-zdj-ilustracyjne-6166991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nowej kampanii phishingowej oszu\u015bci wykorzystuj\u0105 wizerunek aplikacji mObywatel. Rozsy\u0142aj\u0105 wiadomo\u015bci SMS z nieprawdziw\u0105 informacj\u0105, \u017ce w skrzynce odbiorczej aplikacji czeka wiadomo\u015b\u0107. Link kieruje do strony, gdzie wy\u0142udzane s\u0105 dane bankowe - ostrzega Zesp\u00f3\u0142 CERT Polska dzia\u0142aj\u0105cy w strukturach NASK.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/oszusci-podszywaja-sie-pod-aplikacje-mobywatel-nask-ostrzega-7362534?source=rss", "date_published": "2023-09-26T15:20:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najnowsze sonda\u017ce. Kto przekroczy pr\u00f3g wyborczy?", "description": "<img alt=\"Najnowsze sonda\u017ce. Kto przekroczy pr\u00f3g wyborczy?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xg1ck4-pap_20191013_162-7286222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najnowszy sonda\u017c naszego zestawienia to badanie Ipsos dla radia TOK FM i portalu OKO.press, kt\u00f3rego wyniki przedstawiono we wtorek, 26 wrze\u015bnia. Pod nim publikujemy kolejne badania opinii przed pa\u017adziernikowymi wyborami parlamentarnymi - zar\u00f3wno te nowe, jak i wcze\u015bniejsze.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-2023-najnowszy-sondaz-ipsos-united-surveys-ibris-kantar-cbos-zestawiamy-badania-7311252?source=rss", "date_published": "2023-09-26T15:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trybuna\u0142 Konstytucyjny odwo\u0142a\u0142 termin rozprawy w sprawie Trybuna\u0142u Konstytucyjnego", "description": "<img alt=\"Trybuna\u0142 Konstytucyjny odwo\u0142a\u0142 termin rozprawy w sprawie Trybuna\u0142u Konstytucyjnego\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ihab3l-trybunal-konstytucyjny-7362415/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozprawa w Trybunale Konstytucyjnym, dotycz\u0105ca wniosku premiera Mateusza Morawieckiego w sprawie pe\u0142nego sk\u0142adu TK, spad\u0142a ze \u015brodowej wokandy. Szef rz\u0105du chce uznania za niekonstytucyjny przepisu stworzonego przez sam PiS - ustalaj\u0105cego pe\u0142ny sk\u0142ad na co najmniej 11 z 15 s\u0119dzi\u00f3w. W tle sprawy jest sp\u00f3r wewn\u0105trz samego organu o kadencj\u0119 Julii Przy\u0142\u0119bskiej jako prezesa. To z kolei uniemo\u017cliwia zebranie si\u0119 pe\u0142nego sk\u0142adu TK i zaj\u0119cie si\u0119 nowel\u0105, kt\u00f3ra zdaniem rz\u0105dz\u0105cych mia\u0142aby odblokowa\u0107 unijne \u015brodki z Krajowego Planu Odbudowy dla Polski.", "link": "https://tvn24.pl/polska/trybunal-konstytucyjny-termin-rozprawy-w-sprawie-pelnego-skladu-tk-odwolany-7362400?source=rss", "date_published": "2023-09-26T15:14:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje kolejnych dw\u00f3ch stra\u017cak\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w akcji po zamachach z 11 wrze\u015bnia", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje kolejnych dw\u00f3ch stra\u017cak\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w akcji po zamachach z 11 wrze\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3d65l-zamachy-na-world-trade-center-6106842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c 343 nowojorskich stra\u017cak\u00f3w zmar\u0142o z powodu chor\u00f3b, kt\u00f3re rozwin\u0119\u0142y si\u0119 u nich po atakach terrorystycznych na World Trade Center z 11 wrze\u015bnia 2001 roku. Tyle samo \u017cycie straci\u0142o bezpo\u015brednio na miejscu zamachu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zamachy-na-wtc-nie-zyje-kolejnych-dwoch-strazakow-bioracych-udzial-w-akcji-z-11-wrzesnia-7362446?source=rss", "date_published": "2023-09-26T15:14:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Syn pos\u0142anki oskar\u017cony o udzia\u0142 w pobiciu i naruszenie nietykalno\u015bci cielesnej kobiety", "description": "<img alt=\"Syn pos\u0142anki oskar\u017cony o udzia\u0142 w pobiciu i naruszenie nietykalno\u015bci cielesnej kobiety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mwdtuu-nie-jestesmy-odpowiednio-przygotowani-mowia-prokuratorzy-4512798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Micha\u0142 A. i jego znajoma Magdalena T. us\u0142yszeli zarzuty udzia\u0142u w pobiciu kobiety. Prokuratura Okr\u0119gowa w Olsztynie sporz\u0105dzi\u0142a w\u0142a\u015bnie akt oskar\u017cenia. Je\u015bli chodzi o Micha\u0142a A., doszed\u0142 jeszcze zarzut naruszenie nietykalno\u015bci cielesnej pokrzywdzonej.", "link": "https://tvn24.pl/olsztyn/olsztyn-jest-akt-oskarzenia-wobec-syna-poslanki-pis-7362282?source=rss", "date_published": "2023-09-26T15:04:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejny znany producent \"w Europie przejdzie na w pe\u0142ni elektryczne pojazdy\". Jest data", "description": "<img alt=\"Kolejny znany producent \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hv9bpx-nissan-samochody-shutterstock_1199070772-7361364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koncern motoryzacyjny Nissan poinformowa\u0142, \u017ce przyspiesza swoje plany dotycz\u0105ce elektryfikacji produkowanych przez siebie aut. Firma zobowi\u0105za\u0142a si\u0119, \u017ce do 2030 roku wszystkie samochody sprzedawane w Europie b\u0119d\u0105 elektryczne.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/nissan-od-2030-w-europie-bedzie-sprzedawal-tylko-jeden-rodzaj-aut-7361338?source=rss", "date_published": "2023-09-26T14:12:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Coroczne liczenie wiernych uczestnicz\u0105cych we mszy i komunii w pa\u017adzierniku", "description": "<img alt=\"Coroczne liczenie wiernych uczestnicz\u0105cych we mszy i komunii w pa\u017adzierniku\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6e0euw-jak-powinni-glosowac-katolicy-episkopat-opublikowal-vademecum-ten-dokument-zrobi-duzo-szkody-7357008/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Coroczne badanie niedzielnych praktyk religijnych, czyli liczenie katolik\u00f3w zobowi\u0105zanych do uczestniczenia we mszy \u015bwi\u0119tej i przyst\u0119puj\u0105cych do sakramentu komunii, odb\u0119dzie si\u0119 w niedziel\u0119 22 pa\u017adziernika we wszystkich parafiach w Polsce. Analiz\u0119 przeprowadzi Instytut Statystyki Ko\u015bcio\u0142a Katolickiego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/coroczne-liczenie-wiernych-uczestniczacych-we-mszy-i-komunii-w-pazdzierniku-7362432?source=rss", "date_published": "2023-09-26T14:11:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protestowa\u0142 podczas wiecu PiS, jeden z dzia\u0142aczy zabra\u0142 mu telefon. Dosz\u0142o do szarpaniny", "description": "<img alt=\"Protestowa\u0142 podczas wiecu PiS, jeden z dzia\u0142aczy zabra\u0142 mu telefon. Dosz\u0142o do szarpaniny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-smzllz-sklejka2-7362399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas niedzielnego wiecu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Goleniowie (woj. zachodniopomorskie) dosz\u0142o do szarpaniny mi\u0119dzy dzia\u0142aczami i sympatykami Prawa i Sprawiedliwo\u015bci a przedsi\u0119biorc\u0105, kt\u00f3ry na partyjnym wydarzeniu g\u0142o\u015bno krytykowa\u0142 ob\u00f3z w\u0142adzy. Jeden z lokalnych polityk\u00f3w PiS odebra\u0142 mu telefon, p\u00f3\u017aniej dosz\u0142o do szarpaniny.  Interweniowa\u0142 wojewoda zachodniopomorski. - Co wy robicie, panowie? Pu\u015b\u0107cie tego cz\u0142owieka. Nie mo\u017cna tak robi\u0107 - powiedzia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/goleniow-szarpanina-na-wiecu-pis-przeciwnik-partii-rzadzacej-uderzony-w-glowe-interweniowal-wojewoda-7362388?source=rss", "date_published": "2023-09-26T14:04:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bez dowodu osobistego na wybory. Czy wystarczy aplikacja mObywatel?", "description": "<img alt=\"Bez dowodu osobistego na wybory. Czy wystarczy aplikacja mObywatel?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cc7y2-aplikacja-mobywatel-7360129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed oddaniem g\u0142osu w wyborach nale\u017cy okaza\u0107 komisji wyborczej dokument stwierdzaj\u0105cy to\u017csamo\u015b\u0107. Jakie dokumenty mo\u017cna ze sob\u0105 zabra\u0107 do lokalu wyborczego? Czy akceptowana jest aplikacja mObywatel? Wyja\u015bniamy.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/mobywatel-zamiast-dowodu-czy-mozna-glosowac-bez-dowodu-osobistego-wybory-parlamentarne-2023-7359925?source=rss", "date_published": "2023-09-26T13:57:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prognoza na najbli\u017csze dni. Czekaj\u0105 nas znaczne zmiany w pogodzie", "description": "<img alt=\"Prognoza na najbli\u017csze dni. Czekaj\u0105 nas znaczne zmiany w pogodzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nultbt-pogodnie-slonecznie-schylek-lata-7362337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne dni przynios\u0105 zmienn\u0105 pogod\u0119. Panowanie rozleg\u0142ego, pogodnego wy\u017cu znad Rosji zako\u0144czy si\u0119, a Polska znajdzie si\u0119 pod wp\u0142ywem p\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego wiru ni\u017cowego. Przyniesie on ze sob\u0105 och\u0142odzenie i opady. W weekend miejscami termometry poka\u017c\u0105 zaledwie 15 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/prognoza-na-najblizsze-dni-czekaja-nas-znaczne-zmiany-w-pogodzie-7362283?source=rss", "date_published": "2023-09-26T13:54:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015awiadkowie zabrali mu kluczyki. Gdy przyjechali policjanci spa\u0142 na trawniku", "description": "<img alt=\"\u015awiadkowie zabrali mu kluczyki. Gdy przyjechali policjanci spa\u0142 na trawniku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xnial9-kierowca-stracil-prawo-jazdy-grozi-mu-tez-kara-finansowa-7362376/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad cztery promile alkoholu mia\u0142 w organizmie 48-latek, kt\u00f3ry przyjecha\u0142 samochodem do sklepu spo\u017cywczego. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zatrzymali \u015bwiadkowie, kt\u00f3rzy na miejsce wezwali policj\u0119. Kompletnie pijany 48-latek zasn\u0105\u0142 na trawniku, czekaj\u0105c na patrol.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/komarowka-podlaska-przyjechal-do-sklepu-mial-cztery-promile-zasnal-na-trawie-czekajac-na-patrol-7362367?source=rss", "date_published": "2023-09-26T13:40:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pow\u00f3d\u017a w Meksyku. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne, trwaj\u0105 poszukiwania zaginionych", "description": "<img alt=\"Pow\u00f3d\u017a w Meksyku. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne, trwaj\u0105 poszukiwania zaginionych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r5ry8b-rzeka-wylala-7362216/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulewne deszcze doprowadzi\u0142y do gwa\u0142townego wezbrania rzeki El Jalocote po\u0142o\u017conej w meksyka\u0144skim stanie Jalisco. Na skutek powodzi zgin\u0119\u0142o co najmniej osiem os\u00f3b, trzy zosta\u0142y ranne - przekaza\u0142y miejscowe w\u0142adze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/powodz-w-meksyku-sa-ofiary-smiertelne-trwaja-poszukiwania-zaginionych-7362070?source=rss", "date_published": "2023-09-26T13:13:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "D\u0142ugim no\u017cem mia\u0142 grozi\u0107 go\u015bciom hotelowym i uszkodzi\u0107 auta", "description": "<img alt=\"D\u0142ugim no\u017cem mia\u0142 grozi\u0107 go\u015bciom hotelowym i uszkodzi\u0107 auta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mde3b9-zatrzymanie-podejrzanego-7362166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy go zatrzymali mia\u0142 przy sobie d\u0142ugi n\u00f3\u017c przypominaj\u0105cy maczet\u0119 i amfetamin\u0119. Wcze\u015bniej mia\u0142 grozi\u0107 go\u015bciom w holu jednego z hoteli, a nast\u0119pnie uszkodzi\u0107 cztery auta. Grozi mu do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-nozem-przypominajacym-maczete-mial-grozic-gosciom-hotelowym-i-uszkodzic-cztery-auta-7362147?source=rss", "date_published": "2023-09-26T13:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znalaz\u0142 portfel i przyni\u00f3s\u0142 policjantom. W \u015brodku, opr\u00f3cz dokument\u00f3w i pieni\u0119dzy, by\u0142y narkotyki", "description": "<img alt=\"Znalaz\u0142 portfel i przyni\u00f3s\u0142 policjantom. W \u015brodku, opr\u00f3cz dokument\u00f3w i pieni\u0119dzy, by\u0142y narkotyki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t8o13u-znalazl-portfel-w-srodku-byla-amfetamina-zdjecie-ilustracyjne-7361925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Godn\u0105 pochwa\u0142y postaw\u0105 wykaza\u0142 si\u0119 mieszkaniec Lubartowa (woj. lubelskie), kt\u00f3ry po tym, jak znalaz\u0142 pod \u0142awk\u0105 portfel przyni\u00f3s\u0142 go policjantom. 32-letni w\u0142a\u015bciciel zguby jednak si\u0119 z tego nie cieszy\u0142, bo mundurowi znale\u017ali w \u015brodku woreczek z amfetamin\u0105. Teraz m\u0119\u017cczyzna ma k\u0142opoty. Grozi mu do trzech lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/lubartow-znalazl-portfel-i-przyniosl-policjantom-w-srodku-oprocz-dokumentow-i-pieniedzy-byly-narkotyki-7361921?source=rss", "date_published": "2023-09-26T13:09:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa wypadki pod Sochaczewem. Jeden po drugim", "description": "<img alt=\"Dwa wypadki pod Sochaczewem. Jeden po drugim \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e758ms-zderzenie-z-udzialem-motoroweru-w-ladach-7362288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpierw zderzenie motoroweru z samochodem, chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej dw\u00f3ch aut. Stra\u017cacy z Sochaczewa mieli pracowity poniedzia\u0142ek. W obu zdarzeniach by\u0142y osoby poszkodowane.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/dwa-wypadki-pod-sochaczewem-jeden-po-drugim-7362330?source=rss", "date_published": "2023-09-26T12:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zbiera\u0142y jab\u0142ka, stoj\u0105c na platformie. Trafi\u0142y do szpitala", "description": "<img alt=\"Zbiera\u0142y jab\u0142ka, stoj\u0105c na platformie. Trafi\u0142y do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ks3j0r-przygniotly-je-skrzynio-palety-7362185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie kobiety - w wieku 20 i 25 lat - trafi\u0142y z obra\u017ceniami do szpitala po tym, jak w Pusznie Godowskim (woj. lubelskie) zosta\u0142y przygniecione przez skrzynio-palety i spad\u0142y z platformy sadowniczej.\u00a0Do wypadku dosz\u0142o podczas zbierania jab\u0142ek.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/puszno-godowskie-wypadek-podczas-zbierania-jablek-kobiety-spadly-z-platformy-sadowniczej-7362176?source=rss", "date_published": "2023-09-26T12:50:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pose\u0142 PiS zawiadomi\u0142 policj\u0119. Twierdzi, \u017ce potr\u0105ci\u0142 go dzia\u0142acz KOD", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 PiS zawiadomi\u0142 policj\u0119. Twierdzi, \u017ce potr\u0105ci\u0142 go dzia\u0142acz KOD\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s3tsob-posel-piotr-kaleta-7362222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Pawe\u0142 Kaleta opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie, w kt\u00f3rym z r\u0119k\u0105 na improwizowanym temblaku opowiada o tym, \u017ce w Kaliszu (Wielkopolska) pad\u0142 ofiar\u0105 \"nienawi\u015bci do niego i Prawa i Sprawiedliwo\u015bci\". Z\u0142o\u017cy\u0142 zawiadomienie na policj\u0119. Jak twierdzi, zosta\u0142 potr\u0105cony przez dzia\u0142acza Komitetu Obrony Demokracji. W sprawie zatrzymano 81-latka, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzuty.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-81-latek-zatrzymany-w-zwiazku-z-atakiem-na-posla-pis-piotra-kalete-7362199?source=rss", "date_published": "2023-09-26T12:43:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Podczas budowy hotelu znaleziono staro\u017cytny gr\u00f3b Maj\u00f3w", "description": "<img alt=\"Podczas budowy hotelu znaleziono staro\u017cytny gr\u00f3b Maj\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o8mrjv-inah-7361944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas budowy hotelu po\u0142o\u017conego w pobli\u017cu g\u0142\u00f3wnych ruin Maj\u00f3w w Palenque w stanie Chiapas w Meksyku, znaleziono bogato zdobione ludzkie cia\u0142o w grobie - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Narodowy Instytut Staro\u017cytno\u015bci (INAH). Zdaniem archeolog\u00f3w odkryty grobowiec mo\u017ce mie\u0107 ponad 1000 lat.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/meksyk-podczas-budowy-hotelu-znaleziono-starozytny-grob-majow-7361771?source=rss", "date_published": "2023-09-26T12:15:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca gwa\u0142townie zahamowa\u0142, pasa\u017cer rozbi\u0142 g\u0142ow\u0105 szyb\u0119", "description": "<img alt=\"Kierowca gwa\u0142townie zahamowa\u0142, pasa\u017cer rozbi\u0142 g\u0142ow\u0105 szyb\u0119\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-r249ud-zdarzenie-z-udzialem-autobusu-na-lopuszanskiej-7361910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pasa\u017cer autobusu zosta\u0142 przetransportowany do szpitala po tym, jak kierowca gwa\u0142townie zahamowa\u0142. Inna osoba jad\u0105ca pojazdem by\u0142a opatrywana na miejscu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kierowca-gwaltownie-zahamowal-pasazer-rozbil-glowa-szybe-7361915?source=rss", "date_published": "2023-09-26T12:15:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sobo\u0144 m\u00f3wi o \"zmniejszeniu polskiego d\u0142ugu\". O czym nie m\u00f3wi?", "description": "<img alt=\"Sobo\u0144 m\u00f3wi o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sbonxj-artur-sobon-7361604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"My jeste\u015bmy tym rz\u0105dem, kt\u00f3ry zmniejsza\u0142 polski d\u0142ug\" - przekonywa\u0142 w telewizyjnym studiu wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Dowodzi\u0142, \u017ce za rz\u0105d\u00f3w PO-PSL d\u0142ug publiczny w relacji do PKB r\u00f3s\u0142, a teraz spada. Ekonomi\u015bci pokazuj\u0105 drug\u0105 stron\u0119 tego przekazu: jak galopuj\u0105ca inflacja obni\u017ca relacj\u0119 d\u0142ugu do PKB i zafa\u0142szowuje ocen\u0119 rzeczywistej sytuacji finans\u00f3w publicznych.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/artur-sobon-mowi-o-zmniejszeniu-polskiego-dlugu-o-czym-nie-mowi-st7360375?source=rss", "date_published": "2023-09-26T11:02:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jak polubi\u0107 bieganie? Psychologowie wskazali, co pomo\u017ce pocz\u0105tkuj\u0105cym", "description": "<img alt=\"Jak polubi\u0107 bieganie? Psychologowie wskazali, co pomo\u017ce pocz\u0105tkuj\u0105cym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h2d382-poranny-trening-moze-byc-efektywniejszy-niz-wieczorny-6767196/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Znajd\u017a konkretny cel, na pocz\u0105tku nie forsuj tempa i skupiaj si\u0119 na post\u0119pach - te proste kroki, zdaniem brytyjskich psycholog\u00f3w, mog\u0105 pom\u00f3c nam czerpa\u0107 rado\u015b\u0107 z biegania. Naukowcy wskazali te\u017c muzyk\u0119, kt\u00f3ra najlepiej motywuje do \u0107wicze\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/bieganie-jak-zaczac-i-czerpac-z-tego-satysfakcje-radza-psychologowie-7361791?source=rss", "date_published": "2023-09-26T10:52:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Grze\u015b \u017cy\u0142 38 lat, teraz \u017cegna go zoo. \"Najwi\u0119ksza gwiazda odesz\u0142a\"", "description": "<img alt=\"Grze\u015b \u017cy\u0142 38 lat, teraz \u017cegna go zoo. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dkc1il-grzes-byl-najbardziej-znanym-mieszkancem-bialostockiego-zoo-7361730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje Grze\u015b, nied\u017awied\u017a z zoo w Bia\u0142ymstoku, kt\u00f3ry razem z nied\u017awiedzic\u0105 Jol\u0105 by\u0142 symbolem ogrodu i zwierz\u0119ciem, przy kt\u00f3rym zatrzymywa\u0142 si\u0119 ka\u017cdy zwiedzaj\u0105cy.\u00a0Grze\u015b \u017cy\u0142 38 lat. Przez ostatni rok - jak informuje przedstawicielka zoo - by\u0142 chorowity. Teraz zoo b\u0119dzie chcia\u0142o pozyska\u0107 nowego nied\u017awiedzia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-niedzwiedz-grzes-nie-zyje-7361718?source=rss", "date_published": "2023-09-26T10:48:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie spodoba\u0142a im si\u0119 kara wymierzona przez matk\u0119. 10-latek i 11-latka zabra\u0142y jej samoch\u00f3d", "description": "<img alt=\"Nie spodoba\u0142a im si\u0119 kara wymierzona przez matk\u0119. 10-latek i 11-latka zabra\u0142y jej samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cz9j5g-policja-radiowoz-droga-noc-shutterstock_1863968137-7361725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze biura szeryfa hrabstwa Alachua na Florydzie zatrzymali w czwartek w nocy 10-latka i jego 11-letni\u0105 siostr\u0119, kt\u00f3rzy w odwecie za konfiskat\u0119 sprz\u0119tu elektronicznego wzi\u0119li samoch\u00f3d matki i ruszyli do Kalifornii. Dzieci zatrzymano 320 kilometr\u00f3w od domu na mi\u0119dzystanowej autostradzie. Ich zagini\u0119cie matka zg\u0142osi\u0142a cztery godziny wcze\u015bniej - poda\u0142 portal \"The Guardian\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-10-latek-i-11-latka-z-florydy-ukradli-matce-samochod-zatrzymano-ich-320-km-dalej-wczesniej-matka-skonfiskowala-im-elektronike-7361803?source=rss", "date_published": "2023-09-26T10:21:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamaskowani wbiegli do jubilera. Sterroryzowali sprzedawc\u0119 gazem i m\u0142otkiem", "description": "<img alt=\"Zamaskowani wbiegli do jubilera. Sterroryzowali sprzedawc\u0119 gazem i m\u0142otkiem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fz93o9-zatrzymano-podejrzanych-o-napad-na-jubilera-w-otwocku-7361534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali czterech podejrzanych o napad na sklep jubilerski w podwarszawskim Otwocku. Trzej nastolatkowie sp\u0119dz\u0105 najbli\u017csze miesi\u0105ce w schronisku dla nieletnich. Czwarty podejrzany - 28-latek -przyzna\u0142 si\u0119 do napadu, a na proces poczeka w areszcie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/otwock-zatrzymania-po-napadzie-na-jubilera-7361523?source=rss", "date_published": "2023-09-26T10:00:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Domy zmiecione z powierzchni ziemi. Wydobyto sze\u015b\u0107 cia\u0142, s\u0105 zaginieni", "description": "<img alt=\"Domy zmiecione z powierzchni ziemi. Wydobyto sze\u015b\u0107 cia\u0142, s\u0105 zaginieni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9hs6km-w-stolicy-gwatemali-doszlo-do-gwaltownej-powodzi-7361550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej sze\u015b\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 13 uwa\u017ca si\u0119 za zaginione po tym, jak w stolicy Gwatemali dosz\u0142o do gwa\u0142townej powodzi - poinformowa\u0142a agencja Reutera. W\u015br\u00f3d ofiar jest dziecko.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/gwatemala-powodz-w-stolicy-sa-ofiary-trwa-akcja-ratunkowa-7361388?source=rss", "date_published": "2023-09-26T09:00:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Agnieszka Holland i Ewa Farna u Kuby Wojew\u00f3dzkiego. \"O brunatnym ataku na wolno\u015b\u0107 sztuki\"", "description": "<img alt=\"Agnieszka Holland i Ewa Farna u Kuby Wojew\u00f3dzkiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jn0ua5-kw-7361145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Hejterze, ucz si\u0119 j\u0119zyk\u00f3w\u2026 Zapraszamy na czeski film pod specjalnym nadzorem\" - napisa\u0142 Kuba Wojew\u00f3dzki na Instagramie. Ewa Farna i Agnieszka Holland zach\u0119ci\u0142y do ogl\u0105dania programu po czesku. Re\u017cyserka opowiedzia\u0142a te\u017c czeski dowcip.\u00a0\"To b\u0119dzie wyj\u0105tkowy odcinek. Nie wiem, czy p\u00f3\u0142 \u017cartem, p\u00f3\u0142 serio, czy mo\u017ce bardziej serio, ale warto by\u0107 z nami\" - zapowiada showman. \"Kuba Wojew\u00f3dzki\" dzisiaj o godz. 22.40 na antenie TVN i w Playerze.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/agnieszka-holland-i-ewa-farna-u-kuby-wojewodzkiego-o-brunatnym-ataku-na-wolnosc-sztuki-7361136?source=rss", "date_published": "2023-09-26T08:57:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zniszczone schrony bojowe. Szukaj\u0105 sprawc\u00f3w i bia\u0142ego auta z pomara\u0144czowym d\u017awigiem", "description": "<img alt=\"Zniszczone schrony bojowe. Szukaj\u0105 sprawc\u00f3w i bia\u0142ego auta z pomara\u0144czowym d\u017awigiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9k34sk-zniszczone-schrony-w-piekarach-slaskich-7361431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />", "link": "https://tvn24.pl/katowice/piekary-slaskie-zniszczone-zabytkowe-schrony-szukaja-sprawcow-i-bialego-auta-z-pomaranczowym-dzwigiem-7361482?source=rss", "date_published": "2023-09-26T08:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca prawdopodobnie zasn\u0105\u0142. Z przewr\u00f3conego tira wysypa\u0142o si\u0119 20 ton zbo\u017ca", "description": "<img alt=\"Kierowca prawdopodobnie zasn\u0105\u0142. Z przewr\u00f3conego tira wysypa\u0142o si\u0119 20 ton zbo\u017ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s2hp1z-tir-przewrocil-sie-na-bok-7361451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia na drodze krajowej numer 61 w Ostro\u0142\u0119ce (Mazowieckie). Na jednym z tamtejszych rond przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wka. Jak poda\u0142a policja, kierowca prawdopodobnie zasn\u0105\u0142 za kierownic\u0105. Na ulicy wysypa\u0142o si\u0119 20 ton zbo\u017ca.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/dk61-ostroleka-tir-przewrocil-sia-na-rondzie-zboze-lezy-na-jezdni-7361450?source=rss", "date_published": "2023-09-26T07:57:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ja Russkij\" na samochodzie. Za tak\u0105 naklejk\u0119 grozi nawet konfiskata auta", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lr44jh-droga-ulica-samochody-shutterstock_669039844-7361434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na \u0141otwie i w Estonii zauwa\u017cono samochody z naklejonym napisem \"ja Russkij\"/ \"ja Russkaja\", co po polsku oznacza \"jestem Rosjaninem/jestem Rosjank\u0105\". Tamtejsza policja przypomina, \u017ce \"wszelka gloryfikacja agresji zbrojnej\" jest niedopuszczalna, a posiadaczom aut z takimi nalepkami grozi grzywna, a nawet konfiskata pojazdu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lotwa-ja-russkij-na-samochodzie-za-taka-naklejke-grozi-nawet-konfiskata-auta-7361268?source=rss", "date_published": "2023-09-26T07:46:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gigantyczna kolizja w przestrzeni kosmicznej", "description": "<img alt=\"Gigantyczna kolizja w przestrzeni kosmicznej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-delj2-arp-107-zderzajace-sie-ze-soba-galaktyki-7361084/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zderzenie galaktyk zosta\u0142o zaobserwowane okiem teleskopu Hubble'a. Obydwa obiekty r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 charakterem, a jeden z nich jest ca\u0142kiem aktywny. Pomi\u0119dzy nimi wida\u0107 kosmiczny \"most\" utworzony z py\u0142u i gazu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/arp-107-gigantyczna-kolizja-w-przestrzeni-kosmicznej-7361088?source=rss", "date_published": "2023-09-26T07:45:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "300-metrowa bariera na spornym morzu. Stra\u017c przybrze\u017cna Filipin usun\u0119\u0142a \"niebezpieczny\" obiekt rozmieszczony przez Chiny", "description": "<img alt=\"300-metrowa bariera na spornym morzu. Stra\u017c przybrze\u017cna Filipin usun\u0119\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o6tmcf-straz-przybrzezna-filipin-usunela-niebezpieczna-bariere-rozmieszczona-przez-chiny-na-spornym-terytorium-7361316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Filipi\u0144ska stra\u017c przybrze\u017cna usun\u0119\u0142a rozmieszczon\u0105 przez chi\u0144skie s\u0142u\u017cby 300-metrow\u0105 p\u0142ywaj\u0105c\u0105 barier\u0119 na spornym obszarze Morza Po\u0142udniowochi\u0144skiego - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera. Chi\u0144skie MSZ utrzymuje, \u017ce ich s\u0142u\u017cby podj\u0119\u0142y \"niezb\u0119dne \u015brodki\", aby odeprze\u0107 filipi\u0144ski statek.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/morze-poludniowochinskie-filipiny-usunely-niebezpieczna-bariere-rozmieszczona-przez-chiny-na-spornym-terytorium-7361182?source=rss", "date_published": "2023-09-26T06:44:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w windzie. Zatrzymano cztery osoby", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w windzie. Zatrzymano cztery osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-otleie-trwaja-poszukiwania-sprawcy-7198710/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W windzie bloku na gda\u0144skiej Zaspie znaleziono zw\u0142oki oko\u0142o 60-letniego m\u0119\u017cczyzny. Policja ustali\u0142a jego to\u017csamo\u015b\u0107 i zatrzyma\u0142a cztery osoby.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/gdansk-zaspa-zwloki-mezczyzny-w-windzie-zatrzymano-cztery-osoby-7361292?source=rss", "date_published": "2023-09-26T06:42:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tomasz Wasilewski o pogodzie. \"To, co b\u0119dzie si\u0119 dzia\u0142o, to jest jesienny upa\u0142\"", "description": "<img alt=\"Tomasz Wasilewski o pogodzie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iyjnuy-meteo-wasyl-16-7361304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wrzesie\u0144 w tym roku ko\u0144czy si\u0119 wyj\u0105tkowo ciep\u0142o. Jak zapowiada\u0142 we \"Wstajesz i wiesz\" prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski, \"przed nami kulminacja najgor\u0119tszej pogody\". M\u00f3wi\u0142 te\u017c o tym, co czeka nas od weekendu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/prognoza-pogody-kulminacja-goraca-przed-nami-jak-cieplo-bedzie-tomasz-wasilewski-o-pogodzie-7361227?source=rss", "date_published": "2023-09-26T06:41:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Orban: W\u0119gry nie spiesz\u0105 si\u0119 z poparciem przyst\u0105pienia Szwecji do NATO", "description": "<img alt=\"Orban: W\u0119gry nie spiesz\u0105 si\u0119 z poparciem przyst\u0105pienia Szwecji do NATO\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lj3xth-premier-wegier-viktor-orban-7361191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier W\u0119gier Viktor Orban przyzna\u0142, ze jego rz\u0105d nie spieszy si\u0119 z poparciem przyst\u0105pienia Szwecji do NATO. W ostatnim czasie w\u0119gierscy politycy, w tym minister spraw zagranicznych oraz szef parlamentu, ostro krytykowali Sztokholm za tre\u015bci w jednym z film\u00f3w edukacyjnych dla uczni\u00f3w, w kt\u00f3rym m\u00f3wi si\u0119 o pogarszaniu si\u0119 stanu w\u0119gierskiej demokracji od czasu doj\u015bcia do w\u0142adzy Orbana.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-nie-spiesza-sie-z-poparciem-przystapienia-szwecji-do-nato-viktor-orban-7361192?source=rss", "date_published": "2023-09-26T05:26:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mg\u0142y si\u0119 utrzymuj\u0105. Uwaga na drogach", "description": "<img alt=\"Mg\u0142y si\u0119 utrzymuj\u0105. Uwaga na drogach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-btvx2c-mgly-7361425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek rano kierowcy w niekt\u00f3rych miejscach kraju musz\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 lokalnie wyst\u0119puj\u0105cych mgie\u0142. Widzialno\u015b\u0107 jest znacznie ograniczona.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gesta-mgla-miejscami-widac-tylko-na-100-metrow-7361209?source=rss", "date_published": "2023-09-26T04:27:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mg\u0142y si\u0119 utrzymuj\u0105. Uwaga na drogach", "description": "<img alt=\"Mg\u0142y si\u0119 utrzymuj\u0105. Uwaga na drogach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-btvx2c-mgly-7361425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek rano kierowcy i piesi w niekt\u00f3rych miejscach kraju musz\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 lokalnie wyst\u0119puj\u0105cych mgie\u0142. Widzialno\u015b\u0107 jest znacznie ograniczona.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gesta-mgla-miejscami-widzialnosc-jest-znacznie-ograniczona-7361209?source=rss", "date_published": "2023-09-26T04:27:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Widzialno\u015b\u0107 ograniczona do 100 metr\u00f3w. IMGW ostrzega", "description": "<img alt=\"Widzialno\u015b\u0107 ograniczona do 100 metr\u00f3w. IMGW ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y80h0e-nad-ranem-pojawia-sie-mgly-5409885/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek o poranku w niekt\u00f3rych miejscach w kraju jest mglisto. Widzialno\u015b\u0107 spada do 100 metr\u00f3w. Obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-gesta-mgla-miejscami-widac-tylko-na-100-metrow-7361209?source=rss", "date_published": "2023-09-26T04:27:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017b\u00f3\u0142te alerty IMGW w cz\u0119\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"\u017b\u00f3\u0142te alerty IMGW w cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bqicmw-uwaga-na-mgly-5637837/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z wtorku na \u015brod\u0119 pojawi\u0105 si\u0119 mg\u0142y. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia dla niekt\u00f3rych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-gesta-mgla-na-drogach-bedzie-niebezpiecznie-7361209?source=rss", "date_published": "2023-09-26T04:27:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ft1vwa-ukraina-zolnierz-ukrainski-zolnierz-7279595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 580 dni. W ostatnim tygodniu si\u0142y rosyjskie podj\u0119\u0142y skoordynowane pr\u00f3by przeprowadzenia lokalnych kontratak\u00f3w przeciw nacieraj\u0105cym si\u0142om ukrai\u0144skim w sektorach Orichiwa i Bachmutu, ale Ukrai\u0144cy odparli je i utrzymali niedawno wyzwolone tereny - poda\u0142o brytyjskie Ministerstwo Obrony. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7361199?source=rss", "date_published": "2023-09-26T03:26:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzecz, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 26 wrze\u015bnia", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzecz, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 26 wrze\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-buxcrd-przejscie-graniczne-polska-niemcy-7360690/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W G\u00f3rskim Karabachu dosz\u0142o do wielkiej eksplozji na stacji benzynowej. W Kolumbii prezes klubu zosta\u0142 zastrzelony po przegranym meczu. Z kolei na granicy polsko-niemieckiej mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 kontrole graniczne. Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/piec-rzecz-ktore-warto-wiedziec-26-wrzesnia-2023-roku-7361198?source=rss", "date_published": "2023-09-26T03:23:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "ISW: Rosjanie ponosz\u0105 znacz\u0105ce straty na ca\u0142ej linii frontu", "description": "<img alt=\"ISW: Rosjanie ponosz\u0105 znacz\u0105ce straty na ca\u0142ej linii frontu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5b3vml-ukraina-wojsko-7354594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja zbrojna na Ukrain\u0119 trwa od 580 dni. Ukrai\u0144ski Sztab Generalny poinformowa\u0142, \u017ce si\u0142y ukrai\u0144skie kontynuowa\u0142y dzia\u0142ania ofensywne w kierunku Melitopola i ataki w kierunku Bachmutu, zadaj\u0105c rosyjskiemu wojsku znacz\u0105ce straty znacz\u0105ce straty w ludziach i sprz\u0119cie na ca\u0142ej linii frontu - przekaza\u0142 Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. W tvn24.pl relacjonujemy najwa\u017cniejsze wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-relacja-na-zywo-wtorek-26-wrzesnia-2023-7361200?source=rss", "date_published": "2023-09-26T03:18:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 26.09. Bardzo ciep\u0142o z korzystnym biometem", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 26.09. Bardzo ciep\u0142o z korzystnym biometem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k5xa1v-pogodnie-slonce-poranna-mgla-7360925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 26.09 zapowiada si\u0119 pogodnie, jednak miejscami chmur b\u0119dzie nieco wi\u0119cej. Termometry poka\u017c\u0105 nawet 27 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-2609-bardzo-cieplo-z-korzystnym-biometem-7360912?source=rss", "date_published": "2023-09-26T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 26.09. Lekko pochmurny dzie\u0144 z korzystnym biometem", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 26.09. Lekko pochmurny dzie\u0144 z korzystnym biometem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-70ldds-pogodnie-slonce-poranna-mgla-7360925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 26.09 zapowiada si\u0119 pogodnie, jednak miejscami chmur b\u0119dzie nieco wi\u0119cej. W ca\u0142ym kraju zapanuj\u0105 korzystne warunki biometeorologiczne. Termometry poka\u017c\u0105 nawet 27 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-2609-lekko-pochmurny-dzien-z-korzystnym-biometem-7360912?source=rss", "date_published": "2023-09-26T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]