[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "GPW zawiesza obr\u00f3t dziewi\u0119ciu sp\u00f3\u0142ek ASI. Ba\u0142agan prawny na polskiej gie\u0142dzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/93da0b336593fc-945-560-0-39-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku ze zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 wej\u015bciem w \u017cycie przepis\u00f3w ustawy potocznie nazywanej \"warzywniakiem\" GPW wyda\u0142a komunikat dotycz\u0105cy dalszego losu notowa\u0144 Alternatywnych Sp\u00f3\u0142ek Inwestycyjnych (ASI). W\u0142adze gie\u0142dy zdecydowa\u0142y o zawieszeniu obrotu ich akcjami do czasu ustania ryzyka prawnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-zawiesila-obrot-akcjami-dziewieciu-spolek-ASI-8618183.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T21:49:14.526176+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spadki wr\u00f3ci\u0142y na Wall Street. Rynek d\u0142ugu jednak niepokoi inwestor\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/b740b7a30831a5-948-568-0-97-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowojorskie indeksy zaliczy\u0142y ponad jednoprocentowe spadki\npo tym, jak rentowno\u015bci ameryka\u0144skich obligacji skarbowych wyznaczy\u0142y nowe,\nwieloletnie maksima.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-wrocily-na-Wall-Street-Rynek-dlugu-jednak-niepokoi-inwestorow-8618182.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T20:44:02.345739+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PGE pokaza\u0142a wyniki z raportu p\u00f3\u0142rocznego sp\u00f3\u0142ki. Spory wzrost przychod\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/8c55260bef3944-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto jednostki dominuj\u0105cej grupy PGE wyni\u00f3s\u0142 w drugim kwartale 2023 roku 352 mln z\u0142 wobec 2.266 mln z\u0142 zysku przed rokiem - wynika z raportu p\u00f3\u0142rocznego sp\u00f3\u0142ki. PGE szacowa\u0142a wcze\u015bniej skonsolidowany wynik netto j.d. w II kwartale na oko\u0142o 350 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-j-d-PGE-w-II-kw-wyniosl-352-mln-zl-zgodnie-z-wczesniejszymi-szacunkami-8618143.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T19:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen nie przewiduje zmiany polityki cenowej przy sprzeda\u017cy paliw. Co z limitami?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/04cd0cf5bc5ff4-948-568-950-720-2920-1751.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Orlen nie przewiduje zmiany polityki cenowej przy sprzeda\u017cy paliw, ani wprowadzenia limit\u00f3w tankowania na swoich stacjach - poinformowa\u0142o we wtorek PAP biuro prasowe koncernu..</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-nie-przewiduje-zmiany-polityki-cenowej-przy-sprzedazy-paliw-Co-z-limitami-8618082.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T17:28:50.917235+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Giganci technologiczni musz\u0105 zareagowa\u0107 na rosyjskie manipulacje\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/36b3882ac072a0-948-568-120-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiceprzewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Viera Jourova wezwa\u0142a we wtorek firmy Google, Microsoft, Meta i TikTok do podj\u0119cia dalszych dzia\u0142a\u0144 w celu rozwi\u0105zania problemu - jak to okre\u015bli\u0142a - rosyjskiej \u201ebroni masowej manipulacji wartej wiele milion\u00f3w euro\u201d przed przysz\u0142orocznymi wyborami do Parlamentu Europejskiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Giganci-technologiczni-musza-zareagowac-na-rosyjskie-manipulacje-8618067.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T17:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "20-latek w\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu \"Przy okazji\" najad\u0142 si\u0119, wyk\u0105pa\u0142 i zrobi\u0142 pranie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/cbd51bb350be9b-945-560-69-276-3384-2030.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />20-latek w\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu jednorodzinnego na terenie gminy \u015amigiel (woj. wielkopolskie). Poza zrabowaniem pieni\u0119dzy, \"przy okazji\" najad\u0142 si\u0119, wyk\u0105pa\u0142 i zrobi\u0142 pranie. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 z\u0142apany na gor\u0105cym uczynku, gdy wr\u00f3ci\u0142 do tego domu po swoje wyprane ubrania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/20-latek-wlamal-sie-do-domu-Przy-okazji-najadl-sie-wykapal-i-zrobil-pranie-8618044.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T16:24:00.092035+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG20 zszed\u0142 najni\u017cej od maja, ale odbi\u0142 od 1900 pkt. Obci\u0105\u017ceniem akcje CD Projektu i Dino", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/81cda3041213b2-948-568-0-99-3431-2058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oczekiwana premiera CD Projektu zebra\u0142a \u201ebardzo pozytywne\u201d recenzje, ale kurs sp\u00f3\u0142ki by\u0142 we wtorek najwi\u0119kszym obci\u0105\u017ceniem dla WIG20, kt\u00f3ry w czasie sesji zszed\u0142 najni\u017cej od maja bie\u017c\u0105cego roku. Ostatecznie indeks sko\u0144czy\u0142 dzie\u0144 na plusie dzi\u0119ki dobrej postawie sektora bankowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-zszedl-najnizej-od-maja-ale-odbil-od-1900-pkt-Obciazeniem-akcje-CD-Projektu-i-Dino-8618005.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T16:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Aresztowano sze\u015b\u0107 os\u00f3b za pr\u00f3b\u0119 przemytu owoc\u00f3w morza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/106b5effd8141f-948-568-9-49-3951-2370.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Hongkongu aresztowano sze\u015b\u0107 os\u00f3b za pr\u00f3b\u0119 przemytu owoc\u00f3w morza z Japonii do Chin \u2013 poda\u0142 we wtorek japo\u0144ski nadawca NHK. Chiny obj\u0119\u0142y ca\u0142kowitym embargiem import wszystkich produkt\u00f3w pochodzenia morskiego z Japonii w zwi\u0105zku z rozpocz\u0119tym 24 sierpnia zrzutem uzdatnionej wody z uszkodzonej przed laty elektrowni j\u0105drowej w Fukushimie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aresztowano-szesc-osob-za-probe-przemytu-owocow-morza-8617976.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T15:19:01.247858+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tanie linie lotnicze rozp\u0119dzaj\u0105 si\u0119 w Polsce. Oto cztery nowe po\u0142\u0105czenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/9c338de0af8ff4-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Belfast, Fuerteventura, Memmingen i Tirana \u2013 to cztery nowe zimowe po\u0142\u0105czenia Ryanaira z Krakowa. Linie zwi\u0119kszaj\u0105 tak\u017ce liczb\u0119 samolot\u00f3w w krakowskiej bazie o dziewi\u0119\u0107, w tym trzy \u201egamechangery\u201d nowej generacji - poinformowali we wtorek przedstawiciele firmy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tanie-linie-lotnicze-rozpedzaja-sie-w-Polsce-Oto-cztery-nowe-polaczenia-8617925.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T14:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy zmniejsz\u0105 o po\u0142ow\u0119 federaln\u0105 pomoc dla uchod\u017ac\u00f3w. Zmiana ju\u017c od nowego roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/f609028dd38b9f-948-568-0-118-1751-1050.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy planuj\u0105 zmniejszy\u0107 o po\u0142ow\u0119 pomoc federaln\u0105 przeznaczon\u0105 dla kraj\u00f3w zwi\u0105zkowych na pokrycie wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z przyjmowaniem i integracj\u0105 uchod\u017ac\u00f3w w przysz\u0142ym roku \u2013 napisa\u0142a we wtorek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 niemieckie ministerstwo finans\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-zmniejsza-o-polowe-federalna-pomoc-dla-uchodzcow-Zmiana-juz-od-nowego-roku-8617940.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T14:17:41.947335+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemieckie firmy finansuj\u0105 wojn\u0119 z Ukrain\u0105. Niewiele z nich zako\u0144czy\u0142o dzia\u0142alno\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/665e077e0afb0e-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Organizacja B4Ukraine oskar\u017ca niemieckie firmy, prowadz\u0105ce nadal dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie Rosji, o nape\u0142nianie kremlowskich zasob\u00f3w zbrojeniowych. Przez ostatnie p\u00f3\u0142tora roku, od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie, tylko kilka firm ca\u0142kowicie zako\u0144czy\u0142o swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Rosji \u2013 pisze we wtorek portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-firmy-finansuja-wojne-z-Ukraina-Niewiele-z-nich-zakonczylo-dzialalnosc-8617905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T14:17:41.935239+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unimot nab\u0119dzie udzia\u0142y w niemieckiej rafinerii? Grupa nie wyklucza ekspansji na kraje o\u015bcienne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/fb49277a6bec00-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analizy potencjalnych projekt\u00f3w, rozszerzaj\u0105cych \u0142a\u0144cuch warto\u015bci, nie wykluczaj\u0105 ekspansji grupy na kraje o\u015bcienne - poinformowa\u0142a PAP Grupa Unimot w odpowiedzi na pytanie PAP dotycz\u0105ce zainteresowania sp\u00f3\u0142ki zakupem niemieckiej Rafinerii Schwedt.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unimot-nabedzie-udzialy-w-niemieckiej-rafinerii-Grupa-nie-wyklucza-ekspansji-na-kraje-oscienne-8617934.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T14:17:41.930114+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyle ca\u0142kowicie elektrycznych aut zarejestrowano w Polsce do ko\u0144ca sierpnia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/7cc72443356d07-948-568-0-25-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec sierpnia 2023 r. w Polsce zarejestrowano \u0142\u0105cznie 48 533 osobowe i u\u017cytkowe samochody ca\u0142kowicie elektryczne. W tym okresie ich liczba zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 15 137 sztuk, tj. o 67 proc. w por\u00f3wnaniu analogicznym okresie 2022 r. - wynika z danych Licznika Elektromobilno\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyle-calkowicie-elektrycznych-aut-zarejestrowano-w-Polsce-do-konca-sierpnia-8617906.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T14:17:41.927445+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzecia Droga chce wprowadzi\u0107 nowy przedmiot szkolny. Ma chroni\u0107 dzieci przed wrogami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/e96ab6faf3fa24-948-568-0-28-1019-611.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli - jako Trzecia Droga - wygramy wybory wprowadzimy do systemu edukacji przedmiot zwany roboczo cyberbezpiecze\u0144stwo - zapowiedzielii we wtorek politycy KP-PSL. Wed\u0142ug nich, taki przedmiot musi funkcjonowa\u0107 w dzisiejszym \u015bwiecie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzecia-Droga-chce-wprowadzic-nowy-przedmiot-szkolny-Ma-chronic-dzieci-przed-wrogami-8617900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T14:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dodatkowe pieni\u0105dze z UE za pomaganie Ukrainie? Von der Leyen potwierdza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/f5fcd965179534-948-568-0-99-4432-2659.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen powiedzia\u0142a we wtorek w Pradze, \u017ce kraje pomagaj\u0105ce Ukrainie b\u0119d\u0105 mog\u0142y otrzyma\u0107 wi\u0119cej \u015brodk\u00f3w na radzenie sobie z nap\u0142ywem uchod\u017ac\u00f3w dzi\u0119ki rewizji funduszy UE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatkowe-pieniadze-z-UE-za-pomaganie-Ukrainie-Von-der-Leyen-potwierdza-8617895.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T14:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Finanse dadz\u0105 zarobi\u0107. Gdzie jeszcze s\u0105 wysokie wide\u0142ki wynagrodze\u0144?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/c4be55b0417b0c-948-568-342-0-2352-1411.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csze wide\u0142ki wynagrodze\u0144 oferowane s\u0105 w finansach - 8-10 tys. z\u0142 brutto na umowie o prac\u0119 i 9-13 tys. z\u0142 netto na kontrakcie B2B - wynika z badania oceny og\u0142osze\u0144 o pracy. W 90 proc. og\u0142osze\u0144 z kategorii finanse proponuje si\u0119 zatrudnienie na umowie na prac\u0119 - zauwa\u017cono.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finanse-dadza-zarobic-Gdzie-jeszcze-sa-wysokie-widelki-wynagrodzen-8617654.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pos\u0142owie KO i Lewicy sk\u0142adaj\u0105 wniosek do KRRiT. Chc\u0105 kontroli dzia\u0142alno\u015bci TVP", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/0bf24a8bcd6757-948-568-72-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pos\u0142owie Arkadiusz Myrcha (KO) i Dariusz Wieczorek (Lewica) poinformowali o z\u0142o\u017ceniu wniosku do KRRiT celem przeprowadzenia kontroli dzia\u0142alno\u015bci Telewizji Polskiej. Podczas programu \"Woronicza 17\" zosta\u0142 wyemitowany spot wyborczy PiS, chcemy, by KRRiT zweryfikowa\u0142a jaki by\u0142 charakter nadania tego spotu - m\u00f3wili.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poslowie-KO-i-Lewicy-skladaja-wniosek-do-KRRiT-Chca-kontroli-dzialalnosci-TVP-8617851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T13:12:27.643162+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gruzja zakazuje reeksportu do Rosji samochod\u00f3w wwiezionych z UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/d8581366011a15-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Gruzji wszed\u0142 w \u017cycie we wtorek zakaz eksportu, reeksportu i tranzytu do Rosji samochod\u00f3w wwiezionych z Unii Europejskiej - poda\u0142 portal Apsny.ge. Ograniczenia s\u0105 wynikiem 11. pakietu sankcji na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119 przez UE w odpowiedzi na inwazj\u0119 rosyjsk\u0105 na Ukrain\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gruzja-zakazuje-reeksportu-do-Rosji-samochodow-wwiezionych-z-UE-8617866.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T13:12:27.635724+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wizz Air zapowiada now\u0105 tras\u0119 z polskiego lotniska. \"To poprawi jako\u015b\u0107 podr\u00f3\u017cy\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/ec1ab309ba15c2-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 31 pa\u017adziernika pasa\u017cerowie podr\u00f3\u017cuj\u0105cy z Gda\u0144ska do Sztokholmu b\u0119d\u0105 przylatywa\u0107 na g\u0142\u00f3wne mi\u0119dzynarodowe lotnisko Arlanda w Sztokholmie - poinformowa\u0142y we wtorek linie lotnicze Wizz Air. Po\u0142\u0105czenie b\u0119dzie realizowane dwa razy dziennie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wizz-Air-zapowiada-nowa-trase-z-polskiego-lotniska-To-poprawi-jakosc-podrozy-8617860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T13:12:27.633451+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kontrole na granicy polsko-s\u0142owackiej. \"Sprawdzamy pojazdy i osoby podr\u00f3\u017cuj\u0105ce\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/c56fb733fb7863-945-567-7-62-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Karpacki Oddzia\u0142 Stra\u017cy Granicznej odnotowa\u0142 11-krotny wzrost zatrzymanych, nielegalnych imigrant\u00f3w od pocz\u0105tku roku, ni\u017c w analogicznym okresie ubieg\u0142ego roku. Stra\u017c graniczna prowadzi wzmo\u017cone, dora\u017ane kontrole, ale nie ma \u017cadnych utrudnie\u0144 w ruchu w okolicach przej\u015b\u0107 granicznych ze S\u0142owacj\u0105 \u2013 przekaza\u0142a PAP rzeczniczka Karpackiego Oddzia\u0142u SG mjr Dorota K\u0105dzio\u0142ka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrole-na-granicy-polsko-slowackiej-Sprawdzamy-pojazdy-i-osoby-podrozujace-8617792.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T12:07:35.495538+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawie co czwarty Polak, kt\u00f3ry chce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wyborach, nie wie, na kogo zag\u0142osuje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/8e742471e031d8-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamiar wzi\u0119cia udzia\u0142u w wyborach deklaruje obecnie zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w (83 proc.), ale niemal co czwarty z nich (23 proc.) nie wie jeszcze, na jak\u0105 parti\u0119 odda sw\u00f3j g\u0142os. To olbrzymia grupa wyborc\u00f3w, kt\u00f3rzy mog\u0105 potencjalnie zawa\u017cy\u0107 na wynikach g\u0142osowania - wynika z sonda\u017cu CBOS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-co-czwarty-Polak-ktory-chce-wziac-udzial-w-wyborach-nie-wie-na-kogo-zaglosuje-8617798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T12:07:35.490327+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pomoc za reformy. Bia\u0142y Dom mia\u0142 rozes\u0142a\u0107 pismo z wykazem reform wymaganych od Kijowa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/4dc14b4ec88e3d-948-568-2-72-1037-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mike Pyle, zast\u0119pca doradcy prezydenta USA  ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego przekaza\u0142 ukrai\u0144skim w\u0142adzom wykaz reform, kt\u00f3re powinna przeprowadzi\u0107 Ukraina w celu otrzymania dalszej pomocy mi\u0119dzynarodowej - poda\u0142 portal Ukrainska Prawda. Reformy dotycz\u0105 m.in. walki z korupcj\u0105 i systemu s\u0105downictwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pomoc-za-reformy-Bialy-Dom-mial-rozeslac-pismo-z-wykazem-reform-wymaganych-od-Kijowa-8617761.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T11:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PO chcia\u0142o odda\u0107 p\u00f3\u0142 Polski? Tusk: Armia musi by\u0107 gotowa na czarne scenariusze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/d9dea1e282ee61-948-568-0-75-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polscy genera\u0142owie rozwijali strategi\u0119 przygotowan\u0105 przez braci Kaczy\u0144skich; by\u0142o oczywiste, \u017ce musi by\u0107 w niej miejsce na czarne scenariusze, gdyby np. NATO nie by\u0142o zaanga\u017cowane w wojn\u0119, Amerykanie nie zd\u0105\u017cyli - powiedzia\u0142 lider PO Donald Tusk o planach obrony na linii Wis\u0142y.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PO-chcialo-oddac-pol-Polski-Tusk-zabiera-glos-ws-planow-obronnych-8617753.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T11:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Esto\u0144ski CIT. Tyle firm korzysta z tego rozwi\u0105zania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/92bdd288b38f43-948-568-9-0-3960-2376.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 12,7 tys. firm korzysta z tzw. esto\u0144skiego CIT \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane z ko\u0144ca czerwca br. Zapowiedzia\u0142 dalszy rozw\u00f3j tej formy opodatkowania m.in. poprzez liberalizacj\u0119 przepis\u00f3w i preferencje dla przedsi\u0119biorc\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Estonski-CIT-Tyle-firm-korzysta-z-tego-rozwiazania-8617746.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T11:02:23.886918+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warto\u015b\u0107 inwestycji w prywatne akademiki w Europie wzros\u0142a o 50 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/f07446d00da647-945-567-45-165-2851-1711.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 r. warto\u015b\u0107 inwestycji w prywatne akademiki w Europie wzros\u0142a o 50 proc. i wynios\u0142a 11,5 mld euro - wynika z raportu CBRE. Wed\u0142ug analityk\u00f3w przestrze\u0144 dla takich inwestycji jest r\u00f3wnie\u017c w Polsce. W br. na rynku pojawi\u0105 si\u0119 ponad 3 tys. nowych miejsc, a od 2024 r. kolejne 6,2 tys. - wskazano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wartosc-inwestycji-w-prywatne-akademiki-w-Europie-wzrosla-o-50-proc-8617733.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T11:02:23.881848+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wracaj\u0105 limity na paliwo? Pierwsze stacje z problemami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/65a49f763e1ff1-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na polskim rynku paliw trwa kampania wyborcza. I cho\u0107 ceny s\u0105 mocno zani\u017cone, to na niekt\u00f3rych stacjach pojawiaj\u0105 si\u0119 informacje o limitach tankowania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wracaja-limity-na-paliwo-Pierwsze-stacje-z-problemami-8617688.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest zgoda KE na przej\u0119cie przez Orlen stacji paliw Turm\u00f6l w Austrii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/2a114f8afe540f-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska nie zg\u0142osi\u0142a zastrze\u017ce\u0144 do przej\u0119cia przez Orlen od austriackiej firmy Doppler jej sp\u00f3\u0142ki Doppler Energie, operatora 266 stacji paliw dzia\u0142aj\u0105cych w Austrii pod mark\u0105 Turm\u00f6l - wynika z decyzji opublikowanej przez KE na stronie instytucji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-zgoda-KE-na-przejecie-przez-Orlen-stacji-paliw-Turmol-w-Austrii-8617717.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T10:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs akcji Plot Twist wzr\u00f3s\u0142 w debiucie na NewConnect o 46,6 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/ab4817a9275b1c-948-568-0-52-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs akcji Plot Twist, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 jest produkcja gier wideo na PC i konsole, wzr\u00f3s\u0142 w debiucie na NewConnect o 46,6 proc. do 3,49 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-akcji-Plot-Twist-wzrosl-w-debiucie-na-NewConnect-o-46-6-proc-8617689.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T09:57:25.081895+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracownicy IT mocno ceni\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 elastycznej pracy. \"Prawdopodobnie ju\u017c nigdy nie wr\u00f3cimy do 5-dniowego tygodnia pracy stacjonarnej\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/4cd04f17d77a1c-948-568-0-106-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jednym z g\u0142\u00f3wnych oczekiwa\u0144 pracownik\u00f3w bran\u017cy IT jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 elastycznej pracy. Wskaza\u0142o na to 86 proc. badanych - wynika z raportu JLL i Just Join IT \u201eCode-Life Balance\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-IT-mocno-cenia-mozliwosc-elastycznej-pracy-Prawdopodobnie-juz-nigdy-nie-wrocimy-do-5-dniowego-tygodnia-pracy-stacjonarnej-8617644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T09:57:25.070335+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d obraduje nad projektem bud\u017cetu na 2024 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/58af9378c04615-948-568-420-404-2092-1255.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wtorkowym posiedzeniu Rada Ministr\u00f3w zajmie si\u0119 projektem bud\u017cetu na 2024 r. oraz strategi\u0105 zarz\u0105dzania d\u0142ugiem publicznym w latach 2024\u20132027 \u2013 wynika z opublikowanego na stronie KPRM porz\u0105dku obrad Rady Ministr\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-obraduje-nad-projektem-budzetu-na-2024-r-8617666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T09:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chcia\u0142a zainwestowa\u0107 w akcje elektrowni j\u0105drowej. Straci\u0142a kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/ccc146948ffb2b-948-568-0-100-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mieszkanka K\u0119t pad\u0142a ofiar\u0105 oszust\u00f3w, kt\u00f3rzy w internecie zach\u0119cali do inwestowania w akcje elektrowni j\u0105drowej. Kobieta, mamiona zyskami, skusi\u0142a si\u0119 trac\u0105c 12 tys. z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142a we wtorek rzecznik o\u015bwi\u0119cimskiej policji asp. szt. Ma\u0142gorzata Jurecka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chciala-zainwestowac-w-akcje-elektrowni-jadrowej-Stracila-kilkanascie-tysiecy-zlotych-8617651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T09:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziurawe sankcje G7. Rosja dalej eksportuje rop\u0119 przy pomocy Europy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/f4c2379cde2b27-945-567-0-21-1705-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo sankcji i pu\u0142ap\u00f3w cenowych, na\u0142o\u017conych przez grup\u0119 najwi\u0119kszych gospodarek \u015bwiata zachodniego (G7), Rosja w dalszym ci\u0105gu korzysta z transportu kraj\u00f3w Unii Europejskiej i G7, by eksportowa\u0107 rop\u0119 naftow\u0105 - informuje we wtorek agencja Bloomberga. Grup\u0119 G7 tworz\u0105: USA, Kanada, Japonia, Wielka Brytania, Niemcy, Francja, W\u0142ochy i UE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziurawe-sankcje-G7-Rosja-dalej-eksportuje-rope-przy-pomocy-Europy-8617649.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T09:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nigdy tak wielu Polak\u00f3w nie pracowa\u0142o za tak \"niewiele\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/111824e9e2655d-945-560-10-0-4242-2545.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ym roku Polacy zarabiaj\u0105cy p\u0142ac\u0119 minimaln\u0105 mog\u0105 liczy\u0107 na solidn\u0105 podwy\u017ck\u0119. Mniej powod\u00f3w do rado\u015bci maj\u0105 ci, kt\u00f3ry wpadn\u0105 w jej obj\u0119cia. Tak wielu Polak\u00f3w nie zarabia\u0142o dotychczas \"minimalnej\" - a z danych Ministerstwa Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej wynika wprost, \u017ce w 2024 roku b\u0119dzie to... co 4. pracuj\u0105cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Place-minimalna-w-2024-roku-zarobi-co-4-pracujacy-Polak-8617648.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T09:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119d\u0105 podwy\u017cki w Polregio. Ale widmo strajku wci\u0105\u017c wisi nad sp\u00f3\u0142k\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/3773fd6eb95b82-945-560-0-37-979-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mi\u0119dzy zarz\u0105dem Polregio a 13 zwi\u0105zkami zawodowymi, dzia\u0142aj\u0105cymi w sp\u00f3\u0142ce, zosta\u0142o zawarte porozumienie w sprawie podwy\u017cek. Jednak ze wzgl\u0119du na stanowisko dw\u00f3ch wojew\u00f3dztw mo\u017cliwy jest nadal strajk \u2013 poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka we wtorkowym komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Beda-podwyzki-w-Polregio-Ale-widmo-strajku-wciaz-wisi-nad-spolka-8617641.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T09:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dolar najmocniejszy od marca. Kurs euro blisko 4,60 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/22a87b3dda74c6-948-568-202-288-4069-2441.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Globalne umocnienie dolara nie jest czynnikiem, kt\u00f3ry\nwspiera\u0142by notowania z\u0142otego. Mimo tego kurs euro ustabilizowa\u0142 si\u0119 w pobli\u017cu\npoziomu 4,60 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-najmocniejszy-od-marca-Kurs-euro-blisko-4-60-zl-8617664.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T08:52:20.045924+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kernel informuje o przed\u0142u\u017ceniu post\u0119powania KNF-u. Koniec sprawy ju\u017c blisko?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/3e3a810d373cd6-948-568-65-105-1935-1160.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144ski Kernel we wtorkowym komunikacie poinformowa\u0142 o przed\u0142u\u017ceniu post\u0119powania KNF-u w sprawie wycofania swoich akcji z obrotu na GPW. Zako\u0144czenie ca\u0142ego procesu ma mie\u0107 miejsce w pa\u017adzierniku.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kernel-informuje-o-przedluzeniu-postepowania-KNF-u-Koniec-sprawy-juz-blisko-8617635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T08:52:20.031628+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ministerstwo Finans\u00f3w os\u0142adza oszcz\u0119dzaj\u0105cym ci\u0119cie st\u00f3p. Oto nowa oferta obligacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/0c4a2880411c4e-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort finans\u00f3w pozytywnie zaskoczy\u0142 pa\u017adziernikow\u0105 ofert\u0105 detalicznych\nobligacji skarbowych. Pomimo ostrego ci\u0119cia st\u00f3p procentowych nie jest ona gorsza od wrze\u015bniowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-detalicznych-obligacji-Skarbu-Panstwa-pazdziernik-2023-8617631.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T08:52:20.021474+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny paliw na Orlenie zainteresowa\u0142y KE. UOKiK umywa r\u0119ce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/0ec22b06fd422e-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie milkn\u0105 echa politycznych decyzji Orlenu. Spadaj\u0105cymi cenami paliw w Polsce zainteresowa\u0142a si\u0119 Komisja Europejska.\u00a0\"Obserwujemy rynek. [...] W przypadku narusze\u0144 zasad konkurencji, takich jak sztuczne zani\u017canie cen, Komisja mo\u017ce wszcz\u0105\u0107 post\u0119powanie prawne i na\u0142o\u017cy\u0107 kary na przedsi\u0119biorstwa lub pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie\" - powiedzia\u0142 Money.pl wysoko postawiony urz\u0119dnik KE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-na-Orlenie-zainteresowaly-KE-UOKiK-umywa-rece-8617599.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CD Projekt mo\u017ce pozytywnie zaskoczy\u0107 sprzeda\u017c\u0105 \"Widma wolno\u015bci\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/f6dedda406f50d-948-568-81-0-1800-1079.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CD Projekt mo\u017ce pozytywnie zaskoczy\u0107 sprzeda\u017c\u0105 dodatku do gry \"Cyberpunk 2077\" o podtytule \"Widmo wolno\u015bci\", na co mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw relatywnie niska cena gry oraz zainteresowanie graczy. Dotychczasowe recenzje daj\u0105 dobre oceny tytu\u0142owi - poinformowa\u0142 PAP Biznes, analityk BM mBanku, Piotr Poniatowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CD-Projekt-moze-pozytywnie-zaskoczyc-sprzedaza-Widma-Wolnosci-niska-cena-zacheci-graczy-BM-mBanku-Poniatowski-opinia-8617601.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T07:47:18.485976+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracodawcy nie nadu\u017cywaj\u0105 um\u00f3w o dzie\u0142o", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/cb3989ce26bd06-948-568-0-20-2736-1641.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracodawcy nie nadu\u017cywaj\u0105 um\u00f3w o dzie\u0142o, podaje \"DGP\" powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane z rejestru Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych. W ci\u0105gu dw\u00f3ch lat liczba zawieranych kontrakt\u00f3w wzros\u0142a o 20 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracodawcy-nie-naduzywaja-umow-o-dzielo-8617594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T07:47:18.469331+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Te nieruchomo\u015bci premier Morawiecki przepisa\u0142 na \u017con\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/4d6bf43cbf4c26-948-568-1137-0-2714-1628.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 120 mln z\u0142 s\u0105 warte nieruchomo\u015bci, kt\u00f3re premier Mateusz Morawiecki przepisa\u0142 na \u017con\u0119 \u2013 to wynik \u015bledztwa przeprowadzonego przez Onet. W umowie notarialnej z 2013 r. ma\u0142\u017conkowie szacowali ich warto\u015b\u0107 na 16 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Te-nieruchomosci-premier-Morawiecki-przepisal-na-zone-8617615.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T07:47:18.461754+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015arednio ponad 11,3 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie. Tyle zarabiaj\u0105 g\u00f3rnicy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/9c6299544272b7-948-568-0-192-1477-886.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u00f3rnicy s\u0105 jedn\u0105 z najlepiej wynagradzanych grup pracownik\u00f3w w Polsce. Przeci\u0119tna pensja w grupie \"G\u00f3rnictwo i wydobywanie\" wynosi 11 323,17 z\u0142 brutto \u2013 wynika z danych opublikowanych przez GUS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srednio-ponad-11-3-tys-zl-miesiecznie-Tyle-zarabiaja-gornicy-8617574.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T07:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamek Ksi\u0105\u017c kupi\u0142 formy i matryce z likwidowanej fabryki porcelany Krzysztof", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/0e47e4b5ba860f-948-568-10-87-2037-1222.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nale\u017c\u0105cy do samorz\u0105du Wa\u0142brzycha Zamek Ksi\u0105\u017c kupi\u0142 unikatowe formy i matryce z b\u0119d\u0105cej w likwidacji fabryki Krzysztof \u2013 najstarszej wytw\u00f3rni porcelany w tym mie\u015bcie. \"Do misji Ksi\u0105\u017ca nale\u017cy zachowania dziedzictwa historycznego spo\u0142eczno\u015bci wa\u0142brzyskiej\" \u2013 podkre\u015bli\u0142a prezes Zamku Ksi\u0105\u017c Anna \u017babska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamek-Ksiaz-kupil-formy-i-matryce-z-likwidowanej-fabryki-porcelany-Krzysztof-8617584.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T07:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera wizowa nie dla wyborc\u00f3w PiS. \"Nie s\u0142ysza\u0142em, nie wiem, co my\u015ble\u0107\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/f531554b0d43e0-945-560-0-5-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdecydowanie najwi\u0119ksza grupa badanych win\u0105 za afer\u0119 wizow\u0105 obarcza ob\u00f3z rz\u0105dz\u0105cy, reszta nie wie, co o tym my\u015ble\u0107 albo nie s\u0142ysza\u0142a o sprawie \u2013 czytamy w opublikowanym we wtorek komentarzu do sonda\u017cu IBRiS, przeprowadzonego na zlecenie \"Rzeczpospolitej\" i RMF FM.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-wizowa-nie-dla-wyborcow-PiS-Nie-slyszalem-nie-wiem-co-myslec-8617552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T06:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unijna komisarz ds. sp\u00f3jno\u015bci i reform: KE nie mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 Polsce faktur", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/03a4bd3808d548-948-568-20-30-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dop\u00f3ki Polska nie spe\u0142ni wszystkich warunk\u00f3w dopuszczaj\u0105cych, Komisja Europejska nie b\u0119dzie p\u0142aci\u0142a faktur za projekty finansowane z polityki sp\u00f3jno\u015bci na lata 2021\u20132027 \u2013 powiedzia\u0142a w wywiadzie dla \"Rzeczpospolitej\" unijna komisarz ds. sp\u00f3jno\u015bci i reform Elisa Ferreira.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unijna-komisarz-ds-spojnosci-i-reform-KE-nie-moze-zaplacic-Polsce-faktur-8617547.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T05:37:03.328483+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy przed inflacj\u0105 uciekaj\u0105 do... internetu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/302cbb33f188a2-948-568-18-180-2370-1422.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co drugi Polak kupuje online cz\u0119\u015bciej ni\u017c rok temu. To najpopularniejsza strategia zakupowa na trudne czasy i to ju\u017c drugi rok z rz\u0119du. Oszcz\u0119dza\u0107 chc\u0105 wszyscy, nawet ci z najwy\u017cszymi dochodami, wi\u0119c rynek musi na to mocno odpowiedzie\u0107 \u2013 czytamy we wtorkowym wydaniu \"Rzeczpospolitej\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-przed-inflacja-uciekaja-do-internetu-8617540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T05:37:03.316417+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak zmieni\u0107 miejsce g\u0142osowania, do kiedy z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek i jak odda\u0107 g\u0142os w referendum. Podpowiadamy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/483c6b2560504c-948-568-0-50-1250-749.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne i og\u00f3lnokrajowe referendum. Wyborcy tylko do 12 pa\u017adziernika mog\u0105 zmieni\u0107 miejsce g\u0142osowania i przepisa\u0107 si\u0119 do innej okr\u0119gowej komisji wyborczej lub uzyska\u0107 za\u015bwiadczenie uprawniaj\u0105ce do oddania g\u0142osu. Podpowiadamy, jak przygotowa\u0107 si\u0119 do g\u0142osowania poza miejscem sta\u0142ego pobytu oraz jak poprawnie g\u0142osowa\u0107 w wyborach i referendum.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-parlamentarne-2023-Jak-zmienic-miejsce-glosowania-do-kiedy-zlozyc-wniosek-jak-oddac-glos-w-referendum-8617042.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T04:32:00.275988+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze lokaty roczne. Maksymalna stawka ju\u017c spad\u0142a poni\u017cej 7 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/327cf38bd6eec8-948-568-23-3-1254-752.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przekazanie \u015brodk\u00f3w na d\u0142ugi okres mo\u017ce obecnie zaowocowa\u0107 otrzymaniem stawki wynosz\u0105cej 6,50 proc. w skali roku. Jest to maksymalne oprocentowanie, kt\u00f3re mo\u017cna obecnie znale\u017a\u0107 na lokacie 12-miesi\u0119cznej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-12-miesiecy-wrzesien-2023-Ranking-Bankier-pl-8617235.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T04:32:00.270770+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagraniczna oferta polskich dom\u00f3w maklerskich: s\u0142one prowizje i akcje na telefon", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/f6a2ad61d177f1-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdzie najlepiej inwestowa\u0107 na rynkach zagranicznych? Kto ma najbogatsz\u0105 ofert\u0119, kto najni\u017csze prowizje, a kto umo\u017cliwia sk\u0142adanie zlece\u0144 tylko przez telefon od 8:00 do 17:30? Por\u00f3wnali\u015bmy zagraniczn\u0105 ofert\u0119 polskich dom\u00f3w maklerskich: oto wyniki testu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagraniczne-akcje-i-ETF-y-porownanie-ofert-9-domow-maklerskich-8615327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T04:32:00.267727+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad po\u0142owa W\u0142och\u00f3w ograniczy\u0142a spo\u017cycie mi\u0119sa z powod\u00f3w ekologicznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/cc530cca95b27d-948-568-0-12-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa W\u0142och\u00f3w (57 proc.) ograniczy\u0142a spo\u017cycie mi\u0119sa z powod\u00f3w ekologicznych- wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez krajow\u0105 Rad\u0119 Bada\u0144 Rolnych (CREA). Jak wyja\u015bnili ankietowani, mi\u0119so zast\u0119puj\u0105 g\u0142\u00f3wnie jajkami i warzywami, ale wi\u0119kszo\u015b\u0107 nie zamierza zjada\u0107 owad\u00f3w i mi\u0119sa syntetycznego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-polowa-Wlochow-ograniczyla-spozycie-miesa-z-powodow-ekologicznych-8617520.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T04:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak Niemcy chc\u0105 powstrzyma\u0107 kryzys w budownictwie mieszkaniowym. Maj\u0105 14-punktowy plan", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/876bbb956e1b1a-920-552-45-50-920-552.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek kanclerz Olaf Scholz (SPD) i minister budownictwa Klara Geywitz (SPD) przedstawili 14-punktowy plan, kt\u00f3ry ma przynie\u015b\u0107 zwrot na dotkni\u0119tym kryzysem rynku budowlanym i mieszkaniowym. Celem jest budowanie wi\u0119cej tanich mieszka\u0144 - pisze portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-Niemcy-chca-powstrzymac-kryzys-w-budownictwie-mieszkaniowym-Maja-14-punktowy-plan-8617512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-26T02:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]