[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Czternastki\" trafi\u0105 do senior\u00f3w jeszcze przed wyborami. \"Rekompensata\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/63324eeb-c7ee-45d0-bd45-750bdc153566\" width=\"308\" /> W 2023 r. seniorzy maj\u0105 otrzyma\u0107 14. emerytury ju\u017c we wrze\u015bniu, a zatem przed wyborami parlamentarnymi zaplanowanymi na 15 pa\u017adziernika. Minister rodziny Marlena Mal\u0105g stwierdzi\u0142a, \u017ce \u015bwiadczenie b\u0119dzie \"rekompensat\u0105 i bezpiecze\u0144stwem finansowym w tym trudnym czasie\".", "link": "https://www.money.pl/emerytury/czternastki-trafia-do-seniorow-jeszcze-przed-wyborami-rekompensata-6932713805130688a.html", "date_published": "2023-08-20T18:44:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Oto bogactwo Watykanu. Stolica Apostolska posiada ponad 4 tys. nieruchomo\u015bci", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9f44fb47-a38f-4d15-a391-312d06ed2af6\" width=\"308\" /> Do Watykanu nale\u017cy ponad 4 tys. nieruchomo\u015bci. 92 proc. z nich znajduje si\u0119 w Rzymie, ale s\u0105 one r\u00f3wnie\u017c we Francji, Szwajcarii i Wielkiej Brytanii \u2013 wynika z najnowszego raportu Administracji D\u00f3br Stolicy Apostolskiej (Apsa).", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/oto-bogactwo-watykanu-stolica-apostolska-posiada-ponad-4-tys-nieruchomosci-6932696327519168a.html", "date_published": "2023-08-20T17:33:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Doch\u00f3d dodatkowy a podatki \u2013 jak rozliczy\u0107 dodatkowe zarobki?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/8a74ce7e-a209-4895-86d5-b14fcbc88a52\" width=\"308\" /> Je\u015bli bud\u017cet domowy jest skromny, warto szuka\u0107 dodatkowego \u017ar\u00f3d\u0142a zarobk\u00f3w. W przypadku gdy je masz, musisz si\u0119 z niego rozliczy\u0107 z fiskusem. Jak?", "link": "https://www.money.pl/podatki/dochod-dodatkowy-a-podatki-jak-rozliczyc-dodatkowe-zarobki-6931855395359680a.html", "date_published": "2023-08-20T16:22:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Czternastka\" wy\u017csza od zapowiedzi. \"Ka\u017cdy pracuj\u0105cy zap\u0142aci za polityczne transfery\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d2c55a37-64c5-4b11-83b6-4b300b807897\" width=\"308\" /> Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ujawni\u0142 wysoko\u015b\u0107 czternastej emerytury w 2023 r. Jej wysoko\u015b\u0107 jest wy\u017csza od nieoficjalnych zapowiedzi. Obietnice i programy socjalne sfinansuj\u0105 jednak wszyscy pracuj\u0105cy Polacy \u2013 przypomina ekspert. Wskaza\u0142 te\u017c konkretne sumy wyp\u0142ywaj\u0105ce z portfeli pracuj\u0105cych.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/czternastka-wyzsza-od-zapowiedzi-kazdy-pracujacy-zaplaci-za-polityczne-transfery-6932656780401568a.html", "date_published": "2023-08-20T14:52:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kosmiczne ceny mieszka\u0144. \"Takie nadmorskie realia\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d24964fe-abe9-4b8b-b5bc-f3cfb59755c6\" width=\"308\" /> Ceny mieszka\u0144 w nadmorskich kurortach s\u0105 bardzo wysokie. Jednak nadal znajduj\u0105 si\u0119 ch\u0119tni na zakup nieruchomo\u015bci. Za mieszkanie wielko\u015bci 44 metr\u00f3w kwadratowych w \u015awinouj\u015bciu trzeba zap\u0142aci\u0107 1,5 mln z\u0142 \u2013 podaje Tomasz Narkun we wpisie na platformie X.", "link": "https://www.money.pl/banki/kosmiczne-ceny-mieszkan-takie-nadmorskie-realia-6932617298938816a.html", "date_published": "2023-08-20T13:41:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Dobra wiadomo\u015b\u0107\". Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na do\u017cynkach ujawni\u0142 wysoko\u015b\u0107 14. emerytury", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/91abc70b-ca22-4ae9-898f-0750833cc3f0\" width=\"308\" /> Na do\u017cynkach w Parady\u017cu Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zach\u0119ca\u0142 sympatyk\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w referendum. Jedno z pyta\u0144 ma dotyczy\u0107 emerytur. Prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci skorzysta\u0142 z okazji i ujawni\u0142, jak\u0105 wysoko\u015b\u0107 ma mie\u0107 tzw. 14. emerytura.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/jaroslaw-kaczynski-na-dozynkach-ujawnil-wysokosc-14-emerytury-6932629261167552a.html", "date_published": "2023-08-20T13:00:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Chc\u0105 da\u0107 drugie \u017cycie gazoci\u0105gowi Nord Stream. \"B\u0119dzie osuszony i zabezpieczony\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/aa73a01d-bb92-4b44-a2fe-f2b34d223d3c\" width=\"308\" /> Dyrektor finansowy EON, kt\u00f3ra posiada 15,5 proc. udzia\u0142u w Nord Stream AG, wypowiedzia\u0142 si\u0119 na temat zabezpieczenia gazoci\u0105gu. Spo\u015br\u00f3d czterech nitek Nord Stream, w 2022 r. w wyniku wybuchu zosta\u0142y uszkodzone trzy. Tymczasem w Niemczech wci\u0105\u017c nie brak g\u0142os\u00f3w wzywaj\u0105cych do uruchomienia ruroci\u0105gu.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/chca-dac-drugie-zycie-gazociagowi-nord-stream-bedzie-osuszony-i-zabezpieczony-6932601791716256a.html", "date_published": "2023-08-20T11:50:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Gospodarka Ukrainy si\u0119 \u0142amie. Dramatycznie z\u0142a sytuacja Ze\u0142enskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/666a3268-3ba0-4dc1-9331-36b5018690e6\" width=\"308\" /> W wyniku rosyjskiej inwazji w 2022 roku \"zniszczeniu uleg\u0142o ok. 50 proc. ukrai\u0144skiej infrastruktury energetycznej, w wyniku czego 40 proc. przedsi\u0119biorstw zmniejszy\u0142o produkcj\u0119\" - podaje Polski Instytut Ekonomiczny. Sytuacja pozostaje dramatycznie z\u0142a, tak\u017ce dla prezydenta Ze\u0142enskiego.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/ukrainska-gospodarka-w-dramatycznej-sytuacji-sa-najnowsze-dane-6932587337362368a.html", "date_published": "2023-08-20T11:18:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "M\u0119\u017cczy\u017ani z ca\u0142ego \u015bwiata ci\u0105gn\u0105 do Turcji. Stambu\u0142 \"\u015bwiatow\u0105 stolic\u0105 przeszczep\u00f3w w\u0142os\u00f3w\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/952225a4-e8ed-43a1-8cdf-f81bcff34ecf\" width=\"308\" /> Turcja wyros\u0142a w ostatnich latach na globalnego lidera w dziedzinie medycyny estetycznej. Tamtejsze kliniki oferuj\u0105 wysok\u0105 jako\u015b\u0107 us\u0142ug i bezkonkurencyjne ceny. Do Turcji ci\u0105gn\u0105 wi\u0119c prawdziwe pielgrzymki m\u0119\u017cczyzn z ca\u0142ego \u015bwiata, kt\u00f3rzy marz\u0105 o przeszczepie w\u0142os\u00f3w. Opisuje to ameryka\u0144ski \"Forbes\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/mezczyzni-z-calego-swiata-ciagna-do-turcji-stambul-swiatowa-stolica-przeszczepow-wlosow-6931912905747392a.html", "date_published": "2023-08-20T07:41:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]