[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia na strze\u017conym k\u0105pielisku niedaleko Ostr\u00f3dy. Nie \u017cyje 10-latek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/99/1c/z29990440M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W jeziorze Sajmino w Kajkowie ko\u0142o Ostr\u00f3dy uton\u0105\u0142 10-letni ch\u0142opiec - informuje PAP. Pla\u017ca w miejscu tragedii jest strze\u017cona. S\u0142u\u017cby ustalaja okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30099047,tragedia-na-strzezonym-kapielisku-niedaleko-ostrody-nie-zyje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-20T17:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Black Hawk zahaczy\u0142 o lini\u0119 energetyczn\u0105. Niebezpieczny incydent na pikniku wojskowym w Sarnowej G\u00f3rze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/b4/1c/z30099040M,Smiglowiec-Black-Hawk---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policyjny \u015bmig\u0142owiec Black Hawk doprowadzi\u0142 do zerwania linii pomi\u0119dzy s\u0142upami wysokiego napi\u0119cia w Sarnowej G\u00f3rze - donosi ciechanowski portal. Do gro\u017anego incydentu dosz\u0142o podczas pikniku wojskowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30099009,black-hawk-zahaczyl-o-linie-energetyczna-niebezpieczny-incydent.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-20T17:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Coraz wi\u0119cej zaginie\u0144 dzieci. Policja o niebezpiecznej zabawie \"48 hours challenge zniknij bez \u015bladu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/b4/1c/z30098577M,Policja-apeluje-do-rodzicow--Pojawila-sie-niebezpi.jpg\" vspace=\"2\" />Upozorowa\u0107 swoje zagini\u0119cie tak, aby jak najwi\u0119ksza liczba os\u00f3b wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w poszukiwaniach - to g\u0142\u00f3wny cel zabawy \"48 hours challenge\". Istotna jest r\u00f3wnie\u017c ilo\u015b\u0107 wzmianek o znikni\u0119ciu w sieci. \"Najlepsi\" s\u0105 nagradzani za to punktami. W\u015br\u00f3d poszukuj\u0105cych mo\u017ce znale\u017a\u0107 si\u0119 policja, kt\u00f3ra zaapelowa\u0142a do rodzic\u00f3w dzieci, \u017ce wyzwanie jest niebezpieczne z wielu powod\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30098489,policja-apeluje-do-rodzicow-pojawila-sie-niebezpieczna-zabawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-20T14:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia nad zalewem w Kobylej G\u00f3rze. 11-latka dosta\u0142a ataku padaczki. Dziewczynka nie \u017cyje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/b4/1c/z30098104M,Wielkopolskie--Smierc-nad-zalewem-w-Kobylej-Gorze-.jpg\" vspace=\"2\" />Tragedia mia\u0142a miejsce nad zalewem w Kobylej G\u00f3rze (woj. wielkopolskie) w sobot\u0119. 11-latka mia\u0142a dosta\u0107 ataku padaczki po wyj\u015bciu z wody. Reanimacja trwa\u0142a 2,5 godziny. Niestety, mimo wysi\u0142k\u00f3w ratownik\u00f3w, dziewczynka ponios\u0142a \u015bmier\u0107 na miejscu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30098025,wielkopolskie-tragedia-nad-zalewem-w-kobylej-gorze-11-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-20T11:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Otworzyli\u015bmy sezon\". Cztery osoby trafi\u0142y do szpitala w Poznaniu po zjedzeniu grzyb\u00f3w, kt\u00f3re nie by\u0142y truj\u0105ce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/b4/1c/z30098012M,Poznan--Rodzina-zjadla-grzyby-i-trafila-do-szpital.jpg\" vspace=\"2\" />- Mog\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce otworzyli\u015bmy nasz sezon grzybowy - powiedzia\u0142 lekarz, kt\u00f3ry przebada\u0142 cztery osoby z Poznania. Rodzina zjad\u0142a grzyby, kt\u00f3re wywo\u0142a\u0142y samopoczucie na tyle z\u0142e, \u017ce wszyscy trafili do szpitala. Jak si\u0119 okazuje, powodem nie by\u0142y truj\u0105ce okazy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30097935,poznan-rodzina-zjadla-grzyby-i-trafila-do-szpitala-z-objawami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-20T11:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Mg\u0142a \"zabra\u0142a\" morze. Pla\u017cowiczom kazano wyj\u015b\u0107 z wody. Synoptycy wyja\u015bniaj\u0105 zjawisko nad Ba\u0142tykiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/b4/1c/z30097916M,Mgla-adwekcyjna-nad-morzem-w-miejscowosci-Mechelin.jpg\" vspace=\"2\" />Osoby wypoczywaj\u0105ce w sobot\u0119 na P\u00f3\u0142wyspie Helskim by\u0142y \u015bwiadkami niecodziennego zjawiska. \"W jednej chwili przysz\u0142a mg\u0142a. Co to?\" - zastanawia\u0142 si\u0119 jeden z u\u017cytkownik\u00f3w X, do\u0142\u0105czaj\u0105c do wpisu wideo. Jak wyja\u015bniaj\u0105 synoptycy, zarejestrowane zjawisko to mg\u0142a adwekcyjna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30097885,mgla-zabrala-morze-plazowiczom-kazano-wyjsc-z-wody-synoptycy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-20T09:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wybuch po w\u0142\u0105czeniu odkurzacza w Starym Gostyniu. Dom nie nadaje si\u0119 do zamieszkania. Powodem spray", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/b4/1c/z30097877M,odkurzacz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W domu w Starym Gostyniu dosz\u0142o do wybuchu i po\u017caru, w kt\u00f3rym ucierpia\u0142o trzech domownik\u00f3w. Do zdarzenia dosz\u0142o najpewniej po w\u0142\u0105czeniu odkurzacza w pomieszczeniu wype\u0142nionym gazem ze \u015brodka w sprayu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30097827,wybuch-po-wlaczeniu-odkurzacza-w-starym-gostyniu-dom-nie-nadaje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-20T09:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na niedziel\u0119. Polska znajdzie si\u0119 w zasi\u0119gu dw\u00f3ch stref burz. Upa\u0142y odpuszcz\u0105 w kilku miejscach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/b4/1c/z30097789M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w niedziel\u0119 b\u0119dzie zaskakiwa\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w niekt\u00f3rych rejon\u00f3w Polski, w kt\u00f3rych pojawi\u0105 si\u0119 burze. Upa\u0142y pojawi\u0105 si\u0119 niemal w ca\u0142ym kraju, ale miejscami temperatura b\u0119dzie ni\u017csza, ni\u017c dotychczas. Synoptycy z IMGW wydali alerty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30097667,pogoda-na-niedziele-polska-znajdzie-sie-w-zasiegu-dwoch-stref.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-20T08:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zala\u0142 p\u0142on\u0105cy olej wod\u0105. Wysokie ci\u015bnienie wywa\u017cy\u0142o drzwi i okno balkonowe. 26-latek trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/ac/1c/z30067629M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />W jednym z mieszka\u0144 w Golubiu-Dobrzyniu dosz\u0142o do niebezpiecznej sytuacji. 26-letni m\u0119\u017cczyzna, widz\u0105c p\u0142on\u0105cy w garnku olej, w\u0142o\u017cy\u0142 go do zlewu i zala\u0142 wod\u0105. Wysokie ci\u015bnienie skutkowa\u0142o wywa\u017ceniem okna i drzwi. Poszkodowany trafi\u0142 do szpitala z poparzeniami klatki piersiowej i r\u0119ki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30097742,zalal-plonacy-olej-woda-wysokie-cisnienie-wywazylo-drzwi-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-20T08:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015awinouj\u015bcie. Nie \u017cyje salezjanin. Dzie\u0144 wcze\u015bniej zosta\u0142 ukarany mandatem za nieobyczajny czyn", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/66/1c/z29778452M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zmar\u0142 salezjanin z parafii w Szczecinie, kt\u00f3ry dzie\u0144 wcze\u015bniej zosta\u0142 oskar\u017cony w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych przez jedn\u0105 z u\u017cytkowniczek o nieobyczajne zachowanie. 57-letni duchowny zosta\u0142 w\u00f3wczas ukarany mandatem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30097655,swinoujscie-nie-zyje-salezjanin-dzien-wczesniej-zostal-ukarany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-20T07:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]