[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sarnowa G\u00f3ra. Incydent podczas pikniku wojskowego. Policyjny \u015bmig\u0142owiec przyczyni\u0142 si\u0119 do zerwania linii energetycznej", "description": "<img alt=\"Sarnowa G\u00f3ra. Incydent podczas pikniku wojskowego. Policyjny \u015bmig\u0142owiec przyczyni\u0142 si\u0119 do zerwania linii energetycznej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hvtscn-incydent-podczas-pikniku-wojskowego-policyjny-smiglowiec-zahaczyl-o-linie-energetyczna-7299834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policyjny \u015bmig\u0142owiec Black Hawk przyczyni\u0142 si\u0119 do zerwania linii energetycznej podczas pikniku wojskowego z okazji 103. rocznicy bitwy pod Sarnow\u0105 G\u00f3r\u0105 ko\u0142o Ciechanowa (wojew\u00f3dztwo mazowieckie) - poda\u0142y lokalne media. Informacj\u0119 o tym, \u017ce \"dosz\u0142o do zdarzenia\" potwierdzi\u0142a policja, dodaj\u0105c, \u017ce \"trwaj\u0105 czynno\u015bci wyja\u015bniaj\u0105ce\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/mazowieckie-incydent-podczas-pikniku-wojskowego-policyjny-smiglowiec-zahaczyl-o-linie-energetyczna-7299844?source=rss", "date_published": "2023-08-20T20:03:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Tak\u0105 polityk\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 w stosunku do si\u0142 zbrojnych doprowadzimy niestety do tragedii\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3qq66r-jaroslaw-kaczynski-na-pikniku-wojskowym-w-uniejowie-14-sierpnia-2023-roku-7297579/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tak\u0105 polityk\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 w stosunku do si\u0142 zbrojnych doprowadzimy niestety do tragedii. (...) Takie nieporozumienia, jakie zachodz\u0105 mi\u0119dzy naszym spo\u0142ecze\u0144stwem na co dzie\u0144, b\u0119d\u0105 mia\u0142y miejsce w si\u0142ach zbrojnych - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" pilot, genera\u0142 rezerwy Jan Rajchel, ekspert Fundacji Stratpoints, profesor Uniwersytetu Przyrodniczo-Humanistycznego w Siedlcach, kandydat w wyborach do Senatu w ramach paktu senackiego, komentuj\u0105c wyst\u0105pienie prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na tle \u017co\u0142nierzy podczas pikniku wojskowego w Uniejowie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/jan-rajchel-o-wystapieniu-jaroslawa-kaczynskiego-na-tle-zolnierzy-podczas-pikniku-wojskowego-w-uniejowie-taka-polityka-wewnetrzna-w-stosunku-do-sil-zbrojnych-doprowadzimy-niestety-do-tragedii-7299726?source=rss", "date_published": "2023-08-20T18:47:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 21.08. Gor\u0105co, w niekt\u00f3rych regionach pojawi\u0105 si\u0119 burze", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 21.08. Gor\u0105co, w niekt\u00f3rych regionach pojawi\u0105 si\u0119 burze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sgxg0a-goraco-i-slonecznie-5405947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burze w poniedzia\u0142ek 21.08 wyst\u0105pi\u0105 w po\u0142udniowych regionach kraju. Na pozosta\u0142ym obszarze Polski aura przez ca\u0142y dzie\u0144 b\u0119dzie dopisywa\u0107. Termometry wska\u017c\u0105 od 25 do 31 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-poniedzialek-2108-goraco-w-niektorych-regionach-pojawia-sie-burze-7299743?source=rss", "date_published": "2023-08-20T17:40:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Minister Mal\u0105g: planujemy wyp\u0142at\u0119 14. emerytury we wrze\u015bniu", "description": "<img alt=\"Minister Mal\u0105g: planujemy wyp\u0142at\u0119 14. emerytury we wrze\u015bniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-riyt0m-emerytura-emeryt-emerytka-shutterstock1341384812s-5664702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Planujemy wyp\u0142at\u0119 14. emerytury we wrze\u015bniu - przekaza\u0142a w niedziel\u0119 minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g. Zapowiedzia\u0142a, \u017ce niebawem ukaza\u0107 ma si\u0119 stosowne rozporz\u0105dzenie Rady Ministr\u00f3w w tym temacie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/14-emerytura-minister-marlena-malag-planujemy-wyplate-we-wrzesniu-7299737?source=rss", "date_published": "2023-08-20T17:35:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u0142on\u0119\u0142y domy i ko\u015bci\u00f3\u0142, ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w w Grecji", "description": "<img alt=\"Sp\u0142on\u0119\u0142y domy i ko\u015bci\u00f3\u0142, ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w w Grecji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-agc0rz-pozar-w-poblizu-miasta-aleksandropolis-7299679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017cary las\u00f3w na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Grecji. Ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w ponad 10 miejscowo\u015bci w okolicach portowego miasta Aleksandropolis, przy granicy z Turcj\u0105. Sp\u0142on\u0119\u0142o tam kilkana\u015bcie dom\u00f3w i ko\u015bci\u00f3\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/grecja-pozary-przy-granicy-z-turcja-splonely-domy-i-kosciol-ewakuacje-w-okolicach-miasta-aleksandropolis-7299672?source=rss", "date_published": "2023-08-20T16:47:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rekordowo ciep\u0142o na najwy\u017cszym masywie w Dolomitach. Rok temu run\u0105\u0142 tam fragment lodowca, zgin\u0119\u0142o 11 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Rekordowo ciep\u0142o na najwy\u017cszym masywie w Dolomitach. Rok temu run\u0105\u0142 tam fragment lodowca, zgin\u0119\u0142o 11 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gbg0ha-lodowiec-marmolada-7299636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na szczycie masywu Marmolada we W\u0142oszech zrobi\u0142o si\u0119 niepokoj\u0105co ciep\u0142o. Odnotowano wy\u017csz\u0105 temperatur\u0119 ni\u017c przed ponad rokiem, kiedy oderwa\u0142 si\u0119 fragment lodowca, a \u015bmier\u0107 ponios\u0142o 11 os\u00f3b - podkre\u015blaj\u0105 eksperci. Specjali\u015bci zauwa\u017caj\u0105, \u017ce nietypowe ciep\u0142o w g\u00f3rach ma powa\u017cny wp\u0142yw na stan lodowc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-rekordowo-cieplo-na-szczycie-masywu-marmolada-w-dolomitach-rok-wczesniej-runal-tam-fragment-lodowca-7299570?source=rss", "date_published": "2023-08-20T15:41:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ratownicy wyci\u0105gn\u0119li 10-latka z jeziora, konieczna by\u0142a reanimacja", "description": "<img alt=\"Ratownicy wyci\u0105gn\u0119li 10-latka z jeziora, konieczna by\u0142a reanimacja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mzblo7-do-zdarzenia-doszlo-w-kajkowie-7299638/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratownicy na miejskiej pla\u017cy w Kajkowie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) wydobyli z wody 10-letniego ch\u0142opca, kt\u00f3ry topi\u0142 si\u0119 w jeziorze. - Dziecko bawi\u0142o si\u0119 z r\u00f3wie\u015bnikami. W pewnym momencie cz\u0142onkowie grupy zaalarmowali ratownik\u00f3w, \u017ce ich kolega nie wr\u00f3ci\u0142 na pla\u017c\u0119 - przekazuje aspirant Wojciech Lempek, dy\u017curny Komendy Powiatowej Policji w Ostr\u00f3dzie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kajkowo-ratownicy-wyciagneli-10-latka-z-jeziora-konieczna-byla-reanimacja-7299620?source=rss", "date_published": "2023-08-20T15:36:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wymiana \u0142a\u0144cuch\u00f3w na Orlej Perci. Szlaki pozostan\u0105 otwarte", "description": "<img alt=\"Wymiana \u0142a\u0144cuch\u00f3w na Orlej Perci. Szlaki pozostan\u0105 otwarte\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ow5vk4-zamkniete-szlaki-w-rejonie-orlej-perci-5434795/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141a\u0144cuchy na Orlej Perci na odcinkach mi\u0119dzy Zadnim Granatem a Skrajnym Granatem oraz mi\u0119dzy Czarnym Stawem G\u0105sienicowym a Skrajnym Granatem zostan\u0105 wymienione. Szlaki pozostan\u0105 jednak otwarte.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-wymiana-lancuchow-na-orlej-perci-7299195?source=rss", "date_published": "2023-08-20T13:30:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Si\u0142a tego \u017cywio\u0142u jest ogromna\". Najwi\u0119ksza akcja ga\u015bnicza w historii Teneryfy", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-egso72-walka-z-ogniem-na-teneryfie-7299446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Teneryfie kolejny dzie\u0144 trwa walka z gigantycznym po\u017carem. P\u0142omienie strawi\u0142y ponad 10 tysi\u0119cy hektar\u00f3w las\u00f3w, wymuszaj\u0105c ewakuacje kolejnych miejscowo\u015bci. - Tylko dzi\u0119ki ogromnej pracy wykonanej przez osoby walcz\u0105ce z po\u017carem skala zniszcze\u0144 nie jest wi\u0119ksza - powiedzia\u0142 szef rz\u0105du autonomicznego Wysp Kanaryjskich Fernando Clavijo. Doda\u0142, \u017ce to najwi\u0119ksza akcja ga\u015bnicza w historii Teneryfy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-pozar-na-teneryfie-ponad-10-tysiecy-hektarow-w-ogniu-najwieksza-akcja-gasnicza-w-historii-wyspy-7299269?source=rss", "date_published": "2023-08-20T13:29:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "We dw\u00f3ch weszli do Wis\u0142y, na brzeg wr\u00f3ci\u0142 tylko jeden. Trwaj\u0105 poszukiwania", "description": "<img alt=\"We dw\u00f3ch weszli do Wis\u0142y, na brzeg wr\u00f3ci\u0142 tylko jeden. Trwaj\u0105 poszukiwania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3mvb36-mezczyzni-poszli-plywac-w-wisle-na-brzeg-wrocil-tylko-jeden-7299516/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy i ratownicy wodni poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 po godzinie 14 wszed\u0142 z koleg\u0105 do Wis\u0142y. - Na brzeg wr\u00f3ci\u0142 tylko jeden z nich. Zaalarmowa\u0142\u00a0s\u0142u\u017cby i natychmiast ruszyli\u015bmy z pomoc\u0105 - m\u0142odszy kapitan Pawe\u0142 Plagowski z Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Nowym Dworze Mazowieckim.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/nowy-secymin-we-dwoch-weszli-do-wisly-na-brzeg-wrocil-tylko-jeden-trwaja-poszukiwania-7299512?source=rss", "date_published": "2023-08-20T13:25:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bocian nie m\u00f3g\u0142 odlecie\u0107 z gniazda, pomogli stra\u017cacy", "description": "<img alt=\"Bocian nie m\u00f3g\u0142 odlecie\u0107 z gniazda, pomogli stra\u017cacy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hjhm8n-ewakuacja-bociana-z-gniazda-7299440/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy Gliny w powiecie otwockim przez kilka dni obserwowali bociana, kt\u00f3ry nie m\u00f3g\u0142 odlecie\u0107 z gniazda. Zaniepokojeni wezwali na miejsce stra\u017cak\u00f3w, kt\u00f3rzy ewakuowali ptaka i przekazali pod opiek\u0119 Mazowieckiego Parku Krajobrazowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/glina-bocian-nie-mogl-odleciec-z-gniazda-pomogli-strazacy-7299417?source=rss", "date_published": "2023-08-20T12:32:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przedstawiciele Polonii niewpuszczeni na cmentarz ofiar NKWD. \"Dzie\u0144 techniczny\" i wiec putinowc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Przedstawiciele Polonii niewpuszczeni na cmentarz ofiar NKWD. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rsdiyl-en_01543707_1977-7299459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 przedstawiciele Polonii w Rosji i organizacji Memoria\u0142 chcieli upami\u0119tni\u0107 ofiary stalinowskich represji. Nie zostali jednak wpuszczeni na cmentarz w Lewaszowie pod Petersburgiem - przekaza\u0142 konsul generalny RP w Petersburgu Grzegorz \u015alubowski. Brama by\u0142a zamkni\u0119ta ze wzgl\u0119du na \"dzie\u0144 techniczny\", a drog\u0119 zagrodzili im - jak przekaza\u0142 dyplomata - proputinowscy aktywi\u015bci .", "link": "https://tvn24.pl/polska/przedstawiciele-polonii-niewpuszczeni-na-cmentarz-ofiar-nkwd-w-lewaszowie-7299437?source=rss", "date_published": "2023-08-20T12:27:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sinice w Ba\u0142tyku. Zamkni\u0119te k\u0105pieliska w Gda\u0144sku i w Gdyni", "description": "<img alt=\"Sinice w Ba\u0142tyku. Zamkni\u0119te k\u0105pieliska w Gda\u0144sku i w Gdyni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ith9gc-baltyk-sinice-6086533/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z danych G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Sanitarnego przekazanych w niedziel\u0119, 20 sierpnia, wynika, \u017ce na nadmorskich k\u0105pieliskach ponownie pojawi\u0142y si\u0119 sinice - na razie problem dotyczy kilku miejsc w Gdyni i w Gda\u0144sku. Obowi\u0105zuje tam zakaz k\u0105pieli. Na pla\u017cy w \u0141ebie pojawi\u0142a si\u0119 tak\u017ce czerwona flaga, ale w zwi\u0105zku z bakteriami E. coli w wodzie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sinice-w-baltyku-2023-mapa-ktore-plaze-sa-zamkniete-20082023-7201785?source=rss", "date_published": "2023-08-20T11:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Po po\u0142udniu grzmi w cz\u0119\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Po po\u0142udniu grzmi w cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h9wemn-wyladowania-nad-polska-7299384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W niedziel\u0119 20.08 nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Wiatr w porywach wieje do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-niedziele-2008-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-7299380?source=rss", "date_published": "2023-08-20T10:53:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek na mo\u015bcie Po\u0142udniowym. Zderzy\u0142y si\u0119 trzy auta. Du\u017ce utrudnienia", "description": "<img alt=\"Wypadek na mo\u015bcie Po\u0142udniowym. Zderzy\u0142y si\u0119 trzy auta. Du\u017ce utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-irxbra-wypadek-na-moscie-poludniowym-7299379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na mo\u015bcie Po\u0142udniowym w ci\u0105gu trasy S2 w kierunku Wawra zderzy\u0142y si\u0119 trzy auta. Jak ustali\u0142 reporter tvnwarszawa.pl, trzy osoby s\u0105 poszkodowane. S\u0105 du\u017ce utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wypadek-na-moscie-poludniowym-duze-utrudnienia-7299358?source=rss", "date_published": "2023-08-20T10:52:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car zabytkowego \u015bwidermajera. Sp\u0142on\u0119\u0142o poddasze", "description": "<img alt=\"Po\u017car zabytkowego \u015bwidermajera. Sp\u0142on\u0119\u0142o poddasze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jx5p9m-pozar-w-sulejowku-7299284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 wieczorem w Sulej\u00f3wku dosz\u0142o do po\u017caru zabytkowego \u015bwidermajera. Jak informuj\u0105 stra\u017cacy, sp\u0142on\u0119\u0142o poddasze budynku. Nikt nie zosta\u0142 ranny. Prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 zdarzenia by\u0142o podpalenie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sulejowek-pozar-zabytkowego-swidermajera-pod-warszawa-splonelo-poddasze-7299267?source=rss", "date_published": "2023-08-20T10:41:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policyjny po\u015bcig. Jedna osoba zatrzymana", "description": "<img alt=\"Policyjny po\u015bcig. Jedna osoba zatrzymana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i9ww2-sprawe-wyjasnia-policja-7295736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zosta\u0142a zatrzymana po policyjnym po\u015bcigu w podlubelskiej miejscowo\u015bci Kalin\u00f3wka. Jak podaje policja, czynno\u015bci nadal trwaj\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/policyjny-poscig-jedna-osoba-zatrzymana-7299250?source=rss", "date_published": "2023-08-20T10:27:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Doniesienia o kolejnych atakach dron\u00f3w w Rosji. Brytyjski resort obrony: ro\u015bnie presja na rosyjskie dow\u00f3dztwo", "description": "<img alt=\"Doniesienia o kolejnych atakach dron\u00f3w w Rosji. Brytyjski resort obrony: ro\u015bnie presja na rosyjskie dow\u00f3dztwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ysk29a-zniszczenia-na-stacji-kolejowej-w-kursku-7299244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z ostatnimi atakami na terytorium Rosji dow\u00f3dztwo rosyjskich Si\u0142 Powietrzno-Kosmicznych (WKS) najprawdopodobniej jest pod siln\u0105 presj\u0105, by poprawi\u0107 obron\u0119 powietrzn\u0105 nad zachodni\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 kraju - przekaza\u0142o w niedziel\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony. Tymczasem strona rosyjska twierdzi, \u017ce w niedziel\u0119 dosz\u0142o do atak\u00f3w dron\u00f3w w trzech obwodach.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-doniesienia-o-atakach-z-uzyciem-dronow-brytyjski-resort-obrony-rosnie-presja-na-rosyjskie-dowodztwo-7299271?source=rss", "date_published": "2023-08-20T10:16:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przewozi\u0142a autem dziecko bez fotelika i zapi\u0119tych pas\u00f3w. Mia\u0142a trzy promile", "description": "<img alt=\"Przewozi\u0142a autem dziecko bez fotelika i zapi\u0119tych pas\u00f3w. Mia\u0142a trzy promile \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-og3cts-policja-zatrzymala-pijanego-kierowce-6725912/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Warki (Mazowsze) zatrzymali 35-latk\u0119, kt\u00f3ra prowadzi\u0142a samoch\u00f3d pod wp\u0142ywem alkoholu. Badanie wykaza\u0142o trzy promile. Kobieta przewozi\u0142a pi\u0119cioletnie dziecko, bez fotelika i zapi\u0119tych pas\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warka-przewozila-autem-dziecko-bez-fotelika-i-zapietych-pasow-miala-trzy-promile-7299087?source=rss", "date_published": "2023-08-20T10:02:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znalezisko na terenie dzikiej kopalni piasku. \"Fragmenty wczesno\u015bredniowiecznej ceramiki\"", "description": "<img alt=\"Znalezisko na terenie dzikiej kopalni piasku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1gag8f-odkryto-fragmenty-glinianego-naczynia-7295914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed laty kto\u015b nielegalnie wybiera\u0142 stamt\u0105d piasek, \"pomog\u0142y\" tak\u017ce intensywne opady. Na terenie stanowiska archeologicznego w miejscowo\u015bci Bia\u0142ka (woj. lubelskie) pod Krasnymstawem powsta\u0142o osuwisko, w kt\u00f3rym znalezione zosta\u0142y fragmenty naczynia datowanego na IX-XI wiek.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialka-na-terenie-dzikiej-kopalni-piasku-znalezione-zostaly-fragmenty-wczesnosredniowiecznej-ceramiki-7295869?source=rss", "date_published": "2023-08-20T09:29:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wszed\u0142 do stawu i ju\u017c z niego nie wyp\u0142yn\u0105\u0142", "description": "<img alt=\"Wszed\u0142 do stawu i ju\u017c z niego nie wyp\u0142yn\u0105\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ni14dy-w-stawie-na-bemowie-utonal-mezczyzna-7299210/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 30-letni m\u0119\u017cczyzna wszed\u0142 do stawu na Bemowie i ju\u017c z niego nie wyp\u0142yn\u0105\u0142. Pomimo reanimacji nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-w-stawie-na-bemowie-utonal-mezczyzna-7299197?source=rss", "date_published": "2023-08-20T09:10:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od zab\u00f3jstwa trzech ch\u0142opc\u00f3w min\u0119\u0142o p\u00f3\u0142tora roku. Matka: czas nie leczy ran, jest coraz gorzej", "description": "<img alt=\"Od zab\u00f3jstwa trzech ch\u0142opc\u00f3w min\u0119\u0142o p\u00f3\u0142tora roku. Matka: czas nie leczy ran, jest coraz gorzej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7m31r3-od-tragedii-w-plocku-minelo-poltora-roku-7299212/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotrek, Adrian i Oskar - cia\u0142a trzech ch\u0142opc\u00f3w z P\u0142ocka znaleziono w ich domu. Ca\u0142a tr\u00f3jka by\u0142a w tym czasie pod opiek\u0105 partnera ich matki, kt\u00f3ra walczy\u0142a w tym czasie o \u017cycie c\u00f3rki chorej na raka. Od tragedii min\u0119\u0142o ju\u017c p\u00f3\u0142tora roku. Mimo \u017ce pani Ma\u0142gorzata wci\u0105\u017c nie mo\u017ce pozbiera\u0107 si\u0119 po stracie trzech syn\u00f3w, postanowi\u0142a porozmawia\u0107 z nami o kulisach tej sprawy. Kobieta nie mo\u017ce uwierzy\u0107 w opini\u0119, kt\u00f3r\u0105 wydali biegli. Reporta\u017c \"Uwagi!\" TVN.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/plock-poltora-roku-od-zabojstwa-trzech-chlopcow-7298184?source=rss", "date_published": "2023-08-20T08:53:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Podczas kontroli pokaza\u0142 \"prezent od \u017cony\". Mo\u017ce za to trafi\u0107 do wi\u0119zienia", "description": "<img alt=\"Podczas kontroli pokaza\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i4bj7j-policyjny-radiowoz-5046597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatrzymali go do kontroli, poniewa\u017c przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107. Kierowca, zamiast prawa jazdy, pokaza\u0142 \"prezent, kt\u00f3ry dosta\u0142 od \u017cony na rocznic\u0119 \u015blubu\". Grozi mu teraz nawet pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/glinojeck-podczas-kontroli-pokazal-prezent-od-zony-i-moze-trafic-do-wiezienia-7298845?source=rss", "date_published": "2023-08-20T08:10:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie aut w \u015brodku nocy. Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img alt=\"Zderzenie aut w \u015brodku nocy. Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-k58ema-zderzenie-dwoch-aut-na-sluzewcu-7299114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z soboty na niedziel\u0119 na skrzy\u017cowaniu Rzymowskiego i alei Wilanowskiej na S\u0142u\u017cewcu w Warszawie zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta osobowe. Jedna osoba z obra\u017ceniami twarzy zosta\u0142a zabrana do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-aut-na-sluzewcu-jedna-osoba-zostala-zabrana-do-szpitala-7299106?source=rss", "date_published": "2023-08-20T07:23:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef ukrai\u0144skiego resortu obrony: nasi piloci rozpocz\u0119li szkolenie na my\u015bliwcach F-16", "description": "<img alt=\"Szef ukrai\u0144skiego resortu obrony: nasi piloci rozpocz\u0119li szkolenie na my\u015bliwcach F-16\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qhkf6w-mysliwiec-f-16-7298970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef resortu obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow poinformowa\u0142, \u017ce ukrai\u0144scy piloci rozpocz\u0119li szkolenie na my\u015bliwcach F-16, kt\u00f3re potrwa co najmniej przez sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy. - Szkolenie ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0119\u0142o - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla ukrai\u0144skiej telewizji. Opr\u00f3cz pilot\u00f3w szkoli\u0107 ma si\u0119 te\u017c pewna liczba in\u017cynier\u00f3w i technik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-szef-resortu-obrony-nasi-piloci-rozpoczeli-szkolenie-na-mysliwcach-f-16-7299030?source=rss", "date_published": "2023-08-20T03:49:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protesty w Izraelu, tysi\u0105ce ludzi na ulicach. \"Netanjahu nie jest rozwi\u0105zaniem, on jest problemem\"", "description": "<img alt=\"Protesty w Izraelu, tysi\u0105ce ludzi na ulicach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2jatqj-protesty-w-izraelu-7298998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad sto tysi\u0119cy os\u00f3b demonstrowa\u0142o w Tel Awiwie przeciwko reformie s\u0105downictwa. Na pocz\u0105tku wiecu w Tel Awiwie zebrani uczcili minut\u0105 ciszy ofiary sobotniego ataku terrorystycznego w Huwarze na Zachodnim Brzegu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-ponad-100-tysiecy-demonstrowalo-w-tel-awiwie-przeciwko-reformie-sadownictwa-7298997?source=rss", "date_published": "2023-08-20T03:46:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-739zhm-ranny-mezczyzna-po-rosyjskim-ataku-7299019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 543 dni. Wojska rosyjskie ostrzela\u0142y w sobot\u0119 centrum Czernihowa, miasta po\u0142o\u017conego na p\u00f3\u0142noc od Kijowa. Zgin\u0119\u0142o siedem os\u00f3b, w tym sze\u015bcioletnia dziewczynka. Rannych zosta\u0142o ponad 100 os\u00f3b. Pocisk uderzy\u0142 w budynek teatru. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-20-sierpnia-2023-7299018?source=rss", "date_published": "2023-08-20T03:32:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: jest prze\u0142om w sprawie Gripen\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski: jest prze\u0142om w sprawie Gripen\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wrn94w-gripen-5053800/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 543 dni. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 w nocy z soboty na niedziel\u0119, \u017ce wojsko rozpoczyna testy szwedzkich samolot\u00f3w bojowych Gripen, a Kij\u00f3w negocjuje ze Sztokholmem, aby te samoloty \"pojawi\u0142y si\u0119 na ukrai\u0144skim niebie\". W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-niedziela-20-sierpnia-2023-roku-7299020?source=rss", "date_published": "2023-08-20T03:22:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela 20.08. \u017bar z nieba, burzowe i s\u0142oneczne regiony", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela 20.08. \u017bar z nieba, burzowe i s\u0142oneczne regiony\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pqsn9h-burze-6077781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W niedziel\u0119 20.08 w wielu miejscach nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 opad\u00f3w deszczu i burz, podczas kt\u00f3rych wiatr w porywach rozp\u0119dzi si\u0119 do 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Na termometrach w cieniu b\u0119dzie od 26 do 33 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-niedziela-2008-zar-z-nieba-burzowe-i-sloneczne-regiony-7298958?source=rss", "date_published": "2023-08-20T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]