[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W\u0105growiec. 12- i 13-latka wypi\u0142y tak du\u017co, \u017ce trzeba by\u0142o wezwa\u0107 pogotowie. Jedna nie mog\u0142a si\u0119 rusza\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/6c/1b/z28756570M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie pijane nastolatki trafi\u0142y w ostatnich dniach do szpitala w W\u0105growcu. Sp\u0119dza\u0142y one wolny czas z r\u00f3wie\u015bnikami, pij\u0105c alkohol. \"Jedna z dziewczynek by\u0142a w bardzo z\u0142ym stanie. By\u0142a wyzi\u0119biona, wymiotowa\u0142a i nie by\u0142a w stanie si\u0119 porusza\u0107\" - informuj\u0105 policjanci z W\u0105growca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29731582,wagrowiec-12-i-13-latka-wypily-tak-duzo-ze-trzeba-bylo-wezwac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 19:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gietrzwa\u0142d. Protest przeciwko budowie centrum dystrybucyjnego Lidla. \"W obronie Matki Bo\u017cej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/5a/1c/z29731497M,Protest-srodowisk-katolickich-sprzeciwiajacych-sie.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek w Gietrzwa\u0142dzie odby\u0142 si\u0119 protest przeciwko budowie centrum dystrybucyjnego Lidla. \"Chro\u0144my Tronu Naszej Matki przed zbezczeszczeniem przez \u015bmietnisko Lidla\" - apeluje grupa oburzonych spraw\u0105. W demonstracji wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 patostreamer i skrajny nacjonalista, kt\u00f3ry niedawno wyszed\u0142 z wi\u0119zienia - Wojciech \"Jaszczur\" Olsza\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29731432,w-gietrzwaldzie-zorganizowano-protest-przeciwko-budowie-lidla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 19:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "1,5 tys. os\u00f3b wspar\u0142o zbi\u00f3rk\u0119 na rzecz Anny i ma\u0142ej Oliwii. Obie nie istniej\u0105. Fina\u0142 oszustwa w s\u0105dzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/59/1c/z29727966M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 1,5 tysi\u0105ca os\u00f3b zosta\u0142o oszukanych przez mieszkank\u0119 powiatu mi\u0144skiego. Kobieta przekonywa\u0142a, \u017ce zbiera pieni\u0105dze na pomoc dla samotnej matki z dzieckiem. Wp\u0142yn\u0119\u0142o ponad 50 tys. z\u0142. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zbi\u00f3rka jest oszustwem. Jak ustali\u0142 portal Gazeta.pl, jej inicjatorka zosta\u0142a skazana na 1,5 roku wi\u0119zienia. Wyrok jest nieprawomocny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29727018,1-5-tys-osob-wsparlo-zbiorke-na-rzecz-anny-i-malej-oliwii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 17:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. IMGW z alertami przed przymrozkami. Nawet -6 stopni, i to nie w g\u00f3rach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/5a/1c/z29731316M,Pogoda--W-nocy-i-nad-ranem-przymrozki.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda na weekend zapowiada si\u0119 do\u015b\u0107 ch\u0142odno. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed przymrozkami, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0105 w czterech wojew\u00f3dztwach w ci\u0105gu nocy i nad ranem w sobot\u0119 6 maja. Miejscami temperatura spadnie nawet do -6 stopni Celsjusza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29731066,pogoda-imgw-z-alertami-przed-przymrozkami-nawet-6-stopni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 17:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Budka z lodami stan\u0119\u0142a 250 metr\u00f3w od \"Bramy \u015amierci\". Muzeum Auschwitz-Birkenau: To brak szacunku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/5a/1c/z29731180M,Auschwitz-Birkenau.jpg\" vspace=\"2\" />Przyczepa z lodami i goframi stan\u0119\u0142a oko\u0142o 250 metr\u00f3w od bramy by\u0142ego obozu koncentracyjnego Auschwitz-Birkenau. Taka sytuacja wywo\u0142a\u0142a oburzenie w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w O\u015bwi\u0119cimia. - Przedstawiciele referatu drogowego ju\u017c wszcz\u0119li post\u0119powanie w celu usuni\u0119cia budy z lodami - poinformowa\u0142 Pawe\u0142 Kobielusz, wicestarosta o\u015bwi\u0119cimski, cytowany przez \"Gazet\u0119 Krakowsk\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29731142,budka-z-lodami-stanela-250-metrow-od-bramy-smierci-muzeum.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 17:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kilkaset strzykawek porzuconych w Kanale Olszynka pod Poznaniem. Mog\u0105 pochodzi\u0107 z plac\u00f3wki medycznej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/5a/1c/z29731199M,Zuzyte-strzykawki-w-Kanale-Olszynka.jpg\" vspace=\"2\" />Setki strzykawek, elementy kropl\u00f3wek, ampu\u0142ki i fragmenty sprz\u0119tu medycznego znaleziono w Kanale Olszynka pod Poznaniem. Spraw\u0119 bada policja. Wiele wskazuje na to, \u017ce porzucone odpady mog\u0142y pochodzi\u0107 z jakiej\u015b plac\u00f3wki medycznej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29731168,kilkaset-strzykawek-porzuconych-w-kanale-olszynka-pod-poznaniem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 16:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa w Warszawie. Ekspert: Trzeba da\u0107 bezpiecze\u0144stwo rosyjskim dyplomatom. To obowi\u0105zek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/1c/1b/z28428557M,Ambasador-Rosji-w-Polsce-Siergiej-Andriejew-zostal.jpg\" vspace=\"2\" />Najwa\u017cniejsze rosyjskie \u015bwi\u0119to pa\u0144stwowe - Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa - ju\u017c za kilka dni. Podczas zesz\u0142orocznych obchod\u00f3w w Warszawie ambasador Rosji Siergiej Andriejew zosta\u0142 oblany czerwon\u0105 farb\u0105, kt\u00f3ra mia\u0142a symbolizowa\u0107 krew ofiar rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Polscy eksperci podkre\u015blaj\u0105, \u017ce nie mo\u017cna dopu\u015bci\u0107, by do podobnego incydentu dosz\u0142o r\u00f3wnie\u017c w tym roku. - W przeciwnym razie mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107, \u017ce polski ambasador [...] mo\u017ce by\u0107 nara\u017cony na podobn\u0105 reakcj\u0119. Rosjanie mog\u0105 pr\u00f3bowa\u0107 zniszczy\u0107 lub zamkn\u0105\u0107 polski cmentarz - powiedzia\u0142 dyplomata Jerzy Marek Nowakowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29730887,dzien-zwyciestwa-w-warszawie-ekspert-trzeba-dac-bezpieczenstwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 16:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje 34-letnia asp. Dominika Po\u015bpieszy\u0144ska-Mordalska. \"Odesz\u0142a na wieczn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/5a/1c/z29730378M,Zmarla-asp--Dominika-Pospieszynska-Mordalska.jpg\" vspace=\"2\" />Zgierska policja poinformowa\u0142a o \u015bmierci asp. Dominiki Po\u015bpieszy\u0144skiej-Mordalskiej. 34-latka zmar\u0142a w wyniku ci\u0119\u017ckiej choroby. \"By\u0142a kole\u017cank\u0105 w niebieskim mundurze teraz sta\u0142a si\u0119 naszym niebieskim anio\u0142em\" - napisali funkcjonariusze na stronie Komendy Powiatowej Policji w Zgierzu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29730281,nie-zyje-asp-dominika-pospieszynska-mordalska-funkcjonariusze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 13:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda w weekend b\u0119dzie zmienna i deszczowa. Miejscami temperatura mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet do -6 st. C", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/1d/1c/z29482675M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Najbli\u017csze dni w pogodzie zapowiadaj\u0105 si\u0119 bardzo niestabilnie. Na wi\u0119kszo\u015bci obszaru kraju b\u0119dzie ch\u0142odno i deszczowo. Nie wyklucza to jednak miejscowych rozpogodze\u0144. Nadal du\u017ce utrapienie stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 przymrozki, kt\u00f3re przy gruncie mog\u0105 si\u0119ga\u0107 nawet -6 st. C.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29728622,pogoda-w-weekend-zmiennie-i-deszczowo-w-calym-kraju-nadal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 07:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matura z j\u0119zyka polskiego by\u0142a zbyt \u0142atwa? Nauczyciel: Arkusz nie tyle nawet prosty, co wr\u0119cz banalny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/5a/1c/z29728830M,Matura-z-jezyka-polskiego-2023.jpg\" vspace=\"2\" />- Gdybym chcia\u0142 by\u0107 z\u0142o\u015bliwy, to powiedzia\u0142bym, \u017ce Centralna Komisja Egzaminacyjna bardzo si\u0119 postara\u0142a o tak oczekiwany w roku wyborczym cud edukacyjny i stworzy\u0142a arkusz nie tyle nawet prosty, co wr\u0119cz banalny. Takimi s\u0142owami polonista skomentowa\u0142 tegoroczny egzamin z j\u0119zyka polskiego. Jak informowa\u0142 minister Czarnek matury zosta\u0142y przygotowane na poziomie adekwatnym do predyspozycji uczni\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29728623,matura-z-jezyka-polskiego-byla-zbyt-latwa-nauczyciel-arkusz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 07:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 egzamin z j\u0119zyka angielskiego? Co zrobi\u0107, \u017ceby zda\u0107 matur\u0119 z tego przedmiotu?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/52/59/1c/z29728594M,Matura-z-angielskiego-2023--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Tegoroczni maturzy\u015bci w pi\u0105tek o godzinie 9:00 podejd\u0105 do egzaminu pisemnego z j\u0119zyka angielskiego. To ostatni moment, aby sprawdzi\u0107, jak wygl\u0105da matura z tego przedmiotu i jak j\u0105 zda\u0107, pomimo stresu lub braku zaawansowanej znajomo\u015bci tego j\u0119zyka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29728533,jak-bedzie-wygladal-egzamin-maturalny-z-jezyka-angielskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 06:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matura z j\u0119zyka angielskiego. O kt\u00f3rej godzinie rozpocznie si\u0119 egzamin? Ile czasu potrwa?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/59/1c/z29728585M,O-ktorej-godzinie-matura-z-angielskiego--Ile-trwa-.jpg\" vspace=\"2\" />Drugi dzie\u0144 maturalnych zmaga\u0144 liceali\u015bci rozpoczn\u0105 egzaminem z j\u0119zyka angielskiego? O kt\u00f3rej godzinie rozpocznie si\u0119 matura? Ile czasu otrzymaj\u0105 uczniowie na napisanie testu?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29728534,matura-z-jezyka-angielskiego-o-ktorej-godzinie-rozpocznie-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 05:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bo\u017ce Cia\u0142o. Jak najlepiej zaplanowa\u0107 urlop? Dni wolne od pracy w 2023 roku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/59/1c/z29728326M,Boze-Cialo--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />Po d\u0142ugim weekendzie majowym wielu rozpocz\u0119\u0142o ju\u017c rozmy\u015blania nad kolejnym d\u0142u\u017cszym odpoczynkiem. Najbli\u017cszy nadejdzie ju\u017c w czerwcu. W\u00f3wczas obchodzone b\u0119dzie Bo\u017ce Cia\u0142o, kt\u00f3re jest \u015bwi\u0119tem ustawowo wolnym od pracy. Jak najlepiej zaplanowa\u0107 sw\u00f3j urlop?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29728317,boze-cialo-jak-najlepiej-zaplanowac-urlop-dni-wolne-od-pracy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czego nie mo\u017cna robi\u0107 na maturze? B\u0142\u0119dy, kt\u00f3re mog\u0105 s\u0142ono kosztowa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/59/1c/z29728089M,Czego-nie-mozna-robic-na-maturze-.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek 4 maja rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 matury, kt\u00f3re potrwaj\u0105 do 23 maja. Co nale\u017cy mie\u0107 ze sob\u0105 na maturze i czego kategorycznie nie wolno robi\u0107? O tym warto wiedzie\u0107 przed przyst\u0105pieniem do egzaminu dojrza\u0142o\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29711220,czego-nie-mozna-robic-na-maturze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-05 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]