[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gie\u0142dy w USA ko\u0144cz\u0105 tydzie\u0144 mocnymi wzrostami po wynikach Apple", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/43c2cca87ba06c-948-568-5-140-1991-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 mocnymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Impulsem to zwy\u017cek by\u0142y lepsze od oczekiwa\u0144 wyniki kwartalne Apple, a tak\u017ce poprawa nastroj\u00f3w wok\u00f3\u0142 ameryka\u0144skich bank\u00f3w regionalnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldy-w-USA-koncza-tydzien-mocnymi-wzrostami-po-wynikach-Apple-8535214.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 21:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0142aszczak: USA udost\u0119pni\u0105 Polsce 8 \u015bmig\u0142owc\u00f3w Apache. B\u0119d\u0105 broni\u0107 bramy brzeskiej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/cd3b3888d14f65-948-568-0-0-3160-1896.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone udost\u0119pni\u0105 Polsce osiem \u015bmig\u0142owc\u00f3w Apache do czasu, kiedy Polska otrzyma w\u0142asne zakupione przez siebie maszyny - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wicepremier Mariusz B\u0142aszczak po spotkaniu z ministrem obrony USA Lloydem Austinem w Pentagonie. Jak doda\u0142, maj\u0105 one pom\u00f3c broni\u0107 \"bramy brzeskiej\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blaszczak-USA-udostepnia-Polsce-8-smiglowcow-Apache-Beda-bronic-bramy-brzeskiej-8535173.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 18:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W USA zatwierdzono pierwsz\u0105 na \u015bwiecie szczepionk\u0119 przeciwko wirusowi RSV", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/56e6d521572bd3-948-568-2-10-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W USA zatwierdzono pierwsz\u0105 na \u015bwiecie szczepionk\u0119 przeciwko wirusowi RSV \u2013 informuje \u201eNature\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-USA-zatwierdzono-pierwsza-na-swiecie-szczepionke-przeciwko-wirusowi-RSV-8535153.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 17:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bardzo du\u017ca darowizna\". Wiemy, ile leopard\u00f3w trafi do Ukrainy z Danii i Niemiec", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/020c069aebaf84-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dania i Niemcy przeka\u017c\u0105 Ukrainie 80 czo\u0142g\u00f3w Leopard 1 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek przebywaj\u0105cy z wizyt\u0105 w Berlinie du\u0144ski minister obrony minister Troels Lund Poulsen. Pojazdy maj\u0105 by\u0107 gotowe do u\u017cytku 1 czerwca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bardzo-duza-darowizna-Wiemy-ile-leopardow-trafi-do-Ukrainy-z-Danii-i-Niemiec-8535058.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 15:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Nawo\u0142ywanie do zab\u00f3jstwa polskiego dyplomaty\". Ambasador Rosji wezwany do MSZ", "description": "<p>W pi\u0105tek do MSZ zosta\u0142 wezwany ambasador Rosji Siergiej Andriejew, w zwi\u0105zku z wypowiedzi\u0105 Paw\u0142a Astachowa; strona polska wyrazi\u0142a stanowczy protest dotycz\u0105cy zaistnia\u0142ej sytuacji oraz oczekiwanie natychmiastowego wszcz\u0119cia post\u0119powania karnego i niezw\u0142ocznego ukarania sprawcy - poda\u0142 rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawolywanie-do-zabojstwa-polskiego-dyplomaty-Ambasador-Rosji-wezwany-do-MSZ-8535048.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 14:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Min\u0105\u0142 tydzie\u0144 od otwarcia lotniska Warszawa-Radom. Ilu pasa\u017cer\u00f3w uda\u0142o si\u0119 odprawi\u0107?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/aa227698472cb5-948-568-0-290-3966-2380.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lotnisko Warszawa-Radom odprawi\u0142o w ci\u0105gu pierwszego tygodnia funkcjonowania 1729 pasa\u017cer\u00f3w. Wszystkie operacje lotnicze przebiega\u0142y bez zak\u0142\u00f3ce\u0144 - poinformowa\u0142a PAP w pi\u0105tek rzeczniczka Polskich Port\u00f3w Lotniczych (PPL) Anna Dermont.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minal-tydzien-od-otwarcia-lotniska-Warszawa-Radom-Ilu-pasazerow-udalo-sie-odprawic-8535030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 14:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stopa bezrobocia w Ameryce wyr\u00f3wna\u0142a p\u00f3\u0142wieczne minimum", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/92318a736c9ff4-948-568-27-267-3665-2199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kwietniowy raport z ameryka\u0144skiego rynku pracy pokaza\u0142 silny\nprzyrost zatrudnienia oraz nieoczekiwany spadek stopy bezrobocia, kt\u00f3ra\nwyr\u00f3wna\u0142a najni\u017cszy poziom od przesz\u0142o p\u00f3\u0142 wieku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-rynek-pracy-kwiecien-2023-8534979.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 13:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister rolnictwa: Pa\u0144stwa \"przyfrontowe\" wyst\u0105pi\u0105 do KE o dalsz\u0105 pomoc dla rolnik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/461769e24bc773-948-568-0-131-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0119\u0107 pa\u0144stw \"przyfrontowych\" wyst\u0105pi do Komisji Europejskiej o zwi\u0119kszenie pomocy dla rolnik\u00f3w w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105, jaka powsta\u0142a na rynku w zwi\u0105zku z importem ukrai\u0144skich towar\u00f3w rolnych - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek minister rolnictwa Robert Telus.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Telus-Panstwa-przyfrontowe-wystapia-do-KE-o-dalsza-pomoc-dla-rolnikow-8534997.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 13:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Narodowy Bank Polski zwi\u0119kszy\u0142 rezerwy z\u0142ota", "description": "<p>W kwietniu Narodowy Bank Polski zwi\u0119kszy\u0142 swoje rezerwy\nz\u0142ota o prawie 15 ton \u2013 wynika z oblicze\u0144 Bankier.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Narodowy-Bank-Polski-zwiekszyl-rezerwy-zlota-8534995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 13:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ranking zaufania do polityk\u00f3w. Prezydent i premier trac\u0105, ale i tak s\u0105 na czele", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/d91fc88bcd5132-948-568-0-18-1493-896.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda, premier Mateusz Morawiecki i prezydent Warszawy, wiceszef PO Rafa\u0142 Trzaskowski s\u0105 liderami kwietniowego rankingu zaufania - wynika z sonda\u017cu CBOS. Z najwi\u0119ksz\u0105 nieufno\u015bci\u0105 spotykaj\u0105 si\u0119 szef PO Donald Tusk, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski oraz minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro (SP).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-zaufania-do-politykow-Prezydent-i-premier-traca-ale-i-tak-sa-na-czele-8534958.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 12:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wi\u0119cej \u015brodk\u00f3w na wygaszanie niekonkurencyjnych kopal\u0144 w\u0119gla. KE zatwierdzi\u0142a program", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/d070dce3d29433-945-560-0-77-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a, zgodnie z unijnymi zasadami pomocy pa\u0144stwa, zmiany w polskim programie wspierania zamykania niekonkurencyjnych kopal\u0144 w\u0119gla - poinformowa\u0142a KE w komunikacie prasowym. Zmiany obejmuj\u0105 m.in. zwi\u0119kszenie bud\u017cetu o 1 mld euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-zatwierdzila-zmiany-w-polskim-programie-wspierania-zamykania-kopaln-wegla-8534955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 12:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: Fed mi\u0119dzy m\u0142otem a kowad\u0142em i RPP w trybie wait and see", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/859c94e59e9cf3-948-568-0-518-1365-818.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu inwestorzy zapewne nadal b\u0119d\u0105 \u017cy\u0107 doniesieniami z\n ameryka\u0144skiego sektora bankowego. Zagraniczne kalendarium makro \nzdominuj\u0105 dane o inflacji. W Polsce w \u015bwietle reflektor\u00f3w stanie prezes \nAdam Glapi\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-Fed-miedzy-mlotem-a-kowadlem-i-RPP-w-trybie-wait-and-see-8534884.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 11:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik KE: Coraz bardziej masowe i krwawe ataki Rosjan na obszary cywilne na Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/5bc3d3f745f9d7-948-568-0-224-4075-2444.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym tygodniu nast\u0105pi\u0142a kolejna eskalacja rosyjskiej agresji zbrojnej na Ukrain\u0119 z coraz bardziej masowymi i krwawymi ostrza\u0142ami obszar\u00f3w cywilnych - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek rzecznik Komisji Europejskiej ds. zagranicznych Peter Stano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-KE-Coraz-bardziej-masowe-i-krwawe-ataki-Rosjan-na-obszary-cywilne-na-Ukrainie-8534893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 11:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bunt w Trybunale Konstytucyjnym? PiS znalaz\u0142 rozwi\u0105zanie problemu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/f42739f8d36a89-945-560-158-230-1889-1133.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pos\u0142owie PiS z\u0142o\u017cyli w Sejmie projekt ustawy ws. \"usprawnienia dzia\u0142alno\u015bci TK\"; chodzi o zmniejszenie minimalnej liczby s\u0119dzi\u00f3w Zgromadzenia Og\u00f3lnego i pe\u0142nego sk\u0142adu TK do 9 s\u0119dzi\u00f3w. Znowelizowane przepisy maj\u0105 mie\u0107 zastosowanie do post\u0119powa\u0144 wszcz\u0119tych i niezako\u0144czonych przed dniem wej\u015bcia w \u017cycie noweli.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bunt-w-Trybunale-Konstytucyjnym-PiS-znalazl-rozwiazanie-problemu-8534858.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 10:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y wicepremier Roman J. i jego syn zatrzymani przez CB\u015aP", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d0ad70a3a6a8b6-948-568-0-47-1721-1032.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policjanci Centralnego Biura \u015aledczego zatrzymali b. wicepremiera i b. ministra rolnictwa Romana J. oraz jego syna Huberta w \u015bledztwie dotycz\u0105cym nielegalnych papieros\u00f3w - dowiedzia\u0142a si\u0119 w pi\u0105tek PAP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-wicepremier-Roman-J-i-jego-syn-zatrzymani-przez-CBSP-8534851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 10:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wracaj\u0105 przerwy w bankach. Klienci m.in. nie zap\u0142ac\u0105 za zakupy w sieci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/99b14242fa7c51-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cych dniach utrudnienia czekaj\u0105 na klient\u00f3w pi\u0119ciu bank\u00f3w w Polsce. Pierwsze k\u0142opoty pojawi\u0105 si\u0119 jeszcze w pi\u0105tek. W czasie przerw technicznych niedost\u0119pna b\u0119dzie m.in. bankowo\u015b\u0107 internetowa i aplikacje mobilne bank\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alior-VeloBank-Nest-Bank-Santander-przerwa-techniczna-w-weekend-8534835.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mocne spadki gie\u0142dowych cen paliw nie dotar\u0142y na stacje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/e0973e4f99f56e-948-568-73-91-3586-2152.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obserwowane w ostatnich dniach i tygodniach  mocne spadki gie\u0142dowych\nnotowa\u0144 benzyny i oleju nap\u0119dowego jak na razie nie w pe\u0142ni prze\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 na obni\u017cki przy dystrybutorach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-maj-2023-Ile-kosztuje-benzyna-olej-napedowy-i-LPG-8534833.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 10:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro bez wi\u0119kszych zmian. Wyra\u017ana przecena franka", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/4fe41b36d2ad9d-948-568-0-6-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek maja przyni\u00f3s\u0142 stabilizacj\u0119 kursu euro poni\u017cej\npoziomu 4,60 z\u0142. W d\u00f3\u0142 posz\u0142y za to notowania franka szwajcarskiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-Wyrazna-przecena-franka-8534801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 09:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuczy\u0144ski: Podwy\u017cki st\u00f3p ju\u017c w cenach?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/11d57afa2ed0ff-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po 25 pb. w g\u00f3r\u0119 w Europie i za oceanem - i cho\u0107 ze s\u0142\u00f3w Jerome Powella wyczyta\u0107 mo\u017cna zawoalowan\u0105 zapowied\u017a pauzy, na rynkach brak optymizmu. Czy czekaj\u0105 nas kolejne upadki regionalnych bank\u00f3w? I co w\u0142a\u015bciwie dzieje si\u0119 na ropie mimo niedawnej decyzji OPEC+ o obni\u017ceniu wydobycia? W studio Piotr Kuczy\u0144ski, analityk rynk\u00f3w finansowych Domu Inwestycyjnego Xelion.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Podwyzki-stop-juz-w-cenach-8534767.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nastroje konsument\u00f3w w Polsce lepsze ni\u017c miesi\u0105c temu, ale i tak s\u0105 z\u0142e", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/d71ec1a2b2ace2-948-568-0-102-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W kwietniu nastroje polskich konsument\u00f3w \nnieznacznie si\u0119 poprawi\u0142y, nadal jednak utrzymuj\u0105 si\u0119 na bardzo niskim \npoziomie, jednym z najni\u017cszych w ca\u0142ej historii badania - wynika z \nopublikowanego w pi\u0105tek badania Barometr Nastroj\u00f3w Konsumenckich GfK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nastapilo-pogorszenie-nastrojow-konsumentow-w-Polsce-8534794.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 09:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Raport za milion z\u0142otych napisa\u0142a sztuczna inteligencja? Uniwersytet we Wroc\u0142awiu grzmi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/dbd396e9193617-945-560-0-0-1000-599.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sztuczna inteligencja mo\u017ce by\u0107 przydatna, ale jak si\u0119\n okazuje - wykorzysta\u0107 j\u0105 mo\u017cna r\u00f3wnie\u017c w cwany spos\u00f3b. Raport, kt\u00f3ry \nzosta\u0142 zam\u00f3wiony przez Uniwersytet Wroc\u0142awski - maj\u0105cy kosztowa\u0107 milion \nz\u0142otych - w znacznej cz\u0119\u015bci mia\u0142a napisa\u0107... sztuczna inteligencja.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uniwersytet-we-Wroclawiu-raport-za-milion-zlotych-napisala-sztuczna-inteligencja-8534740.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 07:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sobo\u0144: Przeci\u0119tnie zwrot podatku PIT za rok 2022 wyni\u00f3s\u0142 2,5 tys. z\u0142 na podatnika", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/8d55714173e9f0-948-568-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwrot podatku PIT za ubieg\u0142y rok wyni\u00f3s\u0142 przeci\u0119tnie oko\u0142o 2,5 tys. z\u0142otych na podatnika \u2013 przekaza\u0142 w pi\u0105tek w Sygna\u0142ach Dnia wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Doda\u0142, \u017ce najwi\u0119kszym beneficjentem obni\u017cki podatk\u00f3w s\u0105 rodziny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Przecietnie-zwrot-podatku-PIT-za-rok-2022-wyniosl-2-5-tys-zl-na-podatnika-8534727.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 07:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tanie konto dla firmy z lokat\u0105. Sprawd\u017a najlepsze oferty na rynku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/e7307ce91332f3-948-568-0-206-4344-2606.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tanie konto dla firmy z lokat\u0105? Sprawd\u017a najlepsze \noferty na rynku.\nZero koszt\u00f3w za korzystanie z konta firmowego, karty p\u0142atniczej oraz \nnielimitowane darmowe przelewy zewn\u0119trzne \u2013 takie oferty dost\u0119pne s\u0105 dla\n przedsi\u0119biorc\u00f3w. Jednak opr\u00f3cz niskich koszt\u00f3w za podstawowe produkty \nbankowe przedsi\u0119biorcom mo\u017ce przyda\u0107 si\u0119 jeszcze lokata terminowa na \nulokowanie cz\u0119\u015bci nadwy\u017cek finansowych. Przeanalizowali\u015bmy rynek kont \nfirmowych z uwzgl\u0119dnieniem oprocentowania depozyt\u00f3w na 12 miesi\u0119cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tanie-konto-dla-firmy-z-lokata-Sprawdz-najlepsze-oferty-na-rynku-8534194.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y premier Cimoszewicz apeluje o konfiskat\u0119 maj\u0105tk\u00f3w Rosji w UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/2baf5782d31f04-948-568-0-51-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skoro mo\u017cemy Ukrai\u0144com posy\u0142a\u0107 bro\u0144, by pom\u00f3c im walczy\u0107 z rosyjskim agresorem, to konfiskata maj\u0105tku pa\u0144stwa rosyjskiego by\u0142aby inn\u0105 form\u0105 tej walki - m\u00f3wi \"Gazecie Wyborczej\" europose\u0142 i by\u0142y premier W\u0142odzimierz Cimoszewicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-premier-Cimoszewicz-apeluje-o-konfiskate-majatkow-Rosji-w-UE-8534679.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 05:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA konta Korea. Sp\u00f3r o transfery technologii j\u0105drowych m.in. do Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/53808f69357540-948-569-0-5-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Transfer technologii j\u0105drowych z Korei P\u0142d. m.in. do Polski to przedmiot prawnego sporu mi\u0119dzy ameryka\u0144sk\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105 Westinghouse Electric Company (WEC) a Korea Hydro and Nuclear Power (KHNP). Wed\u0142ug WEC wymagane do tego s\u0105 zgody w\u0142adz USA i samej firmy; KHNP uwa\u017ca, \u017ce nie musi nikogo pyta\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Westinghouse-i-KHNP-spieraja-sie-o-transfery-technologii-jadrowych-m-in-do-Polski-8534675.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 05:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki na prezydenta? \"S\u0142u\u017cb\u0105 Polsce nie mo\u017cna si\u0119 zm\u0119czy\u0107\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/75b07af8fe8025-948-568-13-17-1743-1046.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli PiS wygra jesienne wybory parlamentarne, Mateusz Morawiecki chce nadal by\u0107 premierem, nie zamyka sobie jednak drogi do prezydentury w 2025 roku - pisze pi\u0105tkowy \"Super Express\". \"Pomy\u015bl\u0119 o tym w przysz\u0142o\u015bci, teraz na horyzoncie s\u0105 zupe\u0142nie inne zadania\" - m\u00f3wi dziennikowi szef rz\u0105du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-na-prezydenta-Sluzba-Polsce-nie-mozna-sie-zmeczyc-8534674.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 05:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy rekord cen z\u0142ota. Kr\u00f3lewskiemu metalowi pomog\u0142a polityka Fedu i s\u0142abo\u015b\u0107 dolara", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/ff3bcf46b8ce93-948-568-0-0-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwy\u017cki cen z\u0142ota s\u0105 zwi\u0105zane z polityk\u0105 Fedu i oczekiwanym obni\u017ceniem st\u00f3p procentowych w Stanach Zjednoczonych; wynikaj\u0105 te\u017c ze s\u0142abo\u015bci dolara i problem\u00f3w regionalnych bank\u00f3w w USA - powiedzieli PAP analitycy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-rekord-cen-zlota-Krolewskiemu-metalowi-pomogla-polityka-Fedu-i-slabosc-dolara-8534665.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 05:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europejska kryptoregulacja staje si\u0119 faktem. Czego nie dotknie nowe prawo?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/327065fb2aef6a-948-568-45-78-4455-2672.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po kilku latach prac rynek cyfrowych aktyw\u00f3w w Unii Europejskiej doczeka\u0142 si\u0119 kompleksowych ram prawnych. Pod koniec kwietnia 2023 r. Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 dokument okre\u015blany skr\u00f3tem MiCA. W tym przypadku r\u00f3wnie wa\u017cne s\u0105 obszary, kt\u00f3re obejmie regulacja, jak i terytoria pozostawione poza jej zakresem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MiCA-najwazniejsze-fakty-kryptoaktywa-w-Unii-Europejskiej-8534432.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowelizacja Kodeksu pracy: elastyczne formy zatrudnienia dla rodzic\u00f3w dzieci do lat 8", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/f73864f3eb1072-948-568-216-69-984-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 26 kwietnia 2022 roku rodzice posiadaj\u0105cy dzieci do lat 8 mog\u0105 korzysta\u0107 z elastycznej organizacji pracy. Kto i kiedy mo\u017ce skorzysta\u0107 z nowych przepis\u00f3w? Jakie z\u0142o\u017cy\u0107 wnioski? I czy nowe regulacje pozwalaj\u0105 obojgu rodzicom na korzystanie z nowych regulacji? \u2013 t\u0142umaczymy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elastyczne-formy-zatrudnienia-ulatwienia-dla-rodzicow-dzieci-do-lat-8-8534424.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce dostan\u0105 nisk\u0105 emerytur\u0119. Zamierzaj\u0105 pracowa\u0107 d\u0142u\u017cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/72c8997a0423d5-948-568-3-98-1394-836.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />A\u017c 77 proc. Polak\u00f3w boi si\u0119, \u017ce \u015bwiadczenia emerytalne, na jakie b\u0119d\u0105 mogli liczy\u0107 w przysz\u0142o\u015bci, nie pozwol\u0105 im na godne \u017cycie. Dlatego 55 proc. zak\u0142ada, \u017ce zostanie na rynku pracy d\u0142u\u017cej ni\u017c przewiduje to aktualny wiek emerytalny \u2013 wynika z \u201eBarometru Polskiego Rynku Pracy\u201d Personnel Service. Do d\u0142u\u017cszej pracy najbardziej motywuje ich \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce emerytura, kt\u00f3r\u0105 otrzymaj\u0105, nie pozwoli im na godne \u017cycie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-obawiaja-sie-ze-dostana-niska-emeryture-Zamierzaja-pracowac-dluzej-8534556.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny: w sprawie Ukrainy opowiadamy si\u0119 za rozmowami pokojowymi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/30c4e0d039c3a3-948-568-15-89-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef chi\u0144skiego MSZ Qin Gang o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce Chiny b\u0119d\u0105 nadal propagowa\u0107 rokowania pokojowe w sprawie kryzysu na Ukrainie i dlatego chc\u0105 utrzyma\u0107 komunikacj\u0119 i koordynacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z Rosj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-w-sprawie-Ukrainy-opowiadamy-sie-za-rozmowami-pokojowymi-8534651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-05 01:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]