[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki w \"El Mundo\": Europa b\u0119dzie istnie\u0107 wtedy, gdy przetrwaj\u0105 jej narody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-w-el-mundo-europa-bedzie-istniec-wtedy-gdy-przetr,nId,6759568\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki w &quot;El Mundo&quot;: Europa b\u0119dzie istnie\u0107 wtedy, gdy przetrwaj\u0105 jej narody\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-w-el-mundo-europa-bedzie-istniec-wtedy-gdy-przetr/000H46QB06W1EYNF-C321.jpg\" /></a>Tylko pa\u0144stwo narodowe, a nie ponadpa\u0144stwowa federacja, mo\u017ce by\u0107 rzetelnym gwarantem wolno\u015bci dla swoich obywateli - napisa\u0142 w hiszpa\u0144skim dzienniku &quot;El Mundo&quot; premier Mateusz Morawiecki. &quot;Uk\u0142ad si\u0142 na \u015bwiecie mo\u017ce zmieni\u0107 si\u0119 na naszych oczach&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-w-el-mundo-europa-bedzie-istniec-wtedy-gdy-przetr,nId,6759568", "date_published": "2023-05-05 21:25:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Rosjanie zak\u0142\u00f3caj\u0105 elektronicznie sygna\u0142 GPS w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosjanie-zaklocaja-elektronicznie-sygnal-gps-w-ukraini,nId,6759557\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosjanie zak\u0142\u00f3caj\u0105 elektronicznie sygna\u0142 GPS w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosjanie-zaklocaja-elektronicznie-sygnal-gps-w-ukraini/000H46LQYQRO3DLW-C321.jpg\" /></a>Rosjanie coraz cz\u0119\u015bciej zak\u0142\u00f3caj\u0105 elektronicznie sygna\u0142 GPS w Ukrainie - poda\u0142a telewizja CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a ameryka\u0144skie, brytyjskie i ukrai\u0144skie. Dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zmylenie systemu artylerii rakietowej HIMARS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosjanie-zaklocaja-elektronicznie-sygnal-gps-w-ukraini,nId,6759557", "date_published": "2023-05-05 20:29:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017coga w Bachmucie? Drastyczne nagrania w sieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozoga-w-bachmucie-drastyczne-nagrania-w-sieci,nId,6759556\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017coga w Bachmucie? Drastyczne nagrania w sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/pozoga-w-bachmucie-drastyczne-nagrania-w-sieci/000H46IJCRSO017V-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 drastyczne nagrania ukazuj\u0105ce miasto w p\u0142omieniach. Wed\u0142ug doniesie\u0144 chodzi o broni\u0105cy si\u0119 przed Rosjanami Bachmut. &quot;Grupa Wagnera podobno u\u017cywa zakazanych rakiet zapalaj\u0105cych Grad&quot; - pisze na Twitterze Anton Geraszczenko, doradca ministra spraw wewn\u0119trznych Ukrainy. Internauci pr\u00f3buj\u0105 potwierdzi\u0107 lokalizacj\u0119 domniemanych atak\u00f3w przy pomocy zdj\u0119\u0107 satelitarnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pozoga-w-bachmucie-drastyczne-nagrania-w-sieci,nId,6759556", "date_published": "2023-05-05 19:58:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef MSZ W\u0119gier: Dzia\u0142ania ambasadora USA to przejaw propagandy wojennej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-msz-wegier-dzialania-ambasadora-usa-to-przejaw-propagan,nId,6759552\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MSZ W\u0119gier: Dzia\u0142ania ambasadora USA to przejaw propagandy wojennej\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-msz-wegier-dzialania-ambasadora-usa-to-przejaw-propagan/000H46H9KD6Q6P10-C321.jpg\" /></a>Dzia\u0142ania ambasadora USA w Budapeszcie Davida Pressmana s\u0105 przejawem propagandy wojennej - powiedzia\u0142 minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto. - W\u0119gry powinny zaj\u0105\u0107 si\u0119 wojn\u0105 w Ukrainie, a nie udawanymi problemami - stwierdzi\u0142 w czwartek Pressman.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-msz-wegier-dzialania-ambasadora-usa-to-przejaw-propagan,nId,6759552", "date_published": "2023-05-05 19:51:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ramzan Kadyrow odpowiada Prigo\u017cynowi: Wy\u015bl\u0119 bojownik\u00f3w do Bachmutu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-odpowiada-prigozynowi-wysle-bojownikow-do-bac,nId,6759521\"><img align=\"left\" alt=\"Ramzan Kadyrow odpowiada Prigo\u017cynowi: Wy\u015bl\u0119 bojownik\u00f3w do Bachmutu\" src=\"https://i.iplsc.com/ramzan-kadyrow-odpowiada-prigozynowi-wysle-bojownikow-do-bac/000H468N0S2XJWXY-C321.jpg\" /></a>Je\u017celi \u017co\u0142nierze Grupy Wagnera opuszcz\u0105 Bachmut, wy\u015bl\u0119 tam bojownik\u00f3w Achmatu - og\u0142osi\u0142 przyw\u00f3dca Republiki Czecze\u0144skiej Ramzan Kadyrow. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tym samym do zapowiedzi szefa Grupy Wagnera.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-odpowiada-prigozynowi-wysle-bojownikow-do-bac,nId,6759521", "date_published": "2023-05-05 18:48:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Marcin Tomaszewski. Dziennikarz \"odszed\u0142 niespodziewanie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-marcin-tomaszewski-dziennikarz-odszedl-niespodziewa,nId,6759527\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Marcin Tomaszewski. Dziennikarz &quot;odszed\u0142 niespodziewanie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-marcin-tomaszewski-dziennikarz-odszedl-niespodziewa/000H469ANL4SMQWC-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 dziennikarz Telewizji Polskiej Marcin Tomaszewski. Informacj\u0119 o jego \u015bmierci przekaza\u0142a stacja TVP3 Bydgoszcz. Jak podkre\u015blono w komunikacie, Marcin Tomaszewski &quot;odszed\u0142 niespodziewanie&quot; w wieku 47 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-marcin-tomaszewski-dziennikarz-odszedl-niespodziewa,nId,6759527", "date_published": "2023-05-05 18:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda na majowy weekend. Du\u017co deszczu, w nocy przymrozki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-majowy-weekend-duzo-deszczu-w-nocy-przymrozki,nId,6759507\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na majowy weekend. Du\u017co deszczu, w nocy przymrozki\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-majowy-weekend-duzo-deszczu-w-nocy-przymrozki/000H465SSI7GO5MP-C321.jpg\" /></a>Nadchodz\u0105cy weekend przyniesie znacz\u0105ce zmiany w pogodzie. W cz\u0119\u015bci kraju mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 deszczu, a nawet burz. W nocy przymrozki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-majowy-weekend-duzo-deszczu-w-nocy-przymrozki,nId,6759507", "date_published": "2023-05-05 18:05:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niespodziewany lider partyjny na TikToku. Debiutuje tak\u017ce kolejny polityk", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-tiktok-polityczny/news-niespodziewany-lider-partyjny-na-tiktoku-debiutuje-takze-kol,nId,6759327\"><img align=\"left\" alt=\"Niespodziewany lider partyjny na TikToku. Debiutuje tak\u017ce kolejny polityk\" src=\"https://i.iplsc.com/niespodziewany-lider-partyjny-na-tiktoku-debiutuje-takze-kol/000H463FYM9GH2VA-C321.jpg\" /></a>S\u0142awomir Mentzen drugi raz z rz\u0119du uzyska\u0142 najwi\u0119cej wy\u015bwietle\u0144 pod pojedyncz\u0105 rolk\u0105 na TikToku w mijaj\u0105cym, maj\u00f3wkowym tygodniu. Jeszcze bardziej wyra\u017any sukces odnios\u0142a jednak Platforma Obywatelska, kt\u00f3ra opublikowa\u0142a najch\u0119tniej odtwarzany materia\u0142 spo\u015br\u00f3d partii i pojawi\u0142a si\u0119 w naszym zestawieniu po raz pierwszy. Debiut w podsumowaniu Interii zaliczy\u0142 tak\u017ce Janusz Korwin-Mikke, lecz zabrak\u0142o sta\u0142ego bywalca, kt\u00f3rym by\u0142o Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Zapraszamy na najnowszy polityczny przegl\u0105d TikToka w Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-tiktok-polityczny/news-niespodziewany-lider-partyjny-na-tiktoku-debiutuje-takze-kol,nId,6759327", "date_published": "2023-05-05 17:51:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koczuj\u0105 w namiotach. M\u00f3wi\u0105 wprost: Kochamy Karola III", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-koczuja-w-namiotach-mowia-wprost-kochamy-karola-iii,nId,6759493\"><img align=\"left\" alt=\"Koczuj\u0105 w namiotach. M\u00f3wi\u0105 wprost: Kochamy Karola III\" src=\"https://i.iplsc.com/koczuja-w-namiotach-mowia-wprost-kochamy-karola-iii/000H461XYPKTDG48-C321.jpg\" /></a>Chc\u0105 by\u0107 jak najbli\u017cej wydarze\u0144, wi\u0119c od kilku dni okupuj\u0105 skraj parku przy reprezentacyjnej alei Londynu. Koszty si\u0119 nie licz\u0105, wygoda jest niewa\u017cna - istotne jest wy\u0142\u0105cznie, by w sobot\u0119 ujrze\u0107 Karola III zmierzaj\u0105cego do Opactwa Westminsterskiego na koronacj\u0119. Dynastia Windsor\u00f3w dla jej wielbicieli to styl \u017cycia. Na Wyspy Brytyjskie przybyli niekiedy zza Atlantyku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-koczuja-w-namiotach-mowia-wprost-kochamy-karola-iii,nId,6759493", "date_published": "2023-05-05 17:35:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Nauczyciel molestowa\u0142 14-latk\u0119. Prowadzi\u0142 list\u0119 \"Top 10\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nauczyciel-molestowal-14-latke-prowadzil-liste-top-10,nId,6759485\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nauczyciel molestowa\u0142 14-latk\u0119. Prowadzi\u0142 list\u0119 &quot;Top 10&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nauczyciel-molestowal-14-latke-prowadzil-liste-top-10/000H45ZQDN84XE5J-C321.jpg\" /></a>Skazany za molestowanie 14-letniej dziewczynki by\u0142y nauczyciel z Zachodniej Wirginii prowadzi\u0142 list\u0119 &quot;Top 10&quot; najbardziej atrakcyjnych uczni\u00f3w w szkole - pisze &quot;New York Post&quot;. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 wielokrotnie przy\u0142apywany na terenie plac\u00f3wki. Jego ofiara wytoczy\u0142a proces cywilny przeciwko szkole i kuratorium.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nauczyciel-molestowal-14-latke-prowadzil-liste-top-10,nId,6759485", "date_published": "2023-05-05 17:18:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koronacja Karola III: Znamy szczeg\u00f3\u0142y uroczysto\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-koronacja-karola-iii-znamy-szczegoly-uroczystosci,nId,6743487\"><img align=\"left\" alt=\"Koronacja Karola III: Znamy szczeg\u00f3\u0142y uroczysto\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/koronacja-karola-iii-znamy-szczegoly-uroczystosci/000H2ZSYWS6J558T-C321.jpg\" /></a>Kiedy odb\u0119dzie si\u0119 koronacja Karola III, kt\u00f3ry wst\u0105pi na brytyjski tron po \u015bmierci swojej matki - El\u017cbiety II? Jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 ten wyj\u0105tkowy dla Anglik\u00f3w dzie\u0144? Szczeg\u00f3\u0142y uroczysto\u015bci, wok\u00f3\u0142 kt\u00f3rej nie brakuje kontrowersji, s\u0105 ju\u017c znane. Zdradzamy je poni\u017cej!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-koronacja-karola-iii-znamy-szczegoly-uroczystosci,nId,6743487", "date_published": "2023-05-05 17:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Kupi\u0142a nowy dom. Nie spodziewa\u0142a si\u0119 tego, co znalaz\u0142a w \u015bcianach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kupila-nowy-dom-nie-spodziewala-sie-tego-co-znalazla-w-s,nId,6759310\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Kupi\u0142a nowy dom. Nie spodziewa\u0142a si\u0119 tego, co znalaz\u0142a w \u015bcianach\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-kupila-nowy-dom-nie-spodziewala-sie-tego-co-znalazla-w-s/000H45JV1DSV1JK8-C321.jpg\" /></a>Kobieta znalaz\u0142a w \u015bcianach nowego domu w\u0119\u017ce. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich musia\u0142a mieszka\u0107 na posesji od dw\u00f3ch lat - oceni\u0142 specjalista. - Jestem przera\u017cona na \u015bmier\u0107 - powiedzia\u0142a mieszkanka Kolorado.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kupila-nowy-dom-nie-spodziewala-sie-tego-co-znalazla-w-s,nId,6759310", "date_published": "2023-05-05 15:54:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mieszka\u0144cy RPA apeluj\u0105 przed koronacj\u0105. Chc\u0105 zwrotu \"Gwiazdy Afryki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mieszkancy-rpa-apeluja-przed-koronacja-chca-zwrotu-gwiazdy-a,nId,6759323\"><img align=\"left\" alt=\"Mieszka\u0144cy RPA apeluj\u0105 przed koronacj\u0105. Chc\u0105 zwrotu &quot;Gwiazdy Afryki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkancy-rpa-apeluja-przed-koronacja-chca-zwrotu-gwiazdy-a/000H45ICC9ANE37R-C321.jpg\" /></a>Niespodziewana petycja tu\u017c przed koronacj\u0105 Karola III. Cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Republiki Po\u0142udniowej Afryki domaga si\u0119 zwrotu diamentu Cullinan I, zwanego te\u017c &quot;Gwiazd\u0105 Afryki&quot;, a tak\u017ce Cullinana II. Sprawa jest problematyczna. Oba kamienie szlachetne znajduj\u0105 si\u0119 w insygniach koronacyjnych, kt\u00f3re 6 maja oficjalnie za\u0142o\u017cy Karol III.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mieszkancy-rpa-apeluja-przed-koronacja-chca-zwrotu-gwiazdy-a,nId,6759323", "date_published": "2023-05-05 15:37:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbigniew Ziobro mobilizuje parti\u0119 i wysy\u0142a sygna\u0142 do PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-mobilizuje-partie-i-wysyla-sygnal-do-pis,nId,6759252\"><img align=\"left\" alt=\"Zbigniew Ziobro mobilizuje parti\u0119 i wysy\u0142a sygna\u0142 do PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/zbigniew-ziobro-mobilizuje-partie-i-wysyla-sygnal-do-pis/000H4572H2TYCUB0-C321.jpg\" /></a>Rozmach ostatniej konwencji ziobryst\u00f3w mia\u0142 jeden cel - umocnienie pozycji negocjacyjnej w rozmowach z PiS o listach wyborczych. To jasny sygna\u0142, wys\u0142any do Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, pokazuj\u0105cy, \u017ce mo\u017ce i ziobry\u015bci w sonda\u017cach mog\u0105 liczy\u0107 na 1-2 proc. poparcia, ale bez tego PiS mo\u017ce zapomnie\u0107 o zwyci\u0119stwie i rz\u0105dzeniu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-mobilizuje-partie-i-wysyla-sygnal-do-pis,nId,6759252", "date_published": "2023-05-05 15:07:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piel\u0119gniarka mia\u0142a zabija\u0107 noworodki. \"To by\u0142 szok\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pielegniarka-miala-zabijac-noworodki-to-byl-szok,nId,6759273\"><img align=\"left\" alt=\"Piel\u0119gniarka mia\u0142a zabija\u0107 noworodki. &quot;To by\u0142 szok&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pielegniarka-miala-zabijac-noworodki-to-byl-szok/000H45BTN9CWLAL5-C321.jpg\" /></a>Mia\u0142a zabija\u0107 je po cichu, poprzez wstrzykiwanie do krwi powietrza, insuliny lub mleka. Piel\u0119gniarka Lucy Letby stan\u0119\u0142a przed s\u0105dem w Wielkiej Brytanii. Jak twierdzi kobieta, by\u0142a &quot;w calkowitym szoku&quot; po \u015bmierci jednego z noworodk\u00f3w. Dodatkowo kobieta przyzna\u0142a, \u017ce poszukiwa\u0142a jego rodzic\u00f3w na Facebooku. Swoje zachowanie okre\u015bli\u0142a jako &quot;ciekawo\u015b\u0107&quot;. Piel\u0119gniarka Lucy Letby oskar\u017cona jest o zamordowanie siedmiorga dzieci i pr\u00f3b\u0119 zabicia kolejnych 10.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pielegniarka-miala-zabijac-noworodki-to-byl-szok,nId,6759273", "date_published": "2023-05-05 14:39:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "WHO: COVID-19 nie jest ju\u017c globalnym zagro\u017ceniem dla zdrowia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-who-covid-19-nie-jest-juz-globalnym-zagrozeniem-dla-zdrowia,nId,6759275\"><img align=\"left\" alt=\"WHO: COVID-19 nie jest ju\u017c globalnym zagro\u017ceniem dla zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/who-covid-19-nie-jest-juz-globalnym-zagrozeniem-dla-zdrowia/000H45BVE7SEKR34-C321.jpg\" /></a>\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) przekaza\u0142a, \u017ce COVID-19 nie kwalifikuje si\u0119 ju\u017c jako globalny stan zagro\u017cenia. Oznacza to symboliczny koniec pandemii koronawirus\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-who-covid-19-nie-jest-juz-globalnym-zagrozeniem-dla-zdrowia,nId,6759275", "date_published": "2023-05-05 14:32:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Anglistka komentuje now\u0105 formu\u0142\u0119. \"Jestem zaskoczona poziomem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-anglistka-komentuje-nowa-formule-jestem-zaskoczo,nId,6759037\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Anglistka komentuje now\u0105 formu\u0142\u0119. &quot;Jestem zaskoczona poziomem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-anglistka-komentuje-nowa-formule-jestem-zaskoczo/000H438M5I420S0N-C321.jpg\" /></a>- Jestem zaskoczona poziomem tego egzaminu - m\u00f3wi Interii Anna Klisz, anglistka i autorka kurs\u00f3w maturalnych, pytana o matur\u0119 w nowej formule. Zaznacza, \u017ce te pr\u00f3bne by\u0142y trudniejsze. O jednym z zada\u0144 m\u00f3wi: - Osoba w podstaw\u00f3wce by\u0142aby w stanie to uzupe\u0142ni\u0107. S\u0105 jednak polecenia, kt\u00f3re w jej ocenie mog\u0142y niekt\u00f3rym uczniom sprawi\u0107 problem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-anglistka-komentuje-nowa-formule-jestem-zaskoczo,nId,6759037", "date_published": "2023-05-05 14:13:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaj\u0119li traktor za d\u0142ugi obcych, takich spraw by\u0142o wi\u0119cej. Jest wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zajeli-traktor-za-dlugi-obcych-takich-spraw-bylo-wiecej-jest,nId,6759168\"><img align=\"left\" alt=\"Zaj\u0119li traktor za d\u0142ugi obcych, takich spraw by\u0142o wi\u0119cej. Jest wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/zajeli-traktor-za-dlugi-obcych-takich-spraw-bylo-wiecej-jest/000H45B28LD1292J-C321.jpg\" /></a>By\u0142y asesor Micha\u0142 K. us\u0142ysza\u0142 wyrok dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia w zawieszeniu na pi\u0119\u0107 lat, 60 tys. z\u0142 grzywny oraz zakaz wykonywania zawodu przez 10 lat. M\u0119\u017cczyzna oskar\u017cony m.in. o przekroczenie uprawnie\u0144 przy kilku komorniczych zaj\u0119ciach zosta\u0142 ukarany po dekadzie od zdarze\u0144 opisanych w akcie oskar\u017cenia. Jedn\u0105 z najg\u0142o\u015bniejszych spraw by\u0142o zaj\u0119cie ci\u0105gnika rolnika spod M\u0142awy. Micha\u0142 K. odebra\u0142 i sprzeda\u0142 ci\u0105gnik nale\u017c\u0105cy do m\u0119\u017cczyzny, mimo \u017ce w\u0142a\u015bciciel pojazdu nie by\u0142 niczyim d\u0142u\u017cnikiem - by\u0142 nim natomiast jego s\u0105siad. Wyrok jest nieprawomocny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zajeli-traktor-za-dlugi-obcych-takich-spraw-bylo-wiecej-jest,nId,6759168", "date_published": "2023-05-05 14:13:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zderzenie z \u0142osiem. 32-latka z powa\u017cnymi obra\u017ceniami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zderzenie-z-losiem-32-latka-z-powaznymi-obrazeniami,nId,6759251\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie z \u0142osiem. 32-latka z powa\u017cnymi obra\u017ceniami\" src=\"https://i.iplsc.com/zderzenie-z-losiem-32-latka-z-powaznymi-obrazeniami/000H451WX79LCUC3-C321.jpg\" /></a>Prowadzona przez 32-letni\u0105 kobiet\u0119 toyota zderzy\u0142a si\u0119 ze stoj\u0105cym na drodze w Kobi\u00f3rze (woj. \u015bl\u0105skie) \u0142osiem. Auto zosta\u0142o doszcz\u0119tnie zniszczone, a kobieta z powa\u017cnymi obra\u017ceniami trafi\u0142a do szpitala.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zderzenie-z-losiem-32-latka-z-powaznymi-obrazeniami,nId,6759251", "date_published": "2023-05-05 13:52:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Opozycja krytykuje projekt PiS ws. TK. \"Obraz gnicia i hipokryzji\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-krytykuje-projekt-pis-ws-tk-obraz-gnicia-i-hipokryz,nId,6759165\"><img align=\"left\" alt=\"Opozycja krytykuje projekt PiS ws. TK. &quot;Obraz gnicia i hipokryzji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/opozycja-krytykuje-projekt-pis-ws-tk-obraz-gnicia-i-hipokryz/000H44FW1BKX04O1-C321.jpg\" /></a>&quot;Gnicie, hipokryzja, totalny upadek&quot; - tak opozycja komentuje z\u0142o\u017cony przez PiS projekt zmian w ustawie o Trybunale Konstytucyjnym, kt\u00f3ry zak\u0142ada zmniejszenie liczebno\u015bci Zgromadzenia Og\u00f3lnego TK oraz pe\u0142nego sk\u0142adu trybuna\u0142u. Propozycja pos\u0142\u00f3w partii rz\u0105dz\u0105cej ma rozwi\u0105za\u0107 pat, kt\u00f3ry sparali\u017cowa\u0142 funkcjonowanie instytucji. G\u0142os w sprawie zabrali politycy opozycji, kt\u00f3rzy nie pozostawiaj\u0105 suchej nitki na pomy\u015ble. Gorzkie s\u0142owa padaj\u0105 ze wszystkich stron sceny politycznej. Podczas gdy jedni wzywaj\u0105 prezydenta do zaanga\u017cowania w sp\u00f3r, inni...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-krytykuje-projekt-pis-ws-tk-obraz-gnicia-i-hipokryz,nId,6759165", "date_published": "2023-05-05 13:24:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Opozycja krytykuje projekt PiS ws. TK. Prezes RCL t\u0142umaczy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-krytykuje-projekt-pis-ws-tk-prezes-rcl-tlumaczy,nId,6759165\"><img align=\"left\" alt=\"Opozycja krytykuje projekt PiS ws. TK. Prezes RCL t\u0142umaczy\" src=\"https://i.iplsc.com/opozycja-krytykuje-projekt-pis-ws-tk-prezes-rcl-tlumaczy/000H44FW1BKX04O1-C321.jpg\" /></a>&quot;Gnicie, hipokryzja, totalny upadek&quot; - tak opozycja komentuje z\u0142o\u017cony przez PiS projekt zmian w ustawie o Trybunale Konstytucyjnym, kt\u00f3ry zak\u0142ada zmniejszenie liczebno\u015bci Zgromadzenia Og\u00f3lnego TK oraz pe\u0142nego sk\u0142adu trybuna\u0142u. Propozycja pos\u0142\u00f3w partii rz\u0105dz\u0105cej ma rozwi\u0105za\u0107 pat, kt\u00f3ry sparali\u017cowa\u0142 funkcjonowanie instytucji. G\u0142os w sprawie zabrali politycy opozycji, kt\u00f3rzy nie pozostawiaj\u0105 suchej nitki na pomy\u015ble. Gorzkie s\u0142owa padaj\u0105 ze wszystkich stron sceny politycznej. Podczas gdy jedni wzywaj\u0105 prezydenta do zaanga\u017cowania w sp\u00f3r, inni...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-opozycja-krytykuje-projekt-pis-ws-tk-prezes-rcl-tlumaczy,nId,6759165", "date_published": "2023-05-05 13:24:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura z angielskiego - formu\u0142a 2015. Jedno zadanie mog\u0142o sprawi\u0107 trudno\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-z-angielskiego-formula-2015-jedno-zadanie-moglo-spraw,nId,6759078\"><img align=\"left\" alt=\"Matura z angielskiego - formu\u0142a 2015. Jedno zadanie mog\u0142o sprawi\u0107 trudno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-z-angielskiego-formula-2015-jedno-zadanie-moglo-spraw/000H43TLB0014JB2-C321.jpg\" /></a>- Egzamin nie odbiega\u0142 stopniem trudno\u015bci od poprzednich - komentuje dla Interii Agnieszka Bia\u0142ousz, anglistka, pytana o matur\u0119 z angielskiego w formule 2015. W jej ocenie zadania by\u0142y \u0142atwe, cho\u0107 w jednym z nich pojawi\u0142o si\u0119 &quot;zaawansowane s\u0142ownictwo&quot;. - Mog\u0142o sprawi\u0107 problemy - dodaje. Zdaniem anglistki z wypowiedzi\u0105 pisemn\u0105 uczniowie nie powinni mie\u0107 problemu, bo &quot;dotyczy\u0142a bardzo \u017cyciowego tematu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-z-angielskiego-formula-2015-jedno-zadanie-moglo-spraw,nId,6759078", "date_published": "2023-05-05 13:01:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ambasador Rosji wezwany do polskiego MSZ. Powodem s\u0142owa Astachowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-rosji-wezwany-do-polskiego-msz-powodem-slowa-astac,nId,6759195\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador Rosji wezwany do polskiego MSZ. Powodem s\u0142owa Astachowa\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-rosji-wezwany-do-polskiego-msz-powodem-slowa-astac/000GCGUIKFH30SYH-C321.jpg\" /></a>&quot;W dniu 5 maja do MSZ wezwany zosta\u0142 ambasador Siergiej Andrejew&quot; - przekaza\u0142 rzecznik ministra spraw zagranicznych \u0141ukasz Jasina. Jak doda\u0142, dyplomacie przekazano not\u0119 protestacyjn\u0105, dotyczac\u0105 wypowiedzi by\u0142ego rzecznika Kremla Paw\u0142a Astachowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ambasador-rosji-wezwany-do-polskiego-msz-powodem-slowa-astac,nId,6759195", "date_published": "2023-05-05 12:52:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koronacja wywraca \u017cycie Londynu. Gigantyczne utrudnienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-koronacja-wywraca-zycie-londynu-gigantyczne-utrudnienia,nId,6759125\"><img align=\"left\" alt=\"Koronacja wywraca \u017cycie Londynu. Gigantyczne utrudnienia\" src=\"https://i.iplsc.com/koronacja-wywraca-zycie-londynu-gigantyczne-utrudnienia/000H440ARU2OAE3B-C321.jpg\" /></a>Zamkni\u0119te stacje metra, strefy odci\u0119te od reszty miasta i wszechobecne barierki - mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w czekaj\u0105 w Londynie wielkie utrudnienia zwi\u0105zane z koronacj\u0105 kr\u00f3la Karola III. Policja zablokowa\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 ulic dzie\u0144 przed uroczysto\u015bciami, a przestrogi dla pasa\u017cer\u00f3w komunikacji miejskiej wisz\u0105 na ka\u017cdym przystanku w centrum stolicy. Aby z\u0142o\u015b\u0107 na komunikacyjne problemy by\u0142a mniejsza, w\u0142adze przygotowa\u0142y dla Brytyjczyk\u00f3w &quot;rekompensat\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-koronacja-wywraca-zycie-londynu-gigantyczne-utrudnienia,nId,6759125", "date_published": "2023-05-05 12:21:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Masowa strzelanina w Serbii. Nowe fakty w sprawie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masowa-strzelanina-w-serbii-nowe-fakty-w-sprawie,nId,6759116\"><img align=\"left\" alt=\"Masowa strzelanina w Serbii. Nowe fakty w sprawie\" src=\"https://i.iplsc.com/masowa-strzelanina-w-serbii-nowe-fakty-w-sprawie/000H43YVM2ESTTNR-C321.jpg\" /></a>Serbska policja zatrzyma\u0142a dziadka i wujka zamachowca, kt\u00f3ry w nocnej strzelaninie zabi\u0142 osiem os\u00f3b i rani\u0142 14 kolejnych. Po dokonaniu mordu 21-latek porwa\u0142 taks\u00f3wkarza, by ten odwi\u00f3z\u0142 go do rodzinnego domu, gdzie s\u0142u\u017cby schwyta\u0142y go o 8 rano. Znaleziono tam cztery granaty. Wed\u0142ug najnowszych informacji napastnik prawdopodobnie nie dzia\u0142a\u0142 sam. Prezydent Aleksandar Vuczi\u0107 zapowiedzia\u0142 wzmo\u017cone i surowe kontrole oraz podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;ten straszny z\u0142oczy\u0144ca ju\u017c nigdy nie ujrzy \u015bwiat\u0142a dziennego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masowa-strzelanina-w-serbii-nowe-fakty-w-sprawie,nId,6759116", "date_published": "2023-05-05 12:09:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy podj\u0119\u0142y decyzj\u0119. Zakazali eksponowania flag Rosji i Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-podjely-decyzje-zakazali-eksponowania-flag-rosji-i-uk,nId,6759127\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy podj\u0119\u0142y decyzj\u0119. Zakazali eksponowania flag Rosji i Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-podjely-decyzje-zakazali-eksponowania-flag-rosji-i-uk/000H43P6I1M2G6EI-C321.jpg\" /></a>W dniach 8-9 maja, czyli w 78. rocznic\u0119 zako\u0144czenia II wojny \u015bwiatowej w Europie, b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 w Berlinie zakaz eksponowania rosyjskich i ukrai\u0144skich flag. Taka decyzja zosta\u0142a wprowadzona w obawie przed mo\u017cliwymi niepokojami spo\u0142ecznymi - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek policja w stolicy Niemiec, cytowana przez dziennik &quot;Berliner Morgenpost&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-podjely-decyzje-zakazali-eksponowania-flag-rosji-i-uk,nId,6759127", "date_published": "2023-05-05 11:45:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Formu\u0142a 2015 z j\u0119zyka angielskiego. Arkusze CKE i odpowiedzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-formula-2015-z-jezyka-angielskiego-arkusze-cke-i,nId,6758983\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Formu\u0142a 2015 z j\u0119zyka angielskiego. Arkusze CKE i odpowiedzi \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-formula-2015-z-jezyka-angielskiego-arkusze-cke-i/000H42W2TI41U7HR-C321.jpg\" /></a>Drugi dzie\u0144 matur za nami. W tym miejscu pojawi\u0105 si\u0119 arkusze CKE z matury z j\u0119zyka angielskiego w formule 2015. Nasi eksperci rozwi\u0105\u017c\u0105 zadania, dzi\u0119ki czemu sprawdzicie, jak wam posz\u0142o na egzaminie. B\u0105d\u017acie z nami o 14:00. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-formula-2015-z-jezyka-angielskiego-arkusze-cke-i,nId,6758983", "date_published": "2023-05-05 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbierali rozsypane na ulicy pieni\u0105dze. Policja prosi o zwrot", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zbierali-rozsypane-na-ulicy-pieniadze-policja-prosi-o-zwrot,nId,6759112\"><img align=\"left\" alt=\"Zbierali rozsypane na ulicy pieni\u0105dze. Policja prosi o zwrot\" src=\"https://i.iplsc.com/zbierali-rozsypane-na-ulicy-pieniadze-policja-prosi-o-zwrot/000H43M4UNQRLPST-C321.jpg\" /></a>Przechodnie w Krakowie zbierali rozsypane na ulicy pieni\u0105dze. Teraz policja prosi ich o zwrot. Nale\u017ca\u0142y one do m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry nieopatrznie pozostawi\u0142 saszetk\u0119 z got\u00f3wk\u0105 w kopercie na dachu samochodu, kt\u00f3rym przemierza\u0142 kolejne przecznice.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zbierali-rozsypane-na-ulicy-pieniadze-policja-prosi-o-zwrot,nId,6759112", "date_published": "2023-05-05 11:24:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Trze\u015bciance. \"Autem jechali imigranci z granicy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-tragiczny-wypadek-w-trzesciance-autem-jechali-imigranci-z-gr,nId,6759075\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Trze\u015bciance. &quot;Autem jechali imigranci z granicy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-trzesciance-autem-jechali-imigranci-z-gr/000H43HTT40QO71J-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a kilka zosta\u0142o rannych w tragicznym wypadku we wsi Trze\u015bcianka (pow. bia\u0142ostocki) na Podlasiu. Jak przekazuj\u0105 s\u0142u\u017cby, samochodem podr\u00f3\u017cowa\u0142o ponad 10 os\u00f3b. Z nieoficjalnych doniesie\u0144 medialnych wynika natomiast, \u017ce mogli by\u0107 to imigranci z Afganistanu, kt\u00f3rzy nielegalnie przekroczyli granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-tragiczny-wypadek-w-trzesciance-autem-jechali-imigranci-z-gr,nId,6759075", "date_published": "2023-05-05 11:02:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pe\u0142ny sk\u0142ad TK b\u0119dzie mniejszy? PiS z\u0142o\u017cy\u0142o projekt ustawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pelny-sklad-tk-bedzie-mniejszy-pis-zlozylo-projekt-ustawy,nId,6759070\"><img align=\"left\" alt=\"Pe\u0142ny sk\u0142ad TK b\u0119dzie mniejszy? PiS z\u0142o\u017cy\u0142o projekt ustawy\" src=\"https://i.iplsc.com/pelny-sklad-tk-bedzie-mniejszy-pis-zlozylo-projekt-ustawy/000FTL8CEXHMOLY3-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie PiS z\u0142o\u017cyli w Sejmie projekt ustawy ws. &quot;usprawnienia dzia\u0142alno\u015bci TK&quot;. Chodzi o zmniejszenie minimalnej liczby s\u0119dzi\u00f3w Zgromadzenia Og\u00f3lnego i pe\u0142nego sk\u0142adu TK do dziewi\u0119ciu s\u0119dzi\u00f3w. Znowelizowane przepisy maj\u0105 mie\u0107 zastosowanie do post\u0119powa\u0144 wszcz\u0119tych i niezako\u0144czonych przed dniem wej\u015bcia w \u017cycie noweli.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pelny-sklad-tk-bedzie-mniejszy-pis-zlozylo-projekt-ustawy,nId,6759070", "date_published": "2023-05-05 10:41:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023: J\u0119zyk angielski podstawowy. Arkusze CKE i odpowiedzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-jezyk-angielski-podstawowy-arkusze-cke-i-odpowie,nId,6759000\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023: J\u0119zyk angielski podstawowy. Arkusze CKE i odpowiedzi\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-jezyk-angielski-podstawowy-arkusze-cke-i-odpowie/000H42WV52XJWXWU-C321.jpg\" /></a>Matura z angielskiego w formule 2023 rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 o godz. 9 i trwa\u0142a 120 minut. Maturzy\u015bci z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142a Interi\u0105 twierdz\u0105, \u017ce egzamin by\u0142 \u0142atwy. Ciekawi, jak wam posz\u0142o? Dok\u0142adnie o godz. 14:00 znajdziecie poni\u017cej arkusz CKE - j\u0119zyk angielski poziom podstawowy wraz z transkrypcj\u0105 rozumienia ze s\u0142uchu oraz nieoficjalnymi odpowiedziami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-jezyk-angielski-podstawowy-arkusze-cke-i-odpowie,nId,6759000", "date_published": "2023-05-05 10:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pobi\u0142 kierowc\u0119 wroc\u0142awskiego autobusu. Policja publikuje wizerunek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pobil-kierowce-wroclawskiego-autobusu-policja-publikuje-wize,nId,6759054\"><img align=\"left\" alt=\"Pobi\u0142 kierowc\u0119 wroc\u0142awskiego autobusu. Policja publikuje wizerunek\" src=\"https://i.iplsc.com/pobil-kierowce-wroclawskiego-autobusu-policja-publikuje-wize/000H43D5D80AJUMJ-C321.jpg\" /></a>Dolno\u015bl\u0105ska policja poszukuje m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o pobicie kierowcy komunikacji miejskiej. Sprawca zniszczy\u0142 tak\u017ce autobus, a straty szacowane s\u0105 na ponad 10 tys. z\u0142otych. Wszystkie osoby, kt\u00f3re rozpoznaj\u0105 napastnika, proszone s\u0105 o kontakt z komisariatem Wroc\u0142aw-Krzyki. Mundurowi gwarantuj\u0105 anonimowo\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-pobil-kierowce-wroclawskiego-autobusu-policja-publikuje-wize,nId,6759054", "date_published": "2023-05-05 10:24:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwie dziewczynki trafi\u0142y do szpitala. Zatru\u0142y si\u0119 alkoholem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-dwie-dziewczynki-trafily-do-szpitala-zatruly-sie-alkoholem,nId,6759017\"><img align=\"left\" alt=\"Dwie dziewczynki trafi\u0142y do szpitala. Zatru\u0142y si\u0119 alkoholem\" src=\"https://i.iplsc.com/dwie-dziewczynki-trafily-do-szpitala-zatruly-sie-alkoholem/000GSRWB0PKPU8IW-C321.jpg\" /></a>Dwie dziewczynki w wieku 12 i 13 lat trafi\u0142y do szpitala po zatruciu alkoholem. Policjanci z W\u0105growca (woj. wielkopolskie) interweniowali w tej sprawie w minion\u0105 sobot\u0119. Jedn\u0105 z dziewczynek odnaleziono le\u017c\u0105c\u0105 przed domem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-dwie-dziewczynki-trafily-do-szpitala-zatruly-sie-alkoholem,nId,6759017", "date_published": "2023-05-05 09:36:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Okr\u0119ty NATO w Szczecinie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3314478,iAId,444294\"><img align=\"left\" alt=\"Okr\u0119ty NATO w Szczecinie\" src=\"https://i.iplsc.com/okrety-nato-w-szczecinie/000H430J20S3YK1F-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 okr\u0119t\u00f3w Sta\u0142ego Zespo\u0142u Si\u0142 Obrony Przeciwminowej NATO zacumowa\u0142o w pi\u0105tek przy szczeci\u0144skich nabrze\u017cach. To rutynowa wizyta, jednostki pozostan\u0105 w Szczecinie do poniedzia\u0142ku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3314478,iAId,444294", "date_published": "2023-05-05 09:20:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Wiemy, co by\u0142o na angielskim. \"Nie chc\u0119 zapesza\u0107, ale banalne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-wiemy-co-bylo-na-angielskim-nie-chce-zapeszac-al,nId,6758923\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Wiemy, co by\u0142o na angielskim. &quot;Nie chc\u0119 zapesza\u0107, ale banalne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-wiemy-co-bylo-na-angielskim-nie-chce-zapeszac-al/000H42GWIHYD1YS4-C321.jpg\" /></a>- Angielski standardowo bardzo prosty, zero zaskocze\u0144 - m\u00f3wi Interii Mi\u0142osz z Katowic, tegoroczny maturzysta. Inna maturzystka, Celina, komentuje, \u017ce ten egzamin to &quot;tylko formalno\u015b\u0107&quot;. Wiemy, co by\u0142o w arkuszu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-wiemy-co-bylo-na-angielskim-nie-chce-zapeszac-al,nId,6758923", "date_published": "2023-05-05 09:00:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura z angielskiego. Uczniowie szczerze o poziomie egzaminu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-z-angielskiego-uczniowie-szczerze-o-poziomie-egzaminu,nId,6758923\"><img align=\"left\" alt=\"Matura z angielskiego. Uczniowie szczerze o poziomie egzaminu\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-z-angielskiego-uczniowie-szczerze-o-poziomie-egzaminu/000H42GWIHYD1YS4-C321.jpg\" /></a>- Angielski standardowo bardzo prosty, zero zaskocze\u0144 - m\u00f3wi Interii Mi\u0142osz z Katowic, tegoroczny maturzysta. Inna maturzystka, Celina, komentuje, \u017ce ten egzamin to &quot;tylko formalno\u015b\u0107&quot;. Wiemy, co by\u0142o w arkuszu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-z-angielskiego-uczniowie-szczerze-o-poziomie-egzaminu,nId,6758923", "date_published": "2023-05-05 09:00:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 egzamin z j\u0119zyka angielskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-zakonczyl-sie-egzamin-z-jezyka-angielskiego,nId,6758939\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 egzamin z j\u0119zyka angielskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-zakonczyl-sie-egzamin-z-jezyka-angielskiego/000H42QP2T0KR8VN-C321.jpg\" /></a>Po dw\u00f3ch godzinach zmaga\u0144 maturzy\u015bci zako\u0144czyli egzamin z j\u0119zyka angielskiego. Zdawa\u0142o go blisko 97 proc. tegorocznych absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 \u015brednich. Przed egzaminem oby\u0142o si\u0119 bez przeciek\u00f3w, by\u0142y jednak typowania uczni\u00f3w, co mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 na maturze. O 14:00 poka\u017cemy arkusze CKE i sugerowane przez naszych ekspert\u00f3w rozwi\u0105zania. Zapraszamy do \u015bledzenia! </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-zakonczyl-sie-egzamin-z-jezyka-angielskiego,nId,6758939", "date_published": "2023-05-05 08:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grupa Wagnera wycofuje si\u0119 z Bachmutu. Prigo\u017cyn za wszystko obwinia Szojgu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-wycofuje-sie-z-bachmutu-prigozyn-za-wszystko-o,nId,6758936\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa Wagnera wycofuje si\u0119 z Bachmutu. Prigo\u017cyn za wszystko obwinia Szojgu\" src=\"https://i.iplsc.com/grupa-wagnera-wycofuje-sie-z-bachmutu-prigozyn-za-wszystko-o/000H42S9DDOCN9C0-C321.jpg\" /></a>- 10 maja \u017co\u0142nierze Grupy Wagnera wycofaj\u0105 si\u0119 z Bachmutu - poinformowa\u0142 przyw\u00f3dca najemnik\u00f3w Jewgienij Prigo\u017cyn. Jak podkre\u015bli\u0142, powodem decyzji jest brak dostaw amunicji, a win\u0105 za to obarczy\u0142 ministra obrony Rosji Siergieja Szojgu. Wcze\u015bniej w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 drastyczne nagranie, na kt\u00f3rym Prigo\u017cyn pokaza\u0142 martwych wagnerowc\u00f3w. Skrytykowa\u0142 na nim w wulgarny spos\u00f3b Kreml, za brak potrzebnych dostaw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-wycofuje-sie-z-bachmutu-prigozyn-za-wszystko-o,nId,6758936", "date_published": "2023-05-05 08:39:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y wicepremier Roman J. zosta\u0142 zatrzymany przez CB\u015aP", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byly-wicepremier-roman-j-zostal-zatrzymany-przez-cbsp,nId,6758980\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y wicepremier Roman J. zosta\u0142 zatrzymany przez CB\u015aP\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-wicepremier-roman-j-zostal-zatrzymany-przez-cbsp/000H42WS8R6I6AXT-C321.jpg\" /></a>Centralne Biuro \u015aledcze Policji zatrzyma\u0142o w pi\u0105tek by\u0142ego wicepremiera Romana J. - dowiedzia\u0142 si\u0119 Polsat News. Powodem mia\u0142 by\u0107 przemyt papieros\u00f3w.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-byly-wicepremier-roman-j-zostal-zatrzymany-przez-cbsp,nId,6758980", "date_published": "2023-05-05 08:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skarb na dnie Ba\u0142tyku. Wy\u0142owili go niemieccy nurkowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skarb-na-dnie-baltyku-wylowili-go-niemieccy-nurkowie,nId,6758963\"><img align=\"left\" alt=\"Skarb na dnie Ba\u0142tyku. Wy\u0142owili go niemieccy nurkowie\" src=\"https://i.iplsc.com/skarb-na-dnie-baltyku-wylowili-go-niemieccy-nurkowie/000H42QV8LBQTX63-C321.jpg\" /></a>Srebrne sztu\u0107ce, karafki, talerze, a nawet motocykl z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej - takie skarby wy\u0142owili z Ba\u0142tyku niemieccy nurkowie. Wszystkie one wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z histori\u0105 zatoni\u0119cia statku &quot;Monte Olivia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skarb-na-dnie-baltyku-wylowili-go-niemieccy-nurkowie,nId,6758963", "date_published": "2023-05-05 08:32:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burz\u0105 tzw. pomnik wdzi\u0119czno\u015bci Armii Czerwonej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-burza-tzw-pomnik-wdziecznosci-armii-czerwonej,nId,6758964\"><img align=\"left\" alt=\"Burz\u0105 tzw. pomnik wdzi\u0119czno\u015bci Armii Czerwonej\" src=\"https://i.iplsc.com/burza-tzw-pomnik-wdziecznosci-armii-czerwonej/000H42QNRV8EDPG4-C321.jpg\" /></a>Poradziecki pomnik sta\u0142 w G\u0142ubczycach (woj. opolskie) od 1945 roku. Wzniesiono go dla upami\u0119tnienia \u017co\u0142nierzy Armii Czerwonej, kt\u00f3rzy polegli w walkach o miasto. W 2022 roku, po wybuchu wojny w Ukrainie, prezes IPN zaapelowa\u0142 do samorz\u0105d\u00f3w o usuni\u0119cie wszystkich relikt\u00f3w przesz\u0142o\u015bci zwi\u0105zanych z komunizmem. W pi\u0105tek rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 burzenie. - Rosjanom si\u0119 wydaje, \u017ce Europa \u015arodkowa jest wci\u0105\u017c ich koloni\u0105. To pokazuje imperialne my\u015blenie. Polityka historyczna Federacji Rosyjskiej opiera si\u0119 na k\u0142amstwie - powiedzia\u0142 prezes IPN dr Karol...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-burza-tzw-pomnik-wdziecznosci-armii-czerwonej,nId,6758964", "date_published": "2023-05-05 08:26:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Intruz op\u00f3\u017ani\u0142 rozpocz\u0119cie egzaminu. Wezwano stra\u017c po\u017carn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-intruz-opoznil-rozpoczecie-egzaminu-wezwano-stra,nId,6758956\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Intruz op\u00f3\u017ani\u0142 rozpocz\u0119cie egzaminu. Wezwano stra\u017c po\u017carn\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-intruz-opoznil-rozpoczecie-egzaminu-wezwano-stra/000H42PU3H58Q36N-C321.jpg\" /></a>Matura w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Szczecinie nie rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 planowo. Wszystko za spraw\u0105 go\u0142\u0119bia, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 na sali, gdzie mia\u0142a odbywa\u0107 si\u0119 matura z j\u0119zyka polskiego. Ptak nie chcia\u0142 da\u0107 si\u0119 z\u0142apa\u0107, ani odlecie\u0107 przez okno. Do szko\u0142y wezwano stra\u017c po\u017carn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-intruz-opoznil-rozpoczecie-egzaminu-wezwano-stra,nId,6758956", "date_published": "2023-05-05 08:07:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Startuje matura z j\u0119zyka angielskiego. Przecieki? Maturzy\u015bci obstawiali, co b\u0119dzie na egzaminie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-startuje-matura-z-jezyka-angielskiego-przecieki-maturzysci-o,nId,6758921\"><img align=\"left\" alt=\"Startuje matura z j\u0119zyka angielskiego. Przecieki? Maturzy\u015bci obstawiali, co b\u0119dzie na egzaminie\" src=\"https://i.iplsc.com/startuje-matura-z-jezyka-angielskiego-przecieki-maturzysci-o/000H42G630OHB84Y-C321.jpg\" /></a>Drugi dzie\u0144 matur w\u0142a\u015bnie si\u0119 rozpocz\u0105\u0142. Maturzy\u015bci mierz\u0105 si\u0119 dzi\u015b z wybranym j\u0119zykiem nowo\u017cytnym, najcz\u0119\u015bciej jest to angielski. Przecieki, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w sieci przed matur\u0105 z j\u0119zyka polskiego, tym razem jeszcze si\u0119 nie ujawni\u0142y. Ju\u017c od rana w wyszukiwarkach kr\u00f3lowa\u0142y natomiast frazy, sugeruj\u0105ce, jakie zadania typuj\u0105 maturzy\u015bci. Jak si\u0119 okazuje, wi\u0119kszo\u015b\u0107 spodziewa\u0142a si\u0119 walki z napisaniem wiadomo\u015bci e-mail lub wpisu na bloga. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-startuje-matura-z-jezyka-angielskiego-przecieki-maturzysci-o,nId,6758921", "date_published": "2023-05-05 07:23:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Japonii. Brak zagro\u017cenia przed tsunami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-japonii-brak-zagrozenia-przed-tsunami,nId,6758914\"><img align=\"left\" alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Japonii. Brak zagro\u017cenia przed tsunami\" src=\"https://i.iplsc.com/trzesienie-ziemi-w-japonii-brak-zagrozenia-przed-tsunami/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 6,3 stopnia nawiedzi\u0142o w pi\u0105tek zachodni\u0105 prefektur\u0119 Japonii - Ishikawa - poinformowa\u0142y w\u0142adze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-japonii-brak-zagrozenia-przed-tsunami,nId,6758914", "date_published": "2023-05-05 07:11:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dron zaatakowa\u0142 rosyjsk\u0105 rafineri\u0119. Wybuch\u0142 po\u017car", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dron-zaatakowal-rosyjska-rafinerie-wybuchl-pozar,nId,6758896\"><img align=\"left\" alt=\"Dron zaatakowa\u0142 rosyjsk\u0105 rafineri\u0119. Wybuch\u0142 po\u017car\" src=\"https://i.iplsc.com/dron-zaatakowal-rosyjska-rafinerie-wybuchl-pozar/000H42CBOE1YRW8I-C321.jpg\" /></a>Atak drona spowodowa\u0142 wybuch po\u017caru na terenie rafinerii Ilski w Kraju Krasnodarskim nad Morzem Czarnym - donosi Reuters za agencj\u0105 TASS. Rafineria ta stanowi istotn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 infrastruktury paliwowej po\u0142udniowej Rosji i okupowanej przez ten kraj po\u0142udniowej Ukrainy, w tym Krymu. To kolejne uderzenie w ci\u0105gu ostatnich czterech dni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dron-zaatakowal-rosyjska-rafinerie-wybuchl-pozar,nId,6758896", "date_published": "2023-05-05 06:40:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy dodatek dla ma\u0142\u017ce\u0144stw wyniesie nawet 8 tys. z\u0142? Dla kogo \"sta\u017cowe\"?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-dodatek-dla-malzenstw-wyniesie-nawet-8-tys-zl-dla-kogo-,nId,6729126\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy dodatek dla ma\u0142\u017ce\u0144stw wyniesie nawet 8 tys. z\u0142? Dla kogo &quot;sta\u017cowe&quot;?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-dodatek-dla-malzenstw-wyniesie-nawet-8-tys-zl-dla-kogo/000H1XZPSQ80AGEP-C321.jpg\" /></a>Do Senatu wp\u0142yn\u0119\u0142a petycja, kt\u00f3rej autor proponuje wsparcie finansowe dla kolejnej grupy Polak\u00f3w. Autor petycji chce, by ma\u0142\u017ce\u0144stwa, kt\u00f3re maj\u0105 odpowiednio d\u0142ugi sta\u017c otrzymywa\u0142y nowe \u015bwiadczenie. Jednorazowa wyp\u0142ata mia\u0142aby trafia\u0107 do senior\u00f3w co pi\u0119\u0107 lat. Dodatki dla ma\u0142\u017ce\u0144stw \u017cyj\u0105cych razem d\u0142u\u017cej ni\u017c 50 lat mog\u0142yby si\u0119gn\u0105\u0107 nawet 8 tys. z\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-dodatek-dla-malzenstw-wyniesie-nawet-8-tys-zl-dla-kogo-,nId,6729126", "date_published": "2023-05-05 06:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koronacja Kr\u00f3la Karola III. Dok\u0142adny plan ceremonii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-koronacja-krola-karola-iii-dokladny-plan-ceremonii,nId,6758879\"><img align=\"left\" alt=\"Koronacja Kr\u00f3la Karola III. Dok\u0142adny plan ceremonii\" src=\"https://i.iplsc.com/koronacja-krola-karola-iii-dokladny-plan-ceremonii/000H4245AJUP228W-C321.jpg\" /></a>Sobotnia koronacja Karola III b\u0119dzie 40. tak\u0105 ceremoni\u0105 w Opactwie Westminsterskim, ale pierwsz\u0105 od 70 lat. Ma by\u0107 kr\u00f3tsza, nieco skromniejsza i bardziej dostosowana do wsp\u00f3\u0142czesnych czas\u00f3w ni\u017c koronacja El\u017cbiety II, ale z zachowaniem wszystkich najwa\u017cniejszych element\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-koronacja-krola-karola-iii-dokladny-plan-ceremonii,nId,6758879", "date_published": "2023-05-05 06:11:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "ISW: Sfingowany atak dron\u00f3w na Kreml oficjalnym powodem odwo\u0142ywania obchod\u00f3w Dnia Zwyci\u0119stwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-sfingowany-atak-dronow-na-kreml-oficjalnym-powodem-odwol,nId,6758883\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Sfingowany atak dron\u00f3w na Kreml oficjalnym powodem odwo\u0142ywania obchod\u00f3w Dnia Zwyci\u0119stwa \" src=\"https://i.iplsc.com/isw-sfingowany-atak-dronow-na-kreml-oficjalnym-powodem-odwol/000H42362PG7J7EC-C321.jpg\" /></a>Oficjaln\u0105 przyczyn\u0105 odwo\u0142ywania tradycyjnych parad z okazji Dnia Zwyci\u0119stwa w wielu rosyjskich miastach jest atak dron\u00f3w na Kreml. W najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) twierdzi, \u017ce to w\u0142a\u015bnie po to sfingowano atak. Tymczasem prawdziw\u0105 przyczyn\u0105 ma by\u0107 fatalny stan armii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-sfingowany-atak-dronow-na-kreml-oficjalnym-powodem-odwol,nId,6758883", "date_published": "2023-05-05 06:02:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Economist\": Najbardziej krwawa wojna na \u015bwiecie nie toczy si\u0119 w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-najbardziej-krwawa-wojna-na-swiecie-nie-toczy-,nId,6753479\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Economist&quot;: Najbardziej krwawa wojna na \u015bwiecie nie toczy si\u0119 w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/the-economist-najbardziej-krwawa-wojna-na-swiecie-nie-toczy/000H3XSQYWLAL78K-C321.jpg\" /></a>Od ponad roku wojna kojarzy nam si\u0119 z wydarzeniami w Ukrainie. Jednak najbardziej krwawa wojna na \u015bwiecie w 2022 r. nie mia\u0142a miejsca za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105. Liczb\u0119 \u015bmiertelnych ofiar konfliktu w Etiopii szacuje si\u0119 na 600 tysi\u0119cy. A to niestety jedna z wielu tocz\u0105cych si\u0119 obecnie na \u015bwiecie wojen.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-najbardziej-krwawa-wojna-na-swiecie-nie-toczy-,nId,6753479", "date_published": "2023-05-05 05:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Guardian\": Praca, nauka i samotno\u015b\u0107. Pokolenie Z w Chinach i Indiach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-praca-nauka-i-samotnosc-pokolenie-z-w-chinach-i,nId,6756777\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Guardian&quot;: Praca, nauka i samotno\u015b\u0107. Pokolenie Z w Chinach i Indiach\" src=\"https://i.iplsc.com/the-guardian-praca-nauka-i-samotnosc-pokolenie-z-w-chinach-i/000H3X4B2OBHH1NA-C321.jpg\" /></a>Gonitwa za pieni\u0119dzmi, ci\u0119\u017cka praca i od\u0142o\u017cone na p\u00f3\u017aniej plany za\u0142o\u017cenia rodziny. Na randki ju\u017c czasu nie starcza. Tak wygl\u0105da codzienno\u015b\u0107 25-latk\u00f3w z Chin oraz Indii. Oba kraje b\u0119d\u0105 wkr\u00f3tce stanowi\u0107 ponad jedn\u0105 trzeci\u0105 populacji \u015bwiata, szacowanej na ponad osiem miliard\u00f3w. - W zasadzie nie mam czasu dla siebie poza jedzeniem i spaniem - podkre\u015bla Xue Pengyu z Chin. Ranjan Kujur z Indii marzy o pracy jako tancerz w Bollywood. - Rozwijam si\u0119, ale zbyt wolno. Musz\u0119 skupi\u0107 si\u0119 na jeszcze ci\u0119\u017cszej pracy i oszcz\u0119dzaniu pieni\u0119dzy na studia -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-praca-nauka-i-samotnosc-pokolenie-z-w-chinach-i,nId,6756777", "date_published": "2023-05-05 05:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Washington Post\": Miasteczko, kt\u00f3re sta\u0142o si\u0119 obsesj\u0105 kr\u00f3la Karola III", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-miasteczko-ktore-stalo-sie-obsesja-krola,nId,6756954\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Washington Post&quot;: Miasteczko, kt\u00f3re sta\u0142o si\u0119 obsesj\u0105 kr\u00f3la Karola III\" src=\"https://i.iplsc.com/the-washington-post-miasteczko-ktore-stalo-sie-obsesja-krola/000H3YGQ26OYT9TD-C321.jpg\" /></a>74-letni brytyjski monarcha, kt\u00f3rego koronacja odb\u0119dzie si\u0119 w sobot\u0119, ma wiele talent\u00f3w. Maluje, zarz\u0105dza wartym setki milion\u00f3w funt\u00f3w maj\u0105tkiem, a do tego zna si\u0119 na architekturze. Karol III od podstaw zaprojektowa\u0142 miasteczko Poundbury na po\u0142udniu Anglii. Jego krytycy m\u00f3wi\u0105, \u017ce to feudalny Disneyland dla nostalgik\u00f3w. Jednak mieszka\u0144cy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce pomimo pewnych niedogodno\u015bci miasteczko jest urocze i przyjazne dla ludzi, a kr\u00f3l wiedzia\u0142 lepiej ni\u017c architektoniczny establishment, czego chc\u0105 &quot;zwykli ludzie&quot;. Witamy w Poundbury, gdzie...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-miasteczko-ktore-stalo-sie-obsesja-krola,nId,6756954", "date_published": "2023-05-05 05:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: Nie wszystko uda\u0142o si\u0119 za rz\u0105d\u00f3w PiS zrealizowa\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-nie-wszystko-udalo-sie-za-rzadow-pis-zrealizowac,nId,6758856\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Nie wszystko uda\u0142o si\u0119 za rz\u0105d\u00f3w PiS zrealizowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-nie-wszystko-udalo-sie-za-rzadow-pis-zrealizowac/000H421ONDU8IX4T-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki chce nadal by\u0107 premierem, lecz nie wyklucza startu w wyborach prezydenckich w 2025 roku. - Pomy\u015bl\u0119 o tym w przysz\u0142o\u015bci, teraz na horyzoncie s\u0105 zupe\u0142nie inne zadania - stwierdzi\u0142. Szef rz\u0105du zdradzi\u0142 tak\u017ce, co jego zdaniem nie uda\u0142o si\u0119 zrealizowa\u0107 podczas rz\u0105d\u00f3w PiS oraz oceni\u0142, jak rz\u0105dzi si\u0119 Polsk\u0105 w czasach kryzysu, wojny w Ukrainie i innych komplikacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-nie-wszystko-udalo-sie-za-rzadow-pis-zrealizowac,nId,6758856", "date_published": "2023-05-05 05:49:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaobserwowano gwiazd\u0119 po\u017ceraj\u0105c\u0105 planet\u0119. Podobny los czeka Ziemi\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaobserwowano-gwiazde-pozerajaca-planete-podobny-los-czeka-z,nId,6758863\"><img align=\"left\" alt=\"Zaobserwowano gwiazd\u0119 po\u017ceraj\u0105c\u0105 planet\u0119. Podobny los czeka Ziemi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zaobserwowano-gwiazde-pozerajaca-planete-podobny-los-czeka-z/000H421H2G35H0KV-C321.jpg\" /></a>Z pomoc\u0105 International Gemini Observatory naukowcy po raz pierwszy zaobserwowali, jak umieraj\u0105ca gwiazda poch\u0142ania okr\u0105\u017caj\u0105c\u0105 j\u0105 planet\u0119. Podobny los czeka kiedy\u015b Ziemi\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaobserwowano-gwiazde-pozerajaca-planete-podobny-los-czeka-z,nId,6758863", "date_published": "2023-05-05 05:42:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zimny i deszczowy maj. Nadchodzi za\u0142amanie w pogodzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zimny-i-deszczowy-maj-nadchodzi-zalamanie-w-pogodzie,nId,6758849\"><img align=\"left\" alt=\"Zimny i deszczowy maj. Nadchodzi za\u0142amanie w pogodzie\" src=\"https://i.iplsc.com/zimny-i-deszczowy-maj-nadchodzi-zalamanie-w-pogodzie/000H41VFR8R7P1XP-C321.jpg\" /></a>Wiatr do 55 km/h nad morzem i 20 stopni na zachodzie kraju - taka pogoda b\u0119dzie towarzyszy\u0107 nam w pi\u0105tek. Z kolei w weekend czeka nas pierwsza fala ulew i burz. Za ni\u0105 nadejd\u0105 kolejne, kt\u00f3re popsuj\u0105 aur\u0119 na d\u0142u\u017cszy czas.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zimny-i-deszczowy-maj-nadchodzi-zalamanie-w-pogodzie,nId,6758849", "date_published": "2023-05-05 05:05:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Co b\u0119dzie, je\u015bli nie zdam matury? Kiedy termin poprawkowy?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-co-bedzie-jesli-nie-zdam-matury-kiedy-termin-pop,nId,6745561\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Co b\u0119dzie, je\u015bli nie zdam matury? Kiedy termin poprawkowy?\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-co-bedzie-jesli-nie-zdam-matury-kiedy-termin-pop/000H3WQQTMOLXVLB-C321.jpg\" /></a>W 2022 roku matury nie zda\u0142o 58 tys. 480 uczni\u00f3w. To wi\u0119cej ni\u017c jedna pi\u0105ta wszystkich, kt\u00f3rzy do niej podeszli. Nawet je\u017celi w tym roku ucze\u0144 b\u0119dzie mia\u0142 pecha i znajdzie si\u0119 w tym gronie, nie warto si\u0119 za\u0142amywa\u0107. Niezdana matura to nie koniec \u015bwiata, ale trzeba pami\u0119ta\u0107 o konsekwencjach. Co si\u0119 stanie je\u015bli nie zdasz matury? Jakie przedmioty mo\u017cna obla\u0107? Kiedy w 2023 wyznaczony jest termin poprawkowy?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-co-bedzie-jesli-nie-zdam-matury-kiedy-termin-pop,nId,6745561", "date_published": "2023-05-05 04:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Maturzy\u015bci zdaj\u0105 m.in. angielski. Dzi\u015b j\u0119zyk obcy nowo\u017cytny na poziomie podstawowym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-maturzysci-zdaja-m-in-angielski-dzis-jezyk-obcy-,nId,6757015\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Maturzy\u015bci zdaj\u0105 m.in. angielski. Dzi\u015b j\u0119zyk obcy nowo\u017cytny na poziomie podstawowym \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-maturzysci-zdaja-m-in-angielski-dzis-jezyk-obcy/000H3XYPJ6AYYWPV-C321.jpg\" /></a>Za nami pierwszy egzamin maturalny. Wczoraj maturzy\u015bci mieli szans\u0119 sprawdzi\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 z j\u0119zyka polskiego na poziomie podstawowym. Dzisiaj nadszed\u0142 czas na j\u0119zyki obce. Kolejny obowi\u0105zkowy egzamin maturalny rozpocznie si\u0119 ju\u017c o godzinie 9:00. Najcz\u0119\u015bciej jest to ch\u0119tnie wybierany przez zdaj\u0105cych j\u0119zyk angielski. Ile potrwa egzamin? Na co powinni uwa\u017ca\u0107 maturzy\u015bci?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-maturzysci-zdaja-m-in-angielski-dzis-jezyk-obcy-,nId,6757015", "date_published": "2023-05-05 04:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gwa\u0142towna erupcja wulkanu w Gwatemali. Olbrzymia chmura", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwaltowna-erupcja-wulkanu-w-gwatemali-olbrzymia-chmura,nId,6758841\"><img align=\"left\" alt=\"Gwa\u0142towna erupcja wulkanu w Gwatemali. Olbrzymia chmura\" src=\"https://i.iplsc.com/gwaltowna-erupcja-wulkanu-w-gwatemali-olbrzymia-chmura/000H41T4AM8C27UQ-C321.jpg\" /></a>Ponad tysi\u0105c os\u00f3b mieszkaj\u0105cych w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie wulkanu Fuego, znajduj\u0105cego si\u0119 niedaleko stolicy Gwatemali, ewakuowano po tym, jak dosz\u0142o do gwa\u0142townej jego erupcji. Fuego zaliczany jest do najbardziej aktywnych w Ameryce \u015arodkowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwaltowna-erupcja-wulkanu-w-gwatemali-olbrzymia-chmura,nId,6758841", "date_published": "2023-05-05 04:21:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W strzelaninie niedaleko Belgradu zgin\u0119\u0142o 8 os\u00f3b, 13 rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-strzelaninie-niedaleko-belgradu-zginelo-8-osob-13-rannych,nId,6758838\"><img align=\"left\" alt=\"W strzelaninie niedaleko Belgradu zgin\u0119\u0142o 8 os\u00f3b, 13 rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/w-strzelaninie-niedaleko-belgradu-zginelo-8-osob-13-rannych/000H41SEQN5O2A8A-C321.jpg\" /></a>W strzelaninie, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w czwartek wieczorem niedaleko miasta Mladenovac, odleg\u0142ego o ok. 60 km na po\u0142udnie od Belgradu, zgin\u0119\u0142o co najmniej 8 os\u00f3b a 13 zosta\u0142o rannych - poinformowa\u0142y serbskie media. To ju\u017c trzecia tego rodzaju zbrodnia w ostatnim okresie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-strzelaninie-niedaleko-belgradu-zginelo-8-osob-13-rannych,nId,6758838", "date_published": "2023-05-05 04:03:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 436. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-436-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4152,akt,050606\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 436. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-436-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H41S0C9630QQG-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-436-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4152,akt,050606", "date_published": "2023-05-05 03:42:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 436. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-436-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4152,akt,050716\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 436. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-436-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H41S0C9630QQG-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-436-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4152,akt,050716", "date_published": "2023-05-05 03:42:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]