[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "\"Movember\" \u2013 w\u0105sy maj\u0105 podnosi\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 m\u0119\u017cczyzn o profilaktyce raka j\u0105der i prostaty", "description": "Podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci m\u0119\u017cczyzn o profilaktyce raka j\u0105der i prostaty to g\u0142\u00f3wny cel akcji spo\u0142ecznej \"Movember\". Symbolem kampanii, kt\u00f3rej kulminacja przypada w listopadzie, s\u0105 w\u0105sy.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/movember-profilaktyka-raka-jader-prostaty", "date_published": "2023-11-05T07:06:48.271729+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ponad 1,5 mln z\u0142 rocznie dla zarz\u0105du TVP. Kurski z odpraw\u0105 i zakazem konkurencji", "description": "Od 2021 do po\u0142owy br. Jacek Kurski i Mateusz Matyszkowicz w Telewizji Polskiej zarobili \u0142\u0105cznie 3,88 mln z\u0142, z czego premie by\u0142y znacznie wy\u017csze od podstawowych pensji. NIK kwestionuje kryteria przyznania cz\u0119\u015bci premii. Jacek Kurski dosta\u0142 te\u017c odpraw\u0119, a w br. TVP nadal p\u0142aci\u0142a mu z racji zakazu konkurencji.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ile-zarabia-prezes-tvp-jacek-kurski-mateusz-matyszkowicz-premia", "date_published": "2023-11-05T05:57:42.925106+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]