[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amiertelny wypadek na A1. W poniedzia\u0142ek zapadanie wa\u017cna decyzja ws. Sebastiana M.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/de/1c/z30270721M,Wypadek-na-A1--Sebastian-M-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Piotrkowie Trybunalskim w poniedzia\u0142ek ma zdecydowa\u0107 o ewentualnym wydaniu listu \u017celaznego dla Sebastiana M. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzany o spowodowanie tragicznego wypadku na A1. Obecnie przebywa w areszcie w Zjednoczonych Emiratach Arabskich.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30372146,smiertelny-wypadek-na-a1-w-poniedzialek-zapadanie-wazna-decyzja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T20:37:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awaryjne l\u0105dowanie polskiego samolotu w Atenach. P\u0119k\u0142a szyba", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/4e/1a/z27585761M,Samolot-Enter-Air--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Samolot polskiej linii lotniczej Enter Air lec\u0105cy z Egiptu do Katowic musia\u0142 awaryjnie wyl\u0105dowa\u0107 w Atenach z powodu usterki - informuje w niedziel\u0119 TVN24. Linie lotnicze wyda\u0142y ju\u017c o\u015bwiadczenie w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30372077,awaryjne-ladowanie-polskiego-samolotu-w-atenach-pekla-szyba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T18:05:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u0102\u0142jstwo dziennikarza podczas transmisji na \u017cywo. Tragiczne doniesienia z Filipin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/f7/1c/z30371975M,Dziennikarz-radiowy-z-Filipin-zastrzelony-w-czasie.jpg\" vspace=\"2\" />Filipi\u0144ski dziennikarz radiowy Juan Jumalon zosta\u0142 \u015bmiertelnie postrzelony na oczach widz\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142rzy ogl\u0105dali jego transmisj\u0119 na \u017cywo na Facebooku. Do domowego studia w miejscowo\u015bci Calamba na wyspie Mindanao, wszed\u0142 m\u0119\u017cczyzna podaj\u0105cy si\u0119 za s\u0142uchacza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30371878,dziennikarz-radiowy-z-filipin-zastrzelony-w-czasie-transmisji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T17:12:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na tydzie\u0144 6-12 listopada [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/f6/1c/z30370669M,Horoskop-tygodniowy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop tygodniowy od 6 do 12 listopada podpowiada, na co zwr\u0102\u0142ci\u0107 uwag\u0119 w nadchodz\u0105cych dniach. Zbli\u017caj\u0105 si\u0119 bowiem decyduj\u0105ce momenty, kt\u0102\u0142re b\u0119d\u0105 mia\u0142y swoje konsekwencje w przysz\u0142o\u015bci. Znaki zodiaku zostan\u0105 poddane wielu pr\u0102\u0142bom, z kt\u0102\u0142rych wyj\u015bcie mo\u017ce zapewni\u0107 im wiele rado\u015bci i pomy\u015blno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30370541,horoskop-na-tydzien-6-12-listopada-baran-byk-bliznieta-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T16:20:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bohaterska dwulatka uratowa\u0142a \u017cycie mamie. Zaalarmowa\u0142a, \u017ce kobieta straci\u0142a przytomno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/f6/1c/z30371756M,Numer-alarmowy---zdj--ilustr-.jpg\" vspace=\"2\" />Dwulatka i czternastolatek z Bia\u0142ej Podlaskiej (woj. lubelskie) wezwali pomoc dla swojej mamy. Kobieta straci\u0142a przytomno\u015b\u0107, gdy przebywa\u0142a w domu sama z dzie\u0107mi. Dzi\u0119ki ma\u0142ym bohaterom poszkodowana uzyska\u0142a pomoc medyczn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30371686,bohaterska-dwulatka-uratowala-zycie-mamie-zaalarmowala-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T16:03:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tysi\u0105ce na propalesty\u0144skich marszach w Niemczech. Dziennikarka zosta\u0142a ranna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/f7/1c/z30371868M,Propalestynskie-demonstracje-w-Niemczech.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 w niemieckich miastach odby\u0142y si\u0119 propalesty\u0144skie demonstracje. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich przebieg\u0142a spokojnie, jednak - jak donosi Deutsche Welle - w Berlinie zaatakowano dziennikark\u0119. Kobieta zosta\u0142a ranna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30371800,tysiace-na-propalestynskich-marszach-atak-na-dziennikarke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T15:32:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poszukiwany taks\u0102\u0142wkarz z Gda\u0144ska znaleziony w baga\u017cniku. Stan 25-latka jest ci\u0119\u017cki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/f6/1c/z30371645M,Policja-znalazla-zaginionego-taksowkarza-w-bagazni.jpg\" vspace=\"2\" />Taks\u0102\u0142wkarz z Gda\u0144ska rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 prac\u0119 w pi\u0105tek wieczorem, a w sobot\u0119 rano ju\u017c nie by\u0142o z nim kontaktu. Policja znalaz\u0142a zaginionego 25-latka w baga\u017cniku z poder\u017cni\u0119tym gard\u0142em. Funkcjonariusze nied\u0142ugo po tym zatrzymali podejrzanego w sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30371495,policja-znalazla-zaginionego-taksowkarza-w-bagazniku-z-poderznietym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T15:06:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieszka\u0144cy warszawskiego osiedla z zakazem k\u0105pieli pod prysznicem. Wszystko przez legionell\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/f6/1c/z30371565M,Lazienka---zdj--ilustr-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy warszawskiego Br\u0102\u0142dna prze\u017cyli szok, gdy sp\u0102\u0142\u0142dzielnia mieszkaniowa zakaza\u0142a im k\u0105pieli pod prysznicem. Nietypowe ograniczenie wynika z zaka\u017cenia instalacji wodnej bakteri\u0105 legionella. Budynek ma przej\u015b\u0107 dezynfekcj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30371489,mieszkancy-warszawskiej-spoldzielni-z-zakazem-kapieli-pod-prysznicem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T14:57:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura w programie na \u017cywo. Schreiber oberwa\u0142 od pos\u0142anki KO. \"Pazerna ekipa k\u0142amc\u0102\u0142w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/f6/1c/z30371779M,Lukasz-Schreiber--Kamila-Gasiuk-Pihowicz.jpg\" vspace=\"2\" />Na antenie Polsat News dosz\u0142o do ostrej wymiany zda\u0144 mi\u0119dzy pos\u0142ank\u0105 KO Kamil\u0105 Gasiuk-Pihowicz a pos\u0142em PiS \u0141ukaszem Schreiberem. Politycy dyskutowali na temat utworzenia nowego rz\u0105du. W pewnym momencie atmosfera w studiu zrobi\u0142a si\u0119 gor\u0105ca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30371467,awantura-na-zywo-poslanka-ko-gasiuk-pihowicz-do-schreibera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T14:44:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec dramatu na lotnisku w Hamburgu. Porywacz zatrzymany przez policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/f6/1c/z30370912M,Pojazdy-policyjne-blokuja-wjazd-na-lotnisko-w-Hamb.jpg\" vspace=\"2\" />Po 18 godzinach dobieg\u0142 ko\u0144ca dramat rozgrywaj\u0105cy si\u0119 na lotnisku w Hamburgu. M\u0119\u017cczyzna, kt\u0102\u0142ry uprowadzi\u0142 swoj\u0105 4-letni\u0105 c\u0102\u0142rk\u0119 i wtargn\u0105\u0142 na p\u0142yt\u0119 lotniska, zosta\u0142 aresztowany. Jak informuje policja, zdrowiu i \u017cyciu dziecka nie zagra\u017ca \u017cadne niebezpiecze\u0144stwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30371577,koniec-dramatu-na-lotnisku-w-hamburgu-porywacz-zatrzymany-przez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T13:47:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zatrucie czadem na Podkarpaciu. Do szpitala trafi\u0142y cztery osoby, w tym dwuletnie dziecko", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/f6/1c/z30371447M,Straz-pozarna---zdj--ilustr-.jpg\" vspace=\"2\" />Cztery osoby, w tym dwuletnie dziecko, pad\u0142y ofiar\u0105 zatrucia tlenkiem w\u0119gla w miejscowo\u015bci Lubacz\u0102\u0142w na Podkarpaciu. \u015amiertelnie niebezpieczny gaz mia\u0142 ulatnia\u0107 si\u0119 z wadliwego pieca do ogrzewania mieszkania. To kolejny taki przypadek na przestrzeni ostatniego tygodnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30371397,zatrucie-czadem-na-podkarpaciu-do-szpitala-trafily-cztery-osoby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T13:28:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze obchodzili wojskowe \u015bwi\u0119to, gdy Rosjanie zaatakowali. Nie \u017cyje 20 os\u0102\u0142b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/f6/1c/z30371387M,Wojna-w-Ukrainie.jpg\" vspace=\"2\" />Od poniedzia\u0142ku w ukrai\u0144skim obwodzie zakarpackim, kt\u0102\u0142ry graniczy z Polsk\u0105, obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119dzie trzydniowa \u017ca\u0142oba. W pi\u0105tek Rosjanie przeprowadzili atak w tym regionie, zabijaj\u0105c co najmniej dwudziestu \u017co\u0142nierzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30371368,ukrainscy-zolnierze-obchodzili-wojskowe-swieto-gdy-rosjanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T13:10:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ksi\u0105dz zaapelowa\u0142 do wiernych popieraj\u0105cych aborcj\u0119. Internauci: To trzeba do Morawieckiego napisa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/f6/1c/z30371342M,Chojnice--Ksiadz-zaapelowal-do-wiernych--zeby-nie-.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Janusz Chy\u0142a zaapelowa\u0142 do wiernych, aby \"wstrzymali si\u0119 przed przyjmowaniem Komunii \u015awi\u0119tej do chwili nawr\u0102\u0142cenia\". Powodem kolejnej kontrowersyjnej wypowiedzi proboszcza z Chojnic jest aborcja, kt\u0102\u0142rej temat ponownie wywo\u0142a\u0142 wiele emocji w dyskursie publicznym. Duchowny stwierdzi\u0142, \u017ce popieranie jej jest udzia\u0142em w \"zabijaniu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30371282,ksiadz-kazal-wiernym-wstrzymac-sie-z-przyjeciem-komunii-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T12:47:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uprowadzi\u0142 w\u0142asne dziecko i sparali\u017cowa\u0142 lotnisko. Co wiemy o wydarzeniach w Hamburgu?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/f6/1c/z30371444M,Germany-Hamburg-Airport-Incident.jpg\" vspace=\"2\" />Uzbrojony m\u0119\u017cczyzna wtargn\u0105\u0142 na p\u0142yt\u0119 lotniska w Hamburgu. Ma przy sobie czteroletni\u0105 c\u0102\u0142rk\u0119 jako zak\u0142adniczk\u0119.Tysi\u0105ce os\u0102\u0142b musia\u0142o by\u0107 ewakuowanych z lotniska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30371426,uprowadzil-wlasne-dziecko-i-sparalizowal-lotnisko-co-wiemy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T12:43:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rowerzysta omal nie zosta\u0142 staranowany przez autobus. Internauci: Jakim trzeba by\u0107 deklem [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/f6/1c/z30371293M,Autobus-miejski-podczas-wyprzedzania-zmiotl-rowerz.jpg\" vspace=\"2\" />Ten wypadek m\u0102\u0142g\u0142 sko\u0144czy\u0107 si\u0119 tragicznie, a poszkodowany mo\u017ce m\u0102\u0142wi\u0107 o sporym szcz\u0119\u015bciu. Internet obieg\u0142o nagranie, na kt\u0102\u0142rym wida\u0107 jak podczas manewru wyprzedzania autobus miejski potr\u0105ca rowerzyst\u0119. Jak si\u0119 okazuje, za swoje post\u0119powanie kierowca otrzyma\u0142 mandat karny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30371279,rowerzysta-omal-nie-zostal-staranowany-przez-autobus-internauci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T12:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Antony Blinken spotka\u0142 si\u0119 z z prezydentem Palestyny. Pad\u0142a wa\u017cna deklaracja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/f6/1c/z30371310M,Israel-Palestinians-Blinken.jpg\" vspace=\"2\" />Sekretarz stanu USA Antony Blinken spotka\u0142 si\u0119 z z prezydentem Palestyny Mahmudem Abbasem. Czo\u0142owy ameryka\u0144ski dyplomata rozmawia\u0142 z Abbasem w Ramallah na okupowanym przez Izrael Zachodnim Brzegu Jordanu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30371289,antony-blinken-spotkal-sie-z-z-prezydentem-palestyny-padla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T11:34:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pojecha\u0142 na jazd\u0119 pr\u0102\u0142bn\u0105 motocyklem. 52-latek uderzy\u0142 w balkon i zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/f6/1c/z30371257M,Namyslow--Smiertelny-wypadek-motocyklisty-podczas-.jpg\" vspace=\"2\" />W Namys\u0142owie podczas sobotniej jazdy pr\u0102\u0142bnej dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku. 52-letni motocyklista zgin\u0105\u0142 po uderzeniu w balkon jednego z blok\u0102\u0142w mieszkalnych. Policja zaapelowa\u0142a do kierowc\u0102\u0142w, poniewa\u017c \"droga nie zawsze wybacza\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30371175,smiertelny-wypadek-52-letniego-motocyklisty-podczas-jazdy-probnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T11:14:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izraelski minister o \"opcji\" zrzucenia bomby atomowej na Stref\u0119 Gazy. Ostra reakcja Netanjahu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/f6/1c/z30371195M,Premier-Izraela-Benjamin-Netanjahu.jpg\" vspace=\"2\" />Premier Benjamin Netanjahu zareagowa\u0142 na s\u0142owa jednego ze swoich ministr\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142ry m\u0102\u0142wi\u0142 w wywiadzie o \"opcji zrzucenia bomby atomowej\" na Stref\u0119 Gazy. \"Izrael i IDF dzia\u0142aj\u0105 zgodnie z najwy\u017cszymi standardami prawa mi\u0119dzynarodowego\" - zapewni\u0142 szef izraelskiego rz\u0105du. Wypowied\u017a Amihaia Eliyahu okre\u015bli\u0142 natomiast jako \"oderwan\u0105 od rzeczywisto\u015bci\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30371183,izraelski-minister-o-bombie-atomowej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T10:56:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zima powoli nadci\u0105ga do Polski. W Tatrach nawet 20 cm \u015bniegu, a co z reszt\u0105 kraju?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/f6/1c/z30371121M,Pogoda--W-Tatrach-spadnie-snieg--Synoptycy-zapowia.jpg\" vspace=\"2\" />Jesienna pogoda nadal utrzymuje si\u0119 w Polsce, ale wiele wskazuje na to, \u017ce w naszym kraju zacznie stopniowo pokazywa\u0107 si\u0119 zima. W niedziel\u0119 w Tatrach spadnie w \u015bnieg, kt\u0102\u0142ry wyniesie od 10 do 20 centymetr\u0102\u0142w. Kiedy zima mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 w reszcie kraju?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30371066,zima-powoli-nadciaga-do-polski-w-tatrach-nawet-20-cm-sniegu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T10:38:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "MSZ: Ewakuacja Polak\u0102\u0142w ze Strefy Gazy wstrzymana. \"Ka\u017cdy dzie\u0144 nara\u017ca ich na ryzyko utraty \u017cycia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/f6/1c/z30370414M,Izrael-uderzyl-w-szkole-w-obozie-dla-uchodzcow-na-.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Spraw Zagranicznych poinformowa\u0142o, \u017ce w zwi\u0105zku z informacj\u0105 od Izraela i Egiptu o czasowym wstrzymaniu ewakuacji cudzoziemc\u0102\u0142w ze Strefy Gazy, opuszczenie jej przez Polak\u0102\u0142w jest obecnie niemo\u017cliwe.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30371205,msz-ewakuacja-polakow-ze-strefy-gazy-wstrzymana-kazdy-dzien.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T10:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strza\u0142y na polsko-bia\u0142oruskiej granicy. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala. \"Kula utkwi\u0142a w kr\u0119gos\u0142upie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/f6/1c/z30371057M,Strzaly-na-polsko-bialoruskiej-granicy--Znaleziono.jpg\" vspace=\"2\" />Kryzys na polsko-bia\u0142oruskiej granicy trwa, a jego ofiar\u0105 padaj\u0105 kolejne osoby. Jedn\u0105 z nich jest Syryjczyk, kt\u0102\u0142ry rzekomo zosta\u0142 postrzelony w plecy przez polskie s\u0142u\u017cby. - Wygl\u0105da na to, \u017ce ten strza\u0142 pad\u0142 pod wp\u0142ywem \u0142owieckiej adrenaliny - oceni\u0142 prawnik Kamil Syller, kt\u0102\u0142ry anga\u017cuje si\u0119 w pomoc imigrantom na granicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30370995,strzaly-na-polsko-bialoruskiej-granicy-znaleziono-cialo-syryjczyka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T09:16:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael zaatakowa\u0142 ob\u0102\u0142z dla uchod\u017ac\u0102\u0142w. Wiele ofiar. Joe Biden zabra\u0142 g\u0142os ws. przerwy humanitarnej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/f6/1c/z30370981M,Prezydent-USA-Joe-Biden.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent USA Joe Biden zosta\u0142 zapytany przez dziennikarzy o kwesti\u0119 przerwy humanitarnej w walkach pomi\u0119dzy Izraelem a Hamasem. Ameryka\u0144ski przyw\u0102\u0142dca przyzna\u0142, \u017ce nad t\u0105 kwesti\u0105 pracuje sekretarz stanu USA Antony Blinken.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30370971,izrael-zaatakowal-oboz-dla-uchodzcow-wiele-ofiar-joe-biden.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T08:52:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Nie dzwo\u0144 ju\u017c wi\u0119cej, Mateusz\". Donald Tusk zakpi\u0142 z premiera Morawieckiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/f6/1c/z30370932M.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk zasugerowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce rozmowy w sprawie obsady ministerialnych tek dobieg\u0142y ko\u0144ca. \"Nie dzwo\u0144 ju\u017c wi\u0119cej, Mateusz\" - tak szef Platformy Obywatelskiej zwr\u0102\u0142ci\u0142 si\u0119 do premiera Mateusza Morawieckiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30370928,nie-dzwon-juz-wiecej-mateusz-donald-tusk-zakpil-z-premiera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T07:48:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144cy chwal\u0105 si\u0119 zniszczeniem kolejnego okr\u0119tu Floty Czarnomorskiej. Udany atak na stoczni\u0119 w Kerczu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/c0/1a/z28050645M,Podczas-cwiczen-okrety-Floty-Czarnomorskiej-prowad.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144skie lotnictwo zaatakowa\u0142o pociskami kierowanymi stoczni\u0119 w Kerczu na okupowanym przez Rosj\u0119 Krymie. Wed\u0142ug dow\u0102\u0142dcy lotnictwa, genera\u0142a Myko\u0142y O\u0142eszczuka, w trakcie ataku zniszczono rosyjski okr\u0119t.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30370939,ukraincy-chwala-sie-zniszczeniem-kolejnego-okretu-floty-czarnomorskiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T07:18:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wjecha\u0142 na pas startowy lotniska w Hamburgu i uprowadzi\u0142 dziecko. Trwaj\u0105 negocjacje z policj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/f6/1c/z30370894M,Incydent-na-lotnisku-w-Hamburgu.jpg\" vspace=\"2\" />Ca\u0142y czas trwaj\u0105 negocjacje z m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u0102\u0142ry pr\u0102\u0142bowa\u0142 uprowadzi\u0107 swoj\u0105 4-letni\u0105 c\u0102\u0142rk\u0119 do Turcji. 35-latek w sobot\u0119 wieczorem wdar\u0142 si\u0119 na pas startowy lotniska w Hamburgu. Policja przekaza\u0142a w niedziel\u0119 rano, \u017ce port pozostanie zamkni\u0119ty do odwo\u0142ania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30370890,wjechal-na-pas-startowy-lotniska-w-hamburgu-i-uprowadzil-dziecko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T06:40:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Propalesty\u0144skie protesty w Europie i USA \"Biden, Biden nie mo\u017cesz si\u0119 ukry\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/52/f6/1c/z30370898M,Israel-Palestinians-San-Francisco.jpg\" vspace=\"2\" />Propalesty\u0144scy demonstranci wyszli na ulice w Londynie, Berlinie, Pary\u017cu, Ankarze, Stambule i Waszyngtonie, aby wezwa\u0107 do zawieszenia broni w Gazie oraz pot\u0119pi\u0107 Izrael po tym, jak jego wojsko nasili\u0142o ataki przeciwko Hamasowi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30370887,propalestynskie-protesty-w-europie-i-usa-biden-biden-nie-mozesz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T06:13:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski mo\u017ce straci\u0107 ochron\u0119. \"To, co dzia\u0142o si\u0119 na \u017boliborzu, nie powinno mie\u0107 miejsca\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/f6/1c/z30370707M,Warszawa--policja-podczas-protestow-przeciwko-zaos.jpg\" vspace=\"2\" />Widok Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego w obstawie policjant\u0102\u0142w przejdzie wkr\u0102\u0142tce do historii? - \u017baden polityk nie b\u0119dzie mia\u0142 chronionego domu, tylko dlatego, \u017ce mu si\u0119 co\u015b wydaje i tak by chcia\u0142 - przekonuje Dariusz Jo\u0144ski, cytowany przez \"Wprost\". Jak podkre\u015bla, obecna w\u0142adza \"traktowa\u0142a policj\u0119 absolutnie politycznie\". Tymczasem europose\u0142 PiS ostrzega, \u017ce prezesowi PiS grozi niebezpiecze\u0144stwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30370684,kaczynski-moze-stracic-ochrone-to-co-dzialo-sie-na-zoliborzu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T05:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - niedziela 5 listopada [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/f6/1c/z30369965M,Horoskop-dzienny-na-niedziele-5-listopada-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na niedziel\u0119 5 listopada 2023 r. Za oknem na dobre zapanowa\u0142a jesie\u0144, kt\u0102\u0142ra dla wielu oznacza b\u0142ogi odpoczynek z kubkiem ciep\u0142ej herbaty. Los nie jest jednak sprawiedliwy i kilka ze znak\u0102\u0142w zodiaku b\u0119dzie musia\u0142o zmierzy\u0107 si\u0119 z negatywnymi emocjami. Sprawd\u017a, czy tym razem by\u0142 dla ciebie \u0142askawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30369958,horoskop-dzienny-niedziela-5-listopada-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T04:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "To nowy QUIZ kalendarzowy! Tutaj, by zdoby\u0107 7/7 trzeba wykaza\u0107 si\u0119\u00c2\u00a0rozleg\u0142\u0105\u00c2\u00a0wiedz\u0105!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/ae/1b/z29024472M,Grafika-do-quizu-kalendarzowego.jpg\" vspace=\"2\" />To quiz kalendarzowy, popisz si\u0119 wiedz\u0105 o \u015bwiecie!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,19134,to-nowy-quiz-kalendarzowy-tutaj-by-zdobyc-7-7-trzeba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-05T04:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]