[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o \"nowych planach, operacjach\". Cel: niespodziewanie uderzy\u0107 w Rosj\u0119", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7a7p0b-wolodymyr-zelenski-7385403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski powiedzia\u0142 w wywiadzie dla stacji NBC News, \u017ce co prawda ukrai\u0144skie post\u0119py na froncie s\u0105 powolne, ale jednocze\u015bnie doda\u0142, \u017ce ukrai\u0144scy wojskowi wymy\u015blaj\u0105 \"nowe plany, nowe operacje, by szybciej i\u015b\u0107 do przodu i niespodziewanie uderzy\u0107 w Rosj\u0119\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wolodymr-zelenski-o-sytuacji-na-froncie-w-wojnie-z-rosja-i-strategii-wojennej-7423570?source=rss", "date_published": "2023-11-05T21:00:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lewandowski o odblokowaniu pieni\u0119dzy z KPO: czasu jest ma\u0142o, ale jest jeszcze furtka", "description": "<img alt=\"Lewandowski o odblokowaniu pieni\u0119dzy z KPO: czasu jest ma\u0142o, ale jest jeszcze furtka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9u4js4-janusz-lewandowski-7423532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brak \u015brodk\u00f3w z KPO jest wielk\u0105 szkod\u0105 gospodarcz\u0105. Winowajc\u00f3w znamy - to rz\u0105d, prezydent Duda i Trybuna\u0142 Konstytucyjny - stwierdzi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 Janusz Lewandowski, by\u0142y komisarz unijny do spraw bud\u017cetu, a obecnie eurodeputowany Platformy Obywatelskiej. Oceni\u0142, \u017ce jest \"bardzo ma\u0142o czasu\" na szybkie odblokowanie tych pieni\u0119dzy, ale \"jest jeszcze furtka\". M\u00f3wi\u0142 te\u017c o nastawieniu obecnego obozu rz\u0105dowego do Unii Europejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/kpo-kiedy-polska-moze-otrzymac-pieniadze-relacje-nowego-rzadu-z-unia-europejska-janusz-lewandowski-komentuje-7423519?source=rss", "date_published": "2023-11-05T19:52:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 6.11. Pochmurna i deszczowa noc, miejscami silniej powieje", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 6.11. Pochmurna i deszczowa noc, miejscami silniej powieje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-urglul-deszcz-noc-7193426/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na poniedzia\u0142ek 6.11. Kolejne godziny przynios\u0105 przewa\u017cnie pochmurn\u0105 i wietrzn\u0105, miejscami deszczow\u0105 aur\u0119. W dzie\u0144 przelotnie pada\u0107 powinno tylko w cz\u0119\u015bci kraju, ale wci\u0105\u017c towarzyszy\u0107 nam b\u0119dzie do\u015b\u0107 silny wiatr. Na termometrach zobaczymy od 9 do 15 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-611-pochmurna-i-deszczowa-noc-miejscami-silniej-powieje-7423466?source=rss", "date_published": "2023-11-05T18:36:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezenter radiowy zastrzelony podczas audycji na \u017cywo", "description": "<img alt=\"Prezenter radiowy zastrzelony podczas audycji na \u017cywo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ga7qc3-filipinski-prezenter-radiowy-juan-jumalon-zastrzelony-podczas-audycji-na-zywo-7423368/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Filipi\u0144ski prezenter radiowy Juan Jumalon, znany jako DJ Johnny Walker, zosta\u0142 w niedziel\u0119 zastrzelony w czasie audycji na \u017cywo, kt\u00f3r\u0105 prowadzi\u0142 ze studia w swoim domu. Napastnik mia\u0142 zosta\u0107 wpuszczony do studia, poniewa\u017c twierdzi\u0142, \u017ce chce og\u0142osi\u0107 \"co\u015b wa\u017cnego\" na antenie. To kolejny dziennikarz zabity w kraju uznawanym za jedno z najniebezpieczniejszych miejsc dla pracownik\u00f3w medi\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/filipiny-mindanao-prezenter-radiowy-juan-jamalondj-johnny-walker-zastrzelony-podczas-audycji-na-zywo-7423365?source=rss", "date_published": "2023-11-05T16:42:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "We W\u0142oszech nie przestaje pada\u0107. Przewa\u017caj\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 kraju obj\u0119ta alertami", "description": "<img alt=\"We W\u0142oszech nie przestaje pada\u0107. Przewa\u017caj\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 kraju obj\u0119ta alertami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-x4pc0f-powodzie-w-toskanii-7423315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwa\u0142towna aura utrzymuje si\u0119 nad W\u0142ochami. Jak poinformowa\u0142 departament bezpiecze\u0144stwa cywilnego, w wi\u0119kszo\u015bci kraju obowi\u0105zuj\u0105 alerty pogodowe przed ulewami i podtopieniami. Obfity deszcz nawiedzi r\u00f3wnie\u017c Toskani\u0119, gdzie od kilku dni trwa walka ze skutkami katastrofalnych powodzi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-alarm-pogodowy-w-wiekszosci-kraju-takze-w-miejscach-zatopionych-po-orkanie-ciaran-7423302?source=rss", "date_published": "2023-11-05T15:31:52+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kalkulator oblicza nowy podatek od aut spalinowych? Autorzy: nie chcieli\u015bmy tworzy\u0107 fake news\u00f3w", "description": "<img alt=\"Kalkulator oblicza nowy podatek od aut spalinowych? Autorzy: nie chcieli\u015bmy tworzy\u0107 fake news\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bqs707-kalkulator-podatku-od-samochodow-spalinowych-7422331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sieci pojawi\u0142 si\u0119 kalkulator pozwalaj\u0105cy na obliczenie wysoko\u015bci podatku od posiadania samochodu spalinowego. Otrzymane wyliczenia mog\u0105 przera\u017ca\u0107, zw\u0142aszcza w\u0142a\u015bcicieli starszych modeli aut. Ale kalkulator bazuje na projekcie ustawy sprzed 17 lat. Jego autorzy t\u0142umacz\u0105, \u017ce chcieli jedynie wywo\u0142a\u0107 dyskusj\u0119 o przysz\u0142ym podatku.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/kalkulator-podatku-od-samochodow-spalinowych-przerazza-internautow-st7422181?source=rss", "date_published": "2023-11-05T15:19:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy auta, w tym jedno z wypo\u017cyczalni, zderzy\u0142y si\u0119 w Ursusie", "description": "<img alt=\"Trzy auta, w tym jedno z wypo\u017cyczalni, zderzy\u0142y si\u0119 w Ursusie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aiwotf-zderzenie-w-ursusie-7423283/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolizja w alei 4 Czerwca 1989 r. Zderzy\u0142y si\u0119 trzy samochody osobowe. Policja poda\u0142a, \u017ce nie ma os\u00f3b poszkodowanych, ale s\u0105 utrudnienia w kierunku Ursynowa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-trzech-aut-w-ursusie-7423289?source=rss", "date_published": "2023-11-05T14:59:32+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W polskich g\u00f3rach aura powoli robi si\u0119 zimowa", "description": "<img alt=\"W polskich g\u00f3rach aura powoli robi si\u0119 zimowa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tukhav-bialo-na-szczytach-tatr-7423271/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zima powoli zapowiada swoje nadej\u015bcie w Tatrach i Karkonoszach. Jak opowiada\u0142 reporter TVN24 Maciej Stasi\u0144ski, chocia\u017c w ni\u017cszych partiach g\u00f3r w niedziel\u0119 wci\u0105\u017c by\u0142o zielono, na szczytach pojawi\u0142a si\u0119 warstwa \u015bniegu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-karkonosze-snieg-w-gorach-wysoko-w-gorach-zrobilo-sie-bialo-niebezpiecznie-na-szlakach-7423266?source=rss", "date_published": "2023-11-05T14:37:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tydzie\u0144 w Ukrainie. \"Wojna w impasie\", bitwa o Awdijiwk\u0119,  zmasowane ostrza\u0142y si\u0142 rosyjskich", "description": "<img alt=\"Tydzie\u0144 w Ukrainie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vf2pz9-ukrainskie-wojsko-7423157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojna z Rosj\u0105 wkracza w nowy etap \u2013 m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z brytyjskim tygodnikiem \"The Economist\" naczelny dow\u00f3dca ukrai\u0144skiej armii genera\u0142 Wa\u0142erij Za\u0142u\u017cny. W ci\u0105gu zesz\u0142ego tygodnia trwa\u0142y intensywne walki o Awdijiwk\u0119 w pobli\u017cu okupowanego Doniecka. Si\u0142y rosyjskie kontynuowa\u0142y ostrza\u0142y ukrai\u0144skich miast i wsi. Podsumowujemy ostatni tydzie\u0144 walk w Ukrainie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tydzien-w-ukrainie-wojna-w-impasie-bitwa-o-awdijiwke-zmasowane-ostrzaly-sil-rosyjskich-7422753?source=rss", "date_published": "2023-11-05T14:32:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lecieli z Egiptu do Polski, wyl\u0105dowali w Grecji. \"Stewardessa powiedzia\u0142a o p\u0119kni\u0119ciu szyby w kokpicie\"", "description": "<img alt=\"Lecieli z Egiptu do Polski, wyl\u0105dowali w Grecji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-od8q1u-wnetrze-kabiny-pilotow-w-samolocie-enter-air-po-wyladowaniu-w-atenach-7423261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samolot polskiej linii lotniczej Enter Air lec\u0105cy z egipskiej miejscowo\u015bci Marsa Alam do Katowic l\u0105dowa\u0142 awaryjnie w niedziel\u0119 w Atenach z powodu usterki. Podr\u00f3\u017cni maj\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do Polski innym samolotem.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/ateny-awaryjne-ladowanie-samolotu-enter-air-z-egiptu-do-katowic-powodem-peknieta-szyba-7423249?source=rss", "date_published": "2023-11-05T14:17:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Naprawia\u0142 szkody po orkanie Ciaran, kiedy nadci\u0105gn\u0105\u0142 Domingos. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 we Francji", "description": "<img alt=\"Naprawia\u0142 szkody po orkanie Ciaran, kiedy nadci\u0105gn\u0105\u0142 Domingos. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 we Francji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-te0mkp-burza-domingos-we-francji-7423256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burza Domingos przesz\u0142a nad Francj\u0105, pozostawiaj\u0105c po sobie jedn\u0105 ofiar\u0119 \u015bmierteln\u0105 - pracownika firmy energetycznej. W wielu miejscach kraju pogoda wci\u0105\u017c jest gro\u017ana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/francja-nie-zdazyli-posprzatac-po-ciaranie-nadciagnal-domingos-7423216?source=rss", "date_published": "2023-11-05T14:09:26+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od poniedzia\u0142ku zmiany w rozk\u0142adzie jazdy poci\u0105g\u00f3w SKM", "description": "<img alt=\"Od poniedzia\u0142ku zmiany w rozk\u0142adzie jazdy poci\u0105g\u00f3w SKM\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-imhy5y-od-poniedzialku-zmiany-w-rozkladzie-pociagow-skm-7423077/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejny etap prac przy przebudowie i modernizacji linii kolejowej nr 7 na stacji Warszawa Wawer, spowoduje zmiany w rozk\u0142adzie jazdy poci\u0105g\u00f3w Szybkiej Kolei Miejskiej od 6 do 9 oraz od 13 do 16 listopada - zapowiada Zarz\u0105d Transportu Miejskiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/warszawa-od-poniedzialku-zmiany-w-rozkladzie-jazdy-pociagow-skm-na-linii-otwockiej-7423079?source=rss", "date_published": "2023-11-05T13:42:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieszka\u0144cu bloku na Br\u00f3dnie maj\u0105 zakaz korzystania z prysznic\u00f3w. Powodem bakteria legionella", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cu bloku na Br\u00f3dnie maj\u0105 zakaz korzystania z prysznic\u00f3w. Powodem bakteria legionella\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-n8e18c-mieszkancy-bloku-na-brodnie-maja-zakaz-korzystania-z-prysznicow-7423124/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa \"Br\u00f3dno\" przestrzega mieszka\u0144c\u00f3w jednego z blok\u00f3w przed bakteri\u0105 legionella. W zamieszczonym og\u0142oszeniu mieszka\u0144cy Rembieli\u0144skiej 8A zostali poinformowani o zakazie korzystania z prysznic\u00f3w do odwo\u0142ania.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/targowek-mieszkancy-bloku-maja-zakaz-korzystania-z-prysznicow-powodem-legionella-7423067?source=rss", "date_published": "2023-11-05T12:24:09+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany stan\u0105\u0142 na rondzie i \"kierowa\u0142 ruchem\". M\u00f3wi\u0142, \u017ce \"pomaga policji\"", "description": "<img alt=\"Pijany stan\u0105\u0142 na rondzie i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6zquxl-pijany-31-latek-zostal-zatrzymany-i-stanal-przed-sadem-7423095/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nietypowy spos\u00f3b na up\u0142ynnienie ruchu znalaz\u0142 31-latek, kt\u00f3ry w Be\u0142chatowie (woj. \u0142\u00f3dzkie) wszed\u0142 na rondo i niczym policjant drog\u00f3wki pr\u00f3bowa\u0142 wydawa\u0107 kierowcom polecenia. Jednych przepuszcza\u0142, drugich wstrzymywa\u0142, a\u017c sam zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/belchatow-pijany-pieszy-kierowal-ruchem-na-rondzie-zostal-zatrzymany-7423122?source=rss", "date_published": "2023-11-05T11:53:24+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "MSZ: opuszczenie Strefy Gazy przez obywateli polskich jest obecnie niemo\u017cliwe", "description": "<img alt=\"MSZ: opuszczenie Strefy Gazy przez obywateli polskich jest obecnie niemo\u017cliwe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7p8r6d-mid-epa10958920-7423100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z informacji uzyskanych od strony izraelskiej i egipskiej wynika, \u017ce po wstrzymaniu mo\u017cliwo\u015bci ewakuacji cudzoziemc\u00f3w ze Strefy Gazy, opuszczenie jej przez obywateli polskich jest na chwil\u0119 obecn\u0105 niemo\u017cliwe - poda\u0142o w niedzielnym komunikacie Ministerstwo Spraw Zagranicznych.", "link": "https://tvn24.pl/polska/komunikat-msz-opuszczenie-strefy-gazy-przez-obywateli-polskich-jest-na-chwile-obecna-niemozliwe-7423099?source=rss", "date_published": "2023-11-05T11:43:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zastrzeli\u0142 dwa \u0142osie, bo pomyli\u0142 je z sarnami. S\u0105d umorzy\u0142 spraw\u0119, jest odwo\u0142anie", "description": "<img alt=\"Zastrzeli\u0142 dwa \u0142osie, bo pomyli\u0142 je z sarnami. S\u0105d umorzy\u0142 spraw\u0119, jest odwo\u0142anie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h2ca8p-mysliwy-zabil-dwa-losie-zdjecie-ilustracyjne-7292769/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    73-letni my\u015bliwy podczas polowania zastrzeli\u0142 dwa \u0142osie. T\u0142umaczy\u0142 p\u00f3\u017aniej, \u017ce patrz\u0105c pod s\u0142o\u0144ce wzi\u0105\u0142 je za sarny, a na decyzje o oddaniu strza\u0142u mia\u0142 \"nieca\u0142e p\u00f3\u0142 sekundy\". S\u0105d pierwszej instancji warunkowo umorzy\u0142 post\u0119powanie. Teraz prokuratura i wojewoda sk\u0142adaj\u0105 apelacj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/grady-woniecko-podczas-polowania-zastrzelil-dwa-losie-jest-apelacja-7423025?source=rss", "date_published": "2023-11-05T11:34:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Izraelski minister zawieszony tu\u017c po tym jak wspomnia\u0142 o \"opcji\" u\u017cycia broni nuklearnej w Strefie Gazy", "description": "<img alt=\"Izraelski minister zawieszony tu\u017c po tym jak wspomnia\u0142 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tb2pjc-zniszczenia-w-strefie-gazy-7422990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Benjamin Netanjahu zawiesi\u0142 ministra dziedzictwa Izraela Amihaja Elijahu, kt\u00f3ry w wywiadzie radiowym stwierdzi\u0142, \u017ce u\u017cycie broni nuklearnej w Strefie Gazy w wojnie z Hamasem jest \"opcj\u0105\".\u00a0Elijahu wyja\u015bnia\u0142 p\u00f3\u017aniej, \u017ce m\u00f3wi\u0142 \"w przeno\u015bni\". Opozycja - jak poda\u0142 portal dziennika \"Haaretz\" - domaga si\u0119 jego zwolnienia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-minister-dziedzictwa-wspomnial-o-opcji-uzycia-broni-nuklearnej-w-strefie-gazy-zostal-zawieszony-7422985?source=rss", "date_published": "2023-11-05T11:33:17+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Osiedla Zatrasie i Przyja\u017a\u0144 pod ochron\u0105 konserwatorsk\u0105", "description": "<img alt=\"Osiedla Zatrasie i Przyja\u017a\u0144 pod ochron\u0105 konserwatorsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ez7ngk-osiedle-przyjazn-w-warszawie-7423011/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mazowiecki Wojew\u00f3dzki Konserwator Zabytk\u00f3w wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie o wpisie do rejestru zabytk\u00f3w uk\u0142adu urbanistycznego Osiedla WSM Zatrasie oraz Osiedla Przyja\u017a\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/warszawa-wsm-zatrasie-oraz-osiedle-przyjazn-pod-ochrona-konserwatorska-7422012?source=rss", "date_published": "2023-11-05T11:27:55+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na 16 dni: rozpocznie si\u0119 powolny marsz och\u0142odzenia", "description": "<img alt=\"Pogoda na 16 dni: rozpocznie si\u0119 powolny marsz och\u0142odzenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rgkv22-pogoda-na-16-dni-7423090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Coraz cz\u0119\u015bciej na termometrach b\u0119dzie mniej ni\u017c 10 stopni Celsjusza w ci\u0105gu dnia. \u017beby dowiedzie\u0107 si\u0119 wi\u0119cej o temperaturze w nadchodz\u0105cym czasie, sprawd\u017a d\u0142ugoterminow\u0105 autorsk\u0105 prognoz\u0119 pogody, przygotowan\u0105 przez prezentera tvnmeteo.pl Tomasza Wasilewskiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-16-dni-prognoza-dlugoterminowa-tomasza-wasilewskiego-przed-nami-systematyczny-spadek-temperatury-7423062?source=rss", "date_published": "2023-11-05T11:19:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cztery osoby, w tym dwuletnie dziecko, z objawami zatrucia tlenkiem w\u0119gla", "description": "<img alt=\"Cztery osoby, w tym dwuletnie dziecko, z objawami zatrucia tlenkiem w\u0119gla\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ghl8l5-przyczyna-smierci-kobiety-najprawdopobniej-byl-tlenek-wegla-6233156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery osoby, w tym dwuletnie dziecko, trafi\u0142y do szpitala z podejrzeniem zatrucia tlenkiem w\u0119gla w jednym z mieszka\u0144 w Lubaczowie (woj. podkarpackie). Wed\u0142ug stra\u017cak\u00f3w \u017ar\u00f3d\u0142em czadu by\u0142 prawdopodobnie piec. St\u0119\u017cenie toksycznego gazu by\u0142o bardzo wysokie.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/lubaczow-zatrucie-tlenkiem-wegla-cztery-osoby-w-szpitalu-w-tym-dziecko-7423051?source=rss", "date_published": "2023-11-05T11:03:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca przewozu os\u00f3b odbiera\u0142 pasa\u017cer\u00f3w na \u015bcie\u017cce rowerowej. \"Piesi zaskoczeni sytuacj\u0105\"", "description": "<img alt=\"Kierowca przewozu os\u00f3b odbiera\u0142 pasa\u017cer\u00f3w na \u015bcie\u017cce rowerowej. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5zb2q9-kierowca-przewozu-osob-na-sciezce-rowerowej-7422939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czytelnik tvnwarszawa.pl by\u0142 w sobot\u0119 wieczorem \u015bwiadkiem dziwnej sytuacji z udzia\u0142em kierowcy przewozu os\u00f3b. Kieruj\u0105cy odbiera\u0142 pasa\u017cer\u00f3w na \u015bcie\u017cce rowerowej w centrum miasta, p\u00f3\u017aniej - ku zdziwieniu pieszych - jecha\u0142 ni\u0105 dalej. Kuriozaln\u0105 sytuacj\u0119 mieszkaniec Warszawy uchwyci\u0142 na nagraniu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kierowca-przewozu-osob-odbieral-pasazerow-na-sciezce-rowerowej-nagranie-7422965?source=rss", "date_published": "2023-11-05T10:05:28+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0119dzi\u0142 przez miasto, w kilka chwil straci\u0142 prawo jazdy", "description": "<img alt=\"P\u0119dzi\u0142 przez miasto, w kilka chwil straci\u0142 prawo jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uc2kf0-kontrola-drogowa-policja-zdjecie-ilustracyjne-6218727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrata prawa jazdy i dwa tysi\u0105ce z\u0142otych mandatu - tak ukarany zosta\u0142 40-latek, kt\u00f3ry w Nowej Soli (woj. lubuskie) jecha\u0142 przez miasto ze zdecydowanie zbyt du\u017cym po\u015bpiechem. M\u0119\u017cczyzna rozp\u0119dzi\u0142 auto do 114 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 w miejscu, w kt\u00f3rym obowi\u0105zuje \"pi\u0119\u0107dziesi\u0105tka\".", "link": "https://tvn24.pl/lubuskie/nowa-sol-znaczaco-przekroczyl-predkosc-w-terenie-zabudowanym-wysoki-mandat-i-utrata-prawa-jazdy-7422923?source=rss", "date_published": "2023-11-05T09:39:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0142 alkohol na grzybach, p\u00f3\u017aniej wsiad\u0142 do auta. Wydmucha\u0142 trzy promile", "description": "<img alt=\"Pi\u0142 alkohol na grzybach, p\u00f3\u017aniej wsiad\u0142 do auta. Wydmucha\u0142 trzy promile\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-x4l6xv-pijany-zbieral-grzyby-w-lesie-pozniej-wsiadl-do-auta-zdj-ilustracyjne-7422915/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad trzy promile alkoholu w organizmie - to wynik badania stanu trze\u017awo\u015bci 37-letniego kierowcy fiata, kt\u00f3rego zatrzymali policjanci z Glinojecka na Mazowszu. - M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142, \u017ce wraca z grzybobrania, podczas kt\u00f3rego pi\u0142 alkohol ze swoim koleg\u0105, nie posiada\u0142 te\u017c uprawnie\u0144 do kierowania - przekaza\u0142a aspirant Magda Zarembska, rzeczniczka policji w Ciechanowie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/glinojeck-mazowsze-pijany-kierowca-wracal-z-grzybobrania-wydmuchal-trzy-promile-7422878?source=rss", "date_published": "2023-11-05T09:25:24+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0142on\u0105\u0142 magazyn z paletami. 12 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cak\u00f3w uczestniczy\u0142o w akcji", "description": "<img alt=\"P\u0142on\u0105\u0142 magazyn z paletami. 12 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cak\u00f3w uczestniczy\u0142o w akcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yss8ym-pozar-hali-magazynowej-w-obornikach-7422860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    12 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej gasi\u0142o po\u017car hali, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w Obornikach (woj. wielkopolskie). W budynku przechowywane by\u0142y drewniane palety.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/oborniki-pozar-hali-magazynowej-z-drewnianymi-paletami-7422884?source=rss", "date_published": "2023-11-05T08:55:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nawa\u0142nice przesz\u0142y przez Bu\u0142gari\u0119. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<img alt=\"Nawa\u0142nice przesz\u0142y przez Bu\u0142gari\u0119. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lrlzxy-nawalnice-w-bulgarii-7422802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwa\u0142towne burze przetoczy\u0142y si\u0119 przez p\u00f3\u0142nocno-wschodni\u0105 Bu\u0142gari\u0119. Na skutek \u017cywio\u0142u zgin\u0119\u0142y dwie osoby - poinformowa\u0142y bu\u0142garskie media. Pomi\u0119dzy miastami Razgrad a Silistra utworzy\u0142a si\u0119 tr\u0105ba powietrzna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nawalnice-przeszly-przez-bulgarie-nie-zyja-dwie-osoby-7422792?source=rss", "date_published": "2023-11-05T08:15:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pokonaj\u0105 pi\u0119\u0107 mil. W niedziel\u0119 Bieg Dzielnicy W\u0142ochy", "description": "<img alt=\"Pokonaj\u0105 pi\u0119\u0107 mil. W niedziel\u0119 Bieg Dzielnicy W\u0142ochy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oj82rl-w-niedziele-wystartuje-5-mil-bieg-dzielnicy-wlochy-zdjecie-ilustracyjne-7421715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na nietypowym dystansie odb\u0119dzie si\u0119 w niedziel\u0119 Bieg Dzielnicy W\u0142ochy - uczestnicy przebiegn\u0105 pi\u0119\u0107 mil. Niekt\u00f3re autobusy zostan\u0105 skierowane na objazdy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-w-niedziele-5-mil-bieg-dzielnicy-wlochy-7421713?source=rss", "date_published": "2023-11-05T08:12:18+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "85-latka mia\u0142a czeka\u0107 w aucie, ale wysiad\u0142a. Szuka\u0142a jej rodzina z policj\u0105. Pi\u0119ciolatek zgubi\u0142 si\u0119 w t\u0142umie", "description": "<img alt=\"85-latka mia\u0142a czeka\u0107 w aucie, ale wysiad\u0142a. Szuka\u0142a jej rodzina z policj\u0105. Pi\u0119ciolatek zgubi\u0142 si\u0119 w t\u0142umie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5mh8lf-policjanci-wlaczali-sie-w-poszukiwania-osob-ktore-zaginely-na-cmentarzach-7422788/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okresie Wszystkich \u015awi\u0119tych policjanci z garnizonu mazowieckiego w\u0142\u0105czali si\u0119 w poszukiwania os\u00f3b, kt\u00f3re zgubi\u0142y si\u0119 na cmentarzach. W\u015br\u00f3d zaginionych by\u0142y seniorki i pi\u0119cioletni ch\u0142opiec.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/mazowsze-gubili-sie-na-cmentarzach-gdy-odwiedzali-groby-bliskich-wystarczyla-chwila-nieuwagi-7422790?source=rss", "date_published": "2023-11-05T08:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Kosmiczny poci\u0105g\" na nocnym niebie. Starlinki przelecia\u0142y nad Polsk\u0105", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-niderk-starlinki-7422784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Kosmiczny poci\u0105g\" przelecia\u0142 w sobot\u0119 wieczorem nad Polsk\u0105. Satelity Starlink - bo to o nich mowa - by\u0142y widoczne\u00a0mi\u0119dzy innymi na Mazowszu oraz Warmii i Mazurach. Materia\u0142y otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/starlinki-w-polsce-kosmiczny-pociag-na-niebie-7422768?source=rss", "date_published": "2023-11-05T06:58:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Izrael ponownie zaatakowa\u0142 ob\u00f3z uchod\u017ac\u00f3w. Kilkadziesi\u0105t ofiar, g\u0142\u00f3wnie kobiety i dzieci", "description": "<img alt=\"Izrael ponownie zaatakowa\u0142 ob\u00f3z uchod\u017ac\u00f3w. Kilkadziesi\u0105t ofiar, g\u0142\u00f3wnie kobiety i dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-itd65y-palestyna-strefa-gazy-7418872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkudziesi\u0119ciu Palesty\u0144czyk\u00f3w zgin\u0119\u0142o w sobot\u0119 wieczorem w izraelskim bombardowaniu obozu dla uchod\u017ac\u00f3w Maghazi w Strefie Gazy. Z informacji Reutersa wynika, \u017ce s\u0105 to g\u0142\u00f3wnie kobiety i dzieci. Wiele os\u00f3b zosta\u0142o rannych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-ponownie-zaatakowal-oboz-uchodzcow-kilkadziesiat-ofiar-glownie-kobiety-i-dzieci-7422735?source=rss", "date_published": "2023-11-05T06:28:45+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Hamas wstrzymuje ewakuacj\u0119 cudzoziemc\u00f3w ze Strefy Gazy", "description": "<img alt=\"Hamas wstrzymuje ewakuacj\u0119 cudzoziemc\u00f3w ze Strefy Gazy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ur2hyx-strefa-gazy-7402045/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Palesty\u0144ski Hamas zawiesi\u0142 ewakuacj\u0119 cudzoziemc\u00f3w i os\u00f3b posiadaj\u0105cych podw\u00f3jne obywatelstwo ze Strefy Gazy do Egiptu. Decyzja ta zapad\u0142a po tym, jak Izrael odm\u00f3wi\u0142 zezwolenia rannym Palesty\u0144czykom na wyjazd do egipskich szpitali - poda\u0142a agencja AFP.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/strefa-gazy-hamas-wstrzymuje-ewakuacje-cudzoziemcow-do-egiptu-7422761?source=rss", "date_published": "2023-11-05T06:12:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konflikt izraelsko-palesty\u0144ski. Tysi\u0105ce demonstrant\u00f3w na ulicach, zamieszki w Londynie", "description": "<img alt=\"Konflikt izraelsko-palesty\u0144ski. Tysi\u0105ce demonstrant\u00f3w na ulicach, zamieszki w Londynie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1bnguf-tysiace-osob-na-manifestacji-propalestynskiej-w-berlinie-7422721/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tysi\u0105ce os\u00f3b w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach Europy wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w sobot\u0119 w propalesty\u0144skich i proizraelskich manifestacjach. Demonstracje odby\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi w Pary\u017cu, Londynie, Rzymie, Berlinie i Barcelonie. W stolicy Wielkiej Brytanii dosz\u0142o do zamieszek. Aresztowano 29 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/konflikt-izraelsko-palestynski-tysiace-demonstrantow-na-ulicach-zamieszki-w-londynie-7422707?source=rss", "date_published": "2023-11-05T05:55:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze zebrali si\u0119, by \u015bwi\u0119towa\u0107 Dzie\u0144 Wojsk Rakietowych i Artylerii, Rosjanie uderzyli Iskanderem", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze zebrali si\u0119, by \u015bwi\u0119towa\u0107 Dzie\u0144 Wojsk Rakietowych i Artylerii, Rosjanie uderzyli Iskanderem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-smnpix-rosyjskie-systemy-iskander-5488370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej 20 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy zgin\u0119\u0142o w wyniku ataku si\u0142 rosyjskich na po\u0142o\u017con\u0105 w pobli\u017cu linii frontu wiosk\u0119 w obwodzie zaporoskim. Minister obrony Rustem Umierow zapowiada, \u017ce \"wszystkie okoliczno\u015bci tego, co si\u0119 wydarzy\u0142o, zostan\u0105 wyja\u015bnione\". Wojskowi zgin\u0119li w czasie uroczysto\u015bci, zwi\u0105zanej z Dniem Wojsk Rakietowych i Artylerii. Mieli odebra\u0107 odznaczenia pa\u0144stwowe z r\u0105k dow\u00f3dc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-zolnierze-128-samodzielnej-zakarpackiej-brygady-szturmowej-mieli-odebrac-odznaczenia-rosja-zaatakowala-iskanderem-7422755?source=rss", "date_published": "2023-11-05T05:51:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przyjecha\u0142 kupi\u0107 motocykl. W trakcie jazdy pr\u00f3bnej uderzy\u0142 w balkon i zgin\u0105\u0142", "description": "<img alt=\"Przyjecha\u0142 kupi\u0107 motocykl. W trakcie jazdy pr\u00f3bnej uderzy\u0142 w balkon i zgin\u0105\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v15537-52-latek-zginal-podczas-jazdy-probnej-motocyklem-7422664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Namys\u0142owie (woj. opolskie) 52-latek, kt\u00f3ry chcia\u0142 kupi\u0107 motocykl, zgin\u0105\u0142 podczas jazdy pr\u00f3bnej. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142 w balkon mieszkania. Okoliczno\u015bci wypadku wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/opole/namyslow-przyjechal-kupic-motocykl-w-trakcie-jazdy-probnej-uderzyl-w-balkon-i-zginal-7422665?source=rss", "date_published": "2023-11-05T04:43:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "USA i pa\u0144stwa arabskie solidarne. Nie chc\u0105 powrotu do statusu quo, w kt\u00f3rym Hamas kontrolowa\u0142 Gaz\u0119", "description": "<img alt=\"USA i pa\u0144stwa arabskie solidarne. Nie chc\u0105 powrotu do statusu quo, w kt\u00f3rym Hamas kontrolowa\u0142 Gaz\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wy38cr-antony-blinken-spotkal-sie-z-benjaminem-netanjahu-7420978/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz stanu USA Antony Blinken rozmawia\u0142 w Jordanii z szefami resort\u00f3w spraw zagranicznych z Egiptu i Jordanii o tym, jak \"wytyczy\u0107 lepsz\u0105 drog\u0119 do rozwi\u0105zania dwupa\u0144stwowego\". Zaznaczy\u0142, \u017ce zar\u00f3wno Waszyngton, jak i pa\u0144stwa arabskie uwa\u017caj\u0105, \u017ce status quo w Strefie Gazy, w kt\u00f3rej Hamas sprawowa\u0142 rz\u0105dy, nie mo\u017ce by\u0107 kontynuowane.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-i-panstwa-arabskie-solidarne-nie-chca-powrotu-do-statusu-quo-w-ktorym-hamas-kontrolowal-gaze-7422689?source=rss", "date_published": "2023-11-05T04:42:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ogie\u0144 strawi\u0142 obor\u0119 i sprz\u0119t rolniczy. Konieczna by\u0142a ewakuacja byd\u0142a", "description": "<img alt=\"Ogie\u0144 strawi\u0142 obor\u0119 i sprz\u0119t rolniczy. Konieczna by\u0142a ewakuacja byd\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1h19dd-pozar-obory-w-ogorzelinach-konieczna-byla-ewakuacja-bydla-7422691/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Ogorzelinach (woj. pomorskie) zapali\u0142a si\u0119 obora, a wraz z ni\u0105 maszyny rolnicze. Konieczna by\u0142a ewakuacja byd\u0142a. Z ogniem walczy\u0142o 20 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/ogorzeliny-ogien-strawil-obore-i-sprzet-rolniczy-konieczna-byla-ewakuacja-bydla-7422696?source=rss", "date_published": "2023-11-05T04:40:06+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie samochodu osobowego z dostawczym. Nie \u017cyje jedna osoba", "description": "<img alt=\"Zderzenie samochodu osobowego z dostawczym. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ixks63-w-wypadku-zginela-jedna-osoba-w-wieku-okolo-20-lat-7422699/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek na drodze krajowej nr 11 w miejscowo\u015bci Garbatka (woj. wielkopolskie). W zderzeniu samochodu osobowego z dostawczym zgin\u0119\u0142a jedna osoba, a trzy zosta\u0142y ranne.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/garbatka-zderzenie-samochodu-osobowego-z-dostawczym-nie-zyje-jedna-osoba-7422705?source=rss", "date_published": "2023-11-05T04:38:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ursula von der Leyen w Kijowie rozmawia o rozszerzeniu UE, rosyjska pr\u00f3ba rakiet balistycznych sko\u0144czy\u0142a si\u0119 fiaskiem", "description": "<img alt=\"Ursula von der Leyen w Kijowie rozmawia o rozszerzeniu UE, rosyjska pr\u00f3ba rakiet balistycznych sko\u0144czy\u0142a si\u0119 fiaskiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f8kbgn-ukraina-wojsko-7421873/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa ju\u017c od 620 dni. Szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen przyby\u0142a w sobot\u0119 do Kijowa, aby porozmawia\u0107 z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim o rozszerzeniu UE. Ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne ostrzela\u0142y w sobot\u0119 port i stoczni\u0119 w Kerczu na okupowanym Krymie. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin wojny w Ukrainie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ursula-von-der-leyen-w-kijowie-rozmawia-o-rozszerzeniu-ue-rosyjska-proba-rakiet-balistycznych-skonczyla-sie-fiaskiem-7422736?source=rss", "date_published": "2023-11-05T04:35:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119tnastu m\u0119czennik\u00f3w ataku Izraela. Hamas ostrzela\u0142 \u017co\u0142nierzy zabezpieczaj\u0105cych tras\u0119 ewakuacji", "description": "<img alt=\"Pi\u0119tnastu m\u0119czennik\u00f3w ataku Izraela. Hamas ostrzela\u0142 \u017co\u0142nierzy zabezpieczaj\u0105cych tras\u0119 ewakuacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qaoajk-izrael-gaza-7422134/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izrael kontynuuje atak l\u0105dowy na Stref\u0119 Gazy. Ju\u017c 9488 os\u00f3b, w tym 3900 dzieci ponios\u0142o \u015bmier\u0107 w Strefie Gazy od pocz\u0105tku wojny z Izraelem. Prezydent USA Joe Biden o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119, \u017ce poczyniono post\u0119py w zapewnieniu \"przerwy humanitarnej\" w walkach mi\u0119dzy Izraelem a Hamasem. Sekretarz stanu USA Antony Blinken spotka si\u0119 w niedziel\u0119 w Ramallah z przyw\u00f3dc\u0105 Autonomii Palesty\u0144skiej Mahmudem Abbasem. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia z\u00a0ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pietnastu-meczennikow-ataku-izraela-hamas-ostrzelal-zolnierzy-zabezpieczajacych-trase-ewakuacji-7422739?source=rss", "date_published": "2023-11-05T04:28:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowoczesny okr\u0119t zniszczony na Krymie, rekordowy wzrost podatku rolnego i niecodzienna sytuacja w \u0141odzi", "description": "<img alt=\"Nowoczesny okr\u0119t zniszczony na Krymie, rekordowy wzrost podatku rolnego i niecodzienna sytuacja w \u0141odzi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rud4pu-auto-oblane-betonem-7422289/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina przeprowadzi\u0142a udany atak na\u00a0infrastruktur\u0119 stoczniow\u0105 na\u00a0Krymie. Robert Kubica mistrzem \u015bwiata serii WEC w kategorii LMP2. Podatek rolny w 2024 roku wzro\u015bnie o 21 procent. Robotnicy wylali beton, zostawili auto wi\u0119c kierowca nie\u00a0odjecha\u0142. Orkan Ciaran we\u00a0Francji sieje spustoszenie. Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 5 listopada.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nowoczesny-okret-zniszczony-na-krymie-rekordowy-wzrost-podatku-rolnego-i-niecodzienna-sytuacja-w-lodzi-7422741?source=rss", "date_published": "2023-11-05T04:22:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela 5.11. Chmury, deszcz i silny wiatr. Do 13 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela 5.11. Chmury, deszcz i silny wiatr. Do 13 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-378dpg-popada-deszcz-5500101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W niedziel\u0119 mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 chmur. Od po\u0142udnia post\u0119powa\u0107 b\u0119d\u0105 opady deszczu, miejscami o do\u015b\u0107 silnym charakterze. W najcieplejszej chwili dnia na termometrach zobaczymy do 13 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-niedziela-511-chmury-deszcz-i-silny-wiatr-do-13-stopni-7422505?source=rss", "date_published": "2023-11-05T01:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]