[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski przyznaje, \u017ce post\u0119py s\u0105 powolne. \"Rozwa\u017camy zmian\u0119 naszej strategii wojennej\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/1d19f2aa82c372-948-568-0-45-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina rozwa\u017ca zmian\u0119 strategii wojennej, by dzia\u0142a\u0107 z wi\u0119kszym zaskoczeniem \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w wywiadzie dla NBC prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Zapewnia\u0142 te\u017c, \u017ce sytuacja w wojnie z Rosj\u0105 nie jest patowa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-przyznaje-ze-postepy-sa-powolne-Rozwazamy-zmiane-naszej-strategii-wojennej-8640723.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T18:33:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rowery w Holandii kradzione s\u0105 na pot\u0119g\u0119. Roczne szkody wynosz\u0105 ponad 600 mln euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/3ee0f1f9bfae41-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u0142odzieje rower\u00f3w powoduj\u0105 rocznie szkody o warto\u015bci ponad 600 mln euro, informuje dziennik \u201eAlgemeen Dagblad\u201d na podstawie najnowszych bada\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rowery-w-Holandii-kradzione-sa-na-potege-Roczne-szkody-wynosza-ponad-600-mln-euro-8639403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T16:55:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwecja wprowadzi\u0142a zakaz wnoszenia na mecze i koncerty wszelkiego rodzaju toreb", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/4a4a9bf8300d28-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szwecja wprowadzi\u0142a nieoczekiwanie od \u015brody zakaz wnoszenia wszelkiego rodzaju toreb bez wzgl\u0119du na ich rozmiar na mecze, koncerty i imprezy masowe ze wzgl\u0119du na podwy\u017cszony wska\u017anik zagro\u017cenia terrorystycznego do poziomu cztery w pi\u0119ciostopniowej skali.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-wprowadzila-zakaz-wnoszenia-na-mecze-i-koncerty-wszelkiego-rodzaju-toreb-8639019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T16:55:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lotnisko w Hamburgu wznowi dzia\u0142alno\u015b\u0107. Uwolniono przetrzymywan\u0105 4-latk\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/621ccda5934ccc-948-568-30-0-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na hamburskim lotnisku w niedziel\u0119 po po\u0142udniu zako\u0144czono akcj\u0119 maj\u0105c\u0105 na celu uwolnienie 4-latki z r\u0105k uzbrojonego ojca. Dziewczynka jest ju\u017c bezpieczna, nie odnios\u0142a obra\u017ce\u0144. Jej ojciec \u2013 35-latek pochodzenia tureckiego - zosta\u0142 aresztowany. Negocjacje z 35-latkiem, kt\u00f3ry zamierza\u0142 wywie\u017a\u0107 c\u00f3rk\u0119 do Turcji, by\u0142y prowadzone przez wiele godzin \u2013 dowiedzia\u0142 si\u0119 portal dziennika \u201eBild\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotnisko-w-Hamburgu-wznowi-dzialalnosc-Uwolniono-przetrzymywana-4-latke-8640700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T15:32:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Udawali zas\u0142abni\u0119cie i uciekali z restauracji, \u017ceby nie p\u0142aci\u0107. Teraz stan\u0105 przed s\u0105dem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/54c2427f262155-948-568-17-239-3407-2044.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed s\u0105dem we W\u0142oszech stanie para oszust\u00f3w, kt\u00f3rzy udawali zas\u0142abni\u0119cie b\u0105d\u017a z\u0142e samopoczucie w restauracji, by nie zap\u0142aci\u0107 rachunku - poda\u0142y media. Po tym, gdy restaurator z okolic Rzymu z\u0142o\u017cy\u0142 zawiadomienie o takim zdarzeniu, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce para znana jest ju\u017c policji z takich przest\u0119pczych wybryk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udawali-zaslabniecie-i-uciekali-z-restauracji-zeby-nie-placic-Teraz-stana-przed-sadem-8640698.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T15:05:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oburzenie w Izraelu. Minister m\u00f3wi\u0105cy o \"opcji nuklearnej\" w Strefie Gazy zawieszony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/1fe73c253b311c-948-568-7-67-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skrajnie nacjonalistyczny minister dziedzictwa Izraela Amihaj Elijahu, kt\u00f3ry powiedzia\u0142 podczas radiowego wywiadu w niedziel\u0119, \u017ce u\u017cycie broni nuklearnej w Strefie Gazy w wojnie z palesty\u0144skim ruchem Hamas jest \u201eopcj\u0105\", zosta\u0142 zawieszony, ale nie u\u015bmierzy\u0142o to oburzenia opozycji ani s\u0105siednich pa\u0144stw arabskich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oburzenie-w-Izraelu-Minister-mowiacy-o-opcji-nuklearnej-w-Strefie-Gazy-zawieszony-8640693.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T14:14:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PSL podj\u0119\u0142o decyzj\u0119 ws. dalszej wsp\u00f3\u0142pracy z Polsk\u0105 2050. Kosiniak-Kamysz potwierdza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/e96ab6faf3fa24-948-568-0-28-1019-611.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Potwierdzili\u015bmy ch\u0119\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy parlamentarnej z Polsk\u0105 2050, kontynuowanie Trzeciej Drogi \u2013 to jest dla nas jedna z bardzo wa\u017cnych uchwa\u0142 przyj\u0119tych wczoraj na Radzie Naczelnej - przekaza\u0142 w niedziel\u0119 dziennikarzom prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PSL-podjelo-decyzje-ws-dalszej-wspolpracy-z-Polska-2050-Kosiniak-Kamysz-potwierdza-8640675.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T12:51:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Autonomiczne taks\u00f3wki melodi\u0105 przysz\u0142o\u015bci, ale nie tutaj. \"Nie dotykaj kierownicy; nie ma si\u0119 czego ba\u0107\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/4b7a1134655966-948-568-0-140-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 w wi\u0119kszo\u015bci \u015bwiata autonomiczne taks\u00f3wki to wci\u0105\u017c melodia przysz\u0142o\u015bci, na ulicach Phoenix w Arizonie s\u0105 one od dawna sta\u0142\u0105 i widoczn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 ruchu drogowego. I jak wynika z kursu odbytego przez reportera PAP \u2013 ca\u0142kiem sprawnie radz\u0105 sobie na drodze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Autonomiczne-taksowki-melodia-przyszlosci-ale-nie-tutaj-Nie-dotykaj-kierownicy-nie-ma-sie-czego-bac-8633614.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T12:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie maj\u0105 trzydziestki, a ich konta puchn\u0105 od milion\u00f3w. Zobacz, kto ma najwi\u0119cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/56f97844ea3ada-948-568-0-7-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spiderman, piosenkarz czy Jedenastka? M\u0142odzi, pi\u0119kni i bogaci. Magazyn \"Heat\" opublikowa\u0142 list\u0119 Brytyjczyk\u00f3w przed trzydziestk\u0105, kt\u00f3rzy mog\u0105 pochwali\u0107 si\u0119 co najmniej siedmiocyfrowymi kwotami na koncie. Jak si\u0119 okaza\u0142o, kr\u00f3l jest tylko jeden. Zdeklasowa\u0142 on konkurencj\u0119 o kilka d\u0142ugo\u015bci.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-maja-trzydziestki-a-ich-konta-puchna-od-milionow-Zobacz-kto-ma-najwiecej-8639997.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T12:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Straty w Toskanii coraz wi\u0119ksze. \"Prace b\u0119d\u0105 kosztowa\u0107 p\u00f3\u0142 miliarda\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/2795d8c15dcccb-948-568-19-278-3964-2378.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na co najmniej p\u00f3\u0142 miliarda euro w\u0142adze Toskanii oszacowa\u0142y szkody spowodowane przez pow\u00f3d\u017a w rejonie Prato, Florencji, Pistoi, Livorno i Pizy. Na zniszczonych terenach, gdzie rz\u0105d wprowadzi\u0142 stan kryzysowy, trwa usuwanie szk\u00f3d. W wielu miejscach sytuacja jest nadal krytyczna. Zgin\u0119\u0142o siedem os\u00f3b.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Straty-w-Toskanii-coraz-wieksze-Prace-beda-kosztowac-pol-miliarda-8640669.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T12:12:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze narzekaj\u0105 na warunki bytowe. \"Nie mogli nawet zagotowa\u0107 kubka herbaty\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/98e323ebbcfdde-948-568-0-94-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjskie si\u0142y na Ukrainie maj\u0105 problem z zapewnieniem rozmieszczonym tam \u017co\u0142nierzom podstawowych warunk\u00f3w bytowych, a w miar\u0119 zbli\u017cania si\u0119 zimy, problem ten b\u0119dzie narasta\u0142 - przekaza\u0142o w niedziel\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjscy-zolnierze-narzekaja-na-warunki-bytowe-Nie-mogli-nawet-zagotowac-kubka-herbaty-8640644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T10:29:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Umowa koalicyjna coraz bli\u017cej. \"Jedno jest pewne - jeste\u015bmy na finiszu\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/f735b507d93832-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cezary Tomczyk (KO) zapowiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Radiu ZET, \u017ce sk\u0142ad nowego rz\u0105du i umowa koalicyjna zostan\u0105 przedstawione w ci\u0105gu kilku dni. Jednocze\u015bnie podkre\u015bli\u0142, \u017ce to liderzy ugrupowa\u0144 koalicyjnych b\u0119d\u0105 przedstawiali konkrety dotycz\u0105ce umowy. \"Jedno jest pewne: jeste\u015bmy na finiszu\" \u2013 o\u015bwiadczy\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-koalicyjna-coraz-blizej-Jedno-jest-pewne-jestesmy-na-finiszu-8640639.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T10:11:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister Izraela straszy? \"U\u017cycie bomby j\u0105drowej w Gazie jest opcj\u0105\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/216c286aebde37-948-568-0-142-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skrajnie nacjonalistyczny minister dziedzictwa Izraela Amihaj Elijahu o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce u\u017cycie broni nuklearnej w Strefie Gazy w wojnie z palesty\u0144skim ruchem Hamas jest \u201eopcj\u0105\u201d. M\u00f3wi\u0142 o tym w wywiadzie radiowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Izraela-straszy-Uzycie-bomby-jadrowej-w-Gazie-jest-opcja-8640626.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T09:23:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja ju\u017c po udanym te\u015bcie rakiety mog\u0105cej przenosi\u0107 g\u0142owice nuklearne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/95b5d2916f231a-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja przeprowadzi\u0142a udany test mi\u0119dzykontynentalnej rakiety balistycznej Bu\u0142awa, zdolnej do przenoszenia g\u0142owic nuklearnych. Pocisk wystrzelono z okr\u0119tu podwodnego o nap\u0119dzie j\u0105drowym 4. generacji \u2013 poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 agencja AFP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na w\u0142adze rosyjskie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-juz-po-udanym-tescie-rakiety-mogacej-przenosic-glowice-nuklearne-8640610.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T08:13:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Makowe murale w kilku miastach Polski. O co w nich chodzi?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/1cf234db699d23-948-568-0-0-2039-1223.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czerwone maki\u00a0na billboardach\u00a0i kolorowe, kwieciste murale pojawi\u0142y si\u0119 w\u00a0ostatnich miesi\u0105cach\u00a0w kilku miastach\u00a0Polski. To symbol kampanii MAKi - czyli\u00a0\u201eM\u0119ski a Kobiecy punkt widzenia\u201d -\u00a0kt\u00f3ra...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Makowe-murale-w-kilku-miastach-Polski-O-co-w-nich-chodzi-8639738.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T08:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spad\u0142o zad\u0142u\u017cenie wobec firm wynajmuj\u0105cych. Ale te bran\u017ce s\u0105 w niechlubnej czo\u0142\u00f3wce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/c42bd798dc696b-948-568-0-119-1997-1198.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Krajowym Rejestrze D\u0142ug\u00f3w topniej\u0105 te\u017c \nprzeterminowane zobowi\u0105zania d\u0142u\u017cnik\u00f3w wobec firm wynajmuj\u0105cych, jednak \nmimo spadku do odzyskania pozostaje 59 mln z\u0142 \u2013 poda\u0142 w raporcie KRD. \nNajwi\u0119cej, bo 14,8 mln z\u0142, maj\u0105 do oddania d\u0142u\u017cnicy z Mazowieckiego - \ndodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadlo-zadluzenie-wobec-firm-wynajmujacych-Ale-te-branze-sa-w-w-niechlubnej-czolowce-8639852.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T08:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lotnisko w Hamburgu sparali\u017cowane. M\u0119\u017cczyzna przetrzymuje 4-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/621ccda5934ccc-948-568-30-0-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policja wzmacnia swoje si\u0142y na lotnisku w Hamburgu, gdzie od sobotniego wieczoru uzbrojony m\u0119\u017cczyzna przetrzymuje jako zak\u0142adniczk\u0119 swoj\u0105 4-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119 - poda\u0142a w niedziel\u0119 niemiecka agencja dpa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotnisko-w-Hamburgu-sparalizowane-Mezczyzna-przetrzymuje-4-letnia-corke-8640593.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T07:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy inwestuj\u0105 w zabezpieczanie danych, ale wiele z nich wci\u0105\u017c robi to \u017ale", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/3c610552da3083-948-568-0-0-3750-2249.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnich latach cyber\u015bwiadomo\u015b\u0107 firm wzros\u0142a i\u00a0w tej chwili ju\u017c zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 z\u00a0nich zabezpiecza swoje dane za pomoc\u0105 kopii zapasowych. Jednak wiele z\u00a0nich wci\u0105\u017c robi to niepoprawnie albo z\u00a0niedostateczn\u0105...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-inwestuja-w-zabezpieczanie-danych-ale-wiele-z-nich-wciaz-robi-to-zle-8633818.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T07:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec z nudnym bukietem r\u00f3\u017c? W tej kwiaciarni kompozycj\u0119 tworzy AI", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/d8535eeec10903-948-568-0-42-1700-1019.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wystarczy\nodpowiedzie\u0107 na kilka pyta\u0144, a nast\u0119pnie zostanie wygenerowany pomys\u0142 na\nspersonalizowan\u0105 kompozycj\u0119, kt\u00f3r\u0105 flory\u015bci zamieni\u0105 w bukiet z dostaw\u0105 do\ndomu. Rusza pierwsza w Europie kwiaciarnia internetowa\nopieraj\u0105ca si\u0119 na sztucznej inteligencji, nauce i psychologii. W\u0142a\u015bnie\nrozpoczyna swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Polsce. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-nudnym-bukietem-roz-W-tej-kwiaciarni-kompozycje-tworzy-AI-8640267.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T07:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po 15 latach od ucieczki z baru bez zap\u0142acenia rachunku odda\u0142 pieni\u0105dze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/74057964750ed8-948-568-0-33-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po 15 latach m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry uciek\u0142 ze znajomymi z baru w Trydencie, na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och, bez zap\u0142acenia rachunku, gn\u0119biony wyrzutami sumienia wys\u0142a\u0142 list z przeprosinami i pieni\u0119dzmi. \"Przepi\u0119kny gest\"- powiedzieli zdumieni w\u0142a\u015bciciele lokalu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-15-latach-od-ucieczki-z-baru-bez-zaplacenia-rachunku-oddal-pieniadze-8639114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T07:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europa pozostaje w tyle w rozwoju i wykorzystaniu sieci 5G", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/afadbea5560731-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europa pozostaje w tyle w rozwoju i wykorzystaniu 5G za innymi regionami \u015bwiata \u2013 wynika z opracowania Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Korea Po\u0142udniowa i Chiny wyprzedzaj\u0105 UE pod wzgl\u0119dem liczby u\u017cytkownik\u00f3w sieci 5G, a jej zasi\u0119g w USA jest znacznie wi\u0119kszy ni\u017c w Unii \u2013 wskazano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-pozostaje-w-tyle-w-rozwoju-i-wykorzystaniu-sieci-5G-8639331.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec z pracoholizmem. Pokolenie Z porzuca pogo\u0144 za karier\u0105 i wybiera styl \"\u015blamazary\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/a078b5bfa48b42-948-568-120-0-3750-2249.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyrazem feminizmu by\u0142 dotychczas cz\u0119sto po\u015bcig za karier\u0105, ale m\u0142ode pokolenie wkracza w er\u0119 \"\u015blamazary\" (snail girl, dziewczyna-\u015blimak), w kt\u00f3rym kobiety przedk\u0142adaj\u0105 spokojne dbanie o siebie i \u017cycie w szcz\u0119\u015bciu nad zgie\u0142k i przepracowanie - pisze portal Insider.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-pracoholizmem-Pokolenie-Z-porzuca-pogon-za-kariera-i-wybiera-styl-slamazary-8634479.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy oszcz\u0119dzaj\u0105 na \u017cywno\u015bci. A co z ubraniami?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/ce28c2f9defb49-948-568-0-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kupujemy mniej jedzenia za wi\u0119cej. W sklepach spo\u017cywczych Polacy najwyra\u017aniej zaciskaj\u0105 pasa. Czy ograniczamy zakupy ubra\u0144? Jak si\u0119 okazuje na podstawie analizy paragon\u00f3w z 2021 i 2023 roku na podstawie danych z aplikacji zakupowej PanParagon.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-oszczedzaja-na-zywnosci-A-co-z-ubraniami-8639410.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwecja zaostrzy\u0142a przepisy dla imigrant\u00f3w zarobkowych, aby ograniczy\u0107 ich nap\u0142yw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/882266617a7020-948-568-0-0-3420-2052.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawicowy rz\u0105d Szwecji znacznie podwy\u017cszy\u0142 od 1 listopada poziom minimalnego dochodu, jaki musz\u0105 osi\u0105ga\u0107 osoby spoza UE, aby otrzyma\u0107 pozwolenie na prac\u0119. Decyzja ma ograniczy\u0107 nap\u0142yw niskowykwalifikowanych imigrant\u00f3w zarobkowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-zaostrzyla-przepisy-dla-imigrantow-zarobkowych-aby-ograniczyc-ich-naplyw-8639067.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Transport zbiorowy w miastach coraz dro\u017cszy, ale i lepszy. Jednak ca\u0142kowita rezygnacja z aut mo\u017ce by\u0107 niemo\u017cliwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/8e2023cc0bf9d9-948-568-44-34-1950-1170.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Transport przysz\u0142o\u015bci b\u0119dzie przyjazny i\u00a0bliski mieszka\u0144com - m\u00f3wi prof. dr hab. in\u017c. Andrzej Szarata, rektor Politechniki Krakowskiej.\u00a0Jak wskazuje,\u00a0tzw. nowa mobilno\u015b\u0107, czyli\u00a0us\u0142ugi transportu...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Transport-zbiorowy-w-miastach-coraz-drozszy-ale-i-lepszy-Jednak-calkowita-rezygnacja-z-aut-moze-byc-niemozliwa-8639127.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-05T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]