[{"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Gaza odci\u0119ta od \u015bwiata. Atak z ziemi, powietrza i morza", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-gaza-odcieta-od-swiata-atak-z-ziemi-powietrza-i-morza,nId,7130511\"><img align=\"left\" alt=\"Gaza odci\u0119ta od \u015bwiata. Atak z ziemi, powietrza i morza\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/gaza-odcieta-od-swiata-atak-z-ziemi-powietrza-i-morza/000HXYO7MYY05P4F-C307.jpg\" /></a>Armia Izraela (IDF) odci\u0119\u0142a p\u00f3\u0142nocn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Gazy od reszty terytorium. Rzecznik wojsk izraelskich Daniel Hagari poinformowa\u0142, \u017ce si\u0142y zbrojne atakuj\u0105 z powietrza, ziemi i morza, aby &quot;zniszczy\u0107 Hamas&quot;. Po raz kolejny Strefa Gazy zosta\u0142a ca\u0142kowicie odci\u0119ta od internetu i telefonii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-gaza-odcieta-od-swiata-atak-z-ziemi-powietrza-i-morza,nId,7130511", "date_published": "2023-11-05T21:22:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "T\u0142um zaatakowa\u0142 baz\u0119 wojskow\u0105 w Turcji. Korzystaj\u0105 z niej Amerykanie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-tlum-zaatakowal-baze-wojskowa-w-turcji-korzystaja-z-niej-ame,nId,7130496\"><img align=\"left\" alt=\"T\u0142um zaatakowa\u0142 baz\u0119 wojskow\u0105 w Turcji. Korzystaj\u0105 z niej Amerykanie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/tlum-zaatakowal-baze-wojskowa-w-turcji-korzystaja-z-niej-ame/000HXYAJTW77HSI8-C307.jpg\" /></a>Turecka policja musia\u0142a u\u017cy\u0107 gazu \u0142zawi\u0105cego i armatek wodnych, gdy t\u0142um demonstrant\u00f3w usi\u0142owa\u0142 wedrze\u0107 si\u0119 na teren bazy lotniczej Incirlik, gdzie stacjonuj\u0105 tak\u017ce ameryka\u0144scy \u017co\u0142nierze. Setki propalesty\u0144skich protestuj\u0105cych pr\u00f3bowa\u0142y sforsowa\u0107 ogrodzenie. USA nie skomentowa\u0142y jeszcze sytuacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-tlum-zaatakowal-baze-wojskowa-w-turcji-korzystaja-z-niej-ame,nId,7130496", "date_published": "2023-11-05T19:52:14+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Gigantyczne korki na granicy z Niemcami", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-gigantyczne-korki-na-granicy-z-niemcami,nId,7130497\"><img align=\"left\" alt=\"Gigantyczne korki na granicy z Niemcami\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/gigantyczne-korki-na-granicy-z-niemcami/000HXY7X5TNT8MFD-C307.jpg\" /></a>Gigantyczne korki tworz\u0105 si\u0119 od godzin popo\u0142udniowych na granicy z Niemcami. Wielokilometrowe zatory s\u0105 mi\u0119dzy innymi w Zgorzelcu. Podobnie jest na innych przej\u015bciach - w Olszynie czy \u015awiecku. Dostajemy od was sygna\u0142y na Gor\u0105c\u0105 Lini\u0119 RMF FM w tej sprawie. Dodatkowo na A2 w kierunku \u015awiecka zderzy\u0142y si\u0119 trzy auta osobowe. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-gigantyczne-korki-na-granicy-z-niemcami,nId,7130497", "date_published": "2023-11-05T19:27:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski kontra Za\u0142u\u017cny. To ju\u017c otwarty konflikt?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-zelenski-kontra-zaluzny-to-juz-otwarty-konflikt,nId,7130450\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski kontra Za\u0142u\u017cny. To ju\u017c otwarty konflikt?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zelenski-kontra-zaluzny-to-juz-otwarty-konflikt/000HXY4KWVNL5W5X-C307.jpg\" /></a>Cisza jest najlepszym sprzymierze\u0144cem wojsk prowadz\u0105cych dzia\u0142ania. Przez p\u00f3\u0142tora roku mi\u0119dzy Kijowem a g\u0142\u00f3wnodowodz\u0105cymi armii ukrai\u0144skiej udawa\u0142o si\u0119 zachowa\u0107 komunikacj\u0119 bez medialnego rozg\u0142osu. Do czasu. Cisza zosta\u0142a przerwana i mo\u017cna odnie\u015b\u0107 wra\u017cenie, \u017ce mi\u0119dzy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim i generalicj\u0105 nie dzieje si\u0119 najlepiej. \u015awiadcz\u0105 o tym te\u017c konkretne decyzje personalne podejmowane przez ukrai\u0144skie w\u0142adze. Decyzje, kt\u00f3re wywo\u0142a\u0142y zdziwienie tak\u017ce w Waszyngtonie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-zelenski-kontra-zaluzny-to-juz-otwarty-konflikt,nId,7130450", "date_published": "2023-11-05T19:03:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Grzegorz Schetyna go\u015bciem Rozmowy o 7.00 w RMF FM i Radiu RMF24", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-grzegorz-schetyna-gosciem-rozmowy-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-rm,nId,7130488\"><img align=\"left\" alt=\"Grzegorz Schetyna go\u015bciem Rozmowy o 7.00 w RMF FM i Radiu RMF24 \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/grzegorz-schetyna-gosciem-rozmowy-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-rm/000HXY0SCF5FP97A-C307.jpg\" /></a>Bogdan Zalewski zaprosi\u0142 do porannego poniedzia\u0142kowego programu w RMF FM i Radiu RMF24 Grzegorza Schetyn\u0119 - senatora nowej kadencji parlamentu, a w przesz\u0142o\u015bci szefa Platformy Obywatelskiej, marsza\u0142ka Sejmu, ministra spraw wewn\u0119trznych i administracji oraz ministra spraw zagranicznych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-grzegorz-schetyna-gosciem-rozmowy-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-rm,nId,7130488", "date_published": "2023-11-05T18:34:49+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Niesamowite odkrycie na dnie morza w pobli\u017cu Sardynii. Monety z IV wieku", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ciekawostki/news-niesamowite-odkrycie-na-dnie-morza-w-poblizu-sardynii-monety,nId,7130481\"><img align=\"left\" alt=\"Niesamowite odkrycie na dnie morza w pobli\u017cu Sardynii. Monety z IV wieku\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/niesamowite-odkrycie-na-dnie-morza-w-poblizu-sardynii-monety/000HXXX6VECKR5FR-C307.jpg\" /></a>Na dnie morza w pobli\u017cu brzeg\u00f3w Sardynii odnaleziono olbrzymi zbi\u00f3r doskonale zachowanych monet z IV wieku naszej ery - poinformowa\u0142o w\u0142oskie Ministerstwo Kultury. Na podstawie wagi znaleziska szacuje si\u0119, \u017ce jest ich od 30 do 50 tysi\u0119cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ciekawostki/news-niesamowite-odkrycie-na-dnie-morza-w-poblizu-sardynii-monety,nId,7130481", "date_published": "2023-11-05T17:56:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "W poniedzia\u0142ek protest transportowc\u00f3w na granicy polsko-ukrai\u0144skiej", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/lublin/news-w-poniedzialek-protest-transportowcow-na-granicy-polsko-ukra,nId,7130456\"><img align=\"left\" alt=\"W poniedzia\u0142ek protest transportowc\u00f3w na granicy polsko-ukrai\u0144skiej\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/w-poniedzialek-protest-transportowcow-na-granicy-polsko-ukra/000HXXJVL4UW1DRS-C307.jpg\" /></a>Kolejn\u0105 blokad\u0119 ruchu towarowego na granicy polsko-ukrai\u0144skiej planuj\u0105 przeprowadzi\u0107 w poniedzia\u0142ek polscy przewo\u017anicy. Ich protest ma rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 w samo po\u0142udnie na przej\u015bciach w Hrebennem, w Dorohusku i w Korczowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/lublin/news-w-poniedzialek-protest-transportowcow-na-granicy-polsko-ukra,nId,7130456", "date_published": "2023-11-05T16:20:47+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "W poniedzia\u0142ek w po\u0142udnie rusza protest transportowc\u00f3w na granicy polsko-ukrai\u0144skiej", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/lublin/news-w-poniedzialek-w-poludnie-rusza-protest-transportowcow-na-gr,nId,7130456\"><img align=\"left\" alt=\"W poniedzia\u0142ek w po\u0142udnie rusza protest transportowc\u00f3w na granicy polsko-ukrai\u0144skiej\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/w-poniedzialek-w-poludnie-rusza-protest-transportowcow-na-gr/000HXXJVL4UW1DRS-C307.jpg\" /></a>Kolejn\u0105 blokad\u0119 ruchu towarowego na granicy polsko-ukrai\u0144skiej planuj\u0105 przeprowadzi\u0107 w poniedzia\u0142ek polscy przewo\u017anicy. Ich protest ma rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 w samo po\u0142udnie na przej\u015bciach w Hrebennem, w Dorohusku i w Korczowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/lublin/news-w-poniedzialek-w-poludnie-rusza-protest-transportowcow-na-gr,nId,7130456", "date_published": "2023-11-05T16:16:47+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Grzegorz Borys poszukiwany \u017cywy albo martwy. S\u0142u\u017cby przeczesuj\u0105 mokrad\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-grzegorz-borys-poszukiwany-zywy-albo-martwy-sluzby-przeczesu,nId,7130451\"><img align=\"left\" alt=\"Grzegorz Borys poszukiwany \u017cywy albo martwy. S\u0142u\u017cby przeczesuj\u0105 mokrad\u0142a\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/grzegorz-borys-poszukiwany-zywy-albo-martwy-sluzby-przeczesu/000HXXIYFO7VUNOJ-C307.jpg\" /></a>Poszukiwania Grzegorza Borysa, kt\u00f3ry ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem zabi\u0142 6-letnie dziecko - wci\u0105\u017c trwaj\u0105. Od pi\u0105tku koncentruj\u0105 si\u0119 one na dwuhektarowym terenie w otulinach Tr\u00f3jmiejskiego Parku Krajobrazowego w Gdyni. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-grzegorz-borys-poszukiwany-zywy-albo-martwy-sluzby-przeczesu,nId,7130451", "date_published": "2023-11-05T16:11:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"Ludob\u00f3jstwo\" na pomniku Ko\u015bciuszki. Palesty\u0144skie flagi na Pu\u0142askim", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-ludobojstwo-na-pomniku-kosciuszki-palestynskie-flagi-na-pula,nId,7130440\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ludob\u00f3jstwo&quot; na pomniku Ko\u015bciuszki. Palesty\u0144skie flagi na Pu\u0142askim\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ludobojstwo-na-pomniku-kosciuszki-palestynskie-flagi-na-pula/000HXXFZF93MXTA1-C307.jpg\" /></a>Trwa wielkie sprz\u0105tanie po propalesty\u0144skich demonstracjach, kt\u00f3re przesz\u0142y ulicami Waszyngtonu ubieg\u0142ej nocy. Niestety, protestuj\u0105cy nie oszcz\u0119dzili tak\u017ce pomnik\u00f3w polskich bohater\u00f3w narodowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-ludobojstwo-na-pomniku-kosciuszki-palestynskie-flagi-na-pula,nId,7130440", "date_published": "2023-11-05T15:33:20+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: Alarm pogodowy w ca\u0142ym kraju", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-wlochy-alarm-pogodowy-w-calym-kraju,nId,7130437\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Alarm pogodowy w ca\u0142ym kraju \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wlochy-alarm-pogodowy-w-calym-kraju/000HXXBLP3CGB6X9-C307.jpg\" /></a>Polska ambasada we W\u0142oszech ostrzega, \u017ce nad ca\u0142ym krajem przechodz\u0105 burze z intensywnymi opadami i porywistym wiatrem. O bardzo trudnych warunkach pogodowych plac\u00f3wka RP poinformowa\u0142a Polak\u00f3w na platformie X( dawniej Twitter) w niedziel\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-wlochy-alarm-pogodowy-w-calym-kraju,nId,7130437", "date_published": "2023-11-05T15:06:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Bomb\u0105 atomow\u0105 w Gaz\u0119? \"Jest taka opcja\". Szokuj\u0105ce s\u0142owa ministra", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-bomba-atomowa-w-gaze-jest-taka-opcja-szokujace-slowa-ministr,nId,7130427\"><img align=\"left\" alt=\"Bomb\u0105 atomow\u0105 w Gaz\u0119? &quot;Jest taka opcja&quot;. Szokuj\u0105ce s\u0142owa ministra\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/bomba-atomowa-w-gaze-jest-taka-opcja-szokujace-slowa-ministr/000HXWM6MKX3MXQY-C307.jpg\" /></a>Izraelski minister dziedzictwa udzieli\u0142 wywiadu w radiu Kol Berama, gdzie stwierdzi\u0142, \u017ce zrzucenie bomby atomowej na Stref\u0119 Gazy &quot;jest jedn\u0105 z mo\u017cliwo\u015bci&quot;. Amichaj Elijahu wypowiedzia\u0142 jeszcze kilka innych zdumiewaj\u0105cych kwestii, kt\u00f3re nie tylko wzburzy\u0142y opini\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105, ale doprowadzi\u0142y r\u00f3wnie\u017c do natychmiastowego zawieszenia ministra przez Benjamina Netanjahu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-bomba-atomowa-w-gaze-jest-taka-opcja-szokujace-slowa-ministr,nId,7130427", "date_published": "2023-11-05T14:24:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Koniec dramatycznych negocjacji na lotnisku w Hamburgu. Sprawca zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-koniec-dramatycznych-negocjacji-na-lotnisku-w-hamburgu-spraw,nId,7130423\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec dramatycznych negocjacji na lotnisku w Hamburgu. Sprawca zatrzymany\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/koniec-dramatycznych-negocjacji-na-lotnisku-w-hamburgu-spraw/000HXWGQ5SMOIMKX-C307.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 dramatyczna akcja na lotnisku w Hamburgu. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w sobot\u0119 z impetem wjecha\u0142 autem w bram\u0119 portu, przedosta\u0142 si\u0119 na pas startowy i zatrzyma\u0142 obok samolotu tureckich linii lotniczych - zosta\u0142 aresztowany. W samochodzie przetrzymywa\u0142 swoj\u0105 4-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119. By\u0142 uzbrojony. Dziecku na szcz\u0119\u015bcie nic si\u0119 nie sta\u0142o. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-koniec-dramatycznych-negocjacji-na-lotnisku-w-hamburgu-spraw,nId,7130423", "date_published": "2023-11-05T13:25:23+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Umowa koalicyjna i du\u017ce marsze, czyli nowy tydzie\u0144 w polityce", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-umowa-koalicyjna-i-duze-marsze-czyli-nowy-tydzien-w-polityce,nId,7130418\"><img align=\"left\" alt=\"Umowa koalicyjna i du\u017ce marsze, czyli nowy tydzie\u0144 w polityce\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/umowa-koalicyjna-i-duze-marsze-czyli-nowy-tydzien-w-polityce/000HXWFAUNS1PKMJ-C307.jpg\" /></a>Zapisy umowy koalicyjnej i obchody \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci mog\u0105 zdominowa\u0107 nadchodz\u0105cy tydzie\u0144 w polityce - tak przewiduje nasz dziennikarz Micha\u0142 Dobro\u0142owicz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-umowa-koalicyjna-i-duze-marsze-czyli-nowy-tydzien-w-polityce,nId,7130418", "date_published": "2023-11-05T13:14:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kosiniak-Kamysz: Potwierdzili\u015bmy kontynuowanie Trzeciej Drogi", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-kosiniak-kamysz-potwierdzilismy-kontynuowanie-trzeciej-drogi,nId,7130414\"><img align=\"left\" alt=\"Kosiniak-Kamysz: Potwierdzili\u015bmy kontynuowanie Trzeciej Drogi\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kosiniak-kamysz-potwierdzilismy-kontynuowanie-trzeciej-drogi/000HXWB6EN3JDBF7-C307.jpg\" /></a>&quot;Potwierdzili\u015bmy ch\u0119\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy parlamentarnej z Polsk\u0105 2050, kontynuowanie Trzeciej Drogi \u2013 to jest dla nas jedna z bardzo wa\u017cnych uchwa\u0142 przyj\u0119tych wczoraj na Radzie Naczelnej, oraz uchwa\u0142a o tym, \u017ce chcemy tworzy\u0107 koalicj\u0119 rz\u0105dow\u0105 razem z Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 i Lewic\u0105, czyli partiami paktu senackiego&quot; \u2013 m\u00f3wi\u0142 w Wierzchos\u0142awicach prezes Polskiego Stronnictwa Ludowego W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Jak doda\u0142, obie uchwa\u0142y zosta\u0142y przyj\u0119te jednog\u0142o\u015bnie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-kosiniak-kamysz-potwierdzilismy-kontynuowanie-trzeciej-drogi,nId,7130414", "date_published": "2023-11-05T13:10:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jecha\u0142 pod pr\u0105d S7, bo \"tak go poprowadzi\u0142a nawigacja\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/kielce/news-jechal-pod-prad-s7-bo-tak-go-poprowadzila-nawigacja,nId,7130410\"><img align=\"left\" alt=\"Jecha\u0142 pod pr\u0105d S7, bo &quot;tak go poprowadzi\u0142a nawigacja&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jechal-pod-prad-s7-bo-tak-go-poprowadzila-nawigacja/000HXW9BFXFEQG5D-C307.jpg\" /></a>Policja zatrzyma\u0142a kierowc\u0119, kt\u00f3ry w okolicach Ch\u0119cin w \u015awi\u0119tokrzyskiem jecha\u0142 pod pr\u0105d tras\u0105 S7. 48-letni m\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142, \u017ce tak pokierowa\u0142a go nawigacja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/kielce/news-jechal-pod-prad-s7-bo-tak-go-poprowadzila-nawigacja,nId,7130410", "date_published": "2023-11-05T12:43:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "25 latek by\u0142 zamkni\u0119ty w baga\u017cniku swojego auta. W ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-25-latek-byl-zamkniety-w-bagazniku-swojego-auta-w-ciezkim-st,nId,7130388\"><img align=\"left\" alt=\"25 latek by\u0142 zamkni\u0119ty w baga\u017cniku swojego auta. W ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/25-latek-byl-zamkniety-w-bagazniku-swojego-auta-w-ciezkim-st/000HXVMHYRWD15MN-C307.jpg\" /></a>Policjanci z Gda\u0144ska zatrzymali 27-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Odpowie on za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa 25-latka, kt\u00f3ry by\u0142 zamkni\u0119ty w baga\u017cniku swojego samochodu. Poszkodowany w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-25-latek-byl-zamkniety-w-bagazniku-swojego-auta-w-ciezkim-st,nId,7130388", "date_published": "2023-11-05T11:31:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Gdzie naj\u0142atwiej mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 Covid-19? Nowe dane", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/choroby/koronawirus-covid-19/news-gdzie-najlatwiej-mozna-zarazic-sie-covid-19-nowe-dane,nId,7130385\"><img align=\"left\" alt=\"Gdzie naj\u0142atwiej mo\u017cna zarazi\u0107 si\u0119 Covid-19? Nowe dane\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/gdzie-najlatwiej-mozna-zarazic-sie-covid-19-nowe-dane/000HXVLQ9TEIGNXR-C307.jpg\" /></a>Ponad 750 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem dziennie rejestrowano \u015brednio w tym tygodniu w Polsce. To najwy\u017cszy dobowy przyrost nowych infekcji Covid-19 w naszym kraju od kwietnia. Lekarze z jednej strony przyznaj\u0105, \u017ce zdecydowanie wi\u0119cej os\u00f3b ni\u017c w poprzednich falach pandemii choruje teraz \u0142agodnie, a z drugiej strony zauwa\u017caj\u0105, \u017ce coraz cz\u0119\u015bciej zdarzaj\u0105 si\u0119 tak\u017ce ci\u0119\u017ckie przebiegi, gdy pacjenci potrzebuj\u0105 pomocy respiratora i zmagaj\u0105 si\u0119 z ci\u0119\u017ckim zapaleniem p\u0142uc. Nasz dziennikarz Micha\u0142 Dobro\u0142owicz dotar\u0142 do danych, kt\u00f3re pokazuj\u0105, w kt\u00f3rych...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/choroby/koronawirus-covid-19/news-gdzie-najlatwiej-mozna-zarazic-sie-covid-19-nowe-dane,nId,7130385", "date_published": "2023-11-05T11:08:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dwuletnia bohaterka. Zaalarmowa\u0142a, \u017ce z mam\u0105 dzieje si\u0119 co\u015b z\u0142ego", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/lublin/news-dwuletnia-bohaterka-zaalarmowala-ze-z-mama-dzieje-sie-cos-zl,nId,7130384\"><img align=\"left\" alt=\"Dwuletnia bohaterka. Zaalarmowa\u0142a, \u017ce z mam\u0105 dzieje si\u0119 co\u015b z\u0142ego\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dwuletnia-bohaterka-zaalarmowala-ze-z-mama-dzieje-sie-cos-zl/000HXVLTCHFO6UTH-C307.jpg\" /></a>Dwuletnia dziewczynka i jej 14-letni brat wezwali pogotowie do swojej mamy, kt\u00f3ra straci\u0142a przytomno\u015b\u0107 w domu w Bia\u0142ej Podlaskiej na Lubelszczy\u017anie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/lublin/news-dwuletnia-bohaterka-zaalarmowala-ze-z-mama-dzieje-sie-cos-zl,nId,7130384", "date_published": "2023-11-05T11:05:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"Zabetonowane\" auto nagle znikn\u0119\u0142o z \u0142\u00f3dzkiej ulicy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-zabetonowane-auto-nagle-zniknelo-z-lodzkiej-ulicy,nId,7130375\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zabetonowane&quot; auto nagle znikn\u0119\u0142o z \u0142\u00f3dzkiej ulicy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zabetonowane-auto-nagle-zniknelo-z-lodzkiej-ulicy/000HXVE3YBM9E80C-C307.jpg\" /></a>S\u0142ynne &quot;zabetonowane&quot; auto z ulicy Legion\u00f3w w \u0141odzi znikn\u0119\u0142o dzi\u015b w nocy w niewyja\u015bnionych okoliczno\u015bciach. Zapewne zabra\u0142 je kierowca, bo miasto planowa\u0142o je usun\u0105\u0107 jutro na jego koszt. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-zabetonowane-auto-nagle-zniknelo-z-lodzkiej-ulicy,nId,7130375", "date_published": "2023-11-05T10:42:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u017bo\u0142nierz postrzeli\u0142 migranta. \u017bW bada spraw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-zolnierz-postrzelil-migranta-zw-bada-sprawe,nId,7130366\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bo\u0142nierz postrzeli\u0142 migranta. \u017bW bada spraw\u0119\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zolnierz-postrzelil-migranta-zw-bada-sprawe/000HXVBKV51SUW3N-C307.jpg\" /></a>\u017bandarmeria Wojskowa wyja\u015bnia okoliczno\u015bci postrzelenia przez \u017co\u0142nierza migranta, kt\u00f3ry nielegalnie przekroczy\u0142 polsko-bia\u0142orusk\u0105 granic\u0119. Ranny trafi\u0142 do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-zolnierz-postrzelil-migranta-zw-bada-sprawe,nId,7130366", "date_published": "2023-11-05T10:20:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "MSZ: Polscy obywatele nie mog\u0105 obecnie opu\u015bci\u0107 Strefy Gazy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-msz-polscy-obywatele-nie-moga-obecnie-opuscic-strefy-gazy,nId,7130369\"><img align=\"left\" alt=\"MSZ: Polscy obywatele nie mog\u0105 obecnie opu\u015bci\u0107 Strefy Gazy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/msz-polscy-obywatele-nie-moga-obecnie-opuscic-strefy-gazy/000HXVBEQN198FDN-C307.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z uzyskan\u0105 od strony izraelskiej i egipskiej informacj\u0105 o czasowym wstrzymaniu mo\u017cliwo\u015bci ewakuacji cudzoziemc\u00f3w ze Strefy Gazy, opuszczenie jej przez obywateli polskich jest na chwil\u0119 obecn\u0105 niemo\u017cliwe - poinformowa\u0142o Ministerstwo Spraw Zagranicznych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-msz-polscy-obywatele-nie-moga-obecnie-opuscic-strefy-gazy,nId,7130369", "date_published": "2023-11-05T10:16:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Rosja przeprowadzi\u0142a udany test rakiety balistycznej. Mo\u017ce przenosi\u0107 g\u0142owice nuklearne", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-rosja-przeprowadzila-udany-test-rakiety-balistycznej-moze-pr,nId,7130359\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja przeprowadzi\u0142a udany test rakiety balistycznej. Mo\u017ce przenosi\u0107 g\u0142owice nuklearne\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rosja-przeprowadzila-udany-test-rakiety-balistycznej-moze-pr/000HXV10XYY02DOA-C307.jpg\" /></a>Rosja przeprowadzi\u0142a udany test mi\u0119dzykontynentalnej rakiety balistycznej Bu\u0142awa, zdolnej do przenoszenia g\u0142owic nuklearnych. Pocisk wystrzelono z okr\u0119tu podwodnego o nap\u0119dzie j\u0105drowym 4. generacji \u2013 poinformowa\u0142a agencja AFP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na w\u0142adze rosyjskie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-rosja-przeprowadzila-udany-test-rakiety-balistycznej-moze-pr,nId,7130359", "date_published": "2023-11-05T09:42:50+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zatrucie czadem w Lubaczowie. 4 osoby w szpitalu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/rzeszow/news-zatrucie-czadem-w-lubaczowie-4-osoby-w-szpitalu,nId,7130357\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrucie czadem w Lubaczowie. 4 osoby w szpitalu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zatrucie-czadem-w-lubaczowie-4-osoby-w-szpitalu/000HXUYZHVX2G7LG-C307.jpg\" /></a>Akcja stra\u017cak\u00f3w w Lubaczowie na Podkarpaciu. 4 osoby - w\u015br\u00f3d nich 2-letnie dziecko - z objawami zatrucia czadem trafi\u0142y do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/rzeszow/news-zatrucie-czadem-w-lubaczowie-4-osoby-w-szpitalu,nId,7130357", "date_published": "2023-11-05T09:42:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zorza polarna nad Polsk\u0105 [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-zorza-polarna-nad-polska-znow-mozna-bylo-podziwiac-niezwykle,nId,7130350\"><img align=\"left\" alt=\"Zorza polarna nad Polsk\u0105 [ZDJ\u0118CIA]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zorza-polarna-nad-polska-zdjecia/000HXUY53IDDQLUE-C307.jpg\" /></a>Na niebie nad Polsk\u0105 zn\u00f3w mo\u017cna by\u0142o zaobserwowa\u0107 zorz\u0119 polarn\u0105. To niezwyk\u0142e zjawisko podziwiali nie tylko mieszka\u0144cy p\u00f3\u0142nocy kraju, ale nawet Podkarpacia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-zorza-polarna-nad-polska-znow-mozna-bylo-podziwiac-niezwykle,nId,7130350", "date_published": "2023-11-05T09:06:52+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Tychy: Osob\u00f3wka zderzy\u0142a si\u0119 z wozem stra\u017cackim", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-tychy-osobowka-zderzyla-sie-z-wozem-strazackim,nId,7130348\"><img align=\"left\" alt=\"Tychy: Osob\u00f3wka zderzy\u0142a si\u0119 z wozem stra\u017cackim\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/tychy-osobowka-zderzyla-sie-z-wozem-strazackim/000HXUTNM9D3EQH8-C307.jpg\" /></a>Osob\u00f3wka zderzy\u0142a si\u0119 z wozem stra\u017cackim na DK 1. Do kolizji dosz\u0142o na wysoko\u015bci Szpitala Wojew\u00f3dzkiego w Tychach i zjazdu na DK 86. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-tychy-osobowka-zderzyla-sie-z-wozem-strazackim,nId,7130348", "date_published": "2023-11-05T09:05:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Komplet publiczno\u015bci w Radomiu. Radomiak zagra z Legi\u0105 w ekstraklasie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-komplet-publicznosci-w-radomiu-radomiak-zagra-z-legia-w-ekst,nId,7130335\"><img align=\"left\" alt=\"Komplet publiczno\u015bci w Radomiu. Radomiak zagra z Legi\u0105 w ekstraklasie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/komplet-publicznosci-w-radomiu-radomiak-zagra-z-legia-w-ekst/000HXUO70PJLE93N-C307.jpg\" /></a>Mecz Legii i Radomiaka, nazywany \u201epojedynkiem przyja\u017ani\u201d, cieszy si\u0119 ogromnym zainteresowaniem kibic\u00f3w. Fani z Radomia maj\u0105 nadziej\u0119, \u017ce ich zesp\u00f3\u0142 wykorzysta do\u0142ek, w kt\u00f3ry wpad\u0142 klub ze stolicy i wygra dzisiejsze spotkanie na stadionie przy ulicy Struga.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-komplet-publicznosci-w-radomiu-radomiak-zagra-z-legia-w-ekst,nId,7130335", "date_published": "2023-11-05T08:22:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Legionella na jednym z osiedli na warszawskim Targ\u00f3wku", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-legionella-na-jednym-z-osiedli-na-warszawskim-targowku,nId,7130336\"><img align=\"left\" alt=\"Legionella na jednym z osiedli na warszawskim Targ\u00f3wku\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/legionella-na-jednym-z-osiedli-na-warszawskim-targowku/000HXUP1LVPVC3CG-C307.jpg\" /></a>Przekroczenie dopuszczalnych norm bakterii Legionella wykryto w instalacji ciep\u0142ej wody, w cz\u0119\u015bci osiedla Br\u00f3dno, przy ulicy Rembieli\u0144skiej w warszawskiej dzielnicy Targ\u00f3wek. Trwa czyszczenie i dezynfekcja instalacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-legionella-na-jednym-z-osiedli-na-warszawskim-targowku,nId,7130336", "date_published": "2023-11-05T08:11:36+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Hamas: Zagin\u0119\u0142o 60 zak\u0142adnik\u00f3w, 23 nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-hamas-zaginelo-60-zakladnikow-23-nie-zyje,nId,7130333\"><img align=\"left\" alt=\"Hamas: Zagin\u0119\u0142o 60 zak\u0142adnik\u00f3w, 23 nie \u017cyje\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/hamas-zaginelo-60-zakladnikow-23-nie-zyje/000HXUNK8WXWTCAC-C307.jpg\" /></a>Zbrojne skrzyd\u0142o palesty\u0144skiego Hamasu poinformowa\u0142o, \u017ce w wyniku izraelskich nalot\u00f3w na Stref\u0119 Gaz\u0119 zagin\u0119\u0142o ponad 60 zak\u0142adnik\u00f3w. 23 porwane osoby mia\u0142y zgin\u0105\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-hamas-zaginelo-60-zakladnikow-23-nie-zyje,nId,7130333", "date_published": "2023-11-05T07:42:56+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Muniek Staszczyk ko\u0144czy 60 lat", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/kultura/news-muniek-staszczyk-konczy-60-lat,nId,7130315\"><img align=\"left\" alt=\"Muniek Staszczyk ko\u0144czy 60 lat\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/muniek-staszczyk-konczy-60-lat/000HXUK8RIBXVJ2N-C307.jpg\" /></a>60 lat temu w Cz\u0119stochowie urodzi\u0142 si\u0119 Muniek Staszczyk - lider zespo\u0142u T.Love, wokalista i autor tekst\u00f3w. Pami\u0119tamy go za spraw\u0105 wielu przeboj\u00f3w, takich jak m.in. &quot;Warszawa&quot;, &quot;Ch\u0142opaki nie p\u0142acz\u0105&quot;, &quot;B\u00f3g&quot;, &quot;King&quot; czy &quot;To wychowanie&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/kultura/news-muniek-staszczyk-konczy-60-lat,nId,7130315", "date_published": "2023-11-05T07:34:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Doradca Ze\u0142enskiego o blokowaniu granicy przez polskich przewo\u017anik\u00f3w [RELACJA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/na-zywo/news-doradca-zelenskiego-o-blokowaniu-granicy-przez-polskich-prze,nId,7130312\"><img align=\"left\" alt=\"Doradca Ze\u0142enskiego o blokowaniu granicy przez polskich przewo\u017anik\u00f3w [RELACJA]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/doradca-zelenskiego-o-blokowaniu-granicy-przez-polskich-prze/000HXUK44A6YBPM3-C307.jpg\" /></a>Dow\u00f3dca Si\u0142 Powietrznych Ukrainy Myko\u0142a O\u0142eszczuk poinformowa\u0142, \u017ce ukrai\u0144scy piloci przeprowadzili udane ataki na Kercz, prawdopodobnie zatapiaj\u0105c jeden z najnowocze\u015bniejszych okr\u0119t\u00f3w Floty Czarnomorskiej Rosji. Polska pozostaje kluczowym partnerem Ukrainy w transporcie towarowym, dlatego problem blokowania granicy przez jej przewo\u017anik\u00f3w powinien zosta\u0107 rozwi\u0105zany w drodze negocjacji - o\u015bwiadczy\u0142 w ukrai\u0144skiej telewizji Mychaj\u0142o Podolak, doradca prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Niedziela to 620. dzie\u0144 rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/na-zywo/news-doradca-zelenskiego-o-blokowaniu-granicy-przez-polskich-prze,nId,7130312", "date_published": "2023-11-05T06:51:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "W rosyjskim ataku zgin\u0119\u0142o 28 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy [RELACJA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/na-zywo/news-w-rosyjskim-ataku-zginelo-28-ukrainskich-zolnierzy-relacja,nId,7130312\"><img align=\"left\" alt=\"W rosyjskim ataku zgin\u0119\u0142o 28 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy [RELACJA]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/w-rosyjskim-ataku-zginelo-28-ukrainskich-zolnierzy-relacja/000HXVUF0DSV3TTO-C307.jpg\" /></a>28 \u017co\u0142nierzy ukrai\u0144skiej 128. brygady zakarpackiej zgin\u0119\u0142o, a 53 zosta\u0142o rannych w rosyjskim ataku na miejsce, gdzie zorganizowano uroczysto\u015b\u0107 nagradzania wojskowych - poinformowa\u0142 deputowany ukrai\u0144skiego parlamentu Mychaj\u0142o Wo\u0142yniec. Do ataku dosz\u0142o w pi\u0105tek. Ukrai\u0144scy piloci zatopili w Kerczu na okupowanym Krymie jeden z najnowocze\u015bniejszych okr\u0119t\u00f3w Floty Czarnomorskiej Rosji, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 przenosi\u0107 rakiety manewruj\u0105ce Kalibr - potwierdzi\u0142 dzi\u015b na Telegramie dow\u00f3dca Si\u0142 Powietrznych Ukrainy Myko\u0142a O\u0142eszczuk. Najwa\u017cniejsze informacje...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/na-zywo/news-w-rosyjskim-ataku-zginelo-28-ukrainskich-zolnierzy-relacja,nId,7130312", "date_published": "2023-11-05T06:51:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jeden z najnowocze\u015bniejszych okr\u0119t\u00f3w Floty Czarnomorskiej prawdopodobnie zatopiony", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-jeden-z-najnowoczesniejszych-okretow-floty-czarnomorskiej-pr,nId,7130310\"><img align=\"left\" alt=\"Jeden z najnowocze\u015bniejszych okr\u0119t\u00f3w Floty Czarnomorskiej prawdopodobnie zatopiony\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jeden-z-najnowoczesniejszych-okretow-floty-czarnomorskiej-pr/000HXUIVY1852V7F-C307.jpg\" /></a>Nasi piloci przeprowadzili udane ataki na Kercz, prawdopodobnie zatapiaj\u0105c jeden z najnowocze\u015bniejszych okr\u0119t\u00f3w Floty Czarnomorskiej Rosji, kt\u00f3ry mo\u017ce mie\u0107 na uzbrojeniu rakiety manewruj\u0105ce Kalibr - poinformowa\u0142 wieczorem na Telegramie dow\u00f3dca Si\u0142 Powietrznych Ukrainy Myko\u0142a O\u0142eszczuk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-jeden-z-najnowoczesniejszych-okretow-floty-czarnomorskiej-pr,nId,7130310", "date_published": "2023-11-05T06:36:01+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jeden z najnowocze\u015bniejszych okr\u0119t\u00f3w Floty Czarnomorskiej zatopiony", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-jeden-z-najnowoczesniejszych-okretow-floty-czarnomorskiej-za,nId,7130310\"><img align=\"left\" alt=\"Jeden z najnowocze\u015bniejszych okr\u0119t\u00f3w Floty Czarnomorskiej zatopiony\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jeden-z-najnowoczesniejszych-okretow-floty-czarnomorskiej-za/000HXUIVY1852V7F-C307.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy piloci zatopili w Kerczu na okupowanym Krymie jeden z najnowocze\u015bniejszych okr\u0119t\u00f3w Floty Czarnomorskiej Rosji, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 przenosi\u0107 rakiety manewruj\u0105ce Kalibr - potwierdzi\u0142 dzi\u015b na Telegramie dow\u00f3dca Si\u0142 Powietrznych Ukrainy Myko\u0142a O\u0142eszczuk. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-jeden-z-najnowoczesniejszych-okretow-floty-czarnomorskiej-za,nId,7130310", "date_published": "2023-11-05T06:36:01+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"Musieli\u015bmy dzia\u0142a\u0107 b\u0142yskawicznie\". 38 lat od pierwszego w Polsce udanego przeszczepu serca", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-musielismy-dzialac-blyskawicznie-38-lat-od-pierwszego-w-pols,nId,7127321\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Musieli\u015bmy dzia\u0142a\u0107 b\u0142yskawicznie&quot;. 38 lat od pierwszego w Polsce udanego przeszczepu serca \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/musielismy-dzialac-blyskawicznie-38-lat-od-pierwszego-w-pols/000HXP7H2MWR37PY-C307.jpg\" /></a>&quot;Zadzwonili z Zabrza oko\u0142o 4-5 nad ranem, powiedzieli, \u017ce operacja si\u0119 uda\u0142a. Nie mog\u0142em si\u0119 uspokoi\u0107&quot; - wspomina dzi\u015b p\u0142k. Miros\u0142aw Czechowski, koordynator lotu, podczas kt\u00f3rego transportowano serce do pierwszej w kraju udanej transplantacji. Samolot An-12, kt\u00f3ry 5 listopada poderwa\u0142 si\u0119 do lotu, mia\u0142 do pokonania tras\u0119 z Krakowa do Szczecina. Po odebraniu biorcy, za\u0142oga uda\u0142a si\u0119 do Zabrza, gdzie na bloku operacyjnym czeka\u0142 zesp\u00f3\u0142 prof. Zbigniewa Religi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-musielismy-dzialac-blyskawicznie-38-lat-od-pierwszego-w-pols,nId,7127321", "date_published": "2023-11-05T06:07:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dramatyczne negocjacje na lotnisku w Hamburgu. Uzbrojony ojciec przetrzymuje 4-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-dramatyczne-negocjacje-na-lotnisku-w-hamburgu-uzbrojony-ojci,nId,7130305\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczne negocjacje na lotnisku w Hamburgu. Uzbrojony ojciec przetrzymuje 4-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dramatyczne-negocjacje-na-lotnisku-w-hamburgu-uzbrojony-ojci/000HXVS1PXJX2G36-C307.jpg\" /></a>Niemiecka policja ca\u0142y czas prowadzi negocjacje z 35-latkiem, kt\u00f3ry wczoraj p\u00f3\u017anym wieczorem staranowa\u0142 autem bram\u0119 lotniska w Hamburgu. W samochodzie przetrzymuje swoj\u0105 4-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119. Jest uzbrojony. Port lotniczy jest zamkni\u0119ty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-dramatyczne-negocjacje-na-lotnisku-w-hamburgu-uzbrojony-ojci,nId,7130305", "date_published": "2023-11-05T05:50:12+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kierowca staranowa\u0142 bram\u0119 lotniska w Hamburgu. W aucie przetrzymuje dziecko", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-kierowca-staranowal-brame-lotniska-w-hamburgu-w-aucie-przetr,nId,7130305\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca staranowa\u0142 bram\u0119 lotniska w Hamburgu. W aucie przetrzymuje dziecko\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kierowca-staranowal-brame-lotniska-w-hamburgu-w-aucie-przetr/000HXUHL3EPDRQET-C307.jpg\" /></a>Zamkni\u0119te lotnisko w niemieckim Hamburgu. Ruch samolot\u00f3w zosta\u0142 wstrzymany p\u00f3\u017anym wieczorem, po tym, jak bram\u0119 portu staranowa\u0142 samoch\u00f3d prowadzony przez 35-latka. Wiadomo, \u017ce w aucie jest 4-letnie dziecko. Matka zaalarmowa\u0142a wcze\u015bniej policj\u0119, \u017ce zosta\u0142o ono uprowadzone.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-kierowca-staranowal-brame-lotniska-w-hamburgu-w-aucie-przetr,nId,7130305", "date_published": "2023-11-05T05:50:12+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "WTA Finals - P\u00f3\u0142fina\u0142 \u015awi\u0105tek z Sabalenk\u0105 prze\u0142o\u017cony z powodu deszczu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-wta-finals-polfinal-swiatek-z-sabalenka-przelozony-z-powodu-,nId,7130304\"><img align=\"left\" alt=\"WTA Finals - P\u00f3\u0142fina\u0142 \u015awi\u0105tek z Sabalenk\u0105 prze\u0142o\u017cony z powodu deszczu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wta-finals-polfinal-swiatek-z-sabalenka-przelozony-z-powodu/000HXUGZOSV4W9HO-C307.jpg\" /></a>Z powodu deszczu mecz Igi \u015awi\u0105tek z liderk\u0105 \u015bwiatowego rankingu Bia\u0142orusink\u0105 Aryn\u0105 Sabalenk\u0105 w p\u00f3\u0142finale turnieju WTA Finals w meksyka\u0144skim Cancun zosta\u0142 przeniesiony na niedziel\u0119. Tenisistki zdo\u0142a\u0142y rozegra\u0107 tylko trzy gemy. Prowadzi Polka 2:1.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-wta-finals-polfinal-swiatek-z-sabalenka-przelozony-z-powodu-,nId,7130304", "date_published": "2023-11-05T05:30:52+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Propalesty\u0144ski protest w Waszyngtonie. Demonstranci chcieli wedrze\u0107 si\u0119 na teren Bia\u0142ego Domu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-propalestynski-protest-w-waszyngtonie-demonstranci-chcieli-w,nId,7128985\"><img align=\"left\" alt=\"Propalesty\u0144ski protest w Waszyngtonie. Demonstranci chcieli wedrze\u0107 si\u0119 na teren Bia\u0142ego Domu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/propalestynski-protest-w-waszyngtonie-demonstranci-chcieli-w/000HXTWMMK2HDCM6-C307.jpg\" /></a>Antywojenny protest przed Bia\u0142ym Domem w Waszyngtonie. Uczestnicy domagali si\u0119 zawieszenia broni na Bliskim Wschodzie i wzywali ameryka\u0144skiego prezydenta, by przesta\u0142 wspiera\u0107 Izrael. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-propalestynski-protest-w-waszyngtonie-demonstranci-chcieli-w,nId,7128985", "date_published": "2023-11-05T01:25:47+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]