[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przegl\u0105d Film\u00f3w Romana Pola\u0144skiego w kinie Kultura", "description": "\u201ePianista\u201d, \u201eAutor Widmo\u201d, \u201eMatnia\u201d, \u201eTess\u201d, \u201eChinatown\u201d i \u201eDziecko Rosemary\u201d oraz rozmowy Gra\u017cyny Torbickiej i Tomasza Raczka z Romanem Pola\u0144skim i jego specjalnymi go\u015b\u0107mi to g\u0142\u00f3wne atrakcje Przegl\u0105du Film\u00f3w Romana Pola\u0144skiego. Wydarzenie zorganizowane przez Stowarzyszenie Filmowc\u00f3w Polskich odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 11 \u2013 16 listopada 2023 w warszawskim kinie Kultura. Wst\u0119p na projekcje i spotkania na podstawie bezp\u0142atnych wej\u015bci\u00f3wek dost\u0119pnych w kasie kina od 6 listopada od godz. 17:00. Jedna osoba mo\u017ce odebra\u0107 maksymalnie 4 wej\u015bci\u00f3wki. Kino nie przyjmuje rezerwacji.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39354011-przeglad-filmow-romana-polanskiego-w-kinie-kultura", "date_published": "2023-11-05T23:01:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Bosak: Mateusz Morawiecki musi odej\u015b\u0107, niech odejdzie w nies\u0142awie", "description": "- PiS pr\u00f3buje stwarza\u0107 pozory, \u017ce jeszcze jest jaka\u015b pi\u0142ka w grze. Nie ma \u017cadnej pi\u0142ki w grze. Jest po wyborach. PiS te wybory przegra\u0142, nie ma i nie b\u0119dzie w Sejmie wi\u0119kszo\u015bci, kt\u00f3ra chce, \u017ceby PiS rz\u0105dzi\u0142 - powiedzia\u0142 w Polsat News jeden z lider\u00f3w Konfederacji Krzysztof Bosak, odrzucaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy swej formacji z PiS. Pose\u0142 o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce premier Mateusz Morawiecki rz\u0105dzi\u0142 \u017ale i powinien odej\u015b\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39365091-krzysztof-bosak-mateusz-morawiecki-musi-odejsc-niech-odejdzie-w-nieslawie", "date_published": "2023-11-05T21:30:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Arme\u0144ski wirtuoz Tigran Hamasyan zagra w Warszawie", "description": "Warszawski Klub Progresja zaprasza 7 listopada na jedyny w Polsce koncert jazzowej rewelacji \u2013 arme\u0144skiego pianisty Tigrana Hamasyana.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39365371-armenski-wirtuoz-tigran-hamasyan-zagra-w-warszawie", "date_published": "2023-11-05T20:57:38+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trump chcia\u0142 zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119 na Ukrainie w 24 godziny, Ze\u0142enski zaprasza go do Kijowa. \"Wystarcz\u0105 mi 24 minuty\"", "description": "Donald Trump m\u00f3wi\u0142, \u017ce je\u015bli w 2024 r. ponownie zostanie prezydentem USA, zako\u0144czy wojn\u0119 Rosji z Ukrain\u0105 w 24 godziny. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zaprosi\u0142 Trumpa do Kijowa.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39363211-trump-chcial-zakonczyc-wojne-na-ukrainie-w-24-godziny-zelenski-zaprasza-go-do-kijowa-wystarcza-mi-24-minuty", "date_published": "2023-11-05T18:27:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rz\u0105d Meksyku og\u0142osi\u0142 plan odbudowy Acapulco. Poch\u0142onie ponad 3,4 mld dolar\u00f3w", "description": "Rz\u0105d Meksyku og\u0142osi\u0142 plan odbudowy znanego o\u015brodka wypoczynkowego Acapulco i s\u0105siedniej miejscowo\u015bci Coyuca de Benitez, zniszczonych przez huragan Otis. W\u0142adze przeznacz\u0105 na to co najmniej 61,313 mld peso (3,432 mld dolar\u00f3w).", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39363151-rzad-meksyku-oglosil-plan-odbudowy-acapulco-pochlonie-ponad-3-4-mld-dolarow", "date_published": "2023-11-05T15:38:54+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dealerzy diamentami w Belgii nie chc\u0105 pracowa\u0107 na surowcach z Rosji", "description": "Kilka tygodniu po agresji Rosji na Ukrain\u0119 w lutym 2022 Thierry Tugendhaft z Antwerpii handluj\u0105cy diamentami zacz\u0105\u0142 dostawa\u0107 sygna\u0142y od du\u017cych paryskich jubiler\u00f3w, by przesta\u0142 dostarcza\u0107 im kamienie z Rosji. Nie by\u0142 jedynym adresatem.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39363061-dealerzy-diamentami-w-belgii-nie-chca-pracowac-na-surowcach-z-rosji", "date_published": "2023-11-05T14:59:59+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pokolenie Z schodzi na ziemi\u0119. Zmienia priorytety na rynku pracy", "description": "Rosn\u0105ce koszty \u017cycia i trudniejszy rynek pracy weryfikuj\u0105 oczekiwania m\u0142odych ludzi. Ju\u017c mniej si\u0119 dla nich liczy przyjazna atmosfera w miejscu pracy, a najwa\u017cniejsza jest perspektywa wysokich zarobk\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39362881-pokolenie-z-schodzi-na-ziemie-zmienia-priorytety-na-rynku-pracy", "date_published": "2023-11-05T14:48:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Saperzy z Ukrainy otrzymaj\u0105 specjalnie przeszkolone psy", "description": "Dziewi\u0119\u0107 ps\u00f3w wyszkolonych do poszukiwania \u0142adunk\u00f3w wybuchowych otrzymaj\u0105 ukrai\u0144scy saperzy.", "link": "https://www.rp.pl/wojsko/art39363081-saperzy-z-ukrainy-otrzymaja-specjalnie-przeszkolone-psy", "date_published": "2023-11-05T14:35:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Dworczyk w sprawie rzezi wo\u0142y\u0144skiej: Ukrai\u0144cy musz\u0105 dojrze\u0107 do tego, \u017ceby\u015bmy ten dramatyczny okres w naszej historii mogli zamkn\u0105\u0107", "description": "Od czasu, gdy Ukrai\u0144cy wydali pozwolenie na poszukiwania w Pu\u017anikach ko\u0142o Tarnopola polskich ofiar z 1945 r., \u201eje\u017celi chodzi o atmosfer\u0119 w relacjach polsko-ukrai\u0144skich, sporo si\u0119 zmieni\u0142o\u201d - oceni\u0142 w rozmowie z Onetem minister Micha\u0142 Dworczyk. Podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce zmiana nast\u0105pi\u0142a w \u201erelacjach z obecn\u0105 ukrai\u0144sk\u0105 w\u0142adz\u0105, a nie ze spo\u0142ecze\u0144stwem\u201d. - Intensywno\u015b\u0107 relacji rzeczywi\u015bcie nieco os\u0142ab\u0142a. Natomiast uwa\u017cam, \u017ce zbo\u017ce by\u0142o bardziej pretekstem ni\u017c przyczyn\u0105 - stwierdzi\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39363071-michal-dworczyk-w-sprawie-rzezi-wolynskiej-ukraincy-musza-dojrzec-do-tego-zebysmy-ten-dramatyczny-okres-w-naszej-historii-mogli-zamknac", "date_published": "2023-11-05T13:41:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa wci\u0105\u017c czeka. Kapitan pechowcem sezonu", "description": "Zoran Arseni\u0107, czyli kapitan i jeden z lider\u00f3w Rakowa Cz\u0119stochowa, rundy jesiennej nie mo\u017ce zaliczy\u0107 do udanych, bo straci\u0142 przez kontuje ponad po\u0142ow\u0119 mecz\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39362721-rakow-czestochowa-wciaz-czeka-kapitan-pechowcem-sezonu", "date_published": "2023-11-05T13:09:50+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141awka na horyzoncie. Robert Lewandowski i nier\u00f3wna walka z czasem", "description": "Robert Lewandowski zagra\u0142 w meczu ligowym z Realem Sociedad (1:0) tylko przez 57 minut. To pok\u0142osie kontuzji, ale mo\u017ce tak\u017ce znak czasu.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39362891-lawka-na-horyzoncie-robert-lewandowski-i-nierowna-walka-z-czasem", "date_published": "2023-11-05T13:06:09+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szadkowska: Miliony na otarcie \u0142ez dla Holeckiej, Adamczyka i reszty? Niekoniecznie", "description": "Sklecane napr\u0119dce umowy, kt\u00f3re maj\u0105 zapewni\u0107 us\u0142u\u017cnym wobec obecnego rz\u0105du gwiazdom TVP mi\u0119kkie l\u0105dowanie, da si\u0119 podwa\u017cy\u0107, a ich strony poci\u0105gn\u0105\u0107 do odpowiedzialno\u015bci. Przydadz\u0105 si\u0119 ostatnie zmiany w prawie karnym, przeforsowane przez Zbigniewa Ziobr\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39362911-szadkowska-miliony-na-otarcie-lez-dla-holeckiej-adamczyka-i-reszty-niekoniecznie", "date_published": "2023-11-05T12:18:19+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Czaputowicz o stanowisku rz\u0105du wobec Izraela: Tak polityki zagranicznej si\u0119 nie prowadzi", "description": "- W Polsce s\u0105 \u015brodowiska, kt\u00f3re domagaj\u0105 si\u0119 ostrej polityki wobec Ukrainy, a zarazem nawo\u0142uj\u0105 do nieulegania rzekomym wp\u0142ywom Izraela. Komunikat Zbigniewa Raua, ministra spraw zagranicznych, m\u00f3g\u0142 by\u0107 skierowany do nich - m\u00f3wi w rozmowie z \u201eRzeczpospolit\u0105\u201d by\u0142y szef dyplomacji Jacek Czaputowicz.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39362981-jacek-czaputowicz-o-stanowisku-rzadu-wobec-izraela-tak-polityki-zagranicznej-sie-nie-prowadzi", "date_published": "2023-11-05T12:09:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "15-letni syn Ramzana Kadyrowa dosta\u0142 nominacj\u0119 na wa\u017cne stanowisko. \u201ePomimo m\u0142odego wieku posiada bogate do\u015bwiadczenie\u201d", "description": "Na stanowisko szefa wydzia\u0142u bezpiecze\u0144stwa czecze\u0144skiego przyw\u00f3dcy Ramzana Kadyrowa powo\u0142any zosta\u0142 jego pi\u0119tnastoletni syn Adam Kadyrow.", "link": "https://www.rp.pl/czeczenia/art39362991-15-letni-syn-ramzana-kadyrowa-dostal-nominacje-na-wazne-stanowisko-pomimo-mlodego-wieku-posiada-bogate-doswiadczenie", "date_published": "2023-11-05T11:56:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mniej za wynajem mieszkania", "description": "\u015arednie czynsze w ci\u0105gu miesi\u0105ca najbardziej \u2013 o 6,3 proc. - spad\u0142y w Sosnowcu. W Gdyni najem mieszka\u0144 stania\u0142 o 5,9 proc. \u2013 wynika z raportu Expandera i Rentier.io.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39362931-mniej-za-wynajem-mieszkania", "date_published": "2023-11-05T11:30:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja przeprowadzi\u0142a pr\u00f3b\u0119 wystrzelenia pocisku mi\u0119dzykontynentalnego z nowego okr\u0119tu", "description": "Rosyjskie Ministerstwo Obrony poinformowa\u0142o, \u017ce najnowszy rosyjski strategiczny okr\u0119t podwodny Imperator Aleksandr III pomy\u015blnie przeprowadzi\u0142 test wystrzelenia rakiety balistycznej Bu\u0142awa.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39362901-rosja-przeprowadzila-probe-wystrzelenia-pocisku-miedzykontynentalnego-z-nowego-okretu", "date_published": "2023-11-05T11:12:39+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ro\u015bnie zainteresowanie poci\u0105gami nocnymi w Europie. Koleje maj\u0105 jednak problem", "description": "W Europie ro\u015bnie zainteresowanie nocnymi poci\u0105gami na trasach mi\u0119dzynarodowych, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d m\u0142odych ludzi bardziej wyczulonych na kwestie klimatu, z ograniczonym bud\u017cetem. Przeszkodami dla operator\u00f3w jest ostra konkurencja i brak taboru.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39362421-rosnie-zainteresowanie-pociagami-nocnymi-w-europie-koleje-maja-jednak-problem", "date_published": "2023-11-05T10:40:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izraelski minister Amichai Eliyahu m\u00f3wi\u0142 o zrzuceniu bomby atomowej na Stref\u0119 Gazy. Zosta\u0142 zawieszony", "description": "Amichai Eliyahu, minister dziedzictwa narodowego Izraela ze skrajnej partii \u017bydowska Si\u0142a, zosta\u0142 w niedziel\u0119 zawieszony w posiedzeniach rz\u0105du po tym, jak powiedzia\u0142, \u017ce zrzucenie bomby atomowej na Gaz\u0119 jest mo\u017cliw\u0105 opcj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39362831-izraelski-minister-amichai-eliyahu-mowil-o-zrzuceniu-bomby-atomowej-na-strefe-gazy-zostal-zawieszony", "date_published": "2023-11-05T10:40:05+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wzros\u0142o bezrobocie w strefie euro, ale nie ma powod\u00f3w do niepokoju", "description": "Bezrobocie w krajach strefy euro wzros\u0142o we wrze\u015bniu o 0,1 pkt wobec sierpnia do 6,5 proc., ale nie jest to pow\u00f3d do niepokoju, bo wynik z sierpnia by\u0142 najni\u017cszy w historii. W ca\u0142ej Unii by\u0142o to 6 proc., bez zmiany od czerwca \u2014 poda\u0142 Eurostat.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39362401-wzroslo-bezrobocie-w-strefie-euro-ale-nie-ma-powodow-do-niepokoju", "date_published": "2023-11-05T10:30:39+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tani kredyt zaostrzy\u0142 apetyt w\u0142a\u015bcicieli mieszka\u0144", "description": "\u015arednie ceny ofertowe lokali na rynku wt\u00f3rnym w Krakowie wzros\u0142y a\u017c o 34 proc., w Warszawie \u2013 o niemal 21 proc.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39362741-tani-kredyt-zaostrzyl-apetyt-wlascicieli-mieszkan", "date_published": "2023-11-05T10:11:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0142ynne, zabetonowane auto znikn\u0119\u0142o z remontowanej ulicy w \u0141odzi", "description": "Samoch\u00f3d na ulicy Legion\u00f3w w \u0141odzi, kt\u00f3ry od pi\u0105tku by\u0142 \u201eatrakcj\u0105 turystyczn\u0105\u201d po tym jak w czasie remontu zosta\u0142 oblany betonem ze wszystkich stron, w nocy z soboty na niedziel\u0119 zosta\u0142 zabrany.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39362731-slynne-zabetonowane-auto-zniknelo-z-remontowanej-ulicy-w-lodzi", "date_published": "2023-11-05T10:00:18+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Torebka wielkiej wagi. Co Ewa Juszkiewicz zyska na wsp\u00f3\u0142pracy z Louis Vuitton?", "description": "Mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107, \u017ce ceny jej prac b\u0119d\u0105 ros\u0142y.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39362631-torebka-wielkiej-wagi-co-ewa-juszkiewicz-zyska-na-wspolpracy-z-louis-vuitton", "date_published": "2023-11-05T09:55:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Natalia Przybysz: By\u0107 dzieckiem i by\u0107 psem", "description": "- Oczekuj\u0119, \u017ce opozycja spe\u0142ni obietnice dane kobietom \u2013 m\u00f3wi Natalia Przybysz o nowej p\u0142ycie \u201eTam\u201d, wymy\u015blonej w Grecji, nagranej z udzia\u0142em Fisza i Mroza.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39362541-natalia-przybysz-byc-dzieckiem-i-byc-psem", "date_published": "2023-11-05T09:26:59+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy walcz\u0105 o Pary\u017c. Sytuacja jest bardzo trudna", "description": "Kwalifikacje olimpijskie w podnoszeniu ci\u0119\u017car\u00f3w wychodz\u0105 na ostatni\u0105 prost\u0105. Polacy o wyjazd do Pary\u017ca b\u0119d\u0105 mogli powalczy\u0107 w przysz\u0142ym roku jedynie na dw\u00f3ch imprezach, a sytuacja jest trudna.", "link": "https://www.rp.pl/inne-sporty/art39359751-polacy-walcza-o-paryz-sytuacja-jest-bardzo-trudna", "date_published": "2023-11-05T09:16:52+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Juventus Turyn wstaje z kolan. Wojciech Szcz\u0119sny w\u015br\u00f3d lider\u00f3w", "description": "Juventus Turyn konsekwentnie realizuje polityk\u0119 odbudowy zespo\u0142u po koszmarnym sezonie, a Wojciech Szcz\u0119sny w tym pomaga. Polski bramkarz jest niepokonany w Serie A od 450 minut.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39362551-juventus-turyn-wstaje-z-kolan-wojciech-szczesny-wsrod-liderow", "date_published": "2023-11-05T09:13:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Uzbrojony m\u0119\u017cczyzna na p\u0142ycie lotniska w Hamburgu. Ma zak\u0142adniczk\u0119, trwaj\u0105 negocjacje", "description": "Policja w niemieckim Hamburgu kontynuuje negocjacje z uzbrojonym m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u00f3ry wjecha\u0142 samochodem na p\u0142yt\u0119 lotniska i przetrzymuje w aucie swoj\u0105 czteroletni\u0105 c\u00f3rk\u0119 jako zak\u0142adniczk\u0119. Rozmowy tocz\u0105 si\u0119 w j\u0119zyku tureckim.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39362571-uzbrojony-mezczyzna-na-plycie-lotniska-w-hamburgu-ma-zakladniczke-trwaja-negocjacje", "date_published": "2023-11-05T09:06:37+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pogorszenie nastroj\u00f3w na \u015bwiatowym rynku przewoz\u00f3w cargo", "description": "W\u015br\u00f3d \u015bwiatowych przewo\u017anik\u00f3w lotniczych \u0142adunk\u00f3w bezprecedensowa euforia z okresu pandemii zamieni\u0142a si\u0119 w przygn\u0119bienie. Tylko nieliczni s\u0105 optymistami, np. FedEx. Potrzeba wielu zmian, aby dosz\u0142o do trwa\u0142ego o\u017cywienia w przewozach cargo.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39362411-pogorszenie-nastrojow-na-swiatowym-rynku-przewozow-cargo", "date_published": "2023-11-05T08:51:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pogorszy\u0142y si\u0119 nastroje na \u015bwiatowym rynku przewoz\u00f3w cargo. Ale s\u0105 optymi\u015bci", "description": "W\u015br\u00f3d \u015bwiatowych przewo\u017anik\u00f3w lotniczych \u0142adunk\u00f3w bezprecedensowa euforia z okresu pandemii zamieni\u0142a si\u0119 w przygn\u0119bienie. Tylko nieliczni s\u0105 optymistami, np. FedEx. Potrzeba wielu zmian, aby dosz\u0142o do trwa\u0142ego o\u017cywienia w przewozach cargo.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39362411-pogorszyly-sie-nastroje-na-swiatowym-rynku-przewozow-cargo-ale-sa-optymisci", "date_published": "2023-11-05T08:51:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u017bywno\u015b\u0107 na \u015bwiecie nadal tanieje. Produkcja zb\u00f3\u017c ma by\u0107 rekordowa", "description": "Pa\u017adziernik by\u0142 trzecim kolejnym miesi\u0105cem spadku cen g\u0142\u00f3wnych grup \u017cywno\u015bci, tym razem o 0,5 proc. wobec wrze\u015bnia, zdro\u017ca\u0142 jedynie nabia\u0142 \u2014 og\u0142osi\u0142a Organizacja NZ ds. Wy\u017cywienia i Rolnictwa (FAO) w Rzymie. Wska\u017anik cen \u017cywno\u015bci FAO wyni\u00f3s\u0142 \u015brednio 120,6 pkt, zmala\u0142 wobec 121,3 pkt we wrze\u015bniu i o 10,9 proc. wzgl\u0119dem pa\u017adziernika 2022. By\u0142 najni\u017cszy od marca 2021.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39362391-zywnosc-na-swiecie-nadal-tanieje-produkcja-zboz-ma-byc-rekordowa", "date_published": "2023-11-05T08:41:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy chc\u0105, by nowy rz\u0105d walczy\u0142 z inflacj\u0105, odblokowa\u0142 KPO i obni\u017cy\u0142 podatki", "description": "\"Co Pani/Pana zdaniem powinno by\u0107 najwa\u017cniejszym zadaniem rz\u0105du, je\u015bli stworzy go koalicja KO, Trzeciej Drogi i Nowej Lewicy?\" - takie pytanie zadali\u015bmy uczestnikom sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39362481-polacy-chca-by-nowy-rzad-walczyl-z-inflacja-odblokowal-kpo-i-obnizyl-podatki", "date_published": "2023-11-05T07:42:52+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "WTA Finals. Deszcz wstrzyma\u0142 mecz Igi \u015awi\u0105tek z Aryn\u0105 Sabalenk\u0105", "description": "W sobot\u0119 w Cancun uda\u0142o si\u0119 zako\u0144czy\u0107 p\u00f3\u0142fina\u0142 Jessiki Peguli z Coco Gauff wygrany 6:1, 6:2 przez Pegul\u0119. Polka rozegra\u0142a z Bia\u0142orusink\u0105 tylko trzy gemy. Na niedziel\u0119 zaplanowano nadrabianie zaleg\u0142o\u015bci, fina\u0142 singla odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39362441-wta-finals-deszcz-wstrzymal-mecz-igi-swiatek-z-aryna-sabalenka", "date_published": "2023-11-05T06:33:32+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Barcelona wygra\u0142a w Kraju Bask\u00f3w, Robert Lewandowski bez gola", "description": "Katalo\u0144czycy pokonali Real Sociedad San Sebastian 1:0. Robert Lewandowski wr\u00f3ci\u0142 do wyj\u015bciowego sk\u0142adu, ale jedyn\u0105 bramk\u0119 zdoby\u0142 Ronald Araujo.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39362431-barcelona-wygrala-w-kraju-baskow-robert-lewandowski-bez-gola", "date_published": "2023-11-05T06:29:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 620", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Na pocz\u0105tku przysz\u0142ego tygodnia ma doj\u015b\u0107 do wizyty prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Izraelu.", "link": "https://www.rp.pl/live/art39362331-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-620-relacja-na-zywo", "date_published": "2023-11-05T05:49:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szef Dentons: sztuczna inteligencja nie zast\u0105pi prawnik\u00f3w, ale zmieni ich prac\u0119", "description": "Dawniej potrzebna by\u0142a wielka grupa asystent\u00f3w i praktykant\u00f3w, kt\u00f3rzy przegl\u0105dali tysi\u0105ce stron dokument\u00f3w. Teraz papiery s\u0105 skanowane i streszczane przez AI, co pozwala szybciej zidentyfikowa\u0107 te wymagaj\u0105ce wnikliwej analizy prawniczej - m\u00f3wi Elliot Portnoy, globalny partner zarz\u0105dzaj\u0105cy Dentons.", "link": "https://www.rp.pl/prawnicy/art39362231-szef-dentons-sztuczna-inteligencja-nie-zastapi-prawnikow-ale-zmieni-ich-prace", "date_published": "2023-11-05T00:31:39+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]