[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Mateusz Borek atakuje Krzysztofa Stanowskiego. \u201eK\u0142amanie na m\u00f3j temat jest troch\u0119 ryzykowne\u201d", "description": "W niedzielnym \u201eHejt Parku\u201d Kana\u0142u Sportowego Mateusz Borek ostro wypowiedzia\u0142 si\u0119 o Krzysztofie Stanowskim, kt\u00f3ry niedawno odszed\u0142 ze sp\u00f3\u0142ki. Borek w zawoalowany spos\u00f3b podzieli\u0142 si\u0119 te\u017c w\u0105tpliwo\u015bciami na temat kancelarii prawnej, kt\u00f3ra przygotowywa\u0142a dokumentacj\u0119 powstaj\u0105cego Kana\u0142u Sportowego. - K\u0142amanie na m\u00f3j temat jest troch\u0119 ryzykowne, bo obarczone jest takim ryzykiem \u017ce ja mog\u0119 w ka\u017cdej chwili powiedzie\u0107 prawd\u0119\u2026 i chyba b\u0119d\u0119 musia\u0142 \u2013 skomentowa\u0142 w social mediach Stanowski.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/mateusz-borek-krzysztof-stanowski-kanal-sportowy-klotnia-atak-klamstwo", "date_published": "2023-11-05T22:18:23.827635+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "TVN24 w internecie trzy razy popularniejszy od TVP Info. Portal Polsat News ze spadkiem", "description": "Portal internetowy TVN24 odwiedza miesi\u0119cznie powy\u017cej 10 mln internaut\u00f3w - ponad trzy razy wi\u0119cej ni\u017c witryn\u0119 TVP Info. Wi\u0119cej u\u017cytkownik\u00f3w od niej ma tak\u017ce serwis Polsat News, mimo \u017ce we wrze\u015bniu zanotowa\u0142 du\u017cy spadek.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/tvn24-tvp-info-polsat-news-jak-ogladac-internet", "date_published": "2023-11-05T05:57:48.419682+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "\u201eSuper Express\u201d w internecie 2 mln przed \u201eFaktem\u201d. Najd\u0142u\u017cej w serwisie \u201ePrzegl\u0105du Sportowego\u201d", "description": "W\u015br\u00f3d serwis\u00f3w dziennik\u00f3w og\u00f3lnopolskich zdecydowanym liderem zasi\u0119gowym jest portal \u201eSuper Express\u201d, a najwi\u0119cej czasu u\u017cytkownicy sp\u0119dzaj\u0105 \u015brednio w witrynie \u201ePrzegl\u0105du Sportowego\u201d. Spore spadki od\u015bwie\u017calno\u015bci zanotowa\u0142y serwis \u201eFaktu\u201d i dzia\u0142aj\u0105cy od ponad roku i.pl.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/super-express-w-internecie-2-mln-przed-faktem-najdluzej-w-serwisie-przegladu-sportowego", "date_published": "2023-11-05T05:57:48.419102+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Krzysztof Stanowski poleca podcast kolegi. \"Ma przerw\u0119 od Youtube'a, kt\u00f3rej nie planowa\u0142\"", "description": "Kamil Gapi\u0144ski po odej\u015bciu z Kana\u0142u Sportowego za\u0142o\u017cy\u0142 podcast RunGapa. Do s\u0142uchania go zach\u0119ca Krzysztof Stanowski. - M\u00f3j kumpel Kamil Gapi\u0144ski ma przerw\u0119 od Youtube'a, kt\u00f3rej nie planowa\u0142 - przyzna\u0142 Stanowski.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/krzysztof-stanowski-podcast-youtube", "date_published": "2023-11-05T05:57:48.418512+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Kolejna firma odcina si\u0119 od organizacji Clout MMA. \"Nie wprowadza\u0107 w b\u0142\u0105d\"", "description": "Clout MMA nie ma najlepszych dni. Firma Going. domaga si\u0119 usuni\u0119cia jej logo z dzia\u0142u \"Partnerzy\" na stronie organizacji. - Wystosowali\u015bmy pro\u015bb\u0119 o zmian\u0119 sposobu prezentacji logotypu Going., aby nie wprowadza\u0107 odwiedzaj\u0105cych stron\u0119 w b\u0142\u0105d - m\u00f3wi w rozmowie z Wirtualnemedia.pl Anna Maria \u017burek, COO firmy Going., kt\u00f3rej wi\u0119kszo\u015bciowym udzia\u0142owcem jest Empik.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/clout-mma-organizacja-skargi-patologia", "date_published": "2023-11-05T05:57:48.417842+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]