[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Financial Times\": Zniszczenie tamy komplikuje ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QFAktkuTURBXy8zMjMwN2YyOC1mMzE2LTQ5OTQtYmQ2ZC0wNGU4ZTZiYzcyOWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 nie ma jednoznacznego dowodu na odpowiedzialno\u015b\u0107 Rosji za zniszczenie tamy na Dnieprze w Nowej Kachowce, ka\u017cda analiza musi prowadzi\u0107 do wniosku, i\u017c to ona mia\u0142a na tym znacznie wi\u0119cej do zyskania ni\u017c Ukraina, kt\u00f3rej to komplikuje zaczynaj\u0105c\u0105 si\u0119 kontrofensyw\u0119 - pisze w \u015brod\u0119 brytyjski &quot;Financial Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730624,financial-times-zniszczenie-tamy-komplikuje-ukrainska-kontrofensywe.html", "date_published": "2023-06-07 20:01:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nietuskowa opozycja ponios\u0142a 4 czerwca pora\u017ck\u0119. Jej liderzy b\u0119d\u0105 robili dobr\u0105 min\u0119 do z\u0142ej gry", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jB9ktkuTURBXy81YzEyZDBmMy00NzJlLTRlNzAtOWVmYi02ZDlkODAzMWJlODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liderzy opozycji b\u0119d\u0105 opowiadali, \u017ce 4 czerwca na marszu by\u0142o im fajnie, ale w\u0142a\u015bnie wzi\u0119li udzia\u0142 w \u015bwietnym spotkaniu z wyborcami w M\u0119drcach G\u00f3rnych, a teraz jad\u0105 do Wa\u017cnych Klusek Dolnych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8729883,nietuskowa-opozycja-poniosla-4-czerwca-porazke-jej-liderzy-beda-robil.html", "date_published": "2023-06-07 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nieuzasadnione przekonanie o w\u0142asnej pot\u0119dze zwykle nie ko\u0144czy si\u0119 dobrze [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ofsktkuTURBXy9mNWVmZGYwZC1lZGJkLTQzNTYtYmQ2Zi00ZmZlMDQ1YzVlNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nieuzasadnione przekonanie o w\u0142asnej pot\u0119dze zwykle nie ko\u0144czy si\u0119 dobrze, czego najlepszym przyk\u0142adem jest Turcja. Najpierw zamkn\u0119\u0142a sobie drzwi do Unii, a potem zosta\u0142a odci\u0119ta przez USA od niekt\u00f3rych technologii wojskowych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8729879,nieuzasadnione-przekonanie-o-wlasnej-potedze-zwykle-nie-konczy-sie-dob.html", "date_published": "2023-06-07 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rocznica referendum w sprawie wej\u015bcia Polski do UE. Jak si\u0119 robi dobr\u0105 polityk\u0119 europejsk\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iTAktkuTURBXy8wZTM2MzYxMi0wY2RiLTQ3MDAtOWU4Ni1hZGM5OWIzYTYwNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dobrej polityki europejskiej nie robi si\u0119 poprzez dumne okrzyki u siebie w kraju, lecz dzi\u0119ki \u017cmudnej i sprytnej codziennej krz\u0105taninie na korytarzach Berlaymont. Czego nam wszystkim \u017cycz\u0119 w rocznic\u0119 referendum akcesyjnego", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8729875,rocznica-referendum-w-sprawie-wejscia-polski-do-ue-jak-sie-robi-dobra.html", "date_published": "2023-06-07 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skuteczno\u015b\u0107 Xi Jinpinga w podporz\u0105dkowywaniu sobie wszystkiego by\u0142a szokiem nawet dla komunistycznych elit [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G9cktkuTURBXy9jNTkwNzM4OC1kMzdlLTQzOGUtODhhMS05NWRkNDA0NDEzMmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mo\u017cemy traktowa\u0107 Xi Jinpinga jak wcze\u015bniej Putina, a gro\u017aby uzale\u017cnienia si\u0119 od Chin z tak\u0105 lekkomy\u015blno\u015bci\u0105 jak wcze\u015bniej ryzyka uzale\u017cnienia si\u0119 od Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8729919,skutecznosc-xi-jinpinga-w-podporzadkowywaniu-sobie-wszystkiego-byla-sz.html", "date_published": "2023-06-07 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zniszczenie tamy na Dnieprze. W\u0142adimir Putin wspi\u0105\u0142 si\u0119 o szczebel wy\u017cej na drabinie eskalacyjnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mDlktkuTURBXy8xOTJlZDBhNS1iNTA1LTQ3ZWEtYTdmNi1kN2VhMjczYzQ5OTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pot\u0119\u017cny Dniepr, na po\u0142udniowy zach\u00f3d od Nowej Kachowki, najpierw rozlewa si\u0119 na prawym brzegu, by potem z kana\u0142em Konka utworzy\u0107 ogromne tereny zalewowe. Nawet bez wysadzania tamy prowadzenie wojny by\u0142oby tutaj zupe\u0142nie now\u0105 jako\u015bci\u0105. Nie jest to suchy step ani teren zurbanizowany. To wielki rezerwuar wodny, po kt\u00f3rym mo\u017cna przemieszcza\u0107 si\u0119 jedynie \u0142odziami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8729887,zniszczenie-tamy-na-dnieprze-wladimir-putin-wspial-sie-o-szczebel-wyz.html", "date_published": "2023-06-07 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stoltenberg spotka si\u0119 z Bidenem. Tematem rozmowy b\u0119dzie szczyt NATO w Wilnie i sytuacja na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nLmktkuTURBXy80OWQyNWI0OC05NjUzLTQwYjMtOGRlZS1hOWYyNWQ2MmI4MjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg z\u0142o\u017cy w poniedzia\u0142ek wizyt\u0119 w Bia\u0142ym Domu, by om\u00f3wi\u0107 zaplanowany na lipiec szczyt Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego w Wilnie - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Karine Jean-Pierre, rzeczniczka prezydenta USA Joe Bidena. Doda\u0142a, \u017ce przyw\u00f3dcy b\u0119d\u0105 rozmawia\u0107 te\u017c na temat pomocy dla Ukrainy odpieraj\u0105cej rosyjsk\u0105 inwazj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8730575,stoltenberg-spotka-sie-z-bidenem-rozmowa-szczyt-nato-w-wilnie-ukraina.html", "date_published": "2023-06-07 19:07:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chris Licht z CNN straci\u0142 stanowisko. Powodem krytyka ze strony pracownik\u00f3w i kontrowersje zwi\u0105zane z Trumpem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GuZktkuTURBXy8zZGMxYTJjYy0xNDE0LTQ0MTgtYWI0Mi1mZTkyYTg0MDg3MzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef CNN Chris Licht odszed\u0142 ze stanowiska w obliczu &quot;historycznie niskich&quot; wynik\u00f3w ogl\u0105dalno\u015bci, konfliktu z pracownikami oraz kontrowersji z powodu zorganizowanego przez t\u0119 telewizj\u0119 wydarzenia z udzia\u0142em by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa. Licht sp\u0119dzi\u0142 na stanowisku rok i mia\u0142 za zadanie przekierowa\u0107 stacj\u0119 ku politycznemu centrum.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8730461,licht-cnn-stracil-stanowisko-powodem-krytyka-ze-strony-pracownikow.html", "date_published": "2023-06-07 18:44:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powa\u017cne przetasowanie na brytyjskim rynku medialnym. Trzy tytu\u0142y warte ok. 600 mln funt\u00f3w zostan\u0105 sprzedany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ShsktkuTURBXy9jMGZkZDk5Ni1iOTYzLTRkYWUtYWY0ZS1iYTllOTMwMDBlZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski dziennik &quot;Daily Telegraph&quot;, jego niedzielna wersja &quot;Sunday Telegraph&quot; i tygodnik &quot;The Spectator&quot; zostan\u0105 wystawione na sprzeda\u017c z powodu niezwr\u00f3conych po\u017cyczek zaci\u0105gni\u0119tych przez ich macierzyst\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 - og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 bank Lloyds.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8730459,powazne-przetasowanie-na-brytyjskim-rynku-medialnym-warte-ok-600-mln-funtow-zostana-sprzedany.html", "date_published": "2023-06-07 18:38:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144ski sztab generalny: Na okupowanych terenach Rosjanie uniemo\u017cliwiaj\u0105 ewakuacj\u0119 powodzianom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F4KktkuTURBXy8zMDY1ZWFhZC1lM2UwLTQ1M2MtOTg1Ni03ODYwNzE3ZmQ1Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W okupowanej Ho\u0142ej Prystani w obwodzie cherso\u0144skim, na po\u0142udniu Ukrainy, Rosjanie przejmuj\u0105 si\u0142\u0105 pi\u0119trowe domy cywil\u00f3w, kt\u00f3rzy ucierpieli w wyniku powodzi, wyrzuciwszy stamt\u0105d wcze\u015bniej prawowitych w\u0142a\u015bcicieli; w miejscowo\u015bci Kozaczi \u0141aheri wr\u00f3g blokuje ludziom mo\u017cliwo\u015b\u0107 samodzielnej ewakuacji - zaalarmowa\u0142 w \u015brod\u0119 sztab generalny ukrai\u0144skiej armii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730449,ukrainski-sztab-generalny-na-okupowanych-terenach-rosjanie-uniemozliwiaja-ewakuacje-powodzianom.html", "date_published": "2023-06-07 17:34:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Niemieckie jednoro\u017cce\". Ile s\u0105 warte startupy u naszego zachodniego s\u0105siada?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yOyktkuTURBXy85ZDMyNjg1Yy05NDY1LTRiZDMtOGM1Yi04ZGRjMGVjYWFhMmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oto zestawienie 8 najwy\u017cej wycenianych startup\u00f3w w Niemczech. Sprawd\u017a, jakie nazwy znalaz\u0142y si\u0119 na li\u015bcie \u201ejednoro\u017cc\u00f3w\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8730428,niemieckie-jednorozce-ile-sa-warte-startupy-u-naszego-zachodniego-s.html", "date_published": "2023-06-07 17:25:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "11 czerwca 2023 - czy to niedziela handlowa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/08-ktkuTURBXy8yZjI2YTc0Mi04ZDA3LTQ1ZjktYWRhMS1kMGE5ODBkMDIzYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy w niedziel\u01191 czerwca sklepy b\u0119d\u0105 otwarte? Kiedy przypada najbli\u017csza niedziela handlowa? Oto nasz kalendarz niedziel handlowych.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1398040,11-czerwca-2023-czy-to-niedziela-handlowa.html", "date_published": "2023-06-07 17:11:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fiala: Mamy gwarancje, \u017ce kopalnia Tur\u00f3w nie szkodzi \u015brodowisku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yaIktkuTURBXy9hYjlmMWZmMS04ZDhiLTQzMDktOGE4Yy04YjMzOTE3MDllZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u0119ki umowie mi\u0119dzyrz\u0105dowej z 2022 r. Czechy maj\u0105 wystarczaj\u0105ce gwarancje, \u017ce wydobycie w polskiej kopalni wegla brunatnego w Turowie nie zaszkodzi lokalnemu \u015brodowisku - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 premier Czech Petr Fiala. Doda\u0142, \u017ce najbli\u017csze miesi\u0105ce poka\u017c\u0105, czy podj\u0119te \u015brodki dobrze dzia\u0142aj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8730438,fiala-mamy-gwarancje-ze-kopalnia-turow-nie-szkodzi-srodowisku.html", "date_published": "2023-06-07 16:55:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119grzy krytykuj\u0105 rz\u0105d Orbana. Blisko 40 proc. spo\u0142ecze\u0144stwa obwinia go o wysok\u0105 inflacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/99oktkuTURBXy85YTAyMGM3Yy1kNTEwLTQ0YWUtOTg3ZC1hYzY2NmNlOGQ2MDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug 37 proc. W\u0119gr\u00f3w bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0105 wysokiej inflacji w kraju jest polityka rz\u0105du Viktora Orbana - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez Instytut IDEA. Od kilku miesi\u0119cy W\u0119gry notuj\u0105 najwy\u017csz\u0105 inflacj\u0119 w ca\u0142ej UE. W kwietniu wynios\u0142a ona 24 proc., podczas gdy w marcu by\u0142o to 25,2 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8730437,wegrzy-krytykuja-rzad-orbana-blisko-40-proc-spoleczenstwa-obwinia-go-o-wysoka-inflacje.html", "date_published": "2023-06-07 16:52:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dwa nowe ameryka\u0144skie niszczyciele b\u0119d\u0105 stacjonowa\u0142y w bazie Rota w Hiszpanii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PD0ktkuTURBXy9hNDNiODA5Yi1kMjFhLTQzYjItOTg3NS1iMjFhZjRmMDFmZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Hiszpanii wyrazi\u0142 zgod\u0119 na stacjonowanie w po\u0142o\u017conej na po\u0142udniu kraju bazie si\u0142 morskich Rota dw\u00f3ch nowych niszczycieli USA. Pierwszy z ameryka\u0144skich okr\u0119t\u00f3w powinien przyby\u0107 tam w 2024 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8730435,dwa-nowe-amerykanskie-niszczyciele-beda-stacjonowaly-w-bazie-rota-w-hiszpanii.html", "date_published": "2023-06-07 16:44:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "K\u0142ymenko: W ca\u0142ym obwodzie cherso\u0144skim zatopionych zosta\u0142o 30 miejscowo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y8gktkuTURBXy83OWRkMThkOC05OWM5LTRlODUtODE2NS05NGM0ZDkyN2JkMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wyniku wysadzenia przez rosyjskie wojska zapory w Nowej Kachowce zalanych zosta\u0142o 30 miejscowo\u015bci w obwodzie cherso\u0144skim na po\u0142udniu Ukrainy; 20 spo\u015br\u00f3d nich znajduje si\u0119 na zachodnim brzegu rzeki, kontrolowanym przez w\u0142adze w Kijowie, a reszta na terenach okupowanych - oznajmi\u0142 w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ski minister spraw wewn\u0119trznych Ihor K\u0142ymenko.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730433,klymenko-w-calym-obwodzie-chersonskim-zatopionych-zostalo-30-miejscowosci.html", "date_published": "2023-06-07 16:37:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cena ropy na rynku zbli\u017cy\u0142a si\u0119 do 2 proc. na bary\u0142ce w \u015brod\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cuyktkuTURBXy9lYzViNDkzMS0wMGZlLTQ2MTctODQ4Mi1iODUwM2YxZGI4YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cena bary\u0142ki ropy naftowej Brent na gie\u0142dzie w Londynie w \u015brod\u0119 oko\u0142o godziny 17.50 ros\u0142a o 1,86 proc. do 77,70 dol., a ropy ameryka\u0144skiej WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku ros\u0142a o 1,75 proc. do 72,95 dol.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8730429,cena-ropy-na-rynku-zblizyla-sie-do-2-proc-na-barylce-w-srode.html", "date_published": "2023-06-07 16:31:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ustawa o bezpiecznym kredycie zosta\u0142a podpisana. Wiemy kiedy zacznie obowi\u0105zywa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LYCktkuTURBXy9iMzE2Y2NjNC0zMzI4LTRmN2QtYTdiNi04ZTAzZTk3NjFjZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 o pomocy pa\u0144stwa w oszcz\u0119dzaniu na cele mieszkaniowe, kt\u00f3ra wprowadza &quot;bezpieczny kredyt&quot; z dop\u0142at\u0105 pa\u0144stwa do rat - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 Kancelaria Prezydenta RP. Ustawa przewiduje te\u017c rekompensaty dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w zwi\u0105zku z zawieszeniem ruchu na przej\u015bciach granicznych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8730419,ustawa-o-bezpiecznym-kredycie-zostala-podpisana-wiemy-kiedy-zacznie-obowiazywac.html", "date_published": "2023-06-07 15:56:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chmura dymu z Kanady nad wschodnimi stanami USA. Smog dotar\u0142 do Waszyngtonu i Nowego Jorku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CU_ktkuTURBXy9mOTJjNDI4ZC0wNmY2LTRjOWEtYmQ2OC1kOTZhZjgxMjM1YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dymy i zanieczyszczenia wywo\u0142ane przez po\u017cary las\u00f3w w Kanadzie spowodowa\u0142a gwa\u0142towne pogorszenie jako\u015bci powietrza w wielu miastach Kanady i Stan\u00f3w Zjednoczonych. We wtorek chmura dotar\u0142a do Nowego Jorku, w \u015brod\u0119 - do Filadelfii i Waszyngtonu, w kt\u00f3rym odwo\u0142ano m.in. zaj\u0119cia szkolne prowadzone pod go\u0142ym niebem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8730415,chmura-dymu-z-kanady-nad-wschodnimi-stanami-usa-smog-dotarl-do-waszyngtonu-i-nowego-jorku.html", "date_published": "2023-06-07 15:25:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zniszczenie tamy w Nowej Kachowce: Erdogan chce by mi\u0119dzynarodowa komisja zbada\u0142a przyczyny katastrofy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EsPktkuTURBXy9hOWI2ZmZkMi0yNWEwLTRiOTktYjE4Mi02ZWRjNTRmOTEyYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan przekaza\u0142 w rozmowie telefonicznej z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim, \u017ce jest mo\u017cliwe utworzenie mi\u0119dzynarodowej komisji w celu zbadania przyczyn i konsekwencji zniszczenia tamy na Dnieprze w Nowej Kachowce, na po\u0142udniu Ukrainy - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 biuro tureckiego przyw\u00f3dcy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730409,zniszczenie-tamy-w-nowej-kachowce-erdogan-miedzynarodowa-komisja-przyczyny-katastrofy.html", "date_published": "2023-06-07 14:56:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kongres 590 \u201ePrzestrzenie Wolno\u015bci\u201d to przestrze\u0144 dla interesuj\u0105cych debat i dyskusji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oStktkuTURBXy80MWQ3NDcwMy02Nzg0LTRlMjctOGVmOC1hZTJkMGI3NzY3MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na rozpoczynaj\u0105cej si\u0119 21 czerwca 8. edycji Kongresu 590 nie zabraknie ciekawych go\u015bci i dyskusji. W ci\u0105gu dw\u00f3ch dni na 4 scenach spotka si\u0119 wielu wybitnych ekspert\u00f3w, kt\u00f3rzy koncentrowa\u0107 b\u0119d\u0105 si\u0119 na 10 obszarach tematycznych zorganizowanych w formie dw\u00f3ch mi\u0119dzynarodowych for\u00f3w gospodarczych i 60 paneli.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8730405,kongres-590-przestrzenie-wolnosci-to-przestrzen-dla-interesujacych-d.html", "date_published": "2023-06-07 14:47:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen ostrzy z\u0119by na Grup\u0119 Azoty Pu\u0142awy. Co z konkurencj\u0105 na rynku?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lD8ktkuTURBXy9mNzMyNjRmYS0xNDM0LTQwM2MtOTIzMS01Y2ExMmRiNzdlYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKN Orlen przymierza si\u0119 do przej\u0119cia Grupy Azot\u00f3w Pu\u0142awy. Producent nawoz\u00f3w, kt\u00f3ry w pierwszym kwartale 2023 r. zanotowa\u0142 ponad p\u00f3\u0142 miliarda z\u0142otych straty, zapowiada, \u017ce transakcja ta zwi\u0119kszy jego konkurencyjno\u015b\u0107. Jedn\u0105 z przyczyn s\u0142abej kondycji sp\u00f3\u0142ki s\u0105 wysokie ceny gazu, kt\u00f3rego Azoty s\u0105 drugim najwi\u0119kszym konsumentem w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8730395,orlen-ostrzy-zeby-na-grupe-azoty-pulawy-co-z-konkurencja-na-rynku.html", "date_published": "2023-06-07 14:24:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Olszewski: W obszarze cyberbezpiecze\u0144stwa banki nie konkuruj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V6SktkuTURBXy81MDEwN2E1ZC04YTc2LTRjYTAtOTJlOS1kMTQ0N2VjY2RjNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas rozmowy w studio Dziennika Gazety Prawnej podczas Europejskiego Kongresu Finansowego 2023 Grzegorz Olszewski, prezes Alior Banku, opowiedzia\u0142, czym s\u0105 dzi\u015b dla bankowo\u015bci innowacje i nowoczesne rozwi\u0105zania oraz w jakich obszarach szuka\u0107 konkurencyjno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/wideo/8730377,olszewski-w-obszarze-cyberbezpieczenstwa-banki-nie-konkuruja.html", "date_published": "2023-06-07 13:44:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kaczy\u0144ski: Droga do emerytur sta\u017cowych zosta\u0142a otwarta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYektkuTURBXy9hNDdkYzRjMC04ZjE2LTRhODYtOTY1MC1mMTQ0Y2I1OGRjZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozmowy strony rz\u0105dowej z NSZZ &quot;Solidarno\u015b\u0107&quot; przynios\u0142y efekt, kt\u00f3ry nawi\u0105zuje do pami\u0119tnych wydarze\u0144 z sierpnia 1980 roku, bo otwarta zosta\u0142a droga do tego, co zapisano w\u015br\u00f3d tamtych 21 punkt\u00f3w, to znaczy do emerytur sta\u017cowych - o\u015bwiadczy\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Hucie Stalowa Wola w \u015brod\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8730368,kaczynski-droga-do-emerytur-stazowych-zostala-otwarta.html", "date_published": "2023-06-07 13:40:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rusewicz: M\u0142odzi Polacy nie my\u015bl\u0105 o przysz\u0142o\u015bci emerytalnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJHktkuTURBXy9iMmI5MGZlOC1jYjFiLTRmZTEtODY5Yi04YTNiZDViNjNjMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u0142odzi Polacy nie my\u015bl\u0105 o przysz\u0142o\u015bci emerytalnej. Jednym z powod\u00f3w takiego stanu jest m.in. zaufanie do rz\u0105dz\u0105cych, a sam temat emerytur jest trudny, nudny i nie na teraz - m\u00f3wi Ma\u0142gorzata Rusewicz, prezes Izby Gospodarczej Towarzystw Emerytalnych (IGTE)", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/wideo/8730365,rusewicz-mlodzi-polacy-nie-mysla-o-przyszlosci-emerytalnej.html", "date_published": "2023-06-07 13:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Glapi\u0144ski: Inflacja bazowa idzie w \u015blad za inflacj\u0105 konsumenck\u0105 i spada", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CcWktkuTURBXy8zYTJkZDcyOC0wYTU3LTQ0ZmUtOGJjZi02N2YyNGE5ZDY1NzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja w Polsce nie r\u00f3\u017cni si\u0119 od inflacji w innych krajach regionu. Wyj\u0105tkiem s\u0105 W\u0119gry, gdzie prowadzona jest specyficzna polityka pieni\u0119\u017cna- powiedzia\u0142 na konferencji prezes NBP Adam Glapi\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8730359,glapinski-inflacja-bazowa-idzie-w-slad-za-inflacja-konsumencka-i-spada.html", "date_published": "2023-06-07 13:22:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP kolejny miesi\u0105c kupowa\u0142 z\u0142oto. \"Nadspodziewana skala wzrostu rezerw\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Maj by\u0142 drugim z rz\u0119du miesi\u0105cem, w kt\u00f3rym Narodowy Bank Polski zwi\u0119ksza\u0142 swoje zaanga\u017cowanie w z\u0142oto monetarne \u2013 wynika z nowych danych na temat oficjalnych aktyw\u00f3w rezerwowych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8730354,rezerwy-nbp-kolejny-miesiac-kupowal-zloto.html", "date_published": "2023-06-07 13:08:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wakacyjna blokada Heathrow. Pracownicy kontroli bezpiecze\u0144stwa b\u0119d\u0105 strajkowa\u0107 w ka\u017cdy weekend", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LFUktkuTURBXy8zNGI1YjYyMS0xMzI2LTRhMjItYmJkMi0yZTU3NjViMDY0NmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie w ka\u017cdy weekend lata do ko\u0144ca sierpnia - \u0142\u0105cznie przez 31 dni - strajkowa\u0107 b\u0119d\u0105 pracownicy kontroli bezpiecze\u0144stwa na londy\u0144skim lotnisku Heathrow - og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 reprezentuj\u0105cy ich zwi\u0105zek zawodowy Unite.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8730347,wakacyje-heathrow-pracownicy-kontroli-bezpieczenstwa-strajk-weekend.html", "date_published": "2023-06-07 12:47:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Leszek Paw\u0142owicz o EKF: Koncentrujemy si\u0119 na najbli\u017cszych trzech latach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/063ktkuTURBXy8zNzhlZWI1MC0zYzM2LTQwMTYtYjNjMi04NTI0OTQ1MjRiZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />EKF to nie jest jedyne przedsi\u0119wzi\u0119cie. Rocznie robimy osiem takich debat. Ta jest oczywi\u015bcie najwi\u0119ksza i stanowi pewne podsumowanie naszej dzia\u0142alno\u015bci w ci\u0105gu roku \u2013 powiedzia\u0142 DGP prof. Leszek Paw\u0142owicz, koordynator EKF", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/wideo/8730323,leszek-pawlowicz-o-europejskim-kongresie-finansowym.html", "date_published": "2023-06-07 12:36:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kongres 590 \u201ePrzestrzenie Wolno\u015bci\u201d to przestrze\u0144 dla interesuj\u0105cych debat i dyskusji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5YOktkuTURBXy8xZDRlMTJkZi1jNDNjLTQ0MTgtOGFhNi03YTdlMGY5YzM5ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na rozpoczynaj\u0105cej si\u0119 21 czerwca 8. edycji Kongresu 590 nie zabraknie ciekawych go\u015bci i dyskusji. W ci\u0105gu dw\u00f3ch dni na 4 scenach spotka si\u0119 wielu wybitnych ekspert\u00f3w, kt\u00f3rzy koncentrowa\u0107 b\u0119d\u0105 si\u0119 na 10 obszarach tematycznych zorganizowanych w formie dw\u00f3ch mi\u0119dzynarodowych for\u00f3w gospodarczych i 60 paneli.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8730342,kongres-590-przestrzenie-wolnosci-to-przestrzen-dla-interesujacych-debat-i-dyskusji.html", "date_published": "2023-06-07 12:29:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosji nie mo\u017cna upokorzy\u0107? \"NYT\": Tylko mia\u017cd\u017c\u0105ca pora\u017cka Moskwy po\u0142o\u017cy kres jej imperialnym ambicjom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4bhktkuTURBXy9lMDYzY2U3Ny1mYzZhLTQxMjctYjBiYS05MGFkMzNmN2RiOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;New York Times&quot; przekonuje w \u015brod\u0119, \u017ce nie nale\u017cy chroni\u0107 Rosji przed &quot;upokorzeniem&quot;. Dotychczas ka\u017cdy akt rosyjskiej agresji by\u0142 bezkarny i tylko zach\u0119ca\u0142 Rosj\u0119 do kolejnego - argumentuje redakcja ameryka\u0144skiego dziennika.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8730324,nyt-tylko-miazdzaca-porazka-moskwy-polozy-kres-jej-imperialnym-ambicjom.html", "date_published": "2023-06-07 12:10:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie nie pozwalaj\u0105 na ewakuacj\u0119 z zalanych teren\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y8gktkuTURBXy83OWRkMThkOC05OWM5LTRlODUtODE2NS05NGM0ZDkyN2JkMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie wojska okupacyjne \u201epod gro\u017ab\u0105 rozstrzelania\u201d nie zezwalaj\u0105 na ewakuacj\u0119 ludno\u015bci z teren\u00f3w zalanych przez wody Dniepru po wysadzeniu we wtorek zapory w Nowej Kachowce \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 PAP rzecznik Cherso\u0144skiej Obwodowej Administracji Wojskowej O\u0142eksandr To\u0142okonnikow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8730313,nowa-kachowka-rosjanie-nie-pozwalaja-na-ewakuacje-z-zalanych-terenow.html", "date_published": "2023-06-07 11:47:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Wysadzenie tamy w Nowej Kachowce to zbrodnia wojenna o katastrofalnych konsekwencjach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EsPktkuTURBXy9hOWI2ZmZkMi0yNWEwLTRiOTktYjE4Mi02ZWRjNTRmOTEyYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zniszczenie tamy w Kachowce nast\u0105pi\u0142o zaledwie kilka godzin po doniesieniach o zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 du\u017cej ukrai\u0144skiej ofensywie na wschodzie kraju. Zdaniem ekspert\u00f3w, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142 dziennik &quot;Tagesspiegel&quot;, Rosjanie &quot;stosuj\u0105 taktyk\u0119 spalonej ziemi&quot;; wysadzili tam\u0119, aby utrudni\u0107 Ukrai\u0144com przepraw\u0119 przez Dniepr.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730311,ekspert-wysadzenie-tamy-w-nowej-kachowce-to-zbrodnia-wojenna-o-katastrofalnych-konsekwencjach.html", "date_published": "2023-06-07 11:43:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie przeciwko Polsce. Chodzi o komisj\u0119 ds. wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska wszcz\u0119\u0142a w \u015brod\u0119 post\u0119powanie przeciwko Polsce w sprawie uchybienia zobowi\u0105zaniom pa\u0144stwa cz\u0142onkowskiego w zwi\u0105zku z powo\u0142aniem przez Polsk\u0119 komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne RP w latach 2007-2022 - poda\u0142a agencja AFP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8730296,ke-wszczela-postepowanie-przeciwko-polsce-chodzi-o-komisje-ds-wplywow-rosyjskich.html", "date_published": "2023-06-07 11:11:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: 4 czerwca zmieni\u0142o si\u0119 wszystko", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MxsktkuTURBXy9kMGU1ZTMxZC0yMGZhLTRiYjItYTMxZi0yNWIzMTg2MWNjMGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzywam mieszka\u0144c\u00f3w Poznania i Wielkopolski 16 czerwca na Plac Wolno\u015bci; w nast\u0119pnych dniach b\u0119d\u0119 w Jeleniej G\u00f3rze, we Wroc\u0142awiu i K\u0142odzku - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 szef PO Donald Tusk. Jak m\u00f3wi\u0142, 4 czerwca &quot;wszystko w polskiej polityce si\u0119 zmieni\u0142o&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8730291,tusk-4-czerwca-zmienilo-sie-wszystko.html", "date_published": "2023-06-07 11:02:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wsp\u00f3lne patrole powietrzne Rosji i Chin? Japonia i Korea P\u0142d. zaniepokojone", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SpiktkuTURBXy9mYWI5ZDM1YS0wMDBlLTQ5NzEtYjE4YS1iOTMxMzg0ODBjODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwa obrony Korei Po\u0142udniowej i Japonii wyrazi\u0142y zaniepokojenie w zwi\u0105zku ze wsp\u00f3lnymi patrolami powietrznymi Chin i Rosji, podczas kt\u00f3rych naruszone zosta\u0142y strefy identyfikaci obrony powietrznej (ADIZ) obu pa\u0144stw - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8730283,wspolne-patrole-powietrzne-rosji-i-chin-japonia-i-korea-pld-zaniepokojone.html", "date_published": "2023-06-07 10:42:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes PGE ws. Turowa: Ani zagraniczny, ani polski s\u0105d nie s\u0105 w stanie zamkn\u0105\u0107 legalnie dzia\u0142aj\u0105cego przedsi\u0119biorstwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yaIktkuTURBXy9hYjlmMWZmMS04ZDhiLTQzMDktOGE4Yy04YjMzOTE3MDllZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ani zagraniczny, ani polski s\u0105d nie s\u0105 w stanie zamkn\u0105\u0107 legalnie dzia\u0142aj\u0105cego przedsi\u0119biorstwa, jakim jest kopalnia i elektrownia Tur\u00f3w - podkre\u015bli\u0142 w \u015brod\u0119 w TVP Info prezes PGE Wojciech D\u0105browski. Jego zdaniem postanowienie Wojew\u00f3dzkiego S\u0105du Administracyjnego uderza w bezpiecze\u0144stwo energetyczne Polski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8730275,prezes-pge-ws-turowa-ani-zagraniczny-ani-polski-sad-nie-sa-w-stanie-zamknac-legalnie-dzialajacego-przedsiebiorstwa.html", "date_published": "2023-06-07 10:29:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ma\u0142ecki: PGE zastosowa\u0142a najnowocze\u015bniejsze zabezpieczenia pro\u015brodowiskowe w Turowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FKFktkuTURBXy9iZmQxMzhjYi0yMWFhLTQ1NTAtODY2Yy0wYWVjZjY1ZTc1MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka PGE zastosowa\u0142a w Turowie najnowocze\u015bniejsze dost\u0119pne na \u015bwiecie zabezpieczenia pro\u015brodowiskowe \u2013 powiedzia\u0142 wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Maciej Ma\u0142ecki, odnosz\u0105c si\u0119 do decyzji WSA o wstrzymaniu wykonania decyzji \u015brodowiskowej na wydobycie w\u0119gla po 2026 r.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8730274,malecki-pge-zastosowala-najnowoczesniejsze-zabezpieczenia-prosrodowiskowe-w-turowie.html", "date_published": "2023-06-07 10:25:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Handel Chin z Rosj\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0142 rekordowy poziom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b_kktkuTURBXy9jYWUzMWQyMi0xZTg2LTQzZjktYjY4My1hMzVhYmJlMDg2MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug danych Generalnej Administracji Celnej ChRL opublikowanych we \u015brod\u0119 obroty handlowe mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Chinami w maju osi\u0105gn\u0119\u0142y rekordowy poziom 20,573 mld USD - poda\u0142a we \u015brod\u0119 agencja AFP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8730268,handel-chin-z-rosja-osiagnal-rekordowy-poziom.html", "date_published": "2023-06-07 10:05:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142awomir Dudek: Inflacja ma dwie strony medalu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_k_ktkuTURBXy9lNGUwMDUwNi1kYjg0LTQyNzktYjU3ZS1mOWExNTMwNTVlNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Relacja d\u0142ugu do PKB w 2022 r. zmniejszy\u0142a si\u0119, ale, zmniejszy\u0142a si\u0119 g\u0142\u00f3wnie w wyniku inflacji \u2013 m\u00f3wi ekonomista, prezes i za\u0142o\u017cyciel Instytutu Finans\u00f3w Publicznych, S\u0142awomir Dudek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/wideo/8730248,slawomir-dudek-inflacja-ma-dwie-strony-medalu.html", "date_published": "2023-06-07 09:16:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rusewicz: M\u0142odzi ludzie b\u0142\u0119dnie oceniaj\u0105 swoj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 na emeryturze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ELMktkuTURBXy9mMmY4MjMwZS1kMWNlLTRhMDQtYmY4MC1iYzIyYzNiMmI0MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dlaczego m\u0142odzi Polacy nie my\u015bl\u0105 o oszcz\u0119dzaniu na emerytur\u0119? Jak wysoka mo\u017ce by\u0107 w przysz\u0142o\u015bci emerytura? Na te i inne pytania dotycz\u0105ce przysz\u0142o\u015bci emerytalnej m\u0142odych opowiada w rozmowie z DGP Ma\u0142gorzata Rusewicz.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/wideo/8729688,rusewicz-mlodzi-ludzie-blednie-oceniaja-swoja-przyszlosc-na-emeryturze.html", "date_published": "2023-06-07 09:07:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Babi\u0144ski: Polskie ambicje geopolityczne by\u0142y tak\u017ce naszym przekle\u0144stwem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tpxktktTURBXy9kNjBkZDk3YS0yZDY3LTRhYmYtYWYxZS0yMjczYTc0ZjQ5NDAucG5nkZMFzQEdzKA\" />Jakie s\u0105 szanse, aby Polska mog\u0142a skorzysta\u0107 z szansy geopolitycznej a po\u0142o\u017cenie naszego kraju by\u0142o b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwem. O tym podczas EKF 2023 rozmawia\u0142 z Szymonem Glonkiem Wiktor Babi\u0144ski, doktorant Yale University.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/wideo/8730238,babinski-polskie-ambicje-geopolityczne-byly-takze-naszym-przeklenstwe.html", "date_published": "2023-06-07 08:58:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zwrot ws. organizacji pracy Trybuna\u0142u Konstytucyjnego? Morawiecki: Z\u0142o\u017cyli\u015bmy wniosek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x0EktkuTURBXy9lODI0YWU2NS04NTY4LTQ5NTYtODhlYS02Njg4YTQ1YTBlY2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po tych kilku miesi\u0105cach klinczu w Trybunale Konstytucyjnym doszli\u015bmy w KPRM do wniosku, \u017ce warto z\u0142o\u017cy\u0107 do TK wniosek dot. ustawy o organizacji pracy tego\u017c Trybuna\u0142u; chodzi o zapisy dotycz\u0105ce tzw. pe\u0142nego sk\u0142adu - poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller przekaza\u0142, \u017ce wniosek trafi\u0142 ju\u017c do TK.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8730237,zwrot-ws-organizacji-pracy-trybunalu-konstytucyjnego-morawiecki-zlozylismy-wniosek.html", "date_published": "2023-06-07 08:56:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Siemionak o Turowie: Nie wyobra\u017cam sobie, \u017ceby mo\u017cna by\u0142o zamkn\u0105\u0107 kopalni\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MB7ktkuTURBXy85ODRhOTk5Yi04N2RlLTRiMzgtYmNhMC1hYjdiZWUzM2M5YjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie wyobra\u017cam sobie, \u017ceby mo\u017cna by\u0142o zamkn\u0105\u0107 kopalni\u0119, elektrowni\u0119, ale chcia\u0142bym wiedzie\u0107, kto odpowie za b\u0142\u0119dy, kt\u00f3re pope\u0142niono - powiedzia\u0142 wiceszef PO, pose\u0142 KO Tomasz Siemoniak w Polskim Radiu 24, odnosz\u0105c si\u0119 do wtorkowego postanowienia WSA dot. kopalni w Turowie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8730233,siemionak-o-turowie-nie-wyobrazam-sobie-zeby-mozna-bylo-zamknac-kopalnie.html", "date_published": "2023-06-07 08:51:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Odszkodowania za straty w II wojnie \u015bwiatowej po\u0142\u0105cz\u0105 Polsk\u0119 i Izrael? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sLBktkuTURBXy80NTY0ZWQ2Yy0yMDZhLTQ3NmYtYThjZS0wYmM2ZGFmZTUzMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przebywaj\u0105cy od niedzieli w Izraelu podsekretarz stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski w rozmowie z PAP m\u00f3wi o jako\u015bci relacji polsko- izraelskich, bezpiecze\u0144stwie na Bliskim Wschodzie, wojnie na Ukrainie oraz o tym, dlaczego kwestia odszkodowa\u0144 od Niemiec za straty w II wojnie \u015bwiatowej jest jednym z kolejnych temat\u00f3w, kt\u00f3ry mo\u017ce Polsk\u0119 i Izrael po\u0142\u0105czy\u0107.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8730231,odszkodowania-za-straty-w-ii-wojnie-swiatowej-polacza-polske-i-izrael-wywiad.html", "date_published": "2023-06-07 08:47:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "O ile uro\u015bnie polska gospodarka? Prognozy OECD", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QUjktkuTURBXy8yOTE5MWYzYy0zMjliLTQ0MjktYWM4Zi03OGFmMWVjZGM3ZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8730227,o-ile-urosnie-polska-gospodarka-prognozy-oecd.html", "date_published": "2023-06-07 08:35:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wolne miejsca pracy w Polsce. GUS poda\u0142 dane za I kw.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-sktkuTURBXy9jZmYwNTg4Zi1iZGVhLTQwMzgtOTQ0My0yNmYxYjYyOWQyZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na koniec I kwarta\u0142u liczba wolnych miejsc pracy wynosi\u0142a 114,9 tys., o 0,7 proc. mniej kdk - poda\u0142 GUS.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8730224,wolne-miejsca-pracy-w-polsce-gus-podal-dane-za-i-kw.html", "date_published": "2023-06-07 08:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki w Turowie: Na pewno nie damy zamkn\u0105\u0107 tej kopalni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ShuktkuTURBXy85ZmYzY2RhYi00OGIxLTQ3ZGQtYjFjMC1lMzhiZmM3YTFiN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na pewno nie damy zamkn\u0105\u0107 tej kopalni, zrobimy wszystko, aby do ko\u0144ca tego z\u0142o\u017ca, do roku 2044 ona normalnie funkcjonowa\u0142a - o\u015bwiadczy\u0142 premier Mateusz Morawiecki w \u015brod\u0119 podczas spotkania z pracownikami kopalni Tur\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8730214,morawiecki-w-turowie-na-pewno-nie-damy-zamknac-tej-kopalni.html", "date_published": "2023-06-07 07:56:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0142aszczak: Pierwsze egzemplarze samolot\u00f3w FA-50 s\u0105 ju\u017c dostarczane do Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/saHktkuTURBXy9lMGZhMmU0ZS04MGQ5LTQzMWItODc1Ny1mMzk4OWNkY2Y1NjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze egzemplarze samolot\u00f3w FA-50 s\u0105 ju\u017c dostarczane do Polski; negocjujemy te\u017c szczeg\u00f3\u0142y dot. budowy w Polsce centrum serwisowego, dzi\u0119ki czemu b\u0119dziemy mogli m.in. serwisowa\u0107 te samoloty w Polsce - powiedzia\u0142 w Korei Po\u0142udniowej wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8730210,blaszczak-pierwsze-egzemplarze-samolotow-fa-50-sa-juz-dostarczane-do.html", "date_published": "2023-06-07 07:36:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Produkcja przemys\u0142owa w Niemczech. Nie uda\u0142o si\u0119 mocno odbi\u0107 po s\u0142abym marcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B2kktkuTURBXy9iZjdiMWQ2Yy1iMGQ4LTRlYjYtYmQ5ZC0wOTFmNzFmNWY2YWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8730205,produkcja-przemyslowa-w-niemczech-nie-udalo-sie-mocno-odbic-po-slabym.html", "date_published": "2023-06-07 07:23:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina: Rosjanie wysadzili tam\u0119 na Dnieprze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GWsktkuTURBXy8wZWQ1Nzg5ZS1hZDBhLTQ1YzYtYjg2NC04ZjA3NDQ1NjY4MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosjanie, dopuszczaj\u0105c si\u0119 zbrodni wojennej, wysadzili tam\u0119 na Dnieprze w celu niedopuszczenia do ruchu ukrai\u0144skich wojsk \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 rano w komunikacie sztab generalny armii Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730190,ukraina-rosjanie-wysadzili-tame-na-dnieprze.html", "date_published": "2023-06-07 06:54:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyborcy PiS chc\u0105 Ziobry w rz\u0105dzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cEMktkuTURBXy9lZTMyNGVkMC1lYzgzLTQ1ZTAtYjNjZS1lYTQ5NDc2MTgyZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />64 proc. wyborc\u00f3w Zjednoczonej Prawicy chce, by szef Suwerennej Polski, obecny minister sprawiedliwo\u015bci i prokurator generalny Zbigniew Ziobro pozosta\u0142 w rz\u0105dzie - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez Instytut Bada\u0144 Pollster na zlecenie &quot;Super Expressu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8730187,wyborcy-pis-chca-ziobry-w-rzadzie.html", "date_published": "2023-06-07 06:52:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty straci\u0142 wobec euro, dolara i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KVJktkuTURBXy9hZTY0YTU2Yi0wZGJiLTQ5ZmEtYTE4Yi1iNzQ2Y2IxY2I3NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 ok. godz. 7.00 polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o prawie 4,48 z\u0142, dolar blisko 4,19 z\u0142, a frank szwajcarski ponad 4,61 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8730185,kursy-walut-zloty-stracil-wobec-euro-dolara-i-franka.html", "date_published": "2023-06-07 06:50:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Na zalaniu delty Dniepru Rosjanie mog\u0105 wi\u0119cej zyska\u0107, ni\u017c straci\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EsPktkuTURBXy9hOWI2ZmZkMi0yNWEwLTRiOTktYjE4Mi02ZWRjNTRmOTEyYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosjanie mogli wysadzi\u0107 tam\u0119 w Nowej Kachowce po to, by utrudni\u0107 Ukrai\u0144com dzia\u0142ania kontrofensywne - oceni\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski think tank Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730184,isw-na-zalaniu-delty-dniepru-rosjanie-moga-wiecej-zyskac-niz-stracic.html", "date_published": "2023-06-07 06:49:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reforma PE w zwi\u0105zku ze skandalem korupcyjnym. B\u0119d\u0105 regulacje dotycz\u0105ce transparentno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjAktkuTURBXy9mZmQ0NzhjOC1lZDBjLTQxZTEtYTQ0Ni05YWUwMzQ3NDI3MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek wejdzie w \u017cycie kolejna reforma Parlamentu Europejskiego w zwi\u0105zku ze skandalem korupcyjnym, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w grudniu. Oko\u0142o 5000 wydarze\u0144 w PE rocznie zostanie obj\u0119tych regulacjami dotycz\u0105cymi transparentno\u015bci. Musimy wiedzie\u0107, kto przychodzi do PE - m\u00f3wi w rozmowie z PAP szefowa PE Roberta Metsola.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8730183,reforma-pe-w-zwiazku-ze-skandalem-korupcyjnym-beda-regulacje-dotyczac.html", "date_published": "2023-06-07 06:48:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "RPP obni\u017cy stopy procentowe w listopadzie? Prognoza PKO BP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DsktkuTURBXy9iZWRiNTAxMi1hMTRhLTRlNjgtYjA2NS1iODFjYmUyYmVhYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej mo\u017ce obni\u017cy\u0107 stopy procentowe na posiedzeniu w listopadzie br - wskazali w komentarzu analitycy PKO Banku Polskiego, odnosz\u0105c si\u0119 do decyzji RPP. Ocenili, \u017ce w IV kw. br inflacja CPI najpewniej osi\u0105gnie poziom jednocyfrowy, a inflacja producencka (PPI) mo\u017ce w tym roku przyj\u0105\u0107 warto\u015bci ujemne.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8730179,rpp-obnizy-stopy-procentowe-w-listopadzie-prognoza-pko-bp.html", "date_published": "2023-06-07 06:43:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZWZ CD Projektu zdecydowa\u0142o: 1 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 i buy-backu za max. 500 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h5tktkuTURBXy82MjEwZmUzOS02OTA1LTQ4YjctYjdmNC1mODRjNjRiNzJkNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8730178,zwz-cd-projektu-zdecydowalo-1-zl-dywidendy-na-akcje-i-buy-backu-za-max-500-mln-zl.html", "date_published": "2023-06-07 06:41:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powinni\u015bmy nadal pomaga\u0107 Ukrai\u0144com [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ljrktkuTURBXy81MDIxZDQ0ZS1kOGQ0LTRmMWQtOTBmYy1mODI3YWJhMGY3MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />65 proc. ankietowanych uwa\u017ca, \u017ce powinni\u015bmy nadal pomaga\u0107 Ukrai\u0144com - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez Instytut Bada\u0144 Pollster na zlecenie &quot;Super Expressu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730177,powinnismy-nadal-pomagac-ukraincom-sondaz.html", "date_published": "2023-06-07 06:38:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Bezpieczny kredyt\" mieszkaniowy od 3 lipca b\u0119dzie dost\u0119pny w czterech bankach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cztery banki zadeklarowa\u0142y wprowadzenie &quot;bezpiecznego kredytu&quot; mieszkaniowego od 3 lipca - poinformowa\u0142a PAP Katarzyna Fortuna z Banku Gospodarstwa Krajowego. Doda\u0142a, \u017ce w poniedzia\u0142ek BGK zako\u0144czy\u0142 uzgodnienia z bankami dotycz\u0105ce umowy ws. obs\u0142ugi produktu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8730176,bezpieczny-kredyt-mieszkaniowy-od-3-lipca-bedzie-dostepny-w-czterech.html", "date_published": "2023-06-07 06:38:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c sp\u00f3\u0142ek dystryb. Inter Cars wzros\u0142a o 22,5 proc. r/r do 1 545,2 mln z\u0142 w maju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/weCktkuTURBXy81ZWIyNzcwYi1mNzY1LTRiZTQtOTRlNC0xZTAyNGFmMDA5NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8730174,sprzedaz-spolek-dystryb-inter-cars-wzrosla-o-225-proc-rr-do-1-5452-mln-zl-w-maju.html", "date_published": "2023-06-07 06:37:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Synektik mia\u0142 23,11 mln z\u0142 zysku netto, 34,88 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. r.obr. 2022/23", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8730173,synektik-mial-2311-mln-zl-zysku-netto-3488-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-pol-robr-202223.html", "date_published": "2023-06-07 06:34:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Solar Company ma porozumienie z g\u0142\u00f3wnymi akcjonariuszami dot. wycofania akcji z obrotu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8730171,solar-company-ma-porozumienie-z-glownymi-akcjonariuszami-dot-wycofania-akcji-z-obrotu.html", "date_published": "2023-06-07 06:32:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mo\u017cna ju\u017c zam\u00f3wi\u0107 e-recept\u0119 przez aplikacj\u0119 mojeIKP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z5TktkuTURBXy8yN2JkZDI0ZC0zNTRhLTQzYjMtYjA2ZC0yNTkxYTFkZTRiY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pacjent, kt\u00f3ry stale przyjmuje leki na recept\u0119, mo\u017ce teraz poprosi\u0107 o ponowne ich wystawienie przez aplikacj\u0119 mojeIKP. Do tej pory mo\u017cna by\u0142o poprosi\u0107 lekarza o wystawienie e-recepty online na Internetowym Koncie Pacjenta.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8730166,mozna-juz-zamowic-e-recepte-przez-aplikacje-mojeikp.html", "date_published": "2023-06-07 06:30:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Arctic Paper zdecydowali o wyp\u0142acie 2,7 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rkHktkuTURBXy9iMTA3ZjM0Ni05ZmQ0LTRmMzktOGIzZi1jMWJkNmZjYmRjMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8730165,akcjonariusze-arctic-paper-zdecydowali-o-wyplacie-27-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-06-07 06:29:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reforma systemu migracyjno-azylowego. Polska w\u015br\u00f3d przeciwnik\u00f3w propozycji KE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/esKktkuTURBXy84NWVjOWI3My04OGNmLTRmMTItOTkwMy1iNjU2ODhkNTg2YjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwedzka prezydencja w UE forsuje przyj\u0119cie w Brukseli propozycji KE dot. reformy systemu migracyjno-azylowego, kt\u00f3ra zak\u0142ada de facto wyb\u00f3r miedzy relokacj\u0105 migrant\u00f3w a ekwiwalentem finansowym. W\u015br\u00f3d kraj\u00f3w UE zaczynaj\u0105 si\u0119 jednak pojawia\u0107 coraz wi\u0119ksze w\u0105tpliwo\u015bci co do projektu \u2013 wynika z nieoficjalnych informacji PAP. W\u015br\u00f3d przeciwnik\u00f3w propozycji KE s\u0105 kraje Europy \u015arodkowo-Wschodniej, w tym Polska.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8730157,reforma-systemu-migracyjno-azylowego-polska-wsrod-przeciwnikow-propoz.html", "date_published": "2023-06-07 06:24:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strzelanina w szkole w Virginii. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SYSktkuTURBXy9jM2MzNjcwMC00MGE3LTRkNTItOWQ4YS1jZDJlMWM1YTUzNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Richmond, w stanie Virginia, siedem os\u00f3b zosta\u0142o postrzelonych w tym dwie \u015bmiertelnie podczas uroczysto\u015bci z okazji zako\u0144czenia roku szkolnego w Huguenot High School.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8730150,strzelanina-w-szkole-w-virginii-nie-zyja-dwie-osoby.html", "date_published": "2023-06-07 06:18:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119dzie wi\u0119cej truskawek. Ale dro\u017csze ni\u017c w zesz\u0142ym roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rULktkuTURBXy84ZmFlNWZhZi05ODBiLTRmY2ItYTJkMC02ZjBlNjdjMDZkMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na razie pogoda sprzyja uprawom truskawek, w tym roku powinno by\u0107 ich wi\u0119cej ni\u017c w ubieg\u0142ym roku. \u015arednie ceny owoc\u00f3w deserowych prawdopodobnie b\u0119d\u0105 troch\u0119 wy\u017csze ni\u017c przed rokiem - powiedzia\u0142 PAP ekspert Instytutu Ekonomiki Rolnictwa i Gospodarki \u017bywno\u015bciowej Tomasz Smole\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8730142,bedzie-wiecej-truskawek-ale-drozsze-niz-w-zeszlym-roku.html", "date_published": "2023-06-07 06:14:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Si\u0142y rosyjskie ostrzeliwuj\u0105 ruroci\u0105g amoniaku w obwodzie charkowskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AS9ktkuTURBXy81NzU3OTY4NS0wZGZiLTQzMTMtOTRmZS1iMzE1NDY4Y2UxMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y rosyjskie wielokrotnie ostrzeliwa\u0142y ruroci\u0105g amoniaku w obwodzie charkowskim, kt\u00f3ry mo\u017ce mie\u0107 kluczowe znaczenie dla przed\u0142u\u017cenia umowy umo\u017cliwiaj\u0105cej bezpieczny eksport zbo\u017ca i nawoz\u00f3w z port\u00f3w Morza Czarnego, powiedzia\u0142 we wtorek gubernator obwodu charkowskiego O\u0142eh Syniehubow, informuje Reuters.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8730129,sily-rosyjskie-ostrzeliwuja-rurociag-amoniaku-w-obwodzie-charkowskim.html", "date_published": "2023-06-07 06:04:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bo\u017ce Cia\u0142o 2023: To \u015bwi\u0119to nakazane? Czy trzeba i\u015b\u0107 na msz\u0119 i procesj\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iU1ktkuTURBXy80OGM5NmU1Ny1mNDQ4LTRjY2MtYTlkNy01Y2EzOThmMDlmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bo\u017ce Cia\u0142o obchodzimy na pami\u0105tk\u0119 Ostatniej Wieczerzy i ustanowienia sakramentu Eucharystii. Tego dnia odbywaj\u0105 si\u0119 uroczyste procesje z Naj\u015bwi\u0119tszym Sakramentem, kt\u00f3re przechodz\u0105 przez ulice parafii. Wierni nie maj\u0105 obowi\u0105zku, by w nich uczestniczy\u0107. Inaczej jest w przypadku uczestnictwa w tym dniu we mszy \u015bwi\u0119tej.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8729718,boze-cialo-2023-to-swieto-nakazane-czy-trzeba-isc-na-msze-i-procesje.html", "date_published": "2023-06-07 06:00:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki i Sasin b\u0119d\u0105 dzi\u015b w Turowie. Wyra\u017c\u0105 sprzeciw wobec decyzji o wstrzymaniu prac w kopalni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xGlktkuTURBXy83ZDZlYzg2NC03N2JiLTRhMmYtYWNkMS1jYzc2YmUzZjA0ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Mateusz Morawiecki poinformowa\u0142, \u017ce w \u015brod\u0119 b\u0119dzie w Turowie wraz z wicepremierem, szefem MAP Jackiem Sasinem, by wyrazi\u0107 sprzeciw wobec decyzji warszawskiego Wojew\u00f3dzkiego S\u0105du Administracyjnego. Nie ma naszej zgody na bezprawie, jakim jest decyzja o wstrzymaniu prac w kopalni w Turowie - napisa\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8730126,morawiecki-i-sasin-beda-dzis-w-turowie-wyraza-sprzeciw-wobec-decyzji.html", "date_published": "2023-06-07 06:00:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To wielkie miasta ci\u0105gn\u0105 Polsk\u0119 gospodarczo. W stolicach wojew\u00f3dztw powstaje ponad 40 proc. PKB", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vYkktkuTURBXy9mYjM3ZWNmMi0zNGY3LTQwOGQtYjU5Mi1lMzkyYTM3ZGQzMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W jedenastu metropoliach, zamieszkanych przez nieca\u0142e 18,6 proc. Polek i Polak\u00f3w, dzia\u0142a jedna trzecia wszystkich firm w kraju. Tworz\u0105 ok. 60 proc. najlepiej p\u0142atnych miejsc pracy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8729663,to-wielkie-miasta-ciagna-polske-gospodarczo-w-stolicach-wojewodztw-po.html", "date_published": "2023-06-07 04:55:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Maj przyni\u00f3s\u0142 rekord OZE w Niemczech. Mimo to zim\u0105 potrzebny b\u0119dzie w\u0119giel", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LILktkuTURBXy8wNTQyNjFkMi0zYjZkLTQ4YjQtODMyNy1kZjY4MTJiYjc1N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Miniony maj by\u0142 w Niemczech rekordowy je\u015bli chodzi o produkcj\u0119 energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. OZE odpowiada\u0142y za 66,2 proc. produkcji. G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 tego wyniku by\u0142 szybki rozw\u00f3j fotowoltaiki i dobra, s\u0142oneczna pogoda. Jednak mimo to minister gospodarki i klimatu Robert Habeck (Zieloni) zapowiedzia\u0142, \u017ce zim\u0105 b\u0119d\u0105 musia\u0142y zosta\u0107 uruchomione elektrownie na w\u0119giel brunatny we wschodnioniemieckich landach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8729704,maj-przyniosl-rekord-oze-w-niemczech-mimo-to-zima-potrzebny-bedzie-we.html", "date_published": "2023-06-07 04:35:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142e wie\u015bci dla klient\u00f3w ING. Bank wprowadza istotne zmiany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/POiktkuTURBXy9hZjgxNzk5My0wOTJlLTQ1MTEtYTRkZC1hOWU4NWYyMGFjNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 29 sierpnia 2023 roku obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119d\u0105 nowe stawki niekt\u00f3rych op\u0142at i prowizji - poinformowa\u0142 w przes\u0142anej ostatnio do klient\u00f3w notatce ING Bank \u015al\u0105ski. Powo\u0142a\u0142 si\u0119 przy tym na stale rosn\u0105c\u0105 popularno\u015b\u0107 &quot;wygodnych p\u0142atno\u015bci bezgot\u00f3wkowych\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8729667,zle-wiesci-dla-klientow-ing-bank-wprowadza-istotne-zmiany.html", "date_published": "2023-06-07 04:30:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezpieczny kredyt 2 proc.: deweloperzy zaskoczyli, nie zwi\u0119kszaj\u0105c znacznie poda\u017cy mieszka\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KIJktkuTURBXy80YjljMTNhYy05NDUzLTQ3ZTctODNkMS03NDI3ZThlMTE4NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Myli\u0142y si\u0119 osoby zak\u0142adaj\u0105ce, \u017ce jeszcze przed rozpocz\u0119ciem programu Bezpieczny Kredyt 2%, deweloperzy zasypi\u0105 rynek ofertami. Sytuacja wygl\u0105da nieco inaczej.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8728764,bezpieczny-kredyt-2-proc-deweloperzy-zaskoczyli-nie-zwiekszajac-zna.html", "date_published": "2023-06-07 04:25:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska najbardziej zmotoryzowanym krajem w UE. Wyprzedzamy wszystkie inne pa\u0144stwa [DANE EUROSTATU]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HjAktkuTURBXy9kMmMxYzFhYi0wODA0LTQ5MzMtODFhNC1jNjJiOTA1NGJhNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2021 r. \u015brednia liczba samochod\u00f3w osobowych na mieszka\u0144ca w Unii Europejskiej wzros\u0142a z 0,53 do 0,57. Najwi\u0119cej samochod\u00f3w na 1000 mieszka\u0144c\u00f3w w UE jest w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8728806,polska-najbardziej-zmotoryzowanym-krajem-w-ue.html", "date_published": "2023-06-07 04:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Robo-doradcy masowo wypieraj\u0105 ludzi z rynku. Zarz\u0105dzaj\u0105 ju\u017c bilionowymi aktywami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LhmktkuTURBXy8xMzVjMWRhMi1iODNlLTQwZjQtYTc4Mi0wNjA3Y2NhZDFmMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Internet i le\u017c\u0105ca u jego podstaw technologia, wp\u0142yn\u0119\u0142y, a w niekt\u00f3rych przypadkach zrewolucjonizowa\u0142y (zw\u0142aszcza w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch dekad) prawie wszystkie dziedziny \u017cycia. Sektor finansowy r\u00f3wnie\u017c zosta\u0142 trwale zmieniony przez innowacje, takie jak bankowo\u015b\u0107 internetowa, kryptowaluty i automatyczne doradztwo inwestycyjne.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8727749,robo-doradcy-masowo-wypieraja-ludzi-z-rynku-zarzadzaja-juz-bilionowym.html", "date_published": "2023-06-07 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzysu bankowego nie by\u0142o", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eywktkuTURBXy9iYTBkOTEwYy1jMzE1LTQxNDYtYTlhZi02Nzg4YWVlNDZjYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Stanach Zjednoczonych nie ma ju\u017c trzech sporych bank\u00f3w. Jest zgoda w sprawie \u201etechnicznych\u201d przyczyn ich \u201ezej\u015bcia\u201d, ale szerszy obraz nie jest jasny. Zdaje si\u0119 wszak\u017ce, \u017ce by\u0142o jak w westernach. Wo\u017anica konie pop\u0119dza\u0142, te stan\u0119\u0142y nagle d\u0119ba, dyli\u017cans si\u0119 wywr\u00f3ci\u0142, a zaraz potem dwa nast\u0119pne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8728705,kryzysu-bankowego-nie-bylo.html", "date_published": "2023-06-07 03:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]