[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wakacje u ojca Rydzyka dla m\u0142odzie\u017cy. Jest tanio, ale trzeba spe\u0142ni\u0107 wa\u017cny warunek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/f8/1a/z28282306M,Ojciec-Tadeusz-Rydzyk-w-Sejmie.jpg\" vspace=\"2\" />Akademia Kultury Spo\u0142ecznej i Medialnej o. Tadeusza Rydzyka organizuje letnie warsztaty dla m\u0142odzie\u017cy. W\u015br\u00f3d atrakcji maj\u0105 znale\u017a\u0107 si\u0119 m.in. \"patriotyczno-wojskowe zaj\u0119cia terenowe\" poprowadzone przez Wojska Obrony Terytorialnej. Uczestnicy, kt\u00f3rzy pojawi\u0105 si\u0119 po raz pierwszy, musz\u0105 jednak dostarczy\u0107 do\u015b\u0107 nietypowe za\u015bwiadczenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29849132,wakacje-o-rydzyka-dla-mlodziezy-jest-tanio-ale-trzeba-spelnic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 19:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pi\u0142a. Ukrad\u0142 plac zabaw, po czym sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. T\u0142umaczenie okaza\u0142o si\u0119 niewystarczaj\u0105ce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/77/1c/z29849249M.jpg\" vspace=\"2\" />W Pile (woj. wielkopolskie) z przedszkola skradziono plac zabaw. Sprawca sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 jednak na policj\u0119 i wyt\u0142umaczy\u0142 powody swojego post\u0119powania. Policjanci nie uwierzyli w t\u0142umaczenia i zarzucili m\u0119\u017cczy\u017anie kradzie\u017c.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29849243,pila-ukradl-plac-zabaw-po-czym-sam-zglosil-sie-na-policje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 19:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bart Staszewski: To jest czas buntu i oporu. I b\u0119dzie on trwa\u0142 d\u0142u\u017cej ni\u017c rz\u0105dy PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/6f/1c/z29817328M,Bart-Staszewski-na-planie--Jestesmy-rodzina-.jpg\" vspace=\"2\" />- Premier Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142, \u017ce w naszym DNA jest tolerancja i akceptacja, a ja bym powiedzia\u0142, \u017ce w naszym DNA jest zapisany bunt. Ilekro\u0107 co\u015b nas zaczyna wkurza\u0107 albo kto\u015b zaczyna nas gn\u0119bi\u0107, to my zaczynami si\u0119 buntowa\u0107 - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl Bart Staszewski, aktywista na rzecz praw os\u00f3b LGBT+ i re\u017cyser filmu dokumentalnego \"Jeste\u015bmy rodzin\u0105\". - To ju\u017c nie jest ten czas, kiedy my b\u0119dziemy czekali, a\u017c nasze postulaty b\u0119d\u0105 zrealizowane. To jest czas buntu i oporu, kt\u00f3ry b\u0119dzie trwa\u0142 d\u0142u\u017cej ni\u017c rz\u0105dy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - zaznacza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29839448,bart-staszewski-to-jest-czas-buntu-i-oporu-i-bedzie-on-trwal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 17:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Naczelny rabin Polski interweniuje w sprawie \"zabawy na grobach\" w Kazimierzu Dolnym", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/77/1c/z29848849M,Kazimierz-Dolny--Naczelny-rabin-Polski-interweniuj.jpg\" vspace=\"2\" />\"Dla w\u0142adz miasta poszanowanie ludzkiego poch\u00f3wku nie jest istotn\u0105 warto\u015bci\u0105\" - oceni\u0142 naczelny rabin Polski w li\u015bcie do w\u0142odarzy Kazimierza Dolnego. To jego reakcja na huczne obchody Dnia Dziecka zorganizowane w mie\u015bcie na boisku szkolnym, na kt\u00f3rego terenie znajduje si\u0119 dawny \u017cydowski cmentarz. W\u0142adze Kazimierza Dolnego przeprosi\u0142y.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29848807,dzien-dziecka-na-bylym-cmentarzu-zydowskim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 17:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Burze z gradem w kilku wojew\u00f3dztwach. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia. Gdzie jest burza?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/76/1c/z29845655M,Blyskawice---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 po po\u0142udniu burze mog\u0105 si\u0119 pojawi\u0107 w wielu miejscach w Polsce. Najwi\u0119kszych opad\u00f3w i wy\u0142adowa\u0144 atmosferycznych mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 przede wszystkim w centrum kraju, a tak\u017ce na wschodzie i zachodzie Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29848743,burze-z-gradem-w-kilku-wojewodztwach-imgw-wydal-ostrzezenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 16:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Masz kwiaty na balkonie? Uwa\u017caj, \u017ceby nie dosta\u0107 mandatu. W tym przypadku prawo nie uznaje kompromis\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/77/1c/z29847732M,Kwiaty-na-balkonie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Spory o to co mo\u017cna, a czego nie mo\u017cna robi\u0107 na balkonie, tocz\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy s\u0105siadami od wielu lat. Przestrze\u0144 prywatna postrzegana w specyficzny spos\u00f3b przez prawo niesie ze sob\u0105 ograniczenia, jak np. zakaz grillowania. Jak si\u0119 okazuje, doniczki z kwiatami r\u00f3wnie\u017c mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 przyczyn\u0105 wezwania s\u0142u\u017cb. W jakich przypadkach ch\u0119\u0107 ozdobienia balkonu zako\u0144czy si\u0119 dla nas mandatem?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29847672,masz-kwiaty-na-balkonie-uwazaj-zeby-nie-dostac-mandatu-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 16:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Budka mia\u0142 przytoczy\u0107 zwrotk\u0119 hymnu. \"O Basi? Ju\u017c... Przepraszam\". M\u00f3wi\u0142 o ministrach. \"Jestem wkurzony\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/76/1c/z29847326M,Borys-Budka-na-Marszu-4-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />W trakcie wywiadu dla Radia Zet Borys Budka zosta\u0142 poproszony przez jednego z internaut\u00f3w o zacytowanie czwartej zwrotki humnu. Wiceprzewodnicz\u0105cy PO mia\u0142 pocz\u0105tkowo trudno\u015bci z przytoczeniem odpowiednich s\u0142\u00f3w. Polityk t\u0142umaczy\u0142, \u017ce to dlatego, \u017ce \"przypomina mu si\u0119 to, w jaki spos\u00f3b panowie ministrowie rz\u0105du zaatakowali ludzi, kt\u00f3rzy tak pi\u0119knie od\u015bpiewali hymn na placu Zamkowym\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29846863,budka-mial-przytoczyc-zwrotke-hymnu-o-basi-juz-przepraszam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 11:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy w pi\u0105tek po Bo\u017cym Ciele wiernych obowi\u0105zuje post? To zale\u017cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/76/1c/z29846803M,Grill---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 d\u0142ugi weekend nasuwa wiernym Ko\u015bcio\u0142a katolickiego wa\u017cne pytanie: czy w pi\u0105tek po Bo\u017cym Ciele musz\u0105 si\u0119 oni powstrzyma\u0107 od spo\u017cywania pokarm\u00f3w mi\u0119snych? Jak si\u0119 okazuje, zakaz przekre\u015blaj\u0105cy plany o grillu ze znajomymi, nie b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 ka\u017cdego. Od czego to zale\u017cy?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29846710,czy-w-piatek-po-bozym-ciele-wiernych-obowiazuje-post-to-zalezy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 10:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Agnieszka trafi\u0142a do aresztu przez c\u00f3rk\u0119. Prze\u017cy\u0142a tam piek\u0142o. \"Czuj\u0119, jakby co\u015b we mnie umar\u0142o\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/6d/1c/z29808582M,Areszt--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Bi\u0142a mnie codziennie. Wprowadza\u0142a jakie\u015b g\u0142upie zasady. Nie mog\u0142am my\u0107 sztu\u0107c\u00f3w w zlewie, tylko w sedesie. Zabiera\u0142a mi bielizn\u0119. Sika\u0142a na moje rzeczy - opowiedzia\u0142a Onetowi 38-letnia Agnieszka, kt\u00f3ra sp\u0119dzi\u0142a w areszcie dwa miesi\u0105ce. Kobieta zosta\u0142a oskar\u017cona przez 16-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119 o zn\u0119canie si\u0119 i gwa\u0142ty. Jak twierdzi, w areszcie prze\u017cy\u0142a piek\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29845993,agnieszka-trafila-do-aresztu-przez-corke-przezyla-tam-pieklo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 08:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy trzeba i\u015b\u0107 w Bo\u017ce Cia\u0142o do ko\u015bcio\u0142a? Czy udzia\u0142 w procesji wystarczy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/e5/19/z27154349M,Procesja-Bozego-Ciala--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Bo\u017ce Cia\u0142o w tym roku wypada 8 czerwca. Tego dnia odb\u0119d\u0105 si\u0119 uroczyste procesje, kt\u00f3re przejd\u0105 ulicami parafii. Czy poch\u00f3d zast\u0119puje msz\u0119 \u015bwi\u0119t\u0105? Okazuje si\u0119, \u017ce nie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29846146,czy-trzeba-isc-w-boze-cialo-do-kosciola-czy-udzial-w-procesji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 08:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy pi\u0105tek po Bo\u017cym Ciele to dzie\u0144 wolny od pracy? Czy trzeba bra\u0107 urlop?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/76/1c/z29846013M,Boze-Cialo--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Bo\u017ce Cia\u0142o to katolickie \u015bwi\u0119to, kt\u00f3re nale\u017cy do dni wolnych od pracy i zaj\u0119\u0107 w szko\u0142ach. Czy w nast\u0119puj\u0105cy po nim pi\u0105tek (9 czerwca) te\u017c b\u0119dzie wolne? Odpowiadamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29845887,czy-piatek-po-bozym-ciele-to-dzien-wolny-od-pracy-co-ze-szkolami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 08:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zatrzymano podejrzanego o zab\u00f3jstwo na Nowym \u015awiecie. Kolejny ukrywa si\u0119 za granic\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/0d/1c/z29416148M,Zabojstwo-na-Nowym-Swiecie--Jest-pierwszy-zatrzyma.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a Sebastiana W., podejrzanego o zab\u00f3jstwo 29-latka na Nowym \u015awiecie. Zatrzymany zosta\u0142 te\u017c m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry pomaga\u0142 mu w ukrywaniu si\u0119. Policja ustali\u0142a r\u00f3wnie\u017c miejsce pobytu kolejnego podejrzanego, kt\u00f3ry uciek\u0142 za granic\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29846032,zatrzymano-podejrzanego-o-zabojstwo-na-nowym-swiecie-kolejny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 07:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "IMGW ostrzega przed burzami z gradem, na termometrach nawet 29 st. C. Jakie prognozy na Bo\u017ce Cia\u0142o?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/76/1c/z29845922M,Temperatura-w-Polsce---Boze-Cialo--8-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />Ostatni dzie\u0144 przed rozpocz\u0119ciem d\u0142ugiego weekendu zapowiada si\u0119 burzliwie i deszczowo w sporej cz\u0119\u015bci kraju. IMGW wyda\u0142o alerty przestrzegaj\u0105ce przed burzami z gradem dla sze\u015bciu wojew\u00f3dztw. Opady i towarzysz\u0105ce im wy\u0142adowania atmosferyczne nie omin\u0105 nas tak\u017ce w Bo\u017ce Cia\u0142o, za to temperatura mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 wtedy nawet 29 st. C.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29845636,prognoza-pogody-na-boze-cialo-imgw-ostrzega-przed-burzami-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 ci\u0119\u017carnej Doroty. \"Kazano jej le\u017ce\u0107 z nogami do g\u00f3ry, bo mo\u017ce wody powr\u00f3c\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/6e/1c/z29812825M,Podhalanski-Szpital-Specjalistyczny---zdjecie-ilus.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie by\u0142a to piorunuj\u0105ca sepsa. Wyk\u0142adniki stanu zapalnego ros\u0142y systematycznie (...) Lekarze mieli trzy dni na podj\u0119cie decyzji - m\u00f3wi Uwadze! mec. Jolanta Budzowska. 33-letnia Dorota zmar\u0142a z powodu wstrz\u0105su sceptycznego w nowotarskim szpitalu. Pacjentk\u0119 zakwalifikowano do operacji dopiero po konsultacji z prof. Hubertem Hurasem, konsultantem wojew\u00f3dzkim w dziedzinie ginekologii i po\u0142o\u017cnictwa, gdy jej stan by\u0142 ju\u017c krytyczny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29845637,smierc-ciezarnej-doroty-kazano-jej-lezec-z-nogami-do-gory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 06:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdzie zrobi\u0107 zakupy w Bo\u017ce Cia\u0142o 2023? Te sklepy b\u0119d\u0105 otwarte 8 czerwca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/70/1c/z29821042M,Supermarket---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Uroczysto\u015b\u0107 Naj\u015bwi\u0119tszego Cia\u0142a i Krwi Chrystusa, znana szerzej pod nazw\u0105 Bo\u017ce Cia\u0142o, to \u015bwi\u0119to ustawowo wolne od pracy i nauki. Status ten wi\u0105\u017ce r\u00f3wnie\u017c z licznymi ograniczeniami w handlu, kt\u00f3re utrudni\u0105 nam zrobienie zakup\u00f3w. Oto plac\u00f3wki handlowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 otwarte 8 czerwca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29821008,gdzie-zrobic-zakupy-w-boze-cialo-2023-te-sklepy-beda-otwarte.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Beskidy. Ratowniczka GOPR uk\u0105szona przez \u017cmij\u0119. Trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/76/1c/z29845374M,Beskidy--Akcja-ratunkowa-GOPR.jpg\" vspace=\"2\" />Beskidzki GOPR poinformowa\u0142, \u017ce w weekend podj\u0105\u0142 akcj\u0119 pomocy ratowniczce, kt\u00f3ra zosta\u0142a uk\u0105szona przez \u017cmij\u0119 zygzakowat\u0105. ''Kobieta trafi\u0142a do szpitala, gdzie po podaniu lek\u00f3w poddano j\u0105 kilkudniowej obserwacji i szczeg\u00f3\u0142owym badaniom'' - czytamy w komunikacie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29845368,beskidy-ratowniczka-gopr-ukaszona-przez-zmije-trafila-do-szpitala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-07 04:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]