[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "GIS alarmuje. Gro\u017ana bakteria w hamburgerach dost\u0119pnych w Biedronce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gis-alarmuje-grozna-bakteria-w-hamburgerach-dostepnych-w-bie,nId,6827947\"><img align=\"left\" alt=\"GIS alarmuje. Gro\u017ana bakteria w hamburgerach dost\u0119pnych w Biedronce\" src=\"https://i.iplsc.com/gis-alarmuje-grozna-bakteria-w-hamburgerach-dostepnych-w-bie/000H93T4544BAF94-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 o wykryciu wysokiej liczby bakterii wywo\u0142uj\u0105cych listerioz\u0119 w hamburgerach wieprzowo-drobiowych, kt\u00f3re dost\u0119pne s\u0105 w sieci sklep\u00f3w Biedronka. Zanieczyszczon\u0105 parti\u0119 natychmiastowo wycofano ze sprzeda\u017cy. GIS apeluje do klient\u00f3w o uwag\u0119 i przestrzega przed spo\u017cyciem produktu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gis-alarmuje-grozna-bakteria-w-hamburgerach-dostepnych-w-bie,nId,6827947", "date_published": "2023-06-07 19:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Twitter zablokowa\u0142 spot PiS z Auschwitz. \"Naruszenie praw autorskich\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-twitter-zablokowal-spot-pis-z-auschwitz-naruszenie-praw-auto,nId,6827886\"><img align=\"left\" alt=\"Twitter zablokowa\u0142 spot PiS z Auschwitz. &quot;Naruszenie praw autorskich&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/twitter-zablokowal-spot-pis-z-auschwitz-naruszenie-praw-auto/000H937SYM88J0CS-C321.jpg\" /></a>Twitter zablokowa\u0142 g\u0142o\u015bny spot wyborczy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci z Auschwitz. Przy tworzeniu klipu naruszono prawa autorskie, wykorzystuj\u0105c uj\u0119cia nale\u017c\u0105ce brytyjskiej telewizji BBC.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-twitter-zablokowal-spot-pis-z-auschwitz-naruszenie-praw-auto,nId,6827886", "date_published": "2023-06-07 17:25:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "1300 z\u0142 i \u017cadnych warunk\u00f3w? Kiedy Polacy dostan\u0105 te pieni\u0105dze?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-1300-zl-i-zadnych-warunkow-kiedy-polacy-dostana-te-pieniadze,nId,6822940\"><img align=\"left\" alt=\"1300 z\u0142 i \u017cadnych warunk\u00f3w? Kiedy Polacy dostan\u0105 te pieni\u0105dze?\" src=\"https://i.iplsc.com/1300-zl-i-zadnych-warunkow-kiedy-polacy-dostana-te-pieniadze/000H8OJBDESW4W67-C321.jpg\" /></a>Bezwarunkowy doch\u00f3d podstawowy jest rozwi\u0105zaniem, kt\u00f3re funkcjonuje w niekt\u00f3rych stanach USA. To pieni\u0105dze, kt\u00f3re obywatele otrzymuj\u0105 od pa\u0144stwa na zaspokojenie najbardziej podstawowych potrzeb \u017cyciowych. Na czym polega bezwarunkowy doch\u00f3d podstawowy, kto m\u00f3g\u0142by otrzyma\u0107 to \u015bwiadczenie? Czy mo\u017ce zosta\u0107 wprowadzony w Polsce? Sprawdzamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-1300-zl-i-zadnych-warunkow-kiedy-polacy-dostana-te-pieniadze,nId,6822940", "date_published": "2023-06-07 13:35:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "S\u0142o\u0144ce i burze w Bo\u017ce Cia\u0142o: Skomplikowana pogoda", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slonce-i-burze-w-boze-cialo-skomplikowana-pogoda,nId,6827415\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142o\u0144ce i burze w Bo\u017ce Cia\u0142o: Skomplikowana pogoda\" src=\"https://i.iplsc.com/slonce-i-burze-w-boze-cialo-skomplikowana-pogoda/000H91FVBYWOQN3H-C321.jpg\" /></a>Czwartek, czyli pierwszy dzie\u0144 d\u0142ugiego weekendu, zapewni nam zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 pogod\u0119. W pewnych cz\u0119\u015bciach kraju b\u0119dzie pi\u0119kna, s\u0142oneczna pogoda, ale na innych obszarach b\u0119dzie niespokojnie, z mo\u017cliwymi burzami i gradem. Sprawd\u017a prognoz\u0119 pogody na Bo\u017ce Cia\u0142o i dowiedz si\u0119, gdzie b\u0119dzie mo\u017cna spokojnie \u015bwi\u0119towa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slonce-i-burze-w-boze-cialo-skomplikowana-pogoda,nId,6827415", "date_published": "2023-06-07 13:04:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wniosek premiera ws. TK. Tusk: Chuligan z podstaw\u00f3wki m\u00f3g\u0142 to wykombinowa\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wniosek-premiera-ws-tk-tusk-chuligan-z-podstawowki-mogl-to-w,nId,6827274\"><img align=\"left\" alt=\"Wniosek premiera ws. TK. Tusk: Chuligan z podstaw\u00f3wki m\u00f3g\u0142 to wykombinowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/wniosek-premiera-ws-tk-tusk-chuligan-z-podstawowki-mogl-to-w/000H90KMEJIW3N05-C321.jpg\" /></a>G\u0142upie, wprost antykonstytucyjne i odra\u017caj\u0105co nieudolne - oceni\u0142 Donald Tusk proponowane przez premiera rozwi\u0105zanie sporu w Trybunale Konstytucyjnym. - To jest pomys\u0142 bardzo amatorski, chuligan z podstaw\u00f3wki m\u00f3g\u0142 wykombinowa\u0107 co\u015b takiego - doda\u0142. Przewodnicz\u0105cy PO odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do wtorkowego or\u0119dzia prezydenta Andrzeja Dudy i zapowiedzia\u0142 kolejne wydarzenie. - Wzywam wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Poznania i Wielkopolski na 16 czerwca na plac Wolno\u015bci - m\u00f3wi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wniosek-premiera-ws-tk-tusk-chuligan-z-podstawowki-mogl-to-w,nId,6827274", "date_published": "2023-06-07 11:20:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "140 tys. z\u0142 w rok. Mniej znani politycy PiS mno\u017c\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci w czasie kryzysu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-140-tys-zl-w-rok-mniej-znani-politycy-pis-mnoza-oszczednosci,nId,6827212\"><img align=\"left\" alt=\"140 tys. z\u0142 w rok. Mniej znani politycy PiS mno\u017c\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci w czasie kryzysu\" src=\"https://i.iplsc.com/140-tys-zl-w-rok-mniej-znani-politycy-pis-mnoza-oszczednosci/000H90BBYYWR1WHO-C321.jpg\" /></a>Co roku, gdy tylko pojawiaj\u0105 si\u0119 o\u015bwiadczenia maj\u0105tkowe, media najcz\u0119\u015bciej prze\u015bwietlaj\u0105 dokumenty z\u0142o\u017cone przez polityk\u00f3w z pierwszych stron gazet. Najwa\u017cniejszych, najpopularniejszych b\u0105d\u017a kontrowersyjnych - premiera, ministr\u00f3w, szef\u00f3w partii, lider\u00f3w poszczeg\u00f3lnych ugrupowa\u0144. Okazuje si\u0119 natomiast, \u017ce w ciszy i bez medialnego rozg\u0142osu parlamentarzy\u015bci zwi\u0105zani z parti\u0105 w\u0142adzy potrafi\u0105 zaoszcz\u0119dzi\u0107 powa\u017cne sumy, nawet wi\u0119ksze ni\u017c ich liderzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-140-tys-zl-w-rok-mniej-znani-politycy-pis-mnoza-oszczednosci,nId,6827212", "date_published": "2023-06-07 10:46:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Listonoszki ods\u0142aniaj\u0105 koszmarn\u0105 stron\u0119 swojej pracy. \"400 na jedn\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-listonoszki-odslaniaja-koszmarna-strone-swojej-pracy-400-na-,nId,6827115\"><img align=\"left\" alt=\"Listonoszki ods\u0142aniaj\u0105 koszmarn\u0105 stron\u0119 swojej pracy. &quot;400 na jedn\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/listonoszki-odslaniaja-koszmarna-strone-swojej-pracy-400-na/000H905WUDBHJAR1-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie wyrabiamy&quot;, &quot;jeste\u015bmy przem\u0119czone&quot;, &quot;zawsze by\u0142o \u017ale, ale robi si\u0119 jeszcze gorzej&quot;. Listonoszki opowiadaj\u0105 Interii o swojej pracy. Do tego zarzucaj\u0105, \u017ce nikt nie p\u0142aci im za nadgodziny, a pensja nie pozwala na godne \u017cycie. Jak podkre\u015blaj\u0105, organizacja na poczcie jest taka, \u017ce setki list\u00f3w le\u017c\u0105 na zapleczu i &quot;czekaj\u0105 na lu\u017aniejszy dzie\u0144&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-listonoszki-odslaniaja-koszmarna-strone-swojej-pracy-400-na-,nId,6827115", "date_published": "2023-06-07 10:42:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Ma\u0142gorzata Wnuczek zagin\u0119\u0142a 17 lat temu na Wyspach. Policja ma nowy trop", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-malgorzata-wnuczek-zaginela-17-lat-temu-na-wyspach-policja-m,nId,6827184\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142gorzata Wnuczek zagin\u0119\u0142a 17 lat temu na Wyspach. Policja ma nowy trop\" src=\"https://i.iplsc.com/malgorzata-wnuczek-zaginela-17-lat-temu-na-wyspach-policja-m/000H903K8AT9S8TE-C321.jpg\" /></a>Ma\u0142gorzata Wnuczek 31 maja 2006 r. wsiad\u0142a do autobusu w centrum Leicester wracaj\u0105c z pracy. Wtedy te\u017c by\u0142a widziana po raz ostatni. Po 17 latach brytyjscy i polscy policjanci wracaj\u0105 do sprawy. Prowadzone s\u0105 poszukiwania na rzece, a do komendy doprowadzono m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry sk\u0142ada zeznania w sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-malgorzata-wnuczek-zaginela-17-lat-temu-na-wyspach-policja-m,nId,6827184", "date_published": "2023-06-07 09:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Fenomen \"Wydarze\u0144\" Polsatu. Poznaj kulisy pracy redakcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fenomen-wydarzen-polsatu-poznaj-kulisy-pracy-redakcji,nId,6827026\"><img align=\"left\" alt=\"Fenomen &quot;Wydarze\u0144&quot; Polsatu. Poznaj kulisy pracy redakcji \" src=\"https://i.iplsc.com/fenomen-wydarzen-polsatu-poznaj-kulisy-pracy-redakcji/000H8Z13FKK7ATB3-C321.jpg\" /></a>Programy informacyjne i publicystyczne telewizji Polsat i Polsat News s\u0105 uznawane za najbardziej wiarygodne. Maj\u0105 te\u017c najmniej krytyk\u00f3w. &quot;Wydarzenia&quot; to od wielu lat czo\u0142owy program informacyjny w Polsce. - Udowadniamy, ze mo\u017cna uczciwie i rzetelnie przedstawia\u0107 nasz\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107 - podkre\u015bla Dorota Gawryluk, Dyrektor Pionu Publicystyki i Informacji Telewizji Polsat. W specjalnym materiale pokazujemy, kto stoi za sukcesem programu i kto codziennie dostarcza milionom widz\u00f3w sprawdzone informacje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-fenomen-wydarzen-polsatu-poznaj-kulisy-pracy-redakcji,nId,6827026", "date_published": "2023-06-07 07:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Polsatnews.pl i Interia - nadajemy ton w internecie. Jak wsp\u00f3\u0142pracujemy z telewizj\u0105?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polsatnews-pl-i-interia-nadajemy-ton-w-internecie-jak-wspolp,nId,6825181\"><img align=\"left\" alt=\"Polsatnews.pl i Interia - nadajemy ton w internecie. Jak wsp\u00f3\u0142pracujemy z telewizj\u0105?\" src=\"https://i.iplsc.com/polsatnews-pl-i-interia-nadajemy-ton-w-internecie-jak-wspolp/000H8V3OTP5I7GRF-C321.jpg\" /></a>Przez 15 lat Polsat News budowa\u0142 i zdoby\u0142 swoj\u0105 pozycj\u0119 jako wiarygodny kana\u0142 telewizyjny. Niedawno sw\u00f3j du\u017cy sukces zanotowa\u0142 Polsatnews.pl - w maju by\u0142 to najch\u0119tniej wybierany w Polsce serwis w kategorii &quot;Informacje i publicystyka - og\u00f3lne&quot; spo\u015br\u00f3d informacyjnych stacji telewizyjnych. Zobacz jak wygl\u0105da wsp\u00f3\u0142praca stacji Polsat News z naszymi czo\u0142owymi portalami: Polsatnews.pl oraz Interi\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polsatnews-pl-i-interia-nadajemy-ton-w-internecie-jak-wspolp,nId,6825181", "date_published": "2023-06-07 07:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Programy publicystyczne Polsat News. Czo\u0142owi go\u015bcie, najwa\u017cniejsze tematy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-programy-publicystyczne-polsat-news-czolowi-goscie-najwaznie,nId,6827028\"><img align=\"left\" alt=\"Programy publicystyczne Polsat News. Czo\u0142owi go\u015bcie, najwa\u017cniejsze tematy\" src=\"https://i.iplsc.com/programy-publicystyczne-polsat-news-czolowi-goscie-najwaznie/000H8Z0YFB87C4LN-C321.jpg\" /></a>Trudne pytania, nie\u0142atwe odpowiedzi, gor\u0105ca atmosfera dyskusji i wyj\u0105tkowi go\u015bcie - tak wygl\u0105daj\u0105 programy publicystyczne Polsat News. Nasi dziennikarze du\u017c\u0105 wag\u0119 przyk\u0142adaj\u0105 do tego, by wszyscy mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaprezentowania pogl\u0105d\u00f3w - to znak rozpoznawczy Polsat News. Jak wygl\u0105da praca przy programach, kt\u00f3re widzowie \u015bledz\u0105 z wypiekami na twarzy? Zobacz nasz specjalny materia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-programy-publicystyczne-polsat-news-czolowi-goscie-najwaznie,nId,6827028", "date_published": "2023-06-07 07:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Karolina Pawliczak ma odej\u015b\u0107 z lewicy. Budka komentuje informacje Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karolina-pawliczak-ma-odejsc-z-lewicy-budka-komentuje-inform,nId,6827107\"><img align=\"left\" alt=\"Karolina Pawliczak ma odej\u015b\u0107 z lewicy. Budka komentuje informacje Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/karolina-pawliczak-ma-odejsc-z-lewicy-budka-komentuje-inform/000H8ZP0NNCPMXTE-C321.jpg\" /></a>Wiceprzewodnicz\u0105ca klubu Nowej Lewicy chce startowa\u0107 z list Platformy Obywatelskiej - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. Nasze informacje skomentowa\u0142 w \u015brod\u0119 szef klubu KO Borys Budka. - Nie b\u0119dzie \u017cadnych wrogich przej\u0119\u0107. Natomiast my jeste\u015bmy zawsze otwarci na warto\u015bciowe pos\u0142anki i pos\u0142\u00f3w - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-karolina-pawliczak-ma-odejsc-z-lewicy-budka-komentuje-inform,nId,6827107", "date_published": "2023-06-07 07:44:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\"Po kilkunastu dniach prze\u017cyli\u015bmy szok\". Tak powstawa\u0142 Polsatnews.pl", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-kilkunastu-dniach-przezylismy-szok-tak-powstawal-polsatne,nId,6824929\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Po kilkunastu dniach prze\u017cyli\u015bmy szok&quot;. Tak powstawa\u0142 Polsatnews.pl\" src=\"https://i.iplsc.com/po-kilkunastu-dniach-przezylismy-szok-tak-powstawal-polsatne/000H8VCSL4QG1T1M-C321.jpg\" /></a>&quot;By\u0142o nas trzech, w ka\u017cdym z nas inna krew\u2026&quot; - m\u00f3g\u0142bym w\u0142a\u015bnie tak zacz\u0105\u0107 felieton o rodzeniu si\u0119 odnogi internetowej Polsat News, ale nie wiem, ilu czytelnik\u00f3w pami\u0119ta jeszcze dobrze tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Perfectu, wi\u0119c rozpoczn\u0119 troch\u0119 inaczej\u2026 Startowali\u015bmy w kilkana\u015bcie os\u00f3b. Rozpi\u0119to\u015b\u0107 do\u015bwiadczenia dziennikarskiego i \u017cyciowego by\u0142a ogromna - jeden z moich koleg\u00f3w dzia\u0142a\u0142 w zawodzie d\u0142u\u017cej ni\u017c ja chodzi\u0142em po \u015bwiecie, cz\u0119\u015b\u0107 by\u0142a ca\u0142kiem &quot;zielonymi&quot; studentami, dla kt\u00f3rych by\u0142a to pierwsza powa\u017cna praca. Entuzjazm towarzyszy\u0142 nam na d\u0142ugo przed...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-kilkunastu-dniach-przezylismy-szok-tak-powstawal-polsatne,nId,6824929", "date_published": "2023-06-07 07:38:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Zwrot w sprawie pe\u0142nego sk\u0142adu w TK. Znamy ruch premiera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-zwrot-w-sprawie-pelnego-skladu-w-tk-znamy-ruch-premiera,nId,6827072\"><img align=\"left\" alt=\"Zwrot w sprawie pe\u0142nego sk\u0142adu w TK. Znamy ruch premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/zwrot-w-sprawie-pelnego-skladu-w-tk-znamy-ruch-premiera/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Zmiana strategii obozu w\u0142adzy w sprawie rozwi\u0105zania pata w Trybunale Konstytucyjnym. Z ustale\u0144 Interii wynika, \u017ce PiS chce rozwi\u0105za\u0107 t\u0119 kwesti\u0119 ju\u017c nie poprzez specjaln\u0105 ustaw\u0119 w Sejmie, ale wyrok samego Trybuna\u0142u Konstytucyjnego. Zdaniem naszych rozm\u00f3wc\u00f3w z Kancelarii Premiera jest to mo\u017cliwe dzi\u0119ki specjalnemu wnioskowi do TK. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-zwrot-w-sprawie-pelnego-skladu-w-tk-znamy-ruch-premiera,nId,6827072", "date_published": "2023-06-07 06:57:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]