[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Twitter zablokowa\u0142 skandaliczny spot PiS. Powodem naruszenie praw autorskich", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/77/1c/z29849252M,Twitter-zablokowal-PiS-u-o-Auschwitz--Powodem-naru.jpg\" vspace=\"2\" />Skandaliczny spot PiS, w kt\u00f3rym pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia z obozu koncentracyjnego Auschwitz-Birkenau, zosta\u0142 zablokowany w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Twitter. Pow\u00f3d? \"Naruszenie praw autorskich\", kt\u00f3re zg\u0142osi\u0142a stacja telewizyjna BCC. W spocie wykorzystano zdj\u0119cia, kt\u00f3re s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 brytyjskiego nadawcy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29849238,twitter-zablokowal-pis-u-o-auschwitz-powodem-naruszenie-praw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 20:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wakacje u ojca Rydzyka dla m\u0142odzie\u017cy. Jest tanio, ale trzeba spe\u0142ni\u0107 wa\u017cny warunek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/f8/1a/z28282306M,Ojciec-Tadeusz-Rydzyk-w-Sejmie.jpg\" vspace=\"2\" />Akademia Kultury Spo\u0142ecznej i Medialnej o. Tadeusza Rydzyka organizuje letnie warsztaty dla m\u0142odzie\u017cy. W\u015br\u00f3d atrakcji maj\u0105 znale\u017a\u0107 si\u0119 m.in. \"patriotyczno-wojskowe zaj\u0119cia terenowe\" poprowadzone przez Wojska Obrony Terytorialnej. Uczestnicy, kt\u00f3rzy pojawi\u0105 si\u0119 po raz pierwszy, musz\u0105 jednak dostarczy\u0107 do\u015b\u0107 nietypowe za\u015bwiadczenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29849132,wakacje-o-rydzyka-dla-mlodziezy-jest-tanio-ale-trzeba-spelnic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 19:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pi\u0142a. Ukrad\u0142 plac zabaw, po czym sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. T\u0142umaczenie okaza\u0142o si\u0119 niewystarczaj\u0105ce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/77/1c/z29849249M.jpg\" vspace=\"2\" />Z przedszkola w Pile (woj. wielkopolskie) skradziono plac zabaw. Sprawca sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 jednak na policj\u0119 i wyt\u0142umaczy\u0142 powody swojego post\u0119powania. Policjanci nie uwierzyli w t\u0142umaczenia i zarzucili m\u0119\u017cczy\u017anie kradzie\u017c.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29849243,pila-ukradl-plac-zabaw-po-czym-sam-zglosil-sie-na-policje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 19:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Strzelanina podczas zako\u0144czenia roku szkolnego w Richmond. \"My\u015bl\u0119, \u017ce dosz\u0142o do k\u0142\u00f3tni\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/77/1c/z29849272M,Teatr-Altria--przed-ktorym-doszlo-do-ataku.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas ceremonii zako\u0144czenia roku szkolnego w Huguenot High School w Richmond 19-latek postrzeli\u0142 siedem os\u00f3b. W\u015br\u00f3d ofiar s\u0105 osoby zabite. - My\u015bl\u0119, \u017ce dosz\u0142o do k\u0142\u00f3tni, a potem nastolatek poszed\u0142 do swojego samochodu po bro\u0144 - powiedzia\u0142 szef policji w Richmond Rick Edwards.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29849146,19-latek-postrzelil-siedem-osob-podczas-zakonczenia-roku-szkolnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 19:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Efekt Marszu 4 czerwca? Fala entuzjazmu wynios\u0142a KO ponad \"magiczny pr\u00f3g\" [NOWY SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/77/1c/z29849156M,Efekt-Marszu-4-czerwca--Fala-entuzjazmu-wyniosla-K.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 30 proc. poparcia - takiego sformu\u0142owania nie u\u017cywano wobec sonda\u017cowych wynik\u00f3w Koalicji Obywatelskiej od d\u0142u\u017cszego czasu. Teraz \"magiczny pr\u00f3g\" zosta\u0142 przekroczony - z najnowszego sonda\u017cu IBRiS wynika, \u017ce na KO chce zag\u0142osowa\u0107 dok\u0142adnie 30,1 proc. ankietowanych. Dla opozycji to s\u0142odko-gorzki sonda\u017c, bo z\u0142ych wniosk\u00f3w jest wi\u0119cej ni\u017c tych dobrych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29849082,efekt-marszu-4-czerwca-fala-entuzjazmu-wyniosla-ko-ponad-magiczny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 19:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ksi\u0105dz z E\u0142ku skazany za wykorzystanie seksualne osoby nieletniej. Wiele lat pracowa\u0142 z m\u0142odzie\u017c\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/6b/1c/z29801853M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz \u0141ukasz R., koordynator \u015awiatowych Dni M\u0142odzie\u017cy w diecezji e\u0142ckiej, zosta\u0142 skazany za wykorzystanie seksualne osoby nieletniej. W najbli\u017cszym czasie ma zosta\u0107 wydalony ze stanu duchownego. Obecnie odbywa ju\u017c swoj\u0105 kar\u0119 w wi\u0119zieniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29848943,ksiadz-z-elku-skazany-za-wykorzystanie-seksualne-osoby-nieletniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 19:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin i Erdogan rozmawiali o zniszczonej tamie na Dnieprze. Turecki prezydent chce powo\u0142ania komisji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/77/1c/z29849067M,Wojna-w-Ukrainie--Skutki-wysadzenia-tamy-w-Nowej-K.jpg\" vspace=\"2\" />Katastrofa ekologiczna i humanitarna - to jedyny komentarz na temat przerwania tamy w Nowej Kachowce, jaki pop\u0142yn\u0105\u0142 z Kremla. Dok\u0142adnie tego sformu\u0142owania u\u017cy\u0142 W\u0142adimir Putin, ani s\u0142owa o sprawcach albo celu dzia\u0142ania na Dnieprze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29848961,nieprawdopodobna-narracja-moskwy-o-tamie-w-nowej-kachowce-putin.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 18:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na cmentarzu w Zabrzu zniszczono kilkadziesi\u0105t nagrobk\u00f3w. \"\u017bydzi nie maj\u0105 spokoju nawet po \u015bmierci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/77/1c/z29848894M,Zabrze--Zniszczone-nagrobki-cmentarza-zydowskiego.jpg\" vspace=\"2\" />Cmentarz \u017cydowski w Zabrzu przetrwa\u0142 czasy panowania III Rzeszy, Holokaustu i czas\u00f3w powojennych. Obecnie jest dewastowany przez wandali, kt\u00f3rzy zniszczyli kilkadziesi\u0105t nagrobk\u00f3w. Straty s\u0105 liczone w setkach tysi\u0119cy z\u0142otych. Policja schwyta\u0142a podejrzanych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29848771,zydzi-nie-maja-spokoju-nawet-po-smierci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 17:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zostawi\u0142a dzieci dziadkom, siedmioletnia c\u00f3rka znikn\u0119\u0142a. Dziewczynk\u0119 znaleziono... na drzewie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/77/1c/z29849085M,Biala-Piska--Zostawila-dziecko-dziadkom--Kiedy-wro.jpg\" vspace=\"2\" />Matka dzieci po powrocie z pracy szuka\u0142a dziewczynki, ale nie przynios\u0142o to rezultat\u00f3w. Dopiero policjanci znale\u017ali dziecko, kt\u00f3re ukry\u0142o si\u0119... na drzewie. Badanie wskaza\u0142o na znaczn\u0105 ilo\u015b\u0107 promili alkoholu w organizmach dziadk\u00f3w, oboje zostali zatrzymani.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29848946,zostawila-dziecko-pod-opieka-dziadkow-kiedy-wrocila-byli-pijani.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 17:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaskakuj\u0105ce doniesienia ws. sytuacji wok\u00f3\u0142 Bachmutu. Ukrai\u0144skie wojska przesz\u0142y do ofensywy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/77/1c/z29849013M,Ukrainscy-zolnierze-niedaleko-Bachmutu.jpg\" vspace=\"2\" />Mimo obecnej ciszy informacyjnej w zwi\u0105zku z ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0105, wiceministerka obrony Hanna Malar przekaza\u0142a, \u017ce \"wr\u00f3g jest w defensywie\", a ukrai\u0144ska armia odnotowuje post\u0119py. - W ci\u0105gu ostatniego dnia posun\u0119li\u015bmy si\u0119 od 200 do 1100 metr\u00f3w na r\u00f3\u017cnych odcinkach - przekaza\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29848985,ukraina-nie-odda-tak-latwo-bachmutu-mon-nasze-wojska-przeszly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 17:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bart Staszewski: To jest czas buntu i oporu. I b\u0119dzie on trwa\u0142 d\u0142u\u017cej ni\u017c rz\u0105dy PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/6f/1c/z29817328M,Bart-Staszewski-na-planie--Jestesmy-rodzina-.jpg\" vspace=\"2\" />- Premier Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142, \u017ce w naszym DNA jest tolerancja i akceptacja, a ja bym powiedzia\u0142, \u017ce w naszym DNA jest zapisany bunt. Ilekro\u0107 co\u015b nas zaczyna wkurza\u0107 albo kto\u015b zaczyna nas gn\u0119bi\u0107, to my zaczynami si\u0119 buntowa\u0107 - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl Bart Staszewski, aktywista na rzecz praw os\u00f3b LGBT+ i re\u017cyser filmu dokumentalnego \"Jeste\u015bmy rodzin\u0105\". - To ju\u017c nie jest ten czas, kiedy my b\u0119dziemy czekali, a\u017c nasze postulaty b\u0119d\u0105 zrealizowane. To jest czas buntu i oporu, kt\u00f3ry b\u0119dzie trwa\u0142 d\u0142u\u017cej ni\u017c rz\u0105dy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - zaznacza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29839448,bart-staszewski-to-jest-czas-buntu-i-oporu-i-bedzie-on-trwal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 17:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Papie\u017c Franciszek po operacji. Trwa\u0142a trzy godziny. Watykan wyda\u0142 komunikat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/77/1c/z29849059M,Papiez-Franciszek.jpg\" vspace=\"2\" />Operacja papie\u017ca Franciszka odby\u0142a si\u0119 bez komplikacji, zabieg trwa\u0142 trzy godziny - poinformowa\u0142 w komunikacie Watykan. Franciszek przeszed\u0142 operacj\u0119 przepukliny brzusznej w znieczuleniu og\u00f3lnym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29849035,papiez-franciszek-po-operacji-trwala-trzy-godziny-jest-komunikat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 17:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 po interwencji policji. S\u0105d odrzuci\u0142 wniosek rodziny Bartosza z Lubina. \"Decyzja skandaliczna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/77/1c/z29848956M,Pelnomocnicy-rodziny-Bartosza-S---19-08-2021--Wroc.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 niekorzystn\u0105 dla rodziny Bartosza S. z Lubina. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 po interwencji policji, a prokuratura bada\u0142a, czy funkcjonariusze post\u0119powali w nieprawid\u0142owy spos\u00f3b. Jedno z prowadzonych w tej sprawie \u015bledztw zosta\u0142o umorzone, na co zareagowali bliscy zmar\u0142ego. S\u0105d oddali\u0142 jednak ich za\u017calenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29848791,smierc-po-interwencji-policji-sad-odrzucil-wniosek-rodziny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 17:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Naczelny rabin Polski interweniuje w sprawie \"zabawy na grobach\" w Kazimierzu Dolnym", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/77/1c/z29848849M,Kazimierz-Dolny--Naczelny-rabin-Polski-interweniuj.jpg\" vspace=\"2\" />\"Dla w\u0142adz miasta poszanowanie ludzkiego poch\u00f3wku nie jest istotn\u0105 warto\u015bci\u0105\" - oceni\u0142 naczelny rabin Polski w li\u015bcie do w\u0142odarzy Kazimierza Dolnego. To jego reakcja na huczne obchody Dnia Dziecka zorganizowane w mie\u015bcie na boisku szkolnym, na kt\u00f3rego terenie znajduje si\u0119 dawny \u017cydowski cmentarz. W\u0142adze Kazimierza Dolnego przeprosi\u0142y.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29848807,dzien-dziecka-na-bylym-cmentarzu-zydowskim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 17:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141ukaszenka zdecydowa\u0142 ws. Sofii Sapiegi. Partnerka Protasiewicza u\u0142askawiona i zwolniona z kolonii karnej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/77/1c/z29848899M,Alaksandr-Lukaszenka-ulaskawil-Sofie-Sapiege.jpg\" vspace=\"2\" />Sofia Sapiega, obywatelka Rosji zosta\u0142a u\u0142askawiona przez Alaksandra \u0141ukaszenk\u0119, zwolniona z kolonii karnej w Homlu i przekazana delegacji rosyjskiej - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 bia\u0142oruska agencja informacyjna BelTA.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29848833,bialorus-alaksandr.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 16:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burze z gradem w kilku wojew\u00f3dztwach. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia. Gdzie jest burza?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/76/1c/z29845655M,Blyskawice---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 po po\u0142udniu burze mog\u0105 si\u0119 pojawi\u0107 w wielu miejscach w Polsce. Najwi\u0119kszych opad\u00f3w i wy\u0142adowa\u0144 atmosferycznych mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 przede wszystkim w centrum kraju, a tak\u017ce na wschodzie i zachodzie Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29848743,burze-z-gradem-w-kilku-wojewodztwach-imgw-wydal-ostrzezenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 16:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Masz kwiaty na balkonie? Uwa\u017caj, \u017ceby nie dosta\u0107 mandatu. W tym przypadku prawo nie uznaje kompromis\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/77/1c/z29847732M,Kwiaty-na-balkonie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Spory o to co mo\u017cna, a czego nie mo\u017cna robi\u0107 na balkonie, tocz\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy s\u0105siadami od wielu lat. Przestrze\u0144 prywatna postrzegana w specyficzny spos\u00f3b przez prawo niesie ze sob\u0105 ograniczenia, jak np. zakaz grillowania. Jak si\u0119 okazuje, doniczki z kwiatami r\u00f3wnie\u017c mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 przyczyn\u0105 wezwania s\u0142u\u017cb. W jakich przypadkach ch\u0119\u0107 ozdobienia balkonu zako\u0144czy si\u0119 dla nas mandatem?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29847672,masz-kwiaty-na-balkonie-uwazaj-zeby-nie-dostac-mandatu-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 16:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk ujawni\u0142, dlaczego Kosiniak-Kamysz i Ho\u0142ownia nie przemawiali podczas Marszu 4 czerwca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/77/1c/z29848674M,Donald-Tusk-na-Marszu-4-czerwca-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk odpowiedzia\u0142 na pytanie, dlaczego Szymon Ho\u0142ownia i W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz nie zabrali g\u0142osu podczas Marszu 4 czerwca. - Byli na marszu, nie chcieli zabra\u0107 g\u0142osu, nie ma przymusu. (...) Sy\u0107kim pasowa\u0142o - za\u017cartowa\u0142 lider PO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29848649,tusk-ujawnil-dlaczego-kosiniak-kamysz-i-holownia-nie-przemawiali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 16:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105dy dzia\u0142a\u0142y prawid\u0142owo w sprawie o\u015bmioletniego Kamila z Cz\u0119stochowy? S\u0105 wyniki kontroli KRS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/77/1c/z29848729M,Budynek--w-ktorym-mieszkal-8-letni-Kamil.jpg\" vspace=\"2\" />Krajowa Rada S\u0105downictwa zako\u0144czy\u0142a kontrol\u0119 dzia\u0142ania s\u0105d\u00f3w, kt\u00f3re by\u0142y zaanga\u017cowane w spraw\u0119 o\u015bmioletniego Kamila z Cz\u0119stochowy. Lustracja nie wykaza\u0142a powa\u017cnych narusze\u0144 obowi\u0105zuj\u0105cych procedur. Jednocze\u015bnie KRS dostrzeg\u0142a konieczno\u015b\u0107 wprowadzenia zmian systemowych, kt\u00f3re zapewni\u0105 dzieciom skuteczniejsz\u0105 ochron\u0119 przed przemoc\u0105 domow\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29848382,czy-sady-dzialaly-prawidlowo-w-sprawie-8-letniego-kamila-z-czestochowy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 15:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kazachstan dystansuje si\u0119 od Rosji. Kraj obawia si\u0119, \u017ce Kreml mo\u017ce u\u017cy\u0107 si\u0142y r\u00f3wnie\u017c przeciwko niemu?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/77/1c/z29848687M,Prezydent-Kazachstanu-Kasym-Zomart-Tokajew-z-prezy.jpg\" vspace=\"2\" />Postawa Kazachstanu wobec Rosji zaczyna si\u0119 zmienia\u0107. Mo\u017ce o tym \u015bwiadczy\u0107 niech\u0119\u0107 do\u0142\u0105czenia Kasyma-\u017bomarta Tokajewa do Pa\u0144stwa Zwi\u0105zkowego Rosji i Bia\u0142orusi. Naukowiec Tuomas Forsberg stwierdzi\u0142, \u017ce dystansowanie si\u0119 Kazachstanu mo\u017ce wynika\u0107 z obawy przed potencjalnym u\u017cyciem si\u0142y przez Rosj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29848460,kazachstan-dystansuje-sie-od-rosji-kraj-obawia-sie-ze-kreml.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 15:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Watykan. Audiencje papie\u017ca Franciszka czasowo odwo\u0142ane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/77/1c/z29848817M.jpg\" vspace=\"2\" />Wszystkie audiencje papie\u017ca Franciszka zosta\u0142y odwo\u0142ane do 18 czerwca - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 biuro prasowe Watykanu. Decyzja to \u015brodek ostro\u017cno\u015bci w zwi\u0105zku z operacj\u0105, kt\u00f3r\u0105 przeszed\u0142 duchowny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29848814,watykan-wszystkie-audiencje-papieza-franciszka-odwolane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 15:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska wydala obywatela Rosji. \"Jego dalsza obecno\u015b\u0107 rodzi\u0142a zagro\u017cenia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/77/1c/z29848677M,Polska-wydala-obywatela-Rosji---Jego-dalsza-obecno.jpg\" vspace=\"2\" />Obywatel Rosji Emran Nawruzbekow zosta\u0142 wydalony we wtorek z Polski - tak\u0105 informacj\u0119 przekaza\u0142 zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Stanis\u0142aw \u017baryn. Powodem decyzji by\u0142y informacje, kt\u00f3re m\u0119\u017cczyzna przekazywa\u0142 polskim instytucjom i kt\u00f3re okaza\u0142y si\u0119 niewiarygodne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29848577,polska-wydala-obywatela-rosji-jego-dalsza-obecnosc-rodzila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 15:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie dumni, \u017ce zniszczyli Leopardy. Na nagraniu wida\u0107 jednak co\u015b zupe\u0142nie innego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/77/1c/z29847625M,Klatka-z-rosyjskiego-filmu-propagandowego-majacego.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjskie wojsko i media zaliczy\u0142y wyj\u0105tkow\u0105 wpadk\u0119. Nawet na tle wszystkiego, co widzieli\u015bmy dotychczas w trakcie tej wojny. Nagranie maj\u0105ce by\u0107 dowodem na zadawanie ci\u0119\u017ckich strat Ukrai\u0144com, w tym ich najcenniejszym czo\u0142gom Leopard 2, pokaza\u0142o tylko poziom niekompetencji rosyjskiego wojska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29847423,rosjanie-dumni-ze-zniszczyli-leopardy-na-nagraniu-widac-jednak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 15:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przera\u017ceni Ukrai\u0144cy wchodz\u0105 na dachy zalanych dom\u00f3w i b\u0142agaj\u0105 o pomoc. \"Rosjanie nie ewakuuj\u0105 ludzi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/77/1c/z29848700M,Mieszkancy-zalanych-terenow-prosza-o-pomoc-z-dacho.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy teren\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y zalane po zniszczeniu tamy w Nowej Kachowce, pr\u00f3buj\u0105 wo\u0142a\u0107 o pomoc z dach\u00f3w swoich dom\u00f3w. Ukrai\u0144skie w\u0142adze nie mog\u0105 udzieli\u0107 im pomocy, poniewa\u017c terytoria te s\u0105 stale kontrolowane przez Rosjan.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29848246,przerazeni-ukraincy-wchodza-na-dachy-zalanych-domow-i-blagaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 15:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Beata Szyd\u0142o oburzona reakcj\u0105 KE ws. \"lex Tusk\". \"Pozbawiona podstaw ingerencja w sprawy Polski\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/77/1c/z29848323M,Beata-Szydlo.jpg\" vspace=\"2\" />\"Komisja Europejska sama dostarcza dowod\u00f3w na to, \u017ce nie zale\u017cy jej na prawdzie - po prostu wykorzystuje ka\u017cd\u0105 okazj\u0119, aby zaatakowa\u0107 Polsk\u0119\" - napisa\u0142a w \u015brod\u0119 Beata Szyd\u0142o na Twitterze. Szyd\u0142o odnios\u0142a si\u0119 w ten spos\u00f3b do decyzji Komisji, kt\u00f3ra wszcz\u0119\u0142a procedur\u0119 o naruszenie prawa UE w zwi\u0105zku z \"lex Tusk\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29848293,beata-szydlo-oburzona-reakcja-ke-ws-lex-tusk-pozbawiona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 15:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie uton\u0119li w wyniku wysadzenia zapory na Dnieprze? \"Nikt nie by\u0142 w stanie uciec\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/77/1c/z29848290M,Zalane-ulice-Chersonia-w-Ukrainie--7-czerwca-2023-.jpg\" vspace=\"2\" />Wysadzenie zapory na Dnieprze, b\u0119d\u0105ce wed\u0142ug niekt\u00f3rych komentator\u00f3w najwi\u0119ksz\u0105 katastrof\u0105 technologiczn\u0105 w Europie od dziesi\u0119cioleci, mog\u0142o spowodowa\u0107 straty w rosyjskim wojsku. Zdaniem ukrai\u0144skiego kapitana, Rosjanie mieli zgin\u0105\u0107 przez bezwzgl\u0119dne d\u0105\u017cenie do celu. \u015awiadkami tego zdarzenia mieli by\u0107 ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze. Trwa sp\u00f3r o ustalenie sprawcy i pomoc dla mieszka\u0144c\u00f3w dotkni\u0119tych efektami powodzi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29847700,rosjanie-utoneli-w-wyniku-wysadzenia-zapory-na-dnieprze-ukrainski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 14:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekolodzy zach\u0119caj\u0105 do ochrony klimatu poprzez \"d\u0142awienie\" Putina. \"Wyborcy mog\u0105 zepsu\u0107 mu nastr\u00f3j\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/77/1c/z29848308M,Szwajcarscy-ekolodzy-zorganizowali-nietypowa-akcje.jpg\" vspace=\"2\" />W Szwajcarii zorganizowano nietypow\u0105 akcj\u0119 proekologiczn\u0105. Tamtejsi aktywi\u015bci po\u0142\u0105czyli promocj\u0119 korzystnych dla \u015brodowiska naturalnego zmian prawnych z \"psuciem nastroju\" W\u0142adimira Putina. Szwajcarzy s\u0105 zach\u0119cani do korzystania z interaktywnych skrzynek na listy, wy\u015bwietlaj\u0105cych animacj\u0119 z prezydentem Rosji, kt\u00f3ry d\u0142awi si\u0119 po wrzuceniu koperty do jego ust.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29847701,ekolodzy-zachecaja-do-ochrony-klimatu-poprzez-dlawienie-putina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 14:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zniszczenie tamy na Dnieprze. Ze\u0142enski: Tysi\u0105ce zwierz\u0105t uwi\u0119zionych przez pow\u00f3d\u017a. Poruszaj\u0105ce nagrania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/77/1c/z29847968M,Tragiczne-skutki-wysadzenia-tamy-na-Dnieprze-przez.jpg\" vspace=\"2\" />\"Podczas gdy rosyjskie z\u0142o terroryzuje i niszczy wszystkie \u017cywe istoty, my robimy i b\u0119dziemy robi\u0107 wszystko, aby uratowa\u0107 ka\u017cde \u017cywe stworzenie!\" - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Jak doda\u0142, w wyniku rosyjskiego ataku na Now\u0105 Kachowk\u0119, ucierpia\u0142o tysi\u0105ce zwierz\u0105t.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29847815,zniszczenie-tamy-na-dnieprze-zelenski-tysiace-zwierzat-uwiezionych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 14:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Na Marszu 4 czerwca zabrak\u0142o reprezentacji m\u0142odego pokolenia\". Maj\u0105 oczekiwania wobec opozycji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/76/1c/z29847495M,Konferencja-inicjatyw-mlodych-dot--marszu-opozycji.jpg\" vspace=\"2\" />Opozycja, a szczeg\u00f3lnie Platforma Obywatelska, uznaje Marsz 4 czerwca za sw\u00f3j sukces. Uda\u0142o si\u0119 zmobilizowa\u0107 rekordow\u0105 liczb\u0119 ludzi i politycy opozycji nabrali wiatru w \u017cagle. Ale nie mog\u0105 teraz spocz\u0105\u0107 na laurach, a je\u015bli chc\u0105 poparcia m\u0142odych wyborc\u00f3w, konieczne s\u0105 konkrety - m\u00f3wili w \u015brod\u0119 na konferencji przedstawiciele kilku inicjatyw m\u0142odego pokolenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29847489,na-marszu-4-czerwca-zabraklo-reprezentacji-mlodego-pokolenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 13:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kompromitacja rosyjskiego MON. Pomylili czo\u0142g Leopard z ci\u0105gnikiem rolniczym. \"Brak s\u0142\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/77/1c/z29848143M,Zdjecie-zrobione-z-wideo-opublikowanego-przez-sluz.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Obrony Rosji opublikowa\u0142o film, kt\u00f3ry mia\u0142 potwierdzi\u0107, \u017ce rosyjska armia zniszczy\u0142a osiem niemieckich czo\u0142g\u00f3w Leopard, nale\u017c\u0105cych do Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Po wnikliwym przejrzeniu materia\u0142u przez rosyjskich bloger\u00f3w wojennych okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jednym z domniemanych czo\u0142g\u00f3w by\u0142 ci\u0105gnik rolniczy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29847728,kompromitacja-rosyjskiego-ministerstwa-obrony-pomylili-czolg.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 13:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda skierowa\u0142 do Sejmu ustaw\u0119 o przewodniczeniu przez Polsk\u0119 pracom Rady UE", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Do Sejmu wp\u0142yn\u0105\u0142 prezydencki projekt ustawy, kt\u00f3ry ma okre\u015bli\u0107 ramy wsp\u00f3\u0142pracy polskich w\u0142adz - prezydenta, rz\u0105du i parlamentu - w kontek\u015bcie przewodniczenia przez Polsk\u0119 pracom Rady Unii Europejskiej w 2025 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29848239,prezydent-skierowal-ustawe-o-przewodniczeniu-przez-polske-pracom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 13:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Deweloper ograniczy\u0142 dost\u0119p do placu zabaw. Wst\u0119p tylko z kart\u0105. \"Mog\u0119 przecie\u017c zap\u0142aci\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/81/1b/z28842093M,Plac-zabaw--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Deweloper zamkn\u0105\u0142 plac zabaw na wroc\u0142awskich Partynicach. Wst\u0119p ma tylko jedna wsp\u00f3lnota mieszkaniowa. W\u0142a\u015bciciel terenu ignoruje pro\u015bby pozosta\u0142ych o klucz. - Mog\u0119 przecie\u017c zap\u0142aci\u0107 za swoje dziecko - m\u00f3wi jedna z kobiet.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29832688,deweloper-ograniczyl-dostep-do-placu-zabaw-wstep-tylko-z-karta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 13:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elon Musk rozw\u015bcieczy\u0142 doradc\u0119 Ze\u0142enskiego. Chodzi o teori\u0119 ws. tamy na Dnieprze. \"Jaki\u015b absurd\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/75/1c/z29840114M,Elon-Musk.jpg\" vspace=\"2\" />Mychaj\u0142o Podolak odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 do niekt\u00f3rych opinii, kt\u00f3re win\u0119 za runi\u0119cie zapory w Nowej Kach\u00f3wce przypisuj\u0105 Ukrai\u0144com. Tak\u0105 tez\u0119 lansuje m.in. Elon Musk. \"Czy to jaki\u015b jawny absurd? A mo\u017ce dow\u00f3d na teori\u0119, \u017ce im bardziej absurdalne k\u0142amstwo, tym bardziej op\u0142aca si\u0119 je sprzeda\u0107?\" - pyta Podolak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29847411,elon-musk-rozwscieczyl-doradce-zelenskiego-chodzi-o-teorie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 12:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119d\u0105 wiece w kolejnych miastach, Tusk og\u0142osi\u0142 daty. \"4 czerwca wszystko w polityce si\u0119 zmieni\u0142o\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/75/1c/z29841161M,Donald-Tusk-podczas-Marszu-4-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />Po warszawskim marszu Donald Tusk og\u0142asza kolejne manifestacje. Pierwsza z nich ma odby\u0107 si\u0119 w przysz\u0142ym tygodniu w Poznaniu. - 4 czerwca wszystko w polskiej polityce si\u0119 zmieni\u0142o - powiedzia\u0142 szef Platformy Obywatelskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29847623,beda-wiece-w-kolejnych-miastach-tusk-oglosil-daty-4-czerwca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 12:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziennikarz TVP zada\u0142 pytanie. Donald Tusk parskn\u0105\u0142 \u015bmiechem. \"Gratuluj\u0119 poczucia humoru\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/76/1c/z29847446M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />W przysz\u0142ym tygodniu TVP poka\u017ce pierwszy odcinek serialu o relacjach Polski z Rosj\u0105 za rz\u0105d\u00f3w PO-PSL. Pracownik telewizji publicznej zapyta\u0142 Donalda Tuska, czy zamierza go obejrze\u0107. By\u0142y premier go wy\u015bmia\u0142. - Pan \u017cartuje teraz? - zapyta\u0142 lider PO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29847191,dziennikarz-tvp-zadal-pytanie-donald-tusk-parsknal-smiechem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 12:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co wiesz o wydarzeniach lat 80.? Sprawd\u017a to w naszym quizie historycznym", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/d7/17/z24998087M,Wojciech-Jaruzelski--stan-wojenny.jpg\" vspace=\"2\" />\u015arednia nie zachwyca. Spr\u00f3buj j\u0105 pobi\u0107!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,13529,co-wiesz-o-wydarzeniach-lat-80-sprawdz-to-w-naszym-quizie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lex Tusk\". KE mo\u017ce da\u0107 Polsce tylko trzy tygodnie na napraw\u0119. Misja OBWE b\u0119dzie obserwowa\u0107 wybory?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/76/1c/z29845664M,Mateusz-Morawiecki-i-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Komisja Europejska wszczyna post\u0119powanie przeciwnaruszeniowe wobec Polski z powodu \"lex Tusk\". A pi\u0119\u0107 frakcji europarlamentu domaga si\u0119 od OBWE pe\u0142nowymiarowej misji obserwacyjnej na polskie wybory.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29847615,lex-tusk-ke-moze-dac-polsce-tylko-trzy-tygodnie-na-naprawe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 11:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "KE wszczyna procedur\u0119 naruszeniow\u0105 ws. \"lex Tusk\". Jest odpowied\u017a strony polskiej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/29/1c/z29531339M,Minister-Szymon-Szynkowski-vel-Sek.jpg\" vspace=\"2\" />Komisja Europejska rozpoczyna procedur\u0119 o naruszenie prawa unijnego w zwi\u0105zku z przyj\u0119ciem \"lex Tusk\". W imieniu rz\u0105du odpowiedzia\u0142 wiceminister spraw zagranicznych. \"Ze spokojem przeka\u017cemy argumenty prawne i faktyczne\" - napisa\u0142 Szymon Szynkowski vel S\u0119k.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29847559,ke-wszczyna-procedure-naruszeniowa-ws-lex-tusk-jest-odpowiedz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 11:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Budka mia\u0142 przytoczy\u0107 zwrotk\u0119 hymnu. \"O Basi? Ju\u017c... Przepraszam\". M\u00f3wi\u0142 o ministrach. \"Jestem wkurzony\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/76/1c/z29847326M,Borys-Budka-na-Marszu-4-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />W trakcie wywiadu dla Radia Zet Borys Budka zosta\u0142 poproszony przez jednego z internaut\u00f3w o zacytowanie czwartej zwrotki humnu. Wiceprzewodnicz\u0105cy PO mia\u0142 pocz\u0105tkowo trudno\u015bci z przytoczeniem odpowiednich s\u0142\u00f3w. Polityk t\u0142umaczy\u0142, \u017ce to dlatego, \u017ce \"przypomina mu si\u0119 to, w jaki spos\u00f3b panowie ministrowie rz\u0105du zaatakowali ludzi, kt\u00f3rzy tak pi\u0119knie od\u015bpiewali hymn na placu Zamkowym\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29846863,budka-mial-przytoczyc-zwrotke-hymnu-o-basi-juz-przepraszam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 11:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0119gliniec. Okradziono poci\u0105g \u017co\u0142nierzy USA z amunicj\u0105. Policja znalaz\u0142a j\u0105 w stawie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/76/1c/z29847311M,Wegliniec--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na dworcu PKP w W\u0119gli\u0144cu niedaleko Zgorzelca zosta\u0142y skradzione skrzynie z amunicj\u0105. Policjanci wy\u0142owili je ze stawu w miejscowo\u015bci oddalonej o cztery kilometry od stacji. W sprawie zatrzymano trzy osoby - podaje RMF FM.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29846883,wegliniec-okradziono-pociag-zolnierzy-usa-z-amunicja-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 11:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "KE reaguje na \"lex Tusk\". Rozpoczyna przeciwko Polsce procedur\u0119 o naruszenie unijnego prawa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Komisja Europejska rozpoczyna procedur\u0119 o naruszenie prawa unijnego. Chodzi o przyj\u0119cie \"lex Tusk\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29847309,ke-reaguje-na-lex-tusk-rozpoczyna-przeciwko-polsce-procedure.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 10:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy w pi\u0105tek po Bo\u017cym Ciele wiernych obowi\u0105zuje post? To zale\u017cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/76/1c/z29846803M,Grill---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 d\u0142ugi weekend nasuwa wiernym Ko\u015bcio\u0142a katolickiego wa\u017cne pytanie: czy w pi\u0105tek po Bo\u017cym Ciele musz\u0105 si\u0119 oni powstrzyma\u0107 od spo\u017cywania pokarm\u00f3w mi\u0119snych? Jak si\u0119 okazuje, zakaz przekre\u015blaj\u0105cy plany o grillu ze znajomymi, nie b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 ka\u017cdego. Od czego to zale\u017cy?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29846710,czy-w-piatek-po-bozym-ciele-wiernych-obowiazuje-post-to-zalezy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 10:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komentarze po or\u0119dziu Dudy. Wytkni\u0119to mu dawne s\u0142owa. \"Pami\u0119tam, jak w Pa\u0142acu europejskie flagi chowali\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/74/1c/z29837693M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />\"Or\u0119dzie o niczym\" - tak wtorkowe wyst\u0105pienie Andrzeja Dudy komentuj\u0105 politycy i dziennikarze. Prezydentowi wypomniano dawne s\u0142owa. \"Przestraszy\u0142 si\u0119, \u017ce po podpisaniu 'lex Tusk' b\u0119dzie na europejskich salonach pariasem. Wyg\u0142osi\u0142 wi\u0119c or\u0119dzie, w kt\u00f3rym chwali\u0142 zalety naszej obecno\u015bci w UE, mimo \u017ce kilka lat temu nazwa\u0142 Uni\u0119 'wyimaginowan\u0105 wsp\u00f3lnot\u0105, z kt\u00f3rej niewiele dla nas wynika'\" - stwierdzi\u0142a dziennikarka Renata Grochal.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29846659,komentarze-po-oredziu-dudy-wytknieto-mu-dawne-slowa-pamietam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 10:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kulisy or\u0119dzia Andrzeja Dudy s\u0105 zadziwiaj\u0105ce. Sam si\u0119 waha\u0142, czy chce wyst\u0105pi\u0107 w telewizji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/73/1c/z29831772M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda wyg\u0142osi\u0142 or\u0119dzie telewizyjne, w kt\u00f3rym powiedzia\u0142 o korzy\u015bciach z przynale\u017cno\u015bci do Unii Europejskiej. Og\u0142osi\u0142 te\u017c, \u017ce wysy\u0142a do Sejmu projekt ustawy, kt\u00f3ry ma pom\u00f3c w czasie prezydencji Polski w UE w 2025 r. Jak ustali\u0142a Gazeta.pl, Duda waha\u0142 si\u0119, czy wyg\u0142asza\u0107 or\u0119dzie, ale plan, kt\u00f3ry stworzy\u0142 ze wsp\u00f3\u0142pracownikami, je obejmowa\u0142, wi\u0119c je \"dowi\u00f3z\u0142\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29846845,kulisy-oredzia-andrzeja-dudy-sa-zadziwiajace-sam-sie-wahal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 10:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "8-letnia dziewczynka pobita przez nieznajom\u0105 kobiet\u0119. Pr\u00f3ba porwania w Kaliszu?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/76/1c/z29846838M,Nieznajoma-kobieta-zaatakowala-8-letnia-dziewczynk.jpg\" vspace=\"2\" />Na jednym z parking\u00f3w w Kaliszu (woj. wielkopolskie) nieznajoma kobieta zaatakowa\u0142a 8-letni\u0105 dziewczynk\u0119. Nie s\u0105 znane to\u017csamo\u015b\u0107 i motywy napastniczki. Policja podejrzewa jednak, \u017ce mog\u0142a by\u0107 to pr\u00f3ba porwania dziecka. Lokalne media opublikowa\u0142y drastyczne zdj\u0119cia po pobiciu 8-latki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29846462,8-letnia-dziewczynka-skatowana-przez-nieznajoma-kobiete-pokazano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 10:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niecodzienna interwencja stra\u017cy miejskiej. Kobieta o \u015bwicie wdrapa\u0142a si\u0119 na drzewo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/76/1c/z29846813M,Poznan--Kobieta-wspiela-sie-na-drzewo.jpg\" vspace=\"2\" />\"Naszych operator\u00f3w monitoringu nic ju\u017c nie zdziwi\" - skomentowa\u0142a pozna\u0144ska Stra\u017c Miejska, kt\u00f3ra zosta\u0142a wezwana do niecodziennej interwencji. Kobieta wspi\u0119\u0142a si\u0119 na drzewo i siedzia\u0142a w\u015br\u00f3d ga\u0142\u0119zi. Dlaczego? Nie wie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29846315,niecodzienna-interwencja-strazy-miejskiej-kobieta-o-swicie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 10:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromna skala zniszcze\u0144 po wysadzeniu tamy na Dnieprze. Przypomniano model \"najgorszego scenariusza\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/76/1c/z29846382M,-Najgorszy-scenariusz--po-wysadzeniu-tamy-w-Nowej-.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia satelitarne pokazuj\u0105ce nie tylko uszkodzon\u0105 zapor\u0119 w Nowej Kachowce, ale tak\u017ce tereny zalane po jej wysadzeniu. Skala zniszcze\u0144 jest ogromna, mimo to wed\u0142ug ekspert\u00f3w szczyt wycieku wody ma dopiero nast\u0105pi\u0107. W ubieg\u0142ym roku szwedzki in\u017cynier stworzy\u0142 model, przedstawiaj\u0105cy \"najgorszy scenariusz\" powodzi, jednak jak sam stwierdzi\u0142, rzeczywisto\u015b\u0107 mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 jeszcze gorsza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29845847,ogromna-skala-zniszczen-po-wysadzeniu-tamy-na-dnieprze-eksperci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 09:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik Watykanu: Jeszcze dzi\u015b papie\u017c Franciszek przejdzie operacj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Papie\u017c Franciszek przejdzie po po\u0142udniu zabieg laparotomii w rzymskim szpitalu Gemelli - poinformowa\u0142 rzecznik Watykanu Matteo Bruni. Operacja jest konieczna z powodu przepukliny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29846459,rzecznik-watykanu-jeszcze-dzis-papiez-franciszek-przejdzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 08:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Agnieszka trafi\u0142a do aresztu przez c\u00f3rk\u0119. Prze\u017cy\u0142a tam piek\u0142o. \"Czuj\u0119, jakby co\u015b we mnie umar\u0142o\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/6d/1c/z29808582M,Areszt--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Bi\u0142a mnie codziennie. Wprowadza\u0142a jakie\u015b g\u0142upie zasady. Nie mog\u0142am my\u0107 sztu\u0107c\u00f3w w zlewie, tylko w sedesie. Zabiera\u0142a mi bielizn\u0119. Sika\u0142a na moje rzeczy - opowiedzia\u0142a Onetowi 38-letnia Agnieszka, kt\u00f3ra sp\u0119dzi\u0142a w areszcie dwa miesi\u0105ce. Kobieta zosta\u0142a oskar\u017cona przez 16-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119 o zn\u0119canie si\u0119 i gwa\u0142ty. Jak twierdzi, w areszcie prze\u017cy\u0142a piek\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29845993,agnieszka-trafila-do-aresztu-przez-corke-przezyla-tam-pieklo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 08:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy trzeba i\u015b\u0107 w Bo\u017ce Cia\u0142o do ko\u015bcio\u0142a? Czy udzia\u0142 w procesji wystarczy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/e5/19/z27154349M,Procesja-Bozego-Ciala--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Bo\u017ce Cia\u0142o w tym roku wypada 8 czerwca. Tego dnia odb\u0119d\u0105 si\u0119 uroczyste procesje, kt\u00f3re przejd\u0105 ulicami parafii. Czy poch\u00f3d zast\u0119puje msz\u0119 \u015bwi\u0119t\u0105? Okazuje si\u0119, \u017ce nie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29846146,czy-trzeba-isc-w-boze-cialo-do-kosciola-czy-udzial-w-procesji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 08:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "ISW o zniszczeniu zapory: \"Rosja mo\u017ce zyska\u0107 na zalaniu delty Dniepru\". Poziom wody si\u0119 podnosi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/76/1c/z29846026M,Powodz-w-Chersoniu.jpg\" vspace=\"2\" />Zdaniem Instytutu Bada\u0144 nad Wojn\u0105 jest za wcze\u015bnie wskazywa\u0107 winnych wysadzenia tamy wodnej na Zbiorniku Kachowskim. Jednak zdaniem ameryka\u0144skich analityk\u00f3w bilans dowod\u00f3w, argument\u00f3w i retoryki rosyjskiej wskazuje na win\u0119 pa\u0144stwa-agresora.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29845722,isw-o-zniszczeniu-zapory-rosja-moze-zyskac-na-zalaniu-delty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 08:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy pi\u0105tek po Bo\u017cym Ciele to dzie\u0144 wolny od pracy? Czy trzeba bra\u0107 urlop?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/76/1c/z29846013M,Boze-Cialo--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Bo\u017ce Cia\u0142o to katolickie \u015bwi\u0119to, kt\u00f3re nale\u017cy do dni wolnych od pracy i zaj\u0119\u0107 w szko\u0142ach. Czy w nast\u0119puj\u0105cy po nim pi\u0105tek (9 czerwca) te\u017c b\u0119dzie wolne? Odpowiadamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29845887,czy-piatek-po-bozym-ciele-to-dzien-wolny-od-pracy-co-ze-szkolami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 08:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ruch Morawieckiego ws. patu w Trybunale Konstytucyjnym. Jeszcze dzi\u015b specjalny wniosek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/76/1c/z29845590M,Mateusz-Morawiecki-.jpg\" vspace=\"2\" />Kancelaria premiera chce usprawni\u0107 dzia\u0142anie Trybuna\u0142u Konstytucyjnego. Jak donosi Interia, jeszcze dzi\u015b premier ma z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o rozpatrzenie przez TK zagadnienia pe\u0142nego sk\u0142adu w tym s\u0105dzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29846209,ruch-morawieckiego-ws-patu-w-trybunale-konstytucyjnym-jeszcze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 08:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "1,5-roczne dziecko z krwiakami na ciele trafi\u0142o do szpitala w Szczecinie. Zatrzymana matka i konkubent", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/63/1c/z29768081M,Dziecko--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do jednego ze szczeci\u0144skich (woj. zachodniopomorskie) szpitali trafi\u0142 p\u00f3\u0142toraroczny ch\u0142opiec z licznymi obra\u017ceniami wskazuj\u0105cymi na stosowanie wobec niego przemocy domowej. Lekarze niezw\u0142ocznie powiadomili odpowiednie s\u0142u\u017cby. Policja zatrzyma\u0142a konkubenta oraz matk\u0119 dziecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29845811,18-miesieczny-chlopiec-trafil-do-szpitala-w-szczecinie-zatrzymano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 08:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c. \"Lex Tusk\" ma wyeliminowa\u0107 lidera PO z polityki? Polacy s\u0105 zgodni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/75/1c/z29842602M,Marsz-4-czerwca-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Polacy uwa\u017caj\u0105, \u017ce ''komisja ds. zbadania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich w Polsce ma na celu przede wszystkim wyeliminowanie Donalda Tuska z \u017cycia politycznego''. Takiego zdania jest 58 proc. badanych w sonda\u017cu na zlecenie \"Fakt\u00f3w TVN\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29846020,sondaz-lex-tusk-ma-wyeliminowac-lidera-po-z-polityki-polacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 08:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po przerwaniu zapory tysi\u0105ce Ukrai\u0144c\u00f3w straci\u0142o dach nad g\u0142ow\u0105. Potrzebne pilne wsparcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/76/1c/z29845782M,Cherson-zalany-wodna-po-przerwaniu-zapory-na-Dniep.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrain\u0119 czeka kolejna fala wysiedle\u0144. Po przerwaniu zapory w Nowej Kachowce zalane zosta\u0142y wsie i miasta poni\u017cej, a do wielu miejsc nie b\u0119dzie mo\u017cna wr\u00f3ci\u0107 tak d\u0142ugo, jak d\u0142ugo zapora b\u0119dzie pozostawa\u0142a zniszczona. Polska Akcja Humanitarna m\u00f3wi o co najmniej kilkunastu tysi\u0105cach os\u00f3b, kt\u00f3re straci\u0142 ca\u0142y dobytek i potrzebuj\u0105 wsparcia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29845771,po-przerwaniu-zapory-tysiace-ukraincow-stracilo-dach-nad-glowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 07:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spi\u0119cie Piaseckiego i prezydenckiej minister ws. \"lex Tusk\". \"Nie oszukujmy naszych widz\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/35/1b/z28531178M,Malgorzata-Paprocka--minister-w-kancelarii-prezyde.jpg\" vspace=\"2\" />Sekretarz stanu w Kancelarii Prezydent RP Ma\u0142gorzata Paprocka m\u00f3wi\u0142a w \u015brod\u0119 w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24 o \"lex Tusk\". Prezydencka minister przekonywa\u0142a, \u017ce komisje ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w dzia\u0142aj\u0105 tak\u017ce w innych pa\u0144stwach i \"analogiczne rozwi\u0105zania s\u0105 dzisiaj w systemie prawnym\". \"Nie oszukujmy naszych widz\u00f3w\" - interweniowa\u0142 prowadz\u0105cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29845779,spiecie-piaseckiego-i-prezydenckiej-minister-ws-lex-tusk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 07:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zatrzymano podejrzanego o zab\u00f3jstwo na Nowym \u015awiecie. Kolejny ukrywa si\u0119 za granic\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/0d/1c/z29416148M,Zabojstwo-na-Nowym-Swiecie--Jest-pierwszy-zatrzyma.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a Sebastiana W., podejrzanego o zab\u00f3jstwo 29-latka na Nowym \u015awiecie. Zatrzymany zosta\u0142 te\u017c m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry pomaga\u0142 mu w ukrywaniu si\u0119. Policja ustali\u0142a r\u00f3wnie\u017c miejsce pobytu kolejnego podejrzanego, kt\u00f3ry uciek\u0142 za granic\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29846032,zatrzymano-podejrzanego-o-zabojstwo-na-nowym-swiecie-kolejny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 07:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe zagro\u017cenie po zniszczeniu tamy w Nowej Kachowce. W\u0142adze o dryfuj\u0105cych minach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/76/1c/z29845872M,Ukraina--Ewakuacja-ludnosci.jpg\" vspace=\"2\" />Na skutek eksplozji zapory w Nowej Kachowce zalane zosta\u0142y pozycje rosyjskich jednostek wojskowych - poinformowa\u0142o Ministerstwo Obrony Ukrainy. Resort ostrzega mieszka\u0144c\u00f3w przed niekontrolowanymi eksplozjami materia\u0142\u00f3w wybuchowych. Szczeg\u00f3lnie zagro\u017cony jest Cherso\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29845642,nowa-kachowka-woda-zalala-rosyjskie-pozycje-wladze-ostrzegaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 07:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niespodziewane s\u0142owa pos\u0142a PiS. Pochwali\u0142 marsz Donalda Tuska. \"Udane przedsi\u0119wzi\u0119cie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/76/1c/z29845669M,Polityk-PiS-pochwalil-marsz-Donalda-Tuska.jpg\" vspace=\"2\" />Niedzielny Marsz 4 czerwca, kt\u00f3rego pomys\u0142odawc\u0105 by\u0142 Donald Tusk, zosta\u0142 z oczywistych wzgl\u0119d\u00f3w skrytykowany przez ob\u00f3z rz\u0105dz\u0105cy. W\u015br\u00f3d narracji Zjednoczonej Prawicy pojawi\u0142y si\u0119 g\u0142osy o \"kuriozum\", czy \"marszu nienawi\u015bci\". Jeden z europarlamentarzyst\u00f3w PiS zaskoczy\u0142 jednak wszystkich swoj\u0105 wypowiedzi\u0105, w kt\u00f3rej marsz uzna\u0142 za \"udane przedsi\u0119wzi\u0119cie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29845634,posel-pis-zmienil-partyjna-narracje-pochwalil-marsz-donalda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 07:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "IMGW ostrzega przed burzami z gradem, na termometrach nawet 29 st. C. Jakie prognozy na Bo\u017ce Cia\u0142o?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/76/1c/z29845922M,Temperatura-w-Polsce---Boze-Cialo--8-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />Ostatni dzie\u0144 przed rozpocz\u0119ciem d\u0142ugiego weekendu zapowiada si\u0119 burzliwie i deszczowo w sporej cz\u0119\u015bci kraju. IMGW wyda\u0142o alerty przestrzegaj\u0105ce przed burzami z gradem dla sze\u015bciu wojew\u00f3dztw. Opady i towarzysz\u0105ce im wy\u0142adowania atmosferyczne nie omin\u0105 nas tak\u017ce w Bo\u017ce Cia\u0142o, za to temperatura mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 wtedy nawet 29 st. C.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29845636,prognoza-pogody-na-boze-cialo-imgw-ostrzega-przed-burzami-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y promotor Andrzeja Dudy: Wymy\u015bli\u0142 nowelizacj\u0119 \"lex Tusk\", aby wycofa\u0107 si\u0119 z kompromitacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/73/1c/z29831772M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />- [Andrzej Duda] wie, \u017ce zrobi\u0142 \u017ale i \u017ce znowu z\u0142ama\u0142 konstytucj\u0119 i pr\u00f3buje si\u0119 jako\u015b kurczowo z tego wycofa\u0107 - tak o prezydenckiej nowelizacji ustawy \"lex Tusk\" wyrazi\u0142 si\u0119 prof. Jan Zimmermann, promotor pracy doktoranckiej Andrzeja Dudy. W opinii prawnika nowela ta \"niczego nie zmienia\". - Mo\u017ce poza pewn\u0105 symbolik\u0105, \u017ce - jak kto\u015b powiedzia\u0142 - to b\u0119dzie taka bardziej spo\u0142eczna komisja - stwierdzi\u0142 profesor.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29845640,byly-promotor-andrzeja-dudy-wymyslil-nowelizacje-lex-tusk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 06:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "WP: By\u0142y senator PiS skazany za zn\u0119canie si\u0119 nad psem zosta\u0142 akcjonariuszem w sp\u00f3\u0142ce B\u0105kiewicza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/c5/1b/z29119726M,Robert-Bakiewicz-przed-mikrofonem-Mediow-Narodowyc.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y senator PiS skazany przez s\u0105d pierwszej instancji za zn\u0119canie si\u0119 na psem robi interesy z Robertem B\u0105kiewiczem - podaje Wirtualna Polska. Portal ustali\u0142, \u017ce Waldemar Bonkowski zosta\u0142 akcjonariuszem w sp\u00f3\u0142ce Telewizja Media Narodowe.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29845667,wp-byly-senator-pis-skazany-za-znecanie-sie-nad-psem-akcjonariuszem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 06:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 ci\u0119\u017carnej Doroty. \"Kazano jej le\u017ce\u0107 z nogami do g\u00f3ry, bo mo\u017ce wody powr\u00f3c\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/6e/1c/z29812825M,Podhalanski-Szpital-Specjalistyczny---zdjecie-ilus.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie by\u0142a to piorunuj\u0105ca sepsa. Wyk\u0142adniki stanu zapalnego ros\u0142y systematycznie (...) Lekarze mieli trzy dni na podj\u0119cie decyzji - m\u00f3wi Uwadze! mec. Jolanta Budzowska. 33-letnia Dorota zmar\u0142a z powodu wstrz\u0105su sceptycznego w nowotarskim szpitalu. Pacjentk\u0119 zakwalifikowano do operacji dopiero po konsultacji z prof. Hubertem Hurasem, konsultantem wojew\u00f3dzkim w dziedzinie ginekologii i po\u0142o\u017cnictwa, gdy jej stan by\u0142 ju\u017c krytyczny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29845637,smierc-ciezarnej-doroty-kazano-jej-lezec-z-nogami-do-gory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 06:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krzysztof \u015amiszek go\u015bciem Porannej rozmowy Gazeta.pl", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/76/1c/z29845440M.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brodowej Porannej rozmowie Gazeta.pl go\u015bciem Jacka G\u0105dka b\u0119dzie Krzysztof \u015amiszek pose\u0142 Nowej Lewicy. Zapraszamy o 8:30!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29845437,krzysztof-smiszek-gosciem-porannej-rozmowy-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niespokojna noc w Ukrainie. Rosjanie ostrzelali ruroci\u0105g z amoniakiem i ewakuuj\u0105cy si\u0119 Cherso\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/76/1c/z29845593M,Ukraina.jpg\" vspace=\"2\" />Po raz drugi w ci\u0105gu dw\u00f3ch dni Rosjanie ostrzelali ruroci\u0105g z amoniakiem - przekaza\u0142y w\u0142adze obwodu charkowskiego. Trwa ewakucja mieszka\u0144c\u00f3w Chersonia, kt\u00f3ry zalewa woda z Dniepru. W nocy miasto ostrzela\u0142a rosyjska artyleria. Rannych zosta\u0142o dw\u00f3ch policjant\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29845588,niespokojna-noc-w-ukrainie-rosjanie-ostrzelali-rurociag-z-amoniakiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 05:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elektroniczne opaski dla dzieci w Sopocie. Maj\u0105 pom\u00f3c rodzicom przed wakacjami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/76/1c/z29845339M,Sopot-wprowadza-elektroniczne-opaski-dla-dzieci.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adze Sopotu chc\u0105 wykorzysta\u0107 technologi\u0119 do przeciwdzia\u0142ania problemowi zagini\u0119\u0107 dzieci na pla\u017cach. We wsp\u00f3\u0142pracy z firm\u0105 kosmetyczn\u0105 miasto stworzy\u0142o elektroniczne opaski, kt\u00f3re maj\u0105 pom\u00f3c rodzicom w szybkim odnalezieniu nieletnich. Opaski s\u0105 rozdawane za darmo na terenie Sopotu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29845216,elektroniczne-opaski-dla-dzieci-w-sopocie-maja-pomoc-odnalezc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaworek nadal poszukiwany. Przyjaci\u00f3\u0142ka rodziny o szczeg\u00f3\u0142ach zbrodni. \"Krzykn\u0105\u0142, \u017ce b\u0119dzie nast\u0119pna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/4a/1b/z28617578M,Jacek-Jaworek.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura zawiesi\u0142a \u015bledztwo przeciwko Jackowi Jaworkowi, jednak nie zaprzesta\u0142a jego poszukiwa\u0144. Do decyzji prokuratury odnios\u0142a si\u0119 przyjaci\u00f3\u0142ka rodziny, kt\u00f3ra opowiedzia\u0142a o najm\u0142odszym dziecku zabitego ma\u0142\u017ce\u0144stwa, kt\u00f3ry jako jedyny prze\u017cy\u0142 atak wujka na sw\u00f3j dom. - Mo\u017ce gdyby prokurator zobaczy\u0142 jego twarz, nie zawiesi\u0142by \u015bledztwa - powiedzia\u0142a kobieta o Giannim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29845370,jaworek-nadal-poszukiwany-przyjaciolka-rodziny-o-szczegolach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 04:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie zrobi\u0107 zakupy w Bo\u017ce Cia\u0142o 2023? Te sklepy b\u0119d\u0105 otwarte 8 czerwca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/70/1c/z29821042M,Supermarket---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Uroczysto\u015b\u0107 Naj\u015bwi\u0119tszego Cia\u0142a i Krwi Chrystusa, znana szerzej pod nazw\u0105 Bo\u017ce Cia\u0142o, to \u015bwi\u0119to ustawowo wolne od pracy i nauki. Status ten wi\u0105\u017ce r\u00f3wnie\u017c z licznymi ograniczeniami w handlu, kt\u00f3re utrudni\u0105 nam zrobienie zakup\u00f3w. Oto plac\u00f3wki handlowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 otwarte 8 czerwca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29821008,gdzie-zrobic-zakupy-w-boze-cialo-2023-te-sklepy-beda-otwarte.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Beskidy. Ratowniczka GOPR uk\u0105szona przez \u017cmij\u0119. Trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/76/1c/z29845374M,Beskidy--Akcja-ratunkowa-GOPR.jpg\" vspace=\"2\" />Beskidzki GOPR poinformowa\u0142, \u017ce w weekend podj\u0105\u0142 akcj\u0119 pomocy ratowniczce, kt\u00f3ra zosta\u0142a uk\u0105szona przez \u017cmij\u0119 zygzakowat\u0105. ''Kobieta trafi\u0142a do szpitala, gdzie po podaniu lek\u00f3w poddano j\u0105 kilkudniowej obserwacji i szczeg\u00f3\u0142owym badaniom'' - czytamy w komunikacie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29845368,beskidy-ratowniczka-gopr-ukaszona-przez-zmije-trafila-do-szpitala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 04:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po Marszu 4 czerwca Konfederacja b\u0119dzie spija\u0107 \u015bmietank\u0119? Pom\u00f3g\u0142 s\u0119dzia Marciniak, a teraz te\u017c Tusk", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/e6/1b/z29255405M.jpg\" vspace=\"2\" />Spektakularno\u015b\u0107 marszu w Warszawie 4 czerwca by\u0142a niespodziewana dla samej PO. To wielki sukces Donalda Tuska, ale \u015bmietank\u0119 spija\u0107 mo\u017ce zaraz Konfederacja. Najnowszy sonda\u017c - cho\u0107 jeden i wykonany w piku marszowych emocji - pokazuje, \u017ce jest na fali wznosz\u0105cej. W Konfederacji m\u00f3wi\u0105, \u017ce to nie efekt marszu, ale sprawa... obrony s\u0119dziego Szymona Marciniaka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29843223,po-marszu-4-czerwca-konfederacja-bedzie-spijac-smietanke-pomogl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 04:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - \u015broda 7 czerwca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/76/1c/z29843706M,Horoskop-dzienny-na-srode-7-czerwca-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na \u015brod\u0119 7 czerwca 2023. Podczas gdy jedni ci\u0119\u017cko pracuj\u0105 na sw\u00f3j sukces, do innych u\u015bmiecha si\u0119 los, oferuj\u0105c drog\u0119 na skr\u00f3ty. Dok\u0105d tym razem zmierzasz \u015bcie\u017ck\u0105 swojej codzienno\u015bci? Odszukaj sw\u00f3j znak zodiaku i sprawd\u017a, jak sp\u0119dzisz najbli\u017csze 24 godziny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29843563,horoskop-dzienny-sroda-7-czerwca-baran-byk-bliznieta-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-07 03:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]