[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Informacje o rozpocz\u0119ciu procesu rozmieszczania rosyjskiej broni j\u0105drowej na Bia\u0142orusi. USA komentuj\u0105", "description": "<img alt=\"Informacje o rozpocz\u0119ciu procesu rozmieszczania rosyjskiej broni j\u0105drowej na Bia\u0142orusi. USA komentuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2p4vpt-departament-stanu-waszyngton-s-shutterstock1417710644-5017362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Waszyngton nie widzi powod\u00f3w do zmiany swojego stanowiska nuklearnego - o\u015bwiadczy\u0142 rzecznik prasowy Departamentu Stanu USA Matthew Miller, w odpowiedzi na informacje p\u0142yn\u0105ce z Rosji i Bia\u0142orusi o tym, \u017ce na tej ostatniej zacz\u0105\u0142 si\u0119 proces rozmieszczania taktycznej broni j\u0105drowej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/informacje-o-rozpoczeciu-procesu-rozmieszczania-rosyjskiej-broni-jadrowej-na-bialorusi-usa-komentuja-7144773?source=rss", "date_published": "2023-05-25 20:33:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wojciech Bojanowski laureatem Telekamery Tele Tygodnia 2023 w kategorii Informacje/publicystyka", "description": "<img alt=\"Wojciech Bojanowski laureatem Telekamery Tele Tygodnia 2023 w kategorii Informacje/publicystyka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bto97p-wojciech-bojanowski-7144792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojciech Bojanowski, reporter \"Fakt\u00f3w\" TVN, zosta\u0142 laureatem plebiscytu Telekamery Tele Tygodnia 2023 w kategorii Informacje/publicystyka. W tej samej kategorii drugie miejsce zaj\u0105\u0142 Konrad Piasecki, prowadz\u0105cy w TVN24 programy \"Rozmowa Piaseckiego\" i \"Kawa na \u0142aw\u0119\", a trzecie miejsce Diana Rudnik, prezenterka \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24.\u00a0\"Skazana\" (TVN i Player) zosta\u0142a nagrodzona w kategorii Serial.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/telekamery-tele-tygodnia-2023-wojciech-bojanowski-laureatem-w-kategorii-informacjepublicystyka-kolejne-miejsca-zajeli-konrad-piasecki-i-diana-rudnik-7144785?source=rss", "date_published": "2023-05-25 20:07:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ile huragan\u00f3w b\u0119dzie w tym sezonie? \"Ta kombinacja doda\u0142a znacznej niepewno\u015bci\"", "description": "<img alt=\"Ile huragan\u00f3w b\u0119dzie w tym sezonie? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ydbueq-2-cyklonyyyy-7144787/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska Narodowa Administracja Oceaniczna i Atmosferyczna (NOAA) przewiduje, \u017ce tegoroczny sezon huraganowy na Atlantyku b\u0119dzie zbli\u017cony do przeci\u0119tnego. To prawdopodobie\u0144stwo oceniono na 40 procent. W du\u017cym stopniu na kszta\u0142t sezonu maj\u0105 wp\u0142yn\u0105\u0107 \"dwa konkuruj\u0105ce ze sob\u0105 czynniki\", takie jak El Nino i wyj\u0105tkowo wysoka temperatura w\u00f3d powierzchniowych oceanu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/sezon-huraganowy-na-atlantyku-2023-ile-bedzie-huraganow-prognoza-noaa-7144751?source=rss", "date_published": "2023-05-25 19:59:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rodzina zast\u0119pcza podejrzewana o zn\u0119canie si\u0119 nad dzie\u0107mi. \"Dzieci maj\u0105 wyra\u017ane \u015blady przemocy fizycznej\"", "description": "<img alt=\"Rodzina zast\u0119pcza podejrzewana o zn\u0119canie si\u0119 nad dzie\u0107mi. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/cdn-zdjecie-fyrx8m-rodzina-zastepcza-podejrzewana-o-znecanie-sie-nad-dziecmi-dzieci-maja-wyrazne-slady-przemocy-fizycznej-7144632/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po raz kolejny pojawi\u0142y si\u0119 informacje o bitych i maltretowanych dzieciach. Dok\u0142adnie tak m\u00f3wi\u0142 o tym wojewoda wielkopolski. Chodzi o dwana\u015bcioro dzieci z rodziny zast\u0119pczej.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/rodzina-zastepcza-podejrzewana-o-znecanie-sie-nad-dziecmi-dzieci-maja-wyrazne-slady-przemocy-fizycznej-7144633?source=rss", "date_published": "2023-05-25 17:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znika kontrowersyjne lapidarium. Prezydent Warszawy zleci\u0142 rozbi\u00f3rk\u0119", "description": "<img alt=\"Znika kontrowersyjne lapidarium. Prezydent Warszawy zleci\u0142 rozbi\u00f3rk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wa2zy3-prace-przy-ursynowskim-lapidarium-7144065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po apelach mieszka\u0144c\u00f3w i lokalnych radnych, by zlikwidowa\u0107\u00a0lapidarium, kt\u00f3re tworzy sterta betonowych p\u0142yt w parku Cichociemnych Spadochroniarzy AK, Zarz\u0105d Zieleni chcia\u0142 usun\u0105\u0107 mniejszy gruz i pouk\u0142ada\u0107 p\u0142yty. Jak si\u0119 dowiedzieli\u015bmy, pomys\u0142 nie spodoba\u0142 si\u0119 jednak prezydentowi stolicy Rafa\u0142owi Trzaskowskiemu, kt\u00f3ry wyda\u0142 decyzj\u0119 o ca\u0142kowitym usuni\u0119ciu krytykowanej instalacji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-trzaskowski-zlecil-rozbiorke-lapidarium-na-ursynowie-7144227?source=rss", "date_published": "2023-05-25 17:23:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef Pentagonu: wkr\u00f3tce stworzymy ramy szkole\u0144 ukrai\u0144skich pilot\u00f3w na F-16", "description": "<img alt=\"Szef Pentagonu: wkr\u00f3tce stworzymy ramy szkole\u0144 ukrai\u0144skich pilot\u00f3w na F-16\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5pfjwn-amerykanski-mysliwiec-f-16-7134858/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Pentagonu Lloyd Austin og\u0142osi\u0142 w czwartek, \u017ce w nadchodz\u0105cych tygodniach USA wraz z Dani\u0105 i Holandi\u0105 stworz\u0105 wsp\u00f3lne ramy szkole\u0144 ukrai\u0144skich pilot\u00f3w na samolotach F-16. W czasie konferencji prasowej po wirtualnym spotkaniu Grupy Kontaktowej do spraw Obrony Ukrainy zaznaczy\u0142, \u017ce do pomocy w inicjatywie zg\u0142osi\u0142y si\u0119 te\u017c Norwegia, Belgia, Portugalia i Polska.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-szef-pentagonu-wkrotce-stworzymy-ramy-szkolen-ukrainskich-pilotow-na-f-16-7144627?source=rss", "date_published": "2023-05-25 17:12:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zniesienie op\u0142at za autostrady, zakaz wyprzedania si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wek. Jest opinia sejmowej komisji", "description": "<img alt=\"Zniesienie op\u0142at za autostrady, zakaz wyprzedania si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wek. Jest opinia sejmowej komisji\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-eu6va9-autostrada-a4-droga-samochody-7134153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Projekt ustawy znosz\u0105cej op\u0142aty za odcinki autostrad zarz\u0105dzane przez pa\u0144stwo i wprowadzaj\u0105cej zakaz wyprzedania si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wek na trasach szybkiego ruchu zosta\u0142 pozytywnie zaopiniowany przez sejmow\u0105 Komisj\u0119 Infrastruktury.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/zniesienie-oplat-za-autostrady-zakaz-wyprzedania-sie-ciezarowek-opinia-sejmowej-komisji-infrastruktury-7144323?source=rss", "date_published": "2023-05-25 17:05:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "B\u0119dzie prze\u0142om w sprawie Madeleine McCann? Niemiecki prokurator wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie prze\u0142om w sprawie Madeleine McCann? Niemiecki prokurator wyja\u015bnia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z2pbz5-poszukiwania-madeleine-mccann-7144492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecki prokurator Christian Wolters przyzna\u0142 w czwartek, \u017ce nie ma zbyt wielkich nadziei na rych\u0142y prze\u0142om w poszukiwaniach zwi\u0105zanych z zagini\u0119ciem Brytyjki Madeleine McCann. Portugalskie, brytyjskie i niemieckie s\u0142u\u017cby od trzech dni przeczesuj\u0105 tereny wok\u00f3\u0142 zbiornika retencyjnego na po\u0142udniu Portugalii. - Oczywi\u015bcie istniej\u0105 pewne oczekiwania, ale nie s\u0105 one wysokie - stwierdzi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zaginiecie-madeleine-mccann-trzy-dni-poszukiwan-przy-zbiorniku-w-portugalii-niemiecki-prokurator-o-postepach-7144461?source=rss", "date_published": "2023-05-25 16:03:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad 250 milion\u00f3w euro maj\u0105tku. Kto odziedziczy fortun\u0119 po Tinie\u00a0Turner?", "description": "<img alt=\"Ponad 250 milion\u00f3w euro maj\u0105tku. Kto odziedziczy fortun\u0119 po Tinie\u00a0Turner?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5dxnmu-tina-turner-i-maz-erwin-bach-w-mediolanie-7143218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2022 roku szwajcarski magazyn biznesowy \"Bilanz\" oszacowa\u0142 maj\u0105tek Tiny Turner na oko\u0142o 250 milion\u00f3w frank\u00f3w szwajcarskich (oko\u0142o 257 milion\u00f3w euro). Legendarna artystka sprzeda\u0142a ponad 200 milion\u00f3w p\u0142yt. Jej ostatnia trasa koncertowa z 2008 roku przynios\u0142a ponad 130 milion\u00f3w dolar\u00f3w. Media pr\u00f3buj\u0105 ustali\u0107, kto - poza m\u0119\u017cem gwiazdy - zostanie spadkobierc\u0105 jej fortuny.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/tina-turner-nie-zyje-kto-bedzie-spadkobierca-jej-majatku-7144528?source=rss", "date_published": "2023-05-25 16:01:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stek ze z\u0142otem u kucharza celebryty, hit internetu i wyrok za \"antypa\u0144stwow\u0105 propagand\u0119\"", "description": "<img alt=\"Stek ze z\u0142otem u kucharza celebryty, hit internetu i wyrok za \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5uk6x8-miejscowosc-da-nang-w-wietnamie-7144382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wietnamski sprzedawca makaronu i aktywista Bui Tuan Lam zosta\u0142 skazany na pi\u0119\u0107 i p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia za \"antypa\u0144stwow\u0105 propagand\u0119\". Cho\u0107 nie pojawia si\u0119 to w akcie oskar\u017cenia, to powszechnie uwa\u017ca si\u0119 powodem by\u0142o jego wideo parodiuj\u0105ce znanego kucharza Salt Bea. Opublikowa\u0142 je kilka dni po ukazaniu si\u0119 nagrania, na kt\u00f3rym jeden najwa\u017cniejszych wietnamskich ministr\u00f3w je w restauracji Salt Bae stek pokryty z\u0142otem. - Ministerstwo Bezpiecze\u0144stwa Publicznego szuka zemsty - oceni\u0142 Phil Robertson z Human Rights Watch.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wietnam-aktywista-bui-tuan-lam-skazany-na-piec-lat-wiezienia-w-tle-filmik-z-parodia-i-wizyta-waznego-ministra-u-salt-bae-7144186?source=rss", "date_published": "2023-05-25 15:06:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ma prowadzi\u0107 misj\u0119 pokojow\u0105 w sprawie Ukrainy. Kardyna\u0142: wojna anga\u017cuje papie\u017ca a\u017c do \u0142ez", "description": "<img alt=\"Ma prowadzi\u0107 misj\u0119 pokojow\u0105 w sprawie Ukrainy. Kardyna\u0142: wojna anga\u017cuje papie\u017ca a\u017c do \u0142ez\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tr73jh-papiez-franciszek-7144405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kardyna\u0142 Matteo Zuppi, kt\u00f3remu papie\u017c powierzy\u0142 niedawno zadanie poprowadzenia misji pokojowej w sprawie Ukrainy, powiedzia\u0142 w czwartek, \u017ce wojna anga\u017cuje Franciszka \"a\u017c do \u0142ez\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/watykan-kardynal-matteo-zuppi-wojna-na-ukrainie-angazuje-papieza-az-do-lez-7144403?source=rss", "date_published": "2023-05-25 14:43:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 lecie\u0107 do Niemiec, ale sp\u00f3\u017ani\u0142 si\u0119 na samolot. Policja szuka 38-letniego W\u0142ocha", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 lecie\u0107 do Niemiec, ale sp\u00f3\u017ani\u0142 si\u0119 na samolot. Policja szuka 38-letniego W\u0142ocha\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uog39n-zaginiony-biago-oddo-7144376/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zagin\u0105\u0142 38-letni Biago Oddo. W\u0142och do Warszawy przylecia\u0142 z Tokio, dalej mia\u0142 zaplanowany lot do Niemiec. Sp\u00f3\u017ani\u0142 si\u0119 jednak na samolot. M\u0119\u017cczyzna ostatni raz by\u0142 widziany 18 maja na ulicy Anielewicza w Warszawie. Policja publikuje zdj\u0119cie zaginionego i prosi o kontakt ka\u017cdego, kto ma informacj\u0119 na jego temat.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-zaginal-38-letni-wloch-biago-oddo-policja-publikuje-zdjecie-7144378?source=rss", "date_published": "2023-05-25 14:13:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polska \"zmierza w z\u0142ym kierunku\". S\u0105 dane GUS", "description": "<img alt=\"Polska \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7tndsy-warszawa-ludzie-ulica-6098791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wsp\u00f3\u0142czynnik dzietno\u015bci w 2022 roku spad\u0142 do 1,261 z 1,320 w 2021 roku - wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego (GUS). \"Dane GUS tylko potwierdzaj\u0105, \u017ce Polska demograficznie zmierza w z\u0142ym kierunku\" - wskaza\u0142 Oskar Sobolewski, ekspert emerytalny i rynku pracy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kryzys-demograficzny-w-polsce-wspolczynnik-dzietnosci-spada-oskar-sobolewski-nowe-dane-gus-7144285?source=rss", "date_published": "2023-05-25 14:01:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "G\u0142\u00f3wne place to parkingi i skrzy\u017cowania. Po latach dyskusji ruszaj\u0105... konsultacje", "description": "<img alt=\"G\u0142\u00f3wne place to parkingi i skrzy\u017cowania. Po latach dyskusji ruszaj\u0105... konsultacje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l4tbhs-plac-teatralny-7142895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Otoczone historycznymi budynkami, \u015bwietnie skomunikowane, z ogromnym potencja\u0142em. A s\u0105 tylko smutnymi parkingami. Dwa du\u017ce place w centrum Warszawy - Teatralny i Bankowy - to dzi\u015b wstyd dla jej w\u0142adz. Po latach dyskusji ratusz zapowiedzia\u0142 konsultacje spo\u0142eczne, w formule \"warsztat\u00f3w typu charrette\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-place-teatralny-bankowy-zelaznej-bramy-konsultacje-z-mieszkancami-7142860?source=rss", "date_published": "2023-05-25 13:47:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przestoje na budowie metra. \"Na cz\u0119\u015bci kontraktu nie trwaj\u0105 prace\"", "description": "<img alt=\"Przestoje na budowie metra. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3cftvg-budowa-metra-na-bemowo-7144120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Bemowa zaalarmowa\u0142 nas, \u017ce na budowie stacji metra Chrzan\u00f3w nic si\u0119 nie dzieje. Wykonawca m\u00f3wi tylko o \"reorganizacji placu budowy\", ale wiceprezydent Warszawy przyznaje, \u017ce \"na cz\u0119\u015bci kontraktu\" prace wstrzymano. W tle jest niepodpisany aneks mi\u0119dzy miastem a firm\u0105. Ten drugi chcia\u0142 zaktualizowa\u0107 kontrakt z uwagi na rosn\u0105ce koszty materia\u0142\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-budowa-metra-na-bemowie-przerwa-w-pracach-nie-podpisali-aneksu-7143663?source=rss", "date_published": "2023-05-25 13:44:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 pieszego, utrudnienia na linii otwockiej", "description": "<img alt=\"Poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 pieszego, utrudnienia na linii otwockiej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ai73nf-potracenie-na-stacji-pkp-swider-7144308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek na stacji \u015awider w Otwocku. S\u0142u\u017cby poinformowa\u0142y o potr\u0105ceniu na torach. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR. S\u0105 utrudnienia w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w SKM i KM.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/swider-mazowsze-utrudnienia-na-otwockiej-linii-po-potraceniu-pieszego-7144304?source=rss", "date_published": "2023-05-25 13:39:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejne odkrycia archeologiczne na budowie obwodnicy Opatowa. Maj\u0105 nawet sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy lat", "description": "<img alt=\"Kolejne odkrycia archeologiczne na budowie obwodnicy Opatowa. Maj\u0105 nawet sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ktajjo-odkrycia-archeologiczne-na-budowie-obwodnicy-opatowa-7143933/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badacze ko\u0144cz\u0105 prac\u0119 na 20 stanowiskach archeologicznych na terenie budowy obwodnicy Opatowa (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie), w kt\u00f3rych przez ostatnie miesi\u0105ce znale\u017ali cenne artefakty z neolitu, epoki br\u0105zu i wczesnego \u015bredniowiecza. Archeolodzy odkopali mi\u0119dzy innymi top\u00f3r-motyk\u0119 z poro\u017ca, grzebie\u0144, a tak\u017ce naczynia - w tym pot\u0119\u017cny, jak na wsp\u00f3\u0142czesne standardy, kubek. Mowa jest o setkach obiekt\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/opatow-okrycia-archeologiczne-na-budowie-obwodnicy-wzdluz-dk9-i-s74-pochodza-z-neolitu-epoki-brazu-i-sredniowiecza-7143975?source=rss", "date_published": "2023-05-25 13:38:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pomocnicy pchali, kierowca pr\u00f3bowa\u0142\u00a0hamowa\u0107. Przys\u0142uga sko\u0144czy\u0142a si\u0119 na s\u0142upie. Nagranie", "description": "<img alt=\"Pomocnicy pchali, kierowca pr\u00f3bowa\u0142\u00a0hamowa\u0107. Przys\u0142uga sko\u0144czy\u0142a si\u0119 na s\u0142upie. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tk1psb-do-zdarzenia-doszlo-w-lodzi-7144244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa m\u0142odych ludzi, dwie dziewczyny i ch\u0142opak, chcieli pom\u00f3c kierowcy, kt\u00f3remu na skrzy\u017cowaniu ulicy Sieradzkiej i Rzgowskiej w \u0141odzi popsu\u0142 si\u0119 samoch\u00f3d. Na nagraniu, kt\u00f3re trafi\u0142o do sieci wida\u0107, \u017ce dobre intencje w po\u0142\u0105czeniu ze s\u0142ab\u0105 koordynacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 ze strony kierowcy doprowadzi\u0142y do tego, \u017ce samoch\u00f3d zosta\u0142 wepchni\u0119ty prosto na s\u0142up.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-pomocnicy-pchali-kierowca-probowalhamowac-przysluga-na-skonczyla-sie-na-slupie-nagranie-7144233?source=rss", "date_published": "2023-05-25 13:13:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zakaz lot\u00f3w na kr\u00f3tkich trasach. Rz\u0105d my\u015bli o zaostrzeniu przepis\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zakaz lot\u00f3w na kr\u00f3tkich trasach. Rz\u0105d my\u015bli o zaostrzeniu przepis\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6vewjr-shutterstock_1011385708-7144283/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od wtorku we Francji obowi\u0105zuje zakaz lot\u00f3w krajowych na kr\u00f3tkich trasach, kt\u00f3re mo\u017cna pokona\u0107 poci\u0105giem w czasie kr\u00f3tszym ni\u017c dwie i p\u00f3\u0142 godziny. - P\u00f3jdziemy dalej - zapowiedzia\u0142 minister do spraw transportu Clement Beaune.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/francja-zakaz-lotow-na-trasach-ktore-mozna-pokonac-pociagiem-w-czasie-krotszym-niz-25-godziny-7144188?source=rss", "date_published": "2023-05-25 13:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Posiedzenie raz na rok, dodatek do pensji co miesi\u0105c. Podkomisja \"powsta\u0142a tylko po to, \u017ceby pani pose\u0142 mog\u0142a dorobi\u0107\"", "description": "<img alt=\"Posiedzenie raz na rok, dodatek do pensji co miesi\u0105c. Podkomisja \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qqt2d5-pawlowska-komisja-7144155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po raz pierwszy od roku zebra\u0142a si\u0119 w \u015brod\u0119 sejmowa podkomisja sta\u0142a do spraw polskiego przemys\u0142u obronnego oraz modernizacji technicznej Si\u0142 Zbrojnych RP. Za bycie przewodnicz\u0105c\u0105 tej komisji pos\u0142anka klubu PiS Monika Paw\u0142owska dostaje co miesi\u0105c 10 procent uposa\u017cenia. - Wszystkie podkomisje s\u0105 w\u0142a\u015bnie po to, \u017ceby politycy PiS-u mieli wi\u0119cej kasy w portfelu - oceni\u0142 rzecznik PSL Mi\u0142osz Motyka.", "link": "https://tvn24.pl/polska/pierwsze-posiedzenie-podkomisji-do-spraw-przemyslu-obronnego-od-roku-przewodniczaca-monika-pawlowska-co-miesiac-dostaje-dodatek-do-pensji-7143894?source=rss", "date_published": "2023-05-25 13:11:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pojawi\u0142y si\u0119 burze. Sprawd\u017a, gdzie grzmi", "description": "<img alt=\"Pojawi\u0142y si\u0119 burze. Sprawd\u017a, gdzie grzmi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-f84uzr-wyladowania-atmosferyczne-nad-polska-w-czwartek-godz-15-7144271/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W czwartek po po\u0142udniu zacz\u0119\u0142o grzmie\u0107 na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Polski. Wiatr podczas wy\u0142adowa\u0144 atmosferycznych rozp\u0119dza si\u0119 w porywach do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-czwartek-2505-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7144266?source=rss", "date_published": "2023-05-25 13:10:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "75. rocznica \u015bmierci rotmistrza Witolda\u00a0Pileckiego. Prezydent: niezwyk\u0142a posta\u0107 naszej historii, wielki bohater", "description": "<img alt=\"75. rocznica \u015bmierci rotmistrza Witolda\u00a0Pileckiego. Prezydent: niezwyk\u0142a posta\u0107 naszej historii, wielki bohater\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8fmrv-corka-rotmistrza-witolda-pileckiego-zofia-pilecka-optulowicz-prezydent-andrzej-duda-i-weteran-janusz-waledzik-podczas-uroczystosci-zlozenia-wienca-przy-scianie-smierci-7144133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Witold Pilecki to niezwyk\u0142a posta\u0107 naszej historii, wspania\u0142a osobowo\u015b\u0107, kt\u00f3rego droga bohaterstwa wojennego jest po prostu niebywa\u0142a - powiedzia\u0142\u00a0prezydent Andrzej Duda w 75. rocznic\u0119 \u015bmierci rotmistrza. Uroczyste obchody odby\u0142y si\u0119\u00a0w Muzeum \u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych i Wi\u0119\u017ani\u00f3w Politycznych PRL przy ulicy Rakowieckiej 37 w Warszawie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/witold-pilecki-75-rocznica-smierci-uroczystosci-obchody-prezydent-andrzej-duda-o-rotmistrzu-niezwykla-postac-7144110?source=rss", "date_published": "2023-05-25 13:07:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dom Adolfa Hitlera stanie si\u0119 centrum praw cz\u0142owieka", "description": "<img alt=\"Dom Adolfa Hitlera stanie si\u0119 centrum praw cz\u0142owieka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q58yo9-dom-w-ktorym-urodzil-sie-adolf-hitler-braunau-am-inn-w-austrii-7144013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dom, w kt\u00f3rym urodzi\u0142 si\u0119 Adolf Hitler, zostanie przekszta\u0142cony w centrum szkoleniowe zajmuj\u0105ce si\u0119 prawami cz\u0142owieka. Budynek znajduje si\u0119 w Braunau am Inn w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Austrii. Jak wyja\u015bniono, postanowiono nada\u0107 mu now\u0105 \"perspektyw\u0119 afirmuj\u0105c\u0105 \u017cycie\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/austria-dom-adolfa-hitlera-w-braunau-am-inn-stanie-sie-centrum-praw-czlowieka-7143952?source=rss", "date_published": "2023-05-25 13:07:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z kont klient\u00f3w znikn\u0119\u0142o 1,5 miliona z\u0142otych. Pracownica banku w areszcie", "description": "<img alt=\"Z kont klient\u00f3w znikn\u0119\u0142o 1,5 miliona z\u0142otych. Pracownica banku w areszcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8e1g26-shutterstock586647611-6758491/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 10 lat wi\u0119zienia grozi 34-letniej pracownicy plac\u00f3wek banku w Krakowie i Zakopanem, zatrzymanej po tym, jak jej klienci stracili z rachunk\u00f3w \u0142\u0105cznie 1,5 miliona z\u0142otych. Jak informuje policja, kobieta \"mi\u0142\u0105 aparycj\u0105 wzbudza\u0142a zaufanie i zjednywa\u0142a sobie klient\u00f3w\", a potem zawiera\u0142a na ich dane umowy i przeprowadza\u0142a transakcje bez ich zgody. W ten spos\u00f3b mia\u0142a dzia\u0142a\u0107 przez trzy lata.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-zakopane-z-kont-klientow-zniknelo-15-miliona-zlotych-pracownica-banku-w-areszcie-7144170?source=rss", "date_published": "2023-05-25 13:00:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d stoczy\u0142 si\u0119 do 137-metrowego w\u0105wozu. Kierowc\u0119 odnaleziono po pi\u0119ciu dniach", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d stoczy\u0142 si\u0119 do 137-metrowego w\u0105wozu. Kierowc\u0119 odnaleziono po pi\u0119ciu dniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l0iulz-cowlitz-2-fire-rescue-7143777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko dwudziestu stra\u017cak\u00f3w wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w akcji ratowania mieszka\u0144ca stanu Waszyngton. Pi\u0119\u0107dziesi\u0119ciosze\u015bciolatek przez kilka dni pozostawa\u0142 uwi\u0119ziony w poje\u017adzie, kt\u00f3rym stoczy\u0142 si\u0119 w d\u00f3\u0142 ok. 137-metrowego w\u0105wozu. - Jeste\u015bmy po prostu oszo\u0142omieni, \u017ce prze\u017cy\u0142 - przyzna\u0142a znajoma poszkodowanego w rozmowie z lokalnymi mediami.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-samochod-stoczyl-sie-do-137-metrowego-wawozu-kierowce-odnaleziono-po-pieciu-dniach-7143773?source=rss", "date_published": "2023-05-25 12:57:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W jaki spos\u00f3b gin\u0105 dzieci i jak si\u0119 ich szuka. Dzi\u015b Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Dziecka Zaginionego", "description": "<img alt=\"W jaki spos\u00f3b gin\u0105 dzieci i jak si\u0119 ich szuka. Dzi\u015b Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Dziecka Zaginionego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-440zsa-shutterstock_1930905332-7143824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce co roku ginie ponad dwa tysi\u0105ce ma\u0142oletnich. Cho\u0107 95 proc. wraca do domu w ci\u0105gu tygodnia, wi\u0119cej ni\u017c sto dzieci i nastolatk\u00f3w rocznie przepada bez \u015bladu.\u00a0- W przypadku kilkulatk\u00f3w g\u0142\u00f3wne przyczyny zagini\u0119cia s\u0105 dwie: niewystarczaj\u0105ca opieka lub porwania rodzicielskie. U nastolatk\u00f3w najcz\u0119stsze s\u0105 ucieczki. Gdy ko\u0144cz\u0105 18 lat, mog\u0105 zg\u0142osi\u0107 si\u0119 na policj\u0119 i o\u015bwiadczy\u0107, \u017ce nie chc\u0105 by\u0107 d\u0142u\u017cej poszukiwane - t\u0142umaczy Izabela Jezierska-\u015awiergiel, wiceprezes Fundacji ITAKA.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zaginione-dzieci-w-polsce-ile-dzieci-ginie-co-roku-jak-znalezc-kogos-kto-zaginal-7143670?source=rss", "date_published": "2023-05-25 12:22:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co wiemy przed drug\u0105 tur\u0105 wybor\u00f3w? Rozstrzyga si\u0119, kto b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0107 Turcj\u0105", "description": "<img alt=\"Co wiemy przed drug\u0105 tur\u0105 wybor\u00f3w? Rozstrzyga si\u0119, kto b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0107 Turcj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p1isdh-recep-tayyip-erdogan-plakat-w-stambule-7143399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119, po raz pierwszy w historii, w Turcji odb\u0119dzie si\u0119 druga tura wybor\u00f3w prezydenckich. Urz\u0119duj\u0105cy prezydent Recep Tayyip Erdogan zmierzy si\u0119 w niej z kandydatem opozycji Kemalem Kilicdaroglu. Co wiadomo przed drug\u0105 tur\u0105 wybor\u00f3w prezydenckich? Kt\u00f3ry z kandydat\u00f3w ma wi\u0119ksze szanse na zwyci\u0119stwo?", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybory-prezydenckie-w-turcji-druga-tura-w-niedziele-wszystko-co-trzeba-wiedziec-7143191?source=rss", "date_published": "2023-05-25 12:12:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015acigali motorowerzyst\u0119, radiow\u00f3z nie pojecha\u0142 dalej. Policjant pieszo dogoni\u0142 43-latka", "description": "<img alt=\"\u015acigali motorowerzyst\u0119, radiow\u00f3z nie pojecha\u0142 dalej. Policjant pieszo dogoni\u0142 43-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m5zg6w-scigali-motorowerzyste-radiowoz-nie-pojechal-dalej-policjant-pieszo-dogonil-43-latka-7144136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Tarnowskich G\u00f3r (woj. \u015bl\u0105skie) zatrzymali po po\u015bcigu 43-latka, kt\u00f3ry jecha\u0142 motorowerem pod wp\u0142ywem alkoholu i ucieka\u0142 przed kontrol\u0105. Gdy m\u0119\u017cczyzna wjecha\u0142 na le\u015bn\u0105 drog\u0119, radiow\u00f3z nie pojecha\u0142 dalej, wi\u0119c jeden z funkcjonariuszy ruszy\u0142 w pieszy po\u015bcig.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zbroslawice-nie-zatrzymal-sie-do-kontroli-uciekal-motorowerem-zatrzymali-go-po-pieszym-poscigu-7143328?source=rss", "date_published": "2023-05-25 12:11:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ojciec z synem przyszli do s\u0105siad\u00f3w z wid\u0142ami i szpadlem. Us\u0142yszeli zarzuty", "description": "<img alt=\"Ojciec z synem przyszli do s\u0105siad\u00f3w z wid\u0142ami i szpadlem. Us\u0142yszeli zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uyuga0-mieli-ze-soba-widly-7143771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a ojca i syna, kt\u00f3rzy mieli grozi\u0107 swoim s\u0105siadom zab\u00f3jstwem oraz spaleniem posesji. Przyszli do nich uzbrojeni w wid\u0142y i szpadel. Jak ustalili mundurowi, powodem awantury by\u0142 wieloletni konflikt s\u0105siedzki. Teraz m\u0119\u017cczyznom grozi do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wlodawa-ojciec-z-synem-przyszli-do-sasiadow-z-widlami-i-szpadlem-mieli-grozic-zabojstwem-i-spaleniem-posesji-7143740?source=rss", "date_published": "2023-05-25 11:53:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przerzucili przez mur czteroletnie dziecko", "description": "<img alt=\"Przerzucili przez mur czteroletnie dziecko \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6akt4d-dziecko-7143792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamera ameryka\u0144skiej S\u0142u\u017cby Celnej i Ochrony Granic (CBP) zarejestrowa\u0142a, jak przez mur mi\u0119dzy meksyka\u0144sk\u0105 Tijuan\u0105 i San Diego przerzucane jest ma\u0142e dziecko. Jak poinformowa\u0142 szef CBP, dziecko ma cztery lata i \"cudem\" nic mu nie jest.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/granica-meksyk-usa-czteroletnie-dziecko-przerzucone-przez-mur-7143710?source=rss", "date_published": "2023-05-25 11:48:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bus zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 wioz\u0105c\u0105 drewno. Siedem os\u00f3b trafi\u0142o do szpitala", "description": "<img alt=\"Bus zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 wioz\u0105c\u0105 drewno. Siedem os\u00f3b trafi\u0142o do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ivf10u-do-zderzenia-doszlo-na-dw175-na-odcinku-drawsko-pomorskie-kalisz-pomorski-7143884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze wojew\u00f3dzkiej numer 175 za Konotopem (woj. zachodniopomorskie) dosz\u0142o do zderzenia samochodu ci\u0119\u017carowego z busem. Ci\u0119\u017car\u00f3wka przewo\u017c\u0105ca drewno przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na jezdni\u0119, blokuj\u0105c przejazd w obu kierunkach. Jak informuje policja, siedem os\u00f3b trafi\u0142o do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/konotop-dw-175-zderzenie-busa-z-ciezarowka-wiozaca-drewno-siedem-osob-trafilo-do-szpitala-7143897?source=rss", "date_published": "2023-05-25 11:10:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe tytu\u0142y i nowy sprz\u0119t. Sony przedstawi\u0142o swoje premiery", "description": "<img alt=\"Nowe tytu\u0142y i nowy sprz\u0119t. Sony przedstawi\u0142o swoje premiery\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uttmx-shutterstock_1863963838-7143819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 w nocy czasu polskiego odby\u0142o si\u0119 PlayStation Showcase, czyli zapowiedzi Sony zwi\u0105zane z ich konsol\u0105 dotycz\u0105ce najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci. Zar\u00f3wno od samego koncernu jak i od wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z nimi deweloper\u00f3w. Po\u015br\u00f3d zapowiedzi nowych tytu\u0142\u00f3w wyr\u00f3\u017cnia s\u0119 Spider-Man 2 i remake Metal Gear Solid 3. Sony oficjalnie zaprezentowa\u0142o tak\u017ce Project Q, czyli swoj\u0105 przeno\u015bn\u0105 konsol\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/playstation-showcase-2023-sony-zapowiada-project-q-i-nowe-tytuly-w-tym-spider-mana-2-7143557?source=rss", "date_published": "2023-05-25 11:04:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ryzyko podtopie\u0144 w miastach na Lubelszczy\u017anie", "description": "<img alt=\"Ryzyko podtopie\u0144 w miastach na Lubelszczy\u017anie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5vkfba-wydano-alerty-hydrologiczne/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wprowadzi\u0142 alert hydrologiczny pierwszego stopnia w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Ostrze\u017cenia wydano w zwi\u0105zku z intensywnymi opadami, kt\u00f3re prognozowane s\u0105 podczas burz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/ryzyko-podtopien-w-miastach-na-lubelszczyznie-7143802?source=rss", "date_published": "2023-05-25 11:00:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W uj\u0119ciu D\u0119bska Ku\u017ania wykryto bakterie coli. Mieszka\u0144cy sze\u015bciu miejscowo\u015bci musz\u0105 czerpa\u0107 wod\u0119 w beczkowoz\u00f3w", "description": "<img alt=\"W uj\u0119ciu D\u0119bska Ku\u017ania wykryto bakterie coli. Mieszka\u0144cy sze\u015bciu miejscowo\u015bci musz\u0105 czerpa\u0107 wod\u0119 w beczkowoz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9fsk7a-w-ujeciu-debska-kuznia-wykryto-bakterie-coli-zdjecie-ilustracyjne-7143479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wodoci\u0105gu w D\u0119bskiej Ku\u017ani na Opolszczy\u017anie, kt\u00f3ry dostarcza wod\u0119 do sze\u015bciu miejscowo\u015bci, znaleziono bakterie escherichia coli. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, mieszka\u0144cy nie powinni u\u017cywa\u0107 jej do przygotowywania \u017cywno\u015bci, czy w celach higienicznych. Podstawiono beczkowozy.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/chrzastowice-debska-kuznia-ledziny-suchy-bor-falmirowice-i-debie-bakterie-coli-w-ujeciu-wody-woda-nie-do-spozycia-7143475?source=rss", "date_published": "2023-05-25 10:56:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u0141amali ramy, wyginali ko\u0142a. Rowery miejskie w Krakowie wracaj\u0105, ale przez wandali zmieniono zasady", "description": "<img alt=\"\u0141amali ramy, wyginali ko\u0142a. Rowery miejskie w Krakowie wracaj\u0105, ale przez wandali zmieniono zasady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1rd473-zniszczone-rowery-miejskie-w-krakowie-6961177/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypo\u017cyczalnia elektrycznych rower\u00f3w miejskich w Krakowie, Park-e-Bike, od czwartku zn\u00f3w funkcjonuje. Przez ponad miesi\u0105c system by\u0142 zablokowany z powodu serii wandalizm\u00f3w. W kwietniu cz\u0119\u015b\u0107 jedno\u015blad\u00f3w zosta\u0142a zniszczona - mia\u0142y po\u0142amane ramy, urwane siedzenia i powyginane ko\u0142a. Po ponownym uruchomieniu us\u0142ugi mieszka\u0144cy musz\u0105 od nowa weryfikowa\u0107 swoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 - to zabezpieczenie, kt\u00f3re ma zapobiec kolejnym aktom wandalizmu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-wypozyczalnia-rowerow-miejskich-park-e-bike-znowu-dziala-zmiany-po-serii-wandalizmow-7143612?source=rss", "date_published": "2023-05-25 10:44:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W drzwiach gara\u017cu by\u0142a dziura, ze \u015brodka znikn\u0119\u0142y w\u0119dki. O\u015bmiolatek odpowie przed s\u0105dem rodzinnym", "description": "<img alt=\"W drzwiach gara\u017cu by\u0142a dziura, ze \u015brodka znikn\u0119\u0142y w\u0119dki. O\u015bmiolatek odpowie przed s\u0105dem rodzinnym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pjufq-w-torbie-znajdowaly-sie-wedki-7143595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O\u015bmioletni ch\u0142opiec gra\u0142 z kolegami w pi\u0142k\u0119. Ta w pewnym momencie uderzy\u0142a w drzwi pobliskiego gara\u017cu i zrobi\u0142a w nich otw\u00f3r. Jak ustalili policjanci z Augustowa (woj. podlaskie), ch\u0142opiec wszed\u0142 do gara\u017cu po pi\u0142k\u0119 i zabra\u0142 torb\u0119, w kt\u00f3rej znajdowa\u0142y si\u0119 w\u0119dki. Teraz odpowie przed s\u0105dem rodzinnym.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/augustow-w-drzwiach-garazu-byla-dziura-ze-srodka-zniknely-wedki-policja-ustalila-ze-zabral-je-osmiolatek-7143578?source=rss", "date_published": "2023-05-25 10:32:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pestycydy w odchodach dzikich ssak\u00f3w naczelnych. \"Nawet obszary chronione nie s\u0105 od nich wolne\"", "description": "<img alt=\"Pestycydy w odchodach dzikich ssak\u00f3w naczelnych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-th6kef-szympans-zdjecie-pogladowe-7143474/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144scy badacze wykryli, \u017ce w odchodach dzikich ssak\u00f3w naczelnych, takich jak szympanse czy pawiany, mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 \u015blady r\u00f3\u017cnych zanieczyszcze\u0144 chemicznych. Jak zauwa\u017caj\u0105 w najnowszych badaniach, obecno\u015b\u0107 tych substancji mo\u017ce oddzia\u0142ywa\u0107 w destrukcyjny spos\u00f3b na zdrowie i p\u0142odno\u015b\u0107 zwierz\u0105t.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/uganda-pestycydy-znalezione-w-kale-naczelnych-nawet-obszary-chronione-nie-sa-wolne-od-skutkow-zanieczyszczen-7143473?source=rss", "date_published": "2023-05-25 10:31:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ale to szybko zlecia\u0142o, Heleno\". Damian Micha\u0142owski \u015bwi\u0119tuje urodziny c\u00f3reczki", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j3pj6-damian-michalowski-7143614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"\u017bycz\u0119 Ci wiatru we w\u0142osach i \u017ceby\u015bmy zawsze mieli czas na zabaw\u0119 w \u017cyciu\" - napisa\u0142 Damian Micha\u0142owski na Instagramie. Doda\u0142 #coreczkatatusia. Do \u017cycze\u0144 do\u0142\u0105czy\u0142a partnerka prezentera z \"Dzie\u0144 Dobry TVN\", Paulina Krupi\u0144ska-Karpiel: \"Helena b\u0105d\u017a zdrowa i szcz\u0119\u015bliwa. Niech ca\u0142y Tw\u00f3j \u015bwiat b\u0119dzie obsypany brokatem\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/damian-michalowski-z-ddtvn-swietuje-czwarte-urodziny-corki-zdjecia-7143602?source=rss", "date_published": "2023-05-25 10:25:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zn\u00f3w mo\u017cna wjecha\u0107 na Kasprowy Wierch kolejk\u0105 linow\u0105", "description": "<img alt=\"Zn\u00f3w mo\u017cna wjecha\u0107 na Kasprowy Wierch kolejk\u0105 linow\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qsqglk-kolejka-linowa-na-kasprowy-wierch-7143678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tury\u015bci chc\u0105cy dotrze\u0107 na Kasprowy Wierch zn\u00f3w mog\u0105 skorzysta\u0107 z kolejki linowej. Na szczycie mo\u017cna nie tylko podziwia\u0107 pi\u0119kne widoki, lecz tak\u017ce skorzysta\u0107 z bogatej oferty edukacyjnej oraz zwiedzania z przewodnikiem tatrza\u0144skim.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/kolejka-linowa-na-kasprowy-wierch-ruszyla-ile-kosztuje-bilet-akcje-edukacyjne-7143643?source=rss", "date_published": "2023-05-25 09:50:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmar\u0142a ostatnia tajwa\u0144ska \"pocieszycielka\"", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142a ostatnia tajwa\u0144ska \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wu79ng-tajwan-protest-7143587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wieku 92 lat zmar\u0142a ostatnia ze znanych tajwa\u0144skich \"pocieszycielek\" - kobiet zmuszanych w czasie drugiej wojny \u015bwiatowej do \u015bwiadczenia us\u0142ug seksualnych japo\u0144skim \u017co\u0142nierzom - poinformowa\u0142 portal Japan Today, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat tajwa\u0144skiego resortu spraw zagranicznych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zmarla-ostatnia-tajwanska-pocieszycielka-7143046?source=rss", "date_published": "2023-05-25 09:26:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przez dwa dni sta\u0142 po brzuch w wodzie. Ten osio\u0142 \"jest silniejszy od powodzi\"", "description": "<img alt=\"Przez dwa dni sta\u0142 po brzuch w wodzie. Ten osio\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9shk3o-osiol-mais-czekal-na-ratunek-przez-dwa-dni-7142617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Bra\u0142am udzia\u0142 w ratowaniu tego osio\u0142ka. By\u0142 wycie\u0144czony - relacjonuje w rozmowie z tvn24.pl Silvia Gozzi, wolontariuszka, kt\u00f3ra od kilku dni pomaga zwierz\u0119tom wydosta\u0107 si\u0119 z zalanych teren\u00f3w regionu Emilia Romania. P\u00f3\u0142toraroczny osio\u0142, kt\u00f3ry czeka\u0142 na ratunek przez dwa dni, zaimponowa\u0142 jej wytrwa\u0142o\u015bci\u0105. - Jak dla mnie, to jest on symbolem tego, co dzieje si\u0119 obecnie w Emilii-Romanii - m\u00f3wi Gozzi. Zdj\u0119cie os\u0142a bije rekordy popularno\u015bci w sieci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-powodz-osiol-przez-dwa-dni-stal-po-brzuch-w-wodzie-ten-osiol-jest-silniejszy-od-powodzi-7143565?source=rss", "date_published": "2023-05-25 09:15:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rzuca\u0142 kamieniami w s\u0105siada, wid\u0142ami rani\u0142 policyjnego psa. Pad\u0142y strza\u0142y", "description": "<img alt=\"Rzuca\u0142 kamieniami w s\u0105siada, wid\u0142ami rani\u0142 policyjnego psa. Pad\u0142y strza\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1tdhep-rzucal-kamieniami-w-sasiada-a-widlami-zranil-policyjnego-psa-7143393/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agresywny m\u0119\u017cczyzna rzuca\u0142 kamieniami w s\u0105siada. Przyjazd na miejsce policjant\u00f3w rozsierdzi\u0142 go jeszcze bardziej. Z wid\u0142ami rzuci\u0142 si\u0119 na funkcjonariuszy i policyjnego psa. Policjanci oddali strza\u0142y ostrzegawcze i paralizatorem obezw\u0142adnili napastnika. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/przysucha-rzucal-kamieniami-w-sasiada-i-widlami-zranil-policyjnego-psa-7143535?source=rss", "date_published": "2023-05-25 09:06:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kowalski: na handlu uprawnieniami do emisji CO2 \"stracili\u015bmy 33 miliardy z\u0142otych\". Czego nie m\u00f3wi?", "description": "<img alt=\"Kowalski: na handlu uprawnieniami do emisji CO2 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bp0ep3-janusz-kowalski-7142205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister Janusz Kowalski twierdzi, \u017ce tylko w 2022 roku na unijnym systemie handlu emisjami CO2 Polska straci\u0142a \"per saldo 33 miliardy z\u0142otych na czysto\". Wyja\u015bniamy, dlaczego jest to manipulacyjny przekaz oraz jakie wp\u0142ywy w ramach tego samego systemu ma bud\u017cet Polski.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/kowalski-na-handlu-uprawnieniami-do-emisji-co2-stracilismy-33-miliardy-zlotych-czego-nie-mowi-7140343?source=rss", "date_published": "2023-05-25 09:03:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Razem musimy zda\u0107 nie\u0142atwy, ale niezb\u0119dny egzamin\". Szef ukrai\u0144skiej Rady Najwy\u017cszej w Sejmie o Wo\u0142yniu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nef4s8-przewodniczacy-rady-najwyzszej-ukrainy-ruslan-stefanczuk-7143377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek rano w Sejmie wyst\u0105pi\u0142 przewodnicz\u0105cy ukrai\u0144skiej Rady Najwy\u017cszej Rus\u0142an Stefanczuk. Dzi\u0119kowa\u0142 Polakom za okazanie \"bezwarunkowej mi\u0142o\u015b\u0107 wobec swego bli\u017aniego\" i pomoc Ukrai\u0144com w potrzebie. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c do zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 rocznicy rzezi wo\u0142y\u0144skiej. - Razem musimy zda\u0107 ten nie\u0142atwy, ale niezb\u0119dny egzamin - powiedzia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/przewodniczacy-ukrainskiej-rady-najwyzszej-ruslan-stefanczuk-w-sejmie-mowil-miedzy-innymi-o-wolyniu-7143348?source=rss", "date_published": "2023-05-25 08:10:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na komisj\u0119 nie wpuszczono os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Dobies: to uderza\u0142o w nasz\u0105 godno\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Na komisj\u0119 nie wpuszczono os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Dobies: to uderza\u0142o w nasz\u0105 godno\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q04r1i-krzysztof-dobies-7143271/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chcemy uczestniczy\u0107 w pracach i spotyka nas co\u015b takiego, co by\u0142o dla nas przykre, uderza\u0142o w nasz\u0105 godno\u015b\u0107 jako partner\u00f3w do rozmowy - m\u00f3wi\u0142 w czwartek w TVN24 Krzysztof Dobies z Fundacji Avalon. Os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami nie wpuszczono we wtorek na posiedzenie sejmowej komisji, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a si\u0119 dotycz\u0105cym ich projektem. Dobies zaznaczy\u0142, \u017ce \"determinacja w\u015br\u00f3d tych os\u00f3b jest tak du\u017ca, \u017ce cho\u0107by trzeba by\u0142o\" to roz\u0142o\u017cyliby si\u0119 i pracowali na chodniku przed gmachem parlamentu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/krzysztof-dobies-fundacja-avalon-to-uderzalo-w-nasza-godnosc-jako-partnerow-do-rozmowy-7143248?source=rss", "date_published": "2023-05-25 07:48:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Autokar przewo\u017c\u0105cy dzieci stan\u0105\u0142 w ogniu na autostradzie", "description": "<img alt=\"Autokar przewo\u017c\u0105cy dzieci stan\u0105\u0142 w ogniu na autostradzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kqvxc-autokar-stanal-w-plomieniach-na-autostradzie-7143315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na autostradzie A4, na wysoko\u015bci Czeskiej Wsi (Opolskie), autokar - przewo\u017c\u0105cy dzieci z ich opiekunami - stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Pojazd sp\u0142on\u0105\u0142 doszcz\u0119tnie.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/autostrada-a4-autokar-przewozacy-dzieci-stanal-w-ogniu-7143347?source=rss", "date_published": "2023-05-25 07:45:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Recesja w Niemczech. \"Rozczarowuj\u0105ce dane\"", "description": "<img alt=\"Recesja w Niemczech. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yegisj-niemcy-frankfurt-nad-menem-7075518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Produkt krajowy brutto (PKB) Niemiec w pierwszym kwartale 2023 roku spad\u0142 o 0,3 procent kwarta\u0142 do kwarta\u0142u - poda\u0142 w czwartek Federalny Urz\u0105d Statystyczny (Destatis). W czwartym kwartale ubieg\u0142ego roku najwi\u0119ksza gospodarka Unii Europejskiej skurczy\u0142a si\u0119 o 0,5 procent. Mamy zatem techniczn\u0105 recesj\u0119 w Niemczech - wskazali analitycy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-pkb-pierwszy-kwartal-2023-techniczna-recesja-w-niemczech-analitycy-komentuja-7143302?source=rss", "date_published": "2023-05-25 07:44:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amiertelny wypadek w miejscowo\u015bci Kogutek. Droga jest zablokowana", "description": "<img alt=\"\u015amiertelny wypadek w miejscowo\u015bci Kogutek. Droga jest zablokowana\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-ulvb85-smiertelny-wypadek-7143344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zderzenie samochodu osobowego i ci\u0119\u017carowego w miejscowo\u015bci Kogutek w powiecie olkuskim (woj. ma\u0142opolskie). Jedna osoba zgin\u0119\u0142a. S\u0105 utrudnienia dla kierowc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kogutek-powiat-olkuski-smiertelny-wypadek-na-dk-94-7143343?source=rss", "date_published": "2023-05-25 07:37:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Upad\u0142y Silicon Valley Bank tnie zatrudnienie. Nowy w\u0142a\u015bciciel zwolni setki os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Upad\u0142y Silicon Valley Bank tnie zatrudnienie. Nowy w\u0142a\u015bciciel zwolni setki os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fd5qnr-shutterstock_1635771580-6822569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Upadek Silicon Valley Bank by\u0142 najwi\u0119kszym incydentem tego typu od czasu kryzysu finansowego w 2008 roku. Poci\u0105gn\u0105\u0142 za sob\u0105 dwie inne ameryka\u0144skie instytucje, a nast\u0119pnie przej\u0105\u0142 go First Citizens, co mia\u0142o zapobiec pogorszeniu sytuacji. Dwa miesi\u0105ce p\u00f3\u017aniej nowy w\u0142a\u015bciciel podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o ci\u0119ciu koszt\u00f3w i zwalnia setki os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/silicon-valley-bank-nowy-wlasciciel-first-citizens-zwolni-500-osob-7143357?source=rss", "date_published": "2023-05-25 07:35:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ziemkiewicz i Og\u00f3rek prawomocnie skazani za s\u0142owa, kt\u00f3re pad\u0142y w telewizji rz\u0105dowej", "description": "<img alt=\"Ziemkiewicz i Og\u00f3rek prawomocnie skazani za s\u0142owa, kt\u00f3re pad\u0142y w telewizji rz\u0105dowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5xdmrb-pap_20221126_0yc-7143262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rafa\u0142 Ziemkiewicz i Magdalena Og\u00f3rek zostali skazani na kary grzywny po 10 tysi\u0119cy z\u0142otych za znies\u0142awienie El\u017cbiety Podle\u015bnej. Sprawa toczy\u0142a si\u0119 w zwi\u0105zku z ich wypowiedziami w jednym z program\u00f3w w telewizji rz\u0105dowej. Wyrok jest prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/polska/rafal-ziemkiewicz-i-magdalena-ogorek-prawomocnie-skazani-za-slowa-ktore-padly-w-telewizji-rzadowej-7143229?source=rss", "date_published": "2023-05-25 07:11:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142y szef Google: sztuczna inteligencja ma potencja\u0142, by zabi\u0107 wiele os\u00f3b", "description": "<img alt=\"By\u0142y szef Google: sztuczna inteligencja ma potencja\u0142, by zabi\u0107 wiele os\u00f3b\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9gkn8p-sztuczna-inteligencja-sluzy-do-tworzenia-deepfejkow-ale-moze-tez-je-rozpoznawac-musimy-bardzo-uwazac-7134884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eric Schmidt, by\u0142y szef firmy Google, ostrzeg\u0142 w \u015brod\u0119 w Londynie, \u017ce zagro\u017cenia zwi\u0105zane z rozwojem sztucznej inteligencji (AI) s\u0105 egzystencjalne, bo ma ona potencja\u0142, by w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci skrzywdzi\u0107 lub zabi\u0107 wiele os\u00f3b. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce rozw\u00f3j sztucznej inteligencji b\u0119dzie znacznie trudniej kontrolowa\u0107, ni\u017c to jest w przypadku energii nuklearnej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-byly-szef-google-sztuczna-inteligencja-ma-potencjal-by-zabic-wiele-osob-7143053?source=rss", "date_published": "2023-05-25 06:51:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kto mia\u0142 racj\u0119 w 2015 roku? Fogiel: Oczywi\u015bcie, \u017ce PiS. I dzi\u015b PiS te\u017c ma racj\u0119", "description": "<img alt=\"Kto mia\u0142 racj\u0119 w 2015 roku? Fogiel: Oczywi\u015bcie, \u017ce PiS. I dzi\u015b PiS te\u017c ma racj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1l3esi-1-na-1-7143145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2015 roku sytuacja w Trybunale Konstytucyjnym by\u0142a inna, dzisiaj mamy niestety pewien parali\u017c i zadaniem odpowiedzialnego parlamentu jest ten parali\u017c przewalczy\u0107 - powiedzia\u0142\u00a0w czwartkowej \"Rozmowie Piaseckiego\" pose\u0142\u00a0Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Rados\u0142aw Fogiel, by\u0142y rzecznik tej partii. Jak doda\u0142, \"wtedy oczywi\u015bcie, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107\u00a0mia\u0142o racj\u0119\". - I dzi\u015b oczywi\u015bcie, \u017ce r\u00f3wnie\u017c\u00a0Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107\u00a0ma racj\u0119 - stwierdzi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/trybunal-konstytucyjny-zamieszanie-radoslaw-fogiel-w-2015-roku-oczywiscie-ze-pis-mial-racje-i-dzis-pis-tez-ma-racje-7143164?source=rss", "date_published": "2023-05-25 06:13:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PAP: Komisja Europejska wraca do sprawy relokacji migrant\u00f3w. \"Polska nie zgodzi si\u0119 na takie rozwi\u0105zanie\"", "description": "<img alt=\"PAP: Komisja Europejska wraca do sprawy relokacji migrant\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9qw4f5-migranci-przyplywaja-na-wyspe-lampedusa-7074597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Brukseli Komisja Europejska wraca ze spraw\u0105 relokacji migrant\u00f3w do pa\u0144stw cz\u0142onkowskich \u2013 informuje Polska Agencja Prasowa (PAP). Je\u015bli kraje unijne nie b\u0119d\u0105 chcia\u0142y si\u0119 na to zgodzi\u0107, Komisja Europejska proponuje zap\u0142at\u0119 ekwiwalentu finansowego w wysoko\u015bci 22 tysi\u0119cy euro na migranta. Sta\u0142y Przedstawiciel RP przy UE Andrzej Sado\u015b przekaza\u0142, \u017ce Polska nie zgodzi si\u0119 na takie rozwi\u0105zanie \u2013 poinformowa\u0142o PAP polskie \u017ar\u00f3d\u0142o dyplomatyczne.", "link": "https://tvn24.pl/polska/pap-komisja-europejska-wraca-do-sprawy-relokacji-migrantow-polska-nie-zgodzi-sie-na-takie-rozwiazanie-7143042?source=rss", "date_published": "2023-05-25 05:22:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef MON: do Polski trafi\u0142y dwie kolejne wyrzutnie HIMARS oraz kolejne elementy systemu Patriot", "description": "<img alt=\"Szef MON: do Polski trafi\u0142y dwie kolejne wyrzutnie HIMARS oraz kolejne elementy systemu Patriot\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ot4lj0-wyrzutnie-himars-w-polsce-7126498/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Polski trafi\u0142y dwie kolejne wyrzutnie M142 HIMARS oraz kolejne elementy systemu PATRIOT/IBCS \u2013 poinformowa\u0142 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. Dostawy te realizowane s\u0105 w ramach program\u00f3w Homar i Wis\u0142a, kt\u00f3re maj\u0105 na celu znacz\u0105ce wzmocnienie polskiej artylerii rakietowej i obrony powietrznej \u2013 doda\u0142 szef resortu obrony.", "link": "https://tvn24.pl/polska/szef-mon-do-polski-trafily-dwie-kolejne-wyrzutnie-himars-oraz-kolejne-elementy-systemu-patriot-7143041?source=rss", "date_published": "2023-05-25 05:07:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ostrze\u017cenie dotycz\u0105ce \u017cywno\u015bci. Popularna przek\u0105ska mo\u017ce zawiera\u0107 pestycydy", "description": "<img alt=\"Ostrze\u017cenie dotycz\u0105ce \u017cywno\u015bci. Popularna przek\u0105ska mo\u017ce zawiera\u0107 pestycydy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g27gsk-market-sklep-zakupy-wozek-shutterstock_2144825333-6877978/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektor Sanitarny poinformowa\u0142 o akcji wycofania ze sklepowych p\u00f3\u0142ek partii waflii z powodu stwierdzenia \"\u015bladowej obecno\u015bci niedozwolonego \u015brodka ochrony ro\u015blin\" w jednym ze sk\u0142adnik\u00f3w zastosowanych w produkcji. Pestycyd, kt\u00f3rego \u015blady wykryto, mo\u017ce mie\u0107 toksyczny wp\u0142yw na procesy rozwojowe ludzkiego p\u0142odu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wycofanie-wafli-kukurydzianych-z-powodu-zawartosci-pestycydu-7143087?source=rss", "date_published": "2023-05-25 04:59:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Jecha\u0142 skulony w baga\u017cniku\". Tak mia\u0142 dotrze\u0107 do Niemiec", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z0qhqa-policjanci-ze-srodmiescia-zatrzymali-dwie-osoby-7143098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015ar\u00f3dmiejscy policjanci zatrzymali do kontroli drogowej Gruzina. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w baga\u017cniku przewozi\u0142 Syryjczyka, kt\u00f3ry chcia\u0142 dotrze\u0107 do Niemiec. M\u0119\u017cczyzna do Polski trafi\u0142 przez Dubaj, Rosj\u0119 i Bia\u0142oru\u015b. Obaj zatrzymani us\u0142yszeli zarzuty.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-zatrzymali-gruzina-ktory-w-bagazniku-przewozil-syryjczyka-7142935?source=rss", "date_published": "2023-05-25 04:55:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niebezpieczna aura w cz\u0119\u015bci kraju. IMGW ostrzega przed burzami z gradem", "description": "<img alt=\"Niebezpieczna aura w cz\u0119\u015bci kraju. IMGW ostrzega przed burzami z gradem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jdw1uc-obowiazuja-ostrzezenia-przed-burzami-z-gradem/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed gro\u017an\u0105 aur\u0105. We wschodniej cz\u0119\u015bci kraju obowi\u0105zuj\u0105 alarmy pierwszego stopnia przed burzami z gradem. Sprawd\u017a, gdzie dok\u0142adnie pogoda da nam si\u0119 we znaki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-niebezpieczna-aura-w-czesci-kraju-burze-z-gradem-pogoda-w-czwartek-2505-7143075?source=rss", "date_published": "2023-05-25 04:38:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Biden ma kandydata na nowego \"pierwszego \u017co\u0142nierza\" USA. \"Wi\u0119cej s\u0142ucha ni\u017c m\u00f3wi\"", "description": "<img alt=\"Biden ma kandydata na nowego \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-x5btv4-charles-quinton-brown-jr-7143070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Charles Quinton Brown Jr., dow\u00f3dca Si\u0142 Powietrznych USA b\u0119dzie nominowany przez prezydenta na stanowisko przewodnicz\u0105cego Kolegium Po\u0142\u0105czonych Szef\u00f3w Sztab\u00f3w - poda\u0142y ameryka\u0144skie media. Brown b\u0119dzie drugim Afroamerykaninem na stanowisku \"pierwszego \u017co\u0142nierza Ameryki\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-charles-quinton-brown-jr-bedzie-nowym-przewodniczacym-kolegium-polaczonych-szefow-sztabow-podaja-media-7143069?source=rss", "date_published": "2023-05-25 04:24:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "E-rejestracja szans\u0105 na rozwi\u0105zanie problemu kolejek do lekarzy", "description": "<img alt=\"E-rejestracja szans\u0105 na rozwi\u0105zanie problemu kolejek do lekarzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vmtwiw-szpital-7139139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    System e-rejestracji po pilota\u017cu powoli ma by\u0107 wdra\u017cany. W dobie technologii to powinno by\u0107 norm\u0105. Tym bardziej, \u017ce pacjenci zapisuj\u0105 si\u0119 do wielu specjalist\u00f3w, wizyt nie odwo\u0142uj\u0105, e-rejestracja ma to zmieni\u0107.\u00a0Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/programy/e-rejestracja-szansa-na-rozwiazanie-problemu-kolejek-do-lekarzy-7143031?source=rss", "date_published": "2023-05-25 04:11:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii czekaj\u0105 na zmiany technologiczne, systemowe i mentalne", "description": "<img alt=\"Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii czekaj\u0105 na zmiany technologiczne, systemowe i mentalne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-raf9jv-fotowoltaika-6758978/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii to nie tylko ekologiczna przysz\u0142o\u015b\u0107, ale i tera\u017aniejszo\u015b\u0107, na kt\u00f3r\u0105 niestety nie jeste\u015bmy gotowi. Mieli\u015bmy tego przyk\u0142ad niedawno, kiedy dochodzi\u0142o do marnowania taniej energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Polski system elektroenergetyczny wymaga zmian: technologicznych, systemowych i mentalnych. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/programy/odnawialne-zrodla-energii-czekaja-na-zmiany-technologiczne-systemowe-i-mentalne-7143030?source=rss", "date_published": "2023-05-25 04:10:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezes NBP ocenia kampanijne propozycje PiS i PO. Komentarze ekspert\u00f3w", "description": "<img alt=\"Prezes NBP ocenia kampanijne propozycje PiS i PO. Komentarze ekspert\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uk2scy-pap_20221110_14g-7074674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes NBP Adam Glapi\u0144ski twierdzi, \u017ce obietnice Prawa i Sprawiedliwo\u015bci nie b\u0119d\u0105 nas du\u017co kosztowa\u0107. Wp\u0142yw programu 800 plus ma by\u0107 znikomy, a darmowe leki dla senior\u00f3w i dzieci to zerowy koszt dla bud\u017cetu. Z kolei propozycje Platformy Obywatelskie wprost przeciwnie - twierdzi szef banku centralnego. Ekonomi\u015bci \u0142api\u0105 si\u0119 za g\u0142ow\u0119 i punktuj\u0105 prezesa Adama Glapi\u0144skiego przede wszystkim za brak bezstronno\u015bci. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/programy/prezes-nbp-ocenia-kampanijne-propozycje-pis-i-po-komentarze-ekspertow-7143027?source=rss", "date_published": "2023-05-25 04:07:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prze\u0142om w badaniach nad odczytywaniem ludzkich my\u015bli. Wykorzystano sztuczn\u0105 inteligencj\u0119", "description": "<img alt=\"Prze\u0142om w badaniach nad odczytywaniem ludzkich my\u015bli. Wykorzystano sztuczn\u0105 inteligencj\u0119\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-18tbu9-cnn-7143022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badania nad rozwojem sztucznej inteligencji przynosz\u0105 zaskakuj\u0105ce efekty. Neurochirurdzy z Teksasu prowadz\u0105 eksperymenty maj\u0105ce u\u0142atwi\u0107 co\u015b co potocznie zwiemy czytaniem w my\u015blach. Opracowywane tam technologie w praktyce pozwoli\u0142yby na \u0142atwiejsze porozumiewanie si\u0119 osobom niem\u00f3wi\u0105cym. Materia\u0142 telewizji CNN.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/przelom-w-badaniach-nad-odczytywaniem-ludzkich-mysli-wykorzystano-sztuczna-inteligencje-7143021?source=rss", "date_published": "2023-05-25 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Biden: Tina Turner na zawsze zmieni\u0142a ameryka\u0144sk\u0105 muzyk\u0119", "description": "<img alt=\"Biden: Tina Turner na zawsze zmieni\u0142a ameryka\u0144sk\u0105 muzyk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qc4jzo-tina-turner-zmarla-w-wieku-83-lat-7143059/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden, sk\u0142adaj\u0105c kondolencje po \u015bmierci Tiny Turner, stwierdzi\u0142 \u017ce piosenkarka ta by\u0142a pokoleniowym talentem, kt\u00f3ry na zawsze zmieni\u0142 ameryka\u0144sk\u0105 muzyk\u0119. Wcze\u015bniej rzeczniczka Bia\u0142ego Domu Karine Jean-Pierre powiedzia\u0142a, \u017ce Turner by\u0142a ikon\u0105 muzyki. Jak doda\u0142a, jest to wielka strata dla muzyki.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/usa-joe-biden-tina-turner-na-zawsze-zmienila-amerykanska-muzyke-7143060?source=rss", "date_published": "2023-05-25 03:19:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]