[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "18 lat wi\u0119zienia dla lidera skrajnej prawicy za szturm na Kapitol w 2021 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CcVktkuTURBXy85MDU4ZGYxMC1iOTg0LTRmYzEtOGUyYi1kZTFjYWU4NzZjMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stuart Rhodes zosta\u0142 skazany w czwartek na 18 lat wi\u0119zienia za &quot;zmow\u0119 w celu wzniecenia buntu&quot;, by nie dopu\u015bci\u0107 do przekazania w\u0142adzy prezydenckiej 6 stycznia 2021 roku - poinformowa\u0142a agencja AP. S\u0119dzia zgodzi\u0142 si\u0119 z twierdzeniami oskar\u017cenia, \u017ce Rhodes inspirowa\u0142 uczestnik\u00f3w szturmu na Kapitol do u\u017cycia przemocy, a jego dzia\u0142ania wpisywa\u0142y si\u0119 w definicj\u0119 terroryzmu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8723175,18-lat-wiezienia-dla-lidera-skrajnej-prawicy-za-szturm-na-kapitol-w-2021-roku.html", "date_published": "2023-05-25 19:29:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zarz\u0105d PKN Orlen proponuje 5,5 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lD8ktkuTURBXy9mNzMyNjRmYS0xNDM0LTQwM2MtOTIzMS01Y2ExMmRiNzdlYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwyczajne Walne Zgromadzenia (ZWZ) sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3re zajmie si\u0119 m.in. podzia\u0142em jej zysku i podejmie decyzje w sprawie dywidendy za 2022 r., odb\u0119dzie si\u0119 w P\u0142ocku (Mazowieckie) 21 czerwca - og\u0142osi\u0142 w czwartek koncern. Zarz\u0105d PKN Orlen proponuje, aby dywidenda wynios\u0142a rekordowe 5,5 z\u0142 na akcj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8723174,zarzad-pkn-orlen-proponuje-55-zl-dywidendy-na-akcje.html", "date_published": "2023-05-25 19:28:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W USA mo\u017cna ju\u017c leczy\u0107 Covid-19 tabletkami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sc1ktkuTURBXy9iMGM5ZjNhYi0zYzU3LTRhN2MtOGUwYS1iYWNkNGQzMmQ3ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Federalna Administracja \u017bywno\u015bci i Lek\u00f3w (FDA) powiadomi\u0142a w czwartek o zatwierdzeniu doustnego leku przeciwwirusowego Paxlovid. S\u0105 to tabletki do leczenia \u0142agodnych do umiarkowanych przypadk\u00f3w Covid-19 u doros\u0142ych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8723130,w-usa-mozna-juz-leczyc-covid-19-tabletkami.html", "date_published": "2023-05-25 17:51:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PiS szykuje zmiany w podatku PCC. Straci\u0107 maj\u0105 duzi inwestorzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QdHktkuTURBXy9hNGFmOTQ5MC0zYzdmLTQ1ZjktYWIyMy04MjE5NTRmZGI1MDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Klub PiS z\u0142o\u017cy\u0142 w czwartek poprawki do projektu ustawy ws. likwidacji u\u017cytkowania wieczystego; dotycz\u0105 one podatku od czynno\u015bci cywilno-prawnych. Wy\u017cszy PCC w wysoko\u015bci 6 proc. ma obj\u0105\u0107 zakup co najmniej 6 mieszka\u0144 w jednej inwestycji. Nabycie pierwszego mieszkania ma by\u0107 zwolnione z podatku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8723129,pis-szykuje-zmiany-w-podatku-pcc-stracic-maja-duzi-inwestorzy.html", "date_published": "2023-05-25 17:49:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "50 milion\u00f3w ludzi jest ofiarami wsp\u00f3\u0142czesnego niewolnictwa [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1nktkuTURBXy8xNGM0ZTI1NC1kYzMzLTQ4Y2MtYTFkMi01ODczOWU1YjE2ZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />50 milion\u00f3w ludzi jest ofiarami wsp\u00f3\u0142czesnego niewolnictwa; 28 milion\u00f3w to ofiary niewolniczej pracy, 22 miliony - wymuszonych ma\u0142\u017ce\u0144stw. 12 milion\u00f3w ofiar to dzieci - twierdz\u0105 autorzy Globalnego Indeksu Niewolnictwa. Fundacja Walk Free opublikowa\u0142a w \u015brod\u0119 najnowsz\u0105 edycj\u0119 raportu - poinformowa\u0142a agencja AP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8723084,50-milionow-ludzi-jest-ofiarami-wspolczesnego-niewolnictwa-raport.html", "date_published": "2023-05-25 17:43:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141ukaszenka poinformowa\u0142, \u017ce transfer taktycznej broni j\u0105drowej z Rosji na Bia\u0142oru\u015b ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0105\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tjzktkuTURBXy9iYmM3NmJkNS04ZTNkLTQ1OTUtYTBjMy0yYWFhMWNkYmY1Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka poinformowa\u0142 w czwartek, \u017ce transfer taktycznej broni j\u0105drowej z Rosji na Bia\u0142oru\u015b ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0105\u0142 - poda\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskie media pa\u0144stwowe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8723033,lukaszenka-poinformowal-ze-transfer-taktycznej-broni-jadrowej-z-rosji-na-bialorus-juz-sie-rozpoczal.html", "date_published": "2023-05-25 16:42:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Armenia uzna\u0142a G\u00f3rski Karabach za terytorium Azerbejd\u017canu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OOoktkuTURBXy9kODYwYjZlYi0wMGFjLTQ5OTMtYWFlZi03OGI4ZDZlMWM3MDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armenia uzna\u0142a G\u00f3rski Karabach za terytorium Azerbejd\u017canu; premier Armenii Nikol Paszynian i prezydent Azerbejd\u017canu Ilham Alijew og\u0142osili to na posiedzeniu Najwy\u017cszej Eurazjatyckiej Rady Gospodarczej w Moskwie - poinformowa\u0142y w czwartek rosyjskie niezale\u017cne media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8723016,armenia-uznala-gorski-karabach-za-terytorium-azerbejdzanu.html", "date_published": "2023-05-25 15:50:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Moskwa i Mi\u0144sk podpisa\u0142y umow\u0119 o rozmieszczeniu broni atomowej na Bia\u0142orusi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Np_ktkuTURBXy9kNzY3ZWI2YS1mOWVhLTRjZTUtYTc3YS0wYzUxYmJhZjBmNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Moskwa podpisa\u0142a w czwartek umow\u0119 z Mi\u0144skiem o rozmieszczeniu broni atomowej na Bia\u0142orusi - poinformowa\u0142a agencja Reuters. G\u0142owice j\u0105drowe maj\u0105 by\u0107 przechowywane w specjalnym obiekcie, kt\u00f3rego budowa ma by\u0107 uko\u0144czona za ponad miesi\u0105c.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8723015,reuters-moskwa-i-minsk-podpisaly-umowe-o-rozmieszczeniu-broni-atomowej-na-bialorusi.html", "date_published": "2023-05-25 15:47:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak bezpieczna energetycznie jest Polska? Nied\u0142ugo pomo\u017ce okre\u015bli\u0107 to specjalny indeks", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T88ktkuTURBXy80YWFiNDI2Ni0xZTEzLTRkZmMtYjYxNC02YjMxMGY2MGQwMzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indeks Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego to nowy wska\u017anik, kt\u00f3ry okre\u015bli poziom bezpiecze\u0144stwa energetycznego kraju - poinformowa\u0142 w czwartek Instytut Jagiello\u0144ski. Analitycy instytutu wskazali, \u017ce wed\u0142ug danych za 2022 r. Polska zaj\u0119\u0142a w tym rankingu 33. miejsce na 45 pa\u0144stw.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8723003,jak-bezpieczna-energetycznie-jest-polska-niedlugo-pomoze-okreslic-to-specjalny-indeks.html", "date_published": "2023-05-25 15:07:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Je\u017celi jeste\u015b stron\u0105 procesu w Rosji, to twoje szanse na uniewinnienie wynosz\u0105 0,15 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CCNktkuTURBXy8xMWM5ODc1ZC02NzkxLTRkOTgtODhhZS1hMjIyYjcyMGY0Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaledwie 0,15 proc. oskar\u017conych (1 na 676) w Rosji otrzymuje wyrok uniewinniaj\u0105cy; 15 lat temu ten odsetek by\u0142 siedmiokrotnie wi\u0119kszy - poda\u0142 w czwartek portal Radia Swoboda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na raport opracowany przez rosyjsk\u0105 obywatelsk\u0105 platform\u0119 niezale\u017cn\u0105 Jesli Byt' Tocznym (w wolnym t\u0142umaczeniu: B\u0105d\u017amy Precyzyjni).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8722990,jezeli-jestes-strona-procesu-w-rosji-to-twoje-szanse-na-uniewinnienie-wynosza-015-proc.html", "date_published": "2023-05-25 14:23:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Naukowcy: Do neutralno\u015bci klimatycznej dojdziemy tylko wtedy, gdy dokonamy transformacji gospodarki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZvzktkuTURBXy80NTc1YTJiMy02ZGViLTRmYzUtOTQ3MS1lODA4NDBjMThhMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skuteczne dzia\u0142ania na rzecz neutralno\u015bci klimatycznej oznaczaj\u0105 g\u0142\u0119bok\u0105 transformacj\u0119 wi\u0119kszo\u015bci aspekt\u00f3w gospodarki, systemu energetycznego, rynk\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i globalnych ram wsp\u00f3\u0142pracy - czytamy we wsp\u00f3lnej deklaracji naukowc\u00f3w kilkudziesi\u0119ciu akademii nauk.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8722973,naukowcy-do-neutralnosci-klimatycznej-dojdziemy-tylko-wtedy-gdy-dokonamy-transformacji-gospodarki.html", "date_published": "2023-05-25 13:43:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119dzie mo\u017cna wykupi\u0107 lokal z Mieszkania Plus. Oto zasady", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FqjktkuTURBXy9iZmQwN2M5Mi0xNmY1LTRkMzktYjQ3ZC1mM2ZiNmIwYWQyNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykupu lokalu z programu Mieszkanie Plus na zasadach bezpiecznego kredytu albo opcja &quot;doj\u015bcia do w\u0142asno\u015bci&quot; z dop\u0142at\u0105 pa\u0144stwa - poinformowa\u0142 w czwartek minister rozwoju Waldemar Buda. Dotyczy to ok. 2800 najemc\u00f3w mieszka\u0144 od PFR Nieruchomo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8722968,bedzie-mozna-wykupic-lokal-z-mieszkania-plus-oto-zasady.html", "date_published": "2023-05-25 13:39:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakub Kumoch zostanie ambasadorem RP w Chinach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kn3ktkuTURBXy8xOTAwZTRjYS0xYzBhLTQ5YTctYTdhNi1jZTM5Y2I5ZDdjYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y szef prezydenckiego Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Jakub Kumoch zostanie ambasadorem RP w Chinach - napisa\u0142 w czwartek portal i.pl. Informacj\u0119 dziennikarze potwierdzili w \u017ar\u00f3d\u0142ach w Ministerstwie Spraw Zagranicznych oraz w Kancelarii Prezydenta RP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8722967,jakub-kumoch-zostanie-ambasadorem-rp-w-chinach.html", "date_published": "2023-05-25 13:34:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea P\u0142d. i USA rozpocz\u0119\u0142y najwi\u0119ksze w historii \u0107wiczenia wojskowe z u\u017cyciem ostrej amunicji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UNjktkuTURBXy9jMWIyMTQwZC0zNGVjLTRmNmQtOGI0ZC1lZjVlNjQ4YWM3Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na p\u00f3\u0142nocy Korei Po\u0142udniowej wojska tego kraju i USA rozpocz\u0119\u0142y w czwartek najwi\u0119ksze w historii obu pa\u0144stw wsp\u00f3lne manewry wojskowe z u\u017cyciem ostrej amunicji. Scenariusz \u0107wicze\u0144 zak\u0142ada reakcj\u0119 na &quot;prowadzon\u0105 na pe\u0142n\u0105 skal\u0119 inwazj\u0119 Korei P\u00f3\u0142nocnej&quot; - przekaza\u0142o ministerstwo obrony w Seulu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8722951,korea-pld-i-usa-rozpoczely-najwieksze-w-historii-cwiczenia-wojskowe-z-uzyciem-ostrej-amunicji.html", "date_published": "2023-05-25 13:11:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile sojusznicy wydali na bro\u0144 dla Ukrainy? Mamy szacunki Pentagonu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hwKktkuTURBXy9jODU0MjA5Ny03N2Q2LTRkZmQtYjdhZS1hMDdkNjVmMDQ4NTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwa wspieraj\u0105ce Ukrain\u0119 przekaza\u0142y jej dotychczas bro\u0144 o warto\u015bci prawie 65 mld dolar\u00f3w - poinformowa\u0142 w czwartek szef Pentagonu Lloyd Austin podczas otwarcia spotkania online Grupy Kontaktowej ds. Obrony Ukrainy. Zaznaczy\u0142, \u017ce dalsze wzmacnianie ukrai\u0144skiej obrony powietrznej jest g\u0142\u00f3wnym tematem rozm\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8722950,ile-sojusznicy-wydali-na-bron-dla-ukrainy-mamy-szacunki-pentagonu.html", "date_published": "2023-05-25 13:11:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecka gospodarka pogr\u0105\u017ca si\u0119 w recesji. Winni konsumenci, kt\u00f3rzy ograniczyli wydatki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hfaktkuTURBXy9lNzZlOWFmMi1mMjYyLTQ0YzAtOGM3MC02YmQ0ZjRkNjI0ZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po zesz\u0142orocznym szoku cenowym niemieccy konsumenci wyra\u017anie ograniczyli wydatki. Odbi\u0142o si\u0119 to na poziomie produkcji, kt\u00f3ra pod koniec 2022 roku zmniejszy\u0142a si\u0119 o 0,5 proc. Trend ten utrzyma\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w pierwszym kwartale bie\u017c\u0105cego roku. Oficjalne dane pokaza\u0142y dalszy spadek tym razem o 0,3 proc. To jasny sygna\u0142, \u017ce Niemcy pogr\u0105\u017caj\u0105 si\u0119 w recesji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8722937,niemiecka-gospodarka-pograza-sie-w-recesji-winni-konsumenci.html", "date_published": "2023-05-25 12:29:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budowa elektrowni j\u0105drowej. Podpisano umow\u0119 mi\u0119dzy PEJ a Westinghouse i Bechtel", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ETSktkuTURBXy9jMmQ4N2NhNi1iNmZmLTQ2YWUtODBjNC0wM2FjNTQ0MzAzN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szefowie firm PEJ, Westinghouse i Bechtel w czwartek podpisali umow\u0119 dot. konsorcjum projektowego i us\u0142ug in\u017cynierskich przy budowie elektrowni j\u0105drowej na Pomorzu. Kolejnym etapem b\u0119dzie umowa ws. projektowania i prac in\u017cynieryjnych, to ju\u017c latem tego roku - poinformowa\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8722906,budowa-elektrowni-jadrowej-podpisano-umowe-miedzy-pej-a-westinghouse-i-bechtel.html", "date_published": "2023-05-25 11:54:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowe saldo migracji w Wielkiej Brytanii. Przyjecha\u0142o o 606 tys. os\u00f3b wi\u0119cej, ni\u017c wyjecha\u0142o", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dlHktkuTURBXy9kYmIxZmYzOC1hMjExLTRkYjgtYjNhMC0wMzEwMDA4NTlkNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. do Wielkiej Brytanii przyjecha\u0142o w celu d\u0142ugoterminowego pobytu 1,163 mln os\u00f3b, a wyjecha\u0142o z niej 557 tys., co oznacza, \u017ce saldo migracji osi\u0105gn\u0119\u0142o rekordowy poziom 606 tys. - poda\u0142 w czwartek brytyjski urz\u0105d statystyczny ONS.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8722894,rekordowe-saldo-migracji-w-wielkiej-brytanii-przyjechalo-o-606-tys-osob-wiecej-niz-wyjechalo.html", "date_published": "2023-05-25 11:16:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Susza w Portugalii. Rz\u0105d zakaza\u0142 prowadzenia niekt\u00f3rych upraw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4i2ktkuTURBXy8wZGI2ZGI0OC02ZmU0LTRmNWMtOGYyMi1lYTE0MjcwNGQ0MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Portugalii Antonia Costy zakaza\u0142 rozpoczynania nowych upraw rolnych w regionach obj\u0119tych susz\u0105. Dotyczy on ro\u015blin pobieraj\u0105cych du\u017ce ilo\u015bci wody.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8722893,susza-w-portugalii-rzad-zakazal-prowadzenia-niektorych-upraw.html", "date_published": "2023-05-25 11:07:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wyni\u00f3s\u0142 deficyt bud\u017cetu po kwietniu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S5uktkuTURBXy83NDkwYzJiYi05NDcwLTQyZTItYjUzYy0yNTliY2I5ZDY4YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Deficyt bud\u017cetu po kwietniu wyni\u00f3s\u0142 10 mld z\u0142. Dochody si\u0119gn\u0119\u0142y 173,7 mld z\u0142, a wydatki 183,7 mld z\u0142 \u2013 poda\u0142o w czwartek Ministerstwo Finans\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8722879,ile-wyniosl-deficyt-budzetu-po-kwietniu.html", "date_published": "2023-05-25 10:43:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "U\u015bci\u0144ski: Cz\u0119\u015b\u0107 spo\u0142eczna Mieszkania Plus b\u0119dzie kontynuowana", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie b\u0119dziemy dalej rozwija\u0107 tzw. rynkowej cz\u0119\u015bci Mieszkania Plus, za kt\u00f3r\u0105 odpowiada PFR Nieruchomo\u015bci, natomiast cz\u0119\u015b\u0107 spo\u0142eczna programu, czyli mieszkania komunalne i spo\u0142eczne ze wsparciem pa\u0144stwa b\u0119dzie kontynuowana - powiedzia\u0142 w czwartek w Sejmie wiceminister rozwoju Piotr U\u015bci\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8722875,uscinski-czesc-spoleczna-mieszkania-plus-bedzie-kontynuowana.html", "date_published": "2023-05-25 10:31:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowy koszt utrzymania rodziny kr\u00f3lewskiej w Belgii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXFktkuTURBXy8yYTliZWViNC0yZjcwLTRmODctYTk5Mi0wYmI0ODhhOGY2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Utrzymanie belgijskiej rodziny kr\u00f3lewskiej w ubieg\u0142ym roku wzros\u0142o do rekordowej kwoty 40 mln euro, informuje dziennik \u201eLe Soir\u201d. W 2023 r. koszt b\u0119dzie jeszcze wy\u017cszy i wyniesie ok. 42 mln euro.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8722869,rekordowy-koszt-utrzymania-rodziny-krolewskiej-w-belgii.html", "date_published": "2023-05-25 10:25:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Angielski. Publikujemy ARKUSZE CKE i ODPOWIEDZI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4-4ktkuTURBXy84MmRmYzUzMC1hZmExLTQxZDctODQxZC02ZDMyZjFmZWQxMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 za nami. Dzi\u015b uczniowie napisali ostatni egzamin \u2013 z j\u0119zyka obcego. Ponad 97 proc. z nich wybra\u0142o j\u0119zyk angielski. Co by\u0142o na egzaminie? Przekonamy si\u0119 ju\u017c oko\u0142o godz. 13.00. Wtedy to w tym artykule opublikujemy arkusz CKE z j\u0119zyk angielskiego oraz odpowiedzi. B\u0105d\u017acie z nami!", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8722804,egzamin-osmoklasisty-2023-angielski-publikujemy-arkusze-cke-i-odpowiedzi.html", "date_published": "2023-05-25 10:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Planowane farmy wiatrowe na Ba\u0142tyku mog\u0105 os\u0142abi\u0107 obronno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P_OktkuTURBXy9jYTI1OTdhZC02OTliLTRmNDQtOGY4YS0zM2MwMDg5MzU4NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Planowane wzd\u0142u\u017c wybrze\u017cy Szwecji farmy wiatrowe na Morzu Ba\u0142tyckim mog\u0105 os\u0142abi\u0107 zdolno\u015bci obronne kraju oraz NATO. Szwedzkie si\u0142y zbrojne negatywnie zaopiniowa\u0142y sze\u015b\u0107 z o\u015bmiu przysz\u0142ych inwestycji - pisze w czwartek gazeta &quot;Dagens Nyheter&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8722859,media-planowane-farmy-wiatrowe-na-baltyku-moga-oslabic-obronnosc.html", "date_published": "2023-05-25 10:12:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rada UE przed\u0142u\u017cy\u0142a zawieszenie ce\u0142 importowych na ukrai\u0144skie produkty rolne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PPRktkuTURBXy8yYzZkMzgyNC05YTJmLTQwYWYtOGI5ZS05ODM2ODQxNTA3MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada UE, czyli pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie Wsp\u00f3lnoty, przyj\u0119\u0142a w czwartek rozporz\u0105dzenie, kt\u00f3re przed\u0142u\u017ca do czerwca 2024 roku zawieszenie ce\u0142, kontyngent\u00f3w i \u015brodk\u00f3w ochrony handlu na ukrai\u0144ski eksport do UE, w tym produkty rolne. Jak ustali\u0142a PAP jedynie W\u0119gry wstrzyma\u0142y si\u0119 od g\u0142osu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8722850,rada-ue-przedluzyla-zawieszenie-cel-importowych-na-ukrainskie-produkty-rolne.html", "date_published": "2023-05-25 09:52:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0179r\u00f3d\u0142o PAP: Rada UE przed\u0142u\u017cy\u0142a zawieszenie ce\u0142 importowych na ukrai\u0144skie produkty rolne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PPRktkuTURBXy8yYzZkMzgyNC05YTJmLTQwYWYtOGI5ZS05ODM2ODQxNTA3MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unijni ministrowie, odpowiedzialni w rz\u0105dach swoich kraj\u00f3w za handel, podj\u0119li w czwartek decyzj\u0119 o zawieszeniu na kolejny rok unijnych ce\u0142 importowych na ukrai\u0144skie produkty rolne - poinformowa\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o w Brukseli.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8722850,zrodlo-pap-rada-ue-przedluzyla-zawieszenie-na-kolejny-rok-cel-importowych-na-ukrainskie-produkty-rolne.html", "date_published": "2023-05-25 09:52:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: Spowolnienie gospodarcze przyniesie niewielki wzrost bezrobocia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ff9ktkuTURBXy8yODVmMTI2Yi1hZDQ3LTQzY2UtYjM5ZC0zNGNlNWFiMmNlZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spodziewamy si\u0119, \u017ce spowolnienie gospodarcze przyniesie niewielki wzrost bezrobocia w dalszej cz\u0119\u015bci roku \u2013 ocenili ekonomi\u015bci z Polskiego Instytutu Ekonomicznego w komentarzu do czwartkowych danych GUS. Jak wskazali, ni\u017csza aktywno\u015b\u0107 firm skutkuje ograniczaniem rekrutacji.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8722841,pie-spowolnienie-gospodarcze-przyniesie-niewielki-wzrost-bezrobocia.html", "date_published": "2023-05-25 09:28:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzedawca makaronu z Wietnamu skazany na wi\u0119zienie za \u017cart z ministra", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tiDktkuTURBXy8yMzk3ZGYzNS01MWUxLTRjMjYtYTE0Ni04MWI5ZGQ2NTQyZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzedawca makaronu z Wietnamu Bui Tuan Lam zosta\u0142 skazany na pi\u0119\u0107 i p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia za &quot;antyrz\u0105dow\u0105 propagand\u0119&quot; po tym, jak w listopadzie 2021 r. zamie\u015bci\u0142 w internecie filmik uznany za prze\u015bmiewczy wobec ministra bezpiecze\u0144stwa wewn\u0119trznego - poda\u0142a w czwartek agencja Reutera za lokaln\u0105 policj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8722834,sprzedawca-makaronu-z-wietnamu-skazany-na-wiezienie-za-zart-z-ministra.html", "date_published": "2023-05-25 09:13:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144scy hakerzy szpieguj\u0105 ameryka\u0144sk\u0105 infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 i wysp\u0119 Guam", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YNzktkuTURBXy8wYmE3MTUwNi1iOTc5LTRhYjctYjJhOS0wYTdmYmFlYWRkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Finansowani przez Chiny hakerzy szpieguj\u0105 wiele ameryka\u0144skich instytucji, zajmuj\u0105cych si\u0119 infrastruktur\u0105 krytyczn\u0105, od telekomunikacji po transport, a tak\u017ce terytorium strategicznie po\u0142o\u017conej na Pacyfiku wyspy Guam - ostrzeg\u0142y w \u015brod\u0119 zachodnie s\u0142u\u017cby wywiadowcze oraz Microsoft.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8722828,chinscy-hakerzy-szpieguja-amerykanska-infrastrukture-krytyczna-i-wyspe-guam.html", "date_published": "2023-05-25 09:05:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "800 plus \u2013 od kiedy b\u0119dzie wprowadzone?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aQZktkuTURBXy8wZjBkMzM0Mi00M2QyLTQ4YjQtOTIyYy0yYTI3YTg2ZTk3ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na pewno 800 plus b\u0119dzie wprowadzone od 1 stycznia 2024 roku; w najbli\u017cszych miesi\u0105cach poka\u017cemy, \u017ce pieni\u0105dze na ten program b\u0119d\u0105 zagwarantowane - zapewni\u0142 w czwartek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. Doda\u0142, \u017ce projekt KO dot. waloryzacji \u015bwiadczenia 500 plus do 800 z\u0142. ju\u017c od 1 czerwca to &quot;oszustwo&quot;.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8722821,800-plus-od-kiedy-bedzie-wprowadzone.html", "date_published": "2023-05-25 08:54:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"WSJ\": Korea P\u0142d. dostarcza Ukrainie przez USA setki tysi\u0119cy pocisk\u00f3w artyleryjskich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VMKktkuTURBXy9lZDZiMTk1YS1kN2EwLTQ3NTAtOWJjNy1iZTVmMjliN2MzOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea Po\u0142udniowa przekazuje USA setki tysi\u0119cy pocisk\u00f3w artyleryjskich, amunicja trafia nast\u0119pnie na Ukrain\u0119 - informuje w \u015brod\u0119 dziennik &quot;Wall Street Journal&quot;. To zmiana w polityce Seulu, kt\u00f3ra pozwoli na odci\u0105\u017cenie USA w zaopatrywaniu Kijowa i pomo\u017ce w przeprowadzeniu ukrai\u0144skiej kontrofensywy - dodaje gazeta.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8722819,wsj-korea-pld-dostarcza-ukrainie-przez-usa-setki-tysiecy-pociskow-artyleryjskich.html", "date_published": "2023-05-25 08:51:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GUS: Nowe zam\u00f3wienia w przemy\u015ble spad\u0142y w kwietniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dyoktkuTURBXy8wZGIyYzVkYS1iYTI0LTRkOGUtYjRjZi0yZDhjMTI2NDNhZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8722805,gus-nowe-zamowienia-w-przemysle-spadly-w-kwietniu.html", "date_published": "2023-05-25 08:35:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopa bezrobocia rejestrowanego. GUS poda\u0142 najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OsUktkuTURBXy83NWVkM2E0Ny01YmFiLTQxN2UtODFhMC1lYmIzODVmZDI1ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa bezrobocia zarejestrowanego wynios\u0142a 5,2% na koniec kwietnia br. wobec 5,4% miesi\u0105c wcze\u015bniej, poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). W kwietniu 2022 r. stopa ta wynios\u0142a 5,6%.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8722794,stopa-bezrobocia-rejestrowanego-gus-podal-najnowsze-dane.html", "date_published": "2023-05-25 08:00:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hojno\u015b\u0107 Ministerstwa Finans\u00f3w: 10 groszy na rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ERktkuTURBXy83ZGM3MWU0Zi01YmYyLTQxMDMtYjY2Ny05NGQ0Njg1YmI2YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wbrew pozorom to nie tak ma\u0142o. Resort finans\u00f3w daje 7 proc. na swoich obligacjach detalicznych, ale tak, \u017ceby nie dra\u017cni\u0107 zbytnio bankowej konkurencji.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8722784,hojnosc-ministerstwa-finansow-10-groszy-na-rok.html", "date_published": "2023-05-25 07:56:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Schetyna: PiS nie zrealizuje \"800 plus\"; ju\u017c zaczynaj\u0105 si\u0119 z tego wycofywa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nCwktkuTURBXy8yMTA0YWE2NC02MmE1LTRkOTMtODI2OC1lNjdkMjk1YWZmZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PiS ju\u017c zaczyna wycofywa\u0107 si\u0119 z propozycji &quot;800 plus&quot;; oni tego nie zrealizuj\u0105 - m\u00f3wi\u0142 w czwartek w Radiu Zet by\u0142y szef PO Grzegorz Schetyna. Jego zdaniem, Polacy nie wierz\u0105 w obietnic\u0119 realizacji tego programu przez PiS.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8722771,schetyna-pis-nie-zrealizuje-800-plus-juz-zaczynaja-sie-z-tego-wycofywac.html", "date_published": "2023-05-25 07:46:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niedzielski:\u00a0Program bezp\u0142atnych lek\u00f3w by\u0107 mo\u017ce b\u0119dzie dost\u0119pny od wrze\u015bnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W1CktkuTURBXy9hZjE2M2ZlOC0zYmZlLTQyMmItODgxZi1iNjUwNTQwMTFmNzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8722761,niedzielski-program-bezplatnych-lekow-byc-moze-bedzie-dostepny-od-wrzesnia.html", "date_published": "2023-05-25 07:34:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Dzi\u015b najpopularniejszy angielski. Arkusz i odpowiedzi b\u0119d\u0105 na Forsalu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FtbktkuTURBXy8yZGYwMzVjNi01NDkzLTQyMGQtOTU4Yy0yMGVmNWNkNWY3ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dok\u0142adnie o godz. 9.00 rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 egzamin \u00f3smoklasisty z j\u0119zyka obcego. Najwi\u0119cej uczni\u00f3w wybra\u0142o j\u0119zyk angielski. To ostatni egzamin \u00f3smoklasisty w tegorocznej sesji g\u0142\u00f3wnej. Ju\u017c oko\u0142o godz. 13.00 przekonamy si\u0119, czy arkusz CKE z angielskiego by\u0142 trudny. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej w naszym serwisie znajdziecie odpowiedzi do zada\u0144.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8722420,egzamin-osmoklasisty-2023-dzis-najpopularniejszy-angielski-arkusz-i-odpowiedzi-beda-na-forsalu.html", "date_published": "2023-05-25 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister Moskwa o projekcie j\u0105drowym: W czwartek wst\u0119pna umowa z Westinghousem i Bechtelem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJFktkuTURBXy85YmM5YzE2Zi0wY2RmLTQ3OGItODQ5MS1lMjZmZTEzM2VlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek b\u0119dzie podpisana wst\u0119pna umowa z Westinghousem i Bechtelem; to znany tandem, kt\u00f3ry buduje elektrownie; wierzymy, \u017ce to dodatkowa gwarancja sukcesu elektrowni atomowej w Polsce - powiedzia\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa w Programie 1 Polskiego Radia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8722759,minister-moskwa-o-projekcie-jadrowym-w-czwartek-wstepna-umowa-z-westinghousem-i-bechtelem.html", "date_published": "2023-05-25 07:27:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen osi\u0105gn\u0105\u0142 9,2 mld z\u0142 zysku w I kwartale 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ihWktkuTURBXy8wYzU1ZjIwNy01YTg4LTRhYzYtYWIzNy00NzczNjJiZTJmYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Orlen wypracowa\u0142a w pierwszym kwartale 2023 r. ponad 110 mld z\u0142 przychod\u00f3w, z czego 8 proc. to zysk w wysoko\u015bci 9,2 mld z\u0142 - poda\u0142 w czwartek PKN Orlen. Koncern zaznaczy\u0142, \u017ce na inwestycje zwi\u0105zane z bezpiecze\u0144stwem energetycznym Polski, Grupa Orlen przeznaczy w tym roku 36 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8722756,orlen-osiagnal-92-mld-zl-zysku-w-i-kwartale-2023-r.html", "date_published": "2023-05-25 07:23:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa w USA tanieje pomimo silnego spadku zapas\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pL_ktkuTURBXy83ODg2YzI1NS1iMzBmLTQxMzItYjEwOC04MzA3MDQ5MDQ2MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 pomimo silnego spadku zapas\u00f3w surowca w Stanach Zjednoczonych - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8722720,ropa-w-usa-tanieje-pomimo-silnego-spadku-zapasow.html", "date_published": "2023-05-25 06:38:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty w czwartek rano straci\u0142 wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uw1ktkuTURBXy83YmM4MjBkMi04Y2E0LTQ0NjktOTNiOC1jY2RmZmY0MTE4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,51 z\u0142, frank szwajcarski 4,63 z\u0142, a dolar \u2013 4,20 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8722716,kurs-walut-zloty-w-czwartek-rano-stracil-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-05-25 06:31:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oxfam przedstawi\u0142 raport o skandalicznych warunkach pracy sezonowej w niemieckim rolnictwie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rULktkuTURBXy84ZmFlNWZhZi05ODBiLTRmY2ItYTJkMC02ZjBlNjdjMDZkMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niejasny spos\u00f3b rozlicze\u0144 przepracowanych godzin, niewystarczaj\u0105ce ubezpieczenie zdrowotne, drogie i zagrzybione kwatery \u2013 robotnicy sezonowi na niemieckich plantacjach pracuj\u0105 w dramatycznie z\u0142ych warunkach \u2013 wynika z raportu \u201eTo nie jest Europa. Eksploatacja przy zbiorach szparag\u00f3w, truskawek i warzyw w Niemczech\u201d, przygotowanego przez Oxfam, mi\u0119dzynarodow\u0105 organizacj\u0119 humanitarn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/8722704,oxfam-raport-skandaliczne-warunki-pracy-sezonowej-w-niemieckim-rolnictwie.html", "date_published": "2023-05-25 06:13:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kana\u0142 Sueski ponownie zablokowany. Na mieli\u017anie osiad\u0142 190-metrowy statek z Hongkongu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I9bktkuTURBXy84ODYxMDYyYi0yYWQyLTRkMmYtYmQ1YS02ZmJiZDFkMTQ2MmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />P\u0142ywaj\u0105cy pod bander\u0105 Hongkongu 190-metrowy masowiec Xin Hai Tong 23 osiad\u0142 w czwartek rano na mieli\u017anie u po\u0142udniowego wej\u015bcia do Kana\u0142u Sueskiego - przekaza\u0142 operator \u017ceglugowy Leth Agencies. Statek zablokowa\u0142 cztery kolejne jednostki. Holowniki pr\u00f3buj\u0105 sprowadzi\u0107 go z powrotem na tor wodny.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8722684,kanal-sueski-ponownie-zablokowany-na-mieliznie-osiadl-statek-z-hongkongu.html", "date_published": "2023-05-25 05:25:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zepchni\u0119to z mielizny statek, kt\u00f3ry na kr\u00f3tko zablokowa\u0142 Kana\u0142 Sueski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I9bktkuTURBXy84ODYxMDYyYi0yYWQyLTRkMmYtYmQ1YS02ZmJiZDFkMTQ2MmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Holowniki sprowadzi\u0142y na tor wodny 190-metrowy masowiec Xin Hai Tong 23, kt\u00f3ry w czwartek rano osiad\u0142 na mieli\u017anie w Kanale Sueskim na kr\u00f3tko blokuj\u0105c ruch przez ten szlak - poinformowa\u0142a administracja kana\u0142u. Zapewniono, \u017ce \u017cegluga przez Kana\u0142 Sueski zostanie niebawem wznowiona.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8722684,zepchnieto-z-mielizny-statek-ktory-na-krotko-zablokowal-kanal-sueski.html", "date_published": "2023-05-25 05:25:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szynkowski vel S\u0119k: B\u0119dziemy si\u0119 konsekwentnie sprzeciwia\u0107 obowi\u0105zkowej relokacji migrant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dTcktkuTURBXy80YzI4YmFlYi1jYTY5LTQ2ZjUtYTE3Ny04NzlmOTRkMWE5OGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska zawsze konsekwentnie sprzeciwia\u0142a si\u0119 obowi\u0105zkowym mechanizmom relokacji migrant\u00f3w. Mieli\u015bmy racj\u0119. Te propozycje okaza\u0142y si\u0119 szkodliwe i nieefektywne. B\u0119dziemy zdecydowanie sprzeciwia\u0107 si\u0119 pr\u00f3bom powrotu do tych pomys\u0142\u00f3w - podkre\u015bli\u0142 minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8722680,szynkowski-vel-sek-bedziemy-sie-konsekwentnie-sprzeciwiac-obowiazkowej-relokacji-migrantow.html", "date_published": "2023-05-25 05:18:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "EBI: 66 proc. polskich firm u\u017cywa zaawansowanych technologii cyfrowych [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HB1ktkuTURBXy85ZjY0MGIzMC1iODEyLTRjNTEtYWUwNS1jZWYxMGM5M2FmNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaawansowanych technologii cyfrowych u\u017cywa 66 proc. polskich firm, to nieznacznie mniej wobec \u015bredniej UE \u2013 69 proc. \u2013 wynika z przekazanego PAP raportu EBI \u201eCyfryzacja w Europie 2022-2023\u201d. Odsetek ten si\u0119 zmienia, bior\u0105c pod uwag\u0119 wielko\u015b\u0107: prawie 80 proc. du\u017cych firm jest zaawansowanych cyfrowo.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8722674,ebi-66-proc-polskich-firm-uzywa-zaawansowanych-technologii-cyfrowych.html", "date_published": "2023-05-25 05:10:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: W ostatnim dniu j\u0119zyk angielski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5m_ktkuTURBXy8wZDQ3Yjc5My03NTc4LTQyMTktOTBjMy05MDk4NjlhMDMxZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostatni dzie\u0144 egzaminu \u00f3smoklasisty 2023 przed nami. Dzi\u015b uczniowie klas VIII zmierz\u0105 si\u0119 z j\u0119zykiem obcym. Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich, bo ponad 97 proc., wybra\u0142a j\u0119zyk angielski. Jakiego s\u0142ownictwa mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 na egzaminie \u00f3smoklasisty z angielskiego? I gdzie szuka\u0107 arkuszy CKE i odpowiedzi? Podpowiadamy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8722256,egzamin-osmoklasisty-2023-w-ostatnim-dniu-jezyk-angielski.html", "date_published": "2023-05-25 05:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Chiny podbij\u0105 rynek ameryka\u0144skich elektryk\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jLlktkuTURBXy8yZDMwNDVlZS1jMzY2LTQxZmYtOGI1NC1mMDc5NThmZWU0ZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Amerykanie obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce ich rynek zalej\u0105 tanie samochody na pr\u0105d z Azji. Czy Europa tak\u017ce ma pow\u00f3d do zmartwie\u0144? Niekoniecznie", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8722491,czy-chiny-podbija-rynek-amerykanskich-elektrykow.html", "date_published": "2023-05-25 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gospodarka hamuje, a banki wci\u0105\u017c licz\u0105 zyski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IX8ktkuTURBXy8xNjc2ZTdkNC00NWQyLTRiYzgtYjQ5MC03MTIxOGVmNmM4MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pogorszenie si\u0119 koniunktury, z jakim mamy do czynienia w ostatnich miesi\u0105cach, jak dot\u0105d nie odbija si\u0119 niekorzystnie na jako\u015bci portfela krajowych bank\u00f3w", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8722495,gospodarka-hamuje-a-banki-wciaz-licza-zyski.html", "date_published": "2023-05-25 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto jest za a kto przeciw dymisji szefa MON? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v1TktkuTURBXy83YmIyYmMwMC1kM2Y1LTRmNjMtYWQwZS03ZGIzMGU1NDY1OTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Opozycja szykuje wniosek o odwo\u0142anie szefa MON Mariusza B\u0142aszczaka. Opinie wyborc\u00f3w nie rozstrzygaj\u0105, jaka by\u0142aby jego przysz\u0142o\u015b\u0107", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8722471,kto-jest-za-a-kto-przeciw-dymisji-szefa-mon.html", "date_published": "2023-05-25 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pandemia przed\u0142u\u017cona o jeden dzie\u0144. NFZ uniknie chaosu. Politycy zyskaj\u0105 spok\u00f3j", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/opaktkuTURBXy8xZDY1MDBkNi0yYTgzLTQ2ZTAtYjVlMi1jZDc2MmU1N2M4YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />1 lipca ma si\u0119 sko\u0144czy\u0107 w Polsce pandemia. Dzi\u0119ki temu Narodowy Fundusz Zdrowia uniknie konieczno\u015bci rozpisania konkurs\u00f3w na \u015bwiadczenia", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8722427,pandemia-przedluzona-o-1-dzien-nfz-bez-chaosu-politycy-zyskaja-spokoj.html", "date_published": "2023-05-25 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek mieszkaniowy: Taniej ju\u017c by\u0142o. Teraz sprzedaj\u0105cy testuj\u0105 rynek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/np3ktkuTURBXy8yNWU2MzM1OC1mODc4LTRmYWQtOWY1OC1iNWE2OGZjN2Y4YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost zainteresowania mieszkaniami sprawia, \u017ce ceny nieruchomo\u015bci rosn\u0105 \u2013 na ich obni\u017ck\u0119 nie ma co liczy\u0107 \u2013 m\u00f3wi\u0105 eksperci", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8722475,rynek-mieszkaniowy-taniej-juz-bylo-teraz-sprzedajacy-testuja-rynek.html", "date_published": "2023-05-25 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zawsze pomocne i mi\u0142e w pracy. Oto osoby szczeg\u00f3lnie nara\u017cone na wypalenie zawodowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak rozpozna\u0107 wypalenie zawodowe? O tym, na jakie symptomy powinni\u015bmy zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, opowiada dla CNBC Debbie Sorensen, psycholog kliniczny, absolwentka Uniwersytetu Harvarda.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8722616,zawsze-pomocne-i-mile-w-pracy-oto-osoby-szczegolnie-narazone-na-wypalenie-zawodowe.html", "date_published": "2023-05-25 04:55:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Notowania na Wall Street znowu spadaj\u0105. Wci\u0105\u017c brak porozumienia w sprawie zad\u0142u\u017cenia USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KiIktkuTURBXy84MTlhYjAzYi02N2Q2LTRiZWMtOGZhNi0xYmQ1MmY2MzRjM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Inwestorzy czekaj\u0105 ne porozumienia w sprawie pu\u0142apu zad\u0142u\u017cenia, co pozwoli\u0142oby unikn\u0105\u0107 mo\u017cliwej niewyp\u0142acalno\u015bci Stan\u00f3w Zjednoczonych, ale nadal nie wida\u0107 post\u0119pu w negocjacjach.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8722667,notowania-na-wall-street-spadaja-brak-porozumienia-zadluzenie-usa.html", "date_published": "2023-05-25 04:51:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie maj\u0105 dost\u0119pu do bankomatu. Got\u00f3wk\u0119 przywozi im bus", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VS2ktkuTURBXy80MjEwYTVmNi1lMGUxLTRkZTEtOGMwZC01MmU4N2FlYWQwYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przest\u0119pcy wysadzili kilka bankomat\u00f3w w powietrze w niemieckim powiecie S\u00fcdwestpfalz, co utrudnia mieszka\u0144com dost\u0119p do got\u00f3wki. Bank postawi\u0142 na \u201eradykalny krok&quot; \u2013 zamiast nowych automat\u00f3w, jest bus, kt\u00f3ry przywozi pieni\u0105dze.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8722634,nie-maja-dostepu-do-bankomatu-gotowke-przywozi-im-bus.html", "date_published": "2023-05-25 04:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ron DeSantis b\u0119dzie si\u0119 ubiega\u0142 o nominacj\u0119 republikan\u00f3w w wyborach prezydenckich w 2024 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4koktkuTURBXy9jMGFhMjU2OS1jZjIwLTRkZjktODhiMi0xNjUxNzliMmU2ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konserwatywny gubernator Florydy Ron DeSantis og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 ubiega\u0142 o nominacj\u0119 Partii Republika\u0144skiej w wyborach prezydenckich w 2024 roku. 44-letni polityk uwa\u017cany jest za najpowa\u017cniejszego rywala by\u0142ego prezydenta Donalda Trumpa, kt\u00f3ry zabiega o powr\u00f3t do Bia\u0142ego Domu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8722662,ron-desantis-chce-nominacja-republikanow-wybory-prezydenckie-w-2024.html", "date_published": "2023-05-25 04:31:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aktywno\u015b\u0107 gospodarcza w stolicach wojew\u00f3dztw: znacz\u0105ce dysproporcje i rz\u0105dy wielkich miast", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YP9ktkuTURBXy8yMTc4Nzc1NS1lODE2LTQ5YTUtYWVmZi0xMGJjZTM0MDNhOWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rekordowo du\u017co firm w najwi\u0119kszych polskich miastach zamyka dzia\u0142alno\u015b\u0107, ale te\u017c rekordowo wiele os\u00f3b rejestruje nowe firmy. Tak jest w Warszawie, Wroc\u0142awiu i Poznaniu. Krak\u00f3w ma najwi\u0119ksz\u0105 (procentowo) nadwy\u017ck\u0119 firm nowo rejestrowanych nad likwidowanymi. Na przeciwleg\u0142ym biegunie jest Gorz\u00f3w Wielkopolski \u2013 w ostatnich tygodniach wi\u0119cej firm tam znika, ni\u017c si\u0119 pojawia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8720666,aktywnosc-gospodarcza-w-stolicach-wojewodztw-znaczace-dysproporcje-i-rzady-wielkich-miast.html", "date_published": "2023-05-25 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca marze\u0144? 100 dol. za godzin\u0119 ogl\u0105dania TikToka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GuCktkuTURBXy9kMzRkMWEyMi1jOTIzLTQ3MzMtYmZkOS00YzQ0MTQxNGZhMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Scrollowanie ekranu to strata czasu? By\u0107 mo\u017ce, ale przy okazji da si\u0119 nie\u017ale zarobi\u0107.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8722143,praca-marzen-100-dol-za-godzine-ogladania-tiktoka.html", "date_published": "2023-05-25 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Protezy zyskaj\u0105 czucie? Nauka coraz bli\u017cej stworzenia e-sk\u00f3ry", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qbzktkuTURBXy9jODVkOWZkYy1hOTEwLTQ5ZDAtYjQyZC0zYzA0ZmQ3MjVhYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zesp\u00f3\u0142 z Kalifornii, kt\u00f3ry od d\u0142u\u017cszego czasu pracuje nad stworzeniem \u201eczuj\u0105cej protezy\u201d, opublikowa\u0142 wyniki swoich dotychczasowych bada\u0144. Mo\u017cna z nich wywnioskowa\u0107, \u017ce badaczom i badaczkom uda\u0142o si\u0119 opracowa\u0107 czujnik, kt\u00f3ry z powierzchni dotykanej e-sk\u00f3ry przesy\u0142a do poddawanego eksperymentom m\u00f3zgu szczura informacj\u0119, \u017ce do cia\u0142a dotar\u0142 bodziec.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8721843,protezy-zyskaja-czucie-nauka-coraz-blizej-stworzenia-e-skory.html", "date_published": "2023-05-25 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sk\u0142adane ekrany to za ma\u0142o. Samsung pokaza\u0142 ekran rozwijany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXPktkuTURBXy8zODA1MDI4Yy03ZDZlLTQ4MzktYTcwZi03NzJkODZhZWRmMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z rozwi\u0105zania mo\u017ce skorzysta\u0107 nie tylko korea\u0144ska firma, ale te\u017c Apple. Rozwijany iPad ma si\u0119 podobno pojawi\u0107 w przysz\u0142ym roku.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8722229,skladane-ekrany-to-za-malo-samsung-pokazal-ekran-rozwijany.html", "date_published": "2023-05-25 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015awiat w stanie wojny. Gdzie aktualnie trwaj\u0105 dzia\u0142ania zbrojne? [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xPVktkuTURBXy8xODczNWJkYi01ZTZiLTQwN2UtYjg4ZS0xNGVjYjVjNjcwMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />8 maja 2023 roku mija 78 lat od zako\u0144czenia II wojny \u015bwiatowej w Europie. Jednak najwi\u0119kszy konflikt, kt\u00f3ry ogarn\u0105\u0142 ca\u0142y \u015bwiat i poch\u0142on\u0105\u0142 miliony istnie\u0144 ludzkich, nie by\u0142 ostatni\u0105 wojn\u0105. Tak\u017ce teraz w wielu miejscach \u015bwiata tl\u0105 si\u0119 mniejsze i wi\u0119ksze konflikty.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8711936,swiat-w-stanie-wojny-gdzie-aktualnie-trwaja-dzialania-zbrojne-mapa.html", "date_published": "2023-05-25 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]