[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0142u\u017cba Wi\u0119zienna zach\u0119ca do pracy seksistowskim filmikiem. Moczyd\u0142owski: Kompromituj\u0105ce dla ca\u0142ej s\u0142u\u017cby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/6b/1c/z29800058M,Sluzba-Wiezienna-opublikowala-na-Tik-Toku-nagranie.jpg\" vspace=\"2\" />D\u0142ugie blond w\u0142osy, czarna dopasowana sukienka, niewielka torebka w d\u0142oni i obcasy, oczywi\u015bcie wysokie - tak ubrana kobieta wybiera si\u0119 do pracy. Jest stra\u017cniczk\u0105 wi\u0119zienn\u0105, czego dowiadujemy si\u0119 z kr\u00f3tkiego filmiku S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej na Tik Toku. W ten spos\u00f3b \"reklamowana\" jest s\u0142u\u017cba w tej formacji. - Ma\u0142o mnie mo\u017ce zaskoczy\u0107, ale to zaskoczy\u0142o - komentuje w rozmowie z Gazeta.pl by\u0142y Dyrektor Generalny S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej, kryminolog, socjolog dr Pawe\u0142 Moczyd\u0142owski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29799894,sluzba-wiezienna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 19:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wysiad\u0142 z samochodu na \u015brodku autostrady A6 i zacz\u0105\u0142 goni\u0107 inne auto. Spraw\u0119 bada policja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/6b/1c/z29800831M,Proba-napadu-na-kierowce-na-autostradzie-A6.jpg\" vspace=\"2\" />Wymusza\u0142 zmian\u0119 pasa mrugaj\u0105c \u015bwiat\u0142ami, zajecha\u0142 drog\u0119, stan\u0105\u0142 na \u015brodku autostrady A6, a nast\u0119pnie zacz\u0105\u0142 goni\u0107 kierowc\u0119 z drugiego samochodu. Narazi\u0142 na niebezpiecze\u0144stwo nie tylko siebie, ale i innych u\u017cytkownik\u00f3w drogi. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29799981,wysiadl-z-auta-i-zaczal-biec-za-kierowca-na-drodze-ekspresowej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 18:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "TOPR przerwa\u0142 poszukiwania ma\u0142\u017ce\u0144stwa z Warszawy. Para ma by\u0107 na S\u0142owacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/6b/1c/z29800561M,TOPR-przerwal-poszukiwania-malzenstwa-z-Warszawy--.jpg\" vspace=\"2\" />TOPR przerwa\u0142 akcj\u0119 poszukiwania ma\u0142\u017ce\u0144stwa z Warszawy. \"Para, kt\u00f3ra zostawi\u0142a w mieszkaniu dw\u00f3jk\u0119 nastoletnich dzieci, zosta\u0142o nagrane przez kamery monitoringu na S\u0142owacji\" - poinformowa\u0142 dy\u017curny ratownik Kamil Suder.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29800513,topr-przerwal-poszukiwania-malzenstwa-z-warszawy-para-ma-byc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 15:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Madajczak: Nagroda Grand Press traci sens pod kierownictwem Andrzeja Skworza [KOMENTARZ]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/4d/1c/z29678348M,Rafal-Madajczak--red--naczelny-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />Magazyn \"Press\" i nagroda Grand Press trac\u0105 sens pod kierownictwem Andrzeja Skworza, je\u015bli nie widzi w swoich zachowaniach nic z\u0142ego. Je\u015bli tej autorefleksji nie b\u0119dzie i nie da si\u0119 uratowa\u0107 renomy konkursu, trzeba b\u0119dzie wymy\u015bli\u0107 nowe nagrody lub stworzy\u0107 co\u015b, co nie znajdzie si\u0119 w cieniu patologicznej kultury - pisze w komentarzu Rafa\u0142 Madajczak, redaktor naczelny Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29800318,madajczak-nagroda-grand-press-traci-sen-pod-kierownictwem-andrzeja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 15:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wincenty Witos oczyszczony z winy po 90 latach. S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 wyroki procesu brzeskiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/6b/1c/z29800454M,Wincenty-Witos.jpg\" vspace=\"2\" />Po ponad 90 latach S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 wyroki Wincentego Witosa oraz dziewi\u0119ciu innych \u00f3wczesnych lider\u00f3w PPS i PSL, kt\u00f3rzy zostali skazani w procesie brzeskim w latach 1931-1932. Zarzucano im przygotowanie zamachu stanu. W walk\u0119 o dobre imi\u0119 przyw\u00f3dc\u00f3w zaanga\u017cowali si\u0119 W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz oraz Adam Bodnar.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29799430,wincenty-witos-uniewinniony-po-90-latach-wyrok-z-procesu-brzeskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 15:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141\u00f3d\u017a: 39-latka zagin\u0119\u0142a w 2007 r., teraz znaleziono cia\u0142o. Spoczywa\u0142o w grobie wykopanym przez morderc\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/6b/1c/z29799454M,Odnaleziono-zwloki-zaginionej-39-letniej-kobiety.jpg\" vspace=\"2\" />Po 16 latach \u015bledczy odnale\u017ali w \u0141odzi cia\u0142o kobiety, kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a w lipcu 2007 r. By\u0142o zakopane w grobie, kt\u00f3ry, jak informuje prokuratura, morderca wykopa\u0142 dzie\u0144 przed zab\u00f3jstwem. Jednocze\u015bnie zatrzymano m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek ze zbrodni\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29799448,lodz-39-latka-zaginela-w-2007-r-teraz-znaleziono-cialo-spoczywalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 14:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "CKE \"po\u017cyczy\u0142a\" grafik\u0119 na egzamin \u00f3smoklasisty. Jej autor nic o tym nie wiedzia\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/6b/1c/z29799495M,CKE-uzyla-grafiki-bez-zgody-autora--Nawet-go-nie-p.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 \u00f3smoklasi\u015bci zmierzyli si\u0119 z egzaminem z matematyki. Biegli w memach i \u015bmiesznych obrazkach uczniowie szybko rozpoznali, \u017ce mapka do\u0142\u0105czona do jednego z zada\u0144 to praca artysty znanego jako Itchy Feet. Rzecz w tym, \u017ce w autor nie zosta\u0142 nigdzie popisany, a sama grafika by\u0142a wykadrowana - usuni\u0119to z niej nie tylko \u017cartobliwe napisy, ale te\u017c odno\u015bniki do stron rysownika. Na pro\u015bb\u0119 medi\u00f3w do sprawy odnios\u0142a si\u0119 CKE.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29798471,cke-pozyczyla-grafike-na-egzamin-osmoklasisty-autor-nic-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 13:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Reklamowali alkohol, musz\u0105 zap\u0142aci\u0107 kar\u0119. Palikot, Wojew\u00f3dzki i Czechowski wnie\u015bli sprzeciw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/68/1c/z29789941M,Kuba-Wojewodzki-i-Janusz-Palikot.jpg\" vspace=\"2\" />Kuba Wojew\u00f3dzki, Janusz Palikot i ich wsp\u00f3lnik Tomasz Czechowski zostali skazani za reklamowanie alkoholu w Internecie. Z wyrokiem s\u0105du nie zgadzaj\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno oskar\u017ceni, jak i prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29798940,reklamowali-alkohol-musza-zaplacic-kare-palikot-wojewodzki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 13:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zygmunt W. gwa\u0142ci\u0142 swoj\u0105 6-letni\u0105 wnuczk\u0119. S\u0105d w Rzeszowie w\u0142a\u015bnie zaostrzy\u0142 kar\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/59/1c/z29727772M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rzeszowski S\u0105d Apelacyjny podwy\u017cszy\u0142 w czwartek wyrok ws. 78-letniego Zygmunta W. skazanego w ubieg\u0142ym roku na wi\u0119zienie za gwa\u0142cenie swojej 6-letniej wnuczki. M\u0119\u017cczyzna nie tylko sp\u0119dzi wi\u0119cej lat za kratkami, b\u0119dzie te\u017c musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 wnuczce wi\u0119cej pieni\u0119dzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29799314,zygmunt-w-gwalcil-swoja-6-letnia-wnuczke-sad-w-rzeszowie-wlasnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 12:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "T\u0119czowa flaga, obok Biblia. W ko\u015bciele modlono si\u0119 za osoby LGBT+. Godek i Nowak nie wytrzyma\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/6b/1c/z29799158M,Nabozenstwo-ekumeniczne.jpg\" vspace=\"2\" />W ko\u015bciele Parafii Ewangelicko-Reformowanej w Warszawie po raz pierwszy odby\u0142o si\u0119 nabo\u017ce\u0144stwo ekumeniczne po\u015bwi\u0119cone w szczeg\u00f3lno\u015bci osobom LGBT+. Modlono si\u0119 za osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce agresji i dyskryminacji. Nabo\u017ce\u0144stwo ju\u017c spotka\u0142o si\u0119 z krytyk\u0105 skrajnie prawicowej dzia\u0142aczki Kai Godek oraz kurator Barbary Nowak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29798824,w-kosciele-modlono-sie-za-osoby-lgbt-teczowa-flaga-obok-biblii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 12:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zagini\u0119cie ma\u0142\u017ce\u0144stwa z Mokotowa. Poszukiwania pary nadal trwaj\u0105. Co wiadomo o sprawie?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/6b/1c/z29799076M,Zaginione-malzenstwo-z-Warszawy.jpg\" vspace=\"2\" />Policja nadal poszukuje pary z warszawskiego Mokotowa, kt\u00f3rej zagini\u0119cie zg\u0142oszono kilka dni temu. Z nieoficjalnych informacji wynika, \u017ce ma\u0142\u017ce\u0144stwo widziane by\u0142o w Tatrach. Z tego powodu w poszukiwania zaanga\u017cowano m.in. zakopia\u0144sk\u0105 policj\u0119. Media dotar\u0142y tak\u017ce do s\u0105siadki zaginionych, kt\u00f3ra jako ostatnia mog\u0142a widzie\u0107 par\u0119 wychodz\u0105c\u0105 ze swojego mieszkania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29798365,zaginiecie-malzenstwa-z-mokotowa-poszukiwania-pary-nadal-trwaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 12:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przewodnicz\u0105cy Rady Najwy\u017cszej Ukrainy w polskim Sejmie o Wo\u0142yniu: Dokonamy sprawiedliwej oceny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/6a/1c/z29798193M,Ruslan-Stefanczuk-w-polskim-Sejmie.jpg\" vspace=\"2\" />- Wsp\u00f3lnie odnajdziemy prawd\u0119 i dokonamy sprawiedliwej oceny - obiecywa\u0142 Rus\u0142an Stefanczuk, przewodnicz\u0105cy ukrai\u0144skiej Rady Najwy\u017cszej. Polityk z Ukrainy odnosi\u0142 si\u0119 do sprawy rzezi wo\u0142y\u0144skiej podczas czwartkowego wyst\u0105pienia w polskim Sejmie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29798006,przewodniczacy-rady-najwyzszej-ukrainy-w-o-wolyniu-dokonamy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 10:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "12 dzieci odebranych z rodziny zast\u0119pczej w \u0141\u0119gowie. \"Bi\u0142a ciocia, wujek krzycza\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/6b/1c/z29798445M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />12 dzieci - o\u015bmioro w pieczy zast\u0119pczej, jedno adoptowane i tr\u00f3jka biologicznych - zosta\u0142o zabranych z rodziny w \u0141\u0119gowie pod W\u0105growcem. U dw\u00f3ch czterolatk\u00f3w jeden z nauczycieli w przedszkolu zauwa\u017cy\u0142 w tym tygodniu \u015blady pobicia. Lekarze potwierdzaj\u0105, \u017ce dzieci mog\u0142y do\u015bwiadczy\u0107 przemocy. Rodzice zostali zatrzymani.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29798273,12-dzieci-odebranych-z-rodziny-zastepczej-w-legowie-opiekunowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 10:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Zacz\u0105\u0142 tak krzycze\u0107, \u017ce wpad\u0142em w odr\u0119twienie\". Co dzia\u0142o si\u0119 za drzwiami redakcji \"Press\"?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/6a/1c/z29797588M,Andrzej-Skworz.jpg\" vspace=\"2\" />\"Dosz\u0142o do tego, \u017ce wstawa\u0142am z \u0142\u00f3\u017cka i od razu lecia\u0142y mi \u0142zy\", Przysz\u0142y l\u0119ki i tiki nerwowe. Nie spa\u0142am albo budzi\u0142am si\u0119 z krzykiem\", \"Kluczem by\u0142o to, jak kogo\u015b postrzega\u0142: je\u015bli uzna\u0142 za s\u0142abego, doje\u017cd\u017ca\u0142\" - tak o szefie dwumiesi\u0119cznika \"Press\" Andrzeju Skworzu m\u00f3wi\u0105 w rozmowie z \"Du\u017cym Formatem\" byli pracownicy. Wed\u0142ug nich Skworz mia\u0142 dopuszcza\u0107 si\u0119 przemocowych zachowa\u0144. On sam twierdzi, \u017ce oficjalnie nikt nie zg\u0142osi\u0142 mu nigdy mobbingu i \u017ce nie dochodzi\u0142y do niego sygna\u0142y o problemach psychicznych wywo\u0142anych stresem, kt\u00f3rych mieli do\u015bwiadcza\u0107 podw\u0142adni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29797220,zaczal-tak-krzyczec-ze-wpadlem-w-odretwienie-co-dzialo-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 08:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej nie \u017cyje. Riad Haidar mia\u0142 71 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/6a/1c/z29797358M,Riad-Haidar-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />Riad Haidar nie \u017cyje. By\u0142 pos\u0142em Koalicji Obywatelskiej, a tak\u017ce cenionym lekarzem. Odszed\u0142 w wieku 71 lat po d\u0142ugiej i ci\u0119\u017ckiej chorobie - poinformowano na jego oficjalnym profilu na Facebooku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29797313,posel-koalicji-obywatelskiej-nie-zyje-riad-haidar-mial-71-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 07:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kreml oburzony s\u0142owami gen. Skrzypczaka. Wschodnie media m\u00f3wi\u0105 o przygotowaniach Warszawy do zamachu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/6a/1c/z29797099M,Slowa-gen--Skrzypczaka-wstrzasnely-Rosja.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y dow\u00f3dca wojsk l\u0105dowych RP, genera\u0142 Waldemar Skrzypczak, wypowiedzia\u0142 si\u0119 w programie Polsatu na temat mo\u017cliwego powstania na Bia\u0142orusi. - Trzeba by\u0107 gotowym do wsparcia oddzia\u0142\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prowadzi\u0142y operacj\u0119 przeciwko \u0141ukaszence - podkre\u015bli\u0142. S\u0142owa wojskowego odbi\u0142y si\u0119 szerokim echem we wschodnich mediach propagandowych, kt\u00f3re przekonuj\u0105, \u017ce Polska planuje zbrojny zamach na Bia\u0142orusi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29796811,slowa-gen-skrzypczaka-wstrzasnely-rosja-wschodnie-media-mowia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 07:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na Bo\u017ce Cia\u0142o 2023. Co czeka nas w czerwcu? IMGW: Temperatura powy\u017cej normy wieloletniej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/6a/1c/z29796861M,Wszystko-wskazuje-na-to--ze-tegoroczny-czerwiec-ok.jpg\" vspace=\"2\" />Czerwiec coraz bli\u017cej. W tym okresie odbywa si\u0119 Bo\u017ce Cia\u0142o, kt\u00f3re dla wielu jest okazj\u0105 do wyjazdu na urlop. Wszystko wskazuje na to, \u017ce nie b\u0119dziemy mieli wtedy powodu, by narzeka\u0107 na pogod\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29796823,pogoda-na-boze-cialo-2023-co-czeka-nas-w-czerwcu-imgw-temperatura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-25 07:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]