[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ma\u0142opolska. Auto wjecha\u0142o w motocykle. Nie \u017cyje emerytowana policjantka, jej 9-letni syn walczy o \u017cycie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/60/1c/z29756871M,Smiertelny-wypadek---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W powiecie limanowskim dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Samoch\u00f3d osobowy zderzy\u0142 si\u0119 z dwoma motocyklami. Zgin\u0119\u0142a kieruj\u0105ca jednym z nich 51-letnia emerytowana policjantka. Dziewi\u0119cioletni syn kobiety zosta\u0142 przetransportowany do szpitala. Jego stan jest bardzo ci\u0119\u017cki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29932282,malopolska-auto-wjechalo-w-motocykle-nie-zyje-emerytowana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-02T16:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Awantura w TVP Info. \"Pani co\u015b sugeruje? To brzmi jak gro\u017aby\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/8b/1c/z29932148M,Poslanka-Karolina-Pawliczak.jpg\" vspace=\"2\" />W programie publicystycznym na antenie TVP Info dosz\u0142o do ostrej wymiany zda\u0144. Prowadz\u0105cy Adrian Klarenbach kilkukrotnie nawi\u0105zywa\u0142 do \"politycznych barw\" pos\u0142anki Karoliny Pawliczak. - Jest pan dzi\u015b wyj\u0105tkowo z\u0142o\u015bliwy. Ja pana nie pytam, gdzie pan p\u00f3jdzie po przegranych wyborach PiS-u - skomentowa\u0142a. Na tym si\u0119 jednak nie sko\u0144czy\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29931981,awantura-w-tvp-info-pani-cos-sugeruje-to-brzmi-jak-grozby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-02T14:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Abp Polak kategorycznie o komisji ds. pedofilii. \"By\u0107 mo\u017ce owocem b\u0119dzie odzyskanie wiarygodno\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/66/19/z26634230M,Arcybiskup-Wojciech-Polak.jpg\" vspace=\"2\" />- Komisja badaj\u0105ca pedofili\u0119 w Ko\u015bciele b\u0119dzie niezale\u017cna. Musimy dzia\u0142a\u0107 razem i przebada\u0107 trudn\u0105 dla Ko\u015bcio\u0142a przesz\u0142o\u015b\u0107 - zapewni\u0142 abp Wojciech Polak w wywiadzie dla \"Rzeczpospolitej\". Hierarcha zaznaczy\u0142, \u017ce ofiar nie interesuje, kto je skrzywdzi\u0142 - ksi\u0105dz, zakonnica czy zakonnik. - Wa\u017cne, \u017ce zrobi\u0142 to przedstawiciel Ko\u015bcio\u0142a - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29931708,abp-polak-kategorycznie-o-komisji-ds-pedofilii-byc-moze-owocem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-02T13:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe nagranie z promu. Dziennikarze o tym, co dzia\u0142o si\u0119 tu\u017c przed tragedi\u0105 na Ba\u0142tyku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/63/1c/z29767669M,Morze-Baltyckie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Polska i szwedzka prokuratura prowadzi \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci 36-letniej kobiety i jej syna na promie. Kamery monitoringu zarejestrowa\u0142y chwile przed tragedi\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29931758,nowe-nagranie-z-promu-dziennikarze-o-tym-co-dzialo-sie-tuz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-02T12:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Do Polski dotrze afryka\u0144ski upa\u0142? Nawet 35 stopni Celsjusza, p\u00f3\u017aniej wr\u00f3c\u0105 nawa\u0142nice", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/8b/1c/z29931282M,Plaza--upal--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jaka b\u0119dzie pogoda w wakacje? Zgodnie z prognozami prawdopodobnie zbli\u017ca si\u0119 do nas afryka\u0144ski upa\u0142, w zwi\u0105zku z kt\u00f3rym temperatura podskoczy nawet do 35 stopni Celsjusza. Potem jednak mog\u0105 wr\u00f3ci\u0107 nawa\u0142nice.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29931162,do-polski-dotrze-afrykanski-upal-nawet-35-stopni-celsjusza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-02T08:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zna go ka\u017cdy, wci\u0105\u017c dochodzi do poparze\u0144. Le\u015bnicy ostrzegaj\u0105: Objawy nawet po kilkunastu minutach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/78/1c/z29852901M,Barszcz-Sosnowskiego--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Latem dochodzi do najwi\u0119kszej ilo\u015bci poparze\u0144. Zagro\u017ceniem nie s\u0105 jedynie promienie s\u0142onczene. \"Przypominamy o barszczu Sosnowskiego\" - ostrzegaj\u0105 Lasy Pa\u0144stwowe. Ro\u015blina jest bardzo inwazyjna, a przede wszystkim trudna do zwalczenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29930221,zna-go-kazdy-wciaz-dochodzi-do-poparzen-lesnicy-ostrzegaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-02T06:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kiedy wybory parlamentarne? Duda: Bardzo \u0142adna data", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/8b/1c/z29930258M,Sejm--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne? W mediach od dawna pojawia si\u0119 data 15 pa\u017adziernika, czyli Dzie\u0144 Papieski. Wed\u0142ug Andrzeja Dudy to \"bardzo \u0142adna data\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29930143,kiedy-wybory-parlamentarne-duda-bardzo-ladna-data.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-02T05:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]