[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Google szykuje zmiany, kt\u00f3re dotkn\u0105 ka\u017cdego z nas", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1275\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/macbook-wyszukiwarka-google.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/macbook-wyszukiwarka-google.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Google oficjalnie do\u0142\u0105czy\u0142 do wy\u015bcigu wnoszenia doskonale znanych nam funkcji na nowy poziom poprzez wprowadzenie do nich coraz pot\u0119\u017cniejszych system\u00f3w sztucznej inteligencji. To przede wszystkim zapowied\u017a rewolucji tego, jak korzystamy z us\u0142ug firmy.\u00a0 Nowo\u015bci w us\u0142ugach Google O planie integracji chatbota Bard w wyszukiwarce Google pisali\u015bmy ju\u017c wcze\u015bniej, dlatego pozw\u00f3lcie, \u017ce ode\u015bl\u0119 was w\u0142a\u015bnie do [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/uslugi-google-zmiany-sztuczna-inteligencja", "date_published": "2023-02-09 21:10:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Tajemniczy wir na S\u0142o\u0144cu. Nie wiadomo, sk\u0105d si\u0119 wzi\u0105\u0142", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"651\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/slonce-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/slonce-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>O skali wyzwania, jakim jest poznawanie innych gwiazd najlepiej \u015bwiadczy fakt, \u017ce nasza w\u0142asna, czyli S\u0142o\u0144ce, raz po raz zaskakuje astronom\u00f3w.  Nie inaczej by\u0142o przed kilkoma dniami, kiedy to naukowcy zaobserwowali nietypowy wir powsta\u0142y w obr\u0119bie p\u00f3\u0142nocnego bieguna S\u0142o\u0144ca. Zosta\u0142 on zauwa\u017cony dzi\u0119ki satelicie Solar Dynamics Observatory i jak na razie wiadomo, \u017ce zosta\u0142 wyemitowany [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/slonce-wir-na-polnocnym-biegunie-zagadka", "date_published": "2023-02-09 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Zosta\u0142 pierwszym fotografem wojennym. P\u00f3\u017aniej uzna\u0142, \u017ce to wszystko bez sensu. Kim by\u0142 Roger Fenton?", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1386\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/Roger-Fenton-self-portrait-kopia-copy.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2548\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/Roger-Fenton-self-portrait-kopia-copy.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Si\u0119gaj\u0105c po smartfon i robi\u0105c zdj\u0119cie raczej nie zastanawiamy si\u0119, jaka historia stoi za powstaniem aparatu i nie pami\u0119tamy o ludziach, kt\u00f3rzy byli jej pionierami. By\u0107 mo\u017ce nazwiska Ni\u00e9pce i Daguerre jeszcze budz\u0105 jakie\u015b skojarzenia, ale kto wie, kim by\u0142 Roger Fenton? A jednak to w\u0142a\u015bnie jego mo\u017cemy nazwa\u0107 pierwszym fotografem wojennym. Roger Fenton &#8211; [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/fotograf-wojenny-roger-fenton", "date_published": "2023-02-09 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Rozb\u0142ysk s\u0142oneczny sparali\u017cowa\u0142 komunikacj\u0119 radiow\u0105 na Ziemi. Tak b\u0119dzie coraz cz\u0119\u015bciej", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"720\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/rozblysk-sloneczny-AR3213.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1280\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/rozblysk-sloneczny-AR3213.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Rozb\u0142ysk s\u0142oneczny klasy M dotar\u0142 do Ziemi. W godzinach wieczornych, 7 lutego przerwa\u0142 kr\u00f3tkofalow\u0105 komunikacj\u0119 radiow\u0105 nad Oceanem Spokojnym. Jego \u017ar\u00f3d\u0142em by\u0142a plama s\u0142oneczna AR3213, kt\u00f3ra jest obecnie zwr\u00f3cona w stron\u0119 naszej planety i mo\u017ce przysporzy\u0107 kolejnych problem\u00f3w. S\u0142o\u0144ce staje si\u0119 coraz aktywniejsze w swoim 11-letnim cyklu, a plama s\u0142oneczna AR3213, rozci\u0105gaj\u0105ca si\u0119 na ponad [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/rozblysk-sloneczny-klasy-m-ar3213", "date_published": "2023-02-09 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Widzia\u0142em nowe s\u0142uchawki Philips Sound. Szanuj\u0119 takie rozwi\u0105zywanie prawdziwych problem\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/philips-fidelio-amsterdam-8.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/philips-fidelio-amsterdam-8.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Z segmentem produkt\u00f3w audio marki Philips wi\u0105\u017c\u0105 mnie osobiste wspomnienia. Wieki temu bud\u017cetowy model s\u0142uchawek nausznych SHP1900 przez d\u0142ugie lata wiernie towarzyszy\u0142 mi zar\u00f3wno podczas pracy, jak i czasu wolnego. Nic wymy\u015blnego, ale kombinacja komfortu, jako\u015bci d\u017awi\u0119ku i ceny po prostu zdoby\u0142a mnie szturmem. Mia\u0142em okazj\u0119 zobaczy\u0107 jakie nowo\u015bci z dzia\u0142ki audio szykuje marka Philips [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/philips-sound-nowosci-2023", "date_published": "2023-02-09 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Samsung otworzy\u0142 plac zabaw dla influencer\u00f3w. Galaxy Playground opanuje media spo\u0142eczno\u015bciowe", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1350\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/samsung-galaxy-playground-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1800\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/samsung-galaxy-playground-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Przy ulicy Chmielnej 18 w Warszawie Samsung otworzy\u0142 Galaxy Playground. Jest to miejsce, kt\u00f3re wygl\u0105da jak stworzone pod instagramowe sesje zdj\u0119ciowe, tiktokowe filmy i teledyski muzyczne. Przez najbli\u017csze trzy miesi\u0105ce to wn\u0119trze opanuje Internet. Czym jest Galaxy Playground? To miejsce b\u0119dzie wsz\u0119dzie! To bardzo trudne pytanie, bo jest to miejsce bardzo trudne do opisania. Samsung [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/samsung-galaxy-playground-godziny-otwarcia-warszawa", "date_published": "2023-02-09 16:22:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Lata lec\u0105, a iPhone nadal wyprzedza konkurencj\u0119 w jednym, kluczowym aspekcie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1281\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/iphone-czy-android-face-id-2023-5.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/iphone-czy-android-face-id-2023-5.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Debat\u0119 iPhone czy Android mo\u017cemy w 2023 roku uzna\u0107 za nieby\u0142\u0105. Na rynku jest tyle znakomitych smartfon\u00f3w, \u017ce trzymanie jednej lub drugiej strony zwyczajnie nie ma sensu i zwykle \u015bwiadczy o ignorancji rozm\u00f3wcy. Nie da si\u0119 jednak ukry\u0107, \u017ce tak jak Android pod wieloma wzgl\u0119dami wygrywa z iOS, tak pod pewnymi wzgl\u0119dami smartfony Apple\u2019a nadal [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/iphone-czy-android-face-id-2023", "date_published": "2023-02-09 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Twoje panele s\u0142oneczne maj\u0105 ju\u017c 15 lat? Zwr\u00f3\u0107 uwag\u0119 na falownik, bo mo\u017ce si\u0119 z nim co\u015b sta\u0107", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1011\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/netherlands-1448195_1920-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/netherlands-1448195_1920-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Ile lat mo\u017ce wytrzyma\u0107 falownik zamontowany przy panelach s\u0142onecznych? Badacze ze Szwajcarii przebadali tysi\u0105ce falownik\u00f3w od r\u00f3\u017cnych producent\u00f3w, aby dowiedzie\u0107 si\u0119, po jakim czasie inwertery doznaj\u0105 pierwszych awarii. Badacze z Berne\u0144skiego Uniwersytetu Nauk Stosowanych przeprowadzili badanie sprawdzaj\u0105ce, po jakim czasie inwerter zamontowany przy domowych panelach s\u0142onecznych doznaje pierwszej awarii. W swojej pracy uwzgl\u0119dnili falowniki od [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/ile-lat-wytrzyma-falownik-panele-sloneczne", "date_published": "2023-02-09 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Sztucznej inteligencji lepiej nie ufa\u0107. Google dopiero co pokaza\u0142 Barda, a ten ju\u017c zaliczy\u0142 wpadk\u0119", "description": "<img alt=\"Sztucznej inteligencji lepiej nie ufa\u0107\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1672\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/sztuczna-inteligencja-cyfrowy-mozg.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2508\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/sztuczna-inteligencja-cyfrowy-mozg.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Czy\u017cby rozw\u00f3j chatbot\u00f3w by\u0142 r\u00f3wnoznaczny z potrzeb\u0105 rozwini\u0119cia umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa do weryfikacji informacji? Czy mo\u017ce machniemy na to r\u0119k\u0105 i b\u0119dziemy dawa\u0107 si\u0119 karmi\u0107 informacjami, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 fa\u0142szywe? Te pytania pojawi\u0142y si\u0119 w mojej g\u0142owie ju\u017c wtedy, kiedy podczas pierwszych test\u00f3w dostrzeg\u0142em problemy dr\u0119cz\u0105ce ChatGPT, a po tym, co w\u0142a\u015bnie zrobi\u0142 chatbot Bard firmy [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/chatbot-bard-google-wpadka", "date_published": "2023-02-09 12:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Nie wierz\u0119 w przypadki. Awaria Twittera ujawni\u0142a szata\u0144ski plan Elona Muska", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/twitter-elon-musk-koniec-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/twitter-elon-musk-koniec-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wczoraj wieczorem wydarzy\u0142y si\u0119 naraz dwie rzeczy \u2013 Twitter wprowadzi\u0142 now\u0105 funkcj\u0119 i Twitter zaliczy\u0142 trwaj\u0105c\u0105 kilka godzin awari\u0119, kt\u00f3ra uniemo\u017cliwia\u0142a publikowanie tre\u015bci. Jednocze\u015bnie niekt\u00f3rzy u\u017cytkownicy zobaczyli tajemniczy komunikat, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 by\u0107 b\u0142\u0119dem, ale co\u015b czuj\u0119, \u017ce wcale nim nie by\u0142. Twittera pod rz\u0105dami Elona Muska najlepiej opisuje niezbyt pi\u0119kne, ale dosadne angielskie s\u0142owo sh*tshow [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/awaria-twittera-limit", "date_published": "2023-02-09 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Podwodnym behemot do zada\u0144 specjalnych. Niemcy pracuj\u0105 nad najwi\u0119kszym na \u015bwiecie dronem", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119kszy na \u015bwiecie dron\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/TKMS-MUM-najwiekszy-dron-podwodny-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1722\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/TKMS-MUM-najwiekszy-dron-podwodny-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Gotowi na &#8220;bezza\u0142ogowego Typhoona&#8221;? W \u015bwiecie, w kt\u00f3rym technologia stale idzie do przodu, niemieccy in\u017cynierowie wy\u0142onili si\u0119 na czo\u0142o nowej fali innowacji. Pracuj\u0105 bowiem nad stworzeniem najwi\u0119kszego drona podwodnego, jakiego kiedykolwiek widzia\u0142 \u015bwiat i kt\u00f3ry b\u0119dzie nawet wi\u0119kszy od widocznej powy\u017cej Orki Boeinga. Z tego co ju\u017c wiemy, ten oceaniczny behemot b\u0119dzie sprz\u0119tem na wskro\u015b [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/najwiekszy-dron-podwodny-mum-tkms", "date_published": "2023-02-09 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Firmy zg\u0142aszaj\u0105 zastrze\u017cenia do przetargu laptop\u00f3w dla uczni\u00f3w. Minister Cieszy\u0144ski: to fake news", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"900\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/lenovo-ideapad-5-pro-16-amd-07.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/lenovo-ideapad-5-pro-16-amd-07.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze zastrze\u017cenia i pytania firm dotycz\u0105ce przetargu na laptopy dla uczni\u00f3w. Cho\u0107 s\u0105 to uwagi merytoryczne, zdaniem ministra Janusza Cieszy\u0144skiego jest to&#8230; fake news. Laptopy dla uczni\u00f3w &#8211; pytania o procesory, oprogramowanie i benchmarki Dostawcy sprz\u0119tu komputerowego, kt\u00f3rzy mog\u0105 potencjalnie wystartowa\u0107 w przetargu na przedwyborczy prezent laptopy dla uczni\u00f3w, zg\u0142osili pierwsze zastrze\u017cenia do [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/laptopy-dla-uczniow-uwagi-doprzetargu-janusz-cieszynski", "date_published": "2023-02-09 09:49:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Rosjanie maj\u0105 problem. Ich satelity si\u0119 rozpadaj\u0105", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"758\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/rosyjski-kosmodrom.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/rosyjski-kosmodrom.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Na niskiej orbicie oko\u0142oziemskiej dochodzi do tajemniczych awarii, kt\u00f3re dotycz\u0105 rosyjskich satelit\u00f3w.  Jak dowiadujemy si\u0119 z publikacji zamieszczonej w Ars Technica, pod koniec 2013 roku rakieta Rokot wynios\u0142a na orbit\u0119 trzy ma\u0142e wojskowe satelity komunikacyjne, cho\u0107 pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c g\u0142osy, jakoby w gr\u0119 wchodzi\u0142a te\u017c obecno\u015b\u0107 czwartego obiektu. Po kilku miesi\u0105cach przyby\u0142o dowod\u00f3w sugeruj\u0105cych, i\u017c [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/rosyjskie-satelity-sie-rozpadaja-orbita", "date_published": "2023-02-09 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Bro\u0144 atomowa w r\u0119kach Chin. Tak w\u0142a\u015bni powoli zmienia si\u0119 krajobraz globalnej w\u0142adzy", "description": "<img alt=\"Bomba atomowa\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1672\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/03/bomba-atomowa-grzyb.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2508\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/03/bomba-atomowa-grzyb.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W dobie globalizacji Ziemia skurczy\u0142a si\u0119 na tyle, \u017ce decyzja podj\u0119ta ledwie wczoraj na jednym kontynencie mo\u017ce mie\u0107 ogromny wp\u0142yw na ca\u0142y \u015bwiat. Stany Zjednoczone s\u0105 przyk\u0142adem jednego z tych pa\u0144stw, kt\u00f3re z dnia na dzie\u0144 mog\u0105 ot tak odmieni\u0107 sytuacj\u0119 geopolityczn\u0105. Je\u015bli jednak uznamy, \u017ce to bro\u0144 atomowa okre\u015bla te mo\u017cliwo\u015bci, to Chiny mog\u0105 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/02/bron-atomowa-chin-silosy", "date_published": "2023-02-09 05:41:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]