[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie ruszyli z ofensyw\u0105 na Ukrainie. \"Odpieramy ataki\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/68c4abeb29f1a6-948-568-0-80-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 rosyjska ofensywa w obwodzie \u0142uga\u0144skim, odpieramy ataki - przekaza\u0142 w czwartek Serhij Hajdaj, szef w\u0142adz tego regionu na wschodzie Ukrainy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-ruszyli-z-ofensywa-na-Ukrainie-Odpieramy-ataki-8487322.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 18:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ojcowie popieraj\u0105 d\u0142u\u017csze urlopy rodzicielskie. Ale boj\u0105 si\u0119 reakcji pracodawcy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/7a08206e232450-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />85 proc. badanych popiera 9-tygodniowe urlopy rodzicielskie dla ojc\u00f3w - wynika z opublikowanego w czwartek raportu Pracuj.pl. Jednocze\u015bnie 53 proc. ojc\u00f3w obawia si\u0119, \u017ce ich pracodawca \u017ale odebra\u0142by skorzystanie z takiego \u015bwiadczenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ojcowie-popieraja-dluzsze-urlopy-rodzicielskie-Ale-boja-sie-reakcji-pracodawcy-8487293.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 18:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sikorski i 100 tys. dolar\u00f3w. By\u0142y minister si\u0119 t\u0142umaczy, a PiS chce jego rezygnacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/0ce1bc391d9463-945-560-0-12-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rados\u0142aw Sikorski powinien zrezygnowa\u0107 z mandatu europos\u0142a - podkre\u015bli\u0142 wiceszef MSZ Piotr Wawrzyk, nawi\u0105zuj\u0105c do publikacji holenderskiego \"NRC\", wed\u0142ug kt\u00f3rego Sikorski otrzymuje rocznie 100 tys. dolar\u00f3w ze Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-i-100-tys-dolarow-Byly-minister-sie-tlumaczy-a-PiS-chce-jego-rezygnacji-8487277.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 17:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Amazon blokowa\u0142 strajk pracownik\u00f3w. Lewica zg\u0142asza spraw\u0119 do prokuratury", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/fdcd442e7a6ca4-948-568-125-0-1875-1124.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sk\u0142adamy dwa zawiadomienia do prokuratury w sprawie uniemo\u017cliwienia przeprowadzenia referendum strajkowego w magazynach Amazon w \u0141odzi oraz na Dolnym \u015al\u0105sku - poinformowa\u0142a w czwartek pos\u0142anka Lewicy Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amazon-blokowal-strajk-pracownikow-Lewica-zglasza-sprawe-do-prokuratury-8487273.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 17:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja zaatakuje Mo\u0142dawi\u0119? Ukrai\u0144ski wywiad ostrzega", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/35d5fe2126a755-948-568-15-74-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Ukrainy ostrzeg\u0142y rz\u0105d Mo\u0142dawii przed planowanymi przez Kreml dzia\u0142aniami s\u0142u\u017c\u0105cymi podbiciu i podporz\u0105dkowaniu tego kraju przez Rosj\u0119, poda\u0142o w czwartkowym komunikacie kierownictwo mo\u0142dawskiej S\u0142u\u017cby Wywiadu i Bezpiecze\u0144stwa (SIS) w Kiszyniowie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-zaatakuje-Moldawie-Ukrainski-wywiad-ostrzega-8487267.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 17:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "System \u015aKUP pad\u0142 ofiar\u0105 cyberataku. Utrudnienia w komunikacji na \u015al\u0105sku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/3947a40618966a-948-568-0-168-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cyberatak by\u0142 przyczyn\u0105 awarii systemu \u015al\u0105skiej Karty Us\u0142ug Publicznych, kt\u00f3ra jest g\u0142\u00f3wnym no\u015bnikiem bilet\u00f3w komunikacji miejskiej w G\u00f3rno\u015bl\u0105sko-Zag\u0142\u0119biowskiej Metropolii \u2013 podali przedstawiciele GZM. W tamtejszej komunikacji obowi\u0105zuj\u0105 tymczasowe zasady kupowania i kasowania bilet\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/System-SKUP-padl-ofiara-cyberataku-Utrudnienia-w-komunikacji-na-Slasku-8487244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 16:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Technologia na celowniku inwestor\u00f3w. Kontrakt na blok energetyczny wspiera kurs Polimeksu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/20ec54012a8c87-945-560-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sesja w czwartek przynios\u0142a wzrosty sp\u00f3\u0142ek technologicznych oraz kontynuacj\u0119 odbicia bank\u00f3w. Najwa\u017cniejszy indeks na GPW kontynuuje trwaj\u0105c\u0105 miesi\u0105c konsolidacj\u0119, oczekuj\u0105c na silniejsze impulsy, kt\u00f3re mog\u0105 wyznaczy\u0107 diagonalny kierunek na wykresie.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Technologia-na-celowniku-inwestorow-Kontrakt-na-blok-energetyczny-wspiera-kurs-Polimeksu-8487207.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 16:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wizyta Bidena w Polsce? Prezydent USA: Jeszcze nie zdecydowa\u0142em", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/45807bbd5d52e5-948-568-0-50-2005-1203.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od kilku dni spekuluje si\u0119 o wizycie prezydenta USA Joe Bidena w Polsce. Zainteresowany zabra\u0142 g\u0142os i powiedzia\u0142, \u017ce nie podj\u0105\u0142 jeszcze decyzji, czy i kiedy poleci do Polski. Biden zdawa\u0142 si\u0119 wykluczy\u0107 jednak, \u017ce uda si\u0119 na Ukrain\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wizyta-Bidena-w-Polsce-Prezydent-USA-Jeszcze-nie-zdecydowalem-8487189.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 15:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Allegro traci u\u017cytkownik\u00f3w. Zyska\u0142 jedynie Aliexpress", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/921943ad7b464d-948-568-0-93-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba u\u017cytkownik\u00f3w allegro. pl i aplikacji Allegro spad\u0142a w styczniu 2023 roku do 18.525.186 z 19.395.774 w grudniu 2022 roku - wynika z danych Mediapanel Gemius Polska przygotowanych dla PAP Biznes.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-uzytkownikow-allegro-pl-i-aplikacji-Allegro-spadla-w-I-do-18-5-mln-z-19-4-mln-w-XII-8487171.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 15:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pomoc dla rolnik\u00f3w. Minister rolnictwa podaje dok\u0142adne kwoty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/133f11e33508ed-948-568-0-17-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rolnicy, kt\u00f3rzy ponie\u015bli starty w wyniku zak\u0142\u00f3ce\u0144 na rynku zb\u00f3\u017c w zwi\u0105zku z wojn\u0105 w Ukrainie otrzymaj\u0105 pomoc; b\u0119d\u0105 to dop\u0142aty do ka\u017cdej sprzedanej tony pszenicy lub kukurydzy w okresie od 15 grudnia ub.r. do 31 maja br. - zapowiedzia\u0142 w czwartek wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pomoc-dla-rolnikow-Minister-rolnictwa-podaje-dokladne-kwoty-8487157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 15:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef Orlenu Daniel Obajtek zarabia za du\u017co? Jest zawiadomienie do prokuratury", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/9e83c916b1ab6f-948-568-0-50-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sk\u0142adamy zawiadomienie do prokuratury ws. nielegalnych zarobk\u00f3w prezesa PKN Orlen Daniela Obajtka - poinformowali w czwartek w Sejmie pos\u0142owie KO: Agnieszka Pomaska i Cezary Tomczyk. Wed\u0142ug nich zarz\u0105d PKN Orlen nie przestrzega ustawy kominowej i oko\u0142obud\u017cetowej pobieraj\u0105c dodatkowe wynagrodzenie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-Orlenu-Daniel-Obajtek-zarabia-za-duzo-Jest-zawiadomienie-do-prokuratury-8487131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 14:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Goldman Sachs prognozuje ceny miedzi w 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/a322c6bf585693-948-568-0-115-1776-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz wi\u0119kszy popyt na mied\u017a i zmniejszaj\u0105ce si\u0119 jego zapasy powoduj\u0105, \u017ce ceny surowca b\u0119d\u0105 rosn\u0105\u0107 w 2023 i 2024 roku. \u015arednia cena miedzi na \u015bwiecie b\u0119dzie na poziomie 9750 USD w 2023 roku i 12 tys. USD w 2024 roku - prognozuj\u0105 analitycy Goldman Sachs.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-prognozuje-ceny-miedzi-w-2023-roku-8487128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 14:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Glapi\u0144ski: Zejdziemy z tempem wzrostu nisko, ale nie b\u0119dzie recesji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/02ffbe117d6f7e-948-568-204-252-1545-927.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lepsze dane o polskim PKB, a tak\u017ce sygna\u0142y z zagranicy wskazuj\u0105, \u017ce Polska b\u0119dzie stopniowo wychodzi\u0107 ze spowolnienia, \u017ce nie b\u0119dzie recesji. Tempo wzrostu b\u0119dzie niskie, ale unikniemy znacz\u0105cego wzrostu bezrobocia \u2013 powiedzia\u0142 na czwartkowej konferencji prasowej prezes NBP Adam Glapi\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glapinski-komentuje-decyzje-RPP-luty-2022-8487101.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Od 2028 r. wszystkie nowe budynki w UE b\u0119d\u0105 zeroemisyjne? Tego chce KE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/bc241c883657c4-948-568-390-0-2610-1565.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Przemys\u0142u, Bada\u0144 Naukowych i Energii (ITRE) Parlamentu Europejskiego przeg\u0142osowa\u0142a w czwartek projekt rewizji dyrektywy o efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w (EPBD). Projekt przewiduje np., \u017ce od 2028 r. wszystkie nowe budynki w UE maj\u0105 by\u0107 zeroemisyjne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-2028-r-wszystkie-nowe-budynki-w-UE-beda-zeroemisyjne-Tego-chce-KE-8487081.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 14:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blik kr\u00f3luje w e-commerce. W 2022 r. wykonano ponad 1,2 mld transakcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/92ca96ba5fef47-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />U\u017cytkownicy systemu p\u0142atno\u015bci mobilnych Blik zrealizowali w 2022 roku ponad 1,2 mld transakcji o warto\u015bci 163,9 mld z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142 w komunikacie Polski Standard P\u0142atno\u015bci, operator systemu. W samym czwartym kwartale zrealizowano 371 mln transakcji o warto\u015bci blisko 50 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blik-kroluje-w-e-commerce-W-2022-r-wykonano-ponad-1-2-mld-transakcji-8487038.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 13:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wydobycie i sprzeda\u017c w\u0119gla spad\u0142y. ARP podsumowa\u0142a 2022 rok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/16bc54fc8c09ed-945-567-0-0-3485-2091.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie kopalnie w ub. roku wydoby\u0142y ok. 2,2 mln ton w\u0119gla kamiennego mniej ni\u017c rok wcze\u015bniej, a sprzeda\u017c krajowego surowca by\u0142a mniejsza rok do roku o ok. 6 mln ton - wynika z najnowszych danych Agencji Rozwoju Przemys\u0142u. Wydobycie spad\u0142o rok do roku o 4 proc., a sprzeda\u017c o przesz\u0142o 10 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wydobycie-i-sprzedaz-wegla-spadly-ARP-podsumowala-2022-rok-8487029.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 13:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiana Konstytucji. Sejmowa komisja rozpocz\u0119\u0142a prac\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/0ec98bfa2d3373-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejmowa komisja nadzwyczajna rozpocz\u0119\u0142a w czwartek prace nad poselskim projektem zmiany konstytucji. Chodzi m.in. o przejmowanie w\u0142asno\u015bci mog\u0105cej s\u0142u\u017cy\u0107 do wspierania rosyjskiej agresji. Komisja powo\u0142a trzech ekspert\u00f3w, oddalono wniosek opozycji o wys\u0142uchanie publiczne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiana-Konstytucji-Sejmowa-komisja-rozpoczela-prace-8487008.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 13:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rafako odst\u0105pi\u0142o od zamiaru z\u0142o\u017cenia wniosku o og\u0142oszenie upad\u0142o\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/5c1bcc9df1580c-948-568-0-0-1500-900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rafako odst\u0105pi\u0142o od zamiaru z\u0142o\u017cenia wniosku o og\u0142oszenie upad\u0142o\u015bci - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rafako-odstapilo-od-zamiaru-zlozenia-wniosku-o-ogloszenie-upadlosci-8486974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 12:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inwestorzy szukaj\u0105 sztucznej inteligencji na GPW. Kursy pionowo do g\u00f3ry", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/2a676e73701e58-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestycyjnym tematem roku jest, p\u00f3ki co sztuczna inteligencja i jej wp\u0142yw na biznes technologiczny. W cieniu wy\u015bcigu takich gigant\u00f3w jak Microsoft i Google, inwestorzy staraj\u0105 si\u0119 znale\u017a\u0107 na polskiej gie\u0142dzie sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 beneficjentem wdro\u017cenia technologicznych rozwi\u0105za\u0144 w ich biznesach. Kursy typowanych sp\u00f3\u0142ek rosn\u0105 pionowo do g\u00f3ry.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestorzy-szukaja-sztucznej-inteligencji-na-GPW-Kursy-pionowo-do-gory-8486956.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 12:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski dzi\u0119kuje UE za wspieranie Ukrainy i jej aspiracji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/245150fba5c5d1-948-568-0-0-4104-2462.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na szczycie Rady Europejskiej podzi\u0119kowa\u0142 za wspieranie Ukrainy i jej aspiracji. Bruksela jest kolejnym, po Londynie i Pary\u017cu, etapem jego podr\u00f3\u017cy zagranicznej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-w-RE-dziekuje-za-wspieranie-naszego-kraju-i-naszych-aspiracji-8486955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 12:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajne zakupy sprz\u0119tu dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. KO wnioskuje o kontrol\u0119 NIK", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/006acad2376d38-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sk\u0142adamy wniosek do NIK z pro\u015bb\u0105 o przeprowadzenie kontroli dora\u017anej w RARS, MRiPS, PFRON i KPRM w zwi\u0105zku z zakupem przez RARS sprz\u0119tu medycznego za 200 mln z\u0142 \u2013 m\u00f3wili w czwartek podczas konferencji prasowej pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajne-zakupy-sprzetu-dla-osob-z-niepelnosprawnoscia-KO-wnioskuje-o-kontrole-NIK-8486934.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 11:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PGE wybuduje w Rybniku blok gazowy o warto\u015bci ponad 3 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/afff0867d10e8b-948-568-4-22-1785-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE zawar\u0142o z Polimeksem Mostostal i Siemensem umow\u0119 na budow\u0119 bloku energetycznego w Rybniku o warto\u015bci 3,05 mld z\u0142 netto. Dodatkowa warto\u015b\u0107 umowy serwisowej wynosi 762,5 mln z\u0142 - poda\u0142o PGE w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-ma-umowe-z-Polimeksem-i-Siemensem-na-budowe-bloku-energetycznego-o-wart-3-05-mld-zl-8486922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 11:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sobo\u0144: Dop\u0142at w rozliczeniu PIT za 2022 r. b\u0119dzie mniej ni\u017c w poprzednich latach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/6f2eeee2891f64-948-568-0-94-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort finans\u00f3w szacuje, \u017ce dop\u0142aty w rozliczeniu rocznym PIT za 2022 r. b\u0119dzie musia\u0142o dokona\u0107 1,2 mln podatnik\u00f3w, mniej ni\u017c w latach poprzednich \u2013 wynika z informacji przekazanej w czwartek na konferencji prasowej przez wiceministra finans\u00f3w Artura Sobonia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sobon-Doplat-w-rozliczeniu-PIT-za-2022-r-bedzie-mniej-niz-w-poprzednich-latach-8486918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 11:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ma\u0142ecki: Orlen zrezygnuje z rosyjskiej ropy po wprowadzeniu sankcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/48597f06a6f897-948-568-0-145-1983-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen zrezygnuje z importu rosyjskiej ropy, gdy UE na\u0142o\u017cy odpowiednie sankcje - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek w Sejmie wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Maciej Ma\u0142ecki. Jak stwierdzi\u0142, rezygnacja z obowi\u0105zuj\u0105cego kontraktu rodzi ryzyko odszkodowa\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Malecki-Orlen-zrezygnuje-z-rosyjskiej-ropy-po-wprowadzeniu-sankcji-8486909.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 11:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Shell pozwany za z\u0142e zarz\u0105dzanie ryzykiem klimatycznym. To pierwsza taka sprawa na \u015bwiecie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/3c89dd30d69d83-948-568-0-143-2736-1641.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mi\u0119dzynarodowa organizacja pozarz\u0105dowa Client Earth pozwa\u0142a Rad\u0119 Dyrektor\u00f3w koncernu Shell za niew\u0142a\u015bciwe zarz\u0105dzanie ryzykiem klimatycznym. Pozew trafi\u0142 w \u015brod\u0119 do s\u0105du w Londynie - poinformowa\u0142o w czwartek Client Earth.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Shell-pozwany-za-zle-zarzadzanie-ryzykiem-klimatycznym-To-pierwsza-taka-sprawa-na-swiecie-8486857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 10:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromna strata Credit Suisse. \"2022 rok jednym z najgorszych w 167-letniej historii banku\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/f2a13e43e67724-945-567-0-146-1425-855.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek Credit Suisse poinformowa\u0142 o kolejnej \nkwartalnej stracie, kt\u00f3ra przekroczy\u0142a oczekiwania analityk\u00f3w. Poza tym \ns\u0142ynny szwajcarski bank zapowiedzia\u0142, \u017ce do rentowno\u015bci mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 \ndopiero w 2024 r. Uda\u0142o si\u0119 natomiast pozyska\u0107 dodatkowy kapita\u0142, przez \nco najwi\u0119kszym udzia\u0142owcem Credit Suisse zosta\u0142 Narodowy Bank Arabii \nSaudyjskiej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ogromna-strata-Credit-Suisse-2022-rok-jednym-z-najgorszych-w-167-letniej-historii-banku-8486798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 10:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klauzula inflacyjna w Orange. Operator podniesie ceny us\u0142ug?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/33229c5cc2318e-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orange Polska nie odczuwa znacz\u0105cego wp\u0142ywu inflacji na sprzeda\u017c i perspektywy przychod\u00f3w grupy w 2023 roku s\u0105 zach\u0119caj\u0105ce - poinformowa\u0142 PAP Biznes w wywiadzie prezes Julien Ducarroz. Doda\u0142, \u017ce operator odczuwa wzrost koszt\u00f3w wynajmu i pracy. Orange Polska nie zdecydowa\u0142 jeszcze, czy w zwi\u0105zku z klauzul\u0105 inflacyjn\u0105 wprowadzi podwy\u017cki cen us\u0142ug.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orange-nie-widzi-duzego-wplywu-inflacji-na-sprzedaz-perspektywy-przychodow-w-23-zachecajace-wywiad-8486803.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 10:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ruch na polsko-bia\u0142oruskim przej\u015bciu granicznym w Bobrownikach zawieszony do odwo\u0142ania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/afa3e28f4d9595-948-568-8-8-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z uwagi na wa\u017cny interes bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa \nzdecydowa\u0142em o zawieszeniu do odwo\u0142ania ruchu na polsko-bia\u0142oruskim \nprzej\u015bciu granicznym w Bobrownikach - poinformowa\u0142 w czwartek szef MSWiA\n Mariusz Kami\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruch-na-polsko-bialoruskim-przejsciu-granicznym-w-Bobrownikach-zawieszony-do-odwolania-8486786.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 09:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny producent gier wybiera si\u0119 na gie\u0142d\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/bcb9fa79f6b6ab-948-568-0-0-2455-1472.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Producent gier Plot Twist z\u0142o\u017cy\u0142 dokument informacyjny do GPW i planuje debiut na NewConnect wiosn\u0105 bie\u017c\u0105cego roku - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-producent-gier-wybiera-sie-na-gielde-8486775.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 09:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs dolara spad\u0142 do 4,40 z\u0142. Euro wci\u0105\u017c bardzo drogie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/106e3f1b0c249c-948-568-65-191-1591-954.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro utrzyma\u0142 si\u0119 powy\u017cej\ng\u00f3rnego ograniczenia jesienno-zimowego trendu bocznego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-dolara-spadl-do-4-40-zl-Euro-wciaz-bardzo-drogie-8486763.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 09:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "SpaceX ograniczy\u0142 ukrai\u0144skiej armii mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z sieci Starlink", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/9631e971a219a3-948-568-143-0-2559-1535.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sie\u0107 Starlink b\u0119dzie ograniczona dla ukrai\u0144skiego \nwojska. SpaceX chce uniemo\u017cliwi\u0107 tamtejszej armii korzystanie z \ninternetu satelitarnego do kontrolowania dron\u00f3w - poinformowa\u0142a prezes \nfirmy Gwynne Shotwell. Zaznaczy\u0142a, \u017ce system ma s\u0142u\u017cy\u0107 komunikacji i \ncelom humanitarnym, a nie jako bro\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SpaceX-ograniczyl-ukrainskiej-armii-mozliwosc-korzystania-z-sieci-Starlink-8486760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Disney traci u\u017cytkownik\u00f3w. Firma szuka oszcz\u0119dno\u015bci i zapowiada zwolnienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/3b39f3d643cf43-948-568-0-245-1750-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes The Walt Disney Company Bob Iger poinformowa\u0142 \ninwestor\u00f3w, \u017ce szuka oszcz\u0119dno\u015bci i w zwi\u0105zku z tym planuje zwolni\u0107 7 \ntys. pracownik\u00f3w. Cho\u0107 IV kwarta\u0142 korporacja zako\u0144czy\u0142a na plusie, to \njej kierownictwo o b\u00f3l g\u0142owy wci\u0105\u017c mog\u0105 przyprawia\u0107 wyniki pionu \nstreamingowego. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Disney-traci-uzytkownikow-streaming-z-ogromna-strata-Firma-zapowiada-zwolnienia-8486669.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 09:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwedzi podnosz\u0105 stopy procentowe. Riksbank zapowiedzia\u0142 dalsze podwy\u017cki koszt\u00f3w kredytu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/99ed299cb3dab3-948-568-0-31-1798-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank centralny Szwecji zdecydowa\u0142 si\u0119 na kolejn\u0105 podwy\u017ck\u0119\nst\u00f3p procentowych oraz zwi\u0119kszenie tempa sprzeda\u017cy obligacji skarbowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-podnosi-stopy-procentowe-luty-2023-8486714.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 09:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ki z GPW pod lup\u0105 analityka technicznego. JSW, Bogdanka, CD Projekt...", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/f455172657abc7-948-568-7-67-1037-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do uczestnictwa w webinarze po\u015bwi\u0119conym analizie technicznej indeks\u00f3w i\u00a0sp\u00f3\u0142ek z\u00a0GPW. Webinar prowadzi prof. \nKrzysztof Borowski, znany i ceniony analityk, wyk\u0142adowca SGH. Ekspert \nanalizuje wykresy ciekawych jego zdaniem sp\u00f3\u0142ek oraz tych, \nzaproponowanych przez uczestnik\u00f3w spotkania. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-techniczna-spolek-z-GPW-JSW-Bogdanka-CD-Projekt-8486696.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 08:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekompensaty za wysokie ceny gazu i energii. Te firmy mog\u0105 ju\u017c sk\u0142ada\u0107 wnioski - ruszy\u0142 nab\u00f3r", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/055e8466767c7a-948-568-0-109-1620-971.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ruszy\u0142 nab\u00f3r ze wsparciem dla przedsi\u0119biorstw energoch\u0142onnych - firmy mog\u0105 ju\u017c sk\u0142ada\u0107 wnioski o rekompensat\u0119 wysokich cen gazu i energii. Bud\u017cet programu to 5 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekompensaty-za-wysokie-ceny-gazu-i-energii-Te-firmy-moga-juz-skladac-wnioski-ruszyl-nabor-8486721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 08:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turcja przywraca dost\u0119p do Twittera. Serwis zablokowano w zwi\u0105zku z krytyk\u0105 rz\u0105du po trz\u0119sieniu ziemi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/c21c4bdde13dee-948-568-0-154-2296-1377.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Turcja przywr\u00f3ci\u0142a dost\u0119p do Twittera. Wcze\u015bniej \ng\u0142\u00f3wni dostawcy us\u0142ug kom\u00f3rkowych przez kilkana\u015bcie godzin blokowali \nserwis z powodu rosn\u0105cej krytyki reakcji tamtejszego rz\u0105du na tragiczne \ntrz\u0119sienie ziemi - informuje AFP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-przywraca-dostep-do-Twittera-Serwis-zablokowano-w-zwiazku-z-krytyka-rzadu-po-trzesieniu-ziemi-8486718.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 08:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ustawa o S\u0105dzie Najwy\u017cszym przesz\u0142a przez Sejm. Jest komentarz KE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/673bb18c265302-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"G\u0142\u00f3wne kamienie milowe dotycz\u0105ce praworz\u0105dno\u015bci wydaj\u0105 si\u0119 spe\u0142nione\" - nieoficjalnie przekaza\u0142 RMF FM wysoki rang\u0105 urz\u0119dnik Komisji Europejskiej, komentuj\u0105c \u015brodowe przyj\u0119cie przez Sejm ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ustawa-o-Sadzie-Najwyzszym-przeszla-przez-Sejm-Jest-komentarz-KE-8486709.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 08:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Historyczny rekord liczby transakcji oszuka\u0144czych kartami, ale NBP uspokaja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/7ef71560ff737a-948-568-0-34-2304-1382.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W trzecim kwartale 2022 roku\nbanki odnotowa\u0142y historycznie najwy\u017csz\u0105 liczb\u0119 transakcji oszuka\u0144czych kartami\np\u0142atniczymi. By\u0142o ich 86 tys. \u2013 o 30 proc. wi\u0119cej ni\u017c kwarta\u0142 wcze\u015bniej \u2013\npodaje NBP. Bank centralny jednak uspokaja, pisz\u0105c, \u017ce Polska\npozostaje jednym z najbezpieczniejszych kraj\u00f3w w UE pod wzgl\u0119dem skali oszustw\nz u\u017cyciem platisku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-rekord-liczby-transakcji-oszukanczych-kartami-ale-NBP-uspokaja-8486685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Biedne\" debiuty gie\u0142dowe. Warto\u015b\u0107 IPO w Europie mocno spad\u0142a w 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/ba8fd64fed04ed-948-568-360-150-2566-1540.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto\u015b\u0107 pierwotnych ofert publicznych na europejskich gie\u0142dach w 2022 r. spad\u0142a o 79,2 proc. rdr do 15,6 mld euro. W opinii specjalist\u00f3w z firmy PwC rynki musia\u0142y stawi\u0107 czo\u0142a rosn\u0105cej inflacji, agresywnym podwy\u017ckom st\u00f3p proc., trwaj\u0105cej wojnie na Ukrainie i kryzysowi energetycznemu w Europie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedne-debiuty-gieldowe-Wartosc-IPO-w-Europie-mocno-spadla-w-2022-roku-8486691.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 07:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja w Niemczech wzros\u0142a. Ekonomi\u015bci nie byli zaskoczeni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/013f0af24d0c28-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stycze\u0144 przyni\u00f3s\u0142 wzrost inflacji cenowej w Niemczech. Jednak\u017ce dane te nie zmieniaj\u0105 narracji o rozpocz\u0119tej fali\ndezinflacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Niemczech-styczen-2023-8486664.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 07:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co dalej z cenami mieszka\u0144? Na spadki nie ma co liczy\u0107, ale te\u017c nie b\u0119d\u0105 rosn\u0105\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/2534395f014a0e-948-568-0-0-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny mieszka\u0144 w pierwszych dw\u00f3ch kwarta\u0142ach tego roku nie b\u0119d\u0105 rosn\u0105\u0107 - powiedzia\u0142 PAP ekspert Polskiego Instytutu Ekonomicznego Marcin Klucznik. Doda\u0142, \u017ce przygotowywany przez rz\u0105d program dop\u0142at do kredyt\u00f3w na pierwsze lokum umo\u017cliwi zakup mieszkania przez mniej zamo\u017cne osoby.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dalej-z-cenami-mieszkan-Na-spadki-nie-ma-co-liczyc-ale-tez-nie-beda-rosnac-8486662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 07:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomi\u015bci o decyzji ws. st\u00f3p procentowych. \"Wysoka inflacja ma dla RPP znaczenie drugorz\u0119dne\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/4dc6086e8c0e5f-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej nie \nzaskoczy\u0142a ekonomist\u00f3w i po raz pi\u0105ty z rz\u0119du opowiedzia\u0142a si\u0119 przeciwko\n podwy\u017cce st\u00f3p procentowych. \"Ich obni\u017cki mog\u0105 nast\u0105pi\u0107 najwcze\u015bniej w \n2024 r.\" - komentuj\u0105 ekonomi\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomisci-o-decyzji-ws-stop-procentowych-Wysoka-inflacja-ma-dla-RPP-znaczenie-drugorzedne-8486412.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 06:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CEZ rozpocz\u0105\u0142 arbitra\u017c przeciwko Gazpromowi. Domaga si\u0119 miliardowego odszkodowania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/2640b3a1bfaa80-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czeski koncern energetyczny CEZ formalnie rozpocz\u0105\u0142 post\u0119powanie arbitra\u017cowe przeciwko rosyjskiemu Gazpromowi - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. CEZ domaga si\u0119 odszkodowania w wysoko\u015bci oko\u0142o 1 mld CZK z tytu\u0142u braku wystarczaj\u0105cych dostaw gazu ziemnego w 2022 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CEZ-rozpoczal-arbitraz-przeciwko-Gazpromowi-8486638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 06:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Wyprali\" ponad 60 milion\u00f3w euro pochodz\u0105cych z handlu narkotykami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/42a744bf8eb257-948-567-5-32-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CB\u015aP zatrzyma\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b w \u015bledztwie dotycz\u0105cym grupy zajmuj\u0105cej si\u0119 praniem pieni\u0119dzy pochodz\u0105cych z handlu narkotykami. W\u015br\u00f3d zatrzymanych jest lider gangu, kt\u00f3ry podszywa\u0142 si\u0119 pod funkcjonariusza Europolu, a przez jego konta bankowe przesz\u0142o ponad 60 mln euro, ok. \u0107wier\u0107 miliarda z\u0142otych, \"wypranych\" pieni\u0119dzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyprali-ponad-60-milionow-euro-pochodzacych-z-handlu-narkotykami-8486634.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 06:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "mBank pokaza\u0142 wyniki. IV kwarta\u0142 na plusie, ale ca\u0142y 2022 rok by\u0142 ujemny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/5d2e1678b08e13-948-568-0-84-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy mBanku w czwartym kwartale 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 834,5 mln z\u0142, podczas gdy rok wcze\u015bnej bank mia\u0142 1,63 mld z\u0142 straty netto - poinformowa\u0142 bank we wst\u0119pnych wynikach. Zysk mBanku okaza\u0142 si\u0119 zgodny z oczekiwaniami rynku, kt\u00f3ry spodziewa\u0142 si\u0119, \u017ce wyniesie on 854,2 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-grupy-mBanku-w-IV-kw-22-wyniosl-834-5-mln-zl-zgodny-z-oczekiwaniami-8486627.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 05:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polisa? A w\u0142a\u015bciwie po co? W badaniach polskie firmy wyra\u017anie odstaj\u0105 od \u015bredniej UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/5e3bd4eadc43db-948-568-9-0-1974-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy przyznaj\u0105, \u017ce kupuj\u0105 polisy rzadziej ni\u017c obywatele innych kraj\u00f3w UE. R\u00f3\u017cnic\u0119 na niekorzy\u015b\u0107 wida\u0107 zw\u0142aszcza w sektorze ma\u0142ych i \u015brednich firm - informuje czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polisa-A-wlasciwie-po-co-W-badaniach-polskie-firmy-wyraznie-odstaja-od-sredniej-UE-8486625.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 05:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wynik bud\u017cetu znacznie lepszy od planu. Nowe wyborcze prezenty coraz bli\u017cej?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/20e719ac5ab06a-948-568-190-190-3810-2285.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ni\u017cszy od planowanego deficyt bud\u017cetu pomo\u017ce zmniejszy\u0107 niedob\u00f3r ca\u0142ego sektora finans\u00f3w publicznych. Pytanie, czy nie o\u015bmieli rz\u0105du do przygotowania wyborczych prezent\u00f3w - pisze czwartkowy \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wynik-budzetu-znacznie-lepszy-od-planu-Nowe-wyborcze-prezenty-coraz-blizej-8486616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 05:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska firma budowlana w kryzysie. Nie wyklucza 4-dniowego tygodnia pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/1a7f76710824df-948-567-0-52-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku ze spadaj\u0105c\u0105 liczb\u0105 budowanych dom\u00f3w i mieszka\u0144 firma Fakro ogranicza produkcj\u0119, nie wyklucza 4-dniowego tygodnia pracy. Przedsi\u0119biorstwo dostosowuje r\u00f3wnie\u017c struktur\u0119 zatrudnienia do sytuacji rynkowej, ale nie planuje zwolnie\u0144 grupowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-firma-budowlana-w-kryzysie-Nie-wyklucza-4-dniowego-tygodnia-pracy-8486602.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 05:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bon turystyczny. Ko\u0144czy si\u0119 czas jego wa\u017cno\u015bci, ale mo\u017cna wykorzysta\u0107 go po terminie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/127de4c6bf1aa2-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bon turystyczny w wysoko\u015bci 500 z\u0142 przys\u0142uguj\u0105cy \ndzieciom niebawem straci wa\u017cno\u015b\u0107 - czas na jego pobranie up\u0142ywa z ko\u0144cem\n marca br., ale - jak poinformowa\u0142  minister sportu i turystyki Andrzej Gut-Mostowy - mo\u017cna nim op\u0142aci\u0107 zaliczk\u0119 np. na tegoroczne wakacje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bon-turystyczny-Konczy-sie-czas-jego-waznosci-ale-mozna-wykorzystac-go-po-terminie-8486590.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 05:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs Dino i rekomendacje. \"Ewenement w skali polskiej gie\u0142dy\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/988824eb91c023-945-560-20-49-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko sze\u015bcioletnia historia notowa\u0144 Dino na GPW jest pasmem sukces\u00f3w mierzonych cen\u0105 akcji. Nieprzerwany trend wzrostowy jest za to wyzwaniem dla rekomendacji, kt\u00f3re staraj\u0105 si\u0119 nad\u0105\u017cy\u0107 z szacowaniem potencja\u0142u sp\u00f3\u0142ki i jego prze\u0142o\u017ceniem na zainteresowanie inwestor\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-Dino-i-rekomendacje-Wymagajaca-wycena-spolki-8486280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Setki tysi\u0119cy z\u0142otych na dop\u0142aty do ogrzewania i ocieplenia domu. Sprawd\u017a, z jakich dotacji mo\u017cesz skorzysta\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/3b1dc21da055db-948-568-0-121-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 136,2 tys. z\u0142 na wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, wstawienie nowych okien oraz instalacj\u0119 paneli s\u0142onecznych - tak kszta\u0142tuje si\u0119 najwy\u017csza dop\u0142ata w\u015br\u00f3d rz\u0105dowych program\u00f3w wspieraj\u0105cych ekologiczn\u0105 transformacj\u0119 budynk\u00f3w mieszkalnych w Polsce. Przeanalizowali\u015bmy, sk\u0105d i w jakiej kwocie mo\u017cna otrzyma\u0107 dofinansowanie na ocieplenie i ogrzanie domu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Doplaty-do-ogrzewania-i-ocieplenia-domu-siegaja-setek-tysiecy-zlotych-8486045.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spadki cen mieszka\u0144 w blokach startowych. Na rynku najmu wr\u0119cz przeciwnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/a2869f7d53c550-948-568-0-34-1973-1183.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzedaj\u0105cy mieszkania coraz mocniej mierz\u0105 si\u0119 ze spadkiem popytu na nieruchomo\u015bci wynikaj\u0105cym m.in. z zapa\u015bci na rynku kredytowym, co ma swoje odzwierciedlenie w obni\u017caniu stawek widniej\u0105cych w ofertach \u2013 wynika z najnowszego odczytu indeksu urban.one. Zupe\u0142nie inaczej wygl\u0105da sytuacja w ofertach najmu, gdzie ca\u0142y czas mamy do czynienia z rynkiem wynajmuj\u0105cych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-cen-mieszkan-w-blokach-startowych-Na-rynku-najmu-wrecz-przeciwnie-8485934.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyle p\u0142ac\u0105 dysktonty. Lidl, Biedronka i Aldi pokazuj\u0105 wynagrodzenia swoich pracownik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/6142adc99aaeb8-945-567-56-67-4353-2612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapytali\u015bmy najwi\u0119ksze sieci handlowe dzia\u0142aj\u0105ce w Polsce o\nzarobki ich pracownik\u00f3w. Biedronka, Lidl i Aldi zdradzi\u0142y, na jakie\nwynagrodzenie mog\u0105 liczy\u0107 zatrudnieni u nich sprzedawcy, kasjerzy, magazynierzy\noraz kierownicy sklep\u00f3w. Tym bardziej \u017ce z pocz\u0105tkiem roku prawie wszyscy\notrzymali podwy\u017cki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-sie-zarabia-w-Lidlu-Biedronce-i-Aldi-8486512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Biden: USA b\u0119d\u0105 konkurowa\u0107 z Chinami, ale nie chc\u0119 konfliktu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/c02fdc7ff6db0a-948-568-0-20-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Joe Biden podczas \u015brodowego wywiadu z telewizj\u0105 publiczn\u0105 PBS powiedzia\u0142, \u017ce USA b\u0119d\u0105 konkurowa\u0107 z Chinami, ale nie szuka z nimi konfliktu. Zasugerowa\u0142 tak\u017ce, \u017ce ma zamiar ubiega\u0107 si\u0119 o reelekcj\u0119, ale \"nie podj\u0105\u0142 jeszcze ostatecznej decyzji\" w tej kwestii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Biden-USA-beda-konkurowac-z-Chinami-ale-nie-chce-konfliktu-8486579.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 03:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii. Liczba ofiar \u015bmiertelnych przekroczy\u0142a 15 tysi\u0119cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/f70b7c27d06217-948-568-0-169-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba ofiar \u015bmiertelnych tragicznego w skutkach trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re w poniedzia\u0142ek dotkn\u0119\u0142o po\u0142udniowo-wschodni\u0105 Turcj\u0119 i p\u00f3\u0142nocn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Syrii, przekroczy\u0142a 15 tysi\u0119cy - poinformowa\u0142a w czwartek nad ranem agencja AFP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na w\u0142adze i s\u0142u\u017cby ratownicze obu kraj\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzesienie-ziemi-w-Turcji-i-Syrii-Liczba-ofiar-smiertelnych-przekroczyla-15-tysiecy-8486578.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-09 01:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]