[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "I\u0142awa. Dwaj 8-latkowie weszli na zamarzni\u0119te trzcinowisko. L\u00f3d si\u0119 za\u0142ama\u0142 i wpadli do wody", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/16/1c/z29450884M,Zamarznieta-rzeczka---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Gro\u017any wypadek w I\u0142awie. Pod dwoma 8-letnimi ch\u0142opcami za\u0142ama\u0142 si\u0119 l\u00f3d na I\u0142awce. Jeden z nich sam wydosta\u0142 si\u0119 na brzeg. Drugiego po kilkudziesi\u0119ciu minutach wyci\u0105gn\u0119li stra\u017cacy. Ch\u0142opiec trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29450842,ilawa-dwaj-8-latkowie-weszli-na-zamarzniete-trzcinowisko-lod.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 21:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kwalifikacja wojskowa 2023. MON zmieni\u0142o decyzj\u0119. Znamy szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/e2/1b/z29238782M,Wojsko-Polskie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Obrony Narodowej zmieni\u0142o termin kwalifikacji wojskowej - wynika z najnowszej wersji projektu rozporz\u0105dzenia. Powodem s\u0105 egzaminy maturalne i wnioski wojewod\u00f3w. Na komisj\u0119 b\u0119dzie musia\u0142o si\u0119 stawi\u0107 230 tys. os\u00f3b, nie tylko dziewi\u0119tnastolatk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29450441,kwalifikacja-wojskowa-2023-mon-zmienilo-decyzje-znamy-szczegoly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 20:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lublin: to mia\u0142a by\u0107 zwyk\u0142a paczka z \"upominkiem\" z Ukrainy. W \u015brodku znaleziono kilkadziesi\u0105t boratynek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/16/1c/z29450502M,Monety-znalezione-w-przesylce.jpg\" vspace=\"2\" />Miedziane monety z okresu Jana II Kazimierza Wazy wykryli w przesy\u0142ce z Ukrainy funkcjonariusze Oddzia\u0142u Celnego Pocztowego w Lublinie. Spraw\u0105 zaj\u0105\u0142 si\u0119 Urz\u0105d Celno-Skarbowy. Zgodnie z prawem nie mo\u017cna bowiem wprowadza\u0107 na polskie terytorium d\u00f3br kultury z pa\u0144stwa, kt\u00f3re nie jest cz\u0142onkiem Unii Europejskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29450461,lublin-to-miala-byc-zwykla-paczka-z-upominkiem-z-ukrainy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 18:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia w \u0141\u00f3dzkiem. Pies pogryz\u0142 7-letniego ch\u0142opca. Dziecko nie prze\u017cy\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/16/1c/z29450360M,Lotnicze-Pogotowie-Ratunkowe--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczne doniesienia z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Nie \u017cyje ch\u0142opiec, kt\u00f3ry w Komorowie zosta\u0142 pogryziony przez psa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29450326,tragedia-w-lodzkiem-pies-pogryzl-7-letniego-chlopca-dziecko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 17:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Skoczna muzyka, breakdance i oklaski. Tak ksi\u0119\u017ca bawi\u0105 si\u0119 na studni\u00f3wkach. \"Wygl\u0105da jak Neo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/16/1c/z29450314M,Studniowka---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Filmy z ksi\u0119\u017cmi bawi\u0105cymi si\u0119 na studni\u00f3wkach s\u0105 hitami internetu. W ostatnim czasie furor\u0119 robi nagranie, na kt\u00f3rym duchowny ta\u0144czy breakdance'a w rytm skocznej muzyki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29450245,skoczna-muzyka-breakdance-i-oklaski-tak-ksieza-bawia-sie-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 17:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"To inteligentne \u015brodowisko. Nie lubi\u0105, kiedy kto\u015b szuka wok\u00f3\u0142 nich\". Dlaczego \u015bledczy nie rozwi\u0105zali sprawy Iwony Wieczorek?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/10/1c/z29428761M,Sprawa-zaginiecia-Iwony-Wieczorek-wciaz-czeka-na-w.jpg\" vspace=\"2\" />Gdyby policji i prokuraturze uda\u0142o si\u0119 zrobi\u0107 wszystko, jak nale\u017ca\u0142o i ustali\u0107 wszystko to, co mo\u017cna by\u0142o w pierwszych dniach od zagini\u0119cia, sprawa Iwony Wieczorek mog\u0142aby wygl\u0105da\u0107 zupe\u0142nie inaczej. A b\u0142\u0119d\u00f3w i problem\u00f3w nie brakowa\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29428703,to-zbyt-inteligentne-srodowisko-nie-lubia-kiedy-ktos-szuka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 16:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Policja poszukuje Julii Ruci\u0144skiej z Lublina. 13-latka od dw\u00f3ch dni nie kontaktowa\u0142a si\u0119 z rodzin\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/15/1c/z29449966M,Julia-Rucinska.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Lublina poszukuj\u0105 13-letniej Julii Ruci\u0144skiej. We wtorek dziewczyna wysz\u0142a z domu i do tej pory nie nawi\u0105za\u0142a kontaktu z rodzin\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29449940,policja-poszukuje-julii-rucinskiej-z-lublina-13-latka-od-dwoch.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 15:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Afera mobbingowa w Centrum Praw Kobiet. Prezeska: Jestem zmuszona to milczenie przerwa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/34/17/z24333980M,Urszula-Nowakowska.jpg\" vspace=\"2\" />\"Przez lata istnienia fundacji nauczy\u0142am si\u0119 mocno weryfikowa\u0107 to, co jest prawd\u0105, a co intencjonalnym pom\u00f3wieniem s\u0142u\u017c\u0105cym do osi\u0105gania w\u0142asnych cel\u00f3w, czy wywo\u0142ania medialnej sensacji\" - napisa\u0142a w o\u015bwiadczeniu prezeska Centrum Praw Kobiet. W ten spos\u00f3b Urszula Nowakowska odnios\u0142a si\u0119 do zarzut\u00f3w by\u0142ych i obecnych pracowniczek CPK o stosowanie wobec nich przemocy psychicznej i niep\u0142acenie pensji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29448876,afera-mobbingowa-w-centrum-praw-kobiet-prezeska-jestem-zmuszona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 13:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Andrzej Poczobut skazany. Jego ojciec: Zdajemy sobie spraw\u0119, \u017ce nie doczekamy powrotu syna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/15/1c/z29447845M,Andrzej-Poczobut-w-sadzie-16-styczni-2023-roku.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d w Grodnie skaza\u0142 w \u015brod\u0119 Andrzeja Poczobuta na osiem lat kolonii karnej. - Zdajemy sobie spraw\u0119, \u017ce nie doczekamy powrotu syna do domu. Nie zobaczymy ju\u017c naszego dzielnego ch\u0142opca - powiedzia\u0142 w rozmowie z WP Stanis\u0142aw Poczobut, ojciec dziennikarza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29447522,andrzej-poczobut-skazany-jego-ojciec-zdajemy-sobie-sprawe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 13:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gda\u0144sk. Jeden z najbardziej znanych zawodnik\u00f3w tzw. freak fightu w Polsce zatrzymany przez policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/01/1c/z29364375M,Kajdanki---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zatrzymali w Gda\u0144sku zawodnika tzw. freak fight\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 poszukiwany do odbycia wyroku za oszustwa. Teraz sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu dwa lata.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29447714,gdansk-jeden-z-najbardziej-znanych-zawodnikow-tzw-freak-fightu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 10:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Antycyklon El\u017cbieta opuszcza Polsk\u0119. Nadchodzi du\u017ca zmiana. Zrobi si\u0119 wiosennie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/15/1c/z29448191M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Po mro\u017anej nocy czeka nas korzystny dla samopoczucia czwartek - tak\u0105 prognoz\u0119 pogody na najbli\u017csze godziny podaje Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. W wielu miejscach kraju \u015bwieci s\u0142o\u0144ce, zachmurzenie jest niewielkie i nie ma opad\u00f3w - wszystko za spraw\u0105 wy\u017cu El\u017cbieta, kt\u00f3ry za kilka godzin opu\u015bci Polsk\u0119. Wtedy czeka nas du\u017ca zmiana w pogodzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29447502,pogoda-antycyklon-elzbieta-opuszcza-polske-nadchodzi-duza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 10:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polska zamyka przej\u015bcie na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. \"Z uwagi na wa\u017cny interes bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Minister spraw wewn\u0119trznych Mariusz Kami\u0144ski zawiesi\u0142 do odwo\u0142ania ruch na polsko-bia\u0142oruskim przej\u015bciu granicznym w Bobrownikach. Decyzja wchodzi w \u017cycie ju\u017c w pi\u0105tek w po\u0142udnie. \"Poleci\u0142em przygotowanie wniosk\u00f3w o wpisanie na list\u0119 sankcyjn\u0105 kolejnych os\u00f3b zwi\u0105zanych z re\u017cimem \u0141ukaszenki\" - podkre\u015bli\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29447926,polska-zamyka-przejscie-na-granicy-z-bialorusia-z-uwagi-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 10:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "GW: Alkohol, napa\u015b\u0107 i zawieszenie w prokuraturze w \u0141odzi. \"Poczucie zupe\u0142nej bezkarno\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/85/1b/z28858237M,Nowy-gmach-Prokuratury-Regionalnej-w-Lodzi-przy-ul.jpg\" vspace=\"2\" />Zawieszenie prokuratora i \u015bledztwo w sprawie napa\u015bci na tle seksualnym - to efekty jednej z alkoholowych imprez, kt\u00f3re maj\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 w siedzibie prokuratury regionalnej w \u0141odzi - informuje \"Gazeta Wyborcza\". Jej informatorzy twierdz\u0105\u0105, \u017ce \u0142\u00f3dzcy \u015bledczy, kt\u00f3rzy karier\u0119 robi\u0105 w czasach Zbigniewa Ziobry, maj\u0105 \"poczucie zupe\u0142nej bezkarno\u015bci\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29447094,gw-alkohol-napasc-i-zawieszenie-w-prokuraturze-w-lodzi-poczucie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 08:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zab\u00f3jstwo dziennikarza Krzysztofa Leskiego. M\u00f3wi\u0142, \u017ce \"nak\u0142oni\u0142 go diabe\u0142\". S\u0105d rozpatrzy\u0142 kasacj\u0119 Ziobry", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/63/18/z25574811M,Krzysztof-Leski-w-1989-roku-jako-dziennikarz--Gaze.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 S\u0105d Najwy\u017cszy zaj\u0105\u0142 si\u0119 rozpatrzeniem kasacji do wyroku 25 lat wi\u0119zienia za zab\u00f3jstwo dziennikarza Krzysztofa Leskiego z 2019 roku. Wed\u0142ug Prokuratora Generalnego kara wymierzona sprawcy jest \"ra\u017c\u0105co niska\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29447034,zabojstwo-dziennikarza-krzysztofa-leskiego-mowil-ze-naklonil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 06:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Fani Pogody: Do Polski nadci\u0105ga wichura. Wyst\u0105pi\u0105 \u015bnie\u017cyce? Gdzie spadnie \u015bnieg?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/15/1c/z29446373M,Sztorm--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w ostatnich dniach by\u0142a wyj\u0105tkowo spokojna, jednak w najbli\u017cszych dniach czeka nas spora zmiana. Wed\u0142ug synoptyk\u00f3w ju\u017c w weekend do kraju dotrze wichura, a na Ba\u0142tyku wyst\u0105pi sztorm. Czy b\u0119dzie te\u017c pada\u0142 \u015bnieg?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29446154,fani-pogody-do-polski-nadciaga-wichura-wystapia-sniezyce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]