[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Media: Ira\u0144skie drony zawieraj\u0105 zmodyfikowane materia\u0142y wybuchowe. Maj\u0105 maksymalizowa\u0107 zniszczenia", "description": "Ira\u0144skie drony, kt\u00f3rych u\u017cywa Rosja, zosta\u0142y zmodyfikowane tak, aby powodowa\u0142y maksymalne zniszczenia ukrai\u0144skiej infrastruktury - informuj\u0105 ameryka\u0144skie media. Jeden ze specjalist\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 tym tematem, stwierdzi\u0142, \u017ce na obwodzie g\u0142owicy dodano 18 mniejszych \u0142adunk\u00f3w. Ataki dron\u00f3w pozbawi\u0142y Ukrai\u0144c\u00f3w ciep\u0142a, elektryczno\u015bci i bie\u017c\u0105cej wody podczas mro\u017anych zimowych miesi\u0119cy.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-09/media-iranskie-drony-zawieraja-zmodyfikowane-materialy-wybuchowe-maja-maksymalizowac-zniszczenia/", "date_published": "2023-02-09 21:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Premier Mateusz Morawiecki spotka\u0142 si\u0119 w Brukseli z Wo\u0142odymirem Ze\u0142enskim", "description": "Premier Mateusz Morawiecki spotka\u0142 si\u0119 w Brukseli z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Szef polskiego rz\u0105du zamie\u015bci\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cie z prezydentem Ukrainy. Obaj politycy brali udzia\u0142 w szczycie przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw Unii Europejskiej w Brukseli.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-09/premier-mateusz-morawiecki-spotkal-sie-w-brukseli-z-wolodymirem-zelenskim/", "date_published": "2023-02-09 20:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Mateusz Lachowski z Bachmutu: Rosjanie maj\u0105 przewag\u0119 w sprz\u0119cie i amunicji", "description": "- Sytuacja od kilku tygodni jest niezmienna. Rosjanie u\u017cywaj\u0105 do ostrza\u0142u r\u00f3\u017cnego rodzaju sprz\u0119tu - od artylerii rakietowej, przez artyleri\u0119 lufow\u0105. Grady ca\u0142y czas ostrzeliwuj\u0105 miasto - relacjonuje korespondent Polsat News Mateusz Lachowski, kt\u00f3ry znalaz\u0142 si\u0119 w schronie razem z ukrai\u0144skimi \u017co\u0142nierzami broni\u0105cymi Bachmutu. - Motywacj\u0119 maj\u0105 \u015bwietn\u0105. Problemem jest ilo\u015b\u0107 sprz\u0119tu - dodaje.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-09/mateusz-lachowski-z-bachmutu-rosjanie-maja-przewage-w-sprzecie-i-amunicji/", "date_published": "2023-02-09 19:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Waszyngton. Pytania dziennikarzy o wizyt\u0119 w Polsce. Joe Biden nie zdradza terminu", "description": "- Nie podj\u0105\u0142em jeszcze decyzji, kiedy przylec\u0119 do Polski - powiedzia\u0142 prezydent USA, gdy dziennikarze zapytali go o termin wizyty. Media przekazywa\u0142y, \u017ce prezydent rozwa\u017ca wizyt\u0119 w Polsce w okolicach 24 lutego. Bia\u0142y Dom wci\u0105\u017c nie wyda\u0142 oficjalnej informacji.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-09/waszyngton-pytania-dziennikarzy-o-wizyte-w-polsce-joe-biden-nie-zdradza-terminu/", "date_published": "2023-02-09 17:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Szkocja: Chc\u0105 wybudowa\u0107 will\u0119 za pi\u0119\u0107 mln funt\u00f3w. S\u0105siedzi protestuj\u0105", "description": "Lisa Charters i m\u0105\u017c Craig z pieni\u0119dzy wygranych na loterii chc\u0105 wybudowa\u0107 sw\u00f3j wymarzony dom, ale na przeszkodzie stan\u0119li im s\u0105siedzi - powiadomi\u0142 portal The Sun. Do rady miasta wp\u0142yn\u0119\u0142o ponad 60 skarg w sprawie projektu. Mimo to w\u0142adze wyda\u0142y zgod\u0119 na budow\u0119 domu.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-09/szkocja-chca-wybudowac-wille-za-piec-mln-sasiedzi-protestuja/", "date_published": "2023-02-09 12:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA, Nowy Jork: Nie \u017cyje go\u0142\u0105b Flamingo. Kto\u015b pofarbowa\u0142 go na r\u00f3\u017cowo", "description": "Flamingo - jasnor\u00f3\u017cowy go\u0142\u0105b, kt\u00f3rego zdj\u0119cie obieg\u0142o internet w ubieg\u0142ym tygodniu - odszed\u0142 po tym, jak znaleziono go niedo\u017cywionego w nowojorskim parku. Organizacja zajmuj\u0105ca si\u0119 ptakiem stwierdzi\u0142a, \u017ce przyczyn\u0105 \u015bmierci zwierz\u0119cia by\u0142 prawdopodobnie barwnik, kt\u00f3rym go zafarbowano.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-09/usa-nowy-jork-nie-zyje-golab-flamingo-ktos-pofarbowal-go-na-rozowo/", "date_published": "2023-02-09 12:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji. Polscy ratownicy uwolnili jedenast\u0105 osob\u0119", "description": "- Mamy tylko dwie grupy, nie jeste\u015bmy w stanie by\u0107 wsz\u0119dzie i musimy priorytetyzowa\u0107 dzia\u0142ania w danych budynkach. Dzia\u0142amy ca\u0142y czas - m\u00f3wi\u0142 na antenie Polsat News m\u0142odszy brygadier Jakub Siczek, oficer \u0142\u0105cznikowy polskiej grupy poszukiwawczej w Turcji. Doda\u0142, \u017ce skala zniszcze\u0144 po trz\u0119sieniu ziemi jest ogromna.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-09/trzesienie-ziemi-w-turcji-polscy-ratownicy-uwolnili-jedenasta-osobe/", "date_published": "2023-02-09 10:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Wywiad: W Ukrainie zgin\u0119\u0142o 20 rosyjskich genera\u0142\u00f3w", "description": "Ponad 20 rosyjskich genera\u0142\u00f3w zosta\u0142o zabitych od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie - powiadomi\u0142 portal Nikkei, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane japo\u0144skiego wywiadu. Wed\u0142ug danych ukrai\u0144skiej armii, od pocz\u0105tku inwazji Rosja straci\u0142a 135010 \u017co\u0142nierzy, w tym 910 minionej doby.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-09/wywiad-w-ukrainie-zginelo-20-rosyjskich-generalow/", "date_published": "2023-02-09 09:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Szczyt UE. Wsp\u00f3lne zakupy broni i dziesi\u0105ty pakiet sankcji na Rosj\u0119", "description": "W czwartek w Brukseli rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nadzwyczajny szczyt UE z udzia\u0142em prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Przyjecha\u0142 do Brukseli, by apelowa\u0107 o przyj\u0119cie do Wsp\u00f3lnoty. Mateusz Morawiecki poinformowa\u0142, \u017ce Polska zabiega o dziesi\u0105ty pakiet sankcji na Rosj\u0119 i konfiskat\u0119 rosyjskich maj\u0105tk\u00f3w. Polska i Estonia chc\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy w UE przy finansowym i wojskowym wsparciu Kijowa.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-09/szczyt-ue-wspolne-zakupy-broni-i-dziesiaty-pakiet-sankcji-na-rosje/", "date_published": "2023-02-09 09:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Ukraina. Mykola Knia\u017cycki: To haniebne, \u017ce w czasie wojny w rz\u0105dzie jest korupcja", "description": "- To haniebne, \u017ce w czasie wojny w rz\u0105dzie jest korupcja. To widzimy nie tylko my Ukrai\u0144cy, ale i wszyscy na ca\u0142ym \u015bwiecie - oceni\u0142 Myko\u0142a Knia\u017cycki deputowany Rady Najwy\u017cszej Ukrainy na antenie Polsat News. - Z politycznego punktu widzenia, ci\u0119\u017cko opozycji krytykowa\u0107 rz\u0105d, bo mamy wojn\u0119, mamy Putina, kt\u00f3ry chce zniszczy\u0107 nasz\u0105 w\u0142adze, nasz rz\u0105d i nasz\u0105 opozycj\u0119. Dlatego musimy by\u0107 razem - doda\u0142.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-09/ukraina-mykola-kniazycki-to-haniebne-ze-w-czasie-wojny-w-rzadzie-jest-korupcja/", "date_published": "2023-02-09 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii. Liczba ofiar \u015bmiertelnych przekroczy\u0142a 15 tys.", "description": "Liczba ofiar \u015bmiertelnych po trz\u0119sieniu ziemi w Turcji i Syrii przekroczy\u0142a 15 tys. Wci\u0105\u017c trwa akcja ratownicza prowadzona przez grupy z wielu pa\u0144stw, w tym z Polski. - W nocy stra\u017cacy byli w innych punktach, nas\u0142uchiwali geofonem, wypuszczano psy, ale nie by\u0142o \u017cadnych oznak \u017cycia. Ta sytuacja b\u0119dzie naprawd\u0119 coraz trudniejsza - przekazywa\u0142 reporter Polsat News obecny na miejscu.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-09/trzesienie-ziemi-w-turcji-i-syrii-liczba-ofiar-smiertelnych-przekroczyla-15-tys/", "date_published": "2023-02-09 05:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]