[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dzia\u0142acze skazani za zniszczenie homofobusa. S\u0119dzia m\u00f3wi\u0142a o \"b\u0142ahym powodzie\" i tym, \u017ce \"te\u017c by\u0142a m\u0142oda\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/68/1c/z29787751M,Ogloszenie-wyroku-w-sprawie-zniszczenia-homofobusa.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Rejonowy w Warszawie uzna\u0142 troje dzia\u0142aczy za winnych zniszczenia homofobusa fundacji Pro Prawo do \u017bycia i skaza\u0142 ich na wyroki od sze\u015bciu miesi\u0119cy do roku pozbawienia wolno\u015bci w postaci obowi\u0105zkowych prac spo\u0142ecznych. S\u0119dzia stwierdzi\u0142a, \u017ce oskar\u017ceni brali udzia\u0142 w zbiegowisku \"z oczywi\u015bcie b\u0142ahego powodu\", a homofobiczne has\u0142a, kt\u00f3re p\u0142yn\u0105 z g\u0142o\u015bnik\u00f3w furgonetek, okre\u015bli\u0142a jako \"pogl\u0105d\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29786533,dzialacze-skazani-za-zniszczenie-homofobusa-sedzia-mowila-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-22 18:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nieprzytomne, sine dziecko pozostawione w nagrzanym aucie. Matka posz\u0142a \"na chwil\u0119\" do znajomych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/4d/1b/z28628170M,Lodzka-policja-przypomina--Podczas-upalow-temperat.jpg\" vspace=\"2\" />W P\u0142o\u0144sku (woj. mazowieckie) omal nie dosz\u0142o do tragedii. Policjanci otrzymali zg\u0142oszenie o 3-letnim dziecku pozostawionym w samochodzie. Wed\u0142ug relacji funkcjonariuszy dziewczynka nie dawa\u0142a oznak \u017cycia, by\u0142a spocona i mia\u0142a sine oczy. Policjanci musieli wybi\u0107 szyb\u0119 w aucie, aby uratowa\u0107 dziecko. Matka twierdzi, \u017ce zostawi\u0142a je jedynie na chwil\u0119, grozi jej nawet do 3 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29787072,nieprzytomne-sine-dziecko-pozostawione-w-nagrzanym-aucie-matka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-22 15:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdzie mo\u017cna zrywa\u0107 kwiaty? W wi\u0119kszo\u015bci miejsc grozi mandat. Jest jedno, gdzie zrywanie jest atrakcj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/67/1c/z29785988M,Zrywanie-kwiatow--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Mandat, a nawet pozbawienie wolno\u015bci to kary obowi\u0105zuj\u0105ce za zrywanie kwiat\u00f3w z okre\u015blonych miejsc. Rosn\u0105ce wok\u00f3\u0142 rozmaite ro\u015bliny mog\u0105 powodowa\u0107 ch\u0119\u0107 do zabrania ich ze sob\u0105 do domu. Powoduje to jednak powa\u017cne konsekwencje, zar\u00f3wno dla przyrody, jak i nas samych. W jednym miejscu znaleziono rozwi\u0105zanie tego problemu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29785927,gdzie-mozna-zrywac-kwiaty-w-wiekszosci-miejsc-grozi-mandat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-22 14:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wybuch w centrum handlowym M1 w Poznaniu. Jedna poszkodowana osoba trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/68/1c/z29786881M,M1-Poznan.jpg\" vspace=\"2\" />W pozna\u0144skiej galerii M1 dosz\u0142o do wybuchu w pralni chemicznej. - Jedna osoba zosta\u0142a poszkodowana, ale ewakuacja centrum i pralni nie by\u0142a konieczna. Jeste\u015bmy na miejscu i sprawdzamy - poinformowa\u0142 oficer dy\u017curny wielkopolskich stra\u017cak\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29786758,wybuch-w-centrum-handlowym-m1-w-poznaniu-jedna-poszkodowana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-22 14:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "CBA zatrzyma\u0142o zawieszonego prezydenta Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego. Jest podejrzany o korupcj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/1c/1a/z27381307M,Ostrowiec--26-lipca-2021-roku--Prezydent-Jaroslaw-.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze Centralnego Biura Antykorupcyjnego w poniedzia\u0142ek ponownie zatrzymali prezydenta Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego Jaros\u0142awa G\u00f3rczy\u0144skiego podejrzanego o korupcj\u0119 - poinformowa\u0142a Prokuratura Krajowa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29786411,cba-zatrzymalo-prezydenta-ostrowca-swietokrzyskiego-jest-podejrzany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-22 13:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u017b\u00f3\u0142ty py\u0142 pokry\u0142 samochody, okna, a nawet jeziora. Czy jest szkodliwy? Do kiedy zostanie w powietrzu?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/67/1c/z29785427M,Kiedy-pyli-sosna-.jpg\" vspace=\"2\" />Karoserie samochod\u00f3w, okna, parapety, a nawet tafle jezior pokry\u0142a warstwa \u017c\u00f3\u0142tego py\u0142u. To nic innego jak py\u0142ek sosny, kt\u00f3rej okres najintensywniejszego kwitnienia przypada w\u0142a\u015bnie na maj. Czy py\u0142ek mo\u017ce by\u0107 szkodliwy? Jak d\u0142ugo pozostanie w powietrzu?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29785276,zolty-pyl-pokryl-samochody-parapety-i-okna-czy-jest-szkodliwy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-22 11:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Kiedy wypada? Jakie s\u0105 zasady egzaminu dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/67/1c/z29785003M,Egzamin-osmoklasisty--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zbli\u017ca si\u0119 termin egzaminu \u00f3smoklasisty, kt\u00f3ry zweryfikuje wiedz\u0119 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych. Jest to obowi\u0105zkowy egzamin, z kt\u00f3rego nie mo\u017cna nie uzyska\u0107 zaliczenia, ale jego wynik b\u0119dzie decyduj\u0105cy przy wyborze szk\u00f3\u0142 \u015brednich. Kiedy wypada egzamin i jakie s\u0105 jego zasady?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29784819,egzamin-osmoklasisty-2023-kiedy-wypada-jakie-sa-zasady-egzaminu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-22 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "G\u0142og\u00f3wek. Tysi\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w bez dost\u0119pu do wody. \u017b\u0142obek zamkni\u0119ty do odwo\u0142ania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/64/1b/z28723193M,Wodociagi--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Po znalezieniu w wodoci\u0105gu bakterii coli, tysi\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w gminy G\u0142og\u00f3wek (woj. opolskie) pozostaje bez dost\u0119pu do wody. Do odwo\u0142ania zamkni\u0119ty zosta\u0142 \u017c\u0142obek, a gmina ustali\u0142a nowy wykaz dzia\u0142ania beczkowoz\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29784638,glogowek-tysiace-mieszkancow-bez-dostepu-do-wody-zlobek-zamkniety.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-22 08:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. S\u0142oneczny i ciep\u0142y poranek w Polsce. Ale na horyzoncie czyhaj\u0105 burze. Gdzie zagrzmi?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/67/1c/z29784552M,Pogoda--W-poniedzialek-nawet-25-stopni.jpg\" vspace=\"2\" />Po weekendzie mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 ciep\u0142ego rozpocz\u0119cia tygodnia. Poniedzia\u0142ek w wielu miejscach przyniesie s\u0142oneczn\u0105 pogod\u0119. W niekt\u00f3rych rejonach mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 sporadycznych opad\u00f3w deszczu. Wtorek mo\u017ce przynie\u015b\u0107 miejscami och\u0142odzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29784274,pogoda-poniedzialek-przyniesie-sloneczne-rozpoczecie-tygodnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-22 06:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]