[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Fotowoltaika ma powa\u017cny problem. O tym ograniczeniu m\u00f3wi si\u0119 zdecydowanie zbyt rzadko", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1329\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/solar-panels-384165_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/solar-panels-384165_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Je\u015bli ju\u017c podnoszone s\u0105 problemy dotycz\u0105ce rozwoju paneli fotowoltaicznych, to najcz\u0119\u015bciej dotycz\u0105 one wydajno\u015bci instalacji, koszt\u00f3w ich produkcji, \u017cywotno\u015bci czy te\u017c mo\u017cliwo\u015bci z zakresu recyklingu. Znacznie rzadziej m\u00f3wi si\u0119 natomiast o innym aspekcie. G\u0142os w sprawie zabra\u0142 CEO Blue Ridge Power, firmy zajmuj\u0105cej si\u0119 monta\u017cem paneli fotowoltaicznych. Jak zauwa\u017ca Chris Dunbar, jednym z podstawowych obecnie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/fotowoltaika-problem-z-dostepnoscia-wykwalifikowanej-kadry", "date_published": "2023-05-22 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Mac jest dla tw\u00f3rc\u00f3w, pecet dla ksi\u0119gowych", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1601\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/macbook-pro-16-m2-pro-opinie-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/macbook-pro-16-m2-pro-opinie-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Przez lata utar\u0142o si\u0119, \u017ce komputery Mac s\u0105 \u201edla tw\u00f3rc\u00f3w\u201d, a maszyny z Windowsem \u2013 zale\u017cnie od segmentu \u2013 albo \u201edla graczy\u201d, albo \u201edla ksi\u0119gowych\u201d. Oczywi\u015bcie jest to jeden wielki stereotyp, ale\u2026 czy na pewno? Mi\u0119dzy Apple\u2019em a Microsoftem istnieje pewna fundamentalna r\u00f3\u017cnica, widoczna od pierwszego uruchomienia nowego komputera. Wyja\u015bnijmy sobie na wst\u0119pie, \u017ce komputer [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/mac-czy-pc-dla-tworcow", "date_published": "2023-05-22 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Najbli\u017csza od dekady supernowa! Zobacz, gdzie na nocnym niebie dosz\u0142o do eksplozji", "description": "<img alt=\"Galaktyka Wiatraczek\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"979\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/galaktyka-wiatraczek-min-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/galaktyka-wiatraczek-min-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Niezale\u017cnie od tego, czy codziennie czytasz najnowsze aktualno\u015bci o odkryciach astronomicznych, czy te\u017c od czasu do czasu jedynie ogl\u0105dasz starty rakiet kosmicznych, czy w og\u00f3le nie interesujesz si\u0119 astronomi\u0105, to i tak z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem mo\u017cna za\u0142o\u017cy\u0107, \u017ce nie tylko wiesz, jak wygl\u0105da asteryzm Wielkiego Wozu na nocnym niebie, ale nawet potrafisz go tam odnale\u017a\u0107. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/najblizsza-supernowa-galaktyka-wiatraczek", "date_published": "2023-05-22 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Tej prze\u0142omowej funkcji Huawei Watch 4 nie znajdziesz w \u017cadnym Apple Watch", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"675\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/huawei-watch-4-glukometr-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1200\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/huawei-watch-4-glukometr-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Producenci smartwatchy prze\u015bcigaj\u0105 si\u0119 w dodawaniu do swoich zegark\u00f3w coraz to nowych funkcji, zw\u0142aszcza je\u015bli chodzi o monitorowanie zdrowia. Huawei ma na tym polu sporo do zaoferowania, a \u015bwietnym przyk\u0142adem jest np. Watch D z ci\u015bnieniomierzem. Teraz firma pochwali\u0142a si\u0119, \u017ce modele Watch 4 dostan\u0105 prze\u0142omow\u0105 nowo\u015b\u0107, kt\u00f3ra mo\u017ce u\u0142atwi\u0107 \u017cycie wielu osobom. Smartwatche mog\u0105 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/huawei-watch-4-z-funkcja-pomiaru-glukozy-we-krwi", "date_published": "2023-05-22 16:02:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Apple podchodzi do sztucznej inteligencji jak pies do je\u017ca. Ma ku temu dobre powody", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1920\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/apple-1-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/apple-1-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Pod koniec ubieg\u0142ego roku dali\u015bmy si\u0119 kolektywnie porwa\u0107 szale\u0144stwu zwi\u0105zanemu z generatywn\u0105 sztuczn\u0105 inteligencj\u0105. ChatGPT oraz Midjourney przebi\u0142y si\u0119 do masowej \u015bwiadomo\u015bci, zasiewaj\u0105c w ludziach dooko\u0142a zachwyt na r\u00f3wni z przera\u017ceniem o niepewn\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 miejsc pracy. Microsoft i Google rzuci\u0142y si\u0119 sobie do garde\u0142, tymczasem pod powierzchni\u0105 od dawna toczy si\u0119 nieustaj\u0105ca walka o specjalist\u00f3w, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/apple-generatywne-ai-ostroznie-wwdc", "date_published": "2023-05-22 15:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Nadci\u0105ga alternatywa dla Twittera, na kt\u00f3r\u0105 wszyscy czekaj\u0105. Oby to by\u0142a prawda", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/montana-media-spolecznosciowe-tiktok.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/montana-media-spolecznosciowe-tiktok.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Odk\u0105d zacz\u0119\u0142o si\u0119 zamieszanie z Twitterem, co rusz s\u0142yszymy o tym, \u017ce kto\u015b tworzy alternatyw\u0119 dla serwisu Elona Muska. Na rynku pojawiaj\u0105 si\u0119 zupe\u0142nie nowi gracze, ale Meta wcale nie zamierza patrze\u0107 bezczynnie. A skoro nie mo\u017ce z\u0142apa\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w uciekaj\u0105cych z Twittera w sid\u0142a serwis\u00f3w, kt\u00f3re ju\u017c ma, musi po prostu zrobi\u0107 co\u015b nowego. Kolejna [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/alternatywa-dla-twittera-od-szefa-instagrama", "date_published": "2023-05-22 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Jak zainstalowa\u0107 aplikacje Google na smartfonie Huawei? S\u0105 na to sposoby", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1200\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/huawei-hms-uslugi-google-aplikacje-4.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1800\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/huawei-hms-uslugi-google-aplikacje-4.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Smartfony Huawei z HMS od 2020 roku nie maj\u0105 dost\u0119pu do us\u0142ug Google. A przynajmniej oficjalnie. Istniej\u0105 jednak metody na to, aby bardzo sprawnie t\u0119 kwesti\u0119 obej\u015b\u0107. Dlaczego smartfony Huawei nie maj\u0105 dost\u0119pu do us\u0142ug Google? Przyczyna takiego stanu rzeczy jest niestety niezale\u017cna od samego Huaweia i ma pod\u0142o\u017ce czysto polityczne. Blokada us\u0142ug Google to [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/huawei-bez-uslug-google-instalowanie-aplikacji-hms", "date_published": "2023-05-22 14:07:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Chiny postawi\u0142y kropk\u0119 nad i. Ogniwo perowskitowe ma powsta\u0107 wed\u0142ug ich regu\u0142", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/solar-system-7437557_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/solar-system-7437557_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W opracowaniu sk\u0142adu i budowy perowskitowych ogniw s\u0142onecznych mo\u017ce pom\u00f3c r\u00f3wnie\u017c komputer i specjalne oprogramowanie symulacyjne. Tak\u0105 metod\u0105 pos\u0142u\u017cyli si\u0119 badacze z Chin, kt\u00f3rzy opracowali idealny model ogniwa na bazie perowskit\u00f3w. Jakie one jest? Naukowcy z Uniwersytetu Aeronautyki i Astronautyki w Nankinie, w Chinach, opracowali za pomoc\u0105 symulacji komputerowej najlepszy z mo\u017cliwych sk\u0142ad ogniwa perowskitowego, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/ogniwo-perowskitowe-idealny-sklad-chemiczny", "date_published": "2023-05-22 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cna kara dla Mety, Facebook z zakazem. Koniec pob\u0142a\u017cania Big Techom w Europie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/facebook-1-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/facebook-1-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>By\u0107 mo\u017ce jeste\u015bmy w\u0142a\u015bnie \u015bwiadkami pocz\u0105tk\u00f3w ko\u0144ca sagi, kt\u00f3r\u0105 zapocz\u0105tkowa\u0142 w 2013 roku sam Edward Snowden, obna\u017caj\u0105c inwigilacyjne praktyki ameryka\u0144skiej agencji NSA. Mniej wi\u0119cej od tamtej pory Facebook (a nast\u0119pnie koncern Meta) jest obiektem zainteresowania ze strony unijnych regulator\u00f3w odpowiadaj\u0105cych za ochron\u0119 danych Europejczyk\u00f3w. Nie mam z\u0142udze\u0144, \u017ce dzisiejsza decyzja zako\u0144czy raz na zawsze wysy\u0142anie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/meta-rekordowa-kara-facebook-europa-rodo", "date_published": "2023-05-22 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Nie uwierzycie, jak stare s\u0105 elektryczne rowery. Yamaha zaprezentowa\u0142a unikalny model", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/Yamaha-elektryczne-rowery-YDX-Moro-07-30Th-anniversary-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1620\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/Yamaha-elektryczne-rowery-YDX-Moro-07-30Th-anniversary-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Patrz\u0105c na rynek e-bike, mo\u017cna odnie\u015b\u0107 wra\u017cenie, \u017ce do specjalnie starych nie nale\u017cy, a jedno\u015blady ze wspomaganiem zacz\u0119\u0142y podbija\u0107 \u015bwiat dopiero kilka lat temu. W rzeczywisto\u015bci jednak elektryczne rowery s\u0105 zaskakuj\u0105co stare i nawet firma Yamaha mo\u017ce \u015bwi\u0119towa\u0107 trzeci\u0105 ju\u017c z kolei dekad\u0119 w\u0142asnych e-bike. Yamaha pokaza\u0142a wyj\u0105tkowy rower elektryczny. To unikalny YDX-Moro 07 30th [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/yamaha-elektryczne-rowery-rocznica", "date_published": "2023-05-22 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Intel chce pogr\u0105\u017cy\u0107 kawa\u0142 historii architektur\u0105 x86S. Deweloperzy mu za to podzi\u0119kuj\u0105", "description": "<img alt=\"Procesor Intel Core\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/Najwydajniejszy-procesor-Intela-Core-i9-13900KS-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1407\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/Najwydajniejszy-procesor-Intela-Core-i9-13900KS-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Ci\u0105g\u0142y rozw\u00f3j i ulepszenia sprawiaj\u0105, \u017ce nawet podstawy, kt\u00f3re wydaj\u0105 si\u0119 nam nie do zast\u0105pienia, mog\u0105 doczeka\u0107 si\u0119 z czasem nast\u0119pc\u00f3w. Intel chce, aby to w\u0142a\u015bnie spotka\u0142o architektur\u0119 x86, kt\u00f3ra prawdopodobnie ust\u0105pi miejsca x86S.  32-bitowe aplikacje s\u0105 problematyczne. Intel chce je porzuci\u0107, przechodz\u0105c na architektur\u0119 x86S.  Wygl\u0105da na to, \u017ce Intel analizuje aktualnie mo\u017cliwo\u015b\u0107 opracowania [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/intel-procesory-architekutra-x86s", "date_published": "2023-05-22 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Rosja chce zmodernizowa\u0107 bojowe pojazdy sprzed dekad", "description": "<img alt=\"BMP-3\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"768\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/06/BMP-3-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1024\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/06/BMP-3-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Rosja nie jest przyk\u0142adem pa\u0144stwa, kt\u00f3re radzi sobie z produkcj\u0105 nowoczesnych sprz\u0119t\u00f3w bojowych. Ba, wyzwaniem dla niej jest utrzymanie tych istniej\u0105cych w odpowiednim stanie, ale modernizowanie tego, co ju\u017c istnieje, jest znacznie \u0142atwiejsze. To w\u0142a\u015bnie mo\u017ce czeka\u0107 BMP-3, kt\u00f3re doczeka si\u0119 specjalnej wersji Manu\u0142, a to zrzuci z automatu na dalszy plan d\u0105\u017cenie do nowoczesnych [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/rosja-bmp-3-bojowy-pojazd-piechoty", "date_published": "2023-05-22 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "W Polsce operatorzy p\u0142ac\u0105 za to miliardy, w Hiszpanii dostaj\u0105 gratis. O co chodzi z rezerwacj\u0105 cz\u0119stotliwo\u015bci?", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1200\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/5g-advanced-huawei-mwc-2023-03.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1800\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/5g-advanced-huawei-mwc-2023-03.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Rezerwacje cz\u0119stotliwo\u015bci to jeden ze sta\u0142ych wydatk\u00f3w operator\u00f3w. W Polsce kosztuj\u0105 krocie, natomiast Hiszpania pokazuje, jak nale\u017cy wspiera\u0107 rozw\u00f3j nowych technologii. To pokazuje, jak d\u0142ug\u0105 drog\u0119 przesz\u0142y kraje zachodu Europy w ci\u0105gu ostatnich kilkunastu lat. Cz\u0119stotliwo\u015bci radiowe to cenny zas\u00f3b i spos\u00f3b na zarobek Cz\u0119stotliwo\u015bci radiowe nie s\u0105 z gumy i s\u0105 cennym zasobem ka\u017cdego [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/w-polsce-operatorzy-placa-za-to-miliardy-w-hiszpanii-dostaja-gratis-o-co-chodzi-z-rezerwacja-czestotliwosci", "date_published": "2023-05-22 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Astronomowie odebrali sygna\u0142, jakiego jeszcze nie widzieli. Dotar\u0142 z odleg\u0142o\u015bci ponad 400 mln lat \u015bwietlnych", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"2400\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/trojwymiarowy-model-supernowej.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/trojwymiarowy-model-supernowej.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wszech\u015bwiat raz po raz dostarcza naukowcom zagadek, kt\u00f3re naukowcy pr\u00f3buj\u0105 p\u00f3\u017aniej rozwi\u0105za\u0107. \u0179r\u00f3d\u0142em jednej z takowych by\u0142 sygna\u0142 pochodz\u0105cy z odleg\u0142o\u015bci ponad 400 milion\u00f3w lat \u015bwietlnych. To rzecz jasna ogromny dystans, cho\u0107 w skali wszech\u015bwiata niespecjalnie imponuj\u0105cy. Bardziej interesuj\u0105cy od samej odleg\u0142o\u015bci jest jednak inny aspekt tej historii: \u017ar\u00f3d\u0142o sygna\u0142u. Jak przekonuj\u0105 autorzy bada\u0144 zamieszczonych [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/sygnal-radiowy-eksplozja-supernowa-bialy-karzel", "date_published": "2023-05-22 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Te ira\u0144skie drony atakowa\u0142y Ukrain\u0119 w samob\u00f3jczych atakach. Wreszcie poznali\u015bmy ich mo\u017cliwo\u015bci", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/Iranskie-drony-Shahed-136-informacje-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1744\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/Iranskie-drony-Shahed-136-informacje-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W zesz\u0142ym roku dowiedzieli\u015bmy si\u0119, jak to Rosja wykorzystuje ira\u0144skie drony do atakowania Ukrainy. D\u0142ugo czekali\u015bmy, \u017ceby pozna\u0107 wreszcie ich mo\u017cliwo\u015bci, ale wreszcie bezza\u0142ogowce Shahed-136 przesta\u0142y by\u0107 dla \u015bwiata jedn\u0105 wielk\u0105 tajemnic\u0105. Ira\u0144skie drony Shahed-136 to amunicja kr\u0105\u017c\u0105ca, czyli bezza\u0142ogowce typu kamikadze Iran podczas wystawy w mie\u015bcie Kom, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce w po\u0142owie maja, zaprezentowa\u0142 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/iranskie-drony-shahed-136-informacje", "date_published": "2023-05-22 03:19:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Polscy naukowcy badaj\u0105 bosk\u0105 cz\u0105stk\u0119. Ich dokonania doprowadz\u0105 do kluczowych zmian", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1355\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/bozon-higgsa.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2313\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/bozon-higgsa.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Nie bez powodu bozon Higgsa jest czasami okre\u015blany mianem boskiej cz\u0105stki. I cho\u0107 jej istnienie potwierdzono dopiero w 2012 roku, to od tamtej pory trwaj\u0105 intensywne badania jej po\u015bwi\u0119cone. Jednymi z ich autor\u00f3w s\u0105 Polacy, przedstawiciele Instytutu Fizyki J\u0105drowej Polskiej Akademii Nauk. To w\u0142a\u015bnie oni, kierowani przez Marcina Kucharczyka, zaprezentowali niedawno swoje ustalenia na \u0142amach [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/05/bozon-higgsa-boska-czastka-clic-fcc", "date_published": "2023-05-22 02:09:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]