[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemieckie szparagi zagro\u017cone. Dumping p\u0142acowy, ple\u015bn w barakach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-szparagi-zagrozone-dumping-placowy-plesn-w-baraka,nId,6793949\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie szparagi zagro\u017cone. Dumping p\u0142acowy, ple\u015bn w barakach\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-szparagi-zagrozone-dumping-placowy-plesn-w-baraka/000H6OOBXQU3V6AU-C321.jpg\" /></a>Zn\u00f3w g\u0142o\u015bno wok\u00f3\u0142 zbior\u00f3w szparag\u00f3w w Niemczech. Jak alarmuje organizacja Oxfam, pracownicy sezonowi zaczynaj\u0105 skar\u017cy\u0107 si\u0119 na warunki zatrudnienia, a tak\u017ce mieszkania, a niekiedy nawet baraki, w jakich przychodzi im \u017cy\u0107. Spraw\u0119 bada Ministerstwo Pracy Niemiec.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-szparagi-zagrozone-dumping-placowy-plesn-w-baraka,nId,6793949", "date_published": "2023-05-22 19:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142owacja: L\u00f3d znikn\u0105\u0142 z lodowej jaskini. Zosta\u0142y skalne \u015bciany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-lod-zniknal-z-lodowej-jaskini-zostaly-skalne-sciany,nId,6793937\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owacja: L\u00f3d znikn\u0105\u0142 z lodowej jaskini. Zosta\u0142y skalne \u015bciany\" src=\"https://i.iplsc.com/slowacja-lod-zniknal-z-lodowej-jaskini-zostaly-skalne-sciany/000H6ON6JGMUC6VX-C321.jpg\" /></a>Bardzo zdziwi\u0107 mog\u0105 si\u0119 tury\u015bci, kt\u00f3rzy przyjad\u0105 zobaczy\u0107 s\u0142owack\u0105 Demianowsk\u0105 Jaskini\u0119 Lodow\u0105 - jedn\u0105 z najbardziej znanych na \u015bwiecie. Wbrew nazwie pozosta\u0142o w niej bardzo ma\u0142o lodu, kt\u00f3ry w ci\u0105gu najbli\u017cszych lat prawdopodobnie ca\u0142kiem si\u0119 stopi. Powoduj\u0105 to zmiany klimatu, a zarz\u0105dzaj\u0105cy atrakcj\u0105 nie chc\u0105 sztucznie obni\u017ca\u0107 temperatury w grocie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-lod-zniknal-z-lodowej-jaskini-zostaly-skalne-sciany,nId,6793937", "date_published": "2023-05-22 19:35:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Departament Stanu: Nie zach\u0119camy Ukrai\u0144c\u00f3w do atak\u00f3w na terytorium Rosji, ale to oni decyduj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-departament-stanu-nie-zachecamy-ukraincow-do-atakow-na-teryt,nId,6793945\"><img align=\"left\" alt=\"Departament Stanu: Nie zach\u0119camy Ukrai\u0144c\u00f3w do atak\u00f3w na terytorium Rosji, ale to oni decyduj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/departament-stanu-nie-zachecamy-ukraincow-do-atakow-na-teryt/000H6OQCLTA05P5M-C321.jpg\" /></a>- To Rosja jest agresorem za\u015b Ukraina sama decyduje, jak prowadzi\u0107 dzia\u0142ania wojenne - podkre\u015bli\u0142 rzecznik Departamentu Stanu Matthew Miller, komentuj\u0105c poniedzia\u0142kowe wydarzenia w rosyjskim obwodzie bie\u0142gorodzkim. Wyja\u015bni\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce Amerykanie nie zach\u0119caj\u0105, ani nie umo\u017cliwiaj\u0105 Ukrai\u0144com atak\u00f3w na terytorium Rosji. Doda\u0142, \u017ce sprawa nie wp\u0142ynie na zgod\u0119 prezydenta USA Joe Bidena w sprawie przekazania Ukrainie samolot\u00f3w F-16.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-departament-stanu-nie-zachecamy-ukraincow-do-atakow-na-teryt,nId,6793945", "date_published": "2023-05-22 19:25:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cyklon Dawid namiesza w pogodzie. Zacznie si\u0119 ju\u017c w nocy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cyklon-dawid-namiesza-w-pogodzie-zacznie-sie-juz-w-nocy,nId,6793914\"><img align=\"left\" alt=\"Cyklon Dawid namiesza w pogodzie. Zacznie si\u0119 ju\u017c w nocy\" src=\"https://i.iplsc.com/cyklon-dawid-namiesza-w-pogodzie-zacznie-sie-juz-w-nocy/000H6OGLUQ8X2EXF-C321.jpg\" /></a>Pogoda w Polsce wkr\u00f3tce ulegnie zmianie. Wszystko to przez cyklon Dawid, kt\u00f3ry nadci\u0105ga nad Polsk\u0119. Zmiany zobaczymy ju\u017c w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek. Co prawda zostanie z nami wy\u017csza temperatura, jednak musimy po\u017cegna\u0107 si\u0119 ze s\u0142o\u0144cem. Wed\u0142ug najnowszej prognozy pogody Dawid przyniesie ze sob\u0105 burze, ulewne deszcze, a nawet gradobicia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cyklon-dawid-namiesza-w-pogodzie-zacznie-sie-juz-w-nocy,nId,6793914", "date_published": "2023-05-22 18:38:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fabryka doprowadzi\u0142a do wycieku. Zbadaj\u0105 krew mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fabryka-doprowadzila-do-wycieku-zbadaja-krew-mieszkancow,nId,6793916\"><img align=\"left\" alt=\"Fabryka doprowadzi\u0142a do wycieku. Zbadaj\u0105 krew mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/fabryka-doprowadzila-do-wycieku-zbadaja-krew-mieszkancow/000H6OGS5YFA4P94-C321.jpg\" /></a>Rozpocz\u0119to badania krwi dla os\u00f3b mieszkaj\u0105cych w pobli\u017cu fabryki firmy 3M w Holandii. Wcze\u015bniejsze dochodzenie wykaza\u0142o, \u017ce przedsi\u0119biorstwo ukrywa\u0142o wyciek gro\u017anych zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fabryka-doprowadzila-do-wycieku-zbadaja-krew-mieszkancow,nId,6793916", "date_published": "2023-05-22 18:34:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nastolatki znalaz\u0142y portfel na ulicy. W \u015brodku by\u0142o ponad 10 tys. z\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-nastolatki-znalazly-portfel-na-ulicy-w-srodku-bylo-ponad-10-,nId,6793905\"><img align=\"left\" alt=\"Nastolatki znalaz\u0142y portfel na ulicy. W \u015brodku by\u0142o ponad 10 tys. z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/nastolatki-znalazly-portfel-na-ulicy-w-srodku-bylo-ponad-10/000H6OE5N16TKD6R-C321.jpg\" /></a>Dwie nastolatki z Wrze\u015bni znalaz\u0142y na ulicy portfel z pieni\u0119dzmi. Dziewczynki zanios\u0142y zgub\u0119 na policj\u0119, a jeszcze tego samego dnia zg\u0142osi\u0142 si\u0119 po ni\u0105 74-letni w\u0142a\u015bciciel. Senior przyszed\u0142 na komend\u0119 z notesem, w kt\u00f3rym mia\u0142 spisane numery seryjne banknot\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-nastolatki-znalazly-portfel-na-ulicy-w-srodku-bylo-ponad-10-,nId,6793905", "date_published": "2023-05-22 18:08:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielkie odkrycie polskich paleontolog\u00f3w. Trzy nowe gatunki ramienionog\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielkie-odkrycie-polskich-paleontologow-trzy-nowe-gatunki-ra,nId,6793887\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkie odkrycie polskich paleontolog\u00f3w. Trzy nowe gatunki ramienionog\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkie-odkrycie-polskich-paleontologow-trzy-nowe-gatunki-ra/000H6O9ZFI7J2RMU-C321.jpg\" /></a>Dwa polscy paleontolodzy - prof. Andrzej Bali\u0144ski oraz dr hab. Adam Halamski - odkryli trzy nowe gatunki ramienionog\u00f3w. To prehistoryczne stworzenia, drobne morskie bezkr\u0119gowce, kt\u00f3re uwa\u017cane s\u0105 za jedne z najpowszechniejszych zwierz\u0105t wyst\u0119puj\u0105cych w wodach m\u00f3rz. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielkie-odkrycie-polskich-paleontologow-trzy-nowe-gatunki-ra,nId,6793887", "date_published": "2023-05-22 17:27:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Starosta p\u0142ocki kierowa\u0142 po alkoholu. Nie uda\u0142o si\u0119 go odwo\u0142a\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-starosta-plocki-kierowal-po-alkoholu-nie-udalo-sie-go-odwola,nId,6793884\"><img align=\"left\" alt=\"Starosta p\u0142ocki kierowa\u0142 po alkoholu. Nie uda\u0142o si\u0119 go odwo\u0142a\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/starosta-plocki-kierowal-po-alkoholu-nie-udalo-sie-go-odwola/000H6OC2U9NL2IDB-C321.jpg\" /></a>- Od wydawania wyrok\u00f3w s\u0105 niezawis\u0142e i niezale\u017cne s\u0105dy. Przeciwstawiamy si\u0119 politycznej nagonce - t\u0142umaczy\u0142 p\u0142ocki radny PSL Pawe\u0142 Jakubowski, t\u0142umacz\u0105c, dlaczego jego klub zag\u0142osuje przeciw odwo\u0142aniu starosty Sylwestra Z. 39-letni samorz\u0105dowiec kierowa\u0142 autem, maj\u0105c niemal trzy promile alkoholu w organizmie. Zachowa\u0142 stanowisko, bo wniosek PiS nie znalaz\u0142 wi\u0119kszo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-starosta-plocki-kierowal-po-alkoholu-nie-udalo-sie-go-odwola,nId,6793884", "date_published": "2023-05-22 17:23:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zagini\u0119cie Madeleine McCann. Media pisz\u0105 o \"prze\u0142omie\" w \u015bledztwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginiecie-madeleine-mccann-media-pisza-o-przelomie-w-sledzt,nId,6793871\"><img align=\"left\" alt=\"Zagini\u0119cie Madeleine McCann. Media pisz\u0105 o &quot;prze\u0142omie&quot; w \u015bledztwie\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginiecie-madeleine-mccann-media-pisza-o-przelomie-w-sledzt/000H6O7ELPU41U6C-C321.jpg\" /></a>\u015aledczy badaj\u0105cy zagini\u0119cie trzyletniej Madeleine McCann przeszukaj\u0105 zbiornik wodny w pobli\u017cu tamy na rzece Arade w Portugalii. Lokalne media podaj\u0105, \u017ce zamkni\u0119to okoliczne drogi dojazdowe i pisz\u0105 o &quot;prze\u0142omie&quot; w \u015bledztwie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginiecie-madeleine-mccann-media-pisza-o-przelomie-w-sledzt,nId,6793871", "date_published": "2023-05-22 17:07:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wywiad alarmuje. Rosjanie ewakuuj\u0105 obiekt z broni\u0105 j\u0105drow\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wywiad-alarmuje-rosjanie-ewakuuja-obiekt-z-bronia-jadrowa,nId,6793869\"><img align=\"left\" alt=\"Wywiad alarmuje. Rosjanie ewakuuj\u0105 obiekt z broni\u0105 j\u0105drow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wywiad-alarmuje-rosjanie-ewakuuja-obiekt-z-bronia-jadrowa/000H6O7HWPT0HI3V-C321.jpg\" /></a>Jak informuje Andrij Jusow z ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego, Rosjanie maj\u0105 ewakuowa\u0107 obiekt, w kt\u00f3rym przetyrzymywana by\u0142a bro\u0144 j\u0105drowa. Chodzi o &quot;Bie\u0142gorod-22&quot;. Od poniedzia\u0142ku w obwodzie bie\u0142gorodzkim prowadzone s\u0105 dzia\u0142ania proukrai\u0144skich grup dywersyjnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wywiad-alarmuje-rosjanie-ewakuuja-obiekt-z-bronia-jadrowa,nId,6793869", "date_published": "2023-05-22 16:54:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "AfD tub\u0105 propagandow\u0105 Kremla. Szef kontrwywiadu Niemiec: \u017badnych w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afd-tuba-propagandowa-kremla-szef-kontrwywiadu-niemiec-zadny,nId,6793852\"><img align=\"left\" alt=\"AfD tub\u0105 propagandow\u0105 Kremla. Szef kontrwywiadu Niemiec: \u017badnych w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/afd-tuba-propagandowa-kremla-szef-kontrwywiadu-niemiec-zadny/000H6O4Y8HREN6TN-C321.jpg\" /></a>Federalny Urz\u0105d Ochrony Konstytucji zaostrza dzia\u0142ania wobec partii AfD. Powodem jest post\u0119puj\u0105ca radykalizacja. - B\u0119dziemy musieli w odpowiednim czasie dokona\u0107 nowej oceny AfD - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezes Federalnego Urz\u0119du Ochrony Konstytucji (BfV) Thomas Haldenwang podczas corocznego sympozjum BfV w Berlinie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afd-tuba-propagandowa-kremla-szef-kontrwywiadu-niemiec-zadny,nId,6793852", "date_published": "2023-05-22 16:48:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Bia\u0142a noc\" za jedyne 6400 dolar\u00f3w. To najdro\u017cszy deser \u015bwiata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biala-noc-za-jedyne-6400-dolarow-to-najdrozszy-deser-swiata,nId,6793699\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Bia\u0142a noc&quot; za jedyne 6400 dolar\u00f3w. To najdro\u017cszy deser \u015bwiata\" src=\"https://i.iplsc.com/biala-noc-za-jedyne-6400-dolarow-to-najdrozszy-deser-swiata/000H6O28545EJJ3V-C321.jpg\" /></a>Zastanawiali\u015bcie si\u0119 kiedy\u015b, ile mo\u017ce kosztowa\u0107 najbardziej luksusowy deser \u015bwiata? Podpowiemy - &quot;bia\u0142a noc&quot;, a po japo\u0144sku byakuya to zabawa za 880 tysi\u0119cy jen\u00f3w, czyli oko\u0142o 6380 dolar\u00f3w. Dok\u0142adnie tyle kosztuje jedna porcja lod\u00f3w, okrzykni\u0119tych najdro\u017cszym deserem \u015bwiata. Sk\u0105d taka cena i z czego zrobione s\u0105 lody, kt\u00f3rych receptura powstawa\u0142a niemal p\u00f3\u0142tora roku? Odpowied\u017a znajdziecie w tek\u015bcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biala-noc-za-jedyne-6400-dolarow-to-najdrozszy-deser-swiata,nId,6793699", "date_published": "2023-05-22 16:27:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 z j\u0119zyka polskiego ju\u017c jutro. Czego si\u0119 spodziewa\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-z-jezyka-polskiego-juz-jutro-czego,nId,6793469\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 z j\u0119zyka polskiego ju\u017c jutro. Czego si\u0119 spodziewa\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-z-jezyka-polskiego-juz-jutro-czego/000H6M9L4SQBDYNG-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c jutro, 23 maja 2023 r. rozpoczyna si\u0119 tegoroczny egzamin \u00f3smoklasisty. W pierwszym dniu uczniowie zmierz\u0105 si\u0119 z arkuszem z j\u0119zyka polskiego. Ile potrwa egzamin i co ze sob\u0105 zabra\u0107? Jakie pytania mog\u0105 si\u0119 pojawi\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-z-jezyka-polskiego-juz-jutro-czego,nId,6793469", "date_published": "2023-05-22 16:00:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk do Morawieckiego: Chocia\u017c na ostatnie miesi\u0105ce zacznij by\u0107 premierem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-do-morawieckiego-chociaz-na-ostatnie-miesiace-zacznij-b,nId,6793697\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk do Morawieckiego: Chocia\u017c na ostatnie miesi\u0105ce zacznij by\u0107 premierem\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-do-morawieckiego-chociaz-na-ostatnie-miesiace-zacznij-b/000H6NRVL2EXFEOB-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli nie jeste\u015b w stanie podj\u0105\u0107 \u017cadnej decyzji wobec ministr\u00f3w, o kt\u00f3rych twierdzisz, \u017ce s\u0105 kompletnie do niczego, to chocia\u017c w finale poka\u017c, \u017ce masz... no co\u015b tam i zachowaj si\u0119 jak premier - m\u00f3wi\u0142 szef PO Donald Tusk do Mateusza Morawieckiego na poniedzia\u0142kowym spotkaniu z mieszka\u0144cami Lidzbarka Warmi\u0144skiego. Poruszy\u0142 te\u017c kwesti\u0119 praw kobiet oraz wykluczenia komunikacyjnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-do-morawieckiego-chociaz-na-ostatnie-miesiace-zacznij-b,nId,6793697", "date_published": "2023-05-22 15:53:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef ukrai\u0144skiego wywiadu do rosyjskich \u017co\u0142nierzy: Oddajcie si\u0119 do niewoli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-ukrainskiego-wywiadu-do-rosyjskich-zolnierzy-oddajcie-s,nId,6793681\"><img align=\"left\" alt=\"Szef ukrai\u0144skiego wywiadu do rosyjskich \u017co\u0142nierzy: Oddajcie si\u0119 do niewoli\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-ukrainskiego-wywiadu-do-rosyjskich-zolnierzy-oddajcie-s/000H6NP07IX5YDYR-C321.jpg\" /></a>- B\u0119dzie jeszcze gorzej, oddawajcie si\u0119 do niewoli - zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek do rosyjskich \u017co\u0142nierzy szef wywiadu wojskowego Ukrainy (HUR). - Wyci\u0105gniemy was ze zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 &quot;maszynki do mi\u0119sa&quot; na froncie - doda\u0142 Kyry\u0142o Budanow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-ukrainskiego-wywiadu-do-rosyjskich-zolnierzy-oddajcie-s,nId,6793681", "date_published": "2023-05-22 15:43:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awi\u0119ta Rita. Dlaczego nazywana jest patronk\u0105 \"od spraw beznadziejnych\u201d?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-swieta-rita-dlaczego-nazywana-jest-patronka-od-spraw-beznadz,nId,6793311\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119ta Rita. Dlaczego nazywana jest patronk\u0105 &quot;od spraw beznadziejnych\u201d?\" src=\"https://i.iplsc.com/swieta-rita-dlaczego-nazywana-jest-patronka-od-spraw-beznadz/000H6LHCA05SI6FJ-C321.jpg\" /></a>\u015awi\u0119ta Rita znana jest jako patronka w sprawach beznadziejnych. Wielu ludzi, kt\u00f3rzy wierz\u0105 w jej wstawiennictwo jest przekonanych, \u017ce m.in. pomaga zda\u0107 trudny egzamin. Sk\u0105d to nietypowe or\u0119downictwo tej \u015bwi\u0119tej?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-swieta-rita-dlaczego-nazywana-jest-patronka-od-spraw-beznadz,nId,6793311", "date_published": "2023-05-22 15:43:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gor\u0105co przed wyborami prezydenckimi w Turcji. Wiadomo, kogo poprze Ogan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-goraco-przed-wyborami-prezydenckimi-w-turcji-wiadomo-kogo-po,nId,6793654\"><img align=\"left\" alt=\"Gor\u0105co przed wyborami prezydenckimi w Turcji. Wiadomo, kogo poprze Ogan\" src=\"https://i.iplsc.com/goraco-przed-wyborami-prezydenckimi-w-turcji-wiadomo-kogo-po/000H6NNAI9OQLS9W-C321.jpg\" /></a>Sinan Ogan - ultra-nacjonalista ubiegaj\u0105cy si\u0119 o fotel prezydenta Turcji - podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie poparcia dla kandydat\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w II turze wybor\u00f3w. Jak poinformowa\u0142 polityk, kt\u00f3ry w I turze g\u0142osowania uzyska\u0142 trzecie miejsce i g\u0142osy ponad 5 proc. obywateli, w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 poprze urz\u0119duj\u0105cego prezydenta Recepa Tayyipa Erdogana. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-goraco-przed-wyborami-prezydenckimi-w-turcji-wiadomo-kogo-po,nId,6793654", "date_published": "2023-05-22 15:19:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie chcia\u0142a zamieni\u0107 si\u0119 miejscami w samolocie. Burza w sieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-chciala-zamienic-sie-miejscami-w-samolocie-burza-w-sieci,nId,6793609\"><img align=\"left\" alt=\"Nie chcia\u0142a zamieni\u0107 si\u0119 miejscami w samolocie. Burza w sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-chciala-zamienic-sie-miejscami-w-samolocie-burza-w-sieci/000H6NEGID84TSI9-C321.jpg\" /></a>Podczas podr\u00f3\u017cy samolotem Surya Garg zosta\u0142a poproszona o zamian\u0119 miejsc przez matk\u0119 z synem, kt\u00f3rzy chcieli usi\u0105\u015b\u0107 obok siebie. Tiktokerka opublikowa\u0142a w sieci nagranie, na kt\u00f3rym opisa\u0142a, \u017ce odm\u00f3wi\u0142a spe\u0142nienia pro\u015bby, co spotka\u0142o si\u0119 z nieprzychyln\u0105 reakcj\u0105 kobiety. Relacja influencerki zebra\u0142a 1,5 mln wy\u015bwietle\u0144 i wywo\u0142a\u0142a o\u017cywion\u0105 dyskusj\u0119 na temat podobnych sytuacji w samolocie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-chciala-zamienic-sie-miejscami-w-samolocie-burza-w-sieci,nId,6793609", "date_published": "2023-05-22 15:17:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powstanie Rada NATO-Ukraina? Prezydent RP o \"modelu izraelskim\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-powstanie-rada-nato-ukraina-prezydent-rp-o-modelu-izraelskim,nId,6793629\"><img align=\"left\" alt=\"Powstanie Rada NATO-Ukraina? Prezydent RP o &quot;modelu izraelskim&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/powstanie-rada-nato-ukraina-prezydent-rp-o-modelu-izraelskim/000H6NKKC83RN014-C321.jpg\" /></a>&quot;Model izraelski&quot; by\u0142by wzorem porozumienia ws. bezpiecze\u0144stwie, kt\u00f3re wzmocni\u0142oby Ukrain\u0119. - Da\u0142oby jej priorytet w dost\u0119pie do zachodniej broni i technologii wojskowej - m\u00f3wi\u0142 prezydent RP Andrzej Duda w wywiadzie dla dziennika &quot;Wall Street Journal&quot;. Jak doda\u0142, trwaj\u0105 dyskusje nad powo\u0142aniem Rady Ukraina-NATO, kt\u00f3ra by\u0142aby wst\u0119pem do jej akcesu do Sojuszu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-powstanie-rada-nato-ukraina-prezydent-rp-o-modelu-izraelskim,nId,6793629", "date_published": "2023-05-22 14:50:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Niezwykle silna deklaracja\". NATO uderza w Rosj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niezwykle-silna-deklaracja-nato-uderza-w-rosje,nId,6793613\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Niezwykle silna deklaracja&quot;. NATO uderza w Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/niezwykle-silna-deklaracja-nato-uderza-w-rosje/000FH30BXUHV0AGE-C321.jpg\" /></a>Zgromadzenie Parlamentarne pa\u0144stw NATO przyje\u0142o &quot;niezwykle siln\u0105 deklaracj\u0119&quot; i oskar\u017cy\u0142o Rosj\u0119 o ludob\u00f3jstwo w Ukrainie, a tak\u017ce rasizm stosowany wobec w\u0142asnych obywateli. &quot;To nasze dyplomatyczne zwyci\u0119stwo. Wszystkie nasze kluczowe \u017cyczenia, dotycz\u0105ce ko\u0144cowego tekstu deklaracji, zosta\u0142y wzi\u0119te pod uwag\u0119&quot; - przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Jehor Czerniew, przewodnicz\u0105cy delegacji Rady Najwy\u017cszej Ukrainy w ZP NATO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niezwykle-silna-deklaracja-nato-uderza-w-rosje,nId,6793613", "date_published": "2023-05-22 14:37:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Okruchy wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-okruchy-wojny,nId,6793537\"><img align=\"left\" alt=\"Okruchy wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/okruchy-wojny/000H6MLTY3JGQA8C-C321.jpg\" /></a>Szko\u0142a w Myrhorodzie powsta\u0142a jeszcze przed II wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105. Na rozleg\u0142ej \u015bcianie wisz\u0105 zdj\u0119cia absolwent\u00f3w. Te po lewej stronie s\u0105 jeszcze czarno-bia\u0142e. Zmierzaj\u0105cy w praw\u0105 stron\u0119 wzrok notuje zmieniaj\u0105ce si\u0119 fryzury i ubrania. Dyrektor szko\u0142y, patrz\u0105c na zdj\u0119cia, zaczyna p\u0142aka\u0107. Kilku absolwent\u00f3w zgin\u0119\u0142o na froncie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-okruchy-wojny,nId,6793537", "date_published": "2023-05-22 14:35:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef MON: Pozyskamy ze Szwecji samoloty wczesnego ostrzegania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-mon-pozyskamy-ze-szwecji-samoloty-wczesnego-ostrzegania,nId,6793615\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MON: Pozyskamy ze Szwecji samoloty wczesnego ostrzegania\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-mon-pozyskamy-ze-szwecji-samoloty-wczesnego-ostrzegania/000H6NH528Y87D95-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy bardzo zaawansowani, je\u017celi chodzi o pozyskanie ze Szwecji samolot\u00f3w wczesnego ostrzegania - przekaza\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak po spotkaniu ministr\u00f3w obrony Grupy P\u00f3\u0142nocnej. - Mam nadziej\u0119, \u017ce trwaj\u0105ce obecnie szczeg\u00f3\u0142owe negocjacje zako\u0144cz\u0105 si\u0119 sukcesem - doda\u0142 wicepremier.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-mon-pozyskamy-ze-szwecji-samoloty-wczesnego-ostrzegania,nId,6793615", "date_published": "2023-05-22 14:30:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biskup ukara\u0142 zakonnice. Te go pozwa\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biskup-ukaral-zakonnice-te-go-pozwaly,nId,6793564\"><img align=\"left\" alt=\"Biskup ukara\u0142 zakonnice. Te go pozwa\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/biskup-ukaral-zakonnice-te-go-pozwaly/000H6NBUOKR8R908-C321.jpg\" /></a>Siostra prze\u0142o\u017cona w teksa\u0144skim klasztorze karmelitanek mia\u0142a wda\u0107 si\u0119 w romans z ksi\u0119dzem. Siostra sama si\u0119 do tego przyzna\u0142a, gdy podano jej silne leki przeciwb\u00f3lowe. W reakcji na te wydarzenia biskup na\u0142o\u017cy\u0142 kary na siostry, w tym konfiskat\u0119 elektronicznego sprz\u0119tu. Zakonnice nie godz\u0105 si\u0119 z jego decyzj\u0105 i posz\u0142y do s\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biskup-ukaral-zakonnice-te-go-pozwaly,nId,6793564", "date_published": "2023-05-22 14:06:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Proukrai\u0144skie grupy pod Bie\u0142gorodem. Poinformowano Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-proukrainskie-grupy-pod-bielgorodem-poinformowano-putina,nId,6793570\"><img align=\"left\" alt=\"Proukrai\u0144skie grupy pod Bie\u0142gorodem. Poinformowano Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/proukrainskie-grupy-pod-bielgorodem-poinformowano-putina/000H6MGA9UJ4WCVF-C321.jpg\" /></a>Proukrai\u0144ska grupa dywersyjna wbi\u0142a si\u0119 w poniedzia\u0142ek klinem w g\u0142\u0105b Rosji w rejonie Bie\u0142gorodu. Jak przekaza\u0142 rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow, o sprawie poinformowany zosta\u0142 prezydent W\u0142adimir Putin. W\u0142adze na Kremlu informuj\u0105, \u017ce rosyjskie wojsko zajmuje si\u0119 &quot;neutralizacj\u0105&quot; zagro\u017cenia. Z kolei Kij\u00f3w podkre\u015bla, \u017ce nie ma z ofensyw\u0105 pod Bie\u0142gorodem &quot;nic wsp\u00f3lnego&quot;. Jednocze\u015bnie cz\u0142onek wywiadu wojskowego Ukrainy potwierdza, \u017ce w tym regionie tocz\u0105 si\u0119 walki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-proukrainskie-grupy-pod-bielgorodem-poinformowano-putina,nId,6793570", "date_published": "2023-05-22 13:48:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rzecznik rz\u0105du o 800 plus: Nie planujemy wprowadzania kryterium dochodowego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-rzadu-o-800-plus-nie-planujemy-wprowadzania-kryteri,nId,6793497\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik rz\u0105du o 800 plus: Nie planujemy wprowadzania kryterium dochodowego\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-rzadu-o-800-plus-nie-planujemy-wprowadzania-kryteri/000H6MD0J7B02979-C321.jpg\" /></a>- Przy podwy\u017cszaniu kwoty w ramach \u015bwiadczenia 500 plus nie planujemy wprowadzania kryterium dochodowego - og\u0142osi\u0142 na konferencji prasowej rzecznik rz\u0105du. - W propozycji skierowanej do konsultacji spo\u0142ecznych dotycz\u0105cej takiego zapisu nie b\u0119dzie, chodzi po prostu o zwi\u0119kszenie kwoty - doda\u0142 Piotr M\u00fcller.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzecznik-rzadu-o-800-plus-nie-planujemy-wprowadzania-kryteri,nId,6793497", "date_published": "2023-05-22 13:37:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pa\u0144stwowa Inspekcja Pracy przegrywa w s\u0105dzie pracy. Ze swoj\u0105 inspektork\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-panstwowa-inspekcja-pracy-przegrywa-w-sadzie-pracy-ze-swoja-,nId,6793284\"><img align=\"left\" alt=\"Pa\u0144stwowa Inspekcja Pracy przegrywa w s\u0105dzie pracy. Ze swoj\u0105 inspektork\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/panstwowa-inspekcja-pracy-przegrywa-w-sadzie-pracy-ze-swoja/000H6M22NXS8R7PW-C321.jpg\" /></a>Jak ustali\u0142a Interia, S\u0105d Rejonowy w Opolu przychyli\u0142 si\u0119 do pow\u00f3dztwa jednej z pracownic wyrzuconych z Pa\u0144stwowej Inspekcji Pracy. - Rozwi\u0105zanie z pow\u00f3dk\u0105 stosunku pracy (...) by\u0142o niezgodne z prawem - powiedzia\u0142 nam s\u0119dzia Tomasz Miko\u0142ajczyk, rzecznik prasowy S\u0105du Okr\u0119gowego w Opolu do spraw cywilnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-panstwowa-inspekcja-pracy-przegrywa-w-sadzie-pracy-ze-swoja-,nId,6793284", "date_published": "2023-05-22 13:15:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 ju\u017c jutro. O czym nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, a czego nie wolno robi\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-juz-jutro-o-czym-nalezy-pamietac-a,nId,6793175\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 ju\u017c jutro. O czym nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, a czego nie wolno robi\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-juz-jutro-o-czym-nalezy-pamietac-a/00037Y0BD98EBE38-C321.jpg\" /></a>Egzamin \u00f3smoklasisty zacznie si\u0119 ju\u017c jutro, czyli 23 maja 2023 roku. Uczniowie przyst\u0105pi\u0105 do pisemnego testu z j\u0119zyka polskiego, nast\u0119pnie w \u015brod\u0119 czeka ich egzamin \u00f3smoklasisty z matematyki i w czwartek - z wybranego j\u0119zyka obcego. Sprawd\u017a dok\u0142adne terminy egzaminu \u00f3smoklasisty i dowiedz si\u0119, o czym nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, a czego nie wolno zrobi\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-juz-jutro-o-czym-nalezy-pamietac-a,nId,6793175", "date_published": "2023-05-22 13:02:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bachmut zadzia\u0142a\u0142 na Rosjan jak magnes. Ukrai\u0144cy to przewidzieli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bachmut-zadzialal-na-rosjan-jak-magnes-ukraincy-to-przewidzi,nId,6793439\"><img align=\"left\" alt=\"Bachmut zadzia\u0142a\u0142 na Rosjan jak magnes. Ukrai\u0144cy to przewidzieli\" src=\"https://i.iplsc.com/bachmut-zadzialal-na-rosjan-jak-magnes-ukraincy-to-przewidzi/000H6MAPXWR4B740-C321.jpg\" /></a>- Od niemal dw\u00f3ch tygodni to Si\u0142y Obrony Ukrainy odzyskuj\u0105 teren, na zdobycie kt\u00f3rego Rosjanie po\u015bwi\u0119cili miesi\u0105ce kosztownych walk - wyja\u015bnia w rozmowie z Interi\u0105 dr Marek Kozubel, historyk wojskowo\u015bci, kt\u00f3ry dzie\u0144 po dniu relacjonuje wojn\u0119 w Ukrainie. - Ukrai\u0144cy wykorzystali Bachmut jako magnes na naje\u017ad\u017ac\u00f3w. Wiedzieli, \u017ce po poniesieniu ogromnych strat wr\u00f3g postawi sobie za cel zdobycie Bachmutu za wszelk\u0105 cen\u0119, by cho\u0107 troch\u0119 os\u0142odzi\u0107 sobie katastrofalne skutki bitwy. Tak te\u017c si\u0119 sta\u0142o - dodaje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bachmut-zadzialal-na-rosjan-jak-magnes-ukraincy-to-przewidzi,nId,6793439", "date_published": "2023-05-22 12:54:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sycylijskie miasta pokryte czarnym py\u0142em. \"Z nieba spadaj\u0105 kawa\u0142ki lawy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sycylijskie-miasta-pokryte-czarnym-pylem-z-nieba-spadaja-kaw,nId,6793457\"><img align=\"left\" alt=\"Sycylijskie miasta pokryte czarnym py\u0142em. &quot;Z nieba spadaj\u0105 kawa\u0142ki lawy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sycylijskie-miasta-pokryte-czarnym-pylem-z-nieba-spadaja-kaw/000H6MB756HVX5VX-C321.jpg\" /></a>Ulice i place w Katanii oraz innych miast w pobli\u017cu Etny zosta\u0142y pokryte czarnym py\u0142em, a w powietrzu miejscami unosi si\u0119 g\u0119sta mg\u0142a. Miejskie s\u0142u\u017cby i mieszka\u0144cy chwycili za miot\u0142y, by oczy\u015bci\u0107 ulice i powr\u00f3ci\u0107 do normalnego \u017cycia po wybuchu jednego z najbardziej aktywnych wulkan\u00f3w na \u015bwiecie. Tymczasem miejscowe lotnisko zosta\u0142o ponownie otwarte - przekaza\u0142y w\u0142adze sycylijskiego portu lotniczego. Administracja przestrzega jednak przed op\u00f3\u017anieniami w ruchu samolot\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sycylijskie-miasta-pokryte-czarnym-pylem-z-nieba-spadaja-kaw,nId,6793457", "date_published": "2023-05-22 12:45:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: Woda opada, ale to nie koniec. Pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne zagro\u017cenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-woda-opada-ale-to-nie-koniec-pojawiaja-sie-kolejne-za,nId,6793427\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Woda opada, ale to nie koniec. Pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne zagro\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-woda-opada-ale-to-nie-koniec-pojawiaja-sie-kolejne-za/000H6M3RANDVC4I9-C321.jpg\" /></a>Opadaj\u0105ca woda niesie za sob\u0105 kolejne zagro\u017cenia. W\u0142oskie s\u0142u\u017cby informuj\u0105 o ogromnych zapadliskach, niewybuchach powojennych oraz wyciekach gazu. Apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w o odpowiedzialne zachowanie. &quot;Niebezpiecze\u0144stwo nie min\u0119\u0142o. Zmieni\u0142o twarz&quot; - czytamy we w\u0142oskiej prasie. W wyniku powodzi, kt\u00f3ra nawiedzi\u0142a W\u0142ochy w ostatnich dniach, zgin\u0119\u0142o 14 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-woda-opada-ale-to-nie-koniec-pojawiaja-sie-kolejne-za,nId,6793427", "date_published": "2023-05-22 12:20:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wykorzysta\u0142 AI, by podszy\u0107 si\u0119 pod kogo\u015b innego i wy\u0142udzi\u0107 pieni\u0105dze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wykorzystal-ai-by-podszyc-sie-pod-kogos-innego-i-wyludzic-pi,nId,6793413\"><img align=\"left\" alt=\"Wykorzysta\u0142 AI, by podszy\u0107 si\u0119 pod kogo\u015b innego i wy\u0142udzi\u0107 pieni\u0105dze\" src=\"https://i.iplsc.com/wykorzystal-ai-by-podszyc-sie-pod-kogos-innego-i-wyludzic-pi/000H6LY8R9XXVLE7-C321.jpg\" /></a>W p\u00f3\u0142nocnych Chinach wykorzystano zaawansowan\u0105 technologi\u0119 &quot;deepfake&quot;, aby przekona\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 do przekazania pieni\u0119dzy rzekomemu przyjacielowi. Wywo\u0142a\u0142o to obawy o potencja\u0142 technik sztucznej inteligencji (AI) do wspomagania przest\u0119pstw finansowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wykorzystal-ai-by-podszyc-sie-pod-kogos-innego-i-wyludzic-pi,nId,6793413", "date_published": "2023-05-22 12:00:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Droga donik\u0105d\". Inwestycja za p\u00f3\u0142 miliarda niepokoi mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-droga-donikad-inwestycja-za-pol-miliarda-niepokoi-mieszkanco,nId,6793310\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Droga donik\u0105d&quot;. Inwestycja za p\u00f3\u0142 miliarda niepokoi mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/droga-donikad-inwestycja-za-pol-miliarda-niepokoi-mieszkanco/000H6LUFE94SP7TJ-C321.jpg\" /></a>Droga ma by\u0107 wygodna, szeroka i ekspresowa. Budowa ju\u017c w trakcie, drzewa wyci\u0119te, grunt przygotowywany, rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 rozbi\u00f3rki. Warto\u015b\u0107 umowy to ponad 526 mln z\u0142. Rzecz w tym, \u017ce nowa, niespe\u0142na 16-kilometrowa droga prowadzi do zamkni\u0119tej granicy z Bia\u0142orusi\u0105. GDDKiA zapewnia, \u017ce to inwestycja na lata. Cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w ma jednak w\u0105tpliwo\u015bci, czy aby na pewno akurat teraz trzeba budowa\u0107 &quot;drog\u0119 donik\u0105d&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-droga-donikad-inwestycja-za-pol-miliarda-niepokoi-mieszkanco,nId,6793310", "date_published": "2023-05-22 11:51:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmar\u0142 po zdobyciu Mount Everestu. Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 podczas schodzenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-po-zdobyciu-mount-everestu-stracil-przytomnosc-podczas,nId,6793446\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 po zdobyciu Mount Everestu. Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 podczas schodzenia\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-po-zdobyciu-mount-everestu-stracil-przytomnosc-podczas/000H6LZM3SP7TKC2-C321.jpg\" /></a>Australijski himalaista Jason Bernard Kennison zdoby\u0142 w pi\u0105tek Mount Everest. K\u0142opoty zacz\u0119\u0142y si\u0119 jednak podczas schodzenia z najwy\u017cszej g\u00f3ry \u015bwiata. M\u0119\u017cczyzna nagle straci\u0142 przytomno\u015b\u0107, a towarzysz\u0105cym mu przewodnikom nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmarl-po-zdobyciu-mount-everestu-stracil-przytomnosc-podczas,nId,6793446", "date_published": "2023-05-22 11:45:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka spotka si\u0119 z Putinem. Om\u00f3wi\u0105 \"problemy w relacjach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-spotka-sie-z-putinem-omowia-problemy-w-relacjach,nId,6793404\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka spotka si\u0119 z Putinem. Om\u00f3wi\u0105 &quot;problemy w relacjach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-spotka-sie-z-putinem-omowia-problemy-w-relacjach/000H6LU032391CPI-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruski dyktator Alaksandr \u0141ukaszenka spotka si\u0119 w \u015brod\u0119 w Moskwie z W\u0142adimirem Putinem - poda\u0142 portal Ukrainska Prawda w poniedzia\u0142ek. W trakcie wizyty maj\u0105 zosta\u0107 om\u00f3wione &quot;problemy, na kt\u00f3re zupe\u0142nie nie ma miejsca, w relacjach miedzy Bia\u0142orusi\u0105 i Rosj\u0105&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-spotka-sie-z-putinem-omowia-problemy-w-relacjach,nId,6793404", "date_published": "2023-05-22 11:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego zn\u00f3w zatrzymany. S\u0105 kolejne zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-znow-zatrzymany-sa-kolej,nId,6793340\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego zn\u00f3w zatrzymany. S\u0105 kolejne zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-znow-zatrzymany-sa-kolej/000H6LHWNCT434A5-C321.jpg\" /></a>Centralne Biuro Antykorupcyjne po raz kolejny zatrzyma\u0142o Jaros\u0142awa G\u00f3rczy\u0144skiego, prezydenta Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego. Prokuratura Krajowa przekaza\u0142a, \u017ce w\u0142odarz us\u0142yszy kolejne zarzuty. S\u0142u\u017cby po raz pierwszy zatrzyma\u0142y G\u00f3rczy\u0144skiego w marcu tego roku, po czym samorz\u0105dowiec zosta\u0142 zawieszony w pe\u0142nieniu obowi\u0105zk\u00f3w s\u0142u\u017cbowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-znow-zatrzymany-sa-kolej,nId,6793340", "date_published": "2023-05-22 11:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Jutro egzamin z j\u0119zyka polskiego. Co czeka uczni\u00f3w?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-jutro-egzamin-z-jezyka-polskiego-c,nId,6793209\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Jutro egzamin z j\u0119zyka polskiego. Co czeka uczni\u00f3w?\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-jutro-egzamin-z-jezyka-polskiego-c/000H6KXURRI9PWEB-C321.jpg\" /></a>We wtorek o godz. 9:00 rozpoczn\u0105 si\u0119 egzaminy \u00f3smoklasisty. Uczniowie w pierwszej kolejno\u015bci zmierz\u0105 si\u0119 z egzaminem z j\u0119zyka polskiego. To pierwszy tak wa\u017cny test dla m\u0142odych os\u00f3b, kt\u00f3ry zawa\u017cy na ich przysz\u0142o\u015bci i wyborze szko\u0142y \u015bredniej. Czego mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 na egzaminie \u00f3smoklasisty 2023 z j\u0119zyka polskiego?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-jutro-egzamin-z-jezyka-polskiego-c,nId,6793209", "date_published": "2023-05-22 11:33:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korpus ochotniczy w natarciu. \u017bo\u0142nierze mieli wej\u015b\u0107 w g\u0142\u0105b Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-korpus-ochotniczy-w-natarciu-zolnierze-mieli-wejsc-w-glab-ro,nId,6793382\"><img align=\"left\" alt=\"Korpus ochotniczy w natarciu. \u017bo\u0142nierze mieli wej\u015b\u0107 w g\u0142\u0105b Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/korpus-ochotniczy-w-natarciu-zolnierze-mieli-wejsc-w-glab-ro/000H6LPV4LL9HMPQ-C321.jpg\" /></a>Proukrai\u0144skie organizacje i grupy militarne mia\u0142y wkroczy\u0107 na teren obwodu bie\u0142gorodzkiego. Z doniesie\u0144 wynika, \u017ce trwa ostrza\u0142 posterunk\u00f3w granicznych, a w akcji udzia\u0142 bior\u0105 helikoptery, czo\u0142gi i artyleria. W\u0142adze Bie\u0142gorodu zwo\u0142uj\u0105 pilne posiedzenie sztabu kryzysowego. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 pierwsze filmy z miasta. Wcze\u015bniej zamieszczono o\u015bwiadczenia, na kt\u00f3rych grupy &quot;Legion Wolno\u015bci Rosji&quot; czy &quot;Rosyjski Korpus Ochotniczy&quot; wzywaj\u0105 do walki i nawo\u0142uj\u0105, by &quot;po\u0142o\u017cy\u0107 kres dyktaturze Kremla&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-korpus-ochotniczy-w-natarciu-zolnierze-mieli-wejsc-w-glab-ro,nId,6793382", "date_published": "2023-05-22 11:08:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cedzyna: Tramwaj po raz kolejny zablokowa\u0142 rondo, na kt\u00f3rym nie ma tor\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-cedzyna-tramwaj-po-raz-kolejny-zablokowal-rondo-na-ktorym-ni,nId,6793298\"><img align=\"left\" alt=\"Cedzyna: Tramwaj po raz kolejny zablokowa\u0142 rondo, na kt\u00f3rym nie ma tor\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/cedzyna-tramwaj-po-raz-kolejny-zablokowal-rondo-na-ktorym-ni/000H6LDE3V9J1II0-C321.jpg\" /></a>Na rondzie w miejscowo\u015bci Cedzyna (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) tramwaj zablokowa\u0142 ruch. Nie by\u0142oby w tym niczego dziwnego, gdyby nie to, \u017ce w tamtym miejscu nie ma tor\u00f3w tramwajowych. Ponadto - to nie pierwsza taka sytuacja w ostatnich dniach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-cedzyna-tramwaj-po-raz-kolejny-zablokowal-rondo-na-ktorym-ni,nId,6793298", "date_published": "2023-05-22 11:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Przybory, kt\u00f3re mo\u017cesz wnie\u015b\u0107 na sal\u0119 egzaminacyjn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-przybory-ktore-mozesz-wniesc-na-sa,nId,6793260\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Przybory, kt\u00f3re mo\u017cesz wnie\u015b\u0107 na sal\u0119 egzaminacyjn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-przybory-ktore-mozesz-wniesc-na-sa/000H5KWE3O5QBAL2-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c jutro rozpoczynaj\u0105 si\u0119 egzaminy \u00f3smoklasisty. Uczniowie ko\u0144cz\u0105cy szko\u0142\u0119 podstawow\u0105 zmierz\u0105 si\u0119 o godzinie 9:00 z egzaminem z j\u0119zyka polskiego. Dlatego przypominamy, co mo\u017cna wzi\u0105\u0107 na ka\u017cdy z egzamin\u00f3w \u00f3smoklasisty 2023.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-przybory-ktore-mozesz-wniesc-na-sa,nId,6793260", "date_published": "2023-05-22 10:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekordowe poparcie dla niemieckich populist\u00f3w. Sk\u0105d to wynika?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowe-poparcie-dla-niemieckich-populistow-skad-to-wynika,nId,6793263\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowe poparcie dla niemieckich populist\u00f3w. Sk\u0105d to wynika?\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowe-poparcie-dla-niemieckich-populistow-skad-to-wynika/0007KJFKUTLJVUKD-C321.jpg\" /></a>17 proc. poparcia uzyska\u0142a w najnowszym sonda\u017cu prawicowo-populistyczna Alternatywa dla Niemiec. To najwy\u017csze w historii poparcie dla tej partii, kt\u00f3ra staje si\u0119 coraz bardziej popularna nie tylko na wschodzie Niemiec, lecz tak\u017ce na zachodzie, gdzie dotychczas nie mog\u0142a liczy\u0107 na wielu wyborc\u00f3w. Zdaniem niemieckich medi\u00f3w, powodem takiego stanu rzeczy jest polityka rz\u0105du federalnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowe-poparcie-dla-niemieckich-populistow-skad-to-wynika,nId,6793263", "date_published": "2023-05-22 10:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b: Opozycyjny bloger Raman Pratasiewicz u\u0142askawiony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-opozycyjny-bloger-raman-pratasiewicz-ulaskawiony,nId,6793345\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b: Opozycyjny bloger Raman Pratasiewicz u\u0142askawiony\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-opozycyjny-bloger-raman-pratasiewicz-ulaskawiony/000H6LIWB87EDODS-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruski opozycyjny bloger Raman Pratasiewicz zosta\u0142 u\u0142askawiony - poda\u0142a bia\u0142oruska pa\u0144stwowa agencja prasowa Bie\u0142TA. Pratasiewicz zosta\u0142 aresztowany w 2021 r. po tym, jak jego lot liniami Ryanair zosta\u0142 zmuszony do l\u0105dowania w Mi\u0144sku.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-opozycyjny-bloger-raman-pratasiewicz-ulaskawiony,nId,6793345", "date_published": "2023-05-22 10:22:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pijana 12-latka. Koledzy wyci\u0105gn\u0119li j\u0105 z wody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pijana-12-latka-koledzy-wyciagneli-ja-z-wody,nId,6793320\"><img align=\"left\" alt=\"Pijana 12-latka. Koledzy wyci\u0105gn\u0119li j\u0105 z wody\" src=\"https://i.iplsc.com/pijana-12-latka-koledzy-wyciagneli-ja-z-wody/000H6LISP27VSCCP-C321.jpg\" /></a>Dziewczynka wesz\u0142a w niedziel\u0119 wieczorem do zbiornika Kruki w O\u015bwi\u0119cimiu. Wcze\u015bniej pi\u0142a w\u00f3dk\u0119. Mog\u0142oby doj\u015b\u0107 do tragedii, gdyby nie pomoc nastoletnich koleg\u00f3w.  Dziecko mia\u0142o 1,4 promila alkoholu w organizmie \u2013 poda\u0142a o\u015bwi\u0119cimska policja. Nieletnia jest pod opiek\u0105 lekarzy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-pijana-12-latka-koledzy-wyciagneli-ja-z-wody,nId,6793320", "date_published": "2023-05-22 10:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Armenia mo\u017ce uzna\u0107 G\u00f3rski Karabach za cz\u0119\u015b\u0107 Azerbejd\u017canu. Stawia warunek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-armenia-moze-uznac-gorski-karabach-za-czesc-azerbejdzanu-sta,nId,6793327\"><img align=\"left\" alt=\"Armenia mo\u017ce uzna\u0107 G\u00f3rski Karabach za cz\u0119\u015b\u0107 Azerbejd\u017canu. Stawia warunek\" src=\"https://i.iplsc.com/armenia-moze-uznac-gorski-karabach-za-czesc-azerbejdzanu-sta/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Armenia jest gotowa uzna\u0107 G\u00f3rski Karabach za cz\u0119\u015b\u0107 Azerbejd\u017canu, je\u015bli Baku zagwarantuje bezpiecze\u0144stwo ludno\u015bci ormia\u0144skiej - powiadomi\u0142 premier Armenii Nikol Paszinian, cytowany przez agencj\u0119 Reutera. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-armenia-moze-uznac-gorski-karabach-za-czesc-azerbejdzanu-sta,nId,6793327", "date_published": "2023-05-22 10:03:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: W Moskwie rozbi\u0142 si\u0119 samoch\u00f3d patriarchy Cyryla", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-w-moskwie-rozbil-sie-samochod-patriarchy-cyryla,nId,6793294\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: W Moskwie rozbi\u0142 si\u0119 samoch\u00f3d patriarchy Cyryla\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-w-moskwie-rozbil-sie-samochod-patriarchy-cyryla/000H6L88W5YHKBWN-C321.jpg\" /></a>Samoch\u00f3d, nale\u017c\u0105cy do patriarchy Cyryla, mia\u0142 wypadek w centrum Moskwy - podaj\u0105 rosyjskie media. Jak przekazano, podczas zdarzenia jedna osoba zosta\u0142a ranna. Propagandowe media jednak zaprzeczaj\u0105, by Zwierzchnik Rosyjskiej Cerkwi Prawos\u0142awnej znajdowa\u0142 si\u0119 w aucie w trakcie wypadku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-w-moskwie-rozbil-sie-samochod-patriarchy-cyryla,nId,6793294", "date_published": "2023-05-22 09:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ziobro odpowiada Morawieckiemu. \"Zajmijmy si\u0119 portfelami, nie krowami\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-odpowiada-morawieckiemu-zajmijmy-sie-portfelami-nie-k,nId,6793216\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro odpowiada Morawieckiemu. &quot;Zajmijmy si\u0119 portfelami, nie krowami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-odpowiada-morawieckiemu-zajmijmy-sie-portfelami-nie-k/000H6LAPQ39087BW-C321.jpg\" /></a>- Zajmijmy si\u0119 nie tyle krowami, co portfelami Polak\u00f3w - powiedzia\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro, odpowiadaj\u0105c premierowi Mateuszowi Morawieckiemu. Szef rz\u0105du, na wcze\u015bniejsz\u0105 krytyk\u0119 lidera Suwerennej Polski pod swoim adresem, przytoczy\u0142 powiedzenie: Krowa, kt\u00f3ra du\u017co ryczy, ma\u0142o mleka daje. Prokurator generalny zaoferowa\u0142 ponadto Morawieckiemu &quot;merytoryczn\u0105 i bardzo powa\u017cn\u0105 debat\u0119&quot; nad tym, by odej\u015b\u0107 od zobowi\u0105za\u0144, wynikaj\u0105cych z Fit for 55. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-odpowiada-morawieckiemu-zajmijmy-sie-portfelami-nie-k,nId,6793216", "date_published": "2023-05-22 09:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najniebezpieczniejsza trasa rowerowa \u015bwiata? Wszystko przez optyczn\u0105 iluzj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najniebezpieczniejsza-trasa-rowerowa-swiata-wszystko-przez-o,nId,6793302\"><img align=\"left\" alt=\"Najniebezpieczniejsza trasa rowerowa \u015bwiata? Wszystko przez optyczn\u0105 iluzj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/najniebezpieczniejsza-trasa-rowerowa-swiata-wszystko-przez-o/000H6LBVVTGV0E0U-C321.jpg\" /></a>Najniebezpieczniejsza \u015bcie\u017cka rowerowa w Wielkiej Brytanii - takie miano zyska\u0142a jedna z nowo wyremontowanych tras, na kt\u00f3rej w ci\u0105gu zaledwie roku dosz\u0142o do prawie 60 wypadk\u00f3w. Za dziesi\u0105tki obra\u017ce\u0144 ma odpowiada\u0107 optyczna iluzja. \u015awiadkowie, dzia\u0142acze i poszkodowani alarmuj\u0105, \u017ceby podj\u0105\u0107 odpowiednie dzia\u0142ania, zanim dojdzie do pierwszego \u015bmiertelnego upadku. W\u0142adze monitoruj\u0105 sytuacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najniebezpieczniejsza-trasa-rowerowa-swiata-wszystko-przez-o,nId,6793302", "date_published": "2023-05-22 09:32:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znalaz\u0142 \"Godzill\u0119\" w toalecie. \"Zacz\u0119\u0142a na mnie chlapa\u0107 i sycze\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znalazl-godzille-w-toalecie-zaczela-na-mnie-chlapac-i-syczec,nId,6793250\"><img align=\"left\" alt=\"Znalaz\u0142 &quot;Godzill\u0119&quot; w toalecie. &quot;Zacz\u0119\u0142a na mnie chlapa\u0107 i sycze\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/znalazl-godzille-w-toalecie-zaczela-na-mnie-chlapac-i-syczec/000H6LCIJGRFUYAL-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna z Florydy chcia\u0142 skorzysta\u0107 z \u0142azienki w swoim domu. Nie spodziewa\u0142 si\u0119, \u017ce pod desk\u0105 klozetow\u0105 znajdzie egzotyczn\u0105 jaszczurk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znalazl-godzille-w-toalecie-zaczela-na-mnie-chlapac-i-syczec,nId,6793250", "date_published": "2023-05-22 09:01:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Makabryczne odkrycie na torze motocrossowym. Policja bada okoliczno\u015bci \u015bmierci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-makabryczne-odkrycie-na-torze-motocrossowym-policja-bada-oko,nId,6793264\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczne odkrycie na torze motocrossowym. Policja bada okoliczno\u015bci \u015bmierci \" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczne-odkrycie-na-torze-motocrossowym-policja-bada-oko/000GWAWLTP10014J-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 wieczorem na torze motocrossowym w Resku (woj. zachodniopomorskie) policjanci znale\u017ali zw\u0119glone zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. Jak podaj\u0105 lokalne media, przed \u015bmierci\u0105 mia\u0142 on wykona\u0107 alarmuj\u0105cy telefon do swojej partnerki i powiedzie\u0107, \u017ce nieznani sprawcy wioz\u0105 go na tor. Na miejscu pracuj\u0105 \u015bledczy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-makabryczne-odkrycie-na-torze-motocrossowym-policja-bada-oko,nId,6793264", "date_published": "2023-05-22 08:53:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Propaganda \"uspokaja\": Jak \u0141ukaszenka nie pracuje, to r\u0105bie drewno", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-propaganda-uspokaja-jak-lukaszenka-nie-pracuje-to-rabie-drew,nId,6793237\"><img align=\"left\" alt=\"Propaganda &quot;uspokaja&quot;: Jak \u0141ukaszenka nie pracuje, to r\u0105bie drewno\" src=\"https://i.iplsc.com/propaganda-uspokaja-jak-lukaszenka-nie-pracuje-to-rabie-drew/000H6KZEFWCXPRP9-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka po szeroko komentowanej nieobecno\u015bci w przestrzeni publicznej powr\u00f3ci\u0142 i - jak donosz\u0105 re\u017cimowe media w Bia\u0142orusi - &quot;ma bardzo napi\u0119ty grafik&quot;. &quot;Nawet w czasie odpoczynku ma treningi hokejowe albo r\u0105bie drewno&quot; - podaje bia\u0142oruska propaganda. Informacje o &quot;zapracowanym&quot; dyktatorze pojawiaj\u0105 si\u0119 kr\u00f3tko po tym, gdy media zala\u0142y doniesienia o chorobie samozwa\u0144czego prezydenta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-propaganda-uspokaja-jak-lukaszenka-nie-pracuje-to-rabie-drew,nId,6793237", "date_published": "2023-05-22 08:44:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja b\u0119dzie debatowa\u0107 o miliardach od Polski. Premier komentuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosja-chce-nalozyc-sankcje-na-polske-morawiecki-odwracaja-ko,nId,6793200\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja b\u0119dzie debatowa\u0107 o miliardach od Polski. Premier komentuje\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-bedzie-debatowac-o-miliardach-od-polski-premier-koment/000FQI92WTC98EDO-C321.jpg\" /></a>- Kremlowska propaganda od wieluset lat jest doskona\u0142a w odwracaniu kota ogonem. Rosja odpowiada za ogromne zniszczenia du\u017cej cz\u0119\u015bci substancji materialnej w Polsce - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki, oceniaj\u0105c ostatnie s\u0142owa przewodnicz\u0105cego Dumy Pa\u0144stwowej. Wiaczes\u0142aw Wo\u0142odin oznajmi\u0142, \u017ce Polska musi zosta\u0107 ukarana za &quot;zdrad\u0119 pami\u0119ci historycznej&quot;, dlatego - jak zaznaczy\u0142 - rosyjski parlament podejmie w poniedzia\u0142ek spraw\u0119 na\u0142o\u017cenia sankcji na nasz kraj.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosja-chce-nalozyc-sankcje-na-polske-morawiecki-odwracaja-ko,nId,6793200", "date_published": "2023-05-22 08:22:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy partner Putina. Startuj\u0105 negocjacje ws. budowy gazoci\u0105gu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-partner-putina-startuja-negocjacje-ws-budowy-gazociagu,nId,6793197\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy partner Putina. Startuj\u0105 negocjacje ws. budowy gazoci\u0105gu\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-partner-putina-startuja-negocjacje-ws-budowy-gazociagu/000H6KRWBHI2SUWX-C321.jpg\" /></a>Republika Serbska - jedna z dw\u00f3ch cz\u0119\u015bci sk\u0142adowych Bo\u015bni i Hercegowiny - kontynuuje sw\u00f3j proputinowski kurs i planuje budow\u0119 nowego gazoci\u0105gu, kt\u00f3rym mia\u0142by pop\u0142yn\u0105\u0107 rosyjski gaz. O rozpocz\u0119ciu negocjacji w tej sprawie poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek szef przedstawicielstwa Republiki Serbskiej w Rosji, Dusko Perovic.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-partner-putina-startuja-negocjacje-ws-budowy-gazociagu,nId,6793197", "date_published": "2023-05-22 07:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sparali\u017cowana Szwedka nie mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do ojczyzny. \"To haniebne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sparalizowana-szwedka-nie-moze-wrocic-do-ojczyzny-to-haniebn,nId,6793190\"><img align=\"left\" alt=\"Sparali\u017cowana Szwedka nie mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do ojczyzny. &quot;To haniebne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sparalizowana-szwedka-nie-moze-wrocic-do-ojczyzny-to-haniebn/000H6KQVFA3MWOQN-C321.jpg\" /></a>Mieszkaj\u0105ca w Wielkiej Brytanii Szwedka zosta\u0142a sparali\u017cowana po wypadku rowerowym. Kobieta utkn\u0119\u0142a w londy\u0144skim szpitalu na ponad rok. M\u0105\u017c nie mo\u017ce przetransportowa\u0107 jej do Szwecji, bo przez lata wypad\u0142a z oficjalnego rejestru ludno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sparalizowana-szwedka-nie-moze-wrocic-do-ojczyzny-to-haniebn,nId,6793190", "date_published": "2023-05-22 07:43:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Wygra\u0142 ogromn\u0105 kwot\u0119 w zdrapce. Pieni\u0105dze przeznaczy na pomoc dzieciom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wygral-ogromna-kwote-w-zdrapce-pieniadze-przeznaczy-na-p,nId,6793178\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Wygra\u0142 ogromn\u0105 kwot\u0119 w zdrapce. Pieni\u0105dze przeznaczy na pomoc dzieciom\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wygral-ogromna-kwote-w-zdrapce-pieniadze-przeznaczy-na-p/000H6KJKWS8SDG6I-C321.jpg\" /></a>Souleymane Sana, mieszkaniec Karoliny P\u00f3\u0142nocnej, wygra\u0142 100 tys. dolar\u00f3w (ponad 400 tys. z\u0142) w zdrapce - poda\u0142 portal Insider. Szcz\u0119\u015bliwy zwyci\u0119zca zdradzi\u0142, \u017ce dzi\u0119ki zdobytym pieni\u0105dzom b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zrealizowa\u0107 swoje marzenie - pom\u00f3c dzieciom w Afryce, w tym wybudowa\u0107 szko\u0142\u0119 ta\u0144ca w swoim rodzinnym mie\u015bcie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wygral-ogromna-kwote-w-zdrapce-pieniadze-przeznaczy-na-p,nId,6793178", "date_published": "2023-05-22 07:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin m\u00f3wi o wojnie z Zachodem. Rosyjski opozycjonista: Nigdy si\u0119 nie zatrzyma", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-mowi-o-wojnie-z-zachodem-rosyjski-opozycjonista-nigdy-,nId,6793184\"><img align=\"left\" alt=\"Putin m\u00f3wi o wojnie z Zachodem. Rosyjski opozycjonista: Nigdy si\u0119 nie zatrzyma \" src=\"https://i.iplsc.com/putin-mowi-o-wojnie-z-zachodem-rosyjski-opozycjonista-nigdy/000H6KLR5O14FV66-C321.jpg\" /></a>- Jest got\u00f3w po\u015bwi\u0119ci\u0107 dowoln\u0105 liczb\u0119 ludzi, nie przejmuje si\u0119 liczb\u0105 ofiar. Nie obchodzi go to, \u017ce mobilizacja rujnuje nasz\u0105 gospodark\u0119. Putin nigdy si\u0119 nie zatrzyma. Chyba, \u017ce zostanie zatrzymany przez innych - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla &quot;Rzeczpospolitej&quot; Leonid Gozman, by\u0142y doradca prezydenta Borysa Jelcyna. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-mowi-o-wojnie-z-zachodem-rosyjski-opozycjonista-nigdy-,nId,6793184", "date_published": "2023-05-22 07:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zrobili test DNA \"dla zabawy\". Odkryli, \u017ce wychowuj\u0105 syna obcej osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zrobili-test-dna-dla-zabawy-odkryli-ze-wychowuja-syna-obcej-,nId,6793173\"><img align=\"left\" alt=\"Zrobili test DNA &quot;dla zabawy&quot;. Odkryli, \u017ce wychowuj\u0105 syna obcej osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/zrobili-test-dna-dla-zabawy-odkryli-ze-wychowuja-syna-obcej/000H6KJDEKMGEO96-C321.jpg\" /></a>Rodzina z USA &quot;dla zabawy&quot; zrobi\u0142a sobie testy DNA, by dowiedzie\u0107 si\u0119 wi\u0119cej o swoich przodkach Wyniki bada\u0144 okaza\u0142y si\u0119 szokuj\u0105ce - dowiedzieli si\u0119, \u017ce wychowuj\u0105 dziecko obcej osoby. Rodzice byli zszokowani. Po tym, jak przekazali informacj\u0119 swojemu synowi, przeprowadzili szeroko zakrojone \u015bledztwo. Ostatecznie odkryli, jak dosz\u0142o do tej fatalnej pomy\u0142ki i odnale\u017ali biologicznego ojca ch\u0142opca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zrobili-test-dna-dla-zabawy-odkryli-ze-wychowuja-syna-obcej-,nId,6793173", "date_published": "2023-05-22 06:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: Ziobro ma du\u017co do zrobienia, nie ma co kw\u0119ka\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-ziobro-ma-duzo-do-zrobienia-nie-ma-co-kwekac,nId,6793154\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Ziobro ma du\u017co do zrobienia, nie ma co kw\u0119ka\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-ziobro-ma-duzo-do-zrobienia-nie-ma-co-kwekac/000H6KJM09BUAWQX-C321.jpg\" /></a>- Polityka to gra zespo\u0142owa, tylko w naszym zespole s\u0105 tacy, kt\u00f3rzy ca\u0142y czas marudz\u0105, \u017ce kto\u015b im nie podaje pi\u0142ki - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, odnosz\u0105c si\u0119 do krytyki Zbigniewa Ziobry pod adresem szefa rz\u0105du w kwestii polityki europejskiej. - Nie ma co narzeka\u0107 i kw\u0119ka\u0107, trzeba zabra\u0107 si\u0119 do roboty, minister sprawiedliwo\u015bci ma bardzo du\u017co do zrobienia - doda\u0142 Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-ziobro-ma-duzo-do-zrobienia-nie-ma-co-kwekac,nId,6793154", "date_published": "2023-05-22 06:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kanada: Rowerzysta zderzy\u0142 si\u0119 z nied\u017awiedziem. \"My\u015bla\u0142em, \u017ce umr\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-rowerzysta-zderzyl-sie-z-niedzwiedziem-myslalem-ze-um,nId,6793142\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada: Rowerzysta zderzy\u0142 si\u0119 z nied\u017awiedziem. &quot;My\u015bla\u0142em, \u017ce umr\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-rowerzysta-zderzyl-sie-z-niedzwiedziem-myslalem-ze-um/000H6KEF89OOEV8K-C321.jpg\" /></a>Kanadyjczyk zderzy\u0142 si\u0119 z nied\u017awiedziem czarnym podczas jazdy na rowerze przez rezerwat przyrody. M\u0119\u017cczyzna zrobi\u0142 salto nad zwierz\u0119ciem, po czym upad\u0142 na ziemi\u0119. Trafi\u0142 do szpitala z wieloma obra\u017ceniami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-rowerzysta-zderzyl-sie-z-niedzwiedziem-myslalem-ze-um,nId,6793142", "date_published": "2023-05-22 06:16:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie dosz\u0142o do spotkania. \"Ze\u0142enski jest doros\u0142y i wie, co robi\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-brazylii-gorzko-o-zelenskim-jest-dorosly-i-wie-co-,nId,6793135\"><img align=\"left\" alt=\"Nie dosz\u0142o do spotkania. &quot;Ze\u0142enski jest doros\u0142y i wie, co robi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-doszlo-do-spotkania-zelenski-jest-dorosly-i-wie-co-robi/000H6KAGHW4U0F5G-C321.jpg\" /></a>Prezydent Brazylii Luiz Inacio Lula da Silva powiadomi\u0142, \u017ce prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski nie pojawi\u0142 si\u0119 na zaplanowanym spotkaniu obu przyw\u00f3dc\u00f3w podczas szczytu G7 w Hiroszimie. - Ze\u0142enski jest doros\u0142y i wie, co robi - oceni\u0142. Do zdarzenia odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c prezydent Ukrainy, t\u0142umacz\u0105c si\u0119 grafikiem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-brazylii-gorzko-o-zelenskim-jest-dorosly-i-wie-co-,nId,6793135", "date_published": "2023-05-22 06:03:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ambasada RP w Berlinie podj\u0119\u0142a dzia\u0142ania. Chodzi o \"szkalowanie Polski\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ambasada-rp-w-berlinie-podjela-dzialania-chodzi-o-szkalowani,nId,6793120\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasada RP w Berlinie podj\u0119\u0142a dzia\u0142ania. Chodzi o &quot;szkalowanie Polski&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasada-rp-w-berlinie-podjela-dzialania-chodzi-o-szkalowani/000H6K7XQYNE0T5A-C321.jpg\" /></a>Z pe\u0142n\u0105 determinacj\u0105 podejmujemy dzia\u0142ania, aby niebezpieczne tre\u015bci o Polakach jak najszybciej znikn\u0119\u0142y z materia\u0142\u00f3w edukacyjnych w Niemczech - poinformowa\u0142 ambasador RP w Berlinie Dariusz Paw\u0142o\u015b. To reakcja na fragment z podr\u0119cznik\u00f3w dla niemieckich nauczycieli, w kt\u00f3rych w jednym z program\u00f3w przedstawiono &quot;matk\u0119 Polk\u0119, wierz\u0105c\u0105 katoliczk\u0119&quot; jako osob\u0119 &quot;nienawidz\u0105c\u0105 gej\u00f3w i odrzucaj\u0105c\u0105 swoje dziecko ze wzgl\u0119du na homoseksualizm&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ambasada-rp-w-berlinie-podjela-dzialania-chodzi-o-szkalowani,nId,6793120", "date_published": "2023-05-22 05:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "25 lat od odkrycia \"polskiego Stonehenge\". Tych konstrukcji jest wi\u0119cej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-25-lat-od-odkrycia-polskiego-stonehenge-tych-konstrukcji-jes,nId,6793126\"><img align=\"left\" alt=\"25 lat od odkrycia &quot;polskiego Stonehenge&quot;. Tych konstrukcji jest wi\u0119cej\" src=\"https://i.iplsc.com/25-lat-od-odkrycia-polskiego-stonehenge-tych-konstrukcji-jes/000H6K6VAJSDG7OS-C321.jpg\" /></a>Mija \u0107wier\u0107 wieku odk\u0105d archeolodzy odkryli w kraju pierwsz\u0105 konstrukcj\u0119 nazwan\u0105 potem &quot;polskim Stonhenge&quot;. Mowa o ogromnych konstrukcjach nawet sprzed siedmiu tysi\u0119cy lat, kt\u00f3re tworzono z drewnianych palisad i dookolnych row\u00f3w. Pierwszy rondel - bo tak okre\u015blaj\u0105 te budowle naukowcy - namierzy\u0142 w Polsce niemiecki badacz. Do dzi\u015b odkryto ich w naszym kraju oko\u0142o 20, ale naukowcy przypuszczaj\u0105, \u017ce mo\u017ce by\u0107 ich zdecydowanie wi\u0119cej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-25-lat-od-odkrycia-polskiego-stonehenge-tych-konstrukcji-jes,nId,6793126", "date_published": "2023-05-22 05:41:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pierwszy komercyjny lot Falcon 9. Na pok\u0142adzie saudyjska astronautka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwszy-komercyjny-lot-falcon-9-na-pokladzie-saudyjska-astr,nId,6793112\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwszy komercyjny lot Falcon 9. Na pok\u0142adzie saudyjska astronautka\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwszy-komercyjny-lot-falcon-9-na-pokladzie-saudyjska-astr/000H6K4KLR0RTTO0-C321.jpg\" /></a>Rakieta Falcon 9 rozpocz\u0119\u0142a w niedziel\u0119 pierwszy komercyjny lot do Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS). Na pok\u0142ad wesz\u0142o czterech cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi, w tym pierwsza w historii saudyjska astronautka. Lot, kt\u00f3ry zorganizowa\u0142a firma Axiom Space, powinien dotrze\u0107 na miejsce w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu. Astronauci sp\u0119dz\u0105 na pok\u0142adzie stacji 10 dni. Prywatni uczestnicy zap\u0142ac\u0105 za wypraw\u0119 w kosmos kilka milion\u00f3w dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwszy-komercyjny-lot-falcon-9-na-pokladzie-saudyjska-astr,nId,6793112", "date_published": "2023-05-22 05:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Sprawd\u017a harmonogram. Jakie s\u0105 terminy?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-sprawdz-harmonogram-jakie-sa-termi,nId,6787665\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Sprawd\u017a harmonogram. Jakie s\u0105 terminy?\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-sprawdz-harmonogram-jakie-sa-termi/000H6K6I3G48Q213-C321.jpg\" /></a>Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 zacznie si\u0119 jutro. Musi go napisa\u0107 ka\u017cdy ucze\u0144, kt\u00f3ry ko\u0144czy szko\u0142\u0119 podstawow\u0105. Nie mo\u017cna go nie zda\u0107, ale wyniki egzamin\u00f3w obok ocen na \u015bwiadectwie maj\u0105 du\u017ce znaczenie w rekrutacji do szk\u00f3\u0142 \u015brednich. O kt\u00f3rej zaczynaj\u0105 si\u0119 testy, ile potrwaj\u0105 i w jakie dni wypadaj\u0105 poszczeg\u00f3lne przedmioty? Mamy dok\u0142adny harmonogram egzaminu \u00f3smoklasisty 2023.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-sprawdz-harmonogram-jakie-sa-termi,nId,6787665", "date_published": "2023-05-22 05:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: Rekordowo wysokie ceny w hotelach. \"To dopiero pocz\u0105tek\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-rekordowo-wysokie-ceny-w-hotelach-to-dopiero-poczatek,nId,6793115\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Rekordowo wysokie ceny w hotelach. &quot;To dopiero pocz\u0105tek&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-rekordowo-wysokie-ceny-w-hotelach-to-dopiero-poczatek/000H6K4X9JX1F339-C321.jpg\" /></a>We w\u0142oskich miastach notuje si\u0119 znaczy wzrost cen w hotelach. W Wenecji w przedostatni weekend maja, w dniach inauguracji Biennale Architektury, cena za nocleg si\u0119ga\u0142a 400-500 euro, a niekiedy nawet 700 euro. Wzrost cen wida\u0107 tak\u017ce w innych miejscach, np. we Florencji i Mediolanie - o oko\u0142o 40 procent.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-rekordowo-wysokie-ceny-w-hotelach-to-dopiero-poczatek,nId,6793115", "date_published": "2023-05-22 04:47:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grecy wybrali. Nowa Demokracja wygra\u0142a wybory parlamentarne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grecy-wybrali-nowa-demokracja-wygrala-wybory-parlamentarne,nId,6793110\"><img align=\"left\" alt=\"Grecy wybrali. Nowa Demokracja wygra\u0142a wybory parlamentarne\" src=\"https://i.iplsc.com/grecy-wybrali-nowa-demokracja-wygrala-wybory-parlamentarne/000H6K4CG9ULGFSO-C321.jpg\" /></a>Nowa Demokracja premiera Kyriakosa Micotakisa wygra\u0142a wybory parlamentarne w Grecji. Partia uzyska\u0142a 41-procentowe poparcie. Wszystko jednak wskazuje na to, \u017ce za nieco ponad miesi\u0105c Grecy zn\u00f3w p\u00f3jd\u0105 do urn.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grecy-wybrali-nowa-demokracja-wygrala-wybory-parlamentarne,nId,6793110", "date_published": "2023-05-22 04:26:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Igranie z ogniem\". Minister Izraela odwiedzi\u0142 Wzg\u00f3rze \u015awi\u0105tynne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-igranie-z-ogniem-minister-izraela-odwiedzil-wzgorze-swiatynn,nId,6793109\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Igranie z ogniem&quot;. Minister Izraela odwiedzi\u0142 Wzg\u00f3rze \u015awi\u0105tynne\" src=\"https://i.iplsc.com/igranie-z-ogniem-minister-izraela-odwiedzil-wzgorze-swiatynn/000H6K4EC6SKGLK5-C321.jpg\" /></a>Itamar Ben Gvir, skrajnie prawicowy minister bezpiecze\u0144stwa wewn\u0119trznego Izraela odwiedzi\u0142 Wzg\u00f3rze \u015awi\u0105tynne we Wschodniej Jerozolimie. Wizyta zosta\u0142a skrytykowana przez USA i pot\u0119piona przez Palesty\u0144czyk\u00f3w oraz Jordani\u0119. &quot;To o jest miejsce \u015bwi\u0119te i nie powinno by\u0107 wykorzystywane dla cel\u00f3w politycznych&quot; - apelowa\u0142 rzecznik Departamentu Stanu USA Matthew Miller. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-igranie-z-ogniem-minister-izraela-odwiedzil-wzgorze-swiatynn,nId,6793109", "date_published": "2023-05-22 04:23:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 453. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-453-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4213,akt,220615\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 453. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-453-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H39Z9GEQH7J54-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-453-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4213,akt,220615", "date_published": "2023-05-22 03:34:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 453. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-453-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4213,akt,220705\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 453. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-453-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H39Z9GEQH7J54-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-453-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4213,akt,220705", "date_published": "2023-05-22 03:34:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 453. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-453-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4213,akt,220817\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 453. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-453-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H39Z9GEQH7J54-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-453-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4213,akt,220817", "date_published": "2023-05-22 03:34:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]