[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Azoty zanotowa\u0142a ponad p\u00f3\u0142 miliarda straty. Jednym z powod\u00f3w trudne otoczenie makro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eDcktkuTURBXy8xNGFmOTVlNi01MDUwLTQ3YjUtODUyMy0wNWJhYzAwZDQwMDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Azoty odnotowa\u0142a 555,3 mln z\u0142 straty netto przy przychodach si\u0119gaj\u0105cych blisko 3,9 mld z\u0142 - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek skonsolidowanego raportu Grupy za pierwszy kwarta\u0142 2023 r.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720808,grupa-azoty-zanotowala-ponad-pol-miliarda-straty-jednym-z-powodow-trudne-otoczenie-makro.html", "date_published": "2023-05-22 19:27:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przyj\u0119cie 11. pakietu sankcji UE wobec Rosji si\u0119 przeci\u0105ga. O co toczy si\u0119 sp\u00f3r?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyj\u0119cie 11. pakietu sankcji UE wobec Rosji przeci\u0105ga si\u0119; Polska chce sankcji za prze\u015bladowania Tatar\u00f3w krymskich i wyw\u00f3zki ukrai\u0144skich dzieci do Rosji - powiedzia\u0142 w Brukseli minister spraw zagranicznych UE Zbigniew Rau.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8720661,przyjecie-11-pakietu-sankcji-ue-wobec-rosji-sie-przeciaga-o-co-toczy-sie-spor.html", "date_published": "2023-05-22 17:56:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "JSW pochwali\u0142o si\u0119 zyskiem za pierwszy kwarta\u0142. Znacznie gorszy wynik ni\u017c rok temu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIrktkuTURBXy9mNTUzMWQ2Ni1mODFkLTRmYTEtOTI4MC0xMjczMWZlZGNmNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />1,267 mld zysku netto zanotowa\u0142a w pierwszym kwartale tego roku grupa kapita\u0142owa Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej (JSW) \u2013 wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek raportu kwartalnego grupy JSW. Rok wcze\u015bniej grupa zamkn\u0119\u0142a pierwszy kwarta\u0142 zyskiem przekraczaj\u0105cym 1,846 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720659,jsw-pochwalilo-sie-zyskiem-za-pierwszy-kwartal-znacznie-gorszy-wynik-niz-rok-temu.html", "date_published": "2023-05-22 17:53:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ro\u015bnie napi\u0119cie w obwodzie bie\u0142gorodzkim w Rosji. Ewakuacja obiektu z amunicj\u0105 j\u0105drow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8XsktkuTURBXy85NjQyY2E1MC04ZmJkLTQzZjItYTM0NS00MTdjZGFmMWEzNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obwodzie bie\u0142gorodzkim w Rosji, przy granicy z Ukrain\u0105, trwa pilna ewakuacja obiektu &quot;Bie\u0142gorod-22&quot;, w kt\u00f3rym magazynowana jest amunicja j\u0105drowa - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Andrij Jusow z ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8720561,rosnie-napiecie-w-obwodzie-bielgorodzkim-w-rosji-ewakuacja-obiektu-z-amunicja-jadrowa.html", "date_published": "2023-05-22 17:09:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister Rau: Polska nie zgodzi si\u0119 na zast\u0105pienie jednomy\u015blno\u015bci wi\u0119kszo\u015bci\u0105 w g\u0142osowaniach w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sXaktkuTURBXy8wOTFmNjYwMy01MGVmLTQ2MWEtOGE2OC1mNDQ4YjMzMzA5NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest silna tendencja po stronie niemieckich s\u0105siad\u00f3w, by sprawy, kt\u00f3re zgodnie z obecnym stanem prawnym podlegaj\u0105 jednomy\u015blno\u015bci w g\u0142osowaniu, jak chocia\u017cby kwestie podatkowe, a co dla nas najwa\u017cniejsze dotycz\u0105ce polityki bezpiecze\u0144stwa i zagranicznej, by\u0142y podejmowane wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w; my na to jako Polska nie mo\u017cemy si\u0119 zgodzi\u0107 \u2014 powiedzia\u0142 dziennikarzom szef MSZ RP Zbigniew Rau.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8720558,minister-rau-polska-nie-zgodzi-sie-na-zastapienie-jednomyslnosci-wiekszoscia-w-glosowaniach-w-ue.html", "date_published": "2023-05-22 17:02:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA uzyskaj\u0105 wi\u0119kszy dost\u0119p do instalacji wojskowych Papui-Nowej Gwinei", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a9mktkuTURBXy80YmI4YjNiMC00ZDA3LTQzMzgtYTZhYS1lYzEyYTA0OTJkNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone i Papua-Nowa Gwinea podpisa\u0142y w poniedzia\u0142ek nowe porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy obronnej, kt\u00f3re wed\u0142ug doniesie\u0144 ma zwi\u0119kszy\u0107 dost\u0119p wojsk USA do instalacji wojskowych w tym kraju. Do podpisania umowy wa\u017cnej w kontek\u015bcie rywalizacji USA z Chinami dosz\u0142o mimo odwo\u0142ania przez prezydenta Joe Bidena wizyty w PNG.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8720457,usa-uzyskaja-wiekszy-dostep-do-instalacji-wojskowych-papui-nowej-gwinei.html", "date_published": "2023-05-22 16:17:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119ksze bu\u0142garskie partie porozumia\u0142y si\u0119 w sprawie powo\u0142ania rz\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/etmktkuTURBXy80ZDJiZWQ0OC0zYzNhLTQzZTUtYjAxYS1kNTEyZTY0ZDM0YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwie najwi\u0119ksze partie parlamentarne w Bu\u0142garii, GERB i Kontynuujemy Zmiany-Demokratyczna Bu\u0142garia, porozumia\u0142y si\u0119 w sprawie utworzenia wsp\u00f3lnego rz\u0105du, w kt\u00f3rym premierzy b\u0119d\u0105 zmienia\u0107 si\u0119 na zasadzie rotacji - poinformowali w poniedzia\u0142ek nominowana przez GERB na premiera by\u0142a unijna komisarz Marija Gabriel i desygnowany przez drug\u0105 parti\u0119 Niko\u0142aj Denkow.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8720452,najwieksze-bulgarskie-partie-porozumialy-sie-w-sprawie-powolania-rzadu.html", "date_published": "2023-05-22 15:39:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja chce zredukowa\u0107 emisj\u0119 gaz\u00f3w cieplarnianych do 2030 roku o 50 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tTPktkuTURBXy83YzFlNDlhYi02YzdhLTQ2MTAtYTAwOS1mMGNjMDk3ZTdiNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Elisabeth Borne przedstawi\u0142a w poniedzia\u0142ek rozszerzony plan redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do 2030 r. Do tej pory Francja d\u0105\u017cy\u0142a do 40 proc. redukcji emisji do 2030 r, teraz b\u0119dzie to redukcja o 50 proc. zgodnie z nowym celem ustalonym przez Uni\u0119 Europejsk\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8720440,francja-chce-zredukowac-emisje-gazow-cieplarnianych-do-2030-roku-o-50-proc.html", "date_published": "2023-05-22 15:03:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Duda dla \"WSJ\": Trwaj\u0105 rozmowy o gwarancjach bezpiecze\u0144stwa dla Ukrainy opartych na modelu izraelskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwaj\u0105 dyskusje na temat porozumienia dotycz\u0105cego bezpiecze\u0144stwa, kt\u00f3re wzmocni\u0142oby Ukrain\u0119, daj\u0105c jej priorytet w dost\u0119pie do zachodniej broni i technologii wojskowej - powiedzia\u0142 dziennikowi &quot;Wall Street Journal&quot; prezydent RP Andrzej Duda. Wed\u0142ug gazety, porozumienie ma by\u0107 wzorowane na &quot;modelu izraelskim&quot; i ma zapewni\u0107 Ukrainie bezpiecze\u0144stwo w trakcie jej stara\u0144 o wej\u015bcie do NATO.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8720439,duda-dla-wsj-trwaja-rozmowy-o-gwarancjach-bezpieczenstwa-dla-ukrainy-opartych-na-modelu-izraelskim.html", "date_published": "2023-05-22 15:01:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Polski, matematyka, angielski. Arkusze CKE i odpowiedzi. Gdzie ich szuka\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OJgktkuTURBXy9iZTU1MWZlNC1kZmNjLTQ1MzQtYjljMC1kMDJmOWVjYzg0ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 rozpocznie si\u0119 23 maja. We wtorek uczniowie napisz\u0105 egzamin z j\u0119zyka polskiego. W \u015brod\u0119 zmierz\u0105 si\u0119 z matematyk\u0105, a w pi\u0105tek 25 maja odb\u0119dzie si\u0119 egzamin \u00f3smoklasisty 2023 z j\u0119zyka obcego. Ile trwaj\u0105 egzaminy? Z jakich zada\u0144 b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0107 arkusze? Kiedy b\u0119d\u0105 wyniki? Wyja\u015bniamy najwa\u017cniejsze sprawy i przypominamy, \u017ce po egzaminach w naszym serwisie znajdziecie arkusze CKE i proponowane odpowiedzi.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8720419,egzamin-osmoklasisty-2023-polski-matematyka-angielski-arkusze-cke-i-odpowiedzi-gdzie-ich-szukac.html", "date_published": "2023-05-22 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "AP: Iran buduje podziemne zak\u0142ady nuklearne niedost\u0119pne dla bomb penetruj\u0105cych USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lWfktkuTURBXy85ZmUyMGZmZC1hNjRlLTQ0YjAtOGUzYi0yZWZkZTJmMjMwNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Iran buduje w pobli\u017cu miasta Natanz podziemne zak\u0142ady nuklearne, kt\u00f3re prawdopodobnie b\u0119d\u0105 niedost\u0119pne dla ameryka\u0144skich bomb penetruj\u0105cych przeznaczonych do niszczenia bunkr\u00f3w i umocnionych instalacji podziemnych - podaje w poniedzia\u0142ek Associated Press, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ekspert\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8720436,ap-iran-buduje-podziemne-zaklady-nuklearne-niedostepne-dla-bomb-penetrujacych-usa.html", "date_published": "2023-05-22 14:58:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rainbow Tours chce wyp\u0142aci\u0107 zaliczk\u0119 na poczet dywidendy za 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720435,rainbow-tours-chce-wyplacic-zaliczke-na-poczet-dywidendy-za-2023-r.html", "date_published": "2023-05-22 14:52:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GPW rekomenduje 24 VII jako dzie\u0144 dywidendy, 7 VIII jako dzie\u0144 wyp\u0142aty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720434,gpw-rekomenduje-24-vii-jako-dzien-dywidendy-7-viii-jako-dzien-wyplaty.html", "date_published": "2023-05-22 14:51:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: Jeste\u015bmy bardzo blisko pozyskania samolot\u00f3w wczesnego ostrzegania ze Szwecji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EgbktkuTURBXy80YmU4NGZjMi00M2I0LTQ0Y2MtOTE4My04Yzg2OGNkZDcxYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy bardzo zaawansowanie, je\u017celi chodzi o pozyskanie ze Szwecji samolot\u00f3w wczesnego ostrzegania; mam nadziej\u0119, \u017ce trwaj\u0105ce obecnie szczeg\u00f3\u0142owe negocjacje zako\u0144cz\u0105 si\u0119 sukcesem - powiedzia\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak po spotkaniu ministr\u00f3w obrony Grupy P\u00f3\u0142nocnej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8720427,szef-mon-jestesmy-bardzo-blisko-pozyskania-samolotow-wczesnego-ostrzegania-ze-szwecji.html", "date_published": "2023-05-22 14:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael ma zamiar sta\u0107 si\u0119 \"supermocarstwem\" sztucznej inteligencji. R\u00f3wnie\u017c o zastosowaniu militarnym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4PKktkuTURBXy8yMGRlZTg0NS1hMzRlLTRiMTctYjU0YS00ZTc4NDM4NWJhYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nasz\u0105 misj\u0105 jest sprawi\u0107, \u017ce Izrael stanie si\u0119 &quot;supermocarstwem sztucznej inteligencji&quot;, r\u00f3wnie\u017c o zastosowaniu bojowym - oznajmi\u0142 w poniedzia\u0142ek dyrektor generalny izraelskiego resortu obrony Ejal Zamir. Poinformowa\u0142 te\u017c, \u017ce zostanie na to przeznaczony &quot;rekordowo wysoki bud\u017cet&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8720422,izrael-ma-zamiar-stac-sie-supermocarstwem-sztucznej-inteligencji-rowniez-o-zastosowaniu-militarnym.html", "date_published": "2023-05-22 14:24:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy b\u0119dzie kryterium dochodowe przy 800+? Rzecznik rz\u0105du wyja\u015bnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFqktkuTURBXy82YWY0NzE2NS1kYzQxLTQyNjYtOTQ3OS1jYzRjNWM2MjcxOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie planujemy wprowadzenia kryterium dochodowego przy 500+ podniesionym do 800 z\u0142; propozycji skierowanej do konsultacji spo\u0142ecznych takiego zapisu nie b\u0119dzie; chodzi po prostu o podwy\u017cszenie kwoty \u015bwiadczenia - powiedzia\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8720407,czy-bedzie-kryterium-dochodowe-przy-800-rzecznik-rzadu-wyjasnia.html", "date_published": "2023-05-22 13:20:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Dostaniemy kilkadziesi\u0105t my\u015bliwc\u00f3w F-16\". Ma\u0142o. Ukraina potrzebuje oko\u0142o 150", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UdTktkuTURBXy9hOTA5NjZlMy05YWYxLTQwYzgtYTM4ZS1kYmJlZjNhYzkyM2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mog\u0119 poda\u0107 dok\u0142adniej liczby my\u015bliwc\u00f3w F-16, kt\u00f3re dostaniemy od zachodnich sojusznik\u00f3w, ale b\u0119dzie ich kilkadziesi\u0105t - m\u00f3wi PAP.PL rzecznik Si\u0142 Powietrznych Ukrainy p\u0142k Jurij Ihnat. Dodaje, \u017ce by wymieni\u0107 posowieck\u0105 flot\u0119 powietrzn\u0105, Ukraina potrzebuje oko\u0142o 150 my\u015bliwc\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8720404,dostaniemy-kilkadziesiat-mysliwcow-f-16-malo-ukraina-potrzebuje-okolo-150.html", "date_published": "2023-05-22 13:16:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek najmu stabilizuje si\u0119. Czynsze nadal w g\u00f3r\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w46ktkuTURBXy8zYzM3MDQ4Mi0zMGZkLTRiMDItYjFmNS1iMzU0ZmQ2NjgyMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na koniec kwietnia liczba aktywnych ofert mieszka\u0144 na wynajem utrzyma\u0142a si\u0119 na stabilnym poziomie, a \u015brednie czynsze ofertowe nieznacznie wzros\u0142y, o 1,4 proc. - wynika z raportu Otodom. Jak podano, jednocze\u015bnie spowolni\u0142 obr\u00f3t na rynku najmu i liczba dodawanych nowych ofert.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8720395,rynek-najmu-stabilizuje-sie-czynsze-nadal-w-gore.html", "date_published": "2023-05-22 12:59:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pi\u0119\u0107 os\u00f3b i dwa podmioty w Iranie obj\u0119te pakietem sankcji za \u0142amanie praw cz\u0142owieka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gSiktkuTURBXy8yZTZmZjBmMC0yNjFiLTRlZWYtOTQ4NC04YTIxMWQxYjg2NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska postanowi\u0142a w poniedzia\u0142ek na\u0142o\u017cy\u0107 sankcje na kolejne pi\u0119\u0107 os\u00f3b i dwa podmioty, odpowiedzialne za powa\u017cne naruszenia praw cz\u0142owieka w Iranie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8720375,piec-osob-i-dwa-podmioty-w-iranie-objete-pakietem-sankcji-za-lamanie-praw-czlowieka.html", "date_published": "2023-05-22 12:34:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejne 400 mln z\u0142 na rzecz programu \"M\u00f3j Pr\u0105d\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Oz4ktkuTURBXy8yZmIwNzU2OC03ZWMzLTQ0Y2ItOGQ1MC1hYWQ0OWY3NDZiZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z bardzo du\u017cym zainteresowaniem uruchamiamy kolejne 400 mln z\u0142 w programie &quot;M\u00f3j Pr\u0105d&quot; - przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Doda\u0142a, \u017ce w najnowszej edycji programu z\u0142o\u017cono blisko 14 tys. wniosk\u00f3w o dotacje.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8720358,kolejne-400-mln-zl-na-rzecz-programu-moj-prad.html", "date_published": "2023-05-22 12:03:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d planuje podnie\u015b\u0107 wynagrodzenia w ochronie zdrowia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rhfktkuTURBXy82MGNhZmQzNS02MTJjLTRhMjctODcxOC02YmM3NWEwNDMxNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8720356,rzad-planuje-podniesc-wynagrodzenia-w-ochronie-zdrowia.html", "date_published": "2023-05-22 11:58:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie czynniki hamuj\u0105 budownictwo mieszkaniowe? G\u0142os deweloper\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YwHktkuTURBXy9jZTdmZWMzMC01MDM5LTQyMDktYjE3NC0zMWEyZWE5YzVmMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brak dzia\u0142ek pod zabudow\u0119 i wyd\u0142u\u017caj\u0105ce si\u0119 procedury to jedne z g\u0142\u00f3wnym barier hamuj\u0105cych budownictwo mieszkaniowe - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek Polski Zwi\u0105zek Firm Deweloperskich. Jak przekaza\u0142 prezes PZFD Grzegorz Kie\u0142psz, bran\u017ca spodziewa si\u0119 uwolnienia grunt\u00f3w zarezerwowanych pod program Mieszkanie Plus.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8720354,jakie-czynniki-hamuja-budownictwo-mieszkaniowe-glos-deweloperow.html", "date_published": "2023-05-22 11:52:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory do Parlamentu Europejskiego. Znamy termin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjAktkuTURBXy9mZmQ0NzhjOC1lZDBjLTQxZTEtYTQ0Ni05YWUwMzQ3NDI3MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />UE w poniedzia\u0142ek formalnie zatwierdzi\u0142a wyznaczenie terminu kolejnych wybor\u00f3w do Parlamentu Europejskiego na okres od 6 do 9 czerwca 2024 roku - poinformowa\u0142a Rada UE na swoich stronach internetowych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8720347,wybory-do-parlamentu-europejskiego-znamy-termin.html", "date_published": "2023-05-22 11:33:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141ukaszenka u\u0142askawi\u0142 Pratasiewicza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aqLktkuTURBXy9jODJhOWI1Mi1mYWMwLTRhOWQtYmExOC03OGFiZTllZmNlMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Raman Pratasiewicz, by\u0142y opozycyjny bloger i redaktor kana\u0142u Nexta, zosta\u0142 u\u0142askawiony przez Alaksandra \u0141ukaszenk\u0119 \u2013 powiadomi\u0142y w poniedzia\u0142ek bia\u0142oruskie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wypowied\u017a samego Pratasiewicza.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8720337,lukaszenka-ulaskawil-pratasiewicza.html", "date_published": "2023-05-22 11:11:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Micotakis chce pe\u0142ni w\u0142adzy. W Grecji odb\u0119d\u0105 si\u0119 powt\u00f3rne wybory", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ATktkuTURBXy9mNjEwMmY0ZS0wNmUxLTQwMWEtYWYxNS1lZGEzNjlkN2U0NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie utworzymy nowego rz\u0105du koalicyjnego, zamierzam zorganizowa\u0107 kolejne wybory parlamentarne 25 czerwca - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Grecji Kyriakos Micotakis w rozmowie z prezydent kraju Katerin\u0105 Sakielaropulu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8720332,micotakis-chce-pelni-wladzy-w-grecji-odbeda-sie-powtorne-wybory.html", "date_published": "2023-05-22 11:08:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Meta z rekordow\u0105 grzywn\u0105. Ile zap\u0142aci za przesy\u0142anie danych europejskich u\u017cytkownik\u00f3w Facebooka do USA?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/24fktkuTURBXy84ZjljNTBlZC04OTU5LTRlNjEtYjY1OC1jNTQ3Yjc4N2RlZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europejska Rada Ochrony Danych og\u0142osi\u0142a decyzj\u0119 o na\u0142o\u017ceniu grzywny 1,2 mld euro w poniedzia\u0142ek. Poinformowa\u0142a te\u017c, \u017ce jest to wynik dochodzenia w sprawie Facebooka przeprowadzonego przez irlandzk\u0105 Komisj\u0119 Ochrony Danych. Meta zosta\u0142a ukarana za przesy\u0142anie danych nale\u017c\u0105cych do u\u017cytkownik\u00f3w Facebooka z UE na serwery w Stanach Zjednoczonych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8720312,meta-z-rekordowa-grzywna-ile-zaplaci-za-przesylanie-danych-europejskich-uzytkownikow-facebooka-do-usa.html", "date_published": "2023-05-22 10:39:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dania chce zorganizowa\u0107 szczyt pokojowy mi\u0119dzy Ukrain\u0105 a Rosj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-DktkuTURBXy9kOTZhNTg3Zi1mNTlmLTQ0NmEtYTA3Zi1lZTMxZTk5ZjkxMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dania chcia\u0142aby by\u0107 gospodarzem rozm\u00f3w pokojowych mi\u0119dzy Ukrain\u0105 a Rosj\u0105 - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek szef du\u0144skiej dyplomacji Lars Lokke Rasmussen przed spotkaniem szef\u00f3w MSZ pa\u0144stw UE w Brukseli.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8720304,dania-chce-zorganizowac-szczyt-pokojowy-miedzy-ukraina-a-rosja.html", "date_published": "2023-05-22 10:28:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strajk urz\u0119dnik\u00f3w kontroli granic. Chaos na portugalskich lotniskach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfvktkuTURBXy9iYTlhMDQzMi05MWJjLTQyN2UtOTk0Yi1hOTczYjAxZGIxZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prowadzony przez funkcjonariuszy Urz\u0119du ds. Cudzoziemc\u00f3w i Granic (SEF) na lotniskach w Portugalii strajk doprowadzi\u0142 do chaosu i utrudnie\u0144 dla pasa\u017cer\u00f3w na czterech lotniskach kraju: w Lizbonie, Porto, Faro i Funchal - poda\u0142y w poniedzia\u0142ek organizuj\u0105ce protest zwi\u0105zki zawodowe, cytowane przez media.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8720294,strajk-urzednikow-kontroli-granic-chaos-na-portugalskich-lotniskach.html", "date_published": "2023-05-22 10:16:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sankcje przeciw Iranowi. Dzisiaj decyzja UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lWfktkuTURBXy85ZmUyMGZmZC1hNjRlLTQ0YjAtOGUzYi0yZWZkZTJmMjMwNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />UE zdecyduje w poniedzia\u0142ek o nowych sankcjach przeciw Iranowi - zapewni\u0142a szefowa niemieckiej dyplomacji Annalena Baerbock przed rozpocz\u0119ciem spotkania unijnych ministr\u00f3w spraw zagranicznych w Brukseli.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8720279,sankcje-przeciw-iranowi-dzisiaj-decyzja-ue.html", "date_published": "2023-05-22 09:52:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozliczenie sk\u0142adki zdrowotnej. To ju\u017c ostatni dzwonek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/48zktkuTURBXy8xNzE2ODUzNy05MzMyLTQxOWYtOTQ3Yi1mNjU1ZTZhNmFmM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142ek, 22 maja, to ostatni dzie\u0144 na z\u0142o\u017cenie rocznego rozliczenia sk\u0142adki zdrowotnej za 2022 rok. Rozliczenie to trzeba przekaza\u0107 w dokumencie za kwiecie\u0144 2023 r. - przypomina Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8720276,rozliczenie-skladki-zdrowotnej-to-juz-ostatni-dzwonek.html", "date_published": "2023-05-22 09:41:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "100 mld z\u0142 na ograniczenie cen energii. Zapowied\u017a Sasina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KS8ktkuTURBXy9hMTdhYjFiZS1iNzBmLTRmMzQtOGRkZS1hM2E4ZjYwM2RiNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8720273,100-mld-zl-na-ograniczenie-cen-energii-zapowiedz-sasina.html", "date_published": "2023-05-22 09:32:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polskie stocznie zatrudniaj\u0105. Na bramach pojawi\u0142y si\u0119 wylistowane zawody", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PZwktkuTURBXy81MWRhYjQyZC04YWJkLTQ0OWMtYTA2Yi1jNTBiODQyZjJjYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwszy raz od lat pojawi\u0142y si\u0119 na bramie stoczniowej wylistowane zawody, kt\u00f3re stocznia natychmiast przyjmuje jako nowych pracownik\u00f3w. Wszystkie stocznie oczekuj\u0105 na nowych pracownik\u00f3w \u2013 przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek w Gda\u0144sku wiceminister infrastruktury Marek Gr\u00f3barczyk.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8720264,polskie-stocznie-zatrudniaja-na-bramach-pojawily-sie-wylistowane-zawody.html", "date_published": "2023-05-22 09:04:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs akcji Urteste spad\u0142 o 1,49% na debiucie na rynku g\u0142\u00f3wnym GPW, PDA: +1,82 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZSzktkuTURBXy8xNDFjYzkxZS0yMzI3LTQ5OGMtOWRmZi0xYWYwMDIyMzgyNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720235,kurs-akcji-urteste-spadl-o-149-na-debiucie-na-rynku-glownym-gpw-pda-182-proc.html", "date_published": "2023-05-22 08:24:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inter Cars mia\u0142 201,89 mln z\u0142 zysku netto, 338,06 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nx-ktkuTURBXy81MWViNGFiZS1hNjQ1LTQyOTQtOWY3MC01MzQ2OGY4MTM2YWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720232,inter-cars-mial-20189-mln-zl-zysku-netto-33806-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-22 08:17:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zatrudnienie, produkcja przemys\u0142owa, wynagrodzenia. Najnowsze dane GUS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VyNktkuTURBXy85MjQ5NzU2Yi1lMGJmLTQzYmMtODQ4My05NTk2OTBmNDc3NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zatrudnienie w kwietniu rdr wzros\u0142o o 0,4 proc. - GUS. Konsensus PAP: 0,2 proc. Zatrudnienie w kwietniu mdm wzros\u0142o o 0,1 proc. - GUS. Konsensus PAP: -0.1 proc. Wynagrodzenie w kwietniu rdr wzros\u0142o o 12,1 proc. - GUS. Konsensus PAP: 12,0 proc. Wynagrodzenie w kwietniu mdm spad\u0142o o 1,0 proc. - GUS. Konsensus PAP: -1,0 proc.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8720231,zatrudnienie-produkcja-przemyslowa-wynagrodzenia-najnowsze-dane-gus.html", "date_published": "2023-05-22 08:16:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rafako mia\u0142o szac. 237,8 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto z dzia\u0142. kont. w I kw. 2023r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720230,rafako-mialo-szac-2378-mln-zl-skonsolidowanej-straty-netto-z-dzial-kont-w-i-kw-2023r.html", "date_published": "2023-05-22 08:15:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mirbud rekomenduje 0,26 z\u0142 na akcj\u0119 dywidendy za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z1ZktkuTURBXy80YTE5NGU4Yy0zN2VmLTRkYjUtODQ2Yi0wZjNlN2Q4YzI5ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720224,mirbud-rekomenduje-026-zl-na-akcje-dywidendy-za-2022-r.html", "date_published": "2023-05-22 08:13:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portfel zam\u00f3wie\u0144 Torpolu ma warto\u015b\u0107 ok. 1,65 mld z\u0142 netto", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cGTktkuTURBXy80OGJkZjc4Yi0xNWMyLTRiMGUtYTlmNC1lYmQ5NTU5NGZlYjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720223,portfel-zamowien-torpolu-ma-wartosc-ok-165-mld-zl-netto.html", "date_published": "2023-05-22 08:11:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy czternasta emerytura? Sobo\u0144 poda\u0142 wst\u0119pny termin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OAHktkuTURBXy9mOWJkODE5MC1lMTFlLTQ1MGMtYTM5YS1mMTIxZjk4NmI0MjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku wyp\u0142acimy czternast\u0105 emerytur\u0119 w sierpniu i wrze\u015bniu. Natomiast w kolejnych latach b\u0119dziemy okre\u015bla\u0107 w rozporz\u0105dzeniu dat\u0119 wyp\u0142acania \u015bwiadczenia, pewnie b\u0119dzie to zwykle jesie\u0144 - powiedzia\u0142 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 w poniedzia\u0142ek w Radiu Lublin.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8720218,kiedy-czternasta-emerytura-sobon-podal-wstepny-termin.html", "date_published": "2023-05-22 08:06:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Torpol mia\u0142 14,42 mln z\u0142 zysku netto, 18,8 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MuektkuTURBXy9lNzg1MzY3MC1kZTg0LTQzYWQtYWIyNi0zZDVlY2I3MGUwMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720200,torpol-mial-1442-mln-zl-zysku-netto-188-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-22 07:51:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Comp mia\u0142 6,25 mln z\u0142 zysku netto, 25,06 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720198,comp-mial-625-mln-zl-zysku-netto-2506-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-22 07:50:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wasko mia\u0142o 4,07 mln z\u0142 straty netto, 3,71 mln z\u0142 straty EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720196,wasko-mialo-407-mln-zl-straty-netto-371-mln-zl-straty-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-22 07:49:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Newag mia\u0142 25,92 mln z\u0142 zysku netto, 50,88 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ku6ktkuTURBXy8yM2Q1ZjBhMC1mMTAyLTRiYzMtYmZjZS00NmVjNWNmM2QwYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720193,newag-mial-2592-mln-zl-zysku-netto-5088-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-22 07:46:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polenergia mia\u0142a wst\u0119pnie 122,2 mln z\u0142 skorygowanego zysku netto w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720189,polenergia-miala-wstepnie-1222-mln-zl-skorygowanego-zysku-netto-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-22 07:44:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GPW znacz\u0105co zwi\u0119kszy capex w kolejnych latach w zwi\u0105zku z now\u0105 strategi\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8720187,gpw-znaczaco-zwiekszy-capex-w-kolejnych-latach-w-zwiazku-z-nowa-strategia.html", "date_published": "2023-05-22 07:42:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "42 ochotnik\u00f3w testuje nowy lek chroni\u0105cy przed skutkami ska\u017cenia \u201ebrudn\u0105 bomb\u0105\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YS_ktkuTURBXy9lYmRmNDY3NC0wZDg1LTRiYzQtOTE3OS1iZjk3MGVjOWRlMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Stanach Zjednoczonych rozpocz\u0119to pierwsze badania kliniczne z u\u017cyciem pigu\u0142ek, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 antidotum na tzw. brudn\u0105 bomb\u0119, gro\u017c\u0105c\u0105 ska\u017ceniem radioaktywnym. Wyniki pierwszej fazy maj\u0105 by\u0107 znane w 2024 r.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8720142,42-ochotnikow-testuje-nowy-lek-na-skutki-skazenia-brudna-bom.html", "date_published": "2023-05-22 07:01:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dobre dane o wzro\u015bcie PKB, ale ekonomi\u015bci ostro\u017cni w dalszych prognozach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_HkktkuTURBXy82M2M5MmU5My1jZmU0LTRhZjktYjRhNy01NjA2OGNmMDM3MjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dane o wzro\u015bcie PKB w I kw. 2023. by\u0142y lepsze od oczekiwa\u0144. Ekonomi\u015bci ankietowani przez PAP w wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w wstrzymuj\u0105 si\u0119 jednak ze zmian\u0105 prognoz na ca\u0142y rok; chc\u0105 pozna\u0107 dok\u0142adniejsze dane.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8720139,dobre-dane-o-wzroscie-pkb-ale-ekonomisci-ostrozni-w-dalszych-prognozach.html", "date_published": "2023-05-22 07:00:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Start we wtorek. Przyst\u0105pi\u0105 do niego tak\u017ce obywatele Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_96ktkuTURBXy82OWQ5MDA0OS00ZGZkLTRjMTEtODVhMS03NTBkNjNiYmMxNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla ponad 502,8 tys. uczni\u00f3w VIII klas szk\u00f3\u0142 podstawowych z 12,6 tys. szk\u00f3\u0142 w kraju we wtorek pisemnym egzaminem z j\u0119zyka polskiego rozpocznie si\u0119 trzydniowy egzamin \u00f3smoklasisty. Przyst\u0105pienie do egzaminu jest warunkiem uko\u0144czenia szko\u0142y podstawowej.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8720133,egzamin-osmoklasisty-2023-start-we-wtorek-przystapia-do-niego-takze-obywatele-ukrainy.html", "date_published": "2023-05-22 06:55:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Astronomiczne ceny we w\u0142oskich hotelach. Obro\u0144cy praw konsument\u00f3w alarmuj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o37ktkuTURBXy9lZWNkOTQ2NS0xZWM1LTRlZDItYjk4NS03N2Q2MGFkYzU3NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />400-500 euro si\u0119ga\u0142a cena jednego noclegu w wielu hotelach w Wenecji w przedostatni weekend maja, w dniach inauguracji Biennale Architektury. Rzadko\u015bci\u0105 nie by\u0142y te\u017c sumy w wysoko\u015bci 700 euro. Tak\u017ce w innych w\u0142oskich miastach na progu sezonu wakacyjnego notuje si\u0119 znaczy wzrost cen w hotelach; najwi\u0119cej we Florencji i Mediolanie - o oko\u0142o 40 procent.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8720122,astronomiczne-ceny-we-wloskich-hotelach-obroncy-praw-konsumentow-alarmuja.html", "date_published": "2023-05-22 06:45:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja dokona\u0142a nocnego ataku na ukrai\u0144skie Dnipro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NwWktkuTURBXy9iZjRmYjE2ZC1lMzMyLTQ2MGQtYWIwYS03NTI5NmNlYmNjNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y rosyjskie dokona\u0142y w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek ataku na po\u0142o\u017cone na po\u0142udniowym wschodzie Ukrainy miasto Dnipro, o\u015brodek administracyjny obwodu dniepropietrowskiego - poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek nad ranem miejscowe w\u0142adze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8720120,rosja-dokonala-nocnego-ataku-na-ukrainskie-dnipro.html", "date_published": "2023-05-22 06:43:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 pierwszy komercyjny lot do Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2_jktkuTURBXy8zZDhlNzZkOS0yZjc4LTRkY2UtOGViNy1jNzdiMjVjZGNjODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z przyl\u0105dka Canaveral na Florydzie wystartowa\u0142a w niedziel\u0119 rakieta Falcon 9 z czterema uczestnikami pierwszego prywatnego lotu do Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS) zorganizowanego przez ameryka\u0144sk\u0105 firm\u0119 Axiom Space. W\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w lotu jest dw\u00f3ch Saudyjczyk\u00f3w, m\u0119\u017cczyzna i kobieta.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8720116,pierwszy-komercyjny-lot-do-miedzynarodowej-stacji-kosmicznej.html", "date_published": "2023-05-22 06:39:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Dzisiaj informatyka i j\u0119zyk hiszpa\u0144ski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LaHktkuTURBXy9lNTQyMjA5NC0yNjM4LTRlYmQtOTcyNi00ZGVlY2Y1ODQ1NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Maturzy\u015bci w poniedzia\u0142ek rano przyst\u0105pi\u0105 do pisemnego egzaminu z informatyki. Po po\u0142udniu b\u0119d\u0105 pisemne egzaminy z j\u0119zyka hiszpa\u0144skiego na poziomie rozszerzonym i na poziomie dwuj\u0119zycznym. Nie s\u0105 to egzaminy obowi\u0105zkowe. Pisz\u0105 je tylko ci, kt\u00f3rzy zadeklarowali tak\u0105 wol\u0119.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8720115,matura-2023-dzisiaj-informatyka-i-jezyk-hiszpanski.html", "date_published": "2023-05-22 06:38:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty os\u0142abi\u0142 si\u0119 wzgl\u0119dem euro i franka, zyska\u0142 wobec dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_adktkuTURBXy80MGVkMjc1OS05MjNhLTQ0YTYtODE5ZC03NDhiNTBiNjU3YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek ok. godz. 7.00 polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro i franka szwajcarskiego, a zyska\u0142a wzgl\u0119dem dolara. Euro kosztowa\u0142o 4,54 z\u0142, frank szwajcarski 4,67 z\u0142, a dolar blisko 4,20 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8720107,kursy-walut-zloty-oslabil-sie-wzgledem-euro-i-franka-zyskal-wobec-dolara.html", "date_published": "2023-05-22 06:29:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory parlamentarne w Grecji wygra\u0142a Nowa Demokracja premiera Micotakisa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3gvktkuTURBXy8zNWQzNTlhNS1mYWRmLTQ4NDAtOTc0MC05YjlhMmI1ODcwN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemal kompletne wyniki g\u0142osowania potwierdzi\u0142y, \u017ce niedzielne wybory parlamentarne w Grecji wygra\u0142a Nowa Demokracja premiera Kyriakosa Micotakisa z 41-procentowym poparciem. Wszystko jednak wskazuje na to, \u017ce za nieco ponad miesi\u0105c Grecy zn\u00f3w p\u00f3jd\u0105 do urn.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8720106,wybory-parlamentarne-w-grecji-wygrala-nowa-demokracja-premiera-micotakisa.html", "date_published": "2023-05-22 06:29:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czytali\u015bcie ksi\u0105\u017cki lub ogl\u0105dali\u015bcie filmy o Harry'm Potterze? Teraz powstaje serial", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bOqktkuTURBXy8wYzlhNWQzZC1iMDUyLTQ2ZGUtOGU3NS03NTQyZmJmYjIyYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />HBO pracuje nad serialow\u0105 ods\u0142on\u0105 przyg\u00f3d Harry\u2019ego Pottera. &quot;Ka\u017cdy sezon b\u0119dzie autentyczny w stosunku do oryginalnych ksi\u0105\u017cek&quot; \u2013 zapowiada szef stacji Casey Bloys. &quot;Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce J.K. Rowling jest zaanga\u017cowana w ten projekt&quot; \u2013 m\u00f3wi PAP filmoznawca i publicysta \u0141ukasz Adamski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8720100,czytaliscie-ksiazki-lub-ogladaliscie-filmy-o-harrym-potterze-teraz-powstaje-serial.html", "date_published": "2023-05-22 06:26:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory parlamentarne w Grecji: Zwyci\u0119stwo Micotakisa to kontynuacja wsparcia dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ATktkuTURBXy9mNjEwMmY0ZS0wNmUxLTQwMWEtYWYxNS1lZGEzNjlkN2U0NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W kwestii pomocy dla walcz\u0105cej z rosyjsk\u0105 agresj\u0105 Ukrainy zwyci\u0119stwo Kyriakosa Micotakisa w niedzielnych wyborach parlamentarnych oznacza stanowcze i konsekwentne wsparcie dla Kijowa \u2013 oceni\u0142 w rozmowie z PAP Maciej Paw\u0142owski, analityk zajmuj\u0105cy si\u0119 Grecj\u0105, autor ksi\u0105\u017cki \u201ePa\u0144stwo notorycznego kryzysu\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8720097,wybory-parlamentarne-grecjia-zwyciestwo-micotakisa-sparcie-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-05-22 06:23:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie aresztuj\u0105 m\u0119\u017cczyzn na okupowanych terenach i zmuszaj\u0105 ich do s\u0142u\u017cby wojskowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WrLktkuTURBXy8yZDQ5YTA0Yy0xMjhhLTQ4YjctODhlOS01NzNlYmVlZmExZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u0119\u017cczy\u017ani z okupowanych przez Rosj\u0119 teren\u00f3w obwodu zaporoskiego, na po\u0142udniu Ukrainy, trafiaj\u0105 do areszt\u00f3w pod byle pretekstem, a nast\u0119pnie s\u0105 zmuszani do s\u0142u\u017cby wojskowej w si\u0142ach agresora - poda\u0142 w niedziel\u0119 portal Centrum Narodowego Sprzeciwu, prowadzony przez Si\u0142y Operacji Specjalnych ukrai\u0144skiej armii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8720090,rosjanie-aresztuja-mezczyzn-na-okupowanych-terenach-i-zmuszaja-ich-do-sluzby-wojskowej.html", "date_published": "2023-05-22 06:19:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Banki z rekordowymi zyskami. Sk\u0105d si\u0119 one bior\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfzktkuTURBXy9mNThlZTgzZS05NmE3LTQ4MTEtOWM2NS1mYTU5OWJkNzhkNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kredytobiorcy i deponenci sponsoruj\u0105 \u015brodki na przegrywane procesy z frankowiczami oraz podatki \u2013 do takiego wniosku sk\u0142ania analiza sprawozda\u0144 finansowych gie\u0142dowych bank\u00f3w za pierwszy kwarta\u0142", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8719920,banki-z-rekordowymi-zyskami-skad-sie-one-biora.html", "date_published": "2023-05-22 05:58:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fabryki amunicji coraz bli\u017cej. Na amunicj\u0119 z nowych zak\u0142ad\u00f3w poczekamy kilka lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ldktkuTURBXy82MWZlYmE2Ny03ZTk0LTQ1ZDktOTMwZi03MzA2ZTg5NDc5ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do programu \u201eNarodowa Rezerwa Amunicyjna\u201d zg\u0142osi\u0142o si\u0119 co najmniej pi\u0119ciu ch\u0119tnych. Firmy, kt\u00f3re maj\u0105 rozbudowa\u0107 zdolno\u015bci produkcyjne pocisk\u00f3w, powinny zosta\u0107 wybrane do ko\u0144ca pa\u017adziernika", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8719924,na-amunicje-z-nowych-zakladow-poczekamy-kilka-lat.html", "date_published": "2023-05-22 05:51:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kumulacja w szko\u0142ach \u015brednich. Jak poradzi sobie z tym polska edukacja?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mCoktkuTURBXy9lYTM3YzE4ZC0xNGM4LTRhNjUtOWFjZS1iNDExNWY1MmE5NWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c jutro do egzaminu \u00f3smoklasisty przyst\u0105pi\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych. Kolejny rok z rz\u0119du nad arkuszami pochyli si\u0119 p\u00f3\u0142tora rocznika", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8719891,kumulacja-w-szkolach-srednich-jak-poradzi-sobie-z-tym-polska-edukacja.html", "date_published": "2023-05-22 05:44:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt pa\u0144stw Azji \u015arodkowej. Czy Chiny zast\u0105pi\u0105 Rosj\u0119 w regionie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/spXktkuTURBXy8wZjdmY2FjNC01MDk1LTRhM2QtYTcxNy1hZDM4M2FiNWI3NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdy Rosja skupia si\u0119 na wojnie, Pekin stara si\u0119 przej\u0105\u0107 wp\u0142ywy w pi\u0119ciu by\u0142ych republikach radzieckich", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8719867,szczyt-panstw-azji-srodkowej-czy-chiny-zastapia-rosje-w-regionie.html", "date_published": "2023-05-22 05:38:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "G7 wspiera Ukrain\u0119. W Hiroszimie zapowiedziano szkolenia na F-16 dla ukrai\u0144skich pilot\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IQ0ktkuTURBXy9iZGYyMzYyNy1jZjdmLTQ4M2MtYmNlYS1mM2ZlYWI1ZGQxOGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA przeznacz\u0105 dodatkowe 375 mln dol. na sprz\u0119t wojskowy dla Kijowa. Coraz bardziej otwarcie m\u00f3wi si\u0119 o przekazaniu samolot\u00f3w F-16", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8719875,g7-wspiera-ukraine-hiroszima-zapowiedz-szkolen-na-f-16-piloci-ukraina.html", "date_published": "2023-05-22 05:27:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: ARKUSZE POGL\u0104DOWE CKE z j\u0119zyka polskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OJgktkuTURBXy9iZTU1MWZlNC1kZmNjLTQ1MzQtYjljMC1kMDJmOWVjYzg0ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Egzamin \u00f3smoklasisty z j\u0119zyka polskiego ju\u017c jutro. W zesz\u0142ym roku uczniowie za rozwi\u0105zanie arkusza z tego przedmiotu uzyskali \u015brednio 60 proc. punkt\u00f3w. Jak b\u0119dzie w tym roku? Na ostatniej prostej proponujemy wam powt\u00f3rk\u0119 z zada\u0144 z arkuszy egzaminacyjnych z poprzednich lat.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8719338,egzamin-osmoklasisty-2023-arkusze-pogladowe-cke-z-jezyka-polskiego.html", "date_published": "2023-05-22 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca w Szwajcarii i braki kadrowe. \"Wyniki tych bada\u0144 s\u0105 alarmuj\u0105ce\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/31GktkuTURBXy8wYjMxMmIyYi1lMGZjLTQ5MDMtOWM4Yy1lMDcyOWRhMGZhNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Salony fryzjerskie, firmy programistyczne, puby\u2026 \u2013 te miejsca \u0142\u0105czy jeden problem \u2013 braki kadrowe. Z badania UBS wynika, \u017ce wspomniany k\u0142opot na rynku pracy \u201ezagra\u017ca innowacyjno\u015bci\u201d biznes\u00f3w w Szwajcarii \u2013 pisze \u201eBlick&quot;.", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/8720049,praca-w-szwajcarii-i-braki-kadrowe-wyniki-tych-badan-sa-alarmujace.html", "date_published": "2023-05-22 04:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119ksi producenci miodu. Dane ws. lidera kwestionuj\u0105 inne kraje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MiiktkuTURBXy81YTJjZTFjZi0wOWU3LTRiZTMtOWVkNi00Y2NiOWYwMTEwODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oto najwi\u0119ksi producenci miodu na \u015bwiecie wed\u0142ug danych Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Wy\u017cywienia i Rolnictwa (FAO).", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8720053,najwieksi-producenci-miodu-dane-ws-lidera-kwestionuja-inne-kraje.html", "date_published": "2023-05-22 04:30:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oto najwa\u017cniejsza technologia cyfrowa przysz\u0142o\u015bci wed\u0142ug Niemc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kXCktkuTURBXy9mN2M4MGVhMy05MzY0LTQ3NmUtODY4ZC1mZjlmYjg0MGNlNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz wi\u0119cej os\u00f3b uwa\u017ca, \u017ce sztuczna inteligencja ma du\u017ce szanse sta\u0107 si\u0119 najwa\u017cniejsz\u0105 technologi\u0105 cyfrow\u0105 w przysz\u0142o\u015bci \u2013 podaje dpa, informuj\u0105c o najnowszym badaniu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8720054,oto-najwazniejsza-technologia-cyfrowa-przyszlosci-wedlug-niemcow.html", "date_published": "2023-05-22 04:00:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]