[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matka pr\u00f3bowa\u0142a powstrzyma\u0107 swojego syna. Ten przypadkowo j\u0105 zabi\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-probowala-powstrzymac-swojego-syna-ten-przypadkowo-ja-,nId,6611837\"><img align=\"left\" alt=\"Matka pr\u00f3bowa\u0142a powstrzyma\u0107 swojego syna. Ten przypadkowo j\u0105 zabi\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-probowala-powstrzymac-swojego-syna-ten-przypadkowo-ja/000GSL6Y5FN4LLBO-C321.jpg\" /></a>W trakcie walki z handlarzem narkotyk\u00f3w 32-latek zabi\u0142 przez przypadek swoj\u0105 matk\u0119 - donosz\u0105 brytyjskie media. M\u0119\u017cczyzna pocz\u0105tkowo nie wiedzia\u0142, \u017ce zada\u0142 kobiecie \u015bmiertelny cios ostrym narz\u0119dziem, dlatego po obezw\u0142adnieniu napastnika uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Po namy\u015ble kupi\u0142 dwie puszki piwa i zadzwoni\u0142 na policj\u0119, by przyzna\u0107 si\u0119 do udzia\u0142u w szarpaninie. Nie przyznaje si\u0119 jednak do zab\u00f3jstwa. - To by\u0142a samoobrona - podkre\u015bla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-probowala-powstrzymac-swojego-syna-ten-przypadkowo-ja-,nId,6611837", "date_published": "2023-02-21 21:07:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Teksas: Fragment meteorytu spad\u0142 na Ziemi\u0119. Ludzie us\u0142yszeli wybuch", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-teksas-fragment-meteorytu-spadl-na-ziemie-ludzie-uslyszeli-w,nId,6611859\"><img align=\"left\" alt=\"Teksas: Fragment meteorytu spad\u0142 na Ziemi\u0119. Ludzie us\u0142yszeli wybuch\" src=\"https://i.iplsc.com/teksas-fragment-meteorytu-spadl-na-ziemie-ludzie-uslyszeli-w/000GSKYD3U3STRBC-C321.jpg\" /></a>Kilka dni temu dosz\u0142o do eksplozji nad Teksasem w USA. Jak si\u0119 okaza\u0142o, po\u015br\u00f3d zaro\u015bli, na piasku znaleziono meteoryt. W czasie, kiedy fragmenty spada\u0142y na Ziemi\u0119, na wiele lokalnych posterunk\u00f3w policji w Teksasie zacz\u0119\u0142y nap\u0142ywa\u0107 zg\u0142oszenia o s\u0142yszalnym wybuchu. Wcze\u015bniej meteoryty znaleziono we Francji i W\u0142oszech. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-teksas-fragment-meteorytu-spadl-na-ziemie-ludzie-uslyszeli-w,nId,6611859", "date_published": "2023-02-21 20:31:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski podzi\u0119kowa\u0142 Dudzie. Napisa\u0142 specjalnego tweeta po polsku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-podziekowal-dudzie-napisal-specjalnego-tweeta-po-po,nId,6611828\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski podzi\u0119kowa\u0142 Dudzie. Napisa\u0142 specjalnego tweeta po polsku\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-podziekowal-dudzie-napisal-specjalnego-tweeta-po-po/000GIYCLXISFSQCH-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie ma wolno\u015bci bez solidarno\u015bci, tak jak nie ma wolnej Europy bez wolnej Ukrainy. Dzi\u0119kuj\u0119 Panie Prezydencie za wa\u017cne s\u0142owa&quot; - napisa\u0142 w j\u0119zyku polskim na Twitterze Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do s\u0142\u00f3w Andrzeja Dudy, kt\u00f3ry wyst\u0105pi\u0142 w Arkadach Kubickiego przed przem\u00f3wieniem Joe Bidena. Polski przyw\u00f3dca odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do solidarno\u015bci z Ukrain\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-podziekowal-dudzie-napisal-specjalnego-tweeta-po-po,nId,6611828", "date_published": "2023-02-21 19:54:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biden kre\u015bli o\u015b sporu. Od wojny w Ukrainie zale\u017c\u0105 losy wolnego \u015bwiata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biden-kresli-os-sporu-od-wojny-w-ukrainie-zaleza-losy-wolneg,nId,6611810\"><img align=\"left\" alt=\"Biden kre\u015bli o\u015b sporu. Od wojny w Ukrainie zale\u017c\u0105 losy wolnego \u015bwiata\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-kresli-os-sporu-od-wojny-w-ukrainie-zaleza-losy-wolneg/000GSKX22T3YJWUJ-C321.jpg\" /></a>Przem\u00f3wienie Joe Bidena w Warszawie nie by\u0142o historyczne ani prze\u0142omowe, ale z pewno\u015bci\u0105 by\u0142o wa\u017cne i potrzebne. Wa\u017cne i potrzebne dla Ukrainy i \u015bwiata Zachodu. Znalaz\u0142o si\u0119 w nim to, co powinno si\u0119 by\u0142o znale\u017a\u0107, a ameryka\u0144ski prezydent wyra\u017anie nakre\u015bli\u0142 o\u015b sporu w dzisiejszym \u015bwiecie: demokratyczny Zach\u00f3d kontra autokratyczna Rosja. Jednocze\u015bnie na Zamku Kr\u00f3lewskim Biden w wielu momentach zwraca\u0142 si\u0119 bardziej do swoich rodak\u00f3w ni\u017c do Polak\u00f3w czy Ukrai\u0144c\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biden-kresli-os-sporu-od-wojny-w-ukrainie-zaleza-losy-wolneg,nId,6611810", "date_published": "2023-02-21 19:42:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Seria szybkich \"u\u015bcisk\u00f3w d\u0142oni\". Tak wygl\u0105da\u0142a kolejka do prezydenta USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-seria-szybkich-usciskow-dloni-tak-wygladala-kolejka-do-prezy,nId,6611822\"><img align=\"left\" alt=\"Seria szybkich &quot;u\u015bcisk\u00f3w d\u0142oni&quot;. Tak wygl\u0105da\u0142a kolejka do prezydenta USA\" src=\"https://i.iplsc.com/seria-szybkich-usciskow-dloni-tak-wygladala-kolejka-do-prezy/000GSKTTM183PDRR-C321.jpg\" /></a>Po przem\u00f3wieniu wyg\u0142oszonym w Arkadach Kubickiego w Warszawie prezydent Joe Biden spotka\u0142 si\u0119 z premierem Mateuszem Morawieckim, a tak\u017ce przedstawicielami opozycji. Jak wynika z ustale\u0144 Interii, spotkanie Bidena z szefem polskiego rz\u0105du trwa\u0142o oko\u0142o 20 minut. Inaczej sprawa mia\u0142a si\u0119 w przypadku Rafa\u0142a Trzaskowskiego, Donalda Tuska i marsza\u0142ka Senatu Tomasza Grodzkiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-seria-szybkich-usciskow-dloni-tak-wygladala-kolejka-do-prezy,nId,6611822", "date_published": "2023-02-21 19:24:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przyjechali wys\u0142ucha\u0107 Bidena. \"To buduje patriotyzm\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przyjechali-wysluchac-bidena-to-buduje-patriotyzm,nId,6611793\"><img align=\"left\" alt=\"Przyjechali wys\u0142ucha\u0107 Bidena. &quot;To buduje patriotyzm&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przyjechali-wysluchac-bidena-to-buduje-patriotyzm/000GSKSLEXJUPXOI-C321.jpg\" /></a>Stali w d\u0142ugiej kolejce, a potem czekali niekiedy przez kilka godzin, by uczestniczy\u0107 w &quot;historycznym wydarzeniu&quot;, jak nazwali przem\u00f3wienie prezydenta USA Joe Bidena w Warszawie. Polacy, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142em we wtorek przy Arkadach Kubickiego, nie \u017ca\u0142owali jednak decyzji, by si\u0119 tam pojawi\u0107. - Ogl\u0105danie tego na \u017cywo jest naprawd\u0119 emocjonuj\u0105ce, buduj\u0105ce patriotyzm - oceni\u0142 student Maksymilian. Natomiast Julka z Milicza przypomnia\u0142a, \u017ce to by\u0107 mo\u017ce ostatnia szansa, by zobaczy\u0107 Bidena w stolicy naszego kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przyjechali-wysluchac-bidena-to-buduje-patriotyzm,nId,6611793", "date_published": "2023-02-21 19:16:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media oceniaj\u0105 przem\u00f3wienie Bidena. \"Oby\u0142o si\u0119 bez typowych dla niego gaf\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-oceniaja-przemowienie-bidena-obylo-sie-bez-typowych-dl,nId,6611784\"><img align=\"left\" alt=\"Media oceniaj\u0105 przem\u00f3wienie Bidena. &quot;Oby\u0142o si\u0119 bez typowych dla niego gaf&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-oceniaja-przemowienie-bidena-obylo-sie-bez-typowych-dl/000GSKPJPADXMCVC-C321.jpg\" /></a>&quot;Tym razem przem\u00f3wienie Bidena oby\u0142o bez typowych dla prezydenta USA gaf&quot; - ocenia BBC. Przem\u00f3wienie ameryka\u0144skiego przyw\u00f3dcy odbi\u0142o si\u0119 szerokim echem na ca\u0142ym \u015bwiecie. O s\u0142owach, kt\u00f3re pad\u0142y w Warszawie rozpisuj\u0105 si\u0119 media za oceanem i w Europie. Interia przejrza\u0142a najwa\u017cniejsze tytu\u0142y. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-oceniaja-przemowienie-bidena-obylo-sie-bez-typowych-dl,nId,6611784", "date_published": "2023-02-21 18:58:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wizyta Joe Bidena w Polsce. Politycy obecni na przem\u00f3wieniu w Warszawie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3296878,iAId,443150\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta Joe Bidena w Polsce. Politycy obecni na przem\u00f3wieniu w Warszawie\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-joe-bidena-w-polsce-politycy-obecni-na-przemowieniu-w/000GSKO8QWE7TI56-C321.jpg\" /></a>Prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Biden wyg\u0142osi\u0142 we wtorek przem\u00f3wienie w Arkadach Kubickiego w Warszawie. Tysi\u0105ce ludzi t\u0142umnie zebra\u0142o si\u0119, aby wys\u0142ucha\u0107 ameryka\u0144skiego przyw\u00f3dcy. Nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c polskich polityk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3296878,iAId,443150", "date_published": "2023-02-21 18:36:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki rozmawia\u0142 z Joe Bidenem. W\u015br\u00f3d temat\u00f3w m.in. energia atomowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-rozmawial-z-joe-bidenem-wsrod-tematow-m-i,nId,6611799\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki rozmawia\u0142 z Joe Bidenem. W\u015br\u00f3d temat\u00f3w m.in. energia atomowa\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-rozmawial-z-joe-bidenem-wsrod-tematow-m-i/000GSKO5GBAFCE0S-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki spotka\u0142 si\u0119 na Zamku Kr\u00f3lewskim w Warszawie z prezydentem USA Joe Bidenem. Politycy rozmawiali m.in. o kwestiach gospodarczych, sprawach bezpiecze\u0144stwa energetycznego oraz rozwoju energetyki j\u0105drowej w Polsce. &quot;Bliskie relacje przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na strategiczn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 gospodarcz\u0105&quot; - napisa\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller na Twitterze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-rozmawial-z-joe-bidenem-wsrod-tematow-m-i,nId,6611799", "date_published": "2023-02-21 18:33:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 znanego alpinisty. Jego cia\u0142o znaleziono w kanadyjskich g\u00f3rach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-znanego-alpinisty-jego-cialo-znaleziono-w-kanadyjskic,nId,6611603\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 znanego alpinisty. Jego cia\u0142o znaleziono w kanadyjskich g\u00f3rach\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-znanego-alpinisty-jego-cialo-znaleziono-w-kanadyjskic/000GSJX9C4H46HW7-C321.jpg\" /></a>Znany alpinista Zach Milligan zosta\u0142 znaleziony martwy w kanadyjskich g\u00f3rach 11 lutego. M\u0119\u017cczyzna przez 13 lat mieszka\u0142 w jaskini w Parku Narodowym Yosemite. Jego najbli\u017csi opisuj\u0105 go jako zdolnego alpinist\u0119, podziwiaj\u0105 jego osobowo\u015b\u0107 i spos\u00f3b patrzenia na \u015bwiat. W wywiadzie w 2021 roku Milligan stwierdzi\u0142, \u017ce kiedy si\u0119 wspina, czuje, jakby &quot;by\u0142 w magicznym miejscu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-znanego-alpinisty-jego-cialo-znaleziono-w-kanadyjskic,nId,6611603", "date_published": "2023-02-21 17:35:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biden wyszed\u0142 na spotkanie ze zgromadzonymi. Zebra\u0142 si\u0119 t\u0142um", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biden-wyszedl-na-spotkanie-ze-zgromadzonymi-zebral-sie-tlum,nId,6611762\"><img align=\"left\" alt=\"Biden wyszed\u0142 na spotkanie ze zgromadzonymi. Zebra\u0142 si\u0119 t\u0142um\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-wyszedl-na-spotkanie-ze-zgromadzonymi-zebral-sie-tlum/000GSKEDYOHFQDM1-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski prezydent Joe Biden wyg\u0142osi\u0142 w Warszawie historyczne przem\u00f3wienie. Po jego zako\u0144czeniu prezydent USA wykona\u0142 gest w stron\u0119 zgromadzonego t\u0142umu - ruszy\u0142 w kierunku dzieci, przykl\u0119kn\u0105\u0142 i zapozowa\u0142 z nimi do wsp\u00f3lnego zdj\u0119cia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biden-wyszedl-na-spotkanie-ze-zgromadzonymi-zebral-sie-tlum,nId,6611762", "date_published": "2023-02-21 17:30:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Joe Biden w Polsce. Przem\u00f3wienie prezydenta USA w Warszawie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-w-polsce-przemowienie-prezydenta-usa-w-warszawie,nId,6611457\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden w Polsce. Przem\u00f3wienie prezydenta USA w Warszawie\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-w-polsce-przemowienie-prezydenta-usa-w-warszawie/000GSK1P2125MPQK-C321.jpg\" /></a>Wczoraj wr\u00f3ci\u0142em z Ukrainy i mog\u0119 potwierdzi\u0107: Kij\u00f3w trzyma si\u0119 mocno! - m\u00f3wi\u0142 prezydent USA Joe Biden w czasie przem\u00f3wienia w Arkadach Kubickiego w Warszawie. To druga wizyta ameryka\u0144skiego przyw\u00f3dcy w Polsce w przeci\u0105gu roku. Ostatni raz go\u015bci\u0142 w naszym kraju w marcu 2022 roku. W\u00f3wczas swoje s\u0142owa kierowa\u0142 z dziedzi\u0144ca Zamku Kr\u00f3lewskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-w-polsce-przemowienie-prezydenta-usa-w-warszawie,nId,6611457", "date_published": "2023-02-21 16:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Agresywna klientka sklepu wysz\u0142a z siebie. Rzuca\u0142a broku\u0142ami w klient\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-agresywna-klientka-sklepu-wyszla-z-siebie-rzucala-brokulami-,nId,6611562\"><img align=\"left\" alt=\"Agresywna klientka sklepu wysz\u0142a z siebie. Rzuca\u0142a broku\u0142ami w klient\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/agresywna-klientka-sklepu-wyszla-z-siebie-rzucala-brokulami/000GSJVMNKX19AND-C321.jpg\" /></a>Agresywna klientka sklepu nie potrafi\u0142a opanowa\u0107 swojej z\u0142o\u015bci i rzuci\u0142a broku\u0142ami w dziewczyny, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142y j\u0105 uspokoi\u0107. Zanim dosz\u0142o do uwiecznionego na nagraniu wideo ataku, kobieta wesz\u0142a w sprzeczk\u0119 z m\u0119\u017cczyzn\u0105, poniewa\u017c odebra\u0142 telefon, skanuj\u0105c produkty przy kasie samoobs\u0142ugowej. To najprawdopodobniej czas oczekiwania sprawi\u0142 wybuch jej frustracji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-agresywna-klientka-sklepu-wyszla-z-siebie-rzucala-brokulami-,nId,6611562", "date_published": "2023-02-21 16:29:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyst\u0105pienie Andrzej Dudy. Zabra\u0142 g\u0142os przed Joe Bidenem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wystapienie-andrzej-dudy-zabral-glos-przed-joe-bidenem,nId,6611589\"><img align=\"left\" alt=\"Wyst\u0105pienie Andrzej Dudy. Zabra\u0142 g\u0142os przed Joe Bidenem\" src=\"https://i.iplsc.com/wystapienie-andrzej-dudy-zabral-glos-przed-joe-bidenem/000GSJZJ9BS45EKN-C321.jpg\" /></a>- Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce mogli\u015bmy si\u0119 spotka\u0107 w tych wyj\u0105tkowych okoliczno\u015bciach, okoliczno\u015bciach wizyty prezydenta Joe Bidena. Spotykamy si\u0119 w wyj\u0105tkowym miejscu, w Warszawie - stolicy Polski, pod Zamkiem Kr\u00f3lewskim, kt\u00f3ry jest symbolem \u015bwietno\u015bci II Rzeczypospolitej - powiedzia\u0142 Andrzej Duda podczas swojego wyst\u0105pienia w Arkadach Kubickiego w ogrodach Zamku Kr\u00f3lewskiego w Warszawie. Polski prezydent zabra\u0142 g\u0142os na kilkana\u015bcie minut przed planowanym wyst\u0105pieniem Joe Bidena. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wystapienie-andrzej-dudy-zabral-glos-przed-joe-bidenem,nId,6611589", "date_published": "2023-02-21 16:18:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Floryda: Aligator zaatakowa\u0142 85-latk\u0119. Kobieta ratowa\u0142a psa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-aligator-zaatakowal-85-latke-kobieta-ratowala-psa,nId,6611556\"><img align=\"left\" alt=\"Floryda: Aligator zaatakowa\u0142 85-latk\u0119. Kobieta ratowa\u0142a psa\" src=\"https://i.iplsc.com/floryda-aligator-zaatakowal-85-latke-kobieta-ratowala-psa/000GSJS9HRGWAM9I-C321.jpg\" /></a>85-letnia kobieta pr\u00f3bowa\u0142a uratowa\u0107 psa przed atakiem 10-metrowego aligatora. Niestety, sama przyp\u0142aci\u0142a to \u017cyciem. Tragiczne zdarzenie mia\u0142o miejsce na Florydzie w USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-aligator-zaatakowal-85-latke-kobieta-ratowala-psa,nId,6611556", "date_published": "2023-02-21 15:42:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin zanudzi\u0142 s\u0142uchaczy. W trakcie or\u0119dzia przysn\u0105\u0142 Miedwiediew", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-zanudzil-sluchaczy-w-trakcie-oredzia-przysnal-miedwied,nId,6611505\"><img align=\"left\" alt=\"Putin zanudzi\u0142 s\u0142uchaczy. W trakcie or\u0119dzia przysn\u0105\u0142 Miedwiediew\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-zanudzil-sluchaczy-w-trakcie-oredzia-przysnal-miedwied/000GSJIVPFWBT6FP-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin we wtorek wyg\u0142osi\u0142 or\u0119dzie do narodu, zwi\u0105zane z rocznic\u0105 inwazji na Ukrain\u0119. Rosyjski przyw\u00f3dca nie zdo\u0142a\u0142 jednak wszystkich porwa\u0107 swoimi s\u0142owami. Wielu spo\u015br\u00f3d zgromadzonych zwyczajnie przysn\u0119\u0142o w trakcie wyst\u0105pienia swojego lidera. W\u015br\u00f3d nich znale\u017ali si\u0119 m.in. sam Dmitrij Miedwiediew czy szef rosyjskiego MSZ Siergiej \u0141awrow. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-zanudzil-sluchaczy-w-trakcie-oredzia-przysnal-miedwied,nId,6611505", "date_published": "2023-02-21 15:25:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn oskar\u017ca Szojgu o zdrad\u0119 stanu. \"Dzia\u0142a przeciwko mnie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-oskarza-szojgu-o-zdrade-stanu-dziala-przeciwko-mnie,nId,6611487\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn oskar\u017ca Szojgu o zdrad\u0119 stanu. &quot;Dzia\u0142a przeciwko mnie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-oskarza-szojgu-o-zdrade-stanu-dziala-przeciwko-mnie/000GSJJIHURCF36M-C321.jpg\" /></a>- Szojgu i Gerasimow dzia\u0142aj\u0105 przeciwko mnie, to zdrada stanu - grzmia\u0142 szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn w swoim przem\u00f3wieniu zamieszczonym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Zdaniem dow\u00f3dcy wagnerowc\u00f3w najwy\u017csi urz\u0119dnicy na Kremlu powstrzymuj\u0105 dostawy broni i amunicji dla bojownik\u00f3w w okolicach Bachmutu, przez co jednostki z\u0142o\u017cone z wi\u0119\u017ani\u00f3w i skaza\u0144c\u00f3w ponosz\u0105 znaczne straty na tym odcinku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-oskarza-szojgu-o-zdrade-stanu-dziala-przeciwko-mnie,nId,6611487", "date_published": "2023-02-21 15:11:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksperci: W\u0142adimir Putin obni\u017cy\u0142 oczekiwania co do sukces\u00f3w w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-eksperci-wladimir-putin-obnizyl-oczekiwania-co-do-sukcesow-w,nId,6611431\"><img align=\"left\" alt=\"Eksperci: W\u0142adimir Putin obni\u017cy\u0142 oczekiwania co do sukces\u00f3w w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/eksperci-wladimir-putin-obnizyl-oczekiwania-co-do-sukcesow-w/000GSI6H0VHTMPOC-C321.jpg\" /></a>Joe Biden przy\u0107mi\u0142 przem\u00f3wienie W\u0142adimira Putina - uwa\u017caj\u0105 eksperci, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142a Interia. - Putin i jego otoczenie nie by\u0142o w stanie wymy\u015bli\u0107 nic nowego, co mia\u0142oby tak\u0105 moc ra\u017cenia, jak wizyta prezydenta USA w Kijowie - m\u00f3wi Beata G\u00f3rka-Winter, analityk ds. bezpiecze\u0144stwa mi\u0119dzynarodowego. Komentatorzy zwracaj\u0105 te\u017c uwag\u0119 na zmian\u0119 postawy Putina. Wed\u0142ug nich prezydent Rosji by\u0142 mniej konfrontacyjny ni\u017c we wcze\u015bniejszych wyst\u0105pieniach i znacz\u0105co obni\u017cy\u0142 oczekiwania co do dalszych rosyjskich sukces\u00f3w w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-eksperci-wladimir-putin-obnizyl-oczekiwania-co-do-sukcesow-w,nId,6611431", "date_published": "2023-02-21 15:07:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Rosyjski plan przej\u0119cia kontroli nad Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosyjski-plan-przejecia-kontroli-nad-bialorusia,nId,6611525\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosyjski plan przej\u0119cia kontroli nad Bia\u0142orusi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosyjski-plan-przejecia-kontroli-nad-bialorusia/000GSJJXO99K0DT1-C321.jpg\" /></a>Wewn\u0119trzny dokument Kremla opisuje szczeg\u00f3\u0142owe plany stopniowej aneksji Bia\u0142orusi \u2013 podaj\u0105 niemieckie media. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-rosyjski-plan-przejecia-kontroli-nad-bialorusia,nId,6611525", "date_published": "2023-02-21 14:42:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awaria zamiast W\u0142adimira Putina. Incydent podczas or\u0119dzia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-awaria-zamiast-wladimira-putina-incydent-podczas-oredzia,nId,6611497\"><img align=\"left\" alt=\"Awaria zamiast W\u0142adimira Putina. Incydent podczas or\u0119dzia\" src=\"https://i.iplsc.com/awaria-zamiast-wladimira-putina-incydent-podczas-oredzia/000GSIL7DH9VLGEQ-C321.jpg\" /></a>Podczas or\u0119dzia prezydenta Rosji dosz\u0142o do powa\u017cnego incydentu. Strona internetowa Wszechrosyjskiego Pa\u0144stwowego Przedsi\u0119biorstwa Telewizyjnego i Radiowego (VGTRK) uleg\u0142a awarii. Zamiast wyst\u0105pienia W\u0142adimira Putina, Rosjanie dostali komunikat o pracach technicznych. Rosyjska agencja informacyjna RIA Novosti poinformowa\u0142a, \u017ce dosz\u0142o do ataku hackerskiego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-awaria-zamiast-wladimira-putina-incydent-podczas-oredzia,nId,6611497", "date_published": "2023-02-21 14:23:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaostrzenie prawa na Bia\u0142orusi. Kara \u015bmierci za zdrad\u0119 stanu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaostrzenie-prawa-na-bialorusi-kara-smierci-za-zdrade-stanu,nId,6611451\"><img align=\"left\" alt=\"Zaostrzenie prawa na Bia\u0142orusi. Kara \u015bmierci za zdrad\u0119 stanu\" src=\"https://i.iplsc.com/zaostrzenie-prawa-na-bialorusi-kara-smierci-za-zdrade-stanu/000GSI92SV0EXM9E-C321.jpg\" /></a>Izba ni\u017csza bia\u0142oruskiego parlamentu uchwali\u0142a zmiany w kodeksie karnym. To m.in. mo\u017cliwo\u015b\u0107 karania \u015bmierci\u0105 za zdrad\u0119 stanu oraz odpowiedzialno\u015b\u0107 karna za &quot;dyskredytacj\u0119 armii&quot;. Ustawa wymaga jeszcze akceptacji wy\u017cszej Izby i podpisu Alaksandra \u0141ukaszenki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaostrzenie-prawa-na-bialorusi-kara-smierci-za-zdrade-stanu,nId,6611451", "date_published": "2023-02-21 13:53:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksperci komentuj\u0105 wyst\u0105pienie W\u0142adimira Putina. \"Litania k\u0142amstw\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksperci-komentuja-wystapienie-wladimira-putina-litania-klam,nId,6611424\"><img align=\"left\" alt=\"Eksperci komentuj\u0105 wyst\u0105pienie W\u0142adimira Putina. &quot;Litania k\u0142amstw&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/eksperci-komentuja-wystapienie-wladimira-putina-litania-klam/000GSI9AC4LNFA2J-C321.jpg\" /></a>- Cele wyst\u0105pienia rosyjskiego przyw\u00f3dcy s\u0105 oczywiste - m\u00f3wi Interii Robert Pszczel, by\u0142y szef biura informacji NATO w Moskwie. - Po pierwsze chodzi o mobilizacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, po drugie o jasne przes\u0142anie do \u015bwiata, \u017ce Rosja nie ma w planie zako\u0144czenia wojny - zauwa\u017ca. Wyst\u0105pienie Putina komentuje te\u017c Anna Maria Dyner, analityczka ds. Rosji z PISM. - Pojawi\u0142o si\u0119 co\u015b, co nie wybrzmiewa\u0142o do tej pory tak dosadnie, czyli krytyka oligarch\u00f3w. Putin m\u00f3wi\u0142 o elitach rosyjskich, kt\u00f3re bogaci\u0142y si\u0119 w Rosji, a wydawa\u0142y pieni\u0105dze na Zachodzie. To...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksperci-komentuja-wystapienie-wladimira-putina-litania-klam,nId,6611424", "date_published": "2023-02-21 13:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Joe Biden: USA potrzebuj\u0105 Polski, jak Polska potrzebuje USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-usa-potrzebuja-polski-jak-polska-potrzebuje-usa,nId,6611461\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden: USA potrzebuj\u0105 Polski, jak Polska potrzebuje USA\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-usa-potrzebuja-polski-jak-polska-potrzebuje-usa/000GSIFABCU7GNYU-C321.jpg\" /></a>- Dzi\u0119kuj\u0119 za wizyt\u0119 w Kijowie. To by\u0142o spektakularne, strategiczne posuni\u0119cie, wzmacniaj\u0105ce morale Ukrainy - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda na wtorkowym spotkaniu z prezydentem USA Joe Bidenem. Wizyt\u0119 Bidena w Kijowie okre\u015bli\u0142 jako &quot;sygna\u0142 odpowiedzialno\u015bci USA za bezpiecze\u0144stwo \u015bwiat i Europy&quot;. Joe Biden podzi\u0119kowa\u0142 za wsparcie Polski dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. - To niezwyk\u0142e, co zrobili\u015bcie - podkre\u015bli\u0142 prezydent USA. - Stany Zjednoczone potrzebuj\u0105 Polski tak samo, jak Polska potrzebuje Stan\u00f3w Zjednoczonych - zapewni\u0142 prezydent USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-usa-potrzebuja-polski-jak-polska-potrzebuje-usa,nId,6611461", "date_published": "2023-02-21 13:25:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Duda: Dzi\u0119kuj\u0119 za wizyt\u0119 w Kijowie. To by\u0142o spektakularne posuni\u0119cie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-duda-dziekuje-za-wizyte-w-kijowie-to-bylo-spektaku,nId,6611461\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Duda: Dzi\u0119kuj\u0119 za wizyt\u0119 w Kijowie. To by\u0142o spektakularne posuni\u0119cie\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-duda-dziekuje-za-wizyte-w-kijowie-to-bylo-spektaku/000GSIBBLQXISGTS-C321.jpg\" /></a>- Dzi\u0119kuj\u0119 za wizyt\u0119 w Kijowie; to by\u0142o spektakularne, strategiczne posuni\u0119cie, wzmacniaj\u0105ce morale Ukrainy - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda na wtorkowym spotkaniu z prezydentem USA Joe Bidenem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-duda-dziekuje-za-wizyte-w-kijowie-to-bylo-spektaku,nId,6611461", "date_published": "2023-02-21 13:25:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ambasador USA wezwany do rosyjskiego MSZ za \"agresywny kurs Waszyngtonu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-usa-wezwany-do-rosyjskiego-msz-za-agresywny-kurs-w,nId,6611430\"><img align=\"left\" alt=\"Ambasador USA wezwany do rosyjskiego MSZ za &quot;agresywny kurs Waszyngtonu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ambasador-usa-wezwany-do-rosyjskiego-msz-za-agresywny-kurs-w/000GSI5L8GKK5YGF-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych wezwa\u0142o ameryka\u0144sk\u0105 ambasador Lynne Tracy - podaje agencja Reutera. Powodem jest coraz bardziej &quot;agresywny kurs\u201d Waszyngtonu w sprawie Ukrainy. USA s\u0105 oskar\u017cane o zwi\u0119kszanie zaanga\u017cowania w konflikt. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ambasador-usa-wezwany-do-rosyjskiego-msz-za-agresywny-kurs-w,nId,6611430", "date_published": "2023-02-21 13:22:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czo\u0142owy chi\u0144ski dyplomata uda\u0142 si\u0119 do Rosji. Zach\u00f3d zaniepokojony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolowy-chinski-dyplomata-udal-sie-do-rosji-zachod-zaniepoko,nId,6611447\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142owy chi\u0144ski dyplomata uda\u0142 si\u0119 do Rosji. Zach\u00f3d zaniepokojony\" src=\"https://i.iplsc.com/czolowy-chinski-dyplomata-udal-sie-do-rosji-zachod-zaniepoko/000GSI7DL4P96433-C321.jpg\" /></a>Kiedy prezydent USA uda\u0142 si\u0119 do Kijowa, demonstruj\u0105c swoje poparcie dla walcz\u0105cej Ukrainy, r\u00f3wnie\u017c Chiny wys\u0142a\u0142y wyra\u017any sygna\u0142 \u015bwiatu. Szef chi\u0144skiej dyplomacji uda\u0142 si\u0119 do Rosji. Te dwie podr\u00f3\u017ce, kt\u00f3re zbieg\u0142y si\u0119 w czasie, potwierdzaj\u0105 pog\u0142\u0119bienie si\u0119 podzia\u0142\u00f3w - komentuj\u0105 ameryka\u0144skie media. Na Zachodzie narastaj\u0105 obawy, \u017ce Chiny udziel\u0105 Rosji militarnego wsparcia. - To podstawowe zmartwienie w Bia\u0142ym Domu - twierdzi dziennikarz \u015bledczy Christo Grozew. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolowy-chinski-dyplomata-udal-sie-do-rosji-zachod-zaniepoko,nId,6611447", "date_published": "2023-02-21 13:19:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofa statku na Morzu Czarnym. Jednostka zaton\u0119\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-statku-na-morzu-czarnym-jednostka-zatonela,nId,6611415\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa statku na Morzu Czarnym. Jednostka zaton\u0119\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-statku-na-morzu-czarnym-jednostka-zatonela/000GSI1KQ390AGGU-C321.jpg\" /></a>Na Morzu Czarnym zaton\u0105\u0142 statek do przewozu materia\u0142\u00f3w suchych. Rosyjscy ratownicy przeprowadzili akcj\u0119 ewakuacyjn\u0105. Uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 11 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-statku-na-morzu-czarnym-jednostka-zatonela,nId,6611415", "date_published": "2023-02-21 12:59:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Wykolei\u0142 si\u0119 poci\u0105g z Kijowa do Warszawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-ukraina-wykoleil-sie-pociag-z-kijowa-do-warszawy,nId,6611374\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Wykolei\u0142 si\u0119 poci\u0105g z Kijowa do Warszawy\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wykoleil-sie-pociag-z-kijowa-do-warszawy/000GSHWL5OXNHI2S-C321.jpg\" /></a>W przeddzie\u0144 wizyty Joe Bidena w Kijowie dosz\u0142o do wypadku jedynego poci\u0105gu \u0142\u0105cz\u0105cego Kij\u00f3w z Warszaw\u0105. W wypadku, kt\u00f3ry zdarzy\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 na Wo\u0142yniu, nikt nie odni\u00f3s\u0142 obra\u017ce\u0144. Ukrai\u0144ska prokuratura wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia. Przypomnijmy, \u017ce prezydent USA podr\u00f3\u017cowa\u0142 do ukrai\u0144skiej stolicy poci\u0105giem z Przemy\u015bla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-ukraina-wykoleil-sie-pociag-z-kijowa-do-warszawy,nId,6611374", "date_published": "2023-02-21 12:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sztuczna inteligencja przechytrzona. Robot Kopernik mia\u0142 poda\u0107 liczb\u0119 Pi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sztuczna-inteligencja-przechytrzona-robot-kopernik-mial-poda,nId,6611211\"><img align=\"left\" alt=\"Sztuczna inteligencja przechytrzona. Robot Kopernik mia\u0142 poda\u0107 liczb\u0119 Pi\" src=\"https://i.iplsc.com/sztuczna-inteligencja-przechytrzona-robot-kopernik-mial-poda/000GSGWHNWJ0EYQR-C321.jpg\" /></a>- Pewna m\u0142oda, poszukuj\u0105ca wiedzy osoba postanowi\u0142a zaskoczy\u0107 Robota Kopernika - powiedzia\u0142a Interii rzeczniczka Centrum Nauki Kopernik Katarzyna Nowicka. - Poprosi\u0142a maszyn\u0119 o rozwini\u0119cie liczby Pi - przekaza\u0142a. Maszyna m\u00f3wi\u0142a, m\u00f3wi\u0142a, m\u00f3wi\u0142a.... Pracownicy centrum, aby zako\u0144czy\u0107 przeci\u0105gaj\u0105cy si\u0119 w niesko\u0144czono\u015b\u0107 proces, musieli wyda\u0107 specjalne polecenie sztucznej inteligencji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sztuczna-inteligencja-przechytrzona-robot-kopernik-mial-poda,nId,6611211", "date_published": "2023-02-21 12:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kulisy wizyty Joe Bidena w Ukrainie. \"Dobrze jest by\u0107 z powrotem w Kijowie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kulisy-wizyty-joe-bidena-w-ukrainie-dobrze-jest-byc-z-powrot,nId,6611286\"><img align=\"left\" alt=\"Kulisy wizyty Joe Bidena w Ukrainie. &quot;Dobrze jest by\u0107 z powrotem w Kijowie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kulisy-wizyty-joe-bidena-w-ukrainie-dobrze-jest-byc-z-powrot/000GSHT4K3SO5LL6-C321.jpg\" /></a>Poznali\u015bmy wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w przylotu Joe Bidena do Europy. Prezydent USA przyby\u0142 dzie\u0144 wcze\u015bniej ni\u017c podawano. Zrobi\u0142 to, aby odwiedzi\u0107 Kij\u00f3w i tym gestem okaza\u0107 solidarno\u015b\u0107 z narodem ukrai\u0144skim. We wtorek po po\u0142udniu Biden wyst\u0105pi w Warszawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kulisy-wizyty-joe-bidena-w-ukrainie-dobrze-jest-byc-z-powrot,nId,6611286", "date_published": "2023-02-21 11:40:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "iPhone sprzedany za ponad 63 tys. dolar\u00f3w. Przez lata le\u017ca\u0142 na p\u00f3\u0142ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iphone-sprzedany-za-ponad-63-tys-dolarow-przez-lata-lezal-na,nId,6611259\"><img align=\"left\" alt=\"iPhone sprzedany za ponad 63 tys. dolar\u00f3w. Przez lata le\u017ca\u0142 na p\u00f3\u0142ce\" src=\"https://i.iplsc.com/iphone-sprzedany-za-ponad-63-tys-dolarow-przez-lata-lezal-na/000GSHK17MMAGJ9R-C321.jpg\" /></a>Oryginalnie zapakowany, nieu\u017cywany iPhone pierwszej generacji z 2007 roku sta\u0142 si\u0119 hitem internetowej aukcji w USA. Nowy w\u0142a\u015bciciel zap\u0142aci\u0142 za smartfon od Apple ponad 63 tys. dolar\u00f3w, czyli r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 oko\u0142o 280 tys. z\u0142otych. Dotychczasowa w\u0142a\u015bcicielka telefonu otrzyma\u0142a go przed laty w prezencie od znajomych, nie rozpakowa\u0142a i od\u0142o\u017cy\u0142a na p\u00f3\u0142k\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iphone-sprzedany-za-ponad-63-tys-dolarow-przez-lata-lezal-na,nId,6611259", "date_published": "2023-02-21 11:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ustawa o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Prezydent skierowa\u0142 wniosek do TK", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-sadzie-najwyzszym-prezydent-skierowal-wniosek-do-tk,nId,6611344\"><img align=\"left\" alt=\"Ustawa o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Prezydent skierowa\u0142 wniosek do TK\" src=\"https://i.iplsc.com/ustawa-o-sadzie-najwyzszym-prezydent-skierowal-wniosek-do-tk/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda skierowa\u0142 wniosek do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego ws. nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym - poinformowa\u0142a Kancelaria Prezydenta. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-sadzie-najwyzszym-prezydent-skierowal-wniosek-do-tk,nId,6611344", "date_published": "2023-02-21 11:23:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Masz dom? Pa\u0144stwo dop\u0142aci ci do wymiany pieca, pompy ciep\u0142a, fotowoltaiki, a nawet... kredytu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-masz-dom-panstwo-doplaci-ci-do-wymiany-pieca-pompy-ciepla-fo,nId,6611306\"><img align=\"left\" alt=\"Masz dom? Pa\u0144stwo dop\u0142aci ci do wymiany pieca, pompy ciep\u0142a, fotowoltaiki, a nawet... kredytu\" src=\"https://i.iplsc.com/masz-dom-panstwo-doplaci-ci-do-wymiany-pieca-pompy-ciepla-fo/000ETQRMACXOM5RF-C321.jpg\" /></a>Dop\u0142ata do wymiany pieca, fotowoltaiki, a nawet do kredytu. Sprawd\u017a, z jakich ulg i dofinansowa\u0144 mo\u017cesz skorzysta\u0107, je\u015bli w tym roku planujesz modernizacj\u0119 lub budow\u0119 domu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-masz-dom-panstwo-doplaci-ci-do-wymiany-pieca-pompy-ciepla-fo,nId,6611306", "date_published": "2023-02-21 11:01:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Senat obraduje. Zajmie si\u0119 nowel\u0105 Kodeksu wyborczego i ustaw\u0105 wiatrakow\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senat-obraduje-zajmie-sie-nowela-kodeksu-wyborczego-i-ustawa,nId,6611326\"><img align=\"left\" alt=\"Senat obraduje. Zajmie si\u0119 nowel\u0105 Kodeksu wyborczego i ustaw\u0105 wiatrakow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/senat-obraduje-zajmie-sie-nowela-kodeksu-wyborczego-i-ustawa/000GSHNKAAK1F5CA-C321.jpg\" /></a>Rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 dwudniowe posiedzenie Senatu. Senatorowie zajm\u0105 si\u0119 m.in. nowelizacj\u0105 Kodeksu wyborczego, zak\u0142adaj\u0105c\u0105 zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do lokali wyborczych dla mieszka\u0144c\u00f3w ma\u0142ych miejscowo\u015bci oraz tzw. ustaw\u0105 wiatrakow\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senat-obraduje-zajmie-sie-nowela-kodeksu-wyborczego-i-ustawa,nId,6611326", "date_published": "2023-02-21 11:00:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141acina wr\u00f3ci do szk\u00f3\u0142? Dyrektorzy czarno to widz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lacina-wroci-do-szkol-dyrektorzy-czarno-to-widza,nId,6611251\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141acina wr\u00f3ci do szk\u00f3\u0142? Dyrektorzy czarno to widz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/lacina-wroci-do-szkol-dyrektorzy-czarno-to-widza/000GSHL4GI9OOF48-C321.jpg\" /></a>J\u0119zyk \u0142aci\u0144ski mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do szk\u00f3\u0142 od przysz\u0142ego roku szkolnego. Takie rozporz\u0105dzenie podpisa\u0142 minister Czarnek - uczniowie klas VII i VIII szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz w liceach i technikach b\u0119d\u0105 mogli wybra\u0107 \u0142acin\u0119 zamiast drugiego j\u0119zyka obcego nowo\u017cytnego. Czy b\u0119dzie mia\u0142 kto \u0142aciny uczy\u0107? - Polskim \u0142acinnikom mo\u017ce by\u0107 trudno wr\u00f3ci\u0107 do szk\u00f3\u0142. Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 z samych lekcji \u0142aciny nie b\u0119d\u0105 mogli si\u0119 utrzyma\u0107 - m\u00f3wi Interii nauczycielka j\u0119zyka \u0142aci\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lacina-wroci-do-szkol-dyrektorzy-czarno-to-widza,nId,6611251", "date_published": "2023-02-21 10:51:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zastrzeli\u0142a kobiet\u0119. Chce wyj\u015b\u0107 z wi\u0119zienia, bo \"jej p\u0142\u00f3d jest niewinny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zastrzelila-kobiete-chce-wyjsc-z-wiezienia-bo-jej-plod-jest-,nId,6611305\"><img align=\"left\" alt=\"Zastrzeli\u0142a kobiet\u0119. Chce wyj\u015b\u0107 z wi\u0119zienia, bo &quot;jej p\u0142\u00f3d jest niewinny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zastrzelila-kobiete-chce-wyjsc-z-wiezienia-bo-jej-plod-jest/000GSHHSJQ3A4SKK-C321.jpg\" /></a>Natalia Harrell twierdzi, \u017ce zabicie przez ni\u0105 matki trojga dzieci to niewystarczaj\u0105cy pow\u00f3d, by trzyma\u0107 j\u0105 w wi\u0119zieniu. 24-latka t\u0142umaczy si\u0119 swoj\u0105 ci\u0105\u017c\u0105 - wed\u0142ug niej nienarodzone dziecko nie powinno znajdowa\u0107 si\u0119 za kratami, chyba \u017ce... samo by\u0142oby oskar\u017cone o przest\u0119pstwo. Adwokaci kobiety z\u0142o\u017cyli wniosek o to, by p\u0142\u00f3d, wraz z kobiet\u0105, &quot;wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zastrzelila-kobiete-chce-wyjsc-z-wiezienia-bo-jej-plod-jest-,nId,6611305", "date_published": "2023-02-21 10:25:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent USA Joe Biden w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3296635,iAId,443136\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent USA Joe Biden w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-usa-joe-biden-w-polsce/000GSHCH2QJJ2M2C-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek przed godz. 23:15 na lotnisku Chopina w Warszawie wyl\u0105dowa\u0142 Air Force One z prezydentem USA na pok\u0142adzie. G\u0142\u00f3wnym punktem wizyty Joe Bidena w Polsce jest przem\u00f3wienie, kt\u00f3re wyg\u0142osi w Arkadach Kubickiego w ogrodach Zamku Kr\u00f3lewskiego w Warszawie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3296635,iAId,443136", "date_published": "2023-02-21 09:39:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jecha\u0142a pod pr\u0105d, doprowadzi\u0142a do wypadku. Oskar\u017cy\u0142a innych kierowc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jechala-pod-prad-doprowadzila-do-wypadku-oskarzyla-innych-ki,nId,6611244\"><img align=\"left\" alt=\"Jecha\u0142a pod pr\u0105d, doprowadzi\u0142a do wypadku. Oskar\u017cy\u0142a innych kierowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/jechala-pod-prad-doprowadzila-do-wypadku-oskarzyla-innych-ki/000GSH6SW657K9ME-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczne zachowanie 20-letniej Anessii Jines z Florydy mog\u0142o doprowadzi\u0107 do tragedii. Kobieta jecha\u0142a z du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 pod pr\u0105d i pr\u00f3bowa\u0142a zderzy\u0107 si\u0119 z innymi, prawid\u0142owo jad\u0105cymi pojazdami. Ostatecznie uderzy\u0142a w auto prowadzone przez 71-letni\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra dozna\u0142a powa\u017cnych obra\u017ce\u0144. Przyby\u0142ych na miejsce policjant\u00f3w zaskoczy\u0142y t\u0142umaczenia sprawczyni wypadku, kt\u00f3ra o szale\u0144cz\u0105 jazd\u0119 obwini\u0142a... innych kierowc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jechala-pod-prad-doprowadzila-do-wypadku-oskarzyla-innych-ki,nId,6611244", "date_published": "2023-02-21 09:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konserwator zabytk\u00f3w prosi o pomoc. Zagin\u0105\u0142 archeolog Zbigniew Jeli\u0144ski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konserwator-zabytkow-prosi-o-pomoc-zaginal-archeolog-zbignie,nId,6611221\"><img align=\"left\" alt=\"Konserwator zabytk\u00f3w prosi o pomoc. Zagin\u0105\u0142 archeolog Zbigniew Jeli\u0144ski\" src=\"https://i.iplsc.com/konserwator-zabytkow-prosi-o-pomoc-zaginal-archeolog-zbignie/000GSGYU62TW657J-C321.jpg\" /></a>Zagin\u0105\u0142 Zbigniew Jeli\u0144ski, archeolog Urz\u0119du Ochrony Zabytk\u00f3w w Rzeszowie. Wojew\u00f3dzki konserwator ochrony zabytk\u00f3w oraz policja prosz\u0105 o kontakt wszystkie osoby, kt\u00f3re mog\u0105 mie\u0107 informacje o m\u0119\u017cczy\u017anie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konserwator-zabytkow-prosi-o-pomoc-zaginal-archeolog-zbignie,nId,6611221", "date_published": "2023-02-21 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Mobilizacja w Rosji obejmie student\u00f3w studi\u00f3w dziennych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-mobilizacja-w-rosji-obejmie-studentow-studi,nId,6611207\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: Mobilizacja w Rosji obejmie student\u00f3w studi\u00f3w dziennych\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-mobilizacja-w-rosji-obejmie-studentow-studi/000GSH0799K5YE3A-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski wywiad wojskowy informuje, \u017ce w Rosji trwaj\u0105 przygotowania do mobilizacji student\u00f3w studi\u00f3w dziennych do armii. W Nowosybirsku i Tomsku powstaje infrastruktura, kt\u00f3ra ma pom\u00f3c w rozdawaniu wezwa\u0144. Kolejna fala poboru ma zosta\u0107 przeprowadzona przed 1 kwietnia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-mobilizacja-w-rosji-obejmie-studentow-studi,nId,6611207", "date_published": "2023-02-21 09:25:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na co choruje Joe Biden? Ostatnie wyniki bada\u0144 prezydenta USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-co-choruje-joe-biden-ostatnie-wyniki-badan-prezydenta-usa,nId,6611175\"><img align=\"left\" alt=\"Na co choruje Joe Biden? Ostatnie wyniki bada\u0144 prezydenta USA\" src=\"https://i.iplsc.com/na-co-choruje-joe-biden-ostatnie-wyniki-badan-prezydenta-usa/000GSH2DCS1NBIOW-C321.jpg\" /></a>W pierwszej po\u0142owie lutego prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Biden przeszed\u0142 badania kontrolne. Wed\u0142ug lekarzy jego wyniki nie uleg\u0142y pogorszeniu, mo\u017cna wr\u0119cz m\u00f3wi\u0107 o poprawie. Nie znaczy to, \u017ce 80-letni polityk jest w pe\u0142ni zdrowy. W publicznym raporcie mo\u017cemy znale\u017a\u0107 informacje o wielu schorzeniach prezydenta USA. Jaki jest stan zdrowia i na co choruje Joe Biden?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-co-choruje-joe-biden-ostatnie-wyniki-badan-prezydenta-usa,nId,6611175", "date_published": "2023-02-21 09:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Or\u0119dzie W\u0142adimira Putina do Zgromadzenia Federalnego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oredzie-wladimira-putina-do-zgromadzenia-federalnego,nId,6611184\"><img align=\"left\" alt=\"Or\u0119dzie W\u0142adimira Putina do Zgromadzenia Federalnego\" src=\"https://i.iplsc.com/oredzie-wladimira-putina-do-zgromadzenia-federalnego/000GSH6TMT9UI0IK-C321.jpg\" /></a>Trwa or\u0119dzie W\u0142adimira Putina przed Zgromadzeniem Federalnym. - Kij\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142 zdoby\u0107 bro\u0144 j\u0105drow\u0105 - stwierdzi\u0142 prezydent Rosji. Po wyst\u0105pieniu maj\u0105 odby\u0107 si\u0119 posiedzenia obu izb rosyjskiego parlamentu. Artyku\u0142 aktualizowany na bie\u017c\u0105co. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-oredzie-wladimira-putina-do-zgromadzenia-federalnego,nId,6611184", "date_published": "2023-02-21 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Raport C40 wywo\u0142a\u0142 awantur\u0119. Ekspertka: Powinni\u015bmy ogranicza\u0107 spo\u017cycie mi\u0119sa", "description": "<p>- Powinni\u015bmy ogranicza\u0107 spo\u017cycie mi\u0119sa. By\u0107 mo\u017ce nie tak radykalnie, jak proponuj\u0105 autorzy raportu, bo na wszystko potrzebny jest czas. Zmiana nawyk\u00f3w \u017cywieniowych jest jednak zasadna i konieczna. Ju\u017c nie ma czasu na czcze dyskusje, bo przespali\u015bmy lata - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 dr Agnieszka Rze\u0144ca, ekspertka z Uniwersytetu \u0141\u00f3dzkiego. To odpowied\u017a na raport grupy C40 Cities, do kt\u00f3rej nale\u017cy tak\u017ce Warszawa. Dokument wywo\u0142a\u0142 awantur\u0119, poniewa\u017c postuluje, by nie je\u015b\u0107 mi\u0119sa, nabia\u0142u, nie kupowa\u0107 zbyt wielu ubra\u0144 i ograniczy\u0107 podr\u00f3\u017ce...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-raport-c40-wywolal-awanture-ekspertka-powinnismy-ograniczac-,nId,6609297", "date_published": "2023-02-21 08:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ira\u0144ska fundacja nagrodzi\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 Salmana Rushdiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iranska-fundacja-nagrodzila-mezczyzne-ktory-zaatakowal-salma,nId,6611165\"><img align=\"left\" alt=\"Ira\u0144ska fundacja nagrodzi\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 Salmana Rushdiego\" src=\"https://i.iplsc.com/iranska-fundacja-nagrodzila-mezczyzne-ktory-zaatakowal-salma/000GSGQ2BGDG8Q0U-C321.jpg\" /></a>Fundacja z Iranu wyrazi\u0142a uznanie dla cz\u0142owieka, kt\u00f3ry w zesz\u0142ym roku zaatakowa\u0142 pisarza Salmana Rushdiego. W nagrod\u0119 przyznano mu 1000 metr\u00f3w kwadratowych ziemi rolnej. Pisarz Salman Rushdie straci\u0142 wzrok w jednym oku i w\u0142adz\u0119 w lewej r\u0119ce w rezultacie ataku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iranska-fundacja-nagrodzila-mezczyzne-ktory-zaatakowal-salma,nId,6611165", "date_published": "2023-02-21 08:15:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wenecja: Kana\u0142y wysuszone. Ruch gondoli niemo\u017cliwy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wenecja-kanaly-wysuszone-ruch-gondoli-niemozliwy,nId,6611190\"><img align=\"left\" alt=\"Wenecja: Kana\u0142y wysuszone. Ruch gondoli niemo\u017cliwy\" src=\"https://i.iplsc.com/wenecja-kanaly-wysuszone-ruch-gondoli-niemozliwy/000GSGPQH59UJ67L-C321.jpg\" /></a>Wenecja mierzy si\u0119 z wyj\u0105tkowo niskim poziomem w\u00f3d w kana\u0142ach. Przemieszczanie si\u0119 gondoli, taks\u00f3wek wodnych i karetek pogotowia jest praktycznie niemo\u017cliwe. Cho\u0107 ca\u0142e W\u0142ochy stoj\u0105 w obliczu suszy, to sytuacja mo\u017ce si\u0119 diametralnie zmieni\u0107 w najbli\u017cszych dniach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wenecja-kanaly-wysuszone-ruch-gondoli-niemozliwy,nId,6611190", "date_published": "2023-02-21 08:12:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sonda\u017c: Polacy czekaj\u0105 od Bidena wsparcia i wys\u0142ania kolejnych \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-polacy-czekaja-od-bidena-wsparcia-i-wyslania-kolejnyc,nId,6611164\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Polacy czekaj\u0105 od Bidena wsparcia i wys\u0142ania kolejnych \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-polacy-czekaja-od-bidena-wsparcia-i-wyslania-kolejnyc/000GSGOV2KPU6C5R-C321.jpg\" /></a>Polacy spodziewaj\u0105 si\u0119, \u017ce w trakcie wizyty Joe Bidena w Polsce padn\u0105 s\u0142owa wsparcia oraz deklaracje kolejnego uzbrojenia dla Ukrainy - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla &quot;Dziennika Gazety Prawnej&quot; i RMF FM. Z kolei w badaniu IBRiS dla &quot;Rzeczpospolitej&quot; niemal po\u0142owa Polak\u00f3w stwierdzi\u0142a, \u017ce odwiedziny Bidena ugruntuj\u0119 pozycj\u0119 Polski jako lidera pomocy Ukrainie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-polacy-czekaja-od-bidena-wsparcia-i-wyslania-kolejnyc,nId,6611164", "date_published": "2023-02-21 07:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podejrzana kula na japo\u0144skiej pla\u017cy. Wezwano wojsko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-podejrzana-kula-na-japonskiej-plazy-wezwano-wojsko,nId,6611158\"><img align=\"left\" alt=\"Podejrzana kula na japo\u0144skiej pla\u017cy. Wezwano wojsko\" src=\"https://i.iplsc.com/podejrzana-kula-na-japonskiej-plazy-wezwano-wojsko/000GSGBBG7PVC4H6-C321.jpg\" /></a>Na jedn\u0105 z japo\u0144skich pla\u017c morze wyrzuci\u0142o podejrzany obiekt. Oko\u0142o 20 metr\u00f3w od brzegu le\u017cy kula, kt\u00f3r\u0105 odkry\u0142 spaceruj\u0105cy w okolicy mieszkaniec. Kiedy policja dotar\u0142a na miejsce, zamkn\u0119\u0142a teren wok\u00f3\u0142, a na miejsce wezwano specjalist\u00f3w z armii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-podejrzana-kula-na-japonskiej-plazy-wezwano-wojsko,nId,6611158", "date_published": "2023-02-21 07:45:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekspert: Biden to polityk, kt\u00f3ry wie, jak skutecznie uderzy\u0107 w Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ekspert-biden-to-polityk-ktory-wie-jak-skutecznie-uderzyc-w-,nId,6609757\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert: Biden to polityk, kt\u00f3ry wie, jak skutecznie uderzy\u0107 w Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-biden-to-polityk-ktory-wie-jak-skutecznie-uderzyc-w/000GSELQW0CNCOEX-C321.jpg\" /></a>- Joe Biden doskonale zdaje sobie spraw\u0119, z kim prowadzi rozgrywk\u0119. To jest polityk, kt\u00f3ry zajmuje si\u0119 polityk\u0105 zagraniczn\u0105 od dekad. Polityk, kt\u00f3ry mierzy\u0142 si\u0119 ju\u017c z W\u0142adimirem Putinem jako wiceprezydent USA w czasach Baracka Obamy, kiedy pozostawa\u0142 sceptyczny wobec polityki resetu, jak\u0105 prowadzi\u0142a \u00f3wczesna ameryka\u0144ska administracja - m\u00f3wi Interii amerykanista Andrzej Kohut. Dodaje te\u017c, \u017ce ca\u0142a polityczna kariera obecnego prezydenta USA przygotowywa\u0142a go do obecnej konfrontacji z Putinem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ekspert-biden-to-polityk-ktory-wie-jak-skutecznie-uderzyc-w-,nId,6609757", "date_published": "2023-02-21 07:23:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Dawno tak mnie nikt nie ora\u0142\". Pierwszy dzie\u0144 Marianny Schreiber w wojsku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dawno-tak-mnie-nikt-nie-oral-pierwszy-dzien-marianny-schreib,nId,6611128\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Dawno tak mnie nikt nie ora\u0142&quot;. Pierwszy dzie\u0144 Marianny Schreiber w wojsku\" src=\"https://i.iplsc.com/dawno-tak-mnie-nikt-nie-oral-pierwszy-dzien-marianny-schreib/000GSG8MMINRW9K4-C321.jpg\" /></a>Marianna Schreiber wst\u0105pi\u0142a do wojska. Za\u0142o\u017cycielka partii Mam Do\u015b\u0107 2023, a prywatnie \u017cona ministra \u0141ukasza Schreibera od poniedzia\u0142ku bierze udzia\u0142 w \u0107wiczeniach wojskowych. Swoimi pierwszymi wra\u017ceniami podzieli\u0142a si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. &quot;Wolny, niezale\u017cny elektron to najci\u0119\u017cszy i najtrudniejszy byt w wojsku&quot; - napisa\u0142a na Twitterze. &quot;Dawno tak mnie nikt nie 'ora\u0142'&quot; - doda\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dawno-tak-mnie-nikt-nie-oral-pierwszy-dzien-marianny-schreib,nId,6611128", "date_published": "2023-02-21 07:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka tworzy obron\u0119 terytorialn\u0105. \"M\u0119\u017cczyzna musi zna\u0107 si\u0119 na broni\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-tworzy-obrone-terytorialna-mezczyzna-musi-znac-si,nId,6611134\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka tworzy obron\u0119 terytorialn\u0105. &quot;M\u0119\u017cczyzna musi zna\u0107 si\u0119 na broni&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-tworzy-obrone-terytorialna-mezczyzna-musi-znac-si/0007XISSRTVY6YF5-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka zarz\u0105dzi\u0142 utworzenie nowej ochotniczej obrony terytorialnej. Jak wyja\u015bni\u0142, chodzi o to, by Bia\u0142orusini nauczyli si\u0119, jak &quot;obchodzi\u0107 si\u0119 z broni\u0105&quot; i byli gotowi odpowiedzie\u0107 na akt agresji. Si\u0142y obrony terytorialnej mog\u0105 liczy\u0107 do 100-150 tys. ochotnik\u00f3w. Armia zawodowa w tym kraju ma oko\u0142o 48 tys. \u017co\u0142nierzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-tworzy-obrone-terytorialna-mezczyzna-musi-znac-si,nId,6611134", "date_published": "2023-02-21 07:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wizyta Joe Bidena w Polsce. Lista utrudnie\u0144 w Warszawie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wizyta-joe-bidena-w-polsce-lista-utrudnien-w-warszawie,nId,6611127\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta Joe Bidena w Polsce. Lista utrudnie\u0144 w Warszawie\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-joe-bidena-w-polsce-lista-utrudnien-w-warszawie/000GSG5F1LXWQ1WJ-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z wizyt\u0105 Joe Bidena, mieszka\u0144cy stolicy musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami na ulicach miasta. Szczeg\u00f3lnie widoczne s\u0105 w okolicach hotelu Marriott i placu Zamkowego. Policja wstrzyma ruch w czasie przejazdu kolumn rz\u0105dowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wizyta-joe-bidena-w-polsce-lista-utrudnien-w-warszawie,nId,6611127", "date_published": "2023-02-21 06:25:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe limity dla emeryt\u00f3w ju\u017c za kilka dni. Tobie te\u017c ZUS mo\u017ce zawiesi\u0107 wyp\u0142aty?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-limity-dla-emerytow-juz-za-kilka-dni-tobie-tez-zus-moze,nId,6609720\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe limity dla emeryt\u00f3w ju\u017c za kilka dni. Tobie te\u017c ZUS mo\u017ce zawiesi\u0107 wyp\u0142aty?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-limity-dla-emerytow-juz-za-kilka-dni-tobie-tez-zus-moze/000GSEF2SCCNAHJB-C321.jpg\" /></a>Od 1 marca 2023 roku b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 nowe limity dorabiania do emerytury. Niekt\u00f3rzy pracuj\u0105cy emeryci i renci\u015bci musz\u0105 szczeg\u00f3lnie uwa\u017ca\u0107, by ich nie przekroczy\u0107. W\u00f3wczas ich \u015bwiadczenie mo\u017ce nie tylko zosta\u0107 zmniejszone, ale nawet zawieszone. Ile emeryt mo\u017ce dorobi\u0107 na emeryturze? Jakie b\u0119d\u0105 nowe kwoty? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-limity-dla-emerytow-juz-za-kilka-dni-tobie-tez-zus-moze,nId,6609720", "date_published": "2023-02-21 06:15:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyciek\u0142 tajny plan Rosjan. \"Strategiczne cele na kierunku bia\u0142oruskim\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyciekl-tajny-plan-rosjan-strategiczne-cele-na-kierunku-bial,nId,6611116\"><img align=\"left\" alt=\"Wyciek\u0142 tajny plan Rosjan. &quot;Strategiczne cele na kierunku bia\u0142oruskim&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wyciekl-tajny-plan-rosjan-strategiczne-cele-na-kierunku-bial/000GSG394CEXJX3N-C321.jpg\" /></a>&quot;Strategiczne cele Federacji Rosyjskiej na kierunku bia\u0142oruskim&quot; - tak zatytu\u0142owany dokument mia\u0142 jesieni\u0105 2021 roku trafi\u0107 do Dimitrija Kozaka, zast\u0119pcy szefa rosyjskiej administracji prezydenckiej. Znajduje si\u0119 w nim strategia dzia\u0142a\u0144 Rosji, dzi\u0119ki kt\u00f3rym Moskwa ca\u0142kowicie podporz\u0105dkuje sobie Mi\u0144sk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyciekl-tajny-plan-rosjan-strategiczne-cele-na-kierunku-bial,nId,6611116", "date_published": "2023-02-21 06:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejne trz\u0119sienie ziemi w Turcji. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b nie \u017cyje, niemal 300 rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-trzesienie-ziemi-w-turcji-szesc-osob-nie-zyje-niemal,nId,6611117\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne trz\u0119sienie ziemi w Turcji. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b nie \u017cyje, niemal 300 rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-trzesienie-ziemi-w-turcji-szesc-osob-nie-zyje-niemal/000GSG37J8J3QIB4-C321.jpg\" /></a>Ro\u015bnie bilans ofiar poniedzia\u0142kowego trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re ponownie nawiedzi\u0142o po\u0142udniow\u0105 Turcj\u0119. Wed\u0142ug najnowszych danych, podawanych przez agencj\u0119 Reutera za stacj\u0105 telewizyjn\u0105 CNN Turk zgin\u0119\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b, a 294 zosta\u0142y ranne. Dzie\u0144 wcze\u015bniej informowano o trzech zabitych i 218 rannych, </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-trzesienie-ziemi-w-turcji-szesc-osob-nie-zyje-niemal,nId,6611117", "date_published": "2023-02-21 06:02:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144ski kongresmen: Wizyta Bidena w Kijowie to jasny sygna\u0142 dla Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-kongresmen-wizyta-bidena-w-kijowie-to-jasny-sygn,nId,6611115\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski kongresmen: Wizyta Bidena w Kijowie to jasny sygna\u0142 dla Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-kongresmen-wizyta-bidena-w-kijowie-to-jasny-sygn/000GSG2TPLYY1962-C321.jpg\" /></a>Przy d\u017awi\u0119kach syren alarmowych, prezydent Biden sta\u0142 z prezydentem Ze\u0142enskim na ulicach Kijowa i potwierdzi\u0142 niezachwiane zobowi\u0105zanie Zachodu na rzecz Ukrainy i jej zwyci\u0119stwa - powiedzia\u0142 kongresmen Demokrat\u00f3w Mike Quigley. Jego zdaniem sceny z wizyta Joe Bidena w Ukrainie pokaza\u0142y, jak\u0105 kl\u0119sk\u0105 okaza\u0142a si\u0119 inwazja Putina. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-kongresmen-wizyta-bidena-w-kijowie-to-jasny-sygn,nId,6611115", "date_published": "2023-02-21 05:53:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "15 punkt\u00f3w Nawalnego. Chce rosyjskich rekompensat dla Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-15-punktow-nawalnego-chce-rosyjskich-rekompensat-dla-ukrainy,nId,6611113\"><img align=\"left\" alt=\"15 punkt\u00f3w Nawalnego. Chce rosyjskich rekompensat dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/15-punktow-nawalnego-chce-rosyjskich-rekompensat-dla-ukrainy/000GSG1SPBHFP951-C321.jpg\" /></a>Przestrzegania granic Ukrainy z 1991 roku uznanych przez Moskw\u0119, ustalenia warunk\u00f3w rekompensaty dla Kijowa, jak i powstrzymania &quot;agresji Putina&quot;, co le\u017cy w interesie Rosji - m.in. tego chcia\u0142by Aleksiej Nawalny, czo\u0142owy rosyjski opozycjonista, kt\u00f3ry przebywa w kolonii karnej. W przeddzie\u0144 rocznicy napa\u015bci Rosji na Ukrain\u0119 opublikowa\u0142 15-punktowy plan swojej platformy politycznej. Wskazuje w nim tak\u017ce, \u017ce jego kraj musi i\u015b\u0107 europejsk\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 rozwoju, bo &quot;nie ma innej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-15-punktow-nawalnego-chce-rosyjskich-rekompensat-dla-ukrainy,nId,6611113", "date_published": "2023-02-21 05:52:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144skie media o Joe Bidenie: Przewodzi Europie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanskie-media-o-joe-bidenie-przewodzi-europie,nId,6611108\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144skie media o Joe Bidenie: Przewodzi Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanskie-media-o-joe-bidenie-przewodzi-europie/000GSFPGWQ210VHS-C321.jpg\" /></a>Gdyby Ukraina zale\u017ca\u0142a tylko od Europy, by\u0142aby ju\u017c rosyjska - pisa\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik &quot;Washington Post&quot;, przytaczaj\u0105c wypowiedzi ameryka\u0144skich i zagranicznych analityk\u00f3w na temat wizyty Joe Bidena w Kijowie. Eksperci stwierdzili, \u017ce zar\u00f3wno wizyta w Kijowie, jak i w Warszawie pokazuj\u0105, kto faktycznie przewodzi Europie. Zwr\u00f3cono uwag\u0119 na &quot;skromniejsze wysi\u0142ki Niemiec i Francji&quot;. Biden zosta\u0142 doceniony za odwag\u0119, a przyjazd do Kijowa traktowany jest jako cios we W\u0142adimira Putina. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanskie-media-o-joe-bidenie-przewodzi-europie,nId,6611108", "date_published": "2023-02-21 05:16:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 363. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-363-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3804,akt,210554\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 363. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-363-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GSFNNGQDO9AL9-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-363-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3804,akt,210554", "date_published": "2023-02-21 04:50:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 363. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-363-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3804,akt,210642\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 363. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-363-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GSFNNGQDO9AL9-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-363-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3804,akt,210642", "date_published": "2023-02-21 04:50:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 363. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-363-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3804,akt,210749\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 363. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-363-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GSFNNGQDO9AL9-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-363-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3804,akt,210749", "date_published": "2023-02-21 04:50:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]