[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki wtorkowego losowania Eurojackpot. Czy pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana", "description": "<img alt=\"Wyniki wtorkowego losowania Eurojackpot. Czy pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wn6i5w-eurojackpot-s-shutterstock743570785-4780960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Zwyci\u0119ski kupon zosta\u0142 wys\u0142any w Danii. W Polsce najwy\u017csze by\u0142y wygrane pi\u0105tego stopnia. Oto wyniki Eurojackpot z 21 lutego 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia210223-padla-glowna-wygrana-6770579?source=rss", "date_published": "2023-02-21 20:39:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odczyty gorsze od oczekiwa\u0144. Analitycy o recesji konsumenckiej", "description": "<img alt=\"Odczyty gorsze od oczekiwa\u0144. Analitycy o recesji konsumenckiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ra7iel-warszawa-ulica-tlum-ludzie-nataly-reinch-shutterstock523956709-6708831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2023 roku czeka nas recesja konsumencka i relatywna odporno\u015b\u0107 aktywno\u015bci inwestycyjnej - ocenili ekonomi\u015bci PKO Banku Polskiego. W komentarzu do wtorkowych danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego ocenili, \u017ce spadek sprzeda\u017cy detalicznej w styczniu jest gorszym odczytem od oczekiwa\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/gus-dane-sprzedazy-detalicznej-komentarz-analitykow-banku-pko-bp-6770551?source=rss", "date_published": "2023-02-21 20:07:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ekspert CNN o roli Polski w konflikcie na Ukrainie. \"Absolutnie centralna\"", "description": "<img alt=\"Ekspert CNN o roli Polski w konflikcie na Ukrainie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3xrur7-joe-biden-6770414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden sprawi\u0142, \u017ce jedno\u015b\u0107\u00a0NATO, wsparcie dla Ukrainy w tej wojnie, przeciwstawienie si\u0119 prezydentowi Rosji W\u0142adimirowi Putinowi i zagro\u017ceniu ze strony Rosji, jest absolutnie definiuj\u0105c\u0105 lini\u0105 jego prezydentury - stwierdzi\u0142 dziennikarz Jim Sciutto, g\u0142\u00f3wny ekspert CNN do spraw bezpiecze\u0144stwa w rozmowie z Marcinem Wron\u0105, korespondentem Fakt\u00f3w TVN w USA. Doda\u0142, \u017ce rola Polski w konflikcie jest \"absolutnie centralna\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosja-ukraina-dziennikarz-cnn-jim-sciutto-o-roli-polski-w-konflikcie-w-tvn24-6770492?source=rss", "date_published": "2023-02-21 19:17:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przywracany jest ruch na ulicach, tramwaje wracaj\u0105 na swoje trasy", "description": "<img alt=\"Przywracany jest ruch na ulicach, tramwaje wracaj\u0105 na swoje trasy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-08cctb-na-czesci-ulic-przywracany-jest-juz-ruch-6770519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przywracany jest ju\u017c ruch ko\u0142owy w Alejach Jerozolimskich, Nowym \u015awiecie, Krakowskim Przedmie\u015bciu w Warszawie. To jednak jeszcze nie koniec utrudnie\u0144 na sto\u0142ecznych drogach zwi\u0105zanych z wizyt\u0105 Joe Bidena, prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/joe-biden-w-warszawie-przywracany-jest-ruch-na-ulicach-tramwaje-wracaja-na-swoje-trasy-6770531?source=rss", "date_published": "2023-02-21 18:59:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pomieszczenie spali\u0142o si\u0119 ca\u0142kowicie, trzy osoby zd\u0105\u017cy\u0142y wyj\u015b\u0107 przed przyjazdem stra\u017cak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Pomieszczenie spali\u0142o si\u0119 ca\u0142kowicie, trzy osoby zd\u0105\u017cy\u0142y wyj\u015b\u0107 przed przyjazdem stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vo6et1-pozar-pomieszczenia-socjalnego-w-gorze-kalwarii-6770456/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W G\u00f3rze Kalwarii po\u017car obj\u0105\u0142 jedno z pomieszcze\u0144 w budynku socjalnym. Trzy osoby ewakuowa\u0142y si\u0119 przed przyjazdem stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/gora-kalwaria-pozar-w-pomieszczeniu-nalezacym-do-lokali-socjalnych-6770430?source=rss", "date_published": "2023-02-21 18:26:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 22.02. Miejscami mr\u00f3z zar\u00f3wno w nocy, jak i za dnia", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 22.02. Miejscami mr\u00f3z zar\u00f3wno w nocy, jak i za dnia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xovc18-noc-bedzie-mrozna-5615845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na \u015brod\u0119 22.02. W nocy w cz\u0119\u015bci kraju prognozowany jest mr\u00f3z, a drogi i chodniki mog\u0105 by\u0107 niebezpiecznie \u015bliskie z powodu go\u0142oledzi. Ujemne warto\u015bci na termometrach b\u0119d\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 w niekt\u00f3rych regionach tak\u017ce za dnia. Spodziewane s\u0105 te\u017c opady deszczu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-2202-miejscami-mroz-zarowno-w-nocy-jak-i-za-dnia-6770195?source=rss", "date_published": "2023-02-21 17:59:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Joe Biden do Polak\u00f3w: Wiecie to lepiej ni\u017c jakikolwiek inny nar\u00f3d. Wiecie, co oznacza solidarno\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Prezydent Joe Biden do Polak\u00f3w: Wiecie to lepiej ni\u017c jakikolwiek inny nar\u00f3d. Wiecie, co oznacza solidarno\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vcpneu-joe-biden-6770396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych wyg\u0142osi\u0142 we wtorek przem\u00f3wienie w Warszawie. Jego cz\u0119\u015b\u0107 po\u015bwi\u0119ci\u0142 Polsce i Polakom. - Polska to wie, wy to wiecie. Wiecie to lepiej ni\u017c jakikolwiek inny nar\u00f3d. Wiecie, co oznacza solidarno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 Joe Biden.\u00a0Zwracaj\u0105c si\u0119 do Polak\u00f3w, o\u015bwiadczy\u0142: \"wasza hojno\u015b\u0107 i gotowo\u015b\u0107 do otwarcia swoich serc i dom\u00f3w - to niezwyk\u0142e\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/joe-biden-w-polsce-zwrocil-sie-do-polakow-wiecie-lepiej-niz-jakikolwiek-inny-narod-co-oznacza-solidarnosc-6770287?source=rss", "date_published": "2023-02-21 17:36:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Obra\u017ca\u0142 policjant\u00f3w\", zosta\u0142 zatrzymany. Z odsiecz\u0105 ruszyli dwaj koledzy", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-beop22-policjant-z-zatrzymanym-mezczyzna-6770215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zostali wezwani do interwencji domowej. Ju\u017c na ulicy zauwa\u017cyli agresywnego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Jak podaj\u0105 funkcjonariusze, 51-latek nie stosowa\u0142 si\u0119 do ich polece\u0144 i naruszy\u0142 ich nietykalno\u015b\u0107. Kiedy zosta\u0142 zatrzymany, z odsiecz\u0105 ruszyli dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/serock-zaczal-obrazac-policjantow-i-zostal-zatrzymany-dwaj-mezczyzni-ruszyli-mu-na-ratunek-6770189?source=rss", "date_published": "2023-02-21 17:34:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najwy\u017cszy stopie\u0144 alertu hydrologicznego na po\u0142udniu Polski", "description": "<img alt=\"Najwy\u017cszy stopie\u0144 alertu hydrologicznego na po\u0142udniu Polski\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vaewr0-obowiazuja-ostrzezenia-hydrologiczne-5397360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wysokie stany wody wyst\u0119puj\u0105 we wtorek w wielu regionach Polski. IMGW wyda\u0142 alerty hydrologiczne w po\u0142udniowej i p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci kraju. Jak poinformowa\u0142o Wojew\u00f3dzkie Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego w Opolu, na Widawie mo\u017cliwe s\u0105 przekroczenia stan\u00f3w ostrzegawczych i alarmowych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/najwyzszy-stopien-alertu-hydrologicznego-na-poludniu-polski-6770201?source=rss", "date_published": "2023-02-21 16:19:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef chi\u0144skiej dyplomacji w Moskwie. Patruszew ostrzega przed \"kolektywnym Zachodem\"", "description": "<img alt=\"Szef chi\u0144skiej dyplomacji w Moskwie. Patruszew ostrzega przed \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r8vbk3-wang-yi-6770180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chiny pozostaj\u0105 kluczowe dla rosyjskiej polityki zagranicznej, a Pekin i Moskwa musz\u0105 wyst\u0119powa\u0107 wsp\u00f3lnie przeciwko Zachodowi - powiedzia\u0142 szefowi chi\u0144skiej dyplomacji Wangowi Yi sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Federacji Rosyjskiej Niko\u0142aj Patruszew w czasie spotkania w Moskwie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-szef-chinskiej-dyplomacji-w-moskwie-6770183?source=rss", "date_published": "2023-02-21 16:12:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wydali 258 milion\u00f3w euro na poci\u0105gi, kt\u00f3re nie mieszcz\u0105 si\u0119 w tunelach. Dymisje urz\u0119dnik\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wydali 258 milion\u00f3w euro na poci\u0105gi, kt\u00f3re nie mieszcz\u0105 si\u0119 w tunelach. Dymisje urz\u0119dnik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k41mhy-kolej-pociag-tory-asturia-hiszpania-shutterstock1484347484-6770182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj wa\u017cni hiszpa\u0144scy urz\u0119dnicy zrezygnowali ze swoich stanowisk po tym, jak wysz\u0142o na jaw, \u017ce zam\u00f3wione nowe poci\u0105gi s\u0105 zbyt szerokie w stosunku do tor\u00f3w i nie zmieszcz\u0105 si\u0119 w niekt\u00f3rych tunelach. Do dymisji podali si\u0119 sekretarz stanu ds. transportu i szef pa\u0144stwowego przewo\u017anika Renfe. Sprawa wywo\u0142a\u0142a fal\u0119 krytyki w kraju, a prac\u0119 ju\u017c wcze\u015bniej straci\u0142o dw\u00f3ch innych urz\u0119dnik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-wydala-258-milionow-euro-na-pociagi-ktore-nie-mieszcza-sie-w-tunelach-dymisje-urzednikow-6770114?source=rss", "date_published": "2023-02-21 16:08:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Narzeczona asystenta Kaczy\u0144skiego jest wicedyrektork\u0105 w KGHM. Sp\u00f3\u0142ka odpowiada", "description": "<img alt=\"Narzeczona asystenta Kaczy\u0144skiego jest wicedyrektork\u0105 w KGHM. Sp\u00f3\u0142ka odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-5dmq8h-maria-cholewinska-6770224/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    28-letnia Maria Cholewi\u0144ska, narzeczona Micha\u0142a Moskala, asystenta prezesa PiS, pracuje w pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ce KGHM Polska Mied\u017a i zarabia nawet 30 tysi\u0119cy z\u0142otych - ujawni\u0142y media. - Sp\u00f3\u0142ka podejmuje stosowne kroki organizacyjne i prawne celem ochrony tych informacji przed dost\u0119pem os\u00f3b trzecich - przekaza\u0142o KGHM w odpowiedzi na pytania TVN24 Biznes o stanowisko Marii Cholewi\u0144skiej, zakres jej obowi\u0105zk\u00f3w oraz wysoko\u015b\u0107 pensji w pa\u0144stwowej firmie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/maria-cholewiska-objela-stanowisko-wicedyrektorki-w-kghm-komentarz-kghm-miedz-6770038?source=rss", "date_published": "2023-02-21 15:56:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u00f3jcik: \u015bci\u0105galno\u015b\u0107 do funduszu alimentacyjnego wzros\u0142a trzykrotnie. Sprawdzamy", "description": "<img alt=\"W\u00f3jcik: \u015bci\u0105galno\u015b\u0107 do funduszu alimentacyjnego wzros\u0142a trzykrotnie. Sprawdzamy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yz576b-michal-wojcik-minister-w-kprm-6769991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy Solidarnej Polski, w tym ministrowie Zbigniew Ziobro i Micha\u0142 W\u00f3jcik, od dawna przekonuj\u0105, \u017ce za rz\u0105d\u00f3w Zjednoczonej Prawicy znacz\u0105co poprawi\u0142a si\u0119 \u015bci\u0105galno\u015b\u0107 aliment\u00f3w. W 2021 nawet trzykrotnie. Dane m\u00f3wi\u0105 co innego.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/wojcik-sciagalnosc-do-funduszu-alimentacyjnego-wzrosla-trzykrotnie-sprawdzamy-6411128?source=rss", "date_published": "2023-02-21 15:55:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142 na hulajnodze na przej\u015bcie dla pieszych, potr\u0105ci\u0142o go porsche. 39-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 na hulajnodze na przej\u015bcie dla pieszych, potr\u0105ci\u0142o go porsche. 39-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fz2rb8-wjechal-na-hulajnodze-na-przejscie-zostal-smiertelnie-potracony-przez-porsche-6770196/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    39-letni m\u0119\u017cczyzna wjecha\u0142 na hulajnodze elektrycznej na przej\u015bcie dla pieszych w Wieluniu (woj. \u0142\u00f3dzkie) i zosta\u0142 potr\u0105cony przez 33-latka kieruj\u0105cego porsche. Poszkodowany mimo reanimacji zmar\u0142. Droga by\u0142a zablokowana przez kilka godzin. Okoliczno\u015bci wypadku wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wielun-wjechal-na-hulajnodze-na-przejscie-dla-pieszych-potracilo-go-porsche-39-latek-zginal-na-miejscu-6770208?source=rss", "date_published": "2023-02-21 15:45:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Obiecuj\u0105ce testy m\u0119skiej pigu\u0142ki antykoncepcyjnej. Naukowcy: stuprocentowa skuteczno\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Obiecuj\u0105ce testy m\u0119skiej pigu\u0142ki antykoncepcyjnej. Naukowcy: stuprocentowa skuteczno\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kxkrr3-proszki-tabletki-lek-lekarstwa-shutterstock1071011276-6770106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaczyna dzia\u0142a\u0107 p\u00f3\u0142 godziny po za\u017cyciu, przez dwie godziny wykazuje stuprocentow\u0105 skuteczno\u015b\u0107, a po dobie nie wywiera ju\u017c \u017cadnego wp\u0142ywu na organizm. Ameryka\u0144scy naukowcy nazywaj\u0105 opracowan\u0105 przez siebie i przetestowan\u0105 na myszach pigu\u0142k\u0119 antykoncepcyjn\u0105 dla m\u0119\u017cczyzn \u015brodkiem potencjalnie \"zmieniaj\u0105cym regu\u0142y gry\".", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/meska-antykoncepcja-opracowano-pigulki-ktore-moga-zmienic-reguly-gry-6770062?source=rss", "date_published": "2023-02-21 15:37:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcesz mie\u0107 lepsze wyniki na studiach? Przesypiaj co najmniej tyle godzin", "description": "<img alt=\"Chcesz mie\u0107 lepsze wyniki na studiach? Przesypiaj co najmniej tyle godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4d3f6u-mniej-niz-szesc-godzin-snu-moze-wplywac-na-pogorszenie-ocen-na-studiach-6769750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy wykazali, \u017ce studenci, kt\u00f3rzy kr\u00f3tko \u015bpi\u0105, maj\u0105 ni\u017csz\u0105 \u015bredni\u0105 ocen. Ponadto, je\u015bli m\u0142odzi doro\u015bli \u015bpi\u0105 mniej, zaci\u0105gaj\u0105 tak zwany d\u0142ug snu, kt\u00f3ry mo\u017ce mie\u0107 fatalne konsekwencje dla zdrowia i samopoczucia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/chcesz-miec-lepsze-wyniki-na-studiach-przesypiaj-co-najmniej-tyle-godzin-6769686?source=rss", "date_published": "2023-02-21 15:13:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rodzicie skazani za zn\u0119canie si\u0119 nad rocznym synem", "description": "<img alt=\"Rodzicie skazani za zn\u0119canie si\u0119 nad rocznym synem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-czywc2-dziecko-szpital-6644903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Kielcach (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) wyda\u0142 wyrok w sprawie Cezarego G. i Alicji \u017b. Roczny syn pary w sierpniu trafi\u0142 do szpitala ze z\u0142amaniami r\u0119ki i nogi. Na kar\u0119 siedmiu lat pozbawienia wolno\u015bci skazany zosta\u0142 ojciec, matka ch\u0142opca us\u0142ysza\u0142a wyrok trzech lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/polska/rodzicie-skazani-za-znecanie-sie-nad-rocznym-synem-6770070?source=rss", "date_published": "2023-02-21 14:57:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inspektor ONZ: je\u015bli Iran wzbogaci\u0142 uran do 84 procent, to jest gotowy do budowy broni j\u0105drowej", "description": "<img alt=\"Inspektor ONZ: je\u015bli Iran wzbogaci\u0142 uran do 84 procent, to jest gotowy do budowy broni j\u0105drowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3wcxpm-iran-teheran-6765252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli Iran wzbogaci\u0142 uran do 84 procent, to jest gotowy do budowy broni j\u0105drowej - ostrzega izraelska inspektor ONZ do spraw nuklearnych doktor Naama Czarit Jaari w wypowiedzi dla dziennika \"Jerusalem Post\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-program-nuklearny-inspektor-onz-jesli-iran-wzbogacil-uran-do-84-procent-to-jest-gotowy-do-budowy-broni-jadrowej-6769989?source=rss", "date_published": "2023-02-21 14:43:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Slalomem, z promilami w organizmie wraca\u0142 do Holandii", "description": "<img alt=\"Slalomem, z promilami w organizmie wraca\u0142 do Holandii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1f8kpi-policjanci-zatrzymali-pieciu-pijanych-kierowcow-zdjecie-ilustracyjne-6770020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W powiecie garwoli\u0144skim zatrzymano pi\u0119ciu pijanych kierowc\u00f3w. Jak wskazuj\u0105 funkcjonariusze, jeden chcia\u0142 w takim stanie dojecha\u0107 do Holandii, inny kierowa\u0142 mimo s\u0105dowego zakazu, a trzeci uderzy\u0142 w s\u0142up i uciek\u0142 z miejsca zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/garwolin-policja-zatrzymala-pieciu-pijanych-kierowcow-6769953?source=rss", "date_published": "2023-02-21 14:43:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ta\u0144szy gaz dla piekarni. Senat zaproponowa\u0142 poszerzenie grupy firm", "description": "<img alt=\"Ta\u0144szy gaz dla piekarni. Senat zaproponowa\u0142 poszerzenie grupy firm\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vtme05-piekarnia-pieczywo-sklep-bulki-chleb-shutterstock273123827-6722719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senacka komisja bud\u017cetu i finans\u00f3w popar\u0142a we wtorek poprawk\u0119 do ustawy o post\u0119powaniu egzekucyjnym w administracji oraz niekt\u00f3rych innych ustaw, rozszerzaj\u0105c\u0105 grup\u0119 firm uprawnionych do ta\u0144szego gazu dla piekarni (200,17 z\u0142 za MWh). Jakie dodatkowe podmioty b\u0119d\u0105 mog\u0142y z oferty skorzysta\u0107?", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/tanszy-gaz-dla-piekarni-jest-propozycja-poszerzenia-grupy-firm-6769788?source=rss", "date_published": "2023-02-21 14:42:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie tylko \"Bestie\". Tak wygl\u0105da kolumna prezydenta USA", "description": "<img alt=\"Nie tylko \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5j65di-prezydenckie-bestie-za-nimi-pojazdy-cat-oddzialu-szturmowego-secret-service-warszawa-21-lutego-2023-6769992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden od poniedzia\u0142kowego wieczoru przebywa w Polsce, a na warszawskich ulicach mo\u017cna zaobserwowa\u0107 samochody z d\u0142ugiej kolumny prezydenckiej. Jakie pojazdy wchodz\u0105 w sk\u0142ad tej kolumny? Kto towarzyszy w niej ameryka\u0144skiemu przyw\u00f3dcy?", "link": "https://tvn24.pl/polska/joe-biden-w-warszawie-jakie-pojazdy-tworza-kolumne-prezydenta-usa-6769419?source=rss", "date_published": "2023-02-21 14:24:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utkn\u0119li w kosmosie na prawie rok przez awari\u0119 Sojuza", "description": "<img alt=\"Utkn\u0119li w kosmosie na prawie rok przez awari\u0119 Sojuza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vs3a4d-uszkodzenie-widoczne-w-kapsule-ms-22-6767818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Astronauci z Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej, kt\u00f3rzy utkn\u0119li na niej w wyniku uszkodzenia kapsu\u0142y transportowej, powr\u00f3c\u0105 na Ziemi\u0119 we wrze\u015bniu - przekaza\u0142a rosyjska agencja kosmiczna Roskosmos. Pocz\u0105tkowo misja zaplanowana by\u0142a na marzec, jednak z powodu problem\u00f3w technicznych zosta\u0142a ona prze\u0142o\u017cona o p\u00f3\u0142 roku. Astronauci trafili na stacj\u0119 we wrze\u015bniu 2022 roku, co oznacza, \u017ce sp\u0119dz\u0105 poza Ziemi\u0105 12 miesi\u0119cy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/kosmos-iss-kolejny-wyciek-opoznia-powrot-astronautow-z-miedzynarodowej-stacji-kosmicznej-6767532?source=rss", "date_published": "2023-02-21 14:19:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na rondzie uderzy\u0142a w latarni\u0119, jej auto dachowa\u0142o", "description": "<img alt=\"Na rondzie uderzy\u0142a w latarni\u0119, jej auto dachowa\u0142o \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1dr207-whatsapp-image-2023-02-21-at-12-6769564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zdarzenia dosz\u0142o na rondzie, u zbiegu ulicy Izbickiej i Prze\u0142\u0119czy. Osobowy samoch\u00f3d uderzy\u0142 najpierw w latarni\u0119, p\u00f3\u017aniej dachowa\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-na-rondzie-uderzyla-w-latarnie-auto-dachowalo-6769587?source=rss", "date_published": "2023-02-21 14:10:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Joe Biden w Warszawie. Ulice w \u015bcis\u0142ym centrum opustosza\u0142y, w mie\u015bcie nie ma kork\u00f3w. \"Brawa dla kieruj\u0105cych\"", "description": "<img alt=\"Joe Biden w Warszawie. Ulice w \u015bcis\u0142ym centrum opustosza\u0142y, w mie\u015bcie nie ma kork\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4w9iyf-pusta-ulica-czerniakowska-6769969/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z wizyt\u0105 prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Bidena w Warszawie wiele ulic w centrum miasta zosta\u0142o wy\u0142\u0105czonych z ruchu. Mimo to w mie\u015bcie prawie nie ma kork\u00f3w. Mieszka\u0144cy stolicy pos\u0142uchali apeli ratusza oraz policji i omijaj\u0105 \u015ar\u00f3dmie\u015bcie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/joe-biden-w-warszawie-ulice-w-scislym-centrum-opustoszaly-w-miescie-nie-ma-korkow-brawa-dla-kierujacych-6769905?source=rss", "date_published": "2023-02-21 14:06:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utkn\u0119li na g\u00f3rskim szlaku, wezwali na pomoc ratownik\u00f3w. Turystk\u0119 zwieziono na noszach", "description": "<img alt=\"Utkn\u0119li na g\u00f3rskim szlaku, wezwali na pomoc ratownik\u00f3w. Turystk\u0119 zwieziono na noszach\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-y2ih2w-turysci-w-tatrach-potrzebowali-pomocy-6769908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siedem godzin trwa\u0142a akcja Tatrza\u0144skiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego w rejonie prze\u0142\u0119czy pod Kop\u0105 Kondrack\u0105 z Tatrach. Pomoc wezwali tury\u015bci, kt\u00f3rzy nie byli w stanie kontynuowa\u0107 wycieczki podczas silnego wiatru.", "link": "https://tvn24.pl/polska/tatry-akcja-topr-pod-kopa-kondracka-turystka-zostala-zwieziona-na-noszach-6769901?source=rss", "date_published": "2023-02-21 14:03:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyzna\u0142 mi\u0142o\u015b\u0107 na prze\u015bcieradle. Gdy je rozwiesza\u0142, dosta\u0142 mandat", "description": "<img alt=\"Wyzna\u0142 mi\u0142o\u015b\u0107 na prze\u015bcieradle. Gdy je rozwiesza\u0142, dosta\u0142 mandat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zauqqw-za-baner-z-wyznaniem-milosnym-ukarano-go-mandatem-6769882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017c Miejska w Gda\u0144sku na gor\u0105cym uczynku z\u0142apa\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w nietypowy spos\u00f3b chcia\u0142 wyzna\u0107 mi\u0142o\u015b\u0107 swojej dziewczynie. Na bia\u0142ym prze\u015bcieradle napisa\u0142 tylko 3 s\u0142owa: \"Klaudia Ci\u0119 kocham\". Mia\u0142 pecha, bo gdy rozwiesza\u0142 baner, w okolicy przechodzi\u0142 patrol stra\u017cy miejskiej. Stra\u017cnicy ukarali zakochanego mandatem.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-za-baner-z-wyznaniem-milosnym-ukarano-go-mandatem-6769614?source=rss", "date_published": "2023-02-21 13:57:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amier\u0107 65-latka w aquaparku. Opr\u00f3cz ratownika zarzuty us\u0142ysza\u0142 te\u017c by\u0142y kierownik basenu", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 65-latka w aquaparku. Opr\u00f3cz ratownika zarzuty us\u0142ysza\u0142 te\u017c by\u0142y kierownik basenu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9gpooi-65-latek-zaslabl-w-aquaparku-w-suwalkach-5679450/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura postawi\u0142a zarzut niedope\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w by\u0142emu kierownikowi basenu w aquaparku w Suwa\u0142kach (woj. podlaskie), gdzie w zesz\u0142ym roku uton\u0105\u0142 65-latek. Bieg\u0142y stwierdzi\u0142 bowiem, \u017ce na terenie basenu powinno by\u0107 dw\u00f3ch ratownik\u00f3w, a by\u0142 akurat tylko jeden. By\u0142emu kierownikowi grozi  do trzech lat wi\u0119zienia. To o dwa lata mniej ni\u017c ratownikowi, kt\u00f3ry - jak przekaza\u0142a nam prokuratura - w czasie gdy 65-latek znikn\u0105\u0142 pod wod\u0105, by\u0142 zaj\u0119ty telefonem i nie obserwowa\u0142 basenu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-smierci-65-latka-w-aquaparku-oprocz-ratownika-zarzuty-uslyszal-tez-byly-kierownik-basenu-6769368?source=rss", "date_published": "2023-02-21 13:45:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Syn by\u0142ego prezydenta z zarzutami. Robert Mugabe Jr na imprezie demolowa\u0142 samochody", "description": "<img alt=\"Syn by\u0142ego prezydenta z zarzutami. Robert Mugabe Jr na imprezie demolowa\u0142 samochody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6dsmfi-robert-mugabe-jr-po-lewej-z-kolegami-6769579/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Syn by\u0142ego prezydenta Zimbabwe, 31-letni Robert Mugabe Jr, zosta\u0142 oskar\u017cony o zniszczenie samochod\u00f3w i innych przedmiot\u00f3w nale\u017c\u0105cych do jego znajomego - podaje miejscowy portal ZimLive.com. Straty wyceniono na 12 tysi\u0119cy dolar\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ju\u017c wypuszczony na wolno\u015b\u0107, zarzuty jednak podtrzymano.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/syn-bylego-prezydenta-zimbabwe-z-zarzutami-robert-mugabe-jr-na-imprezie-demolowal-samochody-6769670?source=rss", "date_published": "2023-02-21 13:29:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Pacjent z D\u00fcsseldorfu\" wyleczony z HIV metod\u0105 wysokiego ryzyka", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i1r3n2-coraz-mniej-osob-bada-sie-w-polsce-na-hiv-5509544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    53-letni pacjent z D\u00fcsseldorfu zosta\u0142 wyleczony z wirusa HIV - poinformowali naukowcy. W jego krwi od czterech lat nie ma ju\u017c \u015blad\u00f3w tego wirusa. Specjali\u015bci podkre\u015blaj\u0105 jednak, \u017ce zastosowana u niego metoda leczenia wi\u0105za\u0142a si\u0119 z wysokim ryzykiem, w zwi\u0105zku z czym jej powszechne zastosowanie jest ma\u0142o prawdopodobne.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiv-pacjent-z-dusseldorfu-wyleczony-metoda-wysokiego-ryzyka-6769039?source=rss", "date_published": "2023-02-21 13:27:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyj\u0119\u0142a \u017cywno\u015b\u0107 ze \u015bmietnika. Ochroniarz rozpyli\u0142 gaz, chcia\u0142 j\u0105 sku\u0107. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "description": "<img alt=\"Wyj\u0119\u0142a \u017cywno\u015b\u0107 ze \u015bmietnika. Ochroniarz rozpyli\u0142 gaz, chcia\u0142 j\u0105 sku\u0107. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4d1hnh-ewelina-glowacka-jest-freeganka-od-kilku-lat-6769654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bia\u0142ostocka freeganka Ewelina G\u0142owacka wyj\u0119\u0142a jedzenie ze \u015bmietnika jednego ze sklep\u00f3w. Zaczepi\u0142 j\u0105 ochroniarz, rozpyli\u0142 gaz i chcia\u0142 j\u0105 zaku\u0107 w kajdanki. S\u0105d\u00a0stwierdzi\u0142, \u017ce nie dosz\u0142o do kradzie\u017cy i prawomocnie uchyli\u0142 mandat, kt\u00f3ry kobieta przyj\u0119\u0142a od policji. Ochroniarzowi natomiast prokuratura przedstawi\u0142a zarzuty naruszenia nietykalno\u015bci cielesnej i przekroczenia uprawnie\u0144. Wnioskuje jednak do s\u0105du o warunkowe umorzenie post\u0119powania na rok.", "link": "https://tvn24.pl/polska/bialystok-rozpylil-gaz-i-chcial-skuc-freeganke-jest-wniosek-o-warunkowe-umorzenie-postepowania-6769477?source=rss", "date_published": "2023-02-21 13:26:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Joe Biden w Pa\u0142acu Prezydenckim. Ameryka\u0144ski hymn na powitanie", "description": "<img alt=\"Joe Biden w Pa\u0142acu Prezydenckim. Ameryka\u0144ski hymn na powitanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vacjdh-joe-biden-i-andrzej-duda-6769856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek wczesnym popo\u0142udniem Andrzej Duda powita\u0142 oficjalnie Joe Bidena przed wej\u015bciem do Pa\u0142acu Prezydenckiego. Po u\u015bcisku d\u0142oni i przedstawieniu delegacji prezydenci Polski i Stan\u00f3w Zjednoczonych wys\u0142uchali ameryka\u0144skiego hymnu. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej wybrzmia\u0142a tak\u017ce melodia Mazurka D\u0105browskiego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/joe-biden-w-polsce-hymn-usa-i-mazurek-dabrowskiego-podczas-oficjalnego-powitania-w-palacu-prezydenckim-6769643?source=rss", "date_published": "2023-02-21 13:20:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Joe Biden i Andrzej Duda. Rozmowy \"w w\u0105skim gronie\" w Pa\u0142acu Prezydenckim", "description": "<img alt=\"Joe Biden i Andrzej Duda. Rozmowy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u6pmzy-joe-biden-i-andrzej-duda-machaja-przed-palacem-prezydenckim-6769719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden zosta\u0142 oficjalnie przywitany w Polsce przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119. Uroczysto\u015b\u0107 odby\u0142a si\u0119 na dziedzi\u0144cu Pa\u0142acu Prezydenckiego. Nast\u0119pnie przyw\u00f3dcy udali si\u0119 na rozmowy w Pa\u0142acu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/joe-biden-w-polsce-oficjalne-powitanie-i-rozmowy-z-andrzejem-duda-w-palacu-prezydenckim-6769577?source=rss", "date_published": "2023-02-21 12:45:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chodzi\u0142 po osiedlu i grozi\u0142 maczet\u0105, podczas ucieczki uderzy\u0142 nastolatk\u0119", "description": "<img alt=\"Chodzi\u0142 po osiedlu i grozi\u0142 maczet\u0105, podczas ucieczki uderzy\u0142 nastolatk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mniild-mezczyzna-zostal-aresztowany-zdj-ilustracyjne-5781098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec O\u015bwi\u0119cimia (woj. ma\u0142opolskie) grozi\u0142 maczet\u0105 napotkanym na osiedlu nastolatkom. Uderzy\u0142 17-letni\u0105 dziewczyn\u0119 czekaj\u0105c\u0105 na przystanku. Po zatrzymaniu t\u0142umaczy\u0142 swoje zachowanie nadu\u017cywaniem alkoholu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/oswiecim-zatrzymany-mezczyzna-ktory-grozil-nastolatkom-maczeta-6769383?source=rss", "date_published": "2023-02-21 12:32:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Etna pod \u015bniegiem. Seria wypadk\u00f3w w\u015br\u00f3d zimowych zdobywc\u00f3w wulkanu", "description": "<img alt=\"Etna pod \u015bniegiem. Seria wypadk\u00f3w w\u015br\u00f3d zimowych zdobywc\u00f3w wulkanu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pw91pi-wspinacz-utknal-na-etnie-6769403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oscy ratownicy od kilku dni maj\u0105 pe\u0142ne r\u0119ce roboty. Poniewa\u017c Etna - czynny stratowulkan po\u0142o\u017cony na wybrze\u017cu Sycylii - pokry\u0142a si\u0119 grub\u0105 warstw\u0105 \u015bniegu, nie brakuje ch\u0119tnych do zdobycia jej w warunkach zimowych. Niestety nie zawsze jest to bezpieczne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/etna-pod-sniegiem-seria-wypadkow-wsrod-zimowych-zdobywcow-wulkanu-6769534?source=rss", "date_published": "2023-02-21 12:29:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Skazany za zab\u00f3jstwo zbieg\u0142 i zn\u00f3w zabi\u0142. Adwokaci pr\u00f3buj\u0105 zatrzyma\u0107 zaplanowan\u0105 na czwartek egzekucj\u0119", "description": "<img alt=\"Skazany za zab\u00f3jstwo zbieg\u0142 i zn\u00f3w zabi\u0142. Adwokaci pr\u00f3buj\u0105 zatrzyma\u0107 zaplanowan\u0105 na czwartek egzekucj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1jlpta-donald-david-dillbeck-6769525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adwokaci Donalda Davida Dillbecka, skazanego na kar\u0119 \u015bmierci w zwi\u0105zku z zab\u00f3jstwem z 1990 roku, walcz\u0105 o zmian\u0119 decyzji S\u0105du Najwy\u017cszego. Egzekucja wi\u0119\u017ania zaplanowana jest na najbli\u017cszy czwartek.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kara-smierci-dla-donalda-dillbecka-ma-zostac-stracony-23-lutego-6769569?source=rss", "date_published": "2023-02-21 12:28:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wraz z liczb\u0105 ofiar narasta krytyka wojny w rosyjskim internecie. \"Maszynka do mielenia mi\u0119sa\"", "description": "<img alt=\"Wraz z liczb\u0105 ofiar narasta krytyka wojny w rosyjskim internecie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w779gb-groby-najemnikow-rosyjskiej-grupy-wagnera-na-cmentarzu-w-poblizu-wsi-bakinskaja-w-obwodzie-krasnodarskim-w-rosji-6755321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wojna zabra\u0142a kolejn\u0105 blisk\u0105 mi osob\u0119\u2026 W imi\u0119 czego?!\" - pyta w swoim wpisie m\u0142oda Rosjanka, kt\u00f3rej partner zgin\u0105\u0142 na froncie. Na platformie VKontakte, rosyjskim odpowiedniku Facebooka, pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej post\u00f3w i komentarzy pot\u0119piaj\u0105cych wojn\u0119 w Ukrainie - informuje Sky News, przytaczaj\u0105c tre\u015b\u0107 takich wpis\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wraz-z-liczba-ofiar-narasta-krytyka-wojny-w-internecie-maszynka-do-mielenia-miesa-6769388?source=rss", "date_published": "2023-02-21 12:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Giorgia Meloni w Warszawie: W\u0142osi i Polacy, to jedyna dwa narody, kt\u00f3re wymieniaj\u0105 si\u0119 w swoich hymnach", "description": "<img alt=\"Giorgia Meloni w Warszawie: W\u0142osi i Polacy, to jedyna dwa narody, kt\u00f3re wymieniaj\u0105 si\u0119 w swoich hymnach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8mg3j0-mateusz-morawiecki-i-giorgia-meloni-6769528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier W\u0142och Giorgia Meloni z\u0142o\u017cy\u0142a w poniedzia\u0142ek wizyt\u0119 w Warszawie, gdzie spotka\u0142a si\u0119 z premierem Mateuszem Morawieckim. - Zawsze b\u0119dziemy dwoma siostrzanymi narodami - stwierdzi\u0142a Meloni na wsp\u00f3lnym nagraniu polityk\u00f3w zamieszczonym we wtorek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych polskiego szefa rz\u0105du. - Wsp\u00f3lnie wyznajemy r\u00f3wnie\u017c warto\u015bci dotycz\u0105ce przysz\u0142o\u015bci Europy - doda\u0142 Morawiecki.", "link": "https://tvn24.pl/polska/giorgia-meloni-w-warszawie-wlosi-i-polacy-to-jedyna-dwa-narody-ktore-wymieniaja-sie-w-swoich-hymnach-6769546?source=rss", "date_published": "2023-02-21 12:13:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Doradca Ze\u0142enskiego o or\u0119dziu Putina: Rosja jest w \u015blepym zau\u0142ku, w najbardziej rozpaczliwej sytuacji", "description": "<img alt=\"Doradca Ze\u0142enskiego o or\u0119dziu Putina: Rosja jest w \u015blepym zau\u0142ku, w najbardziej rozpaczliwej sytuacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3s4suf-prezydent-rosji-wladimir-putin-wyglosil-oredzie-do-narodu-6769601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin w or\u0119dziu wyg\u0142oszonym przed Zgromadzeniem Federalnym oskar\u017ca\u0142 Zach\u00f3d o sprowokowanie wojny na Ukrainie i ch\u0119\u0107 zniszczenia Rosji. Doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak oceni\u0142, \u017ce rosyjski przyw\u00f3dca straci\u0142 kontakt z rzeczywisto\u015bci\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/putin-wyglosil-oredzie-doradca-zelenskiego-mychajlo-podolak-komentuje-przemowienie-putina-6769591?source=rss", "date_published": "2023-02-21 12:06:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Decyzja Rosji bez formalnych konsultacji. Wicepremier o terminie", "description": "<img alt=\"Decyzja Rosji bez formalnych konsultacji. Wicepremier o terminie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6h45qy-ropa-naftowa-rosja-6769545/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja ograniczy wydobycie ropy naftowej. Og\u0142oszone w tym miesi\u0105cu ci\u0119cie produkcji surowca o 500 tysi\u0119cy bary\u0142ek dziennie b\u0119dzie dotyczy\u0142o na razie tylko marca - powiedzia\u0142 wicepremier Rosji Aleksander Nowak, cytowany przez agencj\u0119 TASS.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-ropa-naftowa-rosja-ograniczy-wydobycie-decyzja-bez-konsultacji-z-opec-wicepremier-rosji-aleksander-nowak-o-szczegolach-6769454?source=rss", "date_published": "2023-02-21 12:01:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nietypowa akcja ratunkowa. Kawka wpad\u0142a do rynny z wysoko\u015bci 11 pi\u0119tra i utkn\u0119\u0142a", "description": "<img alt=\"Nietypowa akcja ratunkowa. Kawka wpad\u0142a do rynny z wysoko\u015bci 11 pi\u0119tra i utkn\u0119\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-413ic0-kawka-wpadla-do-rynny-uratowali-ja-straznicy-miejscy-i-strazacy-6769371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do nietypowej interwencji zostali wezwani stra\u017cnicy miejscy i stra\u017cacy z \u0141odzi. Musieli uwolni\u0107 kawk\u0119, kt\u00f3ra wpad\u0142a do rynny z wysoko\u015bci 11 pi\u0119tra i nie mog\u0142a si\u0119 wydosta\u0107. Stra\u017cacy przy u\u017cyciu narz\u0119dzi odkr\u0119cili fragment rynny i wydostali ptaka.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/nietypowa-akcja-ratunkowa-kawka-wpadla-do-rynny-z-wysokosci-11-pietra-i-utknela-6769402?source=rss", "date_published": "2023-02-21 11:32:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odnaleziono \u017ar\u00f3d\u0142o ciemnej energii? \"Je\u015bli nasza teoria si\u0119 potwierdzi, zrewolucjonizuje ca\u0142\u0105 kosmologi\u0119\"", "description": "<img alt=\"Odnaleziono \u017ar\u00f3d\u0142o ciemnej energii? \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-artystyczna-wizja-czarnej-dziury-w-sercu-galaktyki-m87-eso-m-kornmesser-5194683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy od lat spekulowali nad pochodzeniem tak zwanej ciemnej energii, kt\u00f3ra jest jednym z element\u00f3w Wszech\u015bwiata i wp\u0142ywa na jego rozszerzanie. Wed\u0142ug najnowszych bada\u0144 mi\u0119dzynarodowej grupy naukowc\u00f3w, jej \u017ar\u00f3d\u0142em mog\u0105 by\u0107 czarne dziury. Je\u015bli spostrze\u017cenia autor\u00f3w pracy oka\u017c\u0105 si\u0119 prawdziwe, by\u0107 mo\u017ce uda\u0142o im si\u0119 rozwi\u0105za\u0107 jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych zagadek kosmologii.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/odnaleziono-zrodlo-ciemnej-energii-jesli-nasza-teoria-sie-potwierdzi-zrewolucjonizuje-cala-kosmologie-6769246?source=rss", "date_published": "2023-02-21 11:27:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rekord za rekordem. Wiatraki pracowa\u0142y z historyczn\u0105 moc\u0105", "description": "<img alt=\"Rekord za rekordem. Wiatraki pracowa\u0142y z historyczn\u0105 moc\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ltufti-wiatraki-w-polsce-6769387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wichury zaowocowa\u0142y rekordowym pozyskaniem energii z wiatru - napisa\u0142 na Twitterze Marek J\u00f3zefiak, rzecznik prasowy Greenpeace Polska. Wiatraki w poniedzia\u0142ek wieczorem w ci\u0105gu jednej godziny wyprodukowa\u0142y 7833 megawatogodziny (MWh) energii elektrycznej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energia-wiatraki-w-polsce-wichury-przyczynily-sie-do-pobicia-rekordu-wytwarzania-energii-z-wiatru-6769283?source=rss", "date_published": "2023-02-21 11:27:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy dojdzie do spotkania Joe Bidena z Rafa\u0142em Trzaskowskim? \"Zobaczymy, mo\u017ce si\u0119 uda\"", "description": "<img alt=\"Czy dojdzie do spotkania Joe Bidena z Rafa\u0142em Trzaskowskim? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-67icag-rafal-trzaskowski-w-stolecznym-centrum-bezpieczenstwa-6769377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rafa\u0142 Trzaskowski odwiedzi\u0142 we wtorek Sto\u0142eczne Centrum Bezpiecze\u0144stwa, gdzie koordynowane s\u0105 dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb w zwi\u0105zku z wizyt\u0105 Joe Bidena. By\u0142 pytany, czy dojdzie do spotkania prezydent\u00f3w USA i Warszawy? - Zobaczymy. To zale\u017cy od grafiku pana prezydenta Bidena, on jest nies\u0142ychanie napi\u0119ty - odpar\u0142 Trzaskowski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-czy-rafal-trzaskowski-spotka-sie-z-joe-bidenem-6769453?source=rss", "date_published": "2023-02-21 11:23:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "13 milion\u00f3w z\u0142otych znikn\u0119\u0142o z konta gda\u0144skiej sp\u00f3\u0142ki. By\u0142y pracownik wpad\u0142 w r\u0119ce policji", "description": "<img alt=\"13 milion\u00f3w z\u0142otych znikn\u0119\u0142o z konta gda\u0144skiej sp\u00f3\u0142ki. By\u0142y pracownik wpad\u0142 w r\u0119ce policji\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-a2u3db-13-milionow-zl-zniknelo-z-konta-gdanskiej-spolki-byly-pracownik-wpadl-w-rece-policji-6769166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna podejrzany o wyprowadzenie 13 milion\u00f3w z\u0142otych z jednej z gda\u0144skich sp\u00f3\u0142ek wpad\u0142 w r\u0119ce szczeci\u0144skich kryminalnych. Kiedy m\u0119\u017cczyzna by\u0142 zatrudniony w pokrzywdzonej firmie, mia\u0142 zwraca\u0107 si\u0119 do innych pracownik\u00f3w o zatwierdzanie rzekomych przelew\u00f3w do organ\u00f3w podatkowych lub kontrahent\u00f3w sp\u00f3\u0142ki. Pieni\u0105dze tak naprawd\u0119 mia\u0142y wp\u0142ywa\u0107 na jego prywatne konta. Teraz grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-13-milionow-zl-zniknelo-z-konta-gdanskiej-spolki-byly-pracownik-wpadl-w-rece-policji-6769132?source=rss", "date_published": "2023-02-21 11:17:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: sztuczna inteligencja por\u00f3wnuje dziennikarza do Hitlera, pisze te\u017c, \u017ce ma brzydkie z\u0119by", "description": "<img alt=\"Media: sztuczna inteligencja por\u00f3wnuje dziennikarza do Hitlera, pisze te\u017c, \u017ce ma brzydkie z\u0119by\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-15tbfa-ai-sztuczna-inteligencja-6732601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sztuczna inteligencja zn\u00f3w zadziwia odpowiedziami. Jak pisze Business Insider dopytywana o swoje b\u0142\u0119dy mia\u0142a por\u00f3wna\u0107 jednego z dziennikarzy do Hitlera, dok\u0142adaj\u0105c do tego kilka mocno niepochlebnych okre\u015ble\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/sztuczna-inteligencja-porownuje-dziennikarza-do-hitlera-6769278?source=rss", "date_published": "2023-02-21 11:08:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105 nowe dane z rosyjskiej gospodarki. Eksperci zaskoczeni", "description": "<img alt=\"S\u0105 nowe dane z rosyjskiej gospodarki. Eksperci zaskoczeni\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fq7pem-moskwa-rosja-6757103/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska gospodarka skurczy\u0142a si\u0119 w 2022 roku zaledwie o 2,1 procent - poinformowa\u0142 krajowy urz\u0105d statystyczny Rosstat. Wcze\u015bniejsze prognozy ekspert\u00f3w m\u00f3wi\u0142y nawet o 15-procentowym spadku. Jak pisze BBC, gospodark\u0119 uratowa\u0142y wysokie ceny surowc\u00f3w, eksportowanych przez Rosj\u0119 oraz nie do ko\u0144ca szczelne sankcje, na\u0142o\u017cone przez Zach\u00f3d po inwazji Moskwy na Ukrain\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosyjska-gospodarka-w-2022-roku-dane-rosstat-6769149?source=rss", "date_published": "2023-02-21 11:07:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Terlecki: Biden si\u0119 bardzo sprawdzi\u0142. Schetyna: jego postawa jest niez\u0142omna", "description": "<img alt=\"Terlecki: Biden si\u0119 bardzo sprawdzi\u0142. Schetyna: jego postawa jest niez\u0142omna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o9e15m-zelenski-i-biden-w-kijowie-6768227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Joe Biden bardzo si\u0119 sprawdzi\u0142 jako przyw\u00f3dca \u015bwiata, kt\u00f3ry broni Ukrainy przed rosyjsk\u0105 agresj\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek wicemarsza\u0142ek Sejmu i szef klubu PiS Ryszard Terlecki. - Niez\u0142omna postawa prezydenta Bidena b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na polityk\u0119 nast\u0119pnych miesi\u0119cy i lat, a tak\u017ce na to, co zdarzy si\u0119 za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105 - oceni\u0142 by\u0142y szef PO Grzegorz Schetyna.", "link": "https://tvn24.pl/polska/joe-biden-w-ukrainie-i-w-polsce-ryszard-terlecki-bardzo-sie-sprawdzil-grzegorz-schetyna-jego-postawa-jest-niezlomna-6769257?source=rss", "date_published": "2023-02-21 10:49:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 za szybko i uderzy\u0142 w dom. \"Przebi\u0142 si\u0119 do pokoju, w kt\u00f3rym spali ludzie\"", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 za szybko i uderzy\u0142 w dom. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wdr419-przebil-sie-przez-sciane-domu-6769125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przekrzywione okno, a pod nim wielka dziura. Tak wygl\u0105da \u015bciana jednego z dom\u00f3w w miejscowo\u015bci Strzy\u017c\u00f3w (woj. lubelskie), w kt\u00f3r\u0105 wjecha\u0142 23-letni kierowca auta osobowego. Wcze\u015bniej m\u0119\u017cczyzna straci\u0142 panowanie nad pojazdem i \"z\u0142apa\u0142\" pobocze. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 pod wp\u0142ywem \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/strzyzow-jechal-za-szybko-uderzyl-w-dom-byl-pod-wplywem-srodkow-odurzajacych-6769127?source=rss", "date_published": "2023-02-21 10:22:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ruch znikomy, kierowcy omijaj\u0105 centrum. W oczekiwaniu na przejazd Joe Bidena", "description": "<img alt=\"Ruch znikomy, kierowcy omijaj\u0105 centrum. W oczekiwaniu na przejazd Joe Bidena\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ubf1r1-utrudnienia-w-centrum-na-czas-wizyty-prezydenta-usa-6768905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik sto\u0142ecznej policji poinformowa\u0142, \u017ce kierowcy omijaj\u0105 centrum Warszawy, co znacznie u\u0142atwi przejazd kolumny prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych. Kiedy ulice zostan\u0105 zamkni\u0119te? Wszystko wskazuje na to, \u017ce oko\u0142o godziny 12, kiedy Joe Biden wyruszy w kierunku Pa\u0142acu Prezydenckiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-joe-biden-w-warszawie-policja-o-ruchu-w-centrum-o-ktorej-ulice-zostana-zamkniete-6769133?source=rss", "date_published": "2023-02-21 10:19:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieszane dane z rynku mieszkaniowego. \"W szczeg\u00f3\u0142ach ju\u017c tak dobrze nie jest\"", "description": "<img alt=\"Mieszane dane z rynku mieszkaniowego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0d5suv-budowa-budownictwo-meszkania-shutterstock1691110705-5535406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W styczniu 2023 roku oddano do u\u017cytkowania 18,2 tysi\u0105ca mieszka\u0144 - wynika ze wst\u0119pnych danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego (GUS). To o 9,1 procent mieszka\u0144 wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem. Jednocze\u015bnie spad\u0142a liczba mieszka\u0144, kt\u00f3rych budow\u0119 rozpocz\u0119to.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/mieszkania-w-polsce-styczen-2023-budowa-nowych-mieszkan-gus-podal-wstepne-dane-komentarze-6769190?source=rss", "date_published": "2023-02-21 10:18:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "K\u0142\u00f3tni\u0119 z partnerem odreagowa\u0142a na zaparkowanych autach. Powyrywane lusterka i wycieraczki", "description": "<img alt=\"K\u0142\u00f3tni\u0119 z partnerem odreagowa\u0142a na zaparkowanych autach. Powyrywane lusterka i wycieraczki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qqwmzd-17-latka-z-zarzutem-zniszczenia-mienia-6769147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut zniszczenia mienia us\u0142ysza\u0142a zatrzymana przez otwockich dzielnicowych 17-latka. - Kobieta zaraz po tym, jak pok\u0142\u00f3ci\u0142a si\u0119 z partnerem, swoj\u0105 z\u0142o\u015b\u0107 odreagowa\u0142a na zaparkowanych przy ulicy autach, wyrywaj\u0105c z nich lusterka i wycieraczki - przekaza\u0142a rzeczniczka policji w Otwocku m\u0142odsza aspirant Paulina Harabin.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/otwock-po-klotni-z-partnerem-zlosc-odreagowala-na-zaparkowanych-autach-6769178?source=rss", "date_published": "2023-02-21 09:51:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szar\u017cowa\u0142 na motocyklu ze zgi\u0119t\u0105 tablic\u0105 rejestracyjn\u0105. Ucieczk\u0119 przed policj\u0105 zako\u0144czy\u0142 w polu", "description": "<img alt=\"Szar\u017cowa\u0142 na motocyklu ze zgi\u0119t\u0105 tablic\u0105 rejestracyjn\u0105. Ucieczk\u0119 przed policj\u0105 zako\u0144czy\u0142 w polu\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-wkoomb-motocyklista-uciekal-przed-policja-6769170/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po po\u015bcigu i serii \"ra\u017c\u0105cych wykrocze\u0144\" policja zatrzyma\u0142a 19-letniego pirata drogowego na motocyklu. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do policyjnego aresztu, grozi mu do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-policyjny-poscig-za-19-letnim-motocyklista-6769169?source=rss", "date_published": "2023-02-21 09:50:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 obla\u0107 brata \u0142atwopaln\u0105 substancj\u0105 i podpali\u0107. Policjanci z\u0142apali go po po\u015bcigu", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 obla\u0107 brata \u0142atwopaln\u0105 substancj\u0105 i podpali\u0107. Policjanci z\u0142apali go po po\u015bcigu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hfehuu-27-latek-zostal-zatrzymany-przez-policje-6769029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 27-latka, kt\u00f3ry - jak wynika z ich ustale\u0144 - w jednym z dom\u00f3w w Augustowie (woj. podlaskie) mia\u0142 obla\u0107 swojego brata \u0142atwopaln\u0105 substancj\u0105 i podpali\u0107. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 z\u0142apany po po\u015bcigu. By\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. W wyniku podpalenia dosz\u0142o do po\u017caru domu. Policjanci wydostali ze \u015brodka kobiet\u0119, kt\u00f3ra nie mog\u0142a si\u0119 wydosta\u0107 z zadymionego pomieszczenia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/augustow-oblal-brata-latwopalna-substancja-i-podpalil-policjanci-zlapali-go-po-poscig-6769034?source=rss", "date_published": "2023-02-21 08:56:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kongresmeni o wizycie Bidena. \"Ameryka i Polska s\u0105 zjednoczone wsp\u00f3lnym zobowi\u0105zaniem\"", "description": "<img alt=\"Kongresmeni o wizycie Bidena. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v61jo6-joe-biden-i-andrzej-duda-5650695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wizyt\u0119 prezydenta Joe Bidena w Warszawie i Kijowie skomentowali cz\u0142onkowie ameryka\u0144skiego Kongresu. - Przy d\u017awi\u0119kach syren alarmowych prezydent Biden sta\u0142 z prezydentem Ze\u0142enskim na ulicach Kijowa i potwierdzi\u0142 niezachwiane zobowi\u0105zanie Zachodu na rzecz Ukrainy i jej zwyci\u0119stwa - powiedzia\u0142 kongresmen demokrat\u00f3w Mike Quigley. - Ameryka i Polska s\u0105 zjednoczone wsp\u00f3lnym zobowi\u0105zaniem na rzecz demokratycznych warto\u015bci, swob\u00f3d obywatelskich, praw cz\u0142owieka i bezpiecze\u0144stwa w Europie - stwierdzi\u0142a kongresmenka Marcy Kaptur, r\u00f3wnie\u017c z Partii Demokratycznej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/joe-biden-w-polsce-kongresmeni-o-wizycie-prezydenta-usa-w-warszawie-i-kijowie-6768916?source=rss", "date_published": "2023-02-21 08:12:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "ISW: nieporozumienia w rosyjskiej armii, sugestie USA w sprawie obrony Bachmutu", "description": "<img alt=\"ISW: nieporozumienia w rosyjskiej armii, sugestie USA w sprawie obrony Bachmutu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ike4wc-bachmut-ukraina-6769022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina mo\u017ce w 2023 roku odzyska\u0107 inicjatyw\u0119 w wojnie z Rosj\u0105, wykorzystuj\u0105c brak odpowiednio przygotowanych si\u0142 rezerwy po stronie przeciwnika. Warunkiem, by tak si\u0119 sta\u0142o, jest jednak szybkie przekazanie Kijowowi wsparcia wojskowego przez zachodnich sojusznik\u00f3w - oceni\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). O\u015brodek po\u015bwi\u0119ci\u0142 r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119 losom Bachmutu ostrzeliwanego przez Rosjan i wci\u0105\u017c bronionego przez si\u0142y ukrai\u0144skie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/isw-nieporozumienia-w-rosyjskiej-armii-sugestie-usa-w-sprawie-obrony-bachmutu-6768990?source=rss", "date_published": "2023-02-21 07:56:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niski poziom wody w jeziorze Garda ods\u0142oni\u0142 pas \u0142\u0105cz\u0105cy wysp\u0119 San Biagio ze sta\u0142ym l\u0105dem", "description": "<img alt=\"Niski poziom wody w jeziorze Garda ods\u0142oni\u0142 pas \u0142\u0105cz\u0105cy wysp\u0119 San Biagio ze sta\u0142ym l\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-eqj0wb-jezioro-garda-6768929/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poziom wody w jeziorze Garda, po\u0142o\u017conym w p\u00f3\u0142nocnych W\u0142oszech, jest wyj\u0105tkowo niski. To sprawia, \u017ce nie mo\u017cna dop\u0142yn\u0105\u0107 statkiem do ma\u0142ej wyspy San Biagio, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 na tym akwenie. Na zdj\u0119ciach satelitarnych wida\u0107 ods\u0142oni\u0119ty pas mielizny \u0142\u0105cz\u0105cy wysp\u0119 ze sta\u0142ym l\u0105dem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-susza-niski-poziom-wody-w-jeziorze-garda-odslonil-pas-laczacy-wyspe-san-biagio-z-ladem-6768896?source=rss", "date_published": "2023-02-21 07:14:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przydacz o Bidenie w Kijowie: Ci w Polsce, kt\u00f3rzy musieli o tym wiedzie\u0107, wiedzieli", "description": "<img alt=\"Przydacz o Bidenie w Kijowie: Ci w Polsce, kt\u00f3rzy musieli o tym wiedzie\u0107, wiedzieli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nxkf5k-21-0730-rozmowa-cl-0007-6768938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden, kiedy witali\u015bmy go na lotnisku w Warszawie, tryska\u0142 energi\u0105, \u017cartowa\u0142. Jest w bardzo dobrej formie - powiedzia\u0142 w TVN24 Marcin Przydacz, szef prezydenckiego Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej. Zdradzi\u0142 te\u017c, ile os\u00f3b w Polsce wiedzia\u0142o o ukrywanej do samego ko\u0144ca wizycie Bidena w Kijowie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/joe-biden-w-kijowie-kto-w-polsce-wiedzial-o-wizycie-marcin-przydacz-odpowiada-6768936?source=rss", "date_published": "2023-02-21 06:53:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kontrole trze\u017awo\u015bci pracownik\u00f3w. Nowe przepisy ju\u017c obowi\u0105zuj\u0105", "description": "<img alt=\"Kontrole trze\u017awo\u015bci pracownik\u00f3w. Nowe przepisy ju\u017c obowi\u0105zuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fhwm20-projekt-trafil-do-komisji-4223342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiany w Kodeksie pracy. Regulacje umo\u017cliwiaj\u0105ce pracodawcom przeprowadzanie\u00a0samodzielnych kontroli trze\u017awo\u015bci pracownik\u00f3w wesz\u0142y w \u017cycie we wtorek. W jaki spos\u00f3b b\u0119d\u0105 przeprowadzane takie kontrole? Jakie konsekwencje mog\u0105 spotka\u0107 pracownika? Poni\u017cej piszemy o szczeg\u00f3\u0142ach.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/kodeks-pracy-2023-zmiany-od-21-lutego-2023-kontrola-trzezwosci-pracownikow-6768876?source=rss", "date_published": "2023-02-21 05:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "IMGW ostrzega. Noc\u0105 miejscami mo\u017ce by\u0107 \u015blisko", "description": "<img alt=\"IMGW ostrzega. Noc\u0105 miejscami mo\u017ce by\u0107 \u015blisko\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dpea0r-oblodzenia-marznace-opady-gololedz-szklanka-6366512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed oblodzeniem i roztopami. Mieszka\u0144cy p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polski powinni zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 - noc\u0105 jezdnie i chodniki mog\u0105 by\u0107 \u015bliskie. W po\u0142udniowych regionach nadal obowi\u0105zuj\u0105 natomiast alerty przed roztopami. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-oblodzenie-roztopy-moze-byc-slisko-6768874?source=rss", "date_published": "2023-02-21 05:35:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alec Baldwin ze zmienionymi zarzutami. Czeka\u0107 go mo\u017ce mniejsza kara", "description": "<img alt=\"Alec Baldwin ze zmienionymi zarzutami. Czeka\u0107 go mo\u017ce mniejsza kara\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eg3d8w-gettyimages-1236259519-6721098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura okr\u0119gowa zmieni\u0142a tre\u015b\u0107 zarzut\u00f3w dla aktora Aleca Baldwina i odpowiedzialnej za bro\u0144 Hannah Gutierrez-Reed, kt\u00f3rzy s\u0105\u00a0oskar\u017ceni w sprawie \u015bmiertelnego postrzelenia operatorki Halyny Hutchins na planie westernu \"Rust\". W przypadku uznania ich winnymi, b\u0119dzie im grozi\u0107 nie minimum 5 lat pozbawienia wolno\u015bci, a maksymalnie 18 miesi\u0119cy.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/alec-baldwin-tragedia-na-planie-filmu-rust-zmienione-zarzuty-dla-aktora-6768859?source=rss", "date_published": "2023-02-21 04:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef MSZ W\u0119gier: razem z Chinami stoimy po stronie pokoju w kwestii wojny w Ukrainie", "description": "<img alt=\"Szef MSZ W\u0119gier: razem z Chinami stoimy po stronie pokoju w kwestii wojny w Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pcsok5-wang-yi-i-peter-szijjarto-spotkali-siew-budapeszcie-6768852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto o\u015bwiadczy\u0142 \u017ce \"ka\u017cdy dzie\u0144 wojny w s\u0105siedztwie przynosi wiele k\u0142opot\u00f3w zar\u00f3wno W\u0119grom, jak i Europie \u015arodkowej, a tak\u017ce ca\u0142emu kontynentowi i \u015bwiatu\". - Cieszymy si\u0119, \u017ce r\u00f3wnie\u017c Chiny, tak samo jak W\u0119gry, s\u0105 po stronie pokoju i wzywaj\u0105 do pokojowego rozwi\u0105zania wojny w Ukrainie - stwierdzi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-stosunki-z-chinami-szef-msz-peter-szijjarto-spotkalsiez-wang-yi-6768850?source=rss", "date_published": "2023-02-21 04:28:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polska sta\u0142ym celem podr\u00f3\u017cy dyplomatycznych Joe Bidena", "description": "<img alt=\"Polska sta\u0142ym celem podr\u00f3\u017cy dyplomatycznych Joe Bidena \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-56vs63-wars4-6768846/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska to dla Joe Bidena sta\u0142y cel podr\u00f3\u017cy dyplomatycznych od lat. Bywa\u0142 tu jako senator, wiceprezydent i jako przyw\u00f3dca Stan\u00f3w Zjednoczonych. Zawsze w wa\u017cnych momentach, w kt\u00f3rych \u015bwiat wyczekiwa\u0142 reakcji Ameryki na dzia\u0142ania Rosji. Joe Biden od lat konsekwentnie wspiera\u0142 ukrai\u0144sk\u0105 walk\u0119 o wolno\u015b\u0107. - Teraz dorasta w pe\u0142ni do roli lidera ca\u0142ego \u015bwiata zachodniego, bo nadal ma w sobie g\u0142\u0119bok\u0105 wiar\u0119 w Pana Boga, demokracj\u0119 i Ameryk\u0119\u00a0- komentuje by\u0142y prezydent Bronis\u0142aw Komorowski. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/programy/polska-stalym-celem-podrozy-dyplomatycznych-joe-bidena-6768841?source=rss", "date_published": "2023-02-21 04:20:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niemcy odradzaj\u0105\u00a0swoim obywatelom podr\u00f3\u017ce do Rosji", "description": "<img alt=\"Niemcy odradzaj\u0105\u00a0swoim obywatelom podr\u00f3\u017ce do Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6cifrx-kreml-moskwa-6727745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Spraw Zagranicznych Niemiec zaleci\u0142o, by ich obywatele powstrzymali si\u0119 od podr\u00f3\u017cy do Rosji w dniach 20-26 lutego. Jak dodano, dotyczy to zw\u0142aszcza rosyjskich miast po\u0142o\u017conych blisko granicy z Ukrain\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-niemcy-odradzajaswoim-obywatelom-podroze-w-nadchodzacym-tygodniu-6768848?source=rss", "date_published": "2023-02-21 04:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qx0pp7-kwatera-panstwowej-sluzby-granicznej-ukrainy-w-bachmucie-6765260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest 363. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Chi\u0144ski minister spraw zagranicznych Qin Gang powiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce Chiny s\u0105 \"g\u0142\u0119boko zaniepokojone\" eskalacj\u0105 konfliktu w Ukrainie i mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wymkni\u0119cia si\u0119 sytuacji spod kontroli. Dwoje poprzednich premier\u00f3w Wielkiej Brytanii - Boris Johnson i Liz Truss - wezwa\u0142o w poniedzia\u0142ek do natychmiastowego przekazania Ukrainie samolot\u00f3w bojowych. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-20-lutego-2023-6768860?source=rss", "date_published": "2023-02-21 04:12:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 21.02.\u00a0Czeka nas ch\u0142odny i wietrzny dzie\u0144", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 21.02.\u00a0Czeka nas ch\u0142odny i wietrzny dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dxs9fd-meto-wiatr-zima-snieg-deszcz-5510180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli na wtorek 21.02.\u00a0Niebo nad Polsk\u0105 b\u0119dzie na og\u00f3\u0142 pochmurne, chocia\u017c w ci\u0105gu dnia mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 rozpogodzenia. Miejscami dzie\u0144 b\u0119dzie deszczowy i wietrzny. W prawie ca\u0142ej Polsce zapanuj\u0105 niekorzystne warunki biometeorologiczne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-2102czeka-nas-chlodny-i-wietrzny-dzien-6768596?source=rss", "date_published": "2023-02-21 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]