[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przem\u00f3wienie Bidena w Warszawie [KOMENTARZE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CRRktkuTURBXy9hMzQyMDY5Ny1mMWJjLTQ3YTMtYjNkMi1jNzNlY2E0YjU2OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przem\u00f3wienie prezydenta Bidena by\u0142o absolutnie historyczne; znalaz\u0142y si\u0119 w nim \u017celazne gwarancje wobec sojusznik\u00f3w z NATO; wa\u017cne, \u017ce zosta\u0142o wyg\u0142oszone w Warszawie - oceni\u0142 szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Jacek Siewiera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665717,przemowienie-joe-bidena-warszawa-komentarze.html", "date_published": "2023-02-21 20:30:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trzaskowski: Ws. bezpiecze\u0144stwa i Ukrainy nie ma \u017cadnych r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy rz\u0105dem a opozycj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oBtktkuTURBXy9mNjI1NjUzOC1kOGU0LTQ2NDEtYjBkZS1hMGU1NDhjZTNkNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sprawach bezpiecze\u0144stwa, w sprawach pomocy Ukrainie nie ma \u017cadnych r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy rz\u0105dem a opozycj\u0105; dzisiaj wszyscy zapewniali\u015bmy o tym prezydenta USA Joe Bidena - m\u00f3wi prezydent Warszawy, wiceprzewodnicz\u0105cy PO Rafa\u0142 Trzaskowski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8665706,trzaskowski-bezpieczenstwo-i-ukrain-rzad-opozycja.html", "date_published": "2023-02-21 19:52:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Biden spotka\u0142 si\u0119 z premierem Morawieckim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n-gktkuTURBXy85ZTg3ZmI4ZS0yMDI1LTQ0YjMtOWFkNi0zODkwZTU2ODNiYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po przem\u00f3wieniu w Warszawie Joe Biden spotka\u0142 si\u0119 z Mateuszem Morawieckim - poinformowa\u0142 we wtorek w komunikacie Bia\u0142y Dom. Prezydent USA i premier polskiego rz\u0105du omawiali m.in. kwesti\u0119 wsparcia dla Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665614,biden-w-polsce-spotkanie-morawiecki.html", "date_published": "2023-02-21 19:13:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Joe Biden spotka\u0142 si\u0119 z prezydentem Warszawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CRRktkuTURBXy9hMzQyMDY5Ny1mMWJjLTQ3YTMtYjNkMi1jNzNlY2E0YjU2OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podzi\u0119kowa\u0142em prezydentowi Joe Bidenowi za wielk\u0105 odwag\u0119 i potwierdzenie gwarancji bezpiecze\u0144stwa, a tak\u017ce za uznanie zas\u0142ug ca\u0142ego polskiego spo\u0142ecze\u0144stwa przy przyj\u0119ciu ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w; Warszawa jest solidarna - podkre\u015bli\u0142 we wtorek prezydent stolicy Rafa\u0142 Trzaskowski po spotkaniu z prezydentem USA.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8665604,joe-biden-spotkal-sie-z-prezydentem-warszawy.html", "date_published": "2023-02-21 18:53:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Foreign Policy\": Polacy i Ukrai\u0144cy mog\u0105 zniszczy\u0107 imperialne marzenia Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pQ3ktkuTURBXy9iYjlhZmIxNy1lOThmLTQ4ZTgtOGEzZi05NDE4YTc5ZDNlZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Historycznie oba kraje ukszta\u0142towa\u0142y swoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 narodow\u0105 w kontrze do rosyjskiego imperializmu i dlatego razem mog\u0105 go dzi\u015b pokona\u0107 - pisze ameryka\u0144ski dwumiesi\u0119cznik &quot;Foreign Policy&quot; w opublikowanym we wtorek tek\u015bcie pt. &quot;Jak Polacy i Ukrai\u0144cy mog\u0105 zniszczy\u0107 imperialne marzenia Putina&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8665595,foreign-policy-polacy-i-ukraincy-marzenia-putina.html", "date_published": "2023-02-21 18:37:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Meloni: Kl\u0119ska Ukrainy mo\u017ce doprowadzi\u0107 do inwazji na inne pa\u0144stwa Europy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qdzktkuTURBXy81M2QyOTdkNS02NmNmLTQ2NzQtOTc4Mi1hYzE0ZjU1NzBlMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier W\u0142och Giorgia Meloni, sk\u0142adaj\u0105ca pierwsz\u0105 wizyt\u0119 w Kijowie, spotka\u0142a si\u0119 we wtorek z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Powiedzia\u0142a, \u017ce kl\u0119ska Ukrainy mo\u017ce doprowadzi\u0107 do inwazji na inne pa\u0144stwa Europy. Wcze\u015bniej, po przyje\u017adzie poci\u0105giem z Polski, uda\u0142a si\u0119 do Buczy i Irpienia w obwodzie kijowskim, gdzie Rosjanie dopu\u015bcili si\u0119 zbrodni na ludno\u015bci cywilnej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8665509,premier-meloni-kleska-ukrainy-moze-doprowadzic-do-inwazji-na-inne-panstw.html", "date_published": "2023-02-21 18:14:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Michael McCaul: Trzeba zacz\u0105\u0107 szkoli\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w w obs\u0142udze F-16", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FGkktkuTURBXy9jODZiY2IxYy1jMTVhLTRhYzktODMyZi0xNjVjNzZkOGRkZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef komisji spraw zagranicznych Izby Reprezentant\u00f3w USA Michael McCaul powiedzia\u0142 we wtorek w Kijowie, \u017ce ju\u017c teraz nale\u017ca\u0142oby zacz\u0105\u0107 szkolenie ukrai\u0144skich pilot\u00f3w w obs\u0142udze samolot\u00f3w F-16. Zapowiedzia\u0142, \u017ce b\u0119dzie popiera\u0142 przekazanie Ukrainie tych maszyn.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665508,michael-mccaul-trzeba-zaczac-szkolic-ukraincow-w-obsludze-f-16.html", "date_published": "2023-02-21 18:12:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Biden rozmawia\u0142 z marsza\u0142kiem Senatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WR6ktkuTURBXy81OGNlNTFjZi0yOWI2LTRkYTMtODgzNS01ODFkNzFkY2E3ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki rozmawia\u0142 z prezydentem Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Bidenem po jego wyst\u0105pieniu w Arkadach Kubickiego - poinformowa\u0142 Senat we wtorek po po\u0142udniu na swoim profilu na Twitterze. Rozmowa z prezydentem USA by\u0142a dla mnie zaszczytem honorem - napisa\u0142 Grodzki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665507,prezydent-biden-rozmawial-z-marszalkiem-senatu.html", "date_published": "2023-02-21 18:10:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski do prezydenta Dudy: Dzi\u0119kuj\u0119 za wa\u017cne s\u0142owa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CH4ktkuTURBXy81M2UxY2NiMC01ZjRjLTQ4YTEtYWI1OS1mNGEzOTk4ZTI4MjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 we wtorek na Twitterze do prezydenta Andrzeja Dudy, dzi\u0119kuj\u0105c mu za wa\u017cne s\u0142owa. Razem bronimy wolno\u015bci i razem zwyci\u0119\u017cymy - o\u015bwiadczy\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8665505,zelenski-do-prezydenta-dudy-dziekuje-za-wazne-slowa.html", "date_published": "2023-02-21 17:59:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe sankcje USA na Rosj\u0119. Zostan\u0105 og\u0142oszeone \"w nadchodz\u0105cych dniach\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AxqktkuTURBXy8zYzIwYzJhMi1iNjQxLTRmYzItYjNmOC1jMWZjOGZiYTNmYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zast\u0119pca ministra skarbu USA Wally Adeyemo powiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce Waszyngton i jego sojusznicy og\u0142osz\u0105 w &quot;nadchodz\u0105cych dniach&quot; dalsze sankcje wobec Rosji za jej inwazj\u0119 na Ukrain\u0119.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8665503,nowe-sankcje-usa-na-rosje.html", "date_published": "2023-02-21 17:49:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "10 najwa\u017cniejszych cytat\u00f3w z przem\u00f3wienia prezydenta Bidena w Warszawie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t8ZktkuTURBXy8wNzk1NGVhZS00YzBiLTQzMjgtOGQwMi1kZTgyNmI3YmU0MTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niezachwiane wsparcie dla Ukrainy, podzi\u0119kowanie dla Polski za przyj\u0119cie uchod\u017ac\u00f3w, potwierdzenie zaanga\u017cowania USA w obron\u0119 sojusznik\u00f3w z NATO. To jedne z najwa\u017cniejszych temat\u00f3w, jakie w czasie swojego wyst\u0105pienia w Warszawie porusza\u0142 prezydent USA Joe Biden.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665502,biden-w-polsce-przemowienie-najwazniejsze-cytaty.html", "date_published": "2023-02-21 17:46:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Duda: Jeste\u015bmy i b\u0119dziemy solidarni z Ukrain\u0105. Nie ma miejsca na business as usual", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNmktkuTURBXy8zOTNmMDA0NS00NDFmLTQzMDUtYmMyMi0xZDYzZmRkNTA0M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzywam do wspierania Ukrainy ca\u0142y czas, do przesy\u0142ania wsparcia militarnego, tak by jej obro\u0144cy mieli czym walczy\u0107; nie ma miejsca na &quot;business as usual&quot; z Rosj\u0105 - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda, przemawiaj\u0105c w Arkadach Kubickiego na Zamku Kr\u00f3lewskim.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8665497,prezydent-duda-jestesmy-i-bedziemy-solidarni-z-ukraina.html", "date_published": "2023-02-21 16:58:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden w Warszawie: B\u0119dziemy broni\u0107 suwerenno\u015bci narod\u00f3w i demokracji. Putin si\u0119 myli\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lDuktkuTURBXy8zMWRiNTA2OS1hYmY5LTRjNzItYmFhYS1jZGRmNzNjOWFjZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119dziemy broni\u0107 suwerenno\u015bci narod\u00f3w i demokracji. Putin si\u0119 myli\u0142. Nar\u00f3d ukrai\u0144ski jest za mocny, a demokracje zjednoczone i silne. Zamiast finlandyzacji NATO Putin doczeka\u0142 NATO-izacji Finlandii - m\u00f3wi\u0142 w czasie wyst\u0105pienia w Warszawie prezydent USA Joe Biden.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665494,biden-w-warszawie-przemowienie-bedziemy-bronic-suwerennosci-narodow-i-demokracji.html", "date_published": "2023-02-21 16:51:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Ukraina mo\u017ce otrzyma\u0107 czo\u0142gi Abrams wcze\u015bniej ni\u017c zak\u0142adano", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XK6ktkuTURBXy9lYWFkYWZhOS1kNjE1LTQ0ZWYtOTU5Ny05ZTNlYTgwYzU0NjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kij\u00f3w mo\u017ce otrzyma\u0107 ameryka\u0144skie czo\u0142gi Abrams wcze\u015bniej ni\u017c pocz\u0105tkowo zak\u0142adano. Cz\u0119\u015b\u0107 maszyn mo\u017ce pochodzi\u0107 z magazyn\u00f3w \u2013 informuje portal Breaking Defense na podstawie rozm\u00f3w z ameryka\u0144skimi urz\u0119dnikami i wojskowymi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8665492,ukraina-moze-otrzymac-czolgi-abrams-wczesniej-niz-zakladano.html", "date_published": "2023-02-21 16:37:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eDer Standard\u201d: Biden przem\u00f3wi w Warszawie, patrz\u0105c na wsch\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-6NktkuTURBXy83NmNlYjFmZi1jOWFlLTQ2NmItYjIxZS0yN2YyODM3YmU3NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska ma wysokie oczekiwania w zwi\u0105zku z wizyt\u0105 ameryka\u0144skiego prezydenta Joe Bidena. Ma nadziej\u0119 na sta\u0142e bazy wojskowe USA w Europie Wschodniej i zmian\u0119 stanowiska w kwestii my\u015bliwc\u00f3w \u2013 komentuje we wtorek portal dziennika \u201eDer Standard\u201d. Jak dodaje portal, przemawiaj\u0105c w Warszawie, Biden b\u0119dzie patrzy\u0142 \u2013 dos\u0142ownie \u2013 w kierunku wschodnim.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665481,biden-przemowi-w-warszawie-patrzac-na-wschod.html", "date_published": "2023-02-21 16:02:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Automatyzacja zabierze nam prac\u0119? Mened\u017cerowie: Wprost przeciwnie [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iLrktkuTURBXy9hNDFhODNmNy0xMmVhLTQ3MjUtYTE0OS1kNmExNmE4MjM2YzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />53 proc. polskich manager\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce automatyzacja przyczyni si\u0119 do wzrostu zatrudnienia \u2013 wynika z raportu \u201eBran\u017ca produkcyjna \u2013 Globalne trendy HR 2023. 35 proc. z nich jest zdania, \u017ce automatyzacja doprowadzi do powstania nowych stanowisk.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8665473,automatyzacja-praca-menedzerowie-raport.html", "date_published": "2023-02-21 15:37:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "O czym rozmawiali Duda i Biden? Jest komunikat Bia\u0142ego Domu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7TEktkuTURBXy82NDcwMTM3OC02YTZkLTQyZDctYTc3NC03NDc1YjMxZTQzNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wsp\u00f3lne wysi\u0142ki na rzecz wspierania Ukrainy, nak\u0142adania koszt\u00f3w na Rosj\u0119 i wzmacnianie NATO by\u0142y g\u0142\u00f3wnymi tematami rozmowy prezydent\u00f3w USA i Polski w Warszawie - wynika z komunikatu wydanego we wtorek przez Bia\u0142y Dom. Prezydent Biden wyrazi\u0142 te\u017c uznanie dla wsparcia Polski dla ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665470,duda-biden-w-polsce-komunikat-bialego-domu.html", "date_published": "2023-02-21 15:32:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stoltenberg: Putin szykuje nowe ofensywy, wysy\u0142a wi\u0119cej broni i \u017co\u0142nierzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VcxktkuTURBXy8zYzgwMmIzZi0xYzdhLTQ0NzEtYjM0ZS05MDNhMTY1MzQ3ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin w \u017caden spos\u00f3b nie przygotowuje si\u0119 do pokoju. Szykuje si\u0119 na dalsz\u0105 wojn\u0119. Przygotowuje si\u0119 do nowych ofensyw, mobilizuje wi\u0119cej \u017co\u0142nierzy i wysy\u0142a wi\u0119cej broni. W\u0142a\u015bnie dlatego musimy zwi\u0119kszy\u0107 nasze wsparcie dla Ukrainy - powiedzia\u0142 na konferencji prasowej szef NATO Jens Stoltenberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8665450,stoltenberg-putin-nowe-ofensywy.html", "date_published": "2023-02-21 15:22:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Bia\u0142oru\u015b przerzuca sprz\u0119t wojskowy na granic\u0119 z Litw\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZXYktkuTURBXy81M2Y4YzE1Ni02NDA3LTQxMzItOWUzYS0yZjg1Yzc1MTFjMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek cztery kolumny sprz\u0119tu Si\u0142 Zbrojnych Bia\u0142orusi posuwa\u0142y si\u0119 w kierunku granicy z Litw\u0105 - poinformowa\u0142 we wtorek Belarusian Hajun, projekt monitoruj\u0105cy wojenn\u0105 aktywno\u015b\u0107 na terenie Bia\u0142orusi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8665449,bialorus-sprzet-wojskowy-granica-z-litwa.html", "date_published": "2023-02-21 15:18:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Synektik zdecydowali o wyp\u0142acie dywidendy w wysoko\u015bci 0,6 z\u0142 na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kHNktkuTURBXy9hZTY1Njg2ZC04OTA5LTRmY2UtODkwOC04N2FlNWZmN2QwMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8665446,synektik-walne-zgromadzenie-akcjonariuszy-wyplata-dywidendy-06-zl-na-akcje.html", "date_published": "2023-02-21 15:08:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konsorcjum z udz. sp\u00f3\u0142ki Mostostalu Zabrze ma umow\u0119 za 104,9 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H_HktkuTURBXy8zNGY0NjIxMi03OWVlLTQ0MDQtODFkZi1hODBlZjhiYjQ0ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8665436,mostostal-zabrze-umowa-kontrakt-budowa-sieci-wodno-kanalizacyjnej.html", "date_published": "2023-02-21 14:59:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czeka nas likwidacja wi\u0119kszo\u015bci kopal\u0144 w Polsce? Wicepremier Sasin alarmuje ws. rozporz\u0105dzenia UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rZYktkuTURBXy85MzVkNWQzYi0yMTZjLTQ3OTEtOWI5Yi1hZjhmNWRkYzM5NDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jacek Sasin alarmuje europos\u0142\u00f3w: Przyj\u0119cie tego rozporz\u0105dzenia mo\u017ce zlikwidowa\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 kopal\u0144 w\u0119gla kamiennego w Polsce w ci\u0105gu kilku lat.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8665435,sasin-likwidacja-kopaln-rozporzadzenie-ue-metan.html", "date_published": "2023-02-21 14:58:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Capex Arctic Paper wzro\u015bnie do ok. 200 mln z\u0142 w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hiZktkuTURBXy9hMjJmZDYwOS02Yjg2LTQ1NjgtYWUwNy1mNzMxZjQxYjRiMjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8665429,arctic-paper-capex-naklady-na-inwestycje-w-2023-r.html", "date_published": "2023-02-21 14:54:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Allegro skupi do 725 tys. w\u0142asnych akcji za max. 25,38 mln z\u0142 dla programu motywacyjnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8665425,allegro-skup-wlasnych-akcji-program-motywacyjny.html", "date_published": "2023-02-21 14:51:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja zawiesi\u0142a udzia\u0142 w New START. Jest reakcja USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AxqktkuTURBXy8zYzIwYzJhMi1iNjQxLTRmYzItYjNmOC1jMWZjOGZiYTNmYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Znaczenie o\u015bwiadczenia Rosji o zawieszeniu swojego udzia\u0142u w porozumieniu Nowy START jest &quot;niejasne&quot; - powiedzia\u0142 we wtorek rzecznik Departamentu Stanu USA Ned Price. Nasze stanowisko w sprawie broni j\u0105drowej pozostaje niezmienione - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665424,rosja-zawiesila-udzial-w-new-start-jest-reakcja-usa.html", "date_published": "2023-02-21 14:50:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Arctic Paper: I kw. br. b\u0119dzie por\u00f3wnywalny do IV kw. 2022 r., o\u017cywienie od II kw.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8665417,arctic-paper-prognoza-wyniki-finansowe-1-kw-2023-2-kw.html", "date_published": "2023-02-21 14:37:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Iran jest ju\u017c gotowy do budowy broni j\u0105drowej? Niepokoj\u0105ce s\u0142owa inspektora ONZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/opsktkuTURBXy9iOTliOTBmOC0zZWU1LTRjYTYtOTUzZS1mNTE4MzZkYmEyZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli Iran naprawd\u0119 wzbogaci\u0142 uran do 84 procent, jest gotowy, aby zbudowa\u0107 bro\u0144 j\u0105drow\u0105 - stwierdzi\u0142a izraelska inspektor ONZ ds. nuklearnych dr Naama Czarit Jaari w wypowiedzi, kt\u00f3ra ukaza\u0142a si\u0119 we wtorek na \u0142amach dziennika &quot;Jerusalem Post&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8665406,iran-bron-jadrowa-inspektor-onz.html", "date_published": "2023-02-21 14:01:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden w Warszawie: USA potrzebuj\u0105 Polski, tak jak Polska potrzebuje USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WBXktkuTURBXy8xZDhkY2JlZC1hOGI0LTQ1ZjctYWI3Yy00NzAxNjk3NzRkMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone potrzebuj\u0105 Polski, tak samo jak Polska potrzebuje Stan\u00f3w Zjednoczonych - m\u00f3wi\u0142 prezydent USA Joe Biden podczas spotkania z prezydentem Andrzejem Dud\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8665399,biden-w-warszawie-usa-potrzebuja-polski-tak-jak-polska-potrzebuje-usa.html", "date_published": "2023-02-21 13:44:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Duda o wizycie Bidena w Kijowie: Niezwykle spektakularne posuni\u0119cie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j60ktkuTURBXy9jZmZmNWVhOS0zMGU5LTQyYTQtYjk5ZS1iZmNmZjA0YzdjZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podzi\u0119kowa\u0142 we wtorek prezydentowi USA Joe Bidenowi za poniedzia\u0142kow\u0105 wizyt\u0119 w Kijowie. &quot;To by\u0142o niezwykle spektakularne posuni\u0119cie, strategiczne i polityczne, wzmacniaj\u0105ce morale obro\u0144c\u00f3w Ukrainy&quot; - powiedzia\u0142 Duda podczas spotkania z Bidenem w Pa\u0142acu Prezydenckim.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8665395,prezydent-duda-o-wizycie-bidena-w-kijowie-niezwykle-spektakularne-posuniecie.html", "date_published": "2023-02-21 13:38:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef NATO: Chiny mog\u0105 wesprze\u0107 Rosj\u0119 w jej wojnie przeciwko Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u-HktkuTURBXy82OWI1ODkwYy04ZjViLTRkNzItOGJhMC04ZGQ2NjJmZWVkMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jestem coraz bardziej zaniepokojony tym, \u017ce Chiny mog\u0105 planowa\u0107 wsparcie Rosji w jej wojnie przeciwko Ukrainie - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg na wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z szefem dyplomacji UE Josepem Borrellem i ministrem spraw zagranicznych Ukrainy Dmytrem Ku\u0142eb\u0105 w Brukseli.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8665394,szef-nato-chiny-rosja-ukraina.html", "date_published": "2023-02-21 13:33:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad 148 mln z\u0142 zysku. PKP Cargo poda\u0142o wyniki za 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FDkktkuTURBXy81ODljNjgwZC01ODk2LTRkNDYtYjIxMy0zMDA4YjI5YjVlZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8665391,pkp-cargo-1484-mln-zl-zysku-netto-w-2022-r.html", "date_published": "2023-02-21 13:29:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wysokie notowania prezydenta, niskie Sejmu [NAJNOWSZY SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cFzktkuTURBXy9mOWZhYmEzMS1lYTIxLTQ5MDYtYmEyYi03ZTM4NjJjNGIyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />51 proc. badanych dobrze ocenia dzia\u0142alno\u015b\u0107 prezydenta Andrzeja Dudy, 39 proc. wystawi\u0142o mu negatywn\u0105 opini\u0119 - wynika z sonda\u017cu CBOS. Pozytywnie o pracy Sejmu wypowiedzia\u0142o si\u0119 26 proc. ankietowanych, negatywnie \u2013 60 proc.; prace Senatu dobrze oceni\u0142o 33 proc., a negatywnie - 48 proc. badanych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8665366,notowania-prezydenta-i-sejmu-sondaz.html", "date_published": "2023-02-21 13:03:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"FT\": W\u0142a\u015bciciel Grupy Wagnera zarobi\u0142 na zagranicznych kontraktach ponad 250 mln dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UnDktkuTURBXy80ZmIzYTI5NC04YWQ5LTQ1MTQtYWQ3YS1jODI5YTk2MmVmNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu czterech lat przed rosyjsk\u0105 napa\u015bci\u0105 na Ukrain\u0119 obj\u0119ty sankcjami oligarcha Jewgienij Prigo\u017cyn, w\u0142a\u015bciciel najemniczej Grupy Wagnera, zarobi\u0142 dzi\u0119ki kontraktom na wydobycie surowc\u00f3w ponad 250 mln dolar\u00f3w - ujawni\u0142 we wtorek &quot;Financial Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8665353,ft-wlasciciel-grupy-wagnera-zarobil-na-zagranicznych-kontraktach-ponad-250-mln-dolarow.html", "date_published": "2023-02-21 12:28:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Przem\u00f3wienie Putina by\u0142o skierowane bardzo mocno do obywateli rosyjskich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/33FktkuTURBXy9jMWUwZDQ3Yi1kYmRkLTRhNzEtYWY1OC04ZDllOWZmMDQ5ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przem\u00f3wienie W\u0142adimira Putina by\u0142o skierowane bardzo mocno do wewn\u0105trz, do obywateli rosyjskich. Nie pojawi\u0142o si\u0119 w nim te\u017c wiele nowych rzeczy - powiedzia\u0142a w rozmowie z PAP Agnieszka Legucka, analityczka do spraw Rosji Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych (PISM).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8665349,jaki-byl-cel-oredzia-putina.html", "date_published": "2023-02-21 12:23:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MAE: Przemys\u0142 paliw kopalnych robi za ma\u0142o, by ograniczy\u0107 emisj\u0119 metanu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energetyczna (MAE) oskar\u017cy\u0142a we wtorek przemys\u0142 paliw kopalnych, \u017ce robi zbyt ma\u0142o dla zmniejszenia emisji metanu i os\u0142abia tym samym \u015bwiatowe wysi\u0142ki na rzecz ograniczenia globalnego ocieplenia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8665330,mae-przemysl-paliw-kopalnych-robi-za-malo-by-ograniczyc-emisje-metanu.html", "date_published": "2023-02-21 11:31:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Putin og\u0142osi\u0142 zawieszenie udzia\u0142u Moskwy w ameryka\u0144sko-rosyjskim porozumieniu Nowy START", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ywxktkuTURBXy85ODhlYWQ1My1iZjFiLTQ0NDEtYTNmNi00M2M5MjJjMWUxOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 podczas wtorkowego wyst\u0105pienia przed Zgromadzeniem Federalnym, czyli po\u0142\u0105czonymi izbami rosyjskiego parlamentu, \u017ce Moskwa zawiesza sw\u00f3j udzia\u0142 w ameryka\u0144sko-rosyjskim porozumieniu o redukcji zbroje\u0144 strategicznych Nowy START, zawartym w 2010 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8665328,putin-zawieszenie-udzialu-rosji-w-porozumieniu-nowy-start.html", "date_published": "2023-02-21 11:29:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czeski genera\u0142: Wojna w Europie nie jest ju\u017c nie do pomy\u015blenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0DUktkuTURBXy9lODJhNGE1Zi1jNGMxLTQwYjMtYTcxZS0xY2JkYmU0ZTIwNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef Sztabu Generalnego czeskiej armii genera\u0142 Karel Rzehka uzna\u0142 we wtorek w czasie narady kadry dow\u00f3dczej, \u017ce wojna w Europie nie jest ju\u017c nie do pomy\u015blenia i trzeba si\u0119 do niej przygotowywa\u0107 w czasie pokoju. Minister obrony Jana Czernochova powiedzia\u0142a, \u017ce ostatni rok ujawni\u0142 op\u00f3\u017anienia w si\u0142ach zbrojnych z ostatnich 30 lat.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8665305,czeski-general-wojna-w-europie-nie-jest-juz-nie-do-pomyslenia.html", "date_published": "2023-02-21 10:53:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekonomista ING: Trend w budownictwie pozostaje zdecydowanie negatywny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo wzrostu produkcji budowlano-monta\u017cowej w styczniu br. powy\u017cej konsensusu rynkowego, trend w budownictwie pozostaje zdecydowanie negatywny \u2013 oceni\u0142 wtorkowe dane GUS ekonomista z ING Banku \u015al\u0105skiego Piotr Pop\u0142awski.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8665279,budownictwo-w-trendzie-spadkowym.html", "date_published": "2023-02-21 10:00:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Liczba mieszka\u0144, kt\u00f3rych budow\u0119 rozpocz\u0119to w styczniu spad\u0142a o 19,9 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w46ktkuTURBXy8zYzM3MDQ4Mi0zMGZkLTRiMDItYjFmNS1iMzU0ZmQ2NjgyMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba mieszka\u0144, kt\u00f3rych budow\u0119 rozpocz\u0119to w styczniu 2023 r. spad\u0142a o 19,9 proc. rdr, a mdm spad\u0142a o 4 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8665260,liczba-mieszkan-ktorych-budowe-rozpoczeto-w-styczniu.html", "date_published": "2023-02-21 09:23:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c detaliczna w styczniu w d\u00f3\u0142. Bardzo du\u017cy spadek w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c detaliczna w cenach sta\u0142ych w styczniu 2023 r. spad\u0142a o 0,3 proc. w uj\u0119ciu rocznym, a w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym spad\u0142a o 23,1 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Sprzeda\u017c detaliczna w cenach bie\u017c\u0105cych wzros\u0142a w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu o 15,1 proc. rdr.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8665255,sprzedaz-detaliczna-w-styczniu-gus.html", "date_published": "2023-02-21 09:10:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejna faza mobilizacji w Rosji obejmie student\u00f3w ucz\u0105cych si\u0119 w trybie dziennym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YVGktkuTURBXy84ODFlNjNkMC0wZThiLTQ0MmEtOTExMy0yMWQ3MDA4NjVjZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolejna faza mobilizacji na wojn\u0119 z Ukrain\u0105, kt\u00f3ra zostanie przeprowadzona w Rosji przed 1 kwietnia, prawdopodobnie obejmie student\u00f3w ucz\u0105cych si\u0119 w trybie dziennym; obecnie trwaj\u0105 przygotowania do tego przedsi\u0119wzi\u0119cia - ujawni\u0142 we wtorek ukrai\u0144ski wywiad wojskowy (HUR).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8665233,kolejna-faza-mobilizacji-w-rosji-studenci-dzienni.html", "date_published": "2023-02-21 08:38:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grozew: Chiny zaczynaj\u0105 realnie pomaga\u0107 wojskowo Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BKhktkuTURBXy8xNmZiMjUxZi1kMzA2LTQwNTItODU5Yi04MzgzNzJlMmZiYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny zaczynaj\u0105 realnie pomaga\u0107 wojskowo walcz\u0105cej z Ukrain\u0105 Rosji i to jest prawdziwy pow\u00f3d do zmartwienia - ostrzeg\u0142 we wtorek w bu\u0142garskiej telewizji Nova Christo Grozew, dziennikarz \u015bledczy i wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca specjalizuj\u0105cego si\u0119 w bia\u0142ym wywiadzie portalu Bellingcat.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8665228,chiny-zaczynaja-realnie-pomagac-wojskowo-rosji.html", "date_published": "2023-02-21 08:30:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dziennikarze \u015bledczy: Rosja planowa\u0142a \"wch\u0142oni\u0119cie\" Bia\u0142orusi do 2030 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2021 roku Rosja planowa\u0142a aneksj\u0119 Bia\u0142orusi do 2030 roku \u2013 twierdzi w swojej publikacji mi\u0119dzynarodowa grupa dziennikarzy \u015bledczych, kt\u00f3ra dotar\u0142a do tajnego dokumentu, kt\u00f3ry mia\u0142 powsta\u0107 na Kremlu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8665219,rosja-plany-wchloniecia-bialorusi-tajny-dokument.html", "date_published": "2023-02-21 08:17:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody AmRestu wzros\u0142y wst\u0119pnie o 20,8 proc. r/r do 651,1 mln euro w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OlUktkuTURBXy83YmJhZWVjMS05NzIzLTRkMGQtOGY1MC1iOGY3MzE5ZDQ2OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8665214,amrest-wstepne-wyniki-finansowe-przychody-w-4-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-02-21 08:11:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Drago Entertainment tworzy Winter Simulator i planuje przej\u015bcie na GPW z NC w 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8665204,drago-entertainment-winter-simulator-rynek-glowny-gpw-newconnect.html", "date_published": "2023-02-21 08:07:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scope Fluidics rekomenduje 85,57 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-ZktkuTURBXy8yMzE5ODk3MS00NDNiLTRkOWYtYjhmMS1jMmRlN2ExMzdkNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8665201,scope-fluidics-dywidenda-na-akcje-stopa-dywidendy.html", "date_published": "2023-02-21 08:03:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden w Warszawie. Zamkni\u0119te ulice, parkingi i zmiany w organizacji ruchu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1WktkuTURBXy9jYTU0OTJhNy1iYTY3LTRlZGQtYWMyNS1hMmYxZTc0NzcyMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wizyta ameryka\u0144skiego przyw\u00f3dcy wi\u0105\u017ce si\u0119 z utrudnieniami na ulicach Warszawy. Szczeg\u00f3lnie widoczne s\u0105 one w okolicach hotelu Marriott i Placu Zamkowego. W czasie przejazdu kolumn rz\u0105dowych ruch na drogach b\u0119dzie wstrzymywany.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8665192,biden-w-warszawie-zmiany-w-organizacji-ruchu.html", "date_published": "2023-02-21 07:50:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ko\u017ami\u0144ski: Na wojnach si\u0119 zarabia i Polska mo\u017ce to wykorzysta\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sIvktkuTURBXy9kMmZjZTQ0Yy0wYTA2LTQwODQtOGVkNS1iNTVlODZjN2VlMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na wojnach zawsze si\u0119 zarabia i Polska mo\u017ce to wykorzysta\u0107 - powiedzia\u0142 PAP prezydent honorowy Akademii im. Leona Ko\u017ami\u0144skiego, prof. Andrzej Ko\u017ami\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce obecnie jeste\u015bmy wa\u017cnym podmiotem w realizacji &quot;wielkiej polityki ameryka\u0144skiej&quot;, ale naszym gospodarczym partnerem jest UE.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8665191,jak-polska-moze-zarobic-na-wojnie.html", "date_published": "2023-02-21 07:49:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert o wizycie Bidena w Kijowie: Tego wydarzenia nie da si\u0119 do niczego por\u00f3wna\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V81ktkuTURBXy9hODc5MmJhMy1jOWU2LTQ5ZWQtYWUyOC1lMjlhMTNjZWNjOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tej wizyty nie da si\u0119 do niczego por\u00f3wna\u0107; by\u0142y ju\u017c w historii wizyty prezydent\u00f3w USA w bazach wojskowych np. w Iraku czy wizyta Donalda Trumpa w pasie mi\u0119dzy Koreami, ale te wizyty by\u0142y jednak kilka szczebli ni\u017cej - powiedzia\u0142 PAP analityk PISM Mateusz Piotrowski, pytany o wizyt\u0119 Joe Bidena w Kijowie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8665186,joe-biden-w-kijowie.html", "date_published": "2023-02-21 07:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od dzisiaj lepiej b\u0105d\u017a trze\u017awy w pracy. Wesz\u0142y w \u017cycie przepisy, pozwalaj\u0105ce to kontrolowa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/926ktkuTURBXy8yNGE5MWEwYi1mOGIwLTRlZTEtOWMxMS1lZWQ1MTVjNTA5MDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek wesz\u0142y w \u017cycie przepisy umo\u017cliwiaj\u0105ce pracodawcom przeprowadzenie w miejscu pracy kontroli trze\u017awo\u015bci pracownik\u00f3w. &quot;To bardzo wa\u017cne regulacje, kt\u00f3re powsta\u0142y w trosce o bezpieczne i odpowiedzialne warunki pracy&quot; - podkre\u015bla szefowa MRiPS Marlena Mal\u0105g.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8665184,21-lutego-przepisy-trzezwosc-w-pracy.html", "date_published": "2023-02-21 07:44:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Opodatkowanie big tech\u00f3w pod znakiem zapytania. Z powodu tych trzech pa\u0144stw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-SKktkuTURBXy84Y2QzNzU1Ny1lODRhLTQyZDYtYjc3YS00NjVkOGFiNDM0ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozmowy, maj\u0105ce na celu wypracowanie sposobu opodatkowania mi\u0119dzynarodowych gigant\u00f3w technologicznych w krajach, w kt\u00f3rych osi\u0105gaj\u0105 one zyski, utkn\u0119\u0142y w martwym punkcie z powodu sprzeciwu USA, Indii i Arabii Saudyjskiej - uwa\u017ca minister finans\u00f3w i gospodarki Francji Bruno Le Maire.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8665180,ktore-kraje-blokuja-opodatkowanie-big-techow.html", "date_published": "2023-02-21 07:40:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Joe Biden w Polsce: Dwustronna wsp\u00f3\u0142praca gospodarcza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kGbktkuTURBXy80OTY4MTg3Yy1mMTEzLTRmZTgtYjZiYS1jN2ZhOWE0ZGE0ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wsp\u00f3\u0142praca dwustronna ma by\u0107 jednym z temat\u00f3w wizyty prezydenta USA Joe Bidena w Polsce. W ramach wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej Polska sprowadza z USA skroplony gaz, polski rz\u0105d wybra\u0142 te\u017c technologi\u0119 Westinghouse dla elektrowni atomowej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8665179,joe-biden-polska-wspolpraca-gospodarcza.html", "date_published": "2023-02-21 07:38:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Ukraina mo\u017ce odzyska\u0107 inicjatyw\u0119 w wojnie. Rosja nie ma warto\u015bciowych rezerw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AOOktkuTURBXy8yOTAyZGYxZC03YjFjLTQwYTQtYmM3ZS1jY2ZjZmU0MmNkMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina mo\u017ce w 2023 roku odzyska\u0107 inicjatyw\u0119 w wojnie z Rosj\u0105, wykorzystuj\u0105c brak odpowiednio przygotowanych si\u0142 rezerwy po stronie przeciwnika; warunkiem, by tak si\u0119 sta\u0142o, jest jednak szybkie przekazanie Kijowowi wsparcia wojskowego przez zachodnich sojusznik\u00f3w - oceni\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8665177,czy-ukraina-moze-wygrac-wojne.html", "date_published": "2023-02-21 07:35:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz wi\u0119cej os\u00f3b chce kupowa\u0107 towary z odroczonym terminem p\u0142atno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GT1ktkuTURBXy85NTMyYjM4OC1lYWJiLTRjODItYTRjYS0yZmUyNGQ5ODM0MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z roku na rok ro\u015bnie liczba os\u00f3b, kt\u00f3re chc\u0105 kupowa\u0107 towary z odroczonym terminem p\u0142atno\u015bci - wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Wed\u0142ug prezesa KRD Adama \u0141\u0105ckiego to z jednej strony szansa dla firm na zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy, a z drugiej - ryzyko.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8665175,krd-zakup-odroczony-termin-platnosci.html", "date_published": "2023-02-21 07:29:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tajwan wzmacnia wymian\u0119 wojskow\u0105 z USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UckktkuTURBXy83ZDIxYTU4NS05NGUzLTQ5M2QtYWU2Yy0yNzE3ZjBjZmU3YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tajwan wzmacnia wymian\u0119 wojskow\u0105 ze Stanami Zjednoczonymi i b\u0119dzie jeszcze \u015bci\u015blej wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z tym krajem oraz z i innymi przyjaznymi mu pa\u0144stwami - powiedzia\u0142a we wtorek cytowana przez agencj\u0119 Reutera prezydent Caj Ing-wen podczas rozmowy z ameryka\u0144skimi parlamentarzystami, kt\u00f3rzy odwiedzili Tajpej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665172,tajwan-usa-wymiana-wojskowa.html", "date_published": "2023-02-21 07:25:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aleksiej Nawalny og\u0142osi\u0142 15 punkt\u00f3w swojej platformy politycznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/me-ktkuTURBXy80MGQ1NGZjZi04Mzc4LTQyZjItYTFmZS00YjhlOTRlMzI2MjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przebywaj\u0105cy w kolonii karnej czo\u0142owy rosyjski opozycjonista Aleksiej Nawalny opublikowa\u0142 w przeddzie\u0144 rocznicy napa\u015bci Rosji na Ukrain\u0119 15-punktowy plan swojej platformy politycznej - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek niezale\u017cny rosyjski portal Meduza, kt\u00f3ry opublikowa\u0142 ten plan w ca\u0142o\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8665170,rosja-aleksiej-nawalny-platforma-polityczna.html", "date_published": "2023-02-21 07:21:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Giorgia Meloni min\u0119\u0142a si\u0119 na lotnisku z Joe Bidenem. Przeprowadzili rozmow\u0119 telefoniczn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qdzktkuTURBXy81M2QyOTdkNS02NmNmLTQ2NzQtOTc4Mi1hYzE0ZjU1NzBlMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier W\u0142och Giorgia Meloni, kt\u00f3ra w poniedzia\u0142ek z\u0142o\u017cy\u0142a wizyt\u0119 w Polsce, przeprowadzi\u0142a telefoniczn\u0105 rozmow\u0119 z prezydentem USA Joe Bidenem - poinformowa\u0142a wieczorem kancelaria szefowej rz\u0105du w Rzymie. Oboje dos\u0142ownie min\u0119li si\u0119 na lotnisku w Rzeszowie, z kt\u00f3rego Joe Biden odlatywa\u0142 do Warszawy po wizycie na Ukrainie i na kt\u00f3rym wyl\u0105dowa\u0142a Giorgia Meloni w drodze do Kijowa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8665166,giorgia-meloni-joe-biden-rozmowa-telefoniczna.html", "date_published": "2023-02-21 07:09:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "O czym Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z Bidenem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y13ktkuTURBXy8zYWQ5YjEyYS1kMmU2LTRkMjAtOGE4Ny1mM2Q2ZGFmYjlhNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u015b w Ukrainie rozstrzyga si\u0119 los \u015bwiatowego porz\u0105dku opartego na zasadach, przewidywalno\u015bci i humanitaryzmie; rozmawia\u0142em z prezydentem USA Joe Bidenem co robi\u0107, by jeszcze w tym roku wygra\u0107 rozpocz\u0119t\u0105 przez Rosj\u0119 wojn\u0119 - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w poniedzia\u0142ek w tradycyjnym wieczornym nagraniu wideo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8665159,zelenski-biden-spotkanie-rozmowa.html", "date_published": "2023-02-21 07:01:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bo\u015bnia i Hercegowina otrzyma od NATO sprz\u0119t do obrony przed cyberatakami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jiJktkuTURBXy81ZjM3NWFkZi03OTA5LTQ2OTYtYmQwNC0wZmY3NDZmZDhiOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister spraw zagranicznych Bo\u015bni i Hercegowiny Elmedin Konakovi\u0107 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce do kraju trafi sprz\u0119t NATO, przeznaczony do obrony przed cyberatakami. Milorad Dodik, prezydent b\u0119d\u0105cej cz\u0119\u015bci\u0105 BiH Republiki Serbskiej, oceni\u0142 wcze\u015bniej, \u017ce NATO chce przy pomocy zapowiedzianego sprz\u0119tu miesza\u0107 si\u0119 w wewn\u0119trzne sprawy &quot;\u015bmiesznej i \u017ca\u0142osnej BiH&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8665150,bosnia-hercegowina-nato-cyberataki.html", "date_published": "2023-02-21 06:56:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nauczycielom \u0142atwiej b\u0119dzie kwestionowa\u0107 oceny ich pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lfmktkuTURBXy8xM2IxYmRlZC0xNjk5LTQ2NDItYTcwMC04OTFiN2NlYmRjMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyrektorzy szk\u00f3\u0142 maj\u0105 problemy z weryfikowaniem pracy pedagog\u00f3w wed\u0142ug nowych zasad. Tworz\u0105 dodatkowe regulacje, kt\u00f3re maj\u0105 im umo\u017cliwi\u0107 rzeteln\u0105 ocen\u0119 ich pracy. Te jednak mog\u0105 by\u0107 podstaw\u0105 do podwa\u017cenia ustalonej noty", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8664994,nauczycielom-latwiej-bedzie-kwestionowac-oceny-ich-pracy.html", "date_published": "2023-02-21 06:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za ma\u0142o, za wolno, za boja\u017aliwie. Kurt Volker o wsparciu dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xfyktkuTURBXy83MDQ4MmZkMC03NWZjLTRhOTYtODA0Yy1kNTk3MWJmY2U2MDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozmowa z Kurtem Volkerem, by\u0142ym ambasadorem USA przy NATO oraz ekspertem think tanku CEPA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8665043,kurt-volker-wsparcie-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-02-21 06:33:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wchodz\u0105 w \u017cycie przepisy o badaniu trze\u017awo\u015bci. Nawet sze\u015b\u0107 pomiar\u00f3w u jednego pracownika", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GaxktkuTURBXy9iNTZkNmMwNy02YjVlLTRjOTUtYThkNi0xNjhjZWUxYmY0ZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tyle razy trzeba b\u0119dzie od dzi\u015b sprawdzi\u0107 zatrudnionego na podstawie nowych przepis\u00f3w o kontrolach trze\u017awo\u015bci. Firmy doceniaj\u0105, \u017ce wreszcie maj\u0105 wyra\u017an\u0105 podstaw\u0119 do ich prowadzenia, ale narzekaj\u0105 na skomplikowane procedury i koszty.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8665142,przepisy-badanie-trzezwosci-szesc-pomiarow-jeden-pracownik.html", "date_published": "2023-02-21 06:28:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nasze oczekiwania i nadzieje. Wizyta Joe Bidena w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M25ktkuTURBXy80MmIzYjdjMC1hYmZhLTQyZDAtOWZlMi04YTkwM2Q4MDllYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polacy licz\u0105, \u017ce podczas wizyty prezydenta USA w Warszawie padn\u0105 s\u0142owa wsparcia i deklaracji o przekazaniu Ukrainie kolejnego uzbrojenia. Rz\u0105d liczy na zwi\u0119kszenie liczby si\u0142 NATO-wskich na wschodniej flance. A sam PiS \u2013 \u017ce na tej wizycie ugra kilka wyborczych punkt\u00f3w", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665047,oczekiwania-nadzieje-joe-biden-w-polsce.html", "date_published": "2023-02-21 06:24:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sankcje dzia\u0142aj\u0105 z op\u00f3\u017anieniem. Do 2026 r. Rosja mo\u017ce straci\u0107 190 miliard\u00f3w dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tJcktkuTURBXy9lYzg0NzZhNC1iMjMyLTQ5ZTQtOTlmNS1hMzgxZTU0OGE2NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja unikn\u0119\u0142a kl\u0119ski gospodarczej w nast\u0119pstwie wojny wywo\u0142anej w Ukrainie na rozkaz prezydenta W\u0142adimira Putina. Ale najazd na s\u0105siedni kraj by\u0142 dla Rosji aktem rozpoczynaj\u0105cym kryzys, kt\u00f3ry b\u0119dzie rozgrywa\u0142 si\u0119 w nadchodz\u0105cych latach.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8663901,rosja-sankcje-spadek-pkb-gospodarka.html", "date_published": "2023-02-21 05:40:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Chinom uda si\u0119 zdominowa\u0107 rynek bada\u0144 nad sztuczn\u0105 inteligencj\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hsZktkuTURBXy9hYTkxZmQ3Yy05MDdhLTRlYjYtYWZmMS0yNmNkNWNhMDVmYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze badania nad sztuczn\u0105 inteligencj\u0105 rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 ju\u017c w latach 50. XX wieku. \u00d3wczesne komputery uczy\u0142y si\u0119 strategii gier planszowych, mi\u0119dzy innymi szach\u00f3w. Jednymi z najbardziej znanych pojedynk\u00f3w cz\u0142owieka z komputerem s\u0105 rozgrywki szachowe mi\u0119dzy Garrigarrij m Kasparowem a komputerami IBM.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8665112,chiny-dominacja-rynek-badan-nad-sztuczna-inteligencja.html", "date_published": "2023-02-21 05:30:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy czeka nas rewolucja na rynku pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DfJktkuTURBXy9kYTEyNDU5My1hMmNkLTQ1YmEtYWY0NC03MmVkOWEyODNjZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O sytuacji na rynku pracy w Polsce \u2013 zmianach i oczekiwaniach \u2013 m\u00f3wi \u0141ukasz Koz\u0142owski, g\u0142\u00f3wny ekonomista Federacji Przedsi\u0119biorc\u00f3w Polskich.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8662723,rynek-pracy-czy-czeka-nas-rewolucja.html", "date_published": "2023-02-21 05:10:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Surowce krytyczne a polityka UE. Co dalej z w\u0119glem koksowym?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fiPktkuTURBXy80OTc4OTBhZi0yOWQ4LTQwNzAtYmQ0MS02OTJlNGM3NTg5MjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Surowce krytyczne (Critical Raw Materials \u2013 CRM) to katalog surowc\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 wysokie znaczenie dla rozwoju europejskiej gospodarki oraz s\u0105 naznaczone wysokim ryzykiem zwi\u0105zanym z ich dost\u0119pno\u015bci\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8665120,surowce-krytyczne-polityka-ue-wegiel-koksowy.html", "date_published": "2023-02-21 05:00:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Putin we krwi, Habeck po\u0142ykaj\u0105cy ropuch\u0119, aktywi\u015bci klimatyczni [KARNAWA\u0141 W NIEMCZECH]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PYpktkuTURBXy8zYzM0ODdhNS1lZGM0LTQyMWEtOWVkYi0wOGEwZThkZjAxZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brexit, wojna oraz pandemia \u2013 m.in. do tych temat\u00f3w Niemcy nawi\u0105zali podczas karnawa\u0142owego pochodu w D\u00fcsseldorfie. Zobacz, kto z polityk\u00f3w pojawi\u0142 si\u0119 w\u015br\u00f3d karykatur.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/galeria/8665126,putin-wojna-brexit-aktywisci-klimatyczni-karnawal-w-niemczech-zdjecia.html", "date_published": "2023-02-21 04:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie elektrolizery wyprodukuj\u0105 zielony wod\u00f3r w Polsce?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7XkktkuTURBXy9jODEzMTJhNS1lOWM2LTRmYjktODhjMS1lNGMyNWI2ZTJjNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Globalny wy\u015bcig technologiczny w\u015br\u00f3d producent\u00f3w elektrolizer\u00f3w mocno przyspiesza, a Unia Europejska i USA obawiaj\u0105 si\u0119 rosn\u0105cej pozycji Chin. Czyj\u0105 technologi\u0105 b\u0119dziemy produkowa\u0107 zielony wod\u00f3r w Polsce?", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8664856,elektrolizery-zielony-wodor-w-polsce.html", "date_published": "2023-02-21 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]