{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-na-Wall-Street-po-danych-z-rynku-pracy-8483974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadki na Wall Street po danych z rynku pracy", "date_published": "2023-02-03 21:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/a314624460ffec-948-568-0-37-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street przynios\u0142a spadki g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, ale ca\u0142y tydzie\u0144 S&amp;P 500 i Nasdaq zako\u0144czy\u0142y na plusie. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-FBSerwis-tymczasowo-aresztowany-8483923.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezes FBSerwis tymczasowo aresztowany", "date_published": "2023-02-03 18:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/f614c0a2888095-835-501-40-0-835-501.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W stosunku do prezesa zarz\u0105du FBSerwis, sp\u00f3\u0142ki zale\u017cnej Budimeksu, wydane zosta\u0142o postanowienie o zastosowaniu \u015brodka zapobiegawczego w postaci tymczasowego aresztowania na dwa miesi\u0105ce - poda\u0142 Budimex w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-zgoda-w-sprawie-pulapow-cenowych-na-rosyjskie-produkty-ropopochodne-8483908.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jest zgoda w sprawie pu\u0142ap\u00f3w cenowych na rosyjskie produkty ropopochodne", "date_published": "2023-02-03 17:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/25e41cd7bbbb13-712-427-125-187-712-427.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kraje UE porozumia\u0142y si\u0119 w pi\u0105tek w sprawie propozycji Komisji Europejskiej dotycz\u0105cej ustalenia pu\u0142ap\u00f3w cenowych na rosyjskie produkty ropopochodne - poinformowa\u0142a szwedzka prezydencja w Radzie UE.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Precyzyjnie-sterowane-rakiety-w-nowym-pakiecie-pomocy-wojskowej-dla-Ukrainy-8483890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Precyzyjnie sterowane rakiety w nowym pakiecie pomocy wojskowej dla Ukrainy", "date_published": "2023-02-03 17:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/e95176420a97ff-948-568-0-57-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja prezydenta USA Joe Bidena og\u0142osi\u0142a w pi\u0105tek nowy pakiet pomocy wojskowej dla Ukrainy wart \u0142\u0105cznie ponad 2,1 mld dolar\u00f3w. Po raz pierwszy znajd\u0105 si\u0119 w nim \"precyzyjne kierowane rakiety\". Wed\u0142ug wcze\u015bniejszych doniesie\u0144 medi\u00f3w, chodzi o pociski GLSDB, maj\u0105ce zasi\u0119g 150 km.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-gornictwa-ale-indeksy-do-gory-8483829.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadki g\u00f3rnictwa, ale indeksy do g\u00f3ry. \u201eS\u0105 szanse, aby wzrosty na GPW by\u0142y kontynuowane\u201d", "date_published": "2023-02-03 15:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/42f0ca9032588c-945-560-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koniec tygodnia przyni\u00f3s\u0142 zmienn\u0105 sesj\u0119 na GPW, kt\u00f3ra w centralnym punkcie dnia zosta\u0142a podporz\u0105dkowana czynnikom zewn\u0119trznym. Bilans tygodnia pokaza\u0142 niewielkie zmiany \u00a0indeks\u00f3w poza mocniejsz\u0105 postaw\u0105 \u015brednich sp\u00f3\u0142ek z mWIG40.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tu-bedzie-praca-MEiN-wskazalo-zawody-na-ktore-bedzie-szczegolne-zapotrzebowanie-8483777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tu b\u0119dzie praca. MEiN wskaza\u0142o zawody, na kt\u00f3re b\u0119dzie szczeg\u00f3lne zapotrzebowanie", "date_published": "2023-02-03 15:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/400ecc91d4c0aa-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />33 zawody znalaz\u0142y si\u0119 na nowej li\u015bcie zawod\u00f3w, dla kt\u00f3rych jest prognozowane szczeg\u00f3lne zapotrzebowanie na krajowym rynku pracy. W\u015br\u00f3d nich s\u0105 cztery nowe \u2013 poda\u0142o w pi\u0105tek Ministerstwo Edukacji i Nauki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paco-Rabanne-slynny-projektant-mody-i-perfum-nie-zyje-8483771.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmar\u0142 Paco Rabanne - s\u0142ynny projektant mody i perfum", "date_published": "2023-02-03 14:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/7b98dbf6931b13-948-568-0-398-1612-967-GR.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie \u017cyje Paco Rabanne - s\u0142ynny francuski projektant. Mia\u0142 88 lat. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tymczasowy-areszt-dla-szefa-Pracodawcow-RP-Rafal-Baniak-uslyszal-zarzuty-8483737.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tymczasowy areszt dla szefa Pracodawc\u00f3w RP. Rafa\u0142 Baniak us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2023-02-03 14:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/68cb996e1de285-948-568-30-190-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef Pracodawc\u00f3w RP, b. wiceminister skarbu Rafa\u0142 \nBaniak us\u0142ysza\u0142 w \u015bl\u0105skim wydziale Prokuratury Krajowej zarzuty m.in. \nkierowania zorganizowan\u0105 grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105 oraz powo\u0142ywania si\u0119 na \nwp\u0142ywy</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-podnosi-prognozy-wzrostu-swiatowego-PKB-na-23-r-8483735.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Goldman Sachs podnosi prognozy wzrostu \u015bwiatowego PKB na '23 r.", "date_published": "2023-02-03 14:11:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/1eb3fbfb878395-945-560-0-180-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Otwarcie gospodarki chi\u0144skiej prze\u0142o\u017cy si\u0119 pozytywnie na wzrost \u015bwiatowej. Uwzgl\u0119dniaj\u0105c ten wp\u0142yw, podnosimy prognozy wzrostu \u015bwiatowego PKB o 0,5 pp. do 2,3 proc. w 2023 r. \u2013 przekazali ekonomi\u015bci z Goldman Sachs.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duze-zmiany-w-armii-Prezydent-podjal-decyzje-8483696.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Du\u017ce zmiany w armii. Prezydent podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "date_published": "2023-02-03 13:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/1a2ab2c80c6bab-945-567-150-19-1841-1105.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda mianuje genera\u0142a broni Wies\u0142awa Kuku\u0142\u0119 na nowego Dow\u00f3dc\u0119 Generalnego Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych; zast\u0105pi on genera\u0142a Jaros\u0142awa Mik\u0119. Prezydent mianuje te\u017c nowego dow\u00f3dc\u0119 Wojsk Obrony Terytorialnej - genera\u0142a brygady Macieja Klisza, obecnie p.o. dow\u00f3dcy tej formacji - poda\u0142o BBN.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-rynek-pracy-styczen-2023-8483563.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sensacyjne wie\u015bci z USA. Bezrobocie najni\u017csze od przesz\u0142o p\u00f3\u0142 wieku", "date_published": "2023-02-03 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/58f078790d1db0-948-568-419-143-3362-2017.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli wierzy\u0107 danym rz\u0105dowego Biura\nStatystyki Pracy, to stopa bezrobocia w USA spad\u0142a do najni\u017cszego poziomu od\n1969 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurierzy-Pyszne-pl-znow-protestuja-Co-z-dostawami-jedzenia-8483601.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurierzy Pyszne.pl zn\u00f3w protestuj\u0105. Jedzenie zam\u00f3wione online mo\u017ce dzi\u015b nie dojecha\u0107", "date_published": "2023-02-03 12:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/eb14e02c01891c-948-568-0-101-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurierzy Pyszne.pl nie zgadzaj\u0105 si\u0119\nna realne obni\u017cenie wynagrodze\u0144 oraz\nniedocenianie przez pracodawc\u0119 wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w w trudnych warunkach\nzimowych i protestuj\u0105. W zwi\u0105zku z tym w wielu miejscowo\u015bciach mog\u0105 by\u0107 dzi\u015b problemy z\ndostaw\u0105 posi\u0142k\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-GetBack-Prokuratura-chce-aresztu-wobec-Leszka-Czarneckiego-8483600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Afera GetBack. Prokuratura chce aresztu wobec Leszka Czarneckiego", "date_published": "2023-02-03 11:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/26cee9cea58bc3-825-495-4-95-825-495.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura Regionalna w Warszawie skierowa\u0142a do s\u0105du wniosek o tymczasowy areszt wobec Leszka Czarneckiego - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. Jest to drugi wniosek o zastosowania wobec biznesmena \u015brodka zapobiegawczego w \u015bledztwie dotycz\u0105cym afery GetBack. Poprzedni wniosek nie zosta\u0142 uwzgl\u0119dniony przez s\u0105d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-wsparcie-dla-kredytobiorcow-w-toku-Rzad-zajmie-sie-projektem-ustawy-o-doplatach-do-kredytow-8483561.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nowe wsparcie dla kredytobiorc\u00f3w w toku. Rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem ustawy o dop\u0142atach do kredyt\u00f3w", "date_published": "2023-02-03 11:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/e542e6e8a21b7a-948-568-0-81-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt ustawy wprowadzaj\u0105cy dop\u0142aty do kredyt\u00f3w mieszkaniowych zosta\u0142 wpisany do wykazu prac rz\u0105du - podano na stronie KPRM.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-kontra-hipoteki-Banki-beda-mialy-rozny-bufor-przy-ocenie-zdolnosci-kredytowej-8483559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF kontra hipoteki. Banki b\u0119d\u0105 mia\u0142y r\u00f3\u017cny bufor przy ocenie zdolno\u015bci kredytowej", "date_published": "2023-02-03 11:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/ba03872ba3424e-945-560-1181-0-2850-1709.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek hipotek jest w zapa\u015bci od miesi\u0119cy, a dobra \nzdolno\u015b\u0107 kredytowa - bior\u0105c pod uwag\u0119 obecne ceny nieruchomo\u015bci i poziom\n st\u00f3p proc. - mo\u017ce ucieszy\u0107 nielicznych. Jak poinformowa\u0142 UKNF, prace \nnad nowelizacj\u0105 Rekomendacji S s\u0105 w toku i zmierzaj\u0105 do r\u00f3\u017cnicowania \nbufora uwzgl\u0119dnianego w procesie badania oceny zdolno\u015bci kredytowej w \nzale\u017cno\u015bci od stosowanej przez bank oferty kredytowej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszty-KGHM-u-strasza-inwestorow-Rekordowe-podwyzki-i-wyzszy-podatek-miedziowy-na-horyzoncie-8483517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koszty KGHM-u strasz\u0105 inwestor\u00f3w. Rekordowe podwy\u017cki, wy\u017cszy podatek i wyborcza niewiadoma ws. dywidendy", "date_published": "2023-02-03 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/c692a9fce28376-948-568-0-142-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. akcjonariusze KGHM-u musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 ze znaczenie wy\u017cszymi wydatkami miedziowej sp\u00f3\u0142ki. Ustalona jest ju\u017c najwi\u0119ksza podwy\u017cka wynagrodze\u0144 i wraca stara stawka tzw. podatku miedziowego. Coraz wi\u0119ksza presja na mar\u017c\u0119 oraz rok wyborczy ka\u017c\u0105 zastanowi\u0107 si\u0119 nad spodziewanymi zyskami miedziowego giganta.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-co-powie-prezes-8483480.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: co powie prezes", "date_published": "2023-02-03 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/dc88280683b80e-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najciekawszym wydarzeniem gospodarczym nadchodz\u0105cego \ntygodnia na polskim podw\u00f3rku powinno by\u0107 wyst\u0105pienie prezesa NBP Adama \nGlapi\u0144skiego po posiedzeniu Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cena-paliwa-znowu-w-gore-Drozala-zwlaszcza-benzyna-8483542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny paliw znowu w g\u00f3r\u0119. Dro\u017ca\u0142a zw\u0142aszcza benzyna - jest najdro\u017csza od pa\u017adziernika", "date_published": "2023-02-03 10:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/4491b25ae4db5d-948-568-255-232-2745-1646.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prze\u0142om stycznia i lutego przyni\u00f3s\u0142 dalszy wzrost\ndetalicznych cen paliw w Polsce. Podro\u017ca\u0142a zw\u0142aszcza benzyna Pb95.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-na-2023-rok-i-deficyt-nie-wyzszy-niz-68-mld-zl-Prezydent-Andrzej-Duda-podpisal-ustawe-8483528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bud\u017cet na 2023 rok i deficyt nie wy\u017cszy ni\u017c 68 mld z\u0142. Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119", "date_published": "2023-02-03 10:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/51f6a46d003281-948-568-0-62-1256-753.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105 \nna 2023 r. - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Kancelaria Prezydenta RP. Bud\u017cet \nzak\u0142ada dochody na poziomie 604,5 mld z\u0142, wydatki nie wi\u0119ksze ni\u017c 672,5 \nmld z\u0142 oraz deficyt, kt\u00f3ry nie powinien przekroczy\u0107 68 mld z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Polska-oglasza-rewolucje-w-komunikacji-i-uruchamia-Q-Doreczenia-8483523.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Poczta Polska og\u0142asza rewolucj\u0119 w komunikacji i uruchamia Q-Dor\u0119czenia", "date_published": "2023-02-03 10:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/ca0a3bfdfc7f10-948-568-0-0-1115-669.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poczta Polska uruchomi\u0142a Q-Dor\u0119czenia, now\u0105 us\u0142ug\u0119 w ramach rejestrowanych dor\u0119cze\u0144 elektronicznych - przekaza\u0142a w pi\u0105tek sp\u00f3\u0142ka. Mog\u0105 z niej korzysta\u0107 podmioty niepubliczne, czyli np. firmy, przedsi\u0119biorcy, stowarzyszenia, adwokaci oraz osoby fizyczne w komunikacji pomi\u0119dzy sob\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tanszy-gaz-dla-firm-Rzad-przeglada-pozostale-branze-i-reaguje-na-biezaco-8483520.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ta\u0144szy gaz dla firm. Rz\u0105d przegl\u0105da pozosta\u0142e bran\u017ce i \"reaguje na bie\u017c\u0105co\"", "date_published": "2023-02-03 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/9cb80132af84de-945-560-17-27-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przegl\u0105damy pozosta\u0142e kody PKD, czyli bran\u017ce, podbran\u017ce - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki pytany, czy inne sektory, tak jak piekarnie i cukiernie, mog\u0105 liczy\u0107 na ni\u017csze stawki gazu. Reagujemy tutaj na bie\u017c\u0105co - doda\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Twisto-Nie-zamierzamy-opuszczac-Polski-szykujemy-nowe-produkty-8483486.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Twisto: Nie zamierzamy opuszcza\u0107 Polski, szykujemy nowe produkty", "date_published": "2023-02-03 10:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/e5fcd9194ab14f-948-568-410-215-2014-1208.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Byli\u015bmy zmuszeni do zrewidowania naszej dzia\u0142alno\u015bci i podj\u0119cia krok\u00f3w, kt\u00f3re na pierwszy rzut oka mog\u0105 si\u0119 wydawa\u0107 drastyczne. Utrzymywanie relacji z niekt\u00f3rymi klientami by\u0142o dla nas niemo\u017cliwe. Nie zamierzamy jednak opuszcza\u0107 Polski i szykujemy nowe produkty \u2013 m\u00f3wi w rozmowie z Bankier.pl Renata Salata, Chief Commercial Officer w Twisto.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Obnizki-cen-biletow-PKP-co-najmniej-do-poziomu-z-2022-r-Tak-ma-sie-stac-8483498.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: Obni\u017cki cen bilet\u00f3w PKP co najmniej do poziomu z 2022 r. Tak ma si\u0119 sta\u0107", "date_published": "2023-02-03 09:47:00+00:00", "description": "<p>Chc\u0119, aby obni\u017cki cen bilet\u00f3w PKP by\u0142y co najmniej do poziomu, jaki obowi\u0105zywa\u0142 w roku 2022 \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek na konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Amerykanski-zwierzyniec-8483458.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kuczy\u0144ski: Ameryka\u0144ski zwierzyniec", "date_published": "2023-02-03 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/937580065aa0c3-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dla go\u0142\u0119bi zbyt jastrz\u0119bi, dla jastrz\u0119bi zbyt \u0142agodny - jak okre\u015bli\u0107 \nfinalnie ostatnie wyst\u0105pienie szefa Fedu Jerome Powella? Czy nowe \ntechnologie nap\u0119dz\u0105 byki na ameryka\u0144skich parkietach? I skoro Orlen \nzapowiada, \u017ce diesla nie zabraknie - czas zacz\u0105\u0107 si\u0119 ba\u0107? W studio, jak co tydzie\u0144, Piotr\n Kuczy\u0144ski, analityk finansowy Domu Inwestycyjnego Xelion.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szykuja-sie-przetargi-na-setki-kilometrow-drog-GDDKiA-to-moze-byc-dla-branzy-trudny-rok-8483478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szykuj\u0105 si\u0119 przetargi na setki kilometr\u00f3w dr\u00f3g. GDDKiA: to mo\u017ce by\u0107 dla bran\u017cy trudny rok", "date_published": "2023-02-03 09:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/a30adbf8af06f9-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad chce w tym roku og\u0142osi\u0107 przetargi na odcinki dr\u00f3g o d\u0142ugo\u015bci ok. 565 km; warto\u015b\u0107 tych inwestycji wyniesie ok. 28,6 mld z\u0142 - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek GDDKiA. W jej ocenie 2023 r. mo\u017ce by\u0107 dla bran\u017cy trudny.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naciaganie-na-zakup-sprzetu-na-raty-czy-prezenty-za-ktrore-trzeba-placic-UOKiK-ws-spotkan-handlowchy-8483477.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Naci\u0105ganie na zakup sprz\u0119tu na raty czy \"prezenty\", za ktr\u00f3re trzeba p\u0142aci\u0107. Zarzuty UOKiK ws. spotka\u0144 handlowchy", "date_published": "2023-02-03 09:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/5da3603fb7c2d7-945-560-0-90-2122-1273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK postawi\u0142 sp\u00f3\u0142ce Med Professional zarzuty wysy\u0142ania zaprosze\u0144 pod fa\u0142szywym pretekstem, wprowadzania konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d oraz utrudniania odst\u0105pienia od umowy \u2013 przekaza\u0142 w pi\u0105tek Urz\u0105d. Konsument\u00f3w zapraszano na akcje spo\u0142eczne, na kt\u00f3rych prowadzono sprzeda\u017c produkt\u00f3w firmy \u2013 dodano.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-spadl-ponizej-4-70-zl-Kontra-dolara-8483470.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro spad\u0142 poni\u017cej 4,70 z\u0142. Kontra dolara", "date_published": "2023-02-03 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/06f97169ee211a-948-568-0-0-2165-1299.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po decyzji Europejskiego Banku Centralnego kurs euro znalaz\u0142 si\u0119 poni\u017cej\nlinii 4,70 z\u0142. W g\u00f3r\u0119 posz\u0142y za to notowania dolara ameryka\u0144skiego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-o-obnizce-stop-proc-w-2023-roku-to-mozliwe-a-nawet-prawdopodobne-8483454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier o obni\u017cce st\u00f3p proc. w 2023 roku: to mo\u017cliwe, a nawet prawdopodobne", "date_published": "2023-02-03 08:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/8a36cfe74a63a2-825-495-380-205-825-495.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma w tym momencie plan\u00f3w, by przed\u0142u\u017ca\u0107 wakacje kredytowe - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w wywiadzie dla Interii, dodaj\u0105c, \u017ce niczego nie wyklucza. Je\u017celi inflacja b\u0119dzie ponownie mocna, uderzy w zdolno\u015b\u0107 do sp\u0142aty kredyt\u00f3w, to zareagujemy - wskaza\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Morawiecki-Moze-dojsc-do-poluzowania-warunkow-kredytowych-8483448.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier Morawiecki: Mo\u017ce doj\u015b\u0107 do poluzowania warunk\u00f3w kredytowych", "date_published": "2023-02-03 08:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/a9bfe5f690646e-948-568-0-0-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wraz z porozumieniem z sektorem bankowym, mo\u017ce doj\u015b\u0107 do poluzowania warunk\u00f3w kredytowych - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w wywiadzie dla Interii. Zastanawiamy si\u0119, co zrobi\u0107, by by\u0142a jak najwi\u0119ksza poda\u017c mieszka\u0144 - doda\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Turcji-Jedna-z-najwyzszych-wsrod-duzych-gospodarek-swiata-8483411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Turecka inflacja nie spad\u0142a tak, jak tego oczekiwano. Faktycznie mo\u017ce by\u0107 trzycyfrowa", "date_published": "2023-02-03 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/7cdf6a11fb0e17-948-568-0-107-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny nad Bosforem\nz miesi\u0105ca na miesi\u0105c wci\u0105\u017c szybko rosn\u0105, a roczna inflacja CPI nale\u017cy do\njednych z najwy\u017cszych w\u015br\u00f3d du\u017cych gospodarek \u015bwiata.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zerowy-VAT-na-zywnosc-i-drozyzna-w-sklepach-Wicepremier-Kowalczyk-komentuje-8483425.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 i dro\u017cyzna w sklepach. Wicepremier Kowalczyk komentuje", "date_published": "2023-02-03 07:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/a1ad17f66a4f37-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tempo wzrostu cen \u017cywno\u015bci spadnie - przewiduje wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi Henryk Kowalczyk. Cena \u017cywno\u015bci na pewno nie b\u0119dzie ros\u0142a, jak przez ostatni rok - dodaje.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrola-NIK-w-Orlenie-Sad-nakazal-wpuszczenie-inspektorow-8483417.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NIK skontroluje Orlen. S\u0105d wyda\u0142 jasne postanowienie", "date_published": "2023-02-03 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/d443b12b2baf92-948-568-0-81-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d nakaza\u0142 wpuszczenie inspektor\u00f3w NIKdo Orlenu -\n takie postanowienie wydano w sprawie kontrowersji, jakie wywo\u0142a\u0142a pr\u00f3ba\n kontroli pa\u0144stwowego giganta w sprawie fuzji z Energ\u0105. Marian Bana\u015b \nzapowiedzia\u0142 ponowne wys\u0142anie na miejsce urz\u0119dnik\u00f3w. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apple-Alphabet-Amazon-giganci-technologiczni-rozczarowali-wynikami-8483394.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Giganci technologiczni rozczarowali wynikami", "date_published": "2023-02-03 07:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/d7cc1b1b215b14-948-568-0-20-2000-1199.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po zako\u0144czeniu sesji na Wall Street raporty za IV kwarta\u0142 opublikowa\u0142y 3\n z 5 najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek publicznych \u015bwiata - Apple, Alphabet (Google) \noraz Amazon. Big Techy rozczarowa\u0142y inwestor\u00f3w wynikami i prognozami. W \nhandlu posesyjnym notowania gigant\u00f3w zanurkowa\u0142y po pot\u0119\u017cnych \nczwartkowych wzrostach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-placic-za-autostrady-bez-aplikacji-8482233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak p\u0142aci\u0107 za autostrady w Polsce bez aplikacji?", "date_published": "2023-02-03 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/6ee0998356e05c-948-568-0-128-1980-1188.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aplikacje to nie jedyny spos\u00f3b wnoszenia op\u0142at za przejazdy p\u0142atnymi odcinkami autostrad w Polsce. Na trzech odcinkach autostrad A1, A2 i A4 wci\u0105\u017c dzia\u0142aj\u0105 tradycyjne bramki. Bez aplikacji zap\u0142acimy tak\u017ce za przejazd rz\u0105dowymi odcinkami autostrad, na kt\u00f3rych od ponad roku bramek ju\u017c nie ma. Wyja\u015bniamy, jak to zrobi\u0107.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-zaciskaja-pasa-i-czekaja-na-promocje-Sprzedaz-telewizorow-mocno-spadla-8482971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy zaciskaj\u0105 pasa i czekaj\u0105 na promocje. Sprzeda\u017c telewizor\u00f3w mocno spad\u0142a", "date_published": "2023-02-03 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/4c17a4ab7af2d0-948-568-0-115-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce sprzedaje si\u0119 coraz mniej telewizor\u00f3w. W ostatnim kwartale ubieg\u0142ego roku spadek wyni\u00f3s\u0142 niemal 20 proc. rok do roku - wynika z danych firmy GfK. W ca\u0142ym 2022 spadek nie by\u0142 ju\u017c tak du\u017cy, gdy\u017c wyni\u00f3s\u0142 1,4 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-Santanderze-BNP-VeloBanku-BPS-i-Pocztowym-8483285.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Weekend bez Blika i przelew\u00f3w. Te banki zapowiedzia\u0142y utrudnienia", "date_published": "2023-02-03 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/92c69a85abfe74-948-568-0-210-2997-1798.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niedost\u0119pne bankowo\u015b\u0107 internetowa, p\u0142atno\u015bci kartami oraz Blikiem \u2013 z takimi problemami w najbli\u017cszy weekend b\u0119d\u0105 zmaga\u0107 si\u0119 klienci pi\u0119ciu bank\u00f3w. Jak co tydzie\u0144 przygotowali\u015bmy zestawienie bank\u00f3w, kt\u00f3re na pi\u0105tek, sobot\u0119 i niedziel\u0119 zaplanowa\u0142y przerwy technologiczne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Popyt-na-hipoteki-w-glebokim-dolku-perspektywy-nadal-pozostaja-kiepskie-8483392.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Popyt na hipoteki w g\u0142\u0119bokim do\u0142ku, perspektywy nadal pozostaj\u0105 kiepskie", "date_published": "2023-02-03 06:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/f98a54f47aabe8-948-568-6-0-2409-1445.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W styczniu 2023 r. o kredyty hipoteczne wnioskowa\u0142o wi\u0119cej os\u00f3b ni\u017c w grudniu minionego roku \u2013 to jedyne optymistyczne doniesienie z rynku w najnowszym raporcie BIK. W por\u00f3wnaniu z okresem sprzed roku spadek warto\u015bci kredyt\u00f3w z zapyta\u0144 do bazy wyni\u00f3s\u0142 56,1 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znaczace-podwyzki-cen-m-in-olejow-roslinnych-Problemem-lancuchy-dostaw-8483380.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Znacz\u0105ce podwy\u017cki cen m.in. olej\u00f3w ro\u015blinnych. Problemem \u0142a\u0144cuchy dostaw", "date_published": "2023-02-03 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/497ed757f30b3f-948-568-0-182-2702-1621.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po ataku Rosji na Ukrain\u0119 zak\u0142\u00f3cone zosta\u0142y globalne dostawy olej\u00f3w ro\u015blinnych, g\u0142\u00f3wnie s\u0142onecznikowego i\u00a0rzepakowego, kt\u00f3rych oba te kraje by\u0142y znacz\u0105cymi dostawcami. W efekcie ceny olej\u00f3w ro\u015blinnych b\u0142yskawicznie posz\u0142y w\u00a0g\u00f3r\u0119 i\u00a0wzros\u0142o zapotrzebowanie na ich zast\u0119pniki, w\u00a0tym tani olej palmowy, kt\u00f3rego najwi\u0119kszymi producentami s\u0105 Malezja i\u00a0Indonezja.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzaskowski-kontra-Morawiecki-Kto-powinien-zostac-premierem-8483375.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trzaskowski kontra Morawiecki. Kto powinien zosta\u0107 premierem?", "date_published": "2023-02-03 05:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/7a71fee01d8430-948-568-11-7-1487-892.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wybory parlamentarne 2023 coraz bli\u017cej. Kto jest \nnajlepszym kandydatem na premiera? Wyborcy zdecydowali o tym w sonda\u017cu \nInstytutu Bada\u0144 Pollster dla \u201eSE\u201d. Dla g\u0142osuj\u0105cych na prawic\u0119 kandydat \njest jeden: Mateusz Morawiecki. Wyborcy opozycji wskazuj\u0105 z kolei \ng\u0142\u00f3wnie na Rafa\u0142a Trzaskowskiego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Depresja-Polakow-kosztuje-gospodarke-juz-2-mld-zl-rocznie-8483366.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Depresja Polak\u00f3w kosztuje gospodark\u0119 ju\u017c 2 mld z\u0142 rocznie", "date_published": "2023-02-03 05:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/608f9221fb5a6b-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pogorszenie stanu psychicznego wykazuje ju\u017c du\u017co \nponad po\u0142owa Polak\u00f3w, a sytuacja gospodarcza tylko wzmacnia ten trend. \n47 proc. zauwa\u017cy\u0142o takie objawy dopiero po fali podwy\u017cek cen czy rat \nkredyt\u00f3w. Dlatego stan ten szybko si\u0119 nie poprawi - pisze w pi\u0105tek w \n\"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-nie-ma-ryzyka-ze-na-stacjach-paliw-zabraknie-diesla-8483362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen: nie ma ryzyka, \u017ce na stacjach paliw zabraknie diesla", "date_published": "2023-02-03 05:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/06c25c7c7cffea-948-568-0-22-1814-1088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce, jak i w Unii Europejskiej jeste\u015bmy dobrze przygotowani na embargo na rosyjski diesel - powiedzia\u0142 PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista PKN Orlen Adam Czy\u017cewski. Powsta\u0142y i wi\u0105\u017c tworz\u0105 si\u0119 nowe szlaki handlu tym produktem, kt\u00f3re pozwol\u0105 zast\u0105pi\u0107 rosyjski olej nap\u0119dowy paliwem z Bliskiego Wschodu, USA i Chin - doda\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracodawcy-coraz-czesciej-rezygnuja-z-pracy-zdalnej-Dotyczy-to-nawet-informatykow-8483358.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pracodawcy coraz cz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z pracy zdalnej. Dotyczy to nawet informatyk\u00f3w", "date_published": "2023-02-03 05:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/b0414256f5c04f-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Praca zdalna zyska\u0142a w Polsce popularno\u015b\u0107 w czasie \npandemii koronawirusa, jednak teraz ten trend si\u0119 odwraca i pracodawcy \ncoraz cz\u0119\u015bciej rezygnuj\u0105 z home office - powiedzia\u0142 prezes Zwi\u0105zku \nPrzedsi\u0119biorc\u00f3w i Pracodawc\u00f3w Cezary Ka\u017amierczak. Jego zdaniem powodem \ntej decyzji jest spadek jako\u015bci i produktywno\u015bci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budowlanka-w-kryzysie-Coraz-wiecej-firm-tonie-w-dlugach-deweloperzy-na-czele-8483355.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Budowlanka w kryzysie. Coraz wi\u0119cej firm tonie w d\u0142ugach, deweloperzy na czele", "date_published": "2023-02-03 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/fc6f2efef5e7ac-948-568-0-17-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przybywa firm budowlanych, kt\u00f3re nie s\u0105 w stanie p\u0142aci\u0107 w terminie kontrahentom i bankom - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Jest to zwi\u0105zane m.in. z ograniczeniem inwestycji, rosn\u0105cymi kosztami firm budowlanych i spadkiem liczby zlece\u0144 - oceniaj\u0105 eksperci.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parkingi-przy-marketach-Ceny-mandaty-zasady-8482952.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Parkingi grozy przy marketach. Za brak biletu wci\u0105\u017c gro\u017c\u0105 wysokie mandaty", "date_published": "2023-02-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/66df027c50e22f-948-568-0-148-1973-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 zwykle s\u0105 bezp\u0142atne, coraz cz\u0119\u015bciej na parkingach przy marketach staj\u0105 parkomaty. Wybieraj\u0105c si\u0119 na zakupy autem lepiej uwa\u017cnie patrze\u0107 na znaki i nie parkowa\u0107 \u201ena pami\u0119\u0107\u201d, poniewa\u017c mo\u017ce nas to kosztowa\u0107 nawet 200 z\u0142. Rok po kontroli UOKiK sprawdzamy, jak wygl\u0105da parkowanie przy marketach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swiatowy-rynek-zlota-w-2022-roku-byl-niemal-rekordowo-wysoki-8482991.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Popyt na z\u0142oto w 2022 roku blisko rekordu wszech czas\u00f3w. Banki centralne na bezprecedensowych zakupach", "date_published": "2023-02-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/01a9c9d31674ba-948-568-0-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 roku nowego w\u0142a\u015bciciela znalaz\u0142a niemal rekordowa\nilo\u015b\u0107 z\u0142ota. Bezprecedensowych zakup\u00f3w kruszcu dokona\u0142y banki centralne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Siec-Wi-Fi-bedzie-clue-Netflix-zablokuje-wspoldzielenie-konta-8483027.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sie\u0107 Wi-Fi b\u0119dzie clue. Netflix zablokuje wsp\u00f3\u0142dzielenie konta", "date_published": "2023-02-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/ef578198ddb4ec-948-568-484-312-993-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Netflix rozprawi si\u0119 ze wsp\u00f3\u0142dziel\u0105cymi konto, a nie mieszkaj\u0105cymi w jednym gospodarstwie domowym. Rozpoznawa\u0107 b\u0119dzie \"swoich\" po sieci Wi-Fi.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dyrektywa-opakowaniowa-przechodzi-do-historii-UE-na-wojnie-z-plastikiem-8482076.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UE na wojnie z plastikiem. Firmy szykuj\u0105 si\u0119 na nadchodz\u0105c\u0105 rewolucj\u0119", "date_published": "2023-02-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/40cf3e7af09754-948-568-0-37-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u2013 Masa odpad\u00f3w opakowaniowych w UE, zamiast si\u0119 zmniejsza\u0107, odnotowa\u0142a wzrost z 66 mln ton w 2009 r. do 78,5 mln ton dziesi\u0119\u0107 lat p\u00f3\u017aniej. Nic dziwnego, \u017ce Komisja Europejska powiedzia\u0142a w ko\u0144cu \u201edo\u015b\u0107\u201d \u2013 m\u00f3wi mecenas Ewa Badowska-Domaga\u0142a, radca prawny specjalizuj\u0105cy si\u0119 w prawie ochrony \u015brodowiska. W rozmowie z Bankier.pl ekspertka wyja\u015bnia, na czym b\u0119dzie polega\u0142 kolejny etap unijnej wojny z plastikiem, i zdradza, z jakimi rodzajami opakowa\u0144 nale\u017cy si\u0119 ju\u017c powoli \u017cegna\u0107.\n\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upadla-Fabryka-Porcelany-Krzysztof-Powstanie-Manufaktura-Krzysztof-8483169.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Upad\u0142a Fabryka Porcelany \u201eKrzysztof\u201d. Zast\u0105pi j\u0105 Manufaktura \u201eKrzysztof\u201d", "date_published": "2023-02-03 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/5becfd48818818-800-479-0-18-800-479.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fabryka Porcelany \u201eKrzysztof\u201d\nzako\u0144czy\u0142a produkcj\u0119 z ko\u0144cem 2022 r., a pracownicy otrzymali wypowiedzenia.\nG\u0142\u00f3wnym powodem by\u0142y ogromne podwy\u017cki cen gazu.\u00a0Sytuacj\u0105 zmartwieni s\u0105 mieszka\u0144cy,\nkt\u00f3rzy zorganizowali zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy, aby ratowa\u0107 zak\u0142ad przed upadkiem. Z\nkolei w\u0142adze miasta postanowi\u0142y zachowa\u0107, chocia\u017c cz\u0119\u015b\u0107 dziedzictwa\nhistorycznego firmy, dzi\u0119ki czemu wkr\u00f3tce ma powsta\u0107 tam Manufaktura\n\u201eKrzysztof\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}