{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/joe-biden-zamierza-przyjechac-do-polski-marcin-przydacz-o-wizycie-prezydenta-usa-6725762?source=rss", "title": "Marcin Przydacz: Joe Biden zamierza odwiedzi\u0107 Polsk\u0119, szczeg\u00f3\u0142y w odpowiednim czasie", "date_published": "2023-02-03 20:52:32+00:00", "description": "<img alt=\"Marcin Przydacz: Joe Biden zamierza odwiedzi\u0107 Polsk\u0119, szczeg\u00f3\u0142y w odpowiednim czasie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ny1gdz-joe-biden-6629820/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Joe Biden zamierza przyjecha\u0107 do Polski, szczeg\u00f3\u0142y takiej wizyty b\u0119d\u0105 przekazywane w odpowiednim czasie, wtedy, kiedy zostanie wskazana konkretna data - powiedzia\u0142 szef prezydenckiego Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Marcin Przydacz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-bezrobocie-na-najnizszym-poziomie-od-1969-roku-6726027?source=rss", "title": "Bezrobocie w USA na najni\u017cszym poziomie od ponad p\u00f3\u0142 wieku", "date_published": "2023-02-03 20:50:27+00:00", "description": "<img alt=\"Bezrobocie w USA na najni\u017cszym poziomie od ponad p\u00f3\u0142 wieku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-18dsy7-la-nina-znow-moze-sie-utrzymac-6145368/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba miejsc pracy w ameryka\u0144skiej gospodarce wzros\u0142a w styczniu o 517 tysi\u0119cy, a stopa bezrobocia spad\u0142a do 3,4 procent - poinformowa\u0142o Biuro Statystyk Pracy (BLS). Bloomberg poda\u0142, \u017ce jest to najni\u017csze bezrobocie od 1969 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-ftse-100-na-historycznych-szczytach-rekordowe-poziomy-6725995?source=rss", "title": "FTSE 100 na historycznych szczytach", "date_published": "2023-02-03 20:36:08+00:00", "description": "<img alt=\"FTSE 100 na historycznych szczytach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yo5j59-makler-maklerzy-gielda-shutterstock376748761-5503542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    FTSE 100, czyli g\u0142\u00f3wny indeks londy\u0144skiej gie\u0142dy papier\u00f3w warto\u015bciowych, wspi\u0105\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek na historyczne poziomy - zar\u00f3wno w ci\u0105gu dnia, jak i na zamkni\u0119ciu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/alpy-austria-zginal-turysta-porwany-przez-lawine-w-dolinie-otztal-6725993?source=rss", "title": "Lawina porwa\u0142a turyst\u0119 w Alpach. Nie prze\u017cy\u0142", "date_published": "2023-02-03 20:18:15+00:00", "description": "<img alt=\"Lawina porwa\u0142a turyst\u0119 w Alpach. Nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0xm7sk-dolina-oetztal-austria-6725997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W dolinie Oetztal w austriackim Tyrolu lawina porwa\u0142a w pi\u0105tek m\u0119\u017cczyzn\u0119. Turysta zmar\u0142 w trakcie transportu do szpitala - poinformowa\u0142 portal dziennika \"Kronen Zeitung\". Kilka godzin wcze\u015bniej lawina w gminie Fieberbrunn porwa\u0142a 15-latka. Ch\u0142opiec dozna\u0142 powa\u017cnych obra\u017ce\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/willa-plus-dotacje-od-przemyslawa-czarnka-na-zakup-nieruchomosci-marzena-okla-drewnowicz-i-kosma-zlotowski-komentuja-6725874?source=rss", "title": "Willa plus. \"Pa\u0144stwo-dra\u0144stwo\" czy \"dzia\u0142anie zupe\u0142nie otwarte\"?", "date_published": "2023-02-03 19:47:37+00:00", "description": "<img alt=\"Willa plus. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t2u4p8-tak-jest-6725875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kosma Z\u0142otowski, eurodeputowany PiS, odnosz\u0105c si\u0119 w programie \"Tak jest\" w TVN24 do kwestii dotacji z publicznych pieni\u0119dzy przeznaczanych przez resort edukacji ministra Przemys\u0142awa Czarnka na zakup nieruchomo\u015bci dla organizacji zbli\u017conych do PiS, powiedzia\u0142, \u017ce to jest \"dzia\u0142anie zupe\u0142nie otwarte\". - Wszystko jest pokazane. Kto, co, dlaczego dosta\u0142 i co mo\u017ce z tym zrobi\u0107 - doda\u0142. Marzena Ok\u0142a-Drewnowicz z Koalicji Obywatelskiej m\u00f3wi\u0142a, \u017ce \"to jest sytuacja absolutnie nie do przyj\u0119cia\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/paliwa-prognozy-cen-na-stacjach-benzynowych-luty-2023-6725968?source=rss", "title": "Zakaz dla rosyjskiego oleju nap\u0119dowego. Jak embargo wp\u0142ynie na ceny paliw?", "date_published": "2023-02-03 19:42:41+00:00", "description": "<img alt=\"Zakaz dla rosyjskiego oleju nap\u0119dowego. Jak embargo wp\u0142ynie na ceny paliw?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tlz4q9-stacja-benzynowa-paliwo-shutterstock1824045278-6405484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Embargo na import rosyjskich produkt\u00f3w naftowych nie musi oznacza\u0107 podwy\u017cek cen paliw na stacjach - stwierdzili eksperci Refleksu. Dodali, \u017ce s\u0105 szanse na spadki cen w detalu, wi\u0119ksze dla diesla ni\u017c benzyny. Z kolei portal e-petrol.pl w najbli\u017cszych dniach nie spodziewa si\u0119 skokowych podwy\u017cek na detalicznym rynku paliw.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-oglosily-nowy-pakiet-dla-ukrainy-wart-ponad-21-mld-dolarow-obejmie-po-raz-pierwszy-pociski-dalekiego-zasiegu-6725865?source=rss", "title": "USA og\u0142osi\u0142y nowy pakiet dla Ukrainy. Obejmie pociski dalekiego zasi\u0119gu", "date_published": "2023-02-03 18:59:01+00:00", "description": "<img alt=\"USA og\u0142osi\u0142y nowy pakiet dla Ukrainy. Obejmie pociski dalekiego zasi\u0119gu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y7ouxu-ground-launched-small-diameter-bomb-glsdb-pocisk-dalekiego-zasiegu-150-km-6725851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pentagon poinformowa\u0142 o nowym, du\u017cym ameryka\u0144skim pakiecie militarnym dla Ukrainy. Jak przekaza\u0142 Departament Obrony USA, obejmie on krytyczne elementy obrony powietrznej, rakiety konwencjonalne, a tak\u017ce dalekiego zasi\u0119gu. Chodzi o pociski GLSDB, maj\u0105ce zasi\u0119g 150 kilometr\u00f3w. Warto\u015b\u0107 pomocy przekracza dwa miliardy dolar\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-0402-noca-drogi-beda-oblodzone-w-dzien-moga-wystapic-zawieje-sniezne-6725750?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - sobota 04.02. Noc\u0105 drogi b\u0119d\u0105 oblodzone, w dzie\u0144 mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 zawieje \u015bnie\u017cne", "date_published": "2023-02-03 18:40:43+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 04.02. Noc\u0105 drogi b\u0119d\u0105 oblodzone, w dzie\u0144 mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 zawieje \u015bnie\u017cne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p80pea-opady-sniegu-w-warszawie-6725907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli sobot\u0119 4.02. W nocy w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci kraju utrzymaj\u0105 si\u0119 opady \u015bniegu, miejscami obfite. Drogi pokryje niebezpieczna dla kierowc\u00f3w i pieszych warstwa lodu. R\u00f3wnie\u017c w sobot\u0119 w wielu regionach b\u0119dzie pr\u00f3szy\u0107 \u015bnieg, a silny wiatr mo\u017ce powodowa\u0107 zawieje \u015bnie\u017cne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/francja-reaktory-jadrowe-zostana-zbadane-mozliwosci-dluzszej-eksploatacji-6725887?source=rss", "title": "Francja chce zbada\u0107 mo\u017cliwo\u015bci d\u0142u\u017cszej eksploatacji reaktor\u00f3w j\u0105drowych", "date_published": "2023-02-03 18:29:18+00:00", "description": "<img alt=\"Francja chce zbada\u0107 mo\u017cliwo\u015bci d\u0142u\u017cszej eksploatacji reaktor\u00f3w j\u0105drowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4oprvr-elektrownia-jadrowa-atomowa-generator-5011151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francuskie w\u0142adze chc\u0105 zbadania mo\u017cliwo\u015bci przed\u0142u\u017cenia \u017cywotno\u015bci reaktor\u00f3w j\u0105drowych do 60 lat i d\u0142u\u017cej, je\u015bli pozwol\u0105 na to zasady bezpiecze\u0144stwa - poda\u0142 Reuters.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-niz-pit-cisnienie-gwaltownie-wzrosnie-synoptyk-o-szalenstwie-imgw-trudna-doba-dla-meteopatow-6725834?source=rss", "title": "Synoptyk o \"szale\u0144stwie\". Czeka nas trudna doba", "date_published": "2023-02-03 17:48:47+00:00", "description": "<img alt=\"Synoptyk o \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-df7t7m-cisnienie-gwaltownie-wzrosnie-6725844/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ni\u017c Pit, kt\u00f3ry w pi\u0105tek spowodowa\u0142 gwa\u0142towny powr\u00f3t zimowej aury ze \u015bnie\u017cycami i silnym wiatrem, w sobot\u0119 odsunie si\u0119 ju\u017c poza granice Polski, a na pogod\u0119 w naszym kraju zacznie wp\u0142ywa\u0107 wy\u017c.  Oznacza to bardzo szybki, wr\u0119cz szalony wzrost ci\u015bnienia atmosferycznego - zapowiada synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek. To z\u0142e wie\u015bci dla meteoropat\u00f3w, czyli os\u00f3b szczeg\u00f3lnie wra\u017cliwych na nag\u0142e zmiany pogody.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-jest-porozumienie-w-sprawie-remontu-ulicy-ordona-6725391?source=rss", "title": "Kompromis historii z potrzebami. Przykryj\u0105 zabytkowy bruk asfaltem, ale zabezpiecz\u0105 z my\u015bl\u0105 o przysz\u0142o\u015bci", "date_published": "2023-02-03 17:48:33+00:00", "description": "<img alt=\"Kompromis historii z potrzebami. Przykryj\u0105 zabytkowy bruk asfaltem, ale zabezpiecz\u0105 z my\u015bl\u0105 o przysz\u0142o\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6bdouo-ulica-ordona-zostanie-przebudowana-6725467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulica Ordona zostanie przebudowana na brukowanym odcinku. Zabytkowy bruk, zgodnie z ustaleniami z konserwatorem, zostanie zabezpieczony i przykryty asfaltem. Pozwoli to kierowcom porusza\u0107 si\u0119 po r\u00f3wnej i cichej nawierzchni oraz zniweluje ha\u0142as, uci\u0105\u017cliwy dla mieszka\u0144c\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mariusz-blaszczak-szef-mon-w-kijowie-polska-przystapila-juz-do-szkolenia-ukrainskich-zolnierzy-z-obslugi-leopardow-6725774?source=rss", "title": "B\u0142aszczak: Polska przyst\u0105pi\u0142a ju\u017c do szkolenia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy z obs\u0142ugi Leopard\u00f3w", "date_published": "2023-02-03 17:35:27+00:00", "description": "<img alt=\"B\u0142aszczak: Polska przyst\u0105pi\u0142a ju\u017c do szkolenia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy z obs\u0142ugi Leopard\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uj4d1k-oleksij-reznikow-spotkal-sie-z-mariuszem-blaszczakiem-6725812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska przyst\u0105pi\u0142a ju\u017c do szkolenia ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy, ucz\u0105c ich obs\u0142ugi czo\u0142g\u00f3w Leopard \u2013 poinformowa\u0142 w Kijowie wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. Doda\u0142, \u017ce szkolenie potrwa w Polsce kilka tygodni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/oborniki-proponowal-10-latce-nagrywanie-filmow-pornograficznych-matka-poinformowala-policje-6725715?source=rss", "title": "Proponowa\u0142 10-latce nagrywanie film\u00f3w pornograficznych. Matka poinformowa\u0142a policj\u0119. Zosta\u0142 zatrzymany", "date_published": "2023-02-03 16:42:09+00:00", "description": "<img alt=\"Proponowa\u0142 10-latce nagrywanie film\u00f3w pornograficznych. Matka poinformowa\u0142a policj\u0119. Zosta\u0142 zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3j5ozh-oszustwo-internetowe-6183923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy lata wi\u0119zienia gro\u017c\u0105 42-latkowi z wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3ry poprzez popularny portal internetowy nak\u0142ania\u0142 10-latk\u0119 z Obornik (woj. wielkopolskie) do nagrywania film\u00f3w pornograficznych z jej udzia\u0142em. M\u0119\u017cczyzn\u0119, po zg\u0142oszeniu matki, zatrzyma\u0142a policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-na-ratunek-uwiezionej-mewie-wezwali-alpinistow-6725597?source=rss", "title": "Na ratunek uwi\u0119zionej mewie wezwali alpinist\u00f3w", "date_published": "2023-02-03 16:36:18+00:00", "description": "<img alt=\"Na ratunek uwi\u0119zionej mewie wezwali alpinist\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-11xxbf-mewe-uwolnil-pracownik-firmy-wspinaczkowej-6725625/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyj\u0105tkowego pecha mia\u0142a mewa, kt\u00f3ra zaplata\u0142a si\u0119 w siatk\u0119 rozpi\u0119t\u0105 nad szkolnym podw\u00f3rkiem. W jej uwolnienie zaanga\u017cowano firm\u0119 wspinaczkow\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-wahniecie-sie-wiru-polarnego-nadchodzi-siarczysty-mroz-nocami-nawet-15-stopni-6725514?source=rss", "title": "Pogoda na weekend. \"Wahni\u0119cie si\u0119 wiru polarnego\". Nadchodzi siarczysty mr\u00f3z, nocami nawet -15 stopni", "date_published": "2023-02-03 15:49:46+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-atsg04-idzie-duzy-mroz-6725648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w najbli\u017cszych dniach wci\u0105\u017c b\u0119dzie dynamiczna. Stanie si\u0119 to za spraw\u0105 walki wy\u017cu i ni\u017cu o pogodow\u0105 dominacj\u0119 nad naszym krajem. Spodziewane s\u0105 kolejne intensywne opady \u015bniegu, silniejsze porywy wiatru, a tak\u017ce ujemne temperatury. W przysz\u0142ym tygodniu b\u0119d\u0105 poranki, kt\u00f3re przynios\u0105 nam warto\u015bci rz\u0119du nawet -15 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kolumbia-chatgpt-pomogl-sedziemu-wydac-wyrok-6725127?source=rss", "title": "Wyda\u0142 wyrok u\u017cywaj\u0105c sztucznej inteligencji. \"Zadaj\u0105c pytania aplikacji nie przestajemy by\u0107 s\u0119dziami\"", "date_published": "2023-02-03 15:39:24+00:00", "description": "<img alt=\"Wyda\u0142 wyrok u\u017cywaj\u0105c sztucznej inteligencji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w9q5cw-wyrok-sadu-6725726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0119dzia w Kolumbii wyda\u0142 wyrok przy u\u017cyciu narz\u0119dzia, kt\u00f3re - dzi\u0119ki zastosowaniu sztucznej inteligencji - udziela automatycznych odpowiedzi. Sprawa wzbudzi\u0142a kontrowersje w kraju, co wi\u0119cej, sama aplikacja, zapytana o swoj\u0105 rol\u0119 w wymiarze sprawiedliwo\u015bci odpowiada, \u017ce s\u0119dziowie nie powinni jej u\u017cywa\u0107 podczas orzekania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/bystrzyca-klodzka-policja-zatrzymala-dilera-pomagala-mu-14-latka-6725486?source=rss", "title": "Zatrzymano podejrzanego o handel narkotykami. W ich rozprowadzaniu mia\u0142a mu pomaga\u0107 14-latka", "date_published": "2023-02-03 15:17:01+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymano podejrzanego o handel narkotykami. W ich rozprowadzaniu mia\u0142a mu pomaga\u0107 14-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vf5pxd-zatrzymany-mezczyzna-6725631/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Bystrzycy K\u0142odzkiej (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zatrzymali 37-latka podejrzewanego o handel narkotykami. W \"biznesie\" pomaga\u0107 mu mia\u0142a 14-letnia krewna. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi 15 lat wi\u0119zienia, o losie nastolatki zdecyduje s\u0105d rodzinny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/eurowizja-2023-czy-john-lydon-z-sex-pistols-zostanie-reprezentantem-irlandii-6725153?source=rss", "title": "Legenda brytyjskiej muzyki reprezentantem Irlandii na Eurowizj\u0119? \"Nawet teraz si\u0119 trz\u0119s\u0119, kiedy o tym my\u015bl\u0119\"", "date_published": "2023-02-03 15:08:52+00:00", "description": "<img alt=\"Legenda brytyjskiej muzyki reprezentantem Irlandii na Eurowizj\u0119? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dyeybp-john-lydon-sex-pistols-shutterstock541289743-6725383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Irlandczycy ju\u017c dzisiaj wieczorem zdecyduj\u0105, kto b\u0119dzie reprezentowa\u0142 ich kraj podczas Eurowizji w 2023 roku. W fina\u0142owej sz\u00f3stce znalaz\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy innymi Public Image Ltd - zesp\u00f3\u0142 za\u0142o\u017cony przez  brytyjskiego wokalist\u0119 Johna Lydona po rozpadzie Sex Pistols.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/bolmin-checiny-pozar-pizzerii-wlasciciel-wyniosl-z-budynku-butle-z-gazem-lpg-6725426?source=rss", "title": "P\u0142on\u0119\u0142a pizzeria. W\u0142a\u015bciciel wynosi\u0142 butle z gazem, by ratowa\u0107 budynek", "date_published": "2023-02-03 14:46:56+00:00", "description": "<img alt=\"P\u0142on\u0119\u0142a pizzeria. W\u0142a\u015bciciel wynosi\u0142 butle z gazem, by ratowa\u0107 budynek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fm0hvk-pozar-pizzerii-w-bolminie-gmina-checiny-woj-swietokrzyskie-6725368/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pizzerii w Bolminie pod Kielcami wybuch\u0142 po\u017car. Ogie\u0144 znacz\u0105co uszkodzi\u0142 budynek, jednak na szcz\u0119\u015bcie nikt nie dozna\u0142 powa\u017cniejszych obra\u017ce\u0144. Jak informuj\u0105 stra\u017cacy, pomocy medycznej potrzebowa\u0142 w\u0142a\u015bciciel obiektu, kt\u00f3ry przed ich przyjazdem wyni\u00f3s\u0142 ze \u015brodka kilka butli z gazem, doznaj\u0105c drobnych uraz\u00f3w d\u0142oni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wieslaw-kukula-bedzie-dowodca-generalnym-rodzajow-sil-zbrojnych-a-general-maciej-klisz-dowodca-wot-6725456?source=rss", "title": "Zmiany na stanowiskach dow\u00f3dczych w Wojsku Polskim. Prezydent wr\u0119czy nominacje", "date_published": "2023-02-03 14:35:12+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany na stanowiskach dow\u00f3dczych w Wojsku Polskim. Prezydent wr\u0119czy nominacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t4n6f2-wieslaw-kukula-6725503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda mianuje genera\u0142a broni Wies\u0142awa Kuku\u0142\u0119 na nowego dow\u00f3dc\u0119 generalnego rodzaj\u00f3w si\u0142 zbrojnych, a genera\u0142a brygady Macieja Klisza na nowego dow\u00f3dc\u0119 Wojsk Obrony Terytorialnej - poda\u0142o Biuro Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Uroczysto\u015b\u0107 wr\u0119czenia nominacji odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nato-rosja-wezwana-do-wypelnienia-zobowiazan-wynikajacych-z-traktat-o-broni-jadrowej-nowy-start-6725299?source=rss", "title": "NATO wzywa Rosj\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z traktat o broni j\u0105drowej", "date_published": "2023-02-03 13:49:24+00:00", "description": "<img alt=\"NATO wzywa Rosj\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z traktat o broni j\u0105drowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-753hql-miedzykontynentalny-pocisk-balistyczny-topol-m-wystawiony-na-corocznej-probie-generalnej-parady-zwyciestwa-w-dniu-6-maja-2012-r-w-moskwie-6152996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wzywamy Rosj\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z traktatu Nowy START- napisa\u0142y pa\u0144stwa NATO we wsp\u00f3lnym o\u015bwiadczeniu. Jak podkre\u015blono, umowa mi\u0119dzy Waszyngtonem i Moskw\u0105 przyczynia si\u0119 do stabilno\u015bci mi\u0119dzynarodowej poprzez ograniczanie rosyjskich i ameryka\u0144skich strategicznych si\u0142 nuklearnych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/malbork-wiozl-pasazerow-pod-wplywem-narkotykow-kierowcy-autobusu-groza-zarzuty-6725199?source=rss", "title": "Wi\u00f3z\u0142 pasa\u017cer\u00f3w pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. Kierowcy autobusu gro\u017c\u0105 zarzuty", "date_published": "2023-02-03 13:43:37+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u00f3z\u0142 pasa\u017cer\u00f3w pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. Kierowcy autobusu gro\u017c\u0105 zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-yry8fo-wiozl-pasazerow-pod-wplywem-narkotykow-6725221/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia grozi 38-letniemu kierowcy autobusu miejskiego z Malborka (woj. pomorskie) podejrzewanemu o prowadzenie pojazdu pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 prawo jazdy, a ponadto ma us\u0142ysze\u0107 zarzut kierowania pojazdem pod wp\u0142ywem \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych. Niewykluczone, \u017ce\u00a0prokurator przedstawi mu\u00a0dodatkowy zarzut.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/swiebodzin-kostrzyn-nad-odra-poznan-zlikwidowany-kanal-przerzutowy-narkotykow-6725172?source=rss", "title": "Policjanci zlikwidowali kana\u0142 przerzutowy narkotyk\u00f3w. Przej\u0119li towar wart 6 milion\u00f3w z\u0142otych", "date_published": "2023-02-03 13:38:15+00:00", "description": "<img alt=\"Policjanci zlikwidowali kana\u0142 przerzutowy narkotyk\u00f3w. Przej\u0119li towar wart 6 milion\u00f3w z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n52ljk-policjanci-z-zabezpieczonymi-narkotykami-6725363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpierw wpad\u0142 kurier, potem dotarli do handlarzy. Pozna\u0144scy policjanci zlikwidowali kana\u0142 przerzutowy narkotyk\u00f3w. Zatrzymano cztery osoby, kt\u00f3re odpowiedz\u0105 za posiadanie, wprowadzanie do obrotu i udzia\u0142u w obrocie znacznych ilo\u015bci narkotyk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/otwock-rozpylil-gaz-pieprzowy-w-czasie-lekcji-zarzuty-dla-15-latka-6725106?source=rss", "title": "Rozpyli\u0142 gaz pieprzowy w czasie lekcji. Zarzuty dla 15-latka", "date_published": "2023-02-03 13:04:30+00:00", "description": "<img alt=\"Rozpyli\u0142 gaz pieprzowy w czasie lekcji. Zarzuty dla 15-latka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yi60qo-15-latek-rozpylil-gaz-pieprzowy-w-czasie-lekcji-zdj-ilustracyjne-6725110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci interweniowali w jednej ze szk\u00f3\u0142 podstawowych w Otwocku. Jak ustalili, jeden z uczni\u00f3w rozpyli\u0142 gaz w klasie podczas trwaj\u0105cej lekcji. Uczniowie zostali ewakuowani. - Spraw\u0119 15-letniego \"\u017cartownisia\" b\u0119dzie rozpoznawa\u0142 s\u0105d rodzinny - przekaza\u0142a oficer prasowa otwockiej policji m\u0142odsza aspirant Paulina Harabin.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/gddkia-planuje-przetargi-na-nowe-drogi-ile-wybuduje-6725175?source=rss", "title": "Przetargi na ponad p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca kilometr\u00f3w. Oto plany drogowc\u00f3w", "date_published": "2023-02-03 13:03:24+00:00", "description": "<img alt=\"Przetargi na ponad p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca kilometr\u00f3w. Oto plany drogowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ds36w6-autostrada-a1-droga-samochody-6597215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA) planuje w tym roku og\u0142osi\u0107 przetargi na odcinki dr\u00f3g o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 565 kilometr\u00f3w. Urz\u0105d szacuje warto\u015b\u0107 inwestycji na 28,6 miliarda z\u0142otych. GDDKiA zapewnia, \u017ce posiada odpowiednie zaplecze finansowe dla ich realizacji. Przy okazji przestrzega, \u017ce najbli\u017cszy rok b\u0119dzie trudny\u00a0dla bran\u017cy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-zamosc-policja-zatrzymala-dwoch-mezczyzn-ktorzy-mieli-przy-sobie-narkotyki-6725154?source=rss", "title": "Jeden zasn\u0105\u0142 na ladzie, drugi \"zaatakowa\u0142 kasjerk\u0119 czekolad\u0105\"", "date_published": "2023-02-03 12:50:46+00:00", "description": "<img alt=\"Jeden zasn\u0105\u0142 na ladzie, drugi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0lsv0y-27-latek-mial-przy-sobie-narkotyki-i-byl-poszukiwany-do-odbycia-kary-pozbawienia-wolnosci-6725155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko p\u00f3\u0142tora promila alkoholu mia\u0142 w organizmie 27-latek z Zamo\u015bcia, kt\u00f3ry zasn\u0105\u0142 oparty o sklepow\u0105 lad\u0119. Policjanci, kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 go dobudzi\u0107, znale\u017ali przy nim kokain\u0119. Narkotyki mia\u0142 te\u017c przy sobie 30-latek z Lublina, kt\u00f3ry zosta\u0142 zatrzymany policjant\u00f3w po tym, jak rzuci\u0142 czekolad\u0105 w kasjerk\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/w-ciagu-minuty-mogli-wyprodukowac-2-tysiace-papierosow-piec-osob-stanie-przed-sadem-6724756?source=rss", "title": "\"W ci\u0105gu minuty mogli wyprodukowa\u0107 2 tysi\u0105ce papieros\u00f3w\". Pi\u0119\u0107 os\u00f3b stanie przed s\u0105dem", "date_published": "2023-02-03 12:45:52+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-f241ps-gang-tytoniowy-rozbity-przez-straz-graniczna-6724909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej rozbili mi\u0119dzynarodow\u0105 zorganizowan\u0105 grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105, kt\u00f3ra mia\u0142a zajmowa\u0107 si\u0119 produkcj\u0105 i sprzeda\u017c\u0105 nielegalnych papieros\u00f3w. \"Posiadali kompletne linie technologiczne, kt\u00f3re w ci\u0105gu minuty mog\u0142y wyprodukowa\u0107 od 1 800 do 2 000 sztuk papieros\u00f3w\" - m\u00f3wi rzeczniczka W-MOSG mjr Miros\u0142awa Aleksandrowicz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-media-farhad-mejsami-jest-powaznie-chory-6725116?source=rss", "title": "Skazany za protesty, schud\u0142 52 kilogramy. \u017bycie Mejsamiego jest zagro\u017cone", "date_published": "2023-02-03 12:41:28+00:00", "description": "<img alt=\"Skazany za protesty, schud\u0142 52 kilogramy. \u017bycie Mejsamiego jest zagro\u017cone  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hoh1gk-iran-6725132/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Farhad Mejsami, skazany za protesty przeciwko obowi\u0105zkowemu noszeniu hid\u017cabu przez kobiety, jest powa\u017cnie chory po strajku g\u0142odowym - informuj\u0105 obro\u0144cy praw cz\u0142owieka. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych opublikowano zdj\u0119cie Mejsamiego wraz z listem, kt\u00f3ry mia\u0142 napisa\u0107 z wi\u0119zienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/afera-getback-prokuratura-regionalna-w-warszawie-zlozyla-wniosek-o-tymczasowy-areszt-dla-leszka-czarneckiego-6725156?source=rss", "title": "Jest wniosek o tymczasowy areszt dla Leszka Czarneckiego", "date_published": "2023-02-03 12:39:03+00:00", "description": "<img alt=\"Jest wniosek o tymczasowy areszt dla Leszka Czarneckiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gdm9th-leszek-czarnecki-6725214/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Regionalna w Warszawie skierowa\u0142a do s\u0105du wniosek o tymczasowy areszt wobec Leszka\u00a0Czarneckiego - dowiedzia\u0142a si\u0119 Polska Agencja Prasowa. To drugi wniosek o zastosowanie wobec biznesmena \u015brodka zapobiegawczego w \u015bledztwie dotycz\u0105cym afery GetBack. Poprzedni nie zosta\u0142 uwzgl\u0119dniony przez s\u0105d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/srem-znalezli-zwloki-w-zamknietym-mieszkaniu-aresztowano-braci-6724951?source=rss", "title": "Znale\u017ali zw\u0142oki w zamkni\u0119tym mieszkaniu. Bracia aresztowani w zwi\u0105zku z zab\u00f3jstwem", "date_published": "2023-02-03 12:20:05+00:00", "description": "<img alt=\"Znale\u017ali zw\u0142oki w zamkni\u0119tym mieszkaniu. Bracia aresztowani w zwi\u0105zku z zab\u00f3jstwem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dbrcmr-policja-zatrzymala-siedem-osob-zdj-ilustracyjne-4569519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj bracia ze \u015aremu zostali zatrzymani i aresztowani w zwi\u0105zku z zab\u00f3jstwem w tym mie\u015bcie. Cia\u0142o 51-latka odkryto w poniedzia\u0142ek. - M\u0119\u017cczy\u017ani byli ju\u017c wcze\u015bniej notowani i karani - wyja\u015bnia Ewa Kasi\u0144ska ze \u015bremskiej policji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/tuchola-przechodzil-przez-przejscie-dla-pieszych-uderzyl-w-niego-samochod-zginal-na-miejscu-6724953?source=rss", "title": "Zgin\u0105\u0142 na przej\u015bciu dla pieszych", "date_published": "2023-02-03 12:11:16+00:00", "description": "<img alt=\"Zgin\u0105\u0142 na przej\u015bciu dla pieszych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g6siaf-do-smiertelnego-wypadku-doszlo-na-przejsciu-dla-pieszych-w-tucholi-6724947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    58-latek zgin\u0105\u0142, gdy przechodzi\u0142 przez przej\u015bcie dla pieszych. Uderzy\u0142 w niego samoch\u00f3d osobowy, kt\u00f3rym kierowa\u0142 34-letni m\u0119\u017cczyzna. Kierowca by\u0142 trze\u017awy. Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia przyczyny i okoliczno\u015bci wypadku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-sowa-zagubila-sie-na-starym-miescie-przysiadla-na-parapecie-i-czekala-na-pomoc-6725018?source=rss", "title": "Zaobr\u0105czkowana sowa przysiad\u0142a na parapecie. \"Wok\u00f3\u0142 niej kr\u0105\u017cy\u0142y wrony\"", "date_published": "2023-02-03 12:06:12+00:00", "description": "<img alt=\"Zaobr\u0105czkowana sowa przysiad\u0142a na parapecie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3zphwn-sowa-zostala-przewieziona-do-ptasiego-azylu-6724990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sow\u0119 zauwa\u017cyli pracownicy sklepu na Starym Mie\u015bcie w Warszawie. - Gdy zobaczy\u0142a kr\u0105\u017c\u0105ce wrony, przysiad\u0142a na parapecie i czeka\u0142a na pomoc. Wygl\u0105da\u0142a na zagubion\u0105, ale nie ba\u0142a si\u0119 ludzi - przekaza\u0142a sto\u0142eczna stra\u017c miejska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/aborcja-klauzula-sumienia-zgwalconej-odmowiono-aborcji-sledztwo-prokuratury-minister-zdrowia-komentuje-6724906?source=rss", "title": "Prokuratura prowadzi \u015bledztwo w sprawie odmowy wykonania aborcji kobiecie z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "date_published": "2023-02-03 11:54:08+00:00", "description": "<img alt=\"Prokuratura prowadzi \u015bledztwo w sprawie odmowy wykonania aborcji kobiecie z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mflzwq-minister-zdrowia-adam-niedzielski-6724944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna z bia\u0142ostockich prokuratur prowadzi \u015bledztwo w sprawie wykorzystania seksualnego kobiety z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 - poda\u0142a Prokuratura Krajowa. Sprawca us\u0142ysza\u0142 w styczniu zarzut, za kt\u00f3ry grozi mu do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia. Do tej kwestii na pi\u0105tkowym briefingu prasowym odni\u00f3s\u0142 si\u0119 minister zdrowia Adam Niedzielski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/cholerzyn-liszki-niewybuch-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-ukryty-miedzy-drzewami-6724894?source=rss", "title": "Niedaleko dom\u00f3w znale\u017ali niewybuch. To pocisk artyleryjski z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej", "date_published": "2023-02-03 11:52:26+00:00", "description": "<img alt=\"Niedaleko dom\u00f3w znale\u017ali niewybuch. To pocisk artyleryjski z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kyts5h-niewybuch-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-znaleziono-w-cholerzynie-gmina-liszki-6724852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pocisk artyleryjski z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej znaleziono oko\u0142o 300 metr\u00f3w od zabudowa\u0144 w podkrakowskim Cholerzynie (woj. ma\u0142opolskie). Niewybuch zosta\u0142 zabezpieczony przez saper\u00f3w i trafi\u0142 na poligon.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-ilhan-omar-odsunieta-od-prac-w-komisji-kongresu-przez-republikanska-wiekszosc-6725083?source=rss", "title": "Ilhan Omar odsuni\u0119ta od prac w komisji Kongresu przez republika\u0144sk\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107. Demokraci: to polityczna zemsta", "date_published": "2023-02-03 11:50:27+00:00", "description": "<img alt=\"Ilhan Omar odsuni\u0119ta od prac w komisji Kongresu przez republika\u0144sk\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107. Demokraci: to polityczna zemsta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ddzx63-ilhan-omar-6724960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontrolowana przez republikan\u00f3w Izba Reprezentant\u00f3w USA usun\u0119\u0142a demokratk\u0119 Ilhan\u0119 Omar ze sk\u0142adu komisji spraw zagranicznych Kongresu. Cz\u0142onkowie Partii Republika\u0144skiej argumentowali, \u017ce powodem takiej decyzji s\u0105 uwagi Omar sprzed lat, kt\u00f3re by\u0142y szeroko komentowane jako antysemickie. Demokraci uwa\u017caj\u0105 jednak, \u017ce jest to \"polityczna zemsta\" ich konkurent\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-psy-ratownicze-beda-leczone-za-darmo-przez-uniwersytet-przyrodniczy-6725011?source=rss", "title": "Psy ratownicze b\u0119d\u0105 leczone za darmo przez Uniwersytet Przyrodniczy", "date_published": "2023-02-03 11:36:36+00:00", "description": "<img alt=\"Psy ratownicze b\u0119d\u0105 leczone za darmo przez Uniwersytet Przyrodniczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eet7v2-psy-ratownicze-w-kolejce-do-badan-6724901/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uniwersytet Przyrodniczy we Wroc\u0142awiu b\u0119dzie bezp\u0142atnie leczy\u0142 psy ratownicze Wodnego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego, G\u00f3rskiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego oraz jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Dotyczy to tak\u017ce tych czworonog\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 ju\u017c na emeryturze. W ramach podpisanej umowy \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 mi\u0119dzy innymi specjalistyczne konsultacje czy badania diagnostyczne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/tarczyn-38-latka-byla-11-razy-zatrzymywana-przez-drogowke-6724581?source=rss", "title": "11 razy z\u0142apali j\u0105 za kierownic\u0105 po utracie prawa jazdy. Wpad\u0142a znowu, bo nie zapi\u0119\u0142a pas\u00f3w", "date_published": "2023-02-03 11:32:31+00:00", "description": "<img alt=\"11 razy z\u0142apali j\u0105 za kierownic\u0105 po utracie prawa jazdy. Wpad\u0142a znowu, bo nie zapi\u0119\u0142a pas\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yqo9qu-38-latka-byla-11-razy-zatrzymywana-przez-drogowke-zdj-ilustracyjne-6724649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci radomskiej drog\u00f3wki zatrzymali kobiet\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a aktywny zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w i by\u0142a poszukiwana. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce a\u017c 11 razy karano j\u0105 za kierowanie autem bez prawa jazdy - przekaza\u0142a Dorota Wiatr-Kurzawa z radomskiej policji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-zatrzymany-z-kusza-na-terenie-zamku-windsor-przyznal-sie-do-winy-grozil-zabiciem-krolowej-elzbiety-ii-6725013?source=rss", "title": "Zatrzymany z kusz\u0105 na terenie zamku Windsor przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Grozi\u0142 zabiciem kr\u00f3lowej El\u017cbiety II", "date_published": "2023-02-03 11:30:06+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrzymany z kusz\u0105 na terenie zamku Windsor przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Grozi\u0142 zabiciem kr\u00f3lowej El\u017cbiety II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jabew0-zamek-w-windsorze-5541096/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego przed ponad rokiem zatrzymano z kusz\u0105 na terenie zamku Windsor, nieopodal apartament\u00f3w kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, przyzna\u0142 si\u0119 do winy - poda\u0142a agencja Reutera. Na mocy ustawy o zdradzie zarzucano mu zamiar zranienia lub zabicia kr\u00f3lowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chicago-trzymala-zwloki-matki-w-zamrazarce-przez-dwa-lata-69-latka-uslyszala-zarzuty-6724694?source=rss", "title": "Trzyma\u0142a zw\u0142oki matki w zamra\u017carce przez dwa lata. 69-latka us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "date_published": "2023-02-03 11:22:59+00:00", "description": "<img alt=\"Trzyma\u0142a zw\u0142oki matki w zamra\u017carce przez dwa lata. 69-latka us\u0142ysza\u0142a zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bvq600-policja-chicago-usa-jonathan-weiss-shutterstock1436569322-6724977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W gara\u017cu za jednym z dom\u00f3w w Chicago znaleziono zw\u0142oki kobiety, kt\u00f3r\u0105 zidentyfikowano jako Regin\u0119 Michalski, Amerykank\u0119 polskiego pochodzenia. Cia\u0142o znajdowa\u0142o si\u0119 w zamra\u017carce, jak ustali\u0142a policja, od dw\u00f3ch lat. Zarzuty w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 us\u0142ysza\u0142a 69-letnia c\u00f3rka kobiety.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/norwegia-zakupi-54-niemieckie-czolgi-leopard-6724889?source=rss", "title": "Norwegia kupi ponad 50 Leopard\u00f3w 2, umowa podpisana", "date_published": "2023-02-03 11:15:41+00:00", "description": "<img alt=\"Norwegia kupi ponad 50 Leopard\u00f3w 2, umowa podpisana   \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5tgclj-leopard-2-6679617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Norwegia zakupi 54 nowe niemieckie czo\u0142gi Leopard 2 dla swojej armii. W umowie dodano opcj\u0119 p\u00f3\u017aniejszego zakupu kolejnych 18 sztuk - poinformowa\u0142 rz\u0105d w Oslo. Norweskie si\u0142y zbrojne dysponuj\u0105 36 czo\u0142gami Leopard 2. Wcze\u015bniej w\u0142adze tego kraju zadeklarowa\u0142y, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 z nich zostanie przekazana ukrai\u0144skim si\u0142om zbrojnym.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/dolina-pieciu-stawow-polskich-tatry-sniezyca-zasypala-schronisko-szlaki-sa-zamkniete-utknelo-kilkanascie-osob-6724957?source=rss", "title": "\u015anie\u017cyca zasypa\u0142a schronisko w Tatrach, utkn\u0119\u0142o w nim kilkana\u015bcie os\u00f3b", "date_published": "2023-02-03 11:11:04+00:00", "description": "<img alt=\"\u015anie\u017cyca zasypa\u0142a schronisko w Tatrach, utkn\u0119\u0142o w nim kilkana\u015bcie os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k3xz8k-lawina-piec-stawow-6724908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Schronisko PTTK w Dolinie Pi\u0119ciu Staw\u00f3w Polskich w Tatrach zosta\u0142o w wyniku ostatnich opad\u00f3w zasypane \u015bniegiem. W \u015brodku przebywa kilkana\u015bcie os\u00f3b, kt\u00f3re - mi\u0119dzy innymi ze wzgl\u0119du na zamkni\u0119ty szlak - musz\u0105 pozosta\u0107 w \u015brodku do czasu poprawy warunk\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/warszawa-popoludniowy-atak-zimy-w-piatek-sliskie-mokre-nawierzchnie-6724918?source=rss", "title": "Nad Warszaw\u0119 nadci\u0105ga \u015bnie\u017cyca", "date_published": "2023-02-03 11:03:46+00:00", "description": "<img alt=\"Nad Warszaw\u0119 nadci\u0105ga \u015bnie\u017cyca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5oc0i5-warszawa-snieg-zima-ulica-adobestock191551488-6724910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zimowe warunki nawiedz\u0105 w pi\u0105tkowe popo\u0142udnie mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy. W stolicy mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet 10 centymetr\u00f3w \u015bniegu, a nawierzchnie b\u0119d\u0105 mokre i \u015bliskie. S\u0142u\u017cby prosz\u0105 kierowc\u00f3w o ostro\u017cno\u015b\u0107 i zapowiadaj\u0105, \u017ce na drogi mo\u017ce wyjecha\u0107 ponad 300 p\u0142ug\u00f3w i posypywarek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/wetlina-willa-plus-fundacja-ksiedza-zwiazanego-z-kul-i-ordo-iuris-dostala-miliony-od-przemyslawa-czarnka-6724766?source=rss", "title": "Willa Plus. Ksi\u0105dz zwi\u0105zany z KUL i Ordo Iuris dosta\u0142 miliony na budynek z widokiem na g\u00f3ry", "date_published": "2023-02-03 10:55:50+00:00", "description": "<img alt=\"Willa Plus. Ksi\u0105dz zwi\u0105zany z KUL i Ordo Iuris dosta\u0142 miliony na budynek z widokiem na g\u00f3ry\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wumnfq-wetlina-budowa-obiektu-szkoleniowo-konferencyjnego-z-widokiem-na-smerek-6724749/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ksi\u0105dz Henryk Witczyk, duchowny zwi\u0105zany mi\u0119dzy innymi z Katolickim Uniwersytetem Lubelskim i Ordo Iuris, to jeden z beneficjent\u00f3w konkursu Ministerstwa Edukacji i Nauki. Resort kierowany przez Przemys\u0142awa Czarnka przyzna\u0142 mu na budow\u0119 \"obiektu szkoleniowo-konferencyjnego\" z widokiem na szczyt Smerek dwa miliony z\u0142otych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budzet-panstwa-na-2023-rok-andrzej-duda-podpisal-ustawe-6724872?source=rss", "title": "Ustawa bud\u017cetowa z podpisem prezydenta. W\u015br\u00f3d za\u0142o\u017ce\u0144 jest jednocyfrowa inflacja", "date_published": "2023-02-03 10:54:56+00:00", "description": "<img alt=\"Ustawa bud\u017cetowa z podpisem prezydenta. W\u015br\u00f3d za\u0142o\u017ce\u0144 jest jednocyfrowa inflacja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zzcjmo-andrzej-duda-5767598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 bud\u017cetow\u0105 na 2023 rok - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Kancelaria Prezydenta RP. Bud\u017cet zak\u0142ada dochody na poziomie 604,5 miliarda z\u0142otych, wydatki nie wi\u0119ksze ni\u017c 672,5 miliarda z\u0142otych oraz deficyt, kt\u00f3ry nie powinien przekroczy\u0107 68 miliard\u00f3w z\u0142otych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-ceny-biletow-kolejowych-morawiecki-obnizki-co-najmniej-do-poziomu-z-2022-r-6724803?source=rss", "title": "Ceny bilet\u00f3w kolejowych maj\u0105 spa\u015b\u0107. Morawiecki podaje termin", "date_published": "2023-02-03 10:36:41+00:00", "description": "<img alt=\"Ceny bilet\u00f3w kolejowych maj\u0105 spa\u015b\u0107. Morawiecki podaje termin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8tznpl-dworzec-pkp-shutterstock2090825143-5638641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chc\u0119, aby obni\u017cki cen bilet\u00f3w PKP by\u0142y co najmniej do poziomu, jaki obowi\u0105zywa\u0142 w roku 2022 \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek na konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki. Szef polskiego rz\u0105du doda\u0142, \u017ce ceny maj\u0105 spa\u015b\u0107 najp\u00f3\u017aniej do marca.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/jak-zdobyc-darmowy-bilet-lotniczy-do-hongkongu-do-rozdania-jest-pol-miliona-6724740?source=rss", "title": "Jak zdoby\u0107 darmowy bilet lotniczy do Hongkongu? Do rozdania jest p\u00f3\u0142 miliona", "date_published": "2023-02-03 10:34:50+00:00", "description": "<img alt=\"Jak zdoby\u0107 darmowy bilet lotniczy do Hongkongu? Do rozdania jest p\u00f3\u0142 miliona \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ayuyp5-wladze-hongkongu-rozdadza-500-tysiecy-darmowych-biletow-lotniczych-6724628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Hongkongu poda\u0142y szczeg\u00f3\u0142y inicjatywy \"World of Winners\", w ramach kt\u00f3rej rozdadz\u0105 p\u00f3\u0142 miliona bezp\u0142atnych bilet\u00f3w lotniczych turystom z ca\u0142ego \u015bwiata. Planowana od przesz\u0142o dw\u00f3ch lat akcja ruszy 1 marca 2023 roku.\u00a0Jak zdoby\u0107 darmowy bilet?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-szef-cia-nastepne-szesc-miesiecy-bedzie-krytyczne-dla-ukrainy-6724790?source=rss", "title": "Szef CIA: nast\u0119pne sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy b\u0119dzie krytyczne dla Ukrainy", "date_published": "2023-02-03 10:31:28+00:00", "description": "<img alt=\"Szef CIA: nast\u0119pne sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy b\u0119dzie krytyczne dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6fez7w-zniszczenia-po-rosyjskim-ataku-na-kramatorsk-6724816/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug ameryka\u0144skiej Centralnej Agencji Wywiadowczej (CIA) nast\u0119pne sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy b\u0119dzie \"krytyczne\" dla Ukrainy w jej walce z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek dyrektor tej instytucji William Burns.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brytyjskie-ministerstwo-obrony-grupa-wagnera-rekrutuje-mniej-wiezniow-w-rosji-6724785?source=rss", "title": "Brytyjski resort: Grupa Wagnera rekrutuje mniej wi\u0119\u017ani\u00f3w", "date_published": "2023-02-03 10:28:21+00:00", "description": "<img alt=\"Brytyjski resort: Grupa Wagnera rekrutuje mniej wi\u0119\u017ani\u00f3w  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-72p9uj-najemnicy-grupy-wagnera-6709650/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skala programu rekrutacji wi\u0119\u017ani\u00f3w do rosyjskiej prywatnej formacji najemniczej Grupa Wagnera prawdopodobnie znacznie si\u0119 zmniejszy\u0142a - przekaza\u0142o w codziennej aktualizacji wywiadowczej brytyjskie ministerstwo obrony. Szczytowym okresem by\u0142 okres mi\u0119dzy latem a jesieni\u0105 2022 roku - przypomnia\u0142 resort.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/kamyk-woj-slaskie-ciezarowka-uszkodzila-slup-linie-energetyczne-runely-na-radiowoz-nagranie-6724702?source=rss", "title": "Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki uderzy\u0142 w s\u0142up, linie energetyczne spad\u0142y na radiow\u00f3z", "date_published": "2023-02-03 10:27:32+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki uderzy\u0142 w s\u0142up, linie energetyczne spad\u0142y na radiow\u00f3z\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-981sz6-moment-zdarzenia-widac-na-nagraniu-z-wideorejestratora-6724686/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca ci\u0105gnika siod\u0142owego z naczep\u0105 podczas cofania uszkodzi\u0142 s\u0142up energetyczny i doprowadzi\u0142 do zerwania linii niskiego napi\u0119cia, kt\u00f3re spad\u0142y na stoj\u0105cy obok radiow\u00f3z. W \u015brodku by\u0142o dw\u00f3ch funkcjonariuszy drog\u00f3wki. Moment zdarzenia wida\u0107 na filmie z wideorejestratora zainstalowanego w aucie stoj\u0105cym obok.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/olesnica-przyszedl-na-przesluchanie-do-komendy-mial-ze-soba-woreczki-z-narkotykami-6724726?source=rss", "title": "Przyszed\u0142 na przes\u0142uchanie, mia\u0142 przy sobie kilka woreczk\u00f3w z r\u00f3\u017cnymi narkotykami", "date_published": "2023-02-03 10:20:12+00:00", "description": "<img alt=\"Przyszed\u0142 na przes\u0142uchanie, mia\u0142 przy sobie kilka woreczk\u00f3w z r\u00f3\u017cnymi narkotykami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c48yvl-mezczyzna-przyszedl-z-narkotykami-na-przesluchanie-w-komendzie-6724779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do komendy policji w Ole\u015bnicy (Dolno\u015bl\u0105skie) zg\u0142osi\u0142 si\u0119 m\u0119\u017cczyzna na zaplanowane wcze\u015bniej przes\u0142uchanie w prowadzonej wobec niego sprawie. W trakcie czynno\u015bci wyci\u0105gn\u0105\u0142 notes, z kt\u00f3rego wystawa\u0142 woreczek strunowy. Po przeszukaniu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 30-latek mia\u0142 ich przy sobie kilka, ka\u017cdy z inn\u0105 substancj\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-podwyzki-w-sklepach-wpedzaja-w-depresje-6724670?source=rss", "title": "26 milion\u00f3w dni na L4. Rosn\u0105 koszty depresji Polak\u00f3w", "date_published": "2023-02-03 10:17:17+00:00", "description": "<img alt=\"26 milion\u00f3w dni na L4. Rosn\u0105 koszty depresji Polak\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z4v2b3-depresja-przygnebienie-czlowiek-mezczyzna-shutterstock1746426893-6217059/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c 72,8 procent z nas wykazuje objawy pogorszenia si\u0119 stanu psychicznego. 47 procent zauwa\u017cy\u0142o je dopiero po fali podwy\u017cek cen czy rat kredyt\u00f3w. Dlatego stan ten szybko si\u0119 nie poprawi - pisze w pi\u0105tek \"Rzeczpospolita\". Tylko w 2021 roku zaburzenia psychiczne by\u0142y powodem blisko 26 milion\u00f3w dni absencji pracowniczych w Polsce.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/tarczyn-zajechal-droge-ciezarowce-i-spowodowal-kolizje-bo-za-wolno-jechala-6724595?source=rss", "title": "\"Wyprzedzi\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 i gwa\u0142townie zahamowa\u0142\". Policja: zachowanie z\u0142o\u015bliwe, zagro\u017cenie bardzo realne", "date_published": "2023-02-03 09:54:55+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g5wlm9-zajechal-droge-ciezarowce-i-doprowadzil-do-kolizji-6724598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci nazwali go \"szeryfem na kraj\u00f3wce\". - Kieruj\u0105cy skod\u0105, jad\u0105c alej\u0105 Krakowsk\u0105 w Tarczynie, wyprzedzi\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 z naczep\u0105, zjecha\u0142 na jej pas i gwa\u0142townie zahamowa\u0142, doprowadzaj\u0105c do kolizji. Policjantom t\u0142umaczy\u0142, \u017ce ci\u0119\u017car\u00f3wka zbyt wolno jecha\u0142a lewym pasem - poinformowa\u0142a oficer prasowa policji w Piasecznie aspirant Magdalena G\u0105sowska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/instytut-badan-nad-wojna-rosja-nie-ma-wystarczajacych-sil-by-domarca-zajac-donbas-6724668?source=rss", "title": "Rosja do\u00a0marca chce zaj\u0105\u0107 Donbas. ISW: zabraknie jej si\u0142", "date_published": "2023-02-03 09:54:03+00:00", "description": "<img alt=\"Rosja do\u00a0marca chce zaj\u0105\u0107 Donbas. ISW: zabraknie jej si\u0142\u00a0\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ei2z2-zniszczony-rosyjski-czolg-6592194/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem ameryka\u0144skiego Instytutu Bada\u0144 nad Wojn\u0105 prezydent W\u0142adimir Putin m\u00f3g\u0142 przeceni\u0107 mo\u017cliwo\u015bci w\u0142asnej armii, a Rosja nie ma wystarczaj\u0105cych si\u0142 bojowych, by do marca zaj\u0105\u0107 ca\u0142y obw\u00f3d doniecki. O tym, \u017ce Putin wyda\u0142 rozkaz w sprawie zaj\u0119cia Donbasu w tym terminie, m\u00f3wi\u0142 wcze\u015bniej przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego Andrij Czerniak.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alert-rcb-silny-wiatr-lawiny-rzadowe-centrum-bezpieczenstwa-unikaj-otwartych-przestrzeni-6724675?source=rss", "title": "Alert RCB - silny wiatr, zagro\u017cenie lawinowe. \"\u015aled\u017a komunikaty pogodowe\"", "date_published": "2023-02-03 09:35:48+00:00", "description": "<img alt=\"Alert RCB - silny wiatr, zagro\u017cenie lawinowe. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-un98y0-lawiny-6725761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    RCB wys\u0142a\u0142o w pi\u0105tek przed wieczorem kolejny SMS-owy alert, tym razem ostrzegaj\u0105cy przed zagro\u017ceniem lawinowym na po\u0142udniu Polski. Wcze\u015bniej osoby przebywaj\u0105ce na Dolnym \u015al\u0105sku otrzymali komunikat o silnym wietrze. Sprawd\u017a, gdzie pogoda b\u0119dzie zagra\u017ca\u0107 \u017cyciu i zdrowiu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pracownicy-domu-pogrzebowego-otworzyli-worek-z-rzekomymi-zwlokami-66-latka-zyla-6724515?source=rss", "title": "Pracownicy domu pogrzebowego otworzyli worek z rzekomymi zw\u0142okami, 66-latka \u017cy\u0142a", "date_published": "2023-02-03 08:56:48+00:00", "description": "<img alt=\"Pracownicy domu pogrzebowego otworzyli worek z rzekomymi zw\u0142okami, 66-latka \u017cy\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aovfqg-kostnica-autopsja-shutterstock535755880-6724542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rezydentka domu opieki w stanie Iowa przez personel o\u015brodka zosta\u0142a uznana za zmar\u0142\u0105. Gdy w domu pogrzebowym otworzono worek z rzekomymi zw\u0142okami, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 66-letnia kobieta oddycha.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lubycza-krolewska-zamaskowany-napadl-na-kwiaciarnie-grozil-nozem-grozi-mu-15-lat-wiezienia-6724560?source=rss", "title": "W kominiarce na g\u0142owie i z no\u017cem w r\u0119ku napad\u0142 na kwiaciarni\u0119", "date_published": "2023-02-03 08:38:56+00:00", "description": "<img alt=\"W kominiarce na g\u0142owie i z no\u017cem w r\u0119ku napad\u0142 na kwiaciarni\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r4wt2k-sprawca-napadu-zostal-aresztowany-na-dwa-miesiace-6724546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet 15 lat mo\u017ce sp\u0119dzi\u0107 w wi\u0119zieniu 31-latek, kt\u00f3ry zamaskowany napad\u0142 na kwiaciarni\u0119 na terenie gminy Lubycza Kr\u00f3lewska (woj. lubelskie). M\u0119\u017cczyzna, gro\u017c\u0105c no\u017cem, za\u017c\u0105da\u0142 od pracownicy wydania pieni\u0119dzy. Odpowie za rozb\u00f3j z u\u017cyciem niebezpiecznego narz\u0119dzia. Dwa najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kedzierzyn-kozle-ulica-lukasiewicza-rodzina-potracona-na-przejsciu-dla-pieszych-kierowca-uciekl-zatrzymany-44-latek-6724528?source=rss", "title": "Rodzina potr\u0105cona na przej\u015bciu dla pieszych, kierowca uciek\u0142. Zatrzymano 44-latka", "date_published": "2023-02-03 08:35:13+00:00", "description": "<img alt=\"Rodzina potr\u0105cona na przej\u015bciu dla pieszych, kierowca uciek\u0142. Zatrzymano 44-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-srpui9-potracenie-rodziny-na-pasach-w-kedzierzynie-kozlu-6724526/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W K\u0119dzierzynie-Ko\u017alu (Opolskie) samoch\u00f3d osobowy potr\u0105ci\u0142 na oznakowanym przej\u015bciu dla pieszych rodzic\u00f3w z czteroletni\u0105 c\u00f3rk\u0105. Kierowca uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Dzie\u0144 po zdarzeniu policja poinformowa\u0142a o zatrzymaniu osoby, kt\u00f3ra \"ma zwi\u0105zek z t\u0105 spraw\u0105\". Funkcjonariusze apeluj\u0105 o zg\u0142oszenie si\u0119 \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/atak-zimy-w-polsce-sypie-wieje-samochody-ciezarowe-stoja-bo-jest-slisko-6724530?source=rss", "title": "Atak zimy w Polsce. Sypie, wieje, samochody ci\u0119\u017carowe \"stoj\u0105, bo jest \u015blisko\"", "date_published": "2023-02-03 08:20:50+00:00", "description": "<img alt=\"Atak zimy w Polsce. Sypie, wieje, samochody ci\u0119\u017carowe \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/cdn-zdjecie-qd0a1t-kontakt24v2upload202332309a59474b3a808jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce sypie \u015bnieg. Warunki pogodowe spowodowa\u0142y, \u017ce ko\u0142o\u00a0Drawska Pomorskiego samochody ci\u0119\u017carowe maj\u0105 problemy i stoj\u0105 na drodze. Z powodu \u015bniegu przej\u015bcie graniczne w Jakuszycach, po stronie Republiki Czeskiej, osta\u0142o zamkni\u0119te dla pojazd\u00f3w powy\u017cej 3,5 ton. Na Kontakt 24 otrzymujemy zdj\u0119cia z post\u0119puj\u0105cego za\u0142amania pogody.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-pada-snieg-aktualna-sytuacja-pogodowa-w-polsce-6724530?source=rss", "title": "Gdzie pada \u015bnieg. Aktualna sytuacja pogodowa w Polsce", "date_published": "2023-02-03 08:20:50+00:00", "description": "<img alt=\"Gdzie pada \u015bnieg. Aktualna sytuacja pogodowa w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1630bw-snieg-6724561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015anieg sypie w cz\u0119\u015bci kraju. Miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 go do 10 centymetr\u00f3w. Opady wyst\u0119puj\u0105 na ciep\u0142ym froncie atmosferycznym, kt\u00f3ry w\u0119druje nad naszym krajem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-stracil-oszczednosci-zycia-pieniadze-zostawil-pod-lawka-przy-piaskownicy-i-w-skrzynce-na-ulotki-6724474?source=rss", "title": "Pieni\u0105dze zostawi\u0142 pod \u0142awk\u0105 przy piaskownicy i w skrzynce na ulotki", "date_published": "2023-02-03 08:18:33+00:00", "description": "<img alt=\"Pieni\u0105dze zostawi\u0142 pod \u0142awk\u0105 przy piaskownicy i w skrzynce na ulotki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1zqiz7-mezczyzna-padl-ofiara-oszustow-przekazal-im-95-tysiecy-zlotych-5939798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    86-letni mieszkaniec Bydgoszczy straci\u0142 85 tysi\u0119cy z\u0142otych. M\u0119\u017cczyzna pad\u0142 ofiar\u0105 oszust\u00f3w wykorzystuj\u0105cych metod\u0119 \"na policjanta\". Pokrzywdzony pozostawi\u0142 pieni\u0105dze w miejscach um\u00f3wionych ze sprawc\u0105 - pod \u0142aweczk\u0105 przy osiedlowej piaskownicy i w skrzynce na ulotki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/sosnowiec-wszedl-do-sklepu-wypil-wino-i-zjadl-batonik-i-poczekal-na-policje-odpowie-za-kradziez-zuchwala-6724472?source=rss", "title": "W komisariacie zapyta\u0142 o kar\u0119 za kradzie\u017c. Potem w sklepie wypi\u0142 wino, za kt\u00f3re nie zap\u0142aci\u0142. O jednym nie wiedzia\u0142", "date_published": "2023-02-03 07:56:53+00:00", "description": "<img alt=\"W komisariacie zapyta\u0142 o kar\u0119 za kradzie\u017c. Potem w sklepie wypi\u0142 wino, za kt\u00f3re nie zap\u0142aci\u0142. O jednym nie wiedzia\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pev75w-alkohol-sklep-shutterstock1703988580-6116709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet osiem lat wi\u0119zienia grozi 33-latkowi z Sosnowca (woj. \u015bl\u0105skie), kt\u00f3ry w osiedlowym sklepie zjad\u0142 batonika i wypi\u0142 wino, za kt\u00f3re nie zap\u0142aci\u0142. M\u0119\u017cczyzna wcze\u015bniej odwiedzi\u0142 komisariat i wypytywa\u0142, jaka jest kara za drobn\u0105 kradzie\u017c. Potem uda\u0142 si\u0119 do sklepu, gdzie po wypiciu wina i zjedzeniu batonika spokojnie poczeka\u0142 na policjant\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bemowo/budowa-drugiej-linii-metra-na-bemowie-szukaja-archeologow-6724468?source=rss", "title": "Budowa ostatniego odcinka podziemnej kolejki na Bemowie. Metro szuka archeolog\u00f3w", "date_published": "2023-02-03 07:45:06+00:00", "description": "<img alt=\"Budowa ostatniego odcinka podziemnej kolejki na Bemowie. Metro szuka archeolog\u00f3w\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5rpikq-wizualizacja-stacji-metra-karolin-6722193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Metro Warszawskie poszukuje archeolog\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 nadzorowa\u0107 ostatni etap budowy M2 na Bemowie. Do tej pory badaczom uda\u0142o si\u0119 natrafi\u0107 na ko\u015bci s\u0142onia le\u015bnego, kilkusetletni\u0105 studni\u0119 czy czaszki pra\u017cubr\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-liczba-dzieci-wywiezionych-z-ukrainy-do-rosji-dane-obwe-6724387?source=rss", "title": "Ambasador USA przy OBWE: Rosjanie wywie\u017ali z\u00a0Ukrainy ponad 14 tysi\u0119cy dzieci", "date_published": "2023-02-03 07:42:06+00:00", "description": "<img alt=\"Ambasador USA przy OBWE: Rosjanie wywie\u017ali z\u00a0Ukrainy ponad 14 tysi\u0119cy dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m2qslh-mieszkancy-kijowa-schronili-sie-podczas-alarmu-w-metrze-6629815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ambasador USA przy OBWE Michael Carpenter o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce rosyjscy naje\u017ad\u017acy wywie\u017ali do Rosji ponad 14 000 dzieci z terytori\u00f3w ukrai\u0144skich, zaj\u0119tych po rozpocz\u0119ciu inwazji na\u00a0Ukrain\u0119. - W\u0142adze Federacji Rosyjskiej d\u0105\u017c\u0105 przede wszystkim do wyeliminowania wszelkich przejaw\u00f3w ukrai\u0144skiej to\u017csamo\u015bci narodowej - powiedzia\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-czolgi-leopard-dla-ukrainy-sondaz-poparcia-przeprowadzony-w-niemczech-6724331?source=rss", "title": "Sonda\u017c: wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w popiera dostawy czo\u0142g\u00f3w na Ukrain\u0119", "date_published": "2023-02-03 07:18:38+00:00", "description": "<img alt=\"Sonda\u017c: wi\u0119kszo\u015b\u0107 Niemc\u00f3w popiera dostawy czo\u0142g\u00f3w na Ukrain\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ehcrhf-czolgi-leopard-6724330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad po\u0142owa Niemc\u00f3w popiera decyzj\u0119 w\u0142adz o przekazaniu Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard - wynika z sonda\u017cu telewizji ARD. W zwi\u0105zku z wojn\u0105 na Ukrainie coraz cz\u0119\u015bciej m\u00f3wi si\u0119 te\u017c o stanie Bundeswehry - opinia Niemc\u00f3w o swojej armii jest obecnie krytyczna.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/najstarszy-pies-na-swiecie-ma-30-lat-jaki-jest-sekret-jego-dlugowiecznosci-6724390?source=rss", "title": "Najstarszy pies na \u015bwiecie ma 30 lat. Jaki jest sekret jego d\u0142ugowieczno\u015bci?", "date_published": "2023-02-03 07:07:20+00:00", "description": "<img alt=\"Najstarszy pies na \u015bwiecie ma 30 lat. Jaki jest sekret jego d\u0142ugowieczno\u015bci?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ahmq1c-najstarszy-pies-6724450/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czworon\u00f3g o imieniu Bobi jest najstarszym obecnie \u017cyj\u0105cym psem na \u015bwiecie - poda\u0142 w czwartek lizbo\u0144ski dziennik \"Correio da Manha\", w oparciu o Ksi\u0119g\u0119 Rekord\u00f3w Guinnessa. Zwierz\u0119 ma 30 lat i mieszka na wsi Conqueiros w \u015brodkowej Portugalii.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/radoslaw-fogiel-wizyta-w-usa-mamy-historyczna-szanse-pokonania-rosji-6724325?source=rss", "title": "Fogiel: u\u015bwiadamiamy Amerykan\u00f3w, \u017ce mamy historyczn\u0105 szans\u0119 pokonania Rosji", "date_published": "2023-02-03 07:04:13+00:00", "description": "<img alt=\"Fogiel: u\u015bwiadamiamy Amerykan\u00f3w, \u017ce mamy historyczn\u0105 szans\u0119 pokonania Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v928ug-mysliwiec-f-16-w-bazie-lotniczej-w-norweskim-bodoe-5547188/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    U\u015bwiadamiamy ameryka\u0144skich partner\u00f3w, \u017ce mamy historyczn\u0105 szans\u0119 pokonania Rosji i przekonujemy ich do cz\u0142onkostwa Ukrainy w NATO - poinformowa\u0142 w Waszyngtonie szef sejmowej komisji spraw zagranicznych Rados\u0142aw Fogiel. Ukrai\u0144ski pose\u0142 O\u0142eksandr Mere\u017cko wyrazi\u0142 przekonanie, \u017ce mimo pocz\u0105tkowego \"nie\", USA zgodz\u0105 si\u0119 na przekazanie samolot\u00f3w F-16.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/akcja-cbsp-i-ksp-zlikwidowali-laboratorium-mefedronu-dwoch-chemikow-zatrzymanych-6724420?source=rss", "title": "Zlikwidowali narkotykowe laboratorium i zatrzymali dw\u00f3ch \"chemik\u00f3w\"", "date_published": "2023-02-03 07:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Zlikwidowali narkotykowe laboratorium i zatrzymali dw\u00f3ch \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uzukji-sluzby-zlikwidowaly-laboratorium-mefedronu-6724407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas wsp\u00f3lnej akcji Centralnego Biura \u015aledczego Policji i sto\u0142ecznej policji zlikwidowano laboratorium w powiecie kwidzy\u0144skim, zatrzymano dw\u00f3ch \"chemik\u00f3w\", zabezpieczono trzy linie s\u0142u\u017c\u0105ce do produkcji mefedronu i przej\u0119to blisko cztery kilogramy narkotyku w r\u00f3\u017cnej fazie - przekaza\u0142a rzeczniczka CB\u015aP podinspektor Iwona Jurkiewicz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/byly-kurier-al-kaidy-majid-khan-zwolniony-z-guantanamo-odsiadywal-wyrok-26-lat-wiezienia-6724340?source=rss", "title": "By\u0142y kurier Al-Kaidy zwolniony z Guantanamo. Odsiadywa\u0142 wyrok 26 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2023-02-03 06:46:36+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142y kurier Al-Kaidy zwolniony z Guantanamo. Odsiadywa\u0142 wyrok 26 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie2fc84de1c8f8dd0512263e0a5b14c746-wiezniowie-opuscili-guantanamo-4077255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Resort obrony USA informuje o zwolnieniu z bazy Guantanamo Majida Khana. By\u0142y kurier Al-Kaidy W 2021 zosta\u0142 skazany na 26 lat wi\u0119zienia, ale dzi\u0119ki porozumieniu, jakie zawar\u0142 z Pentagonem przed procesem, jego wyrok zosta\u0142 skr\u00f3cony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-blisko-tysiac-dzieci-migrantow-nie-zostalo-jeszcze-polaczonych-z-rodzicami-6724354?source=rss", "title": "Blisko tysi\u0105c dzieci migrant\u00f3w nie zosta\u0142o jeszcze po\u0142\u0105czonych z rodzicami", "date_published": "2023-02-03 06:32:33+00:00", "description": "<img alt=\"Blisko tysi\u0105c dzieci migrant\u00f3w nie zosta\u0142o jeszcze po\u0142\u0105czonych z rodzicami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3zwdah-tysiace-dzieci-migrantow-zostalo-oddzielonych-od-swoich-rodzicow-na-granicy-meksyku-i-usa-6724352/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pomimo wysi\u0142k\u00f3w prezydenta Joe Bidena blisko tysi\u0105c dzieci migrant\u00f3w - rozdzielonych na granicy ameryka\u0144sko-meksyka\u0144skiej przez administracj\u0119 by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa - nie zosta\u0142o jeszcze po\u0142\u0105czonych z rodzicami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/warunki-w-gorach-lawiny-tatry-zamkniete-szklaki-turystyczne-tpn-informuje-topr-ostrzega-6724395?source=rss", "title": "Kolejne zamkni\u0119te szlaki w Tatrach. \"B\u0119dzie tylko gorzej\"", "date_published": "2023-02-03 06:27:15+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejne zamkni\u0119te szlaki w Tatrach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-no0amc-snieg-w-dolinie-pieciu-stawow-polskich-piatek-3022023-6725105/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tatrza\u0144ski Park Narodowy oraz Tatrza\u0144skie Ochotnicze Pogotowie Ratunkowe wyda\u0142y decyzj\u0119 o zamkni\u0119ciu kolejnych szlak\u00f3w w g\u00f3rach. Ruch turystyczny wstrzymany zosta\u0142 do Doliny Goryczkowej, Doliny \u015awi\u0144skiej, Morskiego Oka oraz Doliny Pi\u0119ciu Staw\u00f3w. Nie dzia\u0142a tak\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 parking\u00f3w, wstrzymano sprzeda\u017c bilet\u00f3w. Obowi\u0105zuje lawinowa \"czw\u00f3rka\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/szwecja-minister-zbigniew-rau-nie-nalezy-wykluczac-mozliwosci-zwrotu-polsce-statutu-laskiego-6724348?source=rss", "title": "Rau: nie nale\u017cy wyklucza\u0107 mo\u017cliwo\u015bci zwrotu Polsce Statutu \u0141askiego", "date_published": "2023-02-03 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rau: nie nale\u017cy wyklucza\u0107 mo\u017cliwo\u015bci zwrotu Polsce Statutu \u0141askiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d55lq0-zbigniew-rau-w-zbrojowni-zamku-krolewskiego-w-sztokholmie-6724347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie nale\u017cy wyklucza\u0107 mo\u017cliwo\u015bci zwrotu Polsce Statutu \u0141askiego - powiedzia\u0142 w Sztokholmie szef polskiej dyplomacji Zbigniew Rau. W Szwecji toczy si\u0119 debata, czy ten dokument by\u0142 prezentem, czy te\u017c dosta\u0142 si\u0119 do Szwecji w innych okoliczno\u015bciach - doda\u0142 minister.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-prokurator-generalna-krytycznie-o-propozycjach-zmian-w-sadownictwie-6724300?source=rss", "title": "Rz\u0105d Izraela zapowiada zmiany w s\u0105downictwie. Prokurator generalna: pozbawi\u0105 w\u0142adz\u0119 wykonawcz\u0105 wszelkiej kontroli", "date_published": "2023-02-03 04:55:02+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d Izraela zapowiada zmiany w s\u0105downictwie. Prokurator generalna: pozbawi\u0105 w\u0142adz\u0119 wykonawcz\u0105 wszelkiej kontroli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xho0xh-sad-najwyzszy-izraela-6626928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokurator generalna Izraela Gali Baharaw-Miara wyda\u0142a pisemn\u0105 opini\u0119 dotycz\u0105c\u0105 zmian w s\u0105downictwie, kt\u00f3re proponuje rz\u0105d Benjamina Netanjahu. Ostrzeg\u0142a, \u017ce mog\u0105 one powa\u017cnie zagrozi\u0107 rz\u0105dom prawa i demokratycznym instytucjom kraju - relacjonuje w czwartek portal Times of Israel.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-oleksij-reznikow-gwarantujemy-ze-nie-uzyjemy-rakiet-dalekiego-zasiegu-do-atakow-na-rosje-6724303?source=rss", "title": "Ukrai\u0144skie w\u0142adze: gwarantujemy, \u017ce nie u\u017cyjemy rakiet dalekiego zasi\u0119gu do atak\u00f3w na Rosj\u0119", "date_published": "2023-02-03 04:52:33+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144skie w\u0142adze: gwarantujemy, \u017ce nie u\u017cyjemy rakiet dalekiego zasi\u0119gu do atak\u00f3w na Rosj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hsya6x-startujacy-mgm-140-atacms-5727302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mo\u017cemy przedstawi\u0107 naszym partnerom wszelkie gwarancje, \u017ce nie u\u017cyjemy pocisk\u00f3w dalszego zasi\u0119gu do atakowania terytorium Rosji - oznajmi\u0142 w czwartek ukrai\u0144ski minister obrony O\u0142eksij Reznikow w czasie wsp\u00f3lnego posiedzenia ukrai\u0144skiego rz\u0105du i Komisji Europejskiej w Kijowie. Jak oceni\u0142, Ukraina ma wystarczaj\u0105co wiele cel\u00f3w na okupowanych przez agresora terenach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-0302strefa-opadow-sniegu-nad-polska-6724293?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 03.02.\u00a0Strefa opad\u00f3w \u015bniegu nad Polsk\u0105", "date_published": "2023-02-03 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 03.02.\u00a0Strefa opad\u00f3w \u015bniegu nad Polsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wgftl8-opady-sniegu-w-zakopanem-6636156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Opady \u015bniegu w pi\u0105tek 03.02 wyst\u0105pi\u0105 w wi\u0119kszo\u015bci kraju. Mo\u017ce spa\u015b\u0107 do 10 centymetr\u00f3w. Warunki do jazdy b\u0119d\u0105 bardzo utrudnione, r\u00f3wnie\u017c przez wyst\u0119puj\u0105cy lokalnie marzn\u0105cy deszcz. Na zachodzie kraju nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 silnego wiatru.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "TVN24 Z kraju"}}