[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kaczy\u0144ski wie, o co chodzi w filmie Holland, cho\u0107 go nie widzia\u0142. \"Powt\u00f3rzy\u0142 zabieg Gomu\u0142ki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/cf/1c/z30208785M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski stwierdzi\u0142, \u017ce film Agnieszki Holland \"Zielona granica\" jest \"haniebnym, obrzydliwym paszkwilem\". - Chodzi o to, by obrazi\u0107 polski mundur, Polak\u00f3w, by zrobi\u0107 z obrony, uczciwej obrony polskiej granicy, europejskiej granicy, unijnej, zbrodni\u0119 - doda\u0142. Do s\u0142\u00f3w prezesa PiS odni\u00f3s\u0142 si\u0119 Zbigniew Ho\u0142dys. \"Powt\u00f3rzy\u0142 zabieg Gomu\u0142ki\" - oceni\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30211724,kaczynski-wie-o-co-chodzi-w-filmie-holland-choc-go-nie-widzial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T16:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zbrodnia w Czernikach. Niepokoj\u0105ce wpisy oskar\u017conego o c\u00f3rce. \"Gor\u0105ca laska do wzi\u0119cia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/cf/1c/z30211458M,Czerniki--policja-przed-domem-Piotra-G-.jpg\" vspace=\"2\" />W Czernikach pod zarzutem morderstwa niemowl\u0105t i kazirodztwa zatrzymani zostali Piotr G. i jego c\u00f3rka Paulina. Dotychczasowe dochodzenie s\u0142u\u017cb potwierdzi\u0142o, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zmusza\u0142 do stosunk\u00f3w seksualnych r\u00f3wnie\u017c swoj\u0105 starsz\u0105 c\u00f3rk\u0119. Reporterom \"Super Expressu\" uda\u0142o si\u0119 dotrze\u0107 do os\u00f3b, kt\u00f3re wiedz\u0105 o jej losie. Ponadto dziennikarze trafili na niepokoj\u0105ce wpisy na temat Pauliny, kt\u00f3re m\u0119\u017cczyzna publikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30211114,zbrodnia-w-czernikach-niepokojace-wpisy-oskarzonego-o-corce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T15:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "2,5-letnia dziewczynka pod nieobecno\u015b\u0107 matki wymkn\u0119\u0142a si\u0119 z mieszkania. Spacerowa\u0142a noc\u0105 po osiedlu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/cf/1c/z30211394M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />2,5-letnia dziewczynka wysz\u0142a noc\u0105 z mieszkania i bez opieki spacerowa\u0142a po jednym z osiedli w Andrychowie (woj. ma\u0142opolskie). Przed p\u00f3\u0142noc\u0105 zauwa\u017cyli j\u0105 przypadkowi przechodnie, kt\u00f3rzy zawiadomili policj\u0119. Dziecko znajdowa\u0142o si\u0119 zaledwie kilkaset metr\u00f3w od swojego domu i jeszcze tego samego wieczoru wr\u00f3ci\u0142o bezpiecznie pod opiek\u0119 matki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30211200,2-5-letnia-dziewczynka-pod-nieobecnosc-matki-wymknela-sie-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T14:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. Trwa proces w sprawie \u015bmierci 30-letniego m\u0119\u017cczyzny. Zarzuty us\u0142ysza\u0142o sze\u015bcioro policjant\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/cf/1c/z30210940M,Proces-sadowy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W S\u0105dzie Okr\u0119gowym w \u0141odzi toczy si\u0119 proces w sprawie \u015bmierci 30-latka zatrzymanego przez policj\u0119. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 wyci\u0105gni\u0119ty w nocy ze swojego domu rodzinnego przez dw\u00f3jk\u0119 funkcjonariuszy. Nast\u0119pnego dnia jego cia\u0142o zosta\u0142o odnalezione w lesie pod miastem Pi\u0105tek. Wed\u0142ug ustale\u0144 prokuratury, oskar\u017cony Kamil C. ju\u017c wcze\u015bniej mia\u0142 stosowa\u0107 brutaln\u0105 przemoc wobec zatrzymanych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30210496,lodz-trwa-proces-w-sprawie-smierci-30-letniego-mezczyzny-zarzuty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T13:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "O tej sprawie m\u00f3wi\u0142a ca\u0142a Polska. Ukarano go za przeklinanie, potem by\u0142 list go\u0144czy. Znamy szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/cf/1c/z30210538M,Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ta sprawa odbi\u0142a si\u0119 w sierpniu w polskich mediach szerokim echem. S\u0105d wyda\u0142 list go\u0144czy za 22-letnim Maciejem \u017b., kt\u00f3ry nie zap\u0142aci\u0142 grzywny za przeklinanie w miejscu publicznym. 22-latkowi grozi\u0142 dwudniowy areszt. W jakich okoliczno\u015bciach dosz\u0142o do ukarania m\u0119\u017cczyzny? Portal Gazeta.pl postanowi\u0142 to sprawdzi\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30210058,o-tej-sprawie-mowila-cala-polska-ukarano-go-za-przeklinanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T12:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wypadek z udzia\u0142em ministerki Katarzyny S\u00f3jki. Prokuratura potrzebuje pomocy w \u015bledztwie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/cf/1c/z30210631M,Ministerka-zdrowia-Katarzyna-Sojka.jpg\" vspace=\"2\" />Wypadek z udzia\u0142em ministerki zdrowia i 69-latka we wsi Lutogniew (woj. wielkopolskie) wci\u0105\u017c wydaje si\u0119 budzi\u0107 w\u0105tpliwo\u015bci \u015bledczych. Z tego powodu prokuratura podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o kolejnych krokach w \u015bledztwie. Ma zosta\u0107 powo\u0142any bieg\u0142y, kt\u00f3ry otrzyma konkretne zadanie w sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30210299,wypadek-z-udzialem-ministerki-katarzyny-sojki-prokuratura-potrzebuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T12:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jak dzia\u0142a wariograf? Sprawdzi\u0142 to nasz dziennikarz. Na w\u0142asnej sk\u00f3rze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/cf/1c/z30209804M,Badanie-wariograficzne.jpg\" vspace=\"2\" />Jak przebiega badanie wariografem (nazywanym potocznie wykrywaczem k\u0142amstw)? Postanowi\u0142 to sprawdzi\u0107 dziennikarz Gazeta.pl. Przeprowadzi\u0142 je specjalnie na nasz\u0105 pro\u015bb\u0119 bieg\u0142y s\u0105dowy dr Marcin Go\u0142aszewski, prezes Polskiego Towarzystwa Bada\u0144 Poligraficznych. Efekt zobaczcie na kr\u00f3tkim nagraniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30209720,jak-dziala-wariograf-sprawdzil-to-nasz-dziennikarz-na-wlasnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T12:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ministerstwo Edukacji nie chce promowa\u0107 szczepie\u0144 przeciwko HPV z obawy o \"seksualizacj\u0119 w szkole\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/71/1c/z29823607M,Szczepienie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Edukacji nie zach\u0119ca do szczepie\u0144 przeciwko HPV, mimo tego \u017ce od maja szczepionka jest dost\u0119pna dla dzieci w wieku 12 i 13 lat. Ma to wynika\u0107 z decyzji ministra edukacji Przemys\u0142awa Czarnka, kt\u00f3ry mia\u0142 twierdzi\u0107, \u017ce mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 zarzuty dotycz\u0105ce \"seksualizacji w szkole\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30209985,ministerstwo-edukacji-nie-chce-promowac-szczepien-przeciwko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T12:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015aledztwo ws. imprezy seksualnej ksi\u0119\u017cy. \"GW\": Sexworker straci\u0142 przytomno\u015b\u0107, nie wpuszczono pogotowia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/cf/1c/z30210172M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Gazeta Wyborcza\" poinformowa\u0142a o imprezie seksualnej, kt\u00f3r\u0105 mieli zorganizowa\u0107 ksi\u0119\u017ca z D\u0105browy G\u00f3rniczej. Przekazano, \u017ce duchowni zaprosili na ni\u0105 sexworkera, kt\u00f3ry w pewnym momencie straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Z informacji \"GW\" wynika, \u017ce ksi\u0119\u017ca nie chcieli wpu\u015bci\u0107 ratownik\u00f3w pogotowia medycznego wezwanych na miejsce zabawy. Prokuratura potwierdzi\u0142a, \u017ce jest prowadzone \u015bledztwo w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30209672,sledztwo-ws-imprezy-seksualnej-ksiezy-gw-sexworker-stracil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T12:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Po 50 latach zmienia si\u0119 dzier\u017cawca schroniska na Przehybie. \"Bardzo \u017ale to odbieramy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/cf/1c/z30209587M,Przehyba.jpg\" vspace=\"2\" />Po 50 latach zmienia si\u0119 dzier\u017cawca schroniska na Przehybie. W zwi\u0105zku z tym pod koniec wrze\u015bnia obiekt b\u0119dzie nieczynny. \"Prosimy o wyrozumia\u0142o\u015b\u0107 wszystkich turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy mieli ochot\u0119 nas odwiedzi\u0107\" - czytamy w komunikacie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30209087,po-50-latach-zmienia-sie-dzierzawca-schroniska-na-przehybie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T11:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w. Szpital mia\u0142 odes\u0142a\u0107 do domu ci\u0119\u017carn\u0105 kobiet\u0119, wtedy poroni\u0142a. Spraw\u0119 bada prokuratura", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/cf/1c/z30209904M,Krakow--Szpital-mial-odeslac-ciezarna-kobiete--Dzi.jpg\" vspace=\"2\" />Ci\u0119\u017carna kobieta zg\u0142asza\u0142a sw\u00f3j stan w szpitalu w Krakowie, ale lekarze mieli odes\u0142a\u0107 j\u0105 do domu. Gdy dolegliwo\u015bci si\u0119 nasila\u0142y, pojecha\u0142a do plac\u00f3wki w Brzesku, sk\u0105d ponownie wr\u00f3ci\u0142a do Krakowa. Tam jednak wed\u0142ug ustale\u0144 \"Gazety Wyborczej\" lekarze nie mieli dla pacjentki dobrych wiadomo\u015bci. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30209529,krakow-szpital-mial-odeslac-ciezarna-kobiete-dziecko-nie-przezylo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T11:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Mia\u0142a by\u0107 molestowana przez ksi\u0119dza. S\u0105d odrzuci\u0142 wniosek. Uzna\u0142, \u017ce Ewa by\u0142a \"dojrza\u0142a nad sw\u00f3j wiek\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/aa/19/z26914594M,Pedofilia-w-Kosciele---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na podstawie pami\u0119tnik\u00f3w prowadzonych przez nastolatk\u0119 s\u0105dy uzna\u0142y, \u017ce brak jest podstaw do oskar\u017cenia duchownego o nadu\u017cycia stosunku zale\u017cno\u015bci i doprowadzenie nieletniej do poddania si\u0119 innych czynno\u015bci seksualnych. Z zapisk\u00f3w dziewczynki mia\u0142o wynika\u0107, \u017ce jest ona \"rozwini\u0119ta intelektualnie na sw\u00f3j wiek\" i zdawa\u0142a sobie spraw\u0119 z konsekwencji \"kontakt\u00f3w\" z ksi\u0119dzem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30209445,miala-byc-molestowana-przez-ksiedza-sad-odrzucil-wniosek-uznal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T10:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "C\u00f3rka naczelnika policji z Torunia chwali si\u0119 kulisami egzaminu. \"By\u0142am zanie\u015b\u0107 whiskey wyk\u0142adowcy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/b5/1c/z30101911M,Policjantka---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />C\u00f3rka naczelnika Wydzia\u0142u Ruchu Drogowego w Toruniu pochwali\u0142a si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce zanios\u0142a egzaminatorowi butelk\u0119 alkoholu. \"Mamy dzi\u015b egzamin z broni, wi\u0119c od rana by\u0142am zanie\u015b\u0107 whiskey wyk\u0142adowcy. Deal? Deal\" - napisa\u0142a Kinga B. Spraw\u0119 ma skomentowa\u0107 KPP w Radziejowie oraz Wydzia\u0142 Komunikacji Spo\u0142ecznej Komendy Sto\u0142ecznej Policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30208640,corka-naczelnika-policji-z-torunia-chwali-sie-kulisami-egzaminu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T10:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zakonnica straszy\u0142a dzieci \u015bmierci\u0105? \"M\u00f3wi\u0142a, \u017ce zna kogo\u015b, kto przesta\u0142 chodzi\u0107 na religi\u0119 i umar\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/cf/1c/z30209449M,Sopot--Zakonnica--straszyla-uczniow-smiercia---bo-.jpg\" vspace=\"2\" />- Manipulowanie dzie\u0107mi i straszenie ich \u015bmierci\u0105, je\u015bli co\u015b zrobi\u0105 lub nie, jest niemoralne i nieetyczne - powiedzia\u0142 jeden z rodzic\u00f3w w Sopocie. Zakonnica postanowi\u0142a poprawi\u0107 frekwencj\u0119 na lekcjach religii i nam\u00f3wi\u0107 dzieci, aby nie wypisywa\u0142y si\u0119 z zaj\u0119\u0107. Kobieta nie odnios\u0142a jednak sukcesu, a jej zachowanie spotka\u0142o si\u0119 z reakcj\u0105 szko\u0142y i rodzic\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30209180,zakonnica-straszyla-dzieci-smiercia-mowila-ze-zna-kogos.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T10:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "B\u0142aszczak straszy\u0142, \u017ce \"Lublin m\u00f3g\u0142 by\u0107 polsk\u0105 Bucz\u0105\". Mieszka\u0144cy oburzeni spotem PiS. \"To skandal\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/cf/1c/z30209195M,Mariusz-Blaszczak-powiedzial--ze--Lublin-mogl-byc-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy Lublina zareagowali na nowy spot PiS, w kt\u00f3rym Mariusz B\u0142aszczak stwierdzi\u0142, \u017ce ich miasto \"mog\u0142o by\u0107 polsk\u0105 Bucz\u0105\". Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b komentuj\u0105cych te s\u0142owa uwa\u017ca, \u017ce szef MON zachowa\u0142 si\u0119 skandalicznie i niepotrzebnie straszy ludzi na u\u017cytek kampanii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30208748,blaszczak-straszyl-ze-lublin-mogl-byc-polska-bucza-mieszkancy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T10:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kiedy pierwsze przymrozki? Synoptycy: Pod koniec wrze\u015bnia na termometrach nawet 28 stopni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/cf/1c/z30208815M,Poczatki-jesieni---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pocz\u0105tek wrze\u015bnia przywita\u0142 nas letni\u0105 temperatur\u0105 i du\u017c\u0105 obecno\u015bci\u0105 s\u0142o\u0144ca. W kalendarzu nieub\u0142aganie zbli\u017ca si\u0119 jednak jesie\u0144, kt\u00f3ra w tym roku zapowiada si\u0119 r\u00f3wnie ciep\u0142o i pogodnie. Jakich warto\u015bci mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 na termometrach na prze\u0142omie miesi\u0119cy?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30208708,kiedy-pierwsze-przymrozki-synoptycy-pod-koniec-wrzesnia-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T09:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ko\u015bci\u00f3\u0142 ma zap\u0142aci\u0107 900 tys. z\u0142 ofierze ksi\u0119dza pedofila. \"Ksi\u0119\u017ca chcieli mnie zdyskredytowa\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/cf/1c/z30208947M,Mariusz-Milewski.jpg\" vspace=\"2\" />Kuria Diecezjalna w Toruniu zap\u0142aci 900 tys. z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia Mariuszowi Milewskiemu, kt\u00f3ry w dzieci\u0144stwie by\u0142 przez dziewi\u0119\u0107 lat ofiar\u0105 ksi\u0119dza pedofila. S\u0105d Apelacyjny w Gda\u0144sku podwy\u017cszy\u0142 kwot\u0119, a Ko\u015bci\u00f3\u0142 zapowiedzia\u0142, \u017ce biskup szanuje ten wyrok. Pocz\u0105tkowo jednak ofiara opowiada\u0142a, \u017ce zmaga\u0142a si\u0119 z pr\u00f3b\u0105 dyskredytacji i zarzut\u00f3w k\u0142amstwa stawianych przez ksi\u0119\u017cy w procesie post\u0119powania ko\u015bcielnego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30208751,kosciol-ma-zaplacic-900-tys-zl-ofierze-ksiedza-pedofila-ksieza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T09:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Policja rozpocz\u0119\u0142a akcj\u0119 \"Pr\u0119dko\u015b\u0107\". Mundurowi przeprowadz\u0105 wzmo\u017cone kontrole w ca\u0142ej Polsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/cf/1c/z30208618M,Policja-rozpoczela-akcje--Predkosc---Mundurowi-prz.jpg\" vspace=\"2\" />Policja przeprowadzi w \u015brod\u0119 wzmo\u017cone kontrole pr\u0119dko\u015bci w ca\u0142ej Polsce w zwi\u0105zku z akcj\u0105 \"Pr\u0119dko\u015b\u0107\". Kierowcy, kt\u00f3rzy nie dostosuj\u0105 si\u0119 do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w, mog\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z mandatami, a nawet z zatrzymaniem prawa jazdy. Gdzie najcz\u0119\u015bciej b\u0119d\u0105 obecni policjanci?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30208414,policja-przeprowadzi-kontrole-predkosci-w-calej-polsce-gdzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T08:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marcin Ociepa komentuje zatrzymanie Gajewskiej i zapowiada zmiany: PO uwa\u017ca si\u0119 za lepszych ludzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/cf/1c/z30208596M,Marcin-Ociepa.jpg\" vspace=\"2\" />Wiceminister obrony narodowej Marcin Ociepa odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do zatrzymania pos\u0142anki Kingi Gajewskiej. Uzna\u0142, \u017ce ca\u0142a sytuacja by\u0142a \"prowokacj\u0105\". - Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 w przysz\u0142ej kadencji chce znie\u015b\u0107 w og\u00f3le immunitety poselskie - zapowiedzia\u0142 Ociepa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30208413,marcin-ociepa-o-zatrzymaniu-kingi-gajewskiej-w-otwocku-pis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T07:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zab\u00f3jstwo noworodk\u00f3w w Czernikach. Prokuratura w Gda\u0144sku przej\u0119\u0142a spraw\u0119 od \u015bledczych z Ko\u015bcierzyny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/cf/1c/z30208374M,Dom-w-Czernikach--w-ktorym-znaleziono-ciala-noworo.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Gda\u0144sku przej\u0119\u0142a \u015bledztwo Prokuratury Rejonowej w Ko\u015bcierzynie dotycz\u0105ce zab\u00f3jstwa noworodk\u00f3w w Czernikach. \u015aledczy z Gda\u0144ska przekazali, \u017ce \"trwaj\u0105 intensywne czynno\u015bci\" w sprawie 20-letniej Pauliny G. i jej ojca Piotra G. Przedstawiono im zarzuty zab\u00f3jstwa oraz kazirodztwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30208151,zabojstwo-noworodkow-w-czernikach-prokuratura-w-gdansku-przejela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T07:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wiadomo, na co zmar\u0142a 36-letnia Anna D. z Jastrowia. Lekarze mieli odsy\u0142a\u0107 j\u0105 do domu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/cf/1c/z30208346M,Jastrow--Prokuratura-ustalila-powod-smierci-36-lat.jpg\" vspace=\"2\" />Anna D. szuka\u0142a pomocy medycznej, ale szpitale w pobli\u017cu wielkopolskiego Jastrowia mia\u0142y odmawia\u0107 przyj\u0119cia kobiety. Lekarze uznali pocz\u0105tkowo, \u017ce jej dolegliwo\u015bci spowodowane s\u0105 alergi\u0105 lub problemami z gospodark\u0105 hormonaln\u0105. Niestety kobieta zmar\u0142a, a w sprawie toczy si\u0119 \u015bledztwo, kt\u00f3re ma ustali\u0107, czy pacjentka otrzyma\u0142a nale\u017cyt\u0105 opiek\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30208176,anna-szukala-pomocy-w-szpitalach-ale-lekarze-ja-odsylali-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T07:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Po\u017car Jeg\u0142owniku pod Elbl\u0105giem. Kobieta z dzie\u0107mi wyskoczy\u0142a z okna. \"S\u0105 w bardzo powa\u017cnym stanie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/cf/1c/z30208186M,Pozar-Jeglowniku-pod-Elblagiem--Kobieta-z-dziecmi-.jpg\" vspace=\"2\" />W Jeg\u0142owniku pod Elbl\u0105giem dosz\u0142o do po\u017caru budynku mieszkalnego. Rannych zosta\u0142o dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym sze\u015bcioro dzieci. Wszyscy trafili do szpitala. Stan kobiety i tr\u00f3jki dzieci, kt\u00f3rzy wyskoczyli z okna, jest powa\u017cny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30208099,pozar-jeglowniku-pod-elblagiem-kobieta-z-dziecmi-wyskoczyla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T06:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rosjanie od miesi\u0119cy nie p\u0142ac\u0105 czynszu za will\u0119 w Gda\u0144sku. Konsulat dzia\u0142a, resort czeka, a d\u0142ug ro\u015bnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/cf/1c/z30208067M,Budynek-Konsulatu-Generalnego-Federacji-Rosyjskiej.jpg\" vspace=\"2\" />Rosjanie ju\u017c od wielu miesi\u0119cy zalegaj\u0105 z zap\u0142at\u0105 czynszu za budynek Konsulatu Generalnego Federacji Rosyjskiej. MSZ nie jest w stanie poda\u0107, ile dok\u0142adnie wynosi zad\u0142u\u017cenie za u\u017cytkowanie willi w Gda\u0144sku. Odpowiedzialno\u015b\u0107 za spraw\u0119 przerzucana jest na urz\u0105d miasta, kt\u00f3ry m\u00f3wi wprost: D\u0142ug Rosjan to ju\u017c prawie 360 tys. z\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30208056,rosjanie-od-miesiecy-nie-placa-czynszu-konsulat-dziala-ministerstwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T06:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kinga Gajewska wci\u0105gni\u0119ta przez policj\u0119 do radiowozu. M\u0105\u017c polityczki: Czy kogo\u015b tam por\u0105ba\u0142o?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/cf/1c/z30208132M,Posel-Arkadiusz-Myrcha.jpg\" vspace=\"2\" />- Moj\u0105 \u017con\u0119 spotka\u0142y retorsje, naruszenie nietykalno\u015bci, naruszenie ochrony poselskiej, wprowadzenie do radiowozu na si\u0142\u0119. Czy kogo\u015b tam por\u0105ba\u0142o? - powiedzia\u0142 pose\u0142 Arkadiusz Myrcha z KO w rozmowie z portalem wprost.pl. Kinga Gajewska zosta\u0142a wprowadzona do radiowozu podczas nag\u0142a\u015bniania afery wizowej. Policja twierdzi, \u017ce interwencja nie mia\u0142a charakteru zatrzymania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30208052,maz-poslanki-kingi-gajewskiej-zapowiada-podjecie-krokow-wobec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T06:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krzysztof Dymi\u0144ski idzie szlakiem pielgrzymkowym? Nowe inormacje ws. poszukiwanego 16-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/ce/1c/z30207834M,Krzysztof-Dyminski.jpg\" vspace=\"2\" />Poszukiwania zaginionego Krzysztofa Dymi\u0144skiego trwaj\u0105 od prawie czterech miesi\u0119cy. W ostatnich dniach w sieci pojawi\u0142y si\u0119 nowe informacje, kt\u00f3re mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 pomocne w zlokalizowaniu 16-latka. Po ich ujawnieniu internacui zacz\u0119li podejrzewa\u0107, \u017ce ch\u0142opak mo\u017ce porusza\u0107 si\u0119 po popularnym szlaku pielgrzymkowym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30207752,krzysztof-dyminski-idzie-szlakiem-pielgrzymkowym-nowe-inormacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-20T03:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]