[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kryzys na linii Polska-Ukraina. Ze\u0142enski skrytykowa\u0142 Warszaw\u0119. \"Te s\u0142owa traktujemy jako niesprawiedliwe\"", "description": "<img alt=\"Kryzys na linii Polska-Ukraina. Ze\u0142enski skrytykowa\u0142 Warszaw\u0119. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1xtrzo-kryzys-na-linii-polska-ukraina-zelenski-skrytykowal-warszawe-te-slowa-traktujemy-jako-niesprawiedliwe-7353414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na forum ONZ Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski skrytykowa\u0142 Polsk\u0119 i inne kraje europejskie, kt\u00f3re utrzymuj\u0105 embargo na ukrai\u0144skie zbo\u017ce, pomimo decyzji Brukseli. Ambasador Ukrainy w Polsce zosta\u0142 wezwany na dywanik. - Ja bym nigdy nie dopu\u015bci\u0142 do tego, \u017ce tanie zbo\u017ce ukrai\u0144skie zalewa Polsk\u0119 i nigdy bym nie dopu\u015bci\u0142 do tego, \u017ce Polska odwraca si\u0119 od Ukrainy - skomentowa\u0142 Donald Tusk.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/kryzys-na-linii-polska-ukraina-zelenski-skrytykowal-warszawe-te-slowa-traktujemy-jako-niesprawiedliwe-7353236?source=rss", "date_published": "2023-09-20T20:06:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tir wywr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na autostradzie A2", "description": "<img alt=\"Tir wywr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na autostradzie A2\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8lys5t-utrudnienia-na-autostradzie-a2-7353571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy musz\u0105 zwolni\u0107 na autostradzie A2 w okolicy Mi\u0144ska Mazowieckiego. Wywr\u00f3ci\u0142 si\u0119 tam samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/jedrzejow-stary-tir-wywrocil-sie-na-autostradzie-a2-7353559?source=rss", "date_published": "2023-09-20T19:25:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiceminister zapowiada zmian\u0119 dla firm w sprawie podatk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wiceminister zapowiada zmian\u0119 dla firm w sprawie podatk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5i9rg9-urzad-skarbowy-shutterstock_2159868481-7019031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Administracja skarbowa b\u0119dzie wype\u0142nia\u0142a deklaracje podatkowe przedsi\u0119biorc\u00f3w - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Jak zaznaczy\u0142, dzi\u0119ki temu zmniejszy si\u0119 obci\u0105\u017cenie sprawozdawcze przedsi\u0119biorstw.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/deklaracja-podatkowa-przedsiebiorcow-bedzie-wypelniana-przed-skarbowke-zapowiada-wiceszef-mf-artur-sobon-7353533?source=rss", "date_published": "2023-09-20T18:54:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wczoraj widzia\u0142em Mi\u0144sk w Otwocku\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wx4d35-20-1925-fpf-cl-0040-7353496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ja od lat zajmuj\u0119 si\u0119 kwestiami bia\u0142oruskimi i obserwuj\u0119 sytuacj\u0119 na Bia\u0142orusi. Ja wczoraj widzia\u0142em Mi\u0144sk w Otwocku, to by\u0142y sceny rodem z Bia\u0142orusi. Tak si\u0119 na Bia\u0142orusi traktuje opozycj\u0119 - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" europose\u0142 Robert Biedro\u0144, jeden z lider\u00f3w Lewicy, komentuj\u0105c wtorkow\u0105 interwencj\u0119 policji wzgl\u0119dem pos\u0142anki Kingi Gajewskiej.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/interwencja-policji-wzgledem-poslanki-gajewskiej-biedron-wczoraj-widzialem-minsk-w-otwocku-7353347?source=rss", "date_published": "2023-09-20T18:49:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tr\u0105ba wodna nad powierzchni\u0105 jeziora. Nagranie", "description": "<img alt=\"Tr\u0105ba wodna nad powierzchni\u0105 jeziora. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q2t0uk-traba-wodna-nad-jeziorem-michigan-7353479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tr\u0105ba wodna zawirowa\u0142a nad Jeziorem Michigan w stanie Indiana. Na nagraniu wida\u0107, jak wir zmienia\u0142 sw\u00f3j kszta\u0142t i rozdziela\u0142 si\u0119. Momentami przypomina\u0142 rozpostarte palce u d\u0142oni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indiana-usa-traba-wodna-nad-powierzchnia-jeziora-wideo-7353507?source=rss", "date_published": "2023-09-20T18:48:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pe\u0142nomocnik Kingi Gajewskiej: obowi\u0105zkiem spo\u0142ecznym jest zawiadomi\u0107 organy \u015bcigania", "description": "<img alt=\"Pe\u0142nomocnik Kingi Gajewskiej: obowi\u0105zkiem spo\u0142ecznym jest zawiadomi\u0107 organy \u015bcigania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ux1am2-20-1925-fpf-cl-0036-7353466/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To sprawa polityczna, kt\u00f3ra jest wtedy, gdy r\u00f3\u017cne osoby przy tych samych dzia\u0142aniach s\u0105 inaczej traktowane - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" adwokat Jacek Dubois, pe\u0142nomocnik Kingi Gajewskiej, pos\u0142anki Koalicji Obywatelskiej, kt\u00f3ra we wtorek w Otwocku zosta\u0142a si\u0142\u0105 doprowadzona do radiowozu przez policjant\u00f3w. - Prosz\u0119 sobie wyobrazi\u0107, \u017ce jest konferencja premiera Morawieckiego, przychodzi na ni\u0105 prezes Kaczy\u0144ski z megafonem i m\u00f3wi \"popieram mojego premiera, g\u0142osujcie na niego\". Id\u0119 o zak\u0142ad, \u017ce \u017caden policjant by si\u0119 nie pojawi\u0142, ewentualnie z kwiatami i szklank\u0105 wody albo makowcem - doda\u0142 w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-kinga-gajewska-interwencja-policji-w-otwocku-adwokat-jacek-dubois-komentuje-7353459?source=rss", "date_published": "2023-09-20T18:19:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 reklam\u00f3wki na nogach, p\u0142aszcz z worka na \u015bmieci i maseczk\u0119 na twarzy. Rowerem przyjecha\u0142 napa\u015b\u0107 na bank", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 reklam\u00f3wki na nogach, p\u0142aszcz z worka na \u015bmieci i maseczk\u0119 na twarzy. Rowerem przyjecha\u0142 napa\u015b\u0107 na bank \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zc8jnx-mezczyzna-zostal-zatrzymany-7353396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    15 lat wi\u0119zienia grozi 64-latkowi, kt\u00f3ry usi\u0142owa\u0142 napa\u015b\u0107 na bank pod Ostro\u0142\u0119k\u0105. M\u0119\u017cczyzna ubrany w p\u0142aszcz z worka na \u015bmieci wszed\u0142 do plac\u00f3wki z no\u017cem. Po nieudanej akcji odjecha\u0142 rowerem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ostroleka-rowerem-przyjechal-napasc-na-bank-7353305?source=rss", "date_published": "2023-09-20T17:47:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - czwartek 21.09. Ciep\u0142a noc i gor\u0105cy dzie\u0144", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek 21.09. Ciep\u0142a noc i gor\u0105cy dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o1ltir-slonecznie-7353243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Czwartek 21.09 b\u0119dzie kolejnym s\u0142onecznym dniem. Zn\u00f3w zrobi si\u0119 gor\u0105co. Temperatura w cz\u0119\u015bci kraju wzro\u015bnie a\u017c do 28 stopni Celsjusza. Chwilami b\u0119dzie mocno wia\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-2109-ciepla-noc-i-goracy-dzien-7353200?source=rss", "date_published": "2023-09-20T17:36:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gigantyczna \"martwa strefa\" obj\u0119\u0142a morze. \"Po raz pierwszy widz\u0119, \u017ceby by\u0142o tak \u017ale\"", "description": "<img alt=\"Gigantyczna \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-eajq03-gigantyczny-zakwit-u-wybrzezy-tajlandii-7353341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakwit planktonu spustoszy\u0142 ekosystem u wybrze\u017cy Tajlandii. W niekt\u00f3rych regionach pojawi\u0142o si\u0119 ponad dziesi\u0119ciokrotnie wi\u0119cej drobnych organizm\u00f3w, ni\u017c zwykle. W efekcie spora cz\u0119\u015b\u0107 wybrze\u017ca zmieni\u0142a si\u0119 w \"martw\u0105 stref\u0119\", gdzie panuj\u0105 beztlenowe warunki, skrajnie nieprzyjazne dla wi\u0119kszo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w oceanu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tajlandia-gigantyczna-martwa-strefa-objela-morze-po-raz-pierwszy-widze-zeby-bylo-tak-zle-7353213?source=rss", "date_published": "2023-09-20T17:22:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W drucianych koszach zebrany po wojnie gruz, betonowe w\u0105wozy. Ten park nie przypomina innych", "description": "<img alt=\"W drucianych koszach zebrany po wojnie gruz, betonowe w\u0105wozy. Ten park nie przypomina innych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9douet-lapidarium-znajduje-sie-od-strony-ul-bartyckiej-7353056/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po wojnie trafia\u0142 tu gruz z ca\u0142ej Warszawy. Wkr\u00f3tce usypano z niego kopiec, przez kolejne dekady przyroda zrobi\u0142a swoje. Miasto zdecydowa\u0142o si\u0119 jednak troch\u0119 j\u0105 okie\u0142zna\u0107, zachowuj\u0105c wyj\u0105tkowy charakter miejsca. W \u015brod\u0119 po kopcu spacerowa\u0142 z dziennikarzami prezydent Warszawy. Do sko\u0144czenia pozostaje jeszcze plac wej\u015bciowy od strony Bartyckiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/mokotow/warszawa-lapidarium-dzika-zielen-wawozy-tak-wyglada-park-akcji-burza-po-rewitalizacji-7352843?source=rss", "date_published": "2023-09-20T16:46:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Potyczka dw\u00f3ch jeleni. \"Nagranie jest wyj\u0105tkowe\" nie tylko dlatego", "description": "<img alt=\"Potyczka dw\u00f3ch jeleni. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kifamx-potyczka-dwoch-jeleni-7353009/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konfrontacj\u0119 jeleni wida\u0107 na nagraniu, kt\u00f3re otrzymali\u015bmy na Kontakt 24. W pojedynku bior\u0105 udzia\u0142 dwa osobniki, a trzeci z jeleni, m\u0142odszy, przygl\u0105da si\u0119. - Ch\u0119\u0107 brania czynnego udzia\u0142u w rykowisku na pewno zwyci\u0119\u017cy. Jestem tego pewien - oceni\u0142 autor filmu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/potyczka-dwoch-jeleni-nagranie-otrzymalismy-na-kontakt-24-7352952?source=rss", "date_published": "2023-09-20T16:11:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Atak na klient\u00f3w du\u017cej firmy telekomunikacyjnej. Ostrze\u017cenie", "description": "<img alt=\"Atak na klient\u00f3w du\u017cej firmy telekomunikacyjnej. Ostrze\u017cenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qakkx6-ponad-sto-ofiar-oszusta-oferowal-prace-wyludzal-dane-a-potem-bral-pozyczki-zdjecie-ilustracyjne-6878815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Klikni\u0119cie w zawarty w tre\u015bci wiadomo\u015bci link przenosi do strony phishingowej wy\u0142udzaj\u0105cej dane logowania do serwisu UPC - ostrzegli specjali\u015bci z zespo\u0142u CERT Polska. Dzia\u0142ania oszust\u00f3w s\u0105 prowadzone w czasie, kiedy marka UPC znika z polskiego rynku po przej\u0119ciu sp\u00f3\u0142ki przez P4, operatora sieci Play.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/cert-polska-ostrzegaja-klientow-firmy-upc-przed-oszustami-wyludzajacymi-dane-do-logowania-do-serwisu-7353274?source=rss", "date_published": "2023-09-20T16:10:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Jeden mia\u0142 rany k\u0142ute klatki piersiowej, a drugi szyi\". Zarzuty za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa w parku", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p4lodh-do-zdarzenia-doszlo-w-radomskim-parku-7353184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzuty us\u0142ysza\u0142 m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry rani\u0142 dwie osoby w jednym z radomskich park\u00f3w. Ale to nie jedyne czyny za kt\u00f3re 23-latek odpowie przed s\u0105dem. Grozi mu do\u017cywocie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/radom-usilowanie-zabojstwa-w-parku-7353140?source=rss", "date_published": "2023-09-20T15:10:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany ojciec potr\u0105ci\u0142 autem swoje 15-miesi\u0119czne dziecko. Trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img alt=\"Pijany ojciec potr\u0105ci\u0142 autem swoje 15-miesi\u0119czne dziecko. Trafi\u0142 do aresztu \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cezgxx-policja-zdjecie-ilustracyjne-7311636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    36-latek, kt\u00f3ry maj\u0105c ponad dwa promile alkoholu we krwi, potr\u0105ci\u0142 w niedziel\u0119 w Gnie\u017anie swoj\u0105 15-miesi\u0119czn\u0105 c\u00f3rk\u0119, trafi\u0142 do aresztu. 36-latkowi grozi do 12 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gniezno-pijany-ojciec-potracil-autem-swoje-15-miesieczne-dziecko-trafil-do-aresztu-7353158?source=rss", "date_published": "2023-09-20T15:07:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzie\u0142a Egona Schielego skonfiskowane z muze\u00f3w. Mia\u0142y zosta\u0107 skradzione przez nazist\u00f3w", "description": "<img alt=\"Dzie\u0142a Egona Schielego skonfiskowane z muze\u00f3w. Mia\u0142y zosta\u0107 skradzione przez nazist\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yai622-muzeum-twitter-7353075/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aledczy skonfiskowali ameryka\u0144skim muzeom trzy dzie\u0142a austriackiego malarza Egona Schielego. Przyczyn\u0105 konfiskaty jest pozew spadkobierc\u00f3w Austriaka \u017cydowskiego pochodzenia, zamordowanego przez nazist\u00f3w w obozie w Dachau. To do niego przed wojn\u0105 nale\u017ca\u0142y b\u0119d\u0105ce przedmiotem sporu prace. Potomkowie m\u0119\u017cczyzny twierdz\u0105, \u017ce zosta\u0142y \"skradzione\" ich rodzinie.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-dziela-egona-schielego-skonfiskowane-z-muzeow-mialy-zostac-skradzione-przez-nazistow-7353000?source=rss", "date_published": "2023-09-20T14:58:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tyle \u015brednio pracujemy. Polacy w unijnej czo\u0142\u00f3wce", "description": "<img alt=\"Tyle \u015brednio pracujemy. Polacy w unijnej czo\u0142\u00f3wce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iycczf-shutterstock_2331576511-7353089/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polacy znale\u017ali si\u0119 na drugim miejscu w Unii Europejskiej (UE) pod wzgl\u0119dem liczby godzin przepracowanych w tygodniu - poda\u0142 urz\u0105d statystyczny Eurostat. Polsk\u0119 pod tym wzgl\u0119dem wyprzedzi\u0142a tylko Grecja.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/praca-liczba-godzin-przepracowanych-w-tygodniu-kraje-ue-dane-eurostatu-jak-wypadla-polska-7352992?source=rss", "date_published": "2023-09-20T14:56:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ten paso\u017cyt zamienia mr\u00f3wki w zombie", "description": "<img alt=\"Ten paso\u017cyt zamienia mr\u00f3wki w zombie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-w1vcau-zainfekowana-mrowka-pod-mikroskopem-7353060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Paso\u017cyt, kt\u00f3ry zamienia mr\u00f3wki w zombie, przejmuje kontrol\u0119 nad \u017cywicielem tylko w okre\u015blonych warunkach. Badania wykaza\u0142y, \u017ce larwy motyliczki w\u0105trobowej zmusza\u0142y nosicieli do przerwania zwyk\u0142ego cyklu dobowego i wspinania si\u0119 na \u017ad\u017ab\u0142a trawy - ale tylko wtedy, gdy temperatura powietrza by\u0142a odpowiednio niska. W cieplejsze dni owady mog\u0142y \"wyzwoli\u0107 si\u0119\" spod kontroli na prawie ca\u0142\u0105 dob\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/ten-pasozyt-zamienia-mrowki-w-zombie-motyliczka-watrobowa-czym-jest-7352899?source=rss", "date_published": "2023-09-20T14:38:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie na Grochowskiej, jeden z kierowc\u00f3w wydmucha\u0142 prawie dwa promile", "description": "<img alt=\"Zderzenie na Grochowskiej, jeden z kierowc\u00f3w wydmucha\u0142 prawie dwa promile \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hqd2dq-zderzenie-na-grochowskiej-7353078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba ucierpia\u0142a w wypadku na Grochowskiej. - Jeden z kierowc\u00f3w by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu - przekazuje sto\u0142eczna policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zderzenie-na-grochowskiej-jeden-z-kierowcow-wydmuchal-prawie-dwa-promile-7352955?source=rss", "date_published": "2023-09-20T14:33:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142oski kontyngent z dwoma my\u015bliwcami F-35A rozpoczyna misj\u0119 w Polsce", "description": "<img alt=\"W\u0142oski kontyngent z dwoma my\u015bliwcami F-35A rozpoczyna misj\u0119 w Polsce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-28zqa2-kontyngent-wloskich-sil-powietrznych-z-dwoma-mysliwcami-f-35a-rozpoczal-misje-w-bazie-lotnictwa-taktycznego-w-malborku-7353090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontyngent W\u0142oskich Si\u0142 Powietrznych z dwoma my\u015bliwcami F-35A oficjalnie rozpoczyna misj\u0119 w bazie lotnictwa taktycznego w Malborku - poinformowa\u0142o Biuro Bezpiecze\u0144stwa Narodowego. Maszyny przez dwa miesi\u0105ce b\u0119d\u0105 chroni\u0107 przestrze\u0144 powietrzn\u0105 NATO nad Europ\u0105 Wschodni\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/polska/malbork-kontyngent-wloskich-sil-powietrznych-z-dwoma-mysliwcami-f-35a-oficjalnie-rozpoczal-misje-7353100?source=rss", "date_published": "2023-09-20T14:24:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na weekend: pot\u0119\u017cny ni\u017c przyniesie zmian\u0119 aury", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend: pot\u0119\u017cny ni\u017c przyniesie zmian\u0119 aury\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-moend1-burzowe-chmury-piorun-burza-7353045/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W weekend pogod\u0119 w Polsce b\u0119dzie kszta\u0142towa\u0142 pot\u0119\u017cny uk\u0142ad niskiego ci\u015bnienia. Przyniesie on wielu regionom kraju opady deszczu. Mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 te\u017c burze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-potezny-niz-przyniesie-zmiane-aury-deszcz-burze-ochlodzenie-7352659?source=rss", "date_published": "2023-09-20T13:42:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Turystka zgin\u0119\u0142a w Tatrach, by\u0142a pod opiek\u0105 przewodniczki. O\u015bwiadczenie przewodnik\u00f3w tatrza\u0144skich", "description": "<img alt=\"Turystka zgin\u0119\u0142a w Tatrach, by\u0142a pod opiek\u0105 przewodniczki. O\u015bwiadczenie przewodnik\u00f3w tatrza\u0144skich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9gfynh-miejsce-tragicznego-wypadku-w-tatrach-7352960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wedle naszej najlepszej wiedzy stwierdzamy, \u017ce w tym wypadku nie zosta\u0142 pope\u0142niony b\u0142\u0105d w pracy przewodnika g\u00f3rskiego\" - poinformowa\u0142 w o\u015bwiadczeniu zarz\u0105d Centrum Przewodnictwa Tatrza\u0144skiego po \u015bmiertelnym wypadku w rejonie Orlej Perci. W niedziel\u0119 zgin\u0119\u0142a tam turystka, kt\u00f3ra wysz\u0142a w g\u00f3ry w grupie prowadzonej przez przewodniczk\u0119 tatrza\u0144sk\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-orla-perc-turystka-byla-pod-opieka-przewodniczki-zginela-w-wypadku-oswiadczenie-przewodnikow-tatrzanskich-7352966?source=rss", "date_published": "2023-09-20T13:27:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: dwa samoloty i \u015bmig\u0142owiec zaatakowane na lotnisku pod Moskw\u0105", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: dwa samoloty i \u015bmig\u0142owiec zaatakowane na lotnisku pod Moskw\u0105\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-abrd05-sklejka-lotnisko-7352620/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na lotnisku wojskowym Czka\u0142owski w obwodzie moskiewskim zosta\u0142y zaatakowane dwa samoloty i \u015bmig\u0142owiec - poinformowa\u0142 ukrai\u0144ski wywiad wojskowy. Wed\u0142ug s\u0142u\u017cb w Kijowie \"nieznane osoby pod\u0142o\u017cy\u0142y i zdetonowa\u0142y materia\u0142y wybuchowe na pilnie strze\u017conym obiekcie, powa\u017cnie uszkadzaj\u0105c trzy maszyny \u2013 rozpoznawczy I\u0142-20 i pasa\u017cerski An-148, nale\u017c\u0105ce do 354. pu\u0142ku lotniczego specjalnego przeznaczenia, oraz \u015bmig\u0142owiec Mi-28\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wywiad-wojskowy-dwa-samoloty-i-smiglowiec-zaatakowane-na-lotnisku-pod-moskwa-7352730?source=rss", "date_published": "2023-09-20T12:58:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielki bank zmienia prognozy ceny ropy", "description": "<img alt=\"Wielki bank zmienia prognozy ceny ropy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-on9jlw-ropa-naftowa-barylka-paliwo-5656806/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bank inwestycyjny Goldman Sachs podni\u00f3s\u0142 12-miesi\u0119czn\u0105 prognoz\u0119 cen ropy Brent z 93 do 100 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119. Jako g\u0142\u00f3wne przyczyny wskazano rekordowy popyt w po\u0142\u0105czeniu z przed\u0142u\u017caniem przez OPEC ogranicze\u0144 wydobycia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-ropy-goldman-sachs-podnosi-swoja-prognoze-7352863?source=rss", "date_published": "2023-09-20T12:57:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rok temu na cmentarzu w Trzebini zapad\u0142a si\u0119 ziemia. \"365 dni strachu\"", "description": "<img alt=\"Rok temu na cmentarzu w Trzebini zapad\u0142a si\u0119 ziemia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ap71b-zapadlisko-na-cmentarzu-w-trzebini-6121793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"365 dni strachu. Nasza codzienno\u015b\u0107. Nie liczymy dni, miesi\u0119cy ani lat. Liczymy sekundy\" - tak zaczyna si\u0119 list otwarty mieszka\u0144c\u00f3w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) opublikowany rok po powstaniu zapadliska na tamtejszym cmentarzu. Mimo prowadzonych prac uzdatniaj\u0105cych mieszka\u0144cy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce przez zapadaj\u0105c\u0105 si\u0119 ziemi\u0119 nie czuj\u0105 si\u0119 bezpiecznie. Burmistrz Trzebini Jaros\u0142aw Okoczuk poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 o skierowaniu do rz\u0105du projektu specustawy, kt\u00f3ra ma pom\u00f3c w zapobieganiu zapadliskom.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-rok-od-zapadliska-na-cmentarzu-burmistrz-chce-specustawy-list-otwarty-mieszkancow-7352683?source=rss", "date_published": "2023-09-20T12:56:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Macierewicz pytany o afer\u0119 wizow\u0105. \"Bardzo g\u0142\u0119boko wierz\u0119 w to, co pan m\u00f3wi\"", "description": "<img alt=\"Macierewicz pytany o afer\u0119 wizow\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a0ndwl-wit-macierewicz-7352762/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antoni Macierewicz zosta\u0142 zapytany w Sejmie o dokumenty, do kt\u00f3rych dotar\u0142a TVN24, a z kt\u00f3rych wynika, \u017ce w 2022 roku ameryka\u0144skie s\u0142u\u017cby graniczne informowa\u0142y stron\u0119 polsk\u0105 o \"masowym wykorzystywaniu\" polskich wiz przez Gruzin\u00f3w na granicy z Meksykiem. - Jak pan mi ten dokument przyniesie, to ja odpowiem - zadeklarowa\u0142 wiceprezes PiS, po czym odszed\u0142, mimo ch\u0119ci pokazania odpowiednich dokument\u00f3w przez reportera TVN24. Afer\u0119 wizow\u0105 komentowali tak\u017ce przedstawiciele opozycji.", "link": "https://tvn24.pl/polska/macierewicz-pytany-o-afere-wizowa-bardzo-gleboko-wierze-w-to-co-pan-mowi-7352740?source=rss", "date_published": "2023-09-20T12:55:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pomys\u0142y reform UE. Jest \"ga\u0142\u0105zka oliwna\" dla Wielkiej Brytanii", "description": "<img alt=\"Pomys\u0142y reform UE. Jest \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g8d313-plan-reformy-strukturalnej-ue-a-nastroje-w-wielkiej-brytanii-7352615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek przedstawiono przygotowany na zlecenie rz\u0105d\u00f3w Niemiec i Francji raport ekspert\u00f3w na temat pomys\u0142\u00f3w reform strukturalnych Unii Europejskiej. Zgodnie z jedn\u0105 z zawartych w nim propozycji, Wielka Brytania mog\u0142aby ponownie zacie\u015bni\u0107 wi\u0119zi z Uni\u0105. Za\u0142o\u017cenia te skomentowali ju\u017c przedstawiciele brytyjskich ugrupowa\u0144 politycznych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/unia-europejska-projekt-reformy-strukturalnej-ue-moze-pomoc-w-zaciesnieniu-wiezi-z-wielka-brytania-7352596?source=rss", "date_published": "2023-09-20T12:55:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe obiekty na li\u015bcie \u015bwiatowego dziedzictwa UNESCO. Kilka tu\u017c obok Polski", "description": "<img alt=\"Nowe obiekty na li\u015bcie \u015bwiatowego dziedzictwa UNESCO. Kilka tu\u017c obok Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-njtabj-zatec-czechy-shutterstock-miasto-panorama-zatec-republika-czeska-7352610/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lista \u015bwiatowego dziedzictwa UNESCO powi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 40 obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na kilku kontynentach. W\u015br\u00f3d nich tak\u017ce obiekty z kraj\u00f3w s\u0105siaduj\u0105cych z Polsk\u0105: modernistyczna zabudowa Kowna (Litwa), \u015bredniowieczne budynki stanowi\u0105ce dziedzictwo \u017cydowskie Erfurtu (Niemcy) oraz \u017datec i okoliczne plantacje chmielu (Czechy).", "link": "https://tvn24.pl/swiat/unesco-nowe-obiekty-na-liscie-swiatowego-dziedzictwa-w-zestawieniu-sasiedzi-polski-7352265?source=rss", "date_published": "2023-09-20T12:15:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d sta\u0142 obok lasu, sp\u0142on\u0105\u0142 doszcz\u0119tnie. W \u015brodku znale\u017ali zw\u0119glone zw\u0142oki", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d sta\u0142 obok lasu, sp\u0142on\u0105\u0142 doszcz\u0119tnie. W \u015brodku znale\u017ali zw\u0119glone zw\u0142oki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pq1koj-zweglone-zwloki-w-samochodzie-w-gilowicach-sprawe-wyjasnia-policja-7352655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zw\u0119glone zw\u0142oki w samochodzie zaparkowanym przy lesie w miejscowo\u015bci Gilowice (woj. \u015bl\u0105skie) odnale\u017ali stra\u017cacy. Policjanci wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia i ustalaj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 ofiary.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/gilowice-samochod-splonal-doszczetnie-w-srodku-znalezli-zweglone-zwloki-7352752?source=rss", "date_published": "2023-09-20T12:14:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Cia\u0142a kosmit\u00f3w\" poddane kolejnym badaniom. \"Nie ma dowod\u00f3w na monta\u017c lub manipulacj\u0119\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8gxtvi-rzekome-szczatki-istoty-pozaziemskiej-zaprezentowane-w-meksykanskim-kongresie-7342228/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaprezentowane przed tygodniem meksyka\u0144skiemu parlamentowi rzekome szcz\u0105tki istot pozaziemskich zosta\u0142y poddane kolejnym badaniom. Wynika z nich, \u017ce to \"pojedyncze szkielety\" i \"nie ma dowod\u00f3w na monta\u017c lub manipulacj\u0119 czaszkami\". Na temat odkrycia meksyka\u0144skich ufolog\u00f3w wypowiedzia\u0142 si\u0119 znany angielski fizyk, profesor Brian Cox.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/meksyk-ciala-kosmitow-poddane-kolejnym-badaniom-nie-ma-dowodow-na-montaz-lub-manipulacje-7352408?source=rss", "date_published": "2023-09-20T11:58:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zostawi\u0142a dzieci pod opiek\u0105 znajomej. \"2,5-latka wymkn\u0119\u0142a si\u0119 w poszukiwaniu mamy\"", "description": "<img alt=\"Zostawi\u0142a dzieci pod opiek\u0105 znajomej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g5h0hz-dziecko-shutterstock1072285469-5710048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    2,5-letnia dziewczynka wysz\u0142a noc\u0105 z mieszkania i spacerowa\u0142a po jednym z osiedli w Andrychowie (Ma\u0142opolska). Przed p\u00f3\u0142noc\u0105 dziecko zauwa\u017cyli mieszka\u0144cy, kt\u00f3rzy wezwali policj\u0119. Dziewczynka by\u0142a kilkaset metr\u00f3w od domu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/andrychow-mama-wyszla-do-apteki-25-latka-wymknela-sie-z-domu-by-jej-szukac-interweniowala-policja-7352771?source=rss", "date_published": "2023-09-20T11:56:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory 2023. Kto w okr\u0119gu wroc\u0142awskim powalczy o mandat pos\u0142a", "description": "<img alt=\"Wybory 2023. Kto w okr\u0119gu wroc\u0142awskim powalczy o mandat pos\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4h26ma-okreg-nr-3-7343772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142ynny by\u0142y dziennikarz sportowy Polskiego Radia Tomasz Zimoch wystartuje nie w rodzinnej \u0141odzi, a we Wroc\u0142awiu. I nie z KO, a z Trzeciej Drogi. Z list sejmowych na listy senackie przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 Grzegorz Schetyna. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ugrupowa\u0144 postawi\u0142a na te same nazwiska co cztery lata temu. Sytuacj\u0119 mog\u0105 skomplikowa\u0107 Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy, dla kt\u00f3rych okr\u0119g nr 3 to jeden z matecznik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-kandydaci-do-sejmu-z-wroclawia-okreg-nr-3-lista-7333011?source=rss", "date_published": "2023-09-20T11:55:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spadochroniarze \u0107wiczyli skoki. Jeden z \u017co\u0142nierzy wyl\u0105dowa\u0142 na drzewie", "description": "<img alt=\"Spadochroniarze \u0107wiczyli skoki. Jeden z \u017co\u0142nierzy wyl\u0105dowa\u0142 na drzewie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pefg3i-zolnierz-zawisl-na-drzewie-pomogli-strazacy-7352524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas \u0107wicze\u0144 spadochroniarzy z jednostki wojskowej w Le\u017anicy Wielkiej ko\u0142o Ozorkowa (woj. \u0142\u00f3dzkie), jeden z \u017co\u0142nierzy wyl\u0105dowa\u0142 na drzewie. Konieczna by\u0142a interwencja stra\u017cy po\u017carnej. Rzeczniczka 25 Brygady Kawalerii Powietrznej w Tomaszowie Mazowieckim przekaza\u0142a, \u017ce do sytuacji przyczyni\u0142y si\u0119 warunki atmosferyczne.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/leznica-wielka-ozorkow-spadochroniarze-cwiczyli-skoki-jeden-z-zolnierzy-wyladowal-na-drzewie-7352592?source=rss", "date_published": "2023-09-20T11:17:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Powstanie tego klejnotu zawdzi\u0119czamy rozpadowi superkontynentu", "description": "<img alt=\"Powstanie tego klejnotu zawdzi\u0119czamy rozpadowi superkontynentu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ze1g6a-rozowy-diament-7352419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    R\u00f3\u017cowe diamenty s\u0105 niezwykle rzadkie. Kopalnia Argyle w Australii, obecnie zamkni\u0119ta, stanowi\u0142a \u017ar\u00f3d\u0142o wydobycia 90 procent tych kamieni szlachetnych. Australijscy naukowcy odkryli, \u017ce to miejsce nabra\u0142o niezwyk\u0142ych w\u0142a\u015bciwo\u015bci dzi\u0119ki rozpadowi staro\u017cytnego superkontynentu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/powstanie-tego-klejnotu-zawdzieczamy-rozpadowi-superkontynentu-7352251?source=rss", "date_published": "2023-09-20T11:15:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Napad na jubilera w Otwocku. Ukradli bi\u017cuteri\u0119 i uciekli", "description": "<img alt=\"Napad na jubilera w Otwocku. Ukradli bi\u017cuteri\u0119 i uciekli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qhxfvo-napad-na-lombard-skradziono-bizuterie-zdj-ilustracyjne-7352607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W podwarszawskim Otwocku nieznani sprawcy napadali na jubilera. Policja nie chce m\u00f3wi\u0107 o szczeg\u00f3\u0142ach, ale nieoficjalnie wiadomo, \u017ce skradziono z\u0142ot\u0105 bi\u017cuteri\u0119. Sprawcy s\u0105 poszukiwani.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/otwock-napad-na-jubilera-przy-staszica-7352167?source=rss", "date_published": "2023-09-20T11:04:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Napad na lombard w Otwocku. Ukradli bi\u017cuteri\u0119 i uciekli", "description": "<img alt=\"Napad na lombard w Otwocku. Ukradli bi\u017cuteri\u0119 i uciekli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qhxfvo-napad-na-lombard-skradziono-bizuterie-zdj-ilustracyjne-7352607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W podwarszawskim Otwocku nieznani sprawcy napadali na lombard. Policja nie chce m\u00f3wi\u0107 o szczeg\u00f3\u0142ach, ale nieoficjalnie wiadomo, \u017ce skradziono z\u0142ot\u0105 bi\u017cuteri\u0119. Sprawcy s\u0105 poszukiwani.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/otwock-napad-na-lombard-przy-staszica-7352167?source=rss", "date_published": "2023-09-20T11:04:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie ucieka\u0142 od ludzi, bo nie mia\u0142 si\u0142y. Ry\u015b spod Wielbarka m\u00f3g\u0142 ulec zatruciu", "description": "<img alt=\"Nie ucieka\u0142 od ludzi, bo nie mia\u0142 si\u0142y. Ry\u015b spod Wielbarka m\u00f3g\u0142 ulec zatruciu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gg8yfk-rys-7352477/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W lesie pod Wielbarkiem (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie) od\u0142owiono w poniedzia\u0142ek chorego rysia. Wed\u0142ug weterynarzy m\u00f3g\u0142 ulec zatruciu. Przebywa on w O\u015brodku Rehabilitacji Dzikich Zwierz\u0105t w Napromku. - Stan zwierz\u0119cia nadal jest powa\u017cny - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik olszty\u0144skiej Dyrekcji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych Adam Pietrzak.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/warminsko-mazurskie-rys-odlowiony-pod-wielbarkiem-jest-w-powaznym-stanie-7352430?source=rss", "date_published": "2023-09-20T10:29:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Kobiety to pot\u0119\u017cna si\u0142a. Wykorzystajmy to\". Agnieszka Wo\u017aniak-Starak z wa\u017cnym apelem", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cmcy21-pap_20230411_23a-7352261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Dlaczego p\u00f3jd\u0119 na wybory? Dlatego, \u017ce mam takie prawo i nie zawaham si\u0119 z tego skorzysta\u0107 - m\u00f3wi Agnieszka Wo\u017aniak-Starak na filmiku, kt\u00f3ry zamie\u015bci\u0142a na Instagramie. Dziennikarka wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w internetowej\u00a0akcji\u00a0#glosuje23challenge, kt\u00f3ra ma zach\u0119ci\u0107 kobiety do\u00a0p\u00f3j\u015bcia na wybory.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/agnieszka-wozniak-starak-wziela-udzial-w-glosuje23challenge-7352225?source=rss", "date_published": "2023-09-20T09:57:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najpierw w bariery, potem w skuter. Holenderscy \u017co\u0142nierze rozbili si\u0119 na Trasie \u0141azienkowskiej", "description": "<img alt=\"Najpierw w bariery, potem w skuter. Holenderscy \u017co\u0142nierze rozbili si\u0119 na Trasie \u0141azienkowskiej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6z1rbk-zdarzenie-na-moscie-lazienkowskim-7352296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy na mo\u015bcie \u0141azienkowskim dosz\u0142o do wypadku. Przy zje\u017adzie na Wa\u0142 Miedzeszy\u0144ski kierowca auta marki Kia wjecha\u0142 w bariery, a potem uderzy\u0142 w skuter. Jak si\u0119 dowiedzieli\u015bmy, samochodem podr\u00f3\u017cowali trzej holenderscy \u017co\u0142nierze. Dwaj zostali ranni, auto ma ca\u0142kowicie rozbity prz\u00f3d.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wypadek-holenderskich-zolnierzy-rozbili-sie-na-trasie-lazienkowskiej-7352284?source=rss", "date_published": "2023-09-20T09:52:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiruj\u0105cy lej sia\u0142 spustoszenie. Nagranie", "description": "<img alt=\"Wiruj\u0105cy lej sia\u0142 spustoszenie. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jnphz9-traba-powietrzna-w-chinach-7352168/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tr\u0105ba powietrzna przetoczy\u0142a si\u0119 we wtorek przez chi\u0144sk\u0105 prowincj\u0119 Jiangsu\u00a0po\u0142o\u017con\u0105 we wschodniej cz\u0119\u015bci kraju. Wiruj\u0105cy lej sia\u0142 spustoszenie. Na skutek \u017cywio\u0142u zgin\u0119\u0142a co najmniej jedna osoba - poda\u0142y lokalne media.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/chiny-zerwane-linie-energetyczne-poprzewracane-auta-traba-powietrzna-w-chinach-7352057?source=rss", "date_published": "2023-09-20T07:58:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W aucie mia\u0142 czteropak piwa, w organizmie ponad dwa promile. Pijanego kierowc\u0119 zatrzymali po reakcji \u015bwiadka", "description": "<img alt=\"W aucie mia\u0142 czteropak piwa, w organizmie ponad dwa promile. Pijanego kierowc\u0119 zatrzymali po reakcji \u015bwiadka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1iynrk-samochod-dostawczy-jechal-cala-szerokoscia-drogi-7351949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzi\u0119ki zg\u0142oszeniu od jednego ze \u015bwiadk\u00f3w policjanci zatrzymali pod D\u0105brow\u0105 Tarnowsk\u0105 (woj. ma\u0142opolskie) kompletnie pijanego kierowc\u0119 samochodu dostawczego. M\u0119\u017cczyzna z ponad dwoma promilami w organizmie jecha\u0142 ca\u0142\u0105 szeroko\u015bci\u0105 jezdni, nieraz zje\u017cd\u017caj\u0105c na przeciwny pas ruchu. W jego aucie mundurowi znale\u017ali puszki z piwem.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/dabrowa-tarnowska-pijany-kierowca-zatrzymany-po-reakcji-swiadka-nagranie-7352091?source=rss", "date_published": "2023-09-20T07:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Martyna Wojciechowska zaprasza szko\u0142y do wsp\u00f3\u0142pracy. \"Nauka asertywno\u015bci, radzenie sobie z l\u0119kiem\"", "description": "<img alt=\"Martyna Wojciechowska zaprasza szko\u0142y do wsp\u00f3\u0142pracy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v6c3dz-martyna-wojciechowska-7350252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Galerii Plenerowej \u0141azienek Kr\u00f3lewskich w Warszawie trwa wystawa zdj\u0119\u0107 \"M\u0142ode G\u0142owy\", kt\u00f3ra jest cz\u0119\u015bci\u0105 kampanii Fundacji Unaweza \"Otwarcie o zdrowiu psychicznym\". \"Wystawa czeka na Was do 30 wrze\u015bnia. Je\u015bli wpadniecie w niedziel\u0119, to mo\u017cecie liczy\u0107 na towarzystwo pi\u0119knej muzyki z odbywaj\u0105cego si\u0119 obok Koncertu Chopinowskiego\" - zach\u0119ca Martyna Wojciechowska na Instagramie. Przy okazji przypomnia\u0142a o programie profilaktycznym dla szk\u00f3\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/martyna-wojciechowska-zaprasza-szkoly-do-wspolpracy-nauka-asertywnosci-radzenie-sobie-z-lekiem-7350235?source=rss", "date_published": "2023-09-20T07:13:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u0142on\u0119\u0142o auto dostawcze. \"W skrzyni \u0142adunkowej znajdowa\u0142y si\u0119 meble\"", "description": "<img alt=\"Sp\u0142on\u0119\u0142o auto dostawcze. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7pd5m1-pozar-samochodu-dostawczego-7351859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Noc\u0105 pali\u0142o si\u0119 auto dostawcze w miejscowo\u015bci Granica pod Pruszkowem. Samoch\u00f3d by\u0142 zaparkowany przy ulicy. Na \"pace\" znajdowa\u0142y si\u0119 meble. Mimo akcji stra\u017cak\u00f3w, pojazd doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0105\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/granica-pruszkow-pozar-samochodu-dostawczego-z-meblami-7351876?source=rss", "date_published": "2023-09-20T06:07:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Izrael pokaza\u0142 czo\u0142g pi\u0105tej generacji Barak", "description": "<img alt=\"Izrael pokaza\u0142 czo\u0142g pi\u0105tej generacji Barak\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hw85ut-izrael-zaprezentowal-nowy-superczolg-7351778/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister obrony Izraela zaprezentowa\u0142 najnowszy czo\u0142g Merkawa pi\u0105tej generacji. \"Nowo\u015bci\u0105 s\u0105 sensory wykorzystuj\u0105ce sztuczn\u0105 inteligencj\u0119, kt\u00f3re umo\u017cliwiaj\u0105 samodzielne namierzanie cel\u00f3w i ich szybkie atakowanie\" - przekaza\u0142 resort obrony.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-zaprezentowano-nowy-superczolg-wspomagany-przez-sztuczna-inteligencje-7351783?source=rss", "date_published": "2023-09-20T05:53:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polski Alarm Smogowy nominowany do presti\u017cowej nagrody ustanowionej przez ksi\u0119cia Williama", "description": "<img alt=\"Polski Alarm Smogowy nominowany do presti\u017cowej nagrody ustanowionej przez ksi\u0119cia Williama\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gc7yp8-aktywisci-przygotowali-instalacje-z-mobilnymi-plucami-5552475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski Alarm Smogowy (PAS) znalaz\u0142 si\u0119 w grupie 15 finalist\u00f3w nominowanych do nagrody Earthshot Prize Awards. Nominacje zosta\u0142y og\u0142oszone we wtorek na szczycie Earthshot Innovation Summit w Nowym Jorku.", "link": "https://tvn24.pl/polska/polski-alarm-smogowy-nominowany-do-nagrody-earthshot-prize-awards-ustanowionej-przez-ksiecia-williama-7351784?source=rss", "date_published": "2023-09-20T05:36:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pracujesz w nocy? Jeste\u015b rodzicem niemowl\u0119cia? Oto przepis na drzemk\u0119 idealn\u0105", "description": "<img alt=\"Pracujesz w nocy? Jeste\u015b rodzicem niemowl\u0119cia? Oto przepis na drzemk\u0119 idealn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-at0nzs-drzemki-7351827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak d\u0142ugie powinny by\u0107 drzemki os\u00f3b pracuj\u0105cych na nocnych zmianach w szpitalach lub rodzic\u00f3w niemowl\u0105t, aby najskuteczniej zmniejszy\u0142y senno\u015b\u0107 i zm\u0119czenie? Zbada\u0142a to profesor Sanae Oriyama, japo\u0144ska ekspertka w dziedzinie nauk piel\u0119gniarskich.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/drzemka-idealna-jak-drzemac-pracujac-na-nocnej-zmianie-naukowcy-znalezli-sposob-7351822?source=rss", "date_published": "2023-09-20T05:12:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 20.09. Du\u017co s\u0142o\u0144ca, ale miejscami wiatr mocno powieje", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 20.09. Du\u017co s\u0142o\u0144ca, ale miejscami wiatr mocno powieje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-l1lks1-slonecznie-silny-wiatr-7351499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. \u015aroda 20.09 zapowiada si\u0119 s\u0142onecznie i ciep\u0142o. W cz\u0119\u015bci kraju mo\u017cliwe s\u0105 do\u015b\u0107 silne porywy wiatru. Aura korzystnie wp\u0142ynie na samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sroda-2009-duzo-slonca-ale-miejscami-wiatr-mocno-powieje-7351438?source=rss", "date_published": "2023-09-20T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]