[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spadki na Wall Street po decyzji Fedu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indeksy na ameryka\u0144skich gie\u0142dach zni\u017ckowa\u0142y na koniec \u015brodowej sesji. Inwestorzy analizuj\u0105 decyzj\u0119 Fedu, kt\u00f3ry pozostawi\u0142 stopy proc. bez zmian.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9302726,spadki-na-wall-street-po-decyzji-fedu.html", "date_published": "2023-09-20T21:34:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Duda w Radzie Bezpiecze\u0144stwa ONZ: \u017byjemy w nowej epoce niepewno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G60ktkuTURBXy8wZGVkMDc4Yy0yMjQ4LTRiY2EtOTE3Yi04YjZkNzdlODBhNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Imperialistyczna Rosja zdyskredytowa\u0142a si\u0119 jako cz\u0142onek wsp\u00f3lnoty mi\u0119dzynarodowej - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Radzie Bezpiecze\u0144stwa ONZ prezydent RP Andrzej Duda podczas debaty nt. Ukrainy. Wyrazi\u0142 te\u017c poparcie dla utworzenie specjalnego trybuna\u0142u ds. s\u0105dzenia rosyjskich zbrodni i mi\u0119dzynarodowego mechanizmu rekompensaty szk\u00f3d Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9302721,duda-w-radzie-bezpieczenstwa-zyjemy-w-nowej-epoce-niepewnosci.html", "date_published": "2023-09-20T21:21:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "G\u00f3rski Karabach. Prezydent Azerbejd\u017canu: Arme\u0144skie wojsko zacz\u0119\u0142o sk\u0142ada\u0107 bro\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7cPktkuTURBXy8zZTNmOWJhNi0yZGU4LTRiMzYtYWQ5Yy1kNTBmYjIxM2U3ZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Arme\u0144skie wojsko w G\u00f3rskim Karabachu zacz\u0119\u0142o sk\u0142ada\u0107 bro\u0144 i wycofywa\u0107 si\u0119 ze swoich pozycji na naszych warunkach - oznajmi\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem prezydent Azerbejd\u017canu Ilham Alijew, cytowany przez rz\u0105dowe media w Baku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9302621,gorski-karabach-prezydent-azerbejdzanu-armenskie-wojsko-zaczelo-skla.html", "date_published": "2023-09-20T20:46:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142adze Wysp Kanaryjskich gro\u017c\u0105 skarg\u0105 do KE na rz\u0105d w Madrycie. Chodzi o nieletnich imigrant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Autonomiczne w\u0142adze Wysp Kanaryjskich wezwa\u0142y rz\u0105d Hiszpanii do podj\u0119cia natychmiastowych dzia\u0142a\u0144 w celu zabrania z tego archipelagu nielegalnych nieletnich imigrant\u00f3w bez opieki. Zagrozi\u0142y z\u0142o\u017ceniem w tej sprawie skargi do Komisji Europejskiej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9302613,wladze-wysp-kanaryjskich-groza-skarga-do-ke-na-rzad-w-madrycie-chodzi-o-nieletnich-imigrantow.html", "date_published": "2023-09-20T20:19:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sekretarz generalny ONZ: Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 zagra\u017ca stabilno\u015bci regionalnej, zwi\u0119ksza zagro\u017cenie nuklearne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HPdktkuTURBXy8zZmQ3NTQ2OS05Njk4LTQyMjQtOGM1MC01YWI2ZjM2ZTg3ZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 zaostrza napi\u0119cia i podzia\u0142y geopolityczne, zagra\u017ca stabilno\u015bci regionalnej, zwi\u0119ksza zagro\u017cenie nuklearne i tworzy g\u0142\u0119bokie p\u0119kni\u0119cia w naszym coraz bardziej wielobiegunowym \u015bwiecie \u2013 ostrzega\u0142 w \u015brod\u0119 sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9302608,sekretarz-generalny-onz-inwazja-rosji-na-ukraine-zagraza-stabilnosci-regionalnej-zwieksza-zagrozenie-nuklearne.html", "date_published": "2023-09-20T20:11:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz wi\u0119cej migrant\u00f3w na Lampedusie. Agencja Frontex zwi\u0119kszy wsparcie dla W\u0142och", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GklktkuTURBXy9kNzhlNDBjZC0xNTZiLTQ2YTctYjY5NC0zYmFjZTc3OThlNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Agencja Unii Europejskiej do spraw granic Frontex og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce zwi\u0119kszy wsparcie dla W\u0142och w zwi\u0105zku z ostatnim wzrostem nap\u0142ywu nielegalnych migrant\u00f3w na Lampedus\u0119. &quot;Wsp\u00f3\u0142pracujemy z w\u0142adzami w\u0142oskimi. To nie jest tylko wyzwanie dla W\u0142och, ale wyzwanie zbiorowe dla Europy&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 dyrektor agencji Hans Leijtens, cytowany przez Ans\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9302604,coraz-wiecej-migrantow-na-lampedusie-agencja-frontex-zwiekszy-wsparci.html", "date_published": "2023-09-20T20:04:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Intercity. Przewo\u017anik zamierza wprowadzi\u0107 dziennie 800 poci\u0105g\u00f3w z pr\u0119dko\u015bci\u0105 160-250 km/h", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zRhktkuTURBXy9hOGE5OGNlZi02OTAyLTRmZWMtYTY4ZC03ZTNkZjc4MWQzMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2030 r. liczba przewo\u017conych przez PKP Intercity pasa\u017cer\u00f3w ma wynosi\u0107 88 mln, a w kolejnych latach nawet przekracza\u0107 t\u0119 liczb\u0119 - wskaza\u0142a w \u015brod\u0119 sp\u00f3\u0142ka PKP Intercity. Przewo\u017anik za nieca\u0142e 7 lat chce uruchamia\u0107 dziennie 800 poci\u0105g\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9302584,pkp-intercity-przewoznik-zamierza-wprowadzic-dziennie-800-pociagow-z-predkoscia-160-250-kmh.html", "date_published": "2023-09-20T19:35:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Duda: Ze smutkiem obserwuj\u0119 ten brak zrozumienia ze strony ukrai\u0144skiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ieDktkuTURBXy83ZjJkMjcxOC1kMzA4LTRlNDktYmRiMC0yMzZlMjZiOWY0MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ze smutkiem obserwuj\u0119 ten brak zrozumienia ze strony ukrai\u0144skiej; tym bardziej, \u017ce jest absolutnie niesprawiedliwe oskar\u017canie nas o to, \u017ce wprowadzili\u015bmy jak\u0105\u015b blokad\u0119 - nie, dlatego, \u017ce tranzyt ukrai\u0144skiego zbo\u017ca przez Polsk\u0119 ca\u0142y czas trwa - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w TVP info prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9302581,duda-ze-smutkiem-obserwuje-ten-brak-zrozumienia-ze-strony-ukrainskiej.html", "date_published": "2023-09-20T19:28:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk do Kaczy\u0144skiego: Sta\u0144 ch\u0142opie do debaty, nie tch\u00f3rz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fKgktkuTURBXy9kNGM0NGEzZi01YWVhLTQ4MzAtOWNmMC0wMWZjM2U2NzFkYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sta\u0144 ch\u0142opie do debaty, nie tch\u00f3rz, pogadajmy jak Polak z Polakiem - zwraca\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 szef PO Donald Tusk do Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Jednocze\u015bnie doda\u0142, \u017ce prezes PiS nie zgodzi si\u0119 zmierzy\u0107 z nim w debacie. &quot;Nie tylko, dlatego, \u017ce boi si\u0119; tak, Kaczy\u0144ski jest tch\u00f3rzem&quot; - oceni\u0142 lider Platformy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9302573,tusk-do-kaczynskiego-stan-chlopie-do-debaty-nie-tchorz.html", "date_published": "2023-09-20T19:06:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakich j\u0119zyk\u00f3w mo\u017cna si\u0119 naj\u0142atwiej nauczy\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YJTktkuTURBXy82OWFjODllZC1hNjgyLTQ1ZjItOTBiNC0wM2Q5NGI1YTlhMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Stanu USA podzieli\u0142 j\u0119zyki, kt\u00f3rych ucz\u0105 si\u0119 dyplomaci na cztery kategorie ze wzgl\u0119du na \u015bredni czas, potrzebny do ich opanowania; naj\u0142atwiej jest nauczy\u0107 si\u0119 j\u0119zyk\u00f3w europejskich - informuje brytyjski tygodnik &quot;Economist&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9302513,jakich-jezykow-mozna-sie-najlatwiej-nauczyc.html", "date_published": "2023-09-20T19:02:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Foreign Policy\": W\u0119gry zatwierdz\u0105 cz\u0142onkostwo Szwecji w NATO w pa\u017adzierniku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i_gktkuTURBXy81ZTQxZWYyMC1iMjE0LTQ2ZDUtOGVhNS02NjQzMWUxMjUxMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105dy Turcji i W\u0119gier zasygnalizowa\u0142y, \u017ce w przysz\u0142ym miesi\u0105cu ratyfikuj\u0105 przyst\u0105pienie Szwecji do NATO \u2013 napisa\u0142 ameryka\u0144ski magazyn \u201eForeign Policy\u201d, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wysokiego rang\u0105 urz\u0119dnika w Pentagonie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9302475,foreign-policy-wegry-zatwierdza-czlonkostwo-szwecji-w-nato-w-pazdzierniku.html", "date_published": "2023-09-20T18:57:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja, PKB i stopa bezrobocia. Co pokazuj\u0105 najnowsze prognozy Fed?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HXdktkuTURBXy8wNjkyY2JhOC1iYjY5LTQ3ZGItOGU3ZS1lMzU5ZjgzMmM4MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9302470,inflacja-pkb-i-stopa-bezrobocia-co-pokazuja-najnowsze-prognozy-fed.html", "date_published": "2023-09-20T18:47:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopy procentowe w USA. Fed poinformowa\u0142 o decyzji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eywktkuTURBXy9iYTBkOTEwYy1jMzE1LTQxNDYtYTlhZi02Nzg4YWVlNDZjYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9302463,stopy-procentowe-w-usa-fed-poinformowal-o-decyzji.html", "date_published": "2023-09-20T18:33:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen zad\u0142u\u017cy si\u0119, by zbudowa\u0107 morsk\u0105 farm\u0119 wiatrow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka joint venture Baltic Power, w kt\u00f3rej Orlen ma 51 proc. udzia\u0142\u00f3w, a Northland Power 49 proc., podpisa\u0142a umow\u0119 kredytow\u0105, dzi\u0119ki kt\u00f3rej sfinansuje budow\u0119 morskiej farmy wiatrowej o tej samej nazwie. Zdecydowano si\u0119 na formu\u0142\u0119 project finance; jest to model finansowy wybierany do najwi\u0119kszych i najbardziej z\u0142o\u017conych projekt\u00f3w infrastrukturalnych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9302346,orlen-zadluzy-sie-by-zbudowac-morska-farme-wiatrowa.html", "date_published": "2023-09-20T18:30:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Czy opozycja ma szans\u0119 na wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie? Najnowszy sonda\u017c DGP i RMF FM", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NhtktkuTURBXy83YTk5MWIzNy1mYzg0LTRhNWEtYTRmYi0zOWE1MThjZWVjMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 w ostatni weekend, PiS zdoby\u0142by 32,6 proc. g\u0142os\u00f3w, KO 27 proc. \u2013 pokazuje sonda\u017c United Surveys dla DGP i RMF FM.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9302247,wybory-2023-czy-opozycja-ma-szanse-na-wiekszosc-w-sejmie-najnowszy-sondaz-dgp-i-rmf-fm.html", "date_published": "2023-09-20T18:02:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rhein: Niemcy pilnie potrzebuj\u0105 wytchnienia od imigracji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RKHktkuTURBXy9hNTExOWRlNi02MDM5LTQyNWYtYjVmMy0xOWMwMmQzY2I0MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na dwa i p\u00f3\u0142 tygodnia przed wyborami krajowymi w Hesji, szef rz\u0105du tego niemieckiego landu Boris Rhein (CDU) podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;Niemcy pilnie potrzebuj\u0105 wytchnienia od imigracji&quot;. &quot;Nie mo\u017cemy d\u0142u\u017cej d\u017awiga\u0107 tego nap\u0142ywu&quot; - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9302436,rhein-niemcy-pilnie-potrzebuja-wytchnienia-od-imigracji.html", "date_published": "2023-09-20T17:34:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy dojdzie do spotkania Dudy z Ze\u0142enskim? \"My jeste\u015bmy otwarci\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PoMktkuTURBXy85ZDU2N2U2ZC02OGI5LTQ1ODQtYmM2My1hMDA3MjFkOWNmMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />My jeste\u015bmy otwarci na spotkanie, to strona ukrai\u0144ska musi r\u00f3wnie\u017c ewentualnie chcie\u0107 rozmawia\u0107 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w radiu RMF FM szef prezydenckiego Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Marcin Przydacz, pytany o spotkanie prezydenta Andrzeja Dudy z prezydentem Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9302433,kiedy-dojdzie-do-spotkania-dudy-z-zelenskim-my-jestesmy-otwarci.html", "date_published": "2023-09-20T17:29:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Je\u017celi tylko to b\u0119dzie mo\u017cliwe, to oni wyprowadz\u0105 Polsk\u0119 z Unii Europejskiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7cuktkuTURBXy85ODViYzBkNC1mZjMyLTQ2OGItOGRhMy03NTdlNjJkZmFjNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielokrotnie to s\u0142ysza\u0142em na w\u0142asne uszy, tak\u017ce i od samego Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, \u017ce je\u015bli to tylko ob\u0119dzie mo\u017cliwe, to oni wyprowadz\u0105 Polsk\u0119 z Unii Europejskiej; za chwil\u0119 mo\u017ce by\u0107 ju\u017c znak zapytania nad Polsk\u0105 w Schengen - powiedzia\u0142 lider PO Donald Tusk podczas spotkania z wyborcami w Lesznie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9302430,tusk-jezeli-tylko-to-bedzie-mozliwe-to-oni-wyprowadza-polske-z-unii.html", "date_published": "2023-09-20T17:23:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elon Musk rozpocznie testy implant\u00f3w m\u00f3zgowych na ludziach? Neuralink og\u0142osi\u0142 rekrutacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d0wktkuTURBXy8wZGU2MjZlMS1kZDM4LTQ4NWEtYmE4NS1kOWIyY2RhZTk4NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na blogu kontrowersyjnego startupu Elona Muska Neuralink pojawi\u0142a si\u0119 we wtorek informacja, \u017ce firma rozpoczyna rekrutacj\u0119 do swojego pierwszego badania na ludziach. Po uzyskaniu zgody niezale\u017cnej komisji rewizyjnej, implanty wyl\u0105duj\u0105 w m\u00f3zgach ch\u0119tnych pacjent\u00f3w \u017cyj\u0105cych z parali\u017cem.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9302369,elon-musk-rozpocznie-testy-implantow-mozgowych-na-ludziach-neuralink.html", "date_published": "2023-09-20T16:51:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elon Musk rozpocznie testy na ludziach? Neuralink og\u0142osi\u0142 rekrutacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d0wktkuTURBXy8wZGU2MjZlMS1kZDM4LTQ4NWEtYmE4NS1kOWIyY2RhZTk4NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na blogu kontrowersyjnego startupu Elona Muska Neuralink pojawi\u0142a si\u0119 we wtorek informacja, \u017ce firma rozpoczyna rekrutacj\u0119 do swojego pierwszego badania na ludziach. Po uzyskaniu zgody niezale\u017cnej komisji rewizyjnej, implanty wyl\u0105duj\u0105 w m\u00f3zgach ch\u0119tnych pacjent\u00f3w \u017cyj\u0105cych z parali\u017cem.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9302369,elon-musk-rozpocznie-testy-na-ludziach-neuralink-oglosil-rekrutacje.html", "date_published": "2023-09-20T16:51:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Raport: Nasila si\u0119 cenzura w USA; coraz wi\u0119cej ksi\u0105\u017cek z zakazem w bibliotekach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3GcktkuTURBXy84MjQyZDIwMC1iNjlmLTQ4OTktODgxMC03MzRjZjdiYzc5ZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W USA bibliotekom zakazuje si\u0119 udost\u0119pniania coraz wi\u0119kszej liczby ksi\u0105\u017cek; nasila si\u0119 cenzura; od stycznia do sierpnia 2023 roku w\u0142adze lokalne, stanowe, b\u0105d\u017a szkolne zakwestionowa\u0142y 695 materia\u0142\u00f3w, zakazano 1915 tytu\u0142\u00f3w - g\u0142osi raport Ameryka\u0144skiego Stowarzyszenia Bibliotek (ALA).", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9302310,raport-nasila-sie-cenzura-w-usa-coraz-wiecej-ksiazek-z-zakazem-w-bib.html", "date_published": "2023-09-20T16:32:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lewiatan: Spowolnienie na rynku pracy b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142o na wynagrodzenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spowolnienie na rynku pracy b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142o przede wszystkim na wynagrodzenia, a nie na wzrost bezrobocia - oceni\u0142 ekspert ekonomiczny Konfederacji Lewiatan Mariusz Zielonka w \u015brodowym komentarzu do danych GUS.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/9302238,lewiatan-spowolnienie-na-rynku-pracy-bedzie-oddzialywalo-na-wynagrodzenia.html", "date_published": "2023-09-20T15:56:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brakuje miejsc dla uchod\u017ac\u00f3w w Niemczech? \"Bild\": Berlin jest na granicy mo\u017cliwo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LobktkuTURBXy9mNjkxM2Y5MS1kODEyLTRhNDAtYjU4Yi0wMWFjODRlMDA0MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Berlin jest na granicy swoich mo\u017cliwo\u015bci. Trzeba szybko stworzy\u0107 4000 miejsc dla uchod\u017ac\u00f3w w hotelach, halach i hangarach - pisze w \u015brod\u0119 portal dziennika &quot;Bild&quot;. Do ko\u0144ca roku spodziewanych jest \u0142\u0105cznie 10 300 os\u00f3b ubiegaj\u0105cych si\u0119 o azyl, g\u0142\u00f3wnie z Syrii, Kurd\u00f3w z Turcji i Afga\u0144czyk\u00f3w - oko\u0142o jedna trzecia z nich pozostanie w mie\u015bcie. Ponadto oko\u0142o 1000 os\u00f3b przyb\u0119dzie z rozdartej wojn\u0105 Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9302235,brakuje-miejsc-dla-uchodzcow-w-niemczech-bild-berlin-jest-na-grani.html", "date_published": "2023-09-20T15:52:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CPK i Polregio podpisa\u0142y porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QPsktkuTURBXy8yMzNhNGQxMC1jMGUwLTQ5MmEtOWQxZS1jOTQ1NDk1NjljOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ki Centralny Port Komunikacyjny i Polregio podpisa\u0142y w \u015brod\u0119 porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy. Pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK Marcin Hora\u0142a przekaza\u0142, \u017ce celem porozumienia jest maksymalne wykorzystanie powstaj\u0105cej infrastruktury.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9302230,cpk-i-polregio-podpisaly-porozumienie-o-wspolpracy.html", "date_published": "2023-09-20T15:38:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. Ile trzeba zap\u0142aci\u0107 za euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1-JktkuTURBXy9iNjIxZTY5ZS0xMjNjLTRmYmMtOWM3NS04ZDMyYTQyYzBhYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 ok. godz. 16.55 polska waluta umocni\u0142a si\u0119 wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Z\u0142oty zyska\u0142 do dolara ponad 1 proc.,; ameryka\u0144ska waluta wyceniana by\u0142a na 4,31 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9302220,kurs-walut-ile-trzeba-zaplacic-za-euro-dolara-amerykanskiego-i-franka-szwajcarskiego.html", "date_published": "2023-09-20T15:17:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kaczy\u0144ski: UE posz\u0142a w bardzo z\u0142ym kierunku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6IkktkuTURBXy8wY2IyMzU2MC0yYjk0LTQ3NDItYmZhMy04YzAzNmNhNjcwOWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />UE posz\u0142a w bardzo z\u0142ym kierunku; my d\u0105\u017cymy do zmiany tego kierunku; r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 i podmiotowo\u015b\u0107 pa\u0144stw musi by\u0107 utrzymana, nie mo\u017ce by\u0107 zamieniona w \u017cadne nowe imperium - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 na konwencji we Wroc\u0142awiu prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9302214,kaczynski-ue-poszla-w-bardzo-zlym-kierunku.html", "date_published": "2023-09-20T15:10:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zad\u0142u\u017cenie Skarbu Pa\u0144stwa wzros\u0142o na koniec sierpnia. MF poda\u0142o kwot\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kJWktkuTURBXy85NmJlYTkxNy04M2NiLTQ5ZmMtOGE5NC1lNDIxYjZkMjYxYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zad\u0142u\u017cenie Skarbu Pa\u0144stwa na koniec sierpnia 2023 r. wzros\u0142o o 7,1 mld z\u0142 (+0,6 proc.) mdm i wynios\u0142o ok. 1.278,5 mld z\u0142 - poda\u0142 resort finans\u00f3w w szacunkowych danych.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9302209,zadluzenie-skarbu-panstwa-wzroslo-na-koniec-sierpnia-mf-podalo-kwote.html", "date_published": "2023-09-20T15:04:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakopianka. Od czwartku nocny remont w G\u0142ogoczowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/05nktkuTURBXy8wYTE2M2E1ZC1jZjQxLTRlNWMtYjhiYS1mN2I1YmYzZjg1N2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek wieczorem drogowcy rozpoczn\u0105 nocny remont nawierzchni drogi krajowej nr 7, czyli Zakopianki na p\u00f3\u0142kilometrowym odcinku w G\u0142ogoczowie k. Krakowa. Prace b\u0119d\u0105 prowadzone na jezdni w kierunku Krakowa; od godz. 20 do godz. 6. Potrwaj\u0105 do 29 wrze\u015bnia.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9302202,zakopianka-od-czwartku-nocny-remont-w-glogoczowie.html", "date_published": "2023-09-20T14:58:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TSUE uwzgl\u0119dni\u0142 skarg\u0119 Gaz-Systemu i anulowa\u0142 decyzj\u0119 ACER", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XwOktkuTURBXy9lNzIyMjM1OC1jNTE2LTQxMDItYTk4Yy0wOWNjMzQ5ODJjNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />TSUE uwzgl\u0119dni\u0142 skarg\u0119 Gaz-Systemu i anulowa\u0142 decyzj\u0119 Komisji Odwo\u0142awczej Agencji ds. Wsp\u00f3\u0142pracy Organ\u00f3w Regulacji Energetyki (ACER) w sprawie wyboru platformy do rezerwacji przepustowo\u015bci na granicy polsko-niemieckiej - poinformowa\u0142 Gaz-System w \u015brod\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9302199,tsue-uwzglednil-skarge-gaz-systemu-i-anulowal-decyzje-acer.html", "date_published": "2023-09-20T14:55:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny w Hadze. Dosz\u0142o do ataku haker\u00f3w na systemy informatyczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YNzktkuTURBXy8wYmE3MTUwNi1iOTc5LTRhYjctYjJhOS0wYTdmYmFlYWRkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny w Hadze (MTK) pad\u0142 ofiar\u0105 cyberataku, poinformowa\u0142 rzecznik trybuna\u0142u. Portal NOS ujawnia w \u015brod\u0119, \u017ce hakerom uda\u0142o si\u0119 przechwyci\u0107 du\u017c\u0105 liczb\u0119 poufnych dokument\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9302195,miedzynarodowy-trybunal-karny-w-hadze-doszlo-do-ataku-hakerow-na-syst.html", "date_published": "2023-09-20T14:46:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zatrucie fentanylem w \u017c\u0142obku? Zmar\u0142 ch\u0142opiec, 3 dzieci w szpitalu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xUHktkuTURBXy9kNDg3ODNjNC1jMzBiLTRhY2QtYjU3NS02ZTA5ZDE5NzU4NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podejrzewa si\u0119, \u017ce p\u00f3\u0142toraroczny ch\u0142opiec Nicholas Dominici zmar\u0142 w wyniku przedawkowania narkotyk\u00f3w; w \u017c\u0142obku w Nowym Jorku, do kt\u00f3rego ucz\u0119szcza\u0142 przez tydzie\u0144, pod matami do spania trzymano fentanyl - poinformowa\u0142a lokalna policja.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9302180,zatrucie-fentanylem-w-zlobku-zmarl-chlopiec-3-dzieci-w-szpitalu.html", "date_published": "2023-09-20T14:37:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c. Kto jest liderem rankingu zaufania w\u015br\u00f3d polityk\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LG0ktkuTURBXy85ZmMxZmIwNi0yM2NiLTRjNTUtYWQyYS1lOGZiNWMwNmJmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda uplasowa\u0142 si\u0119 na pierwszym miejscu w rankingu zaufania polityk\u00f3w, premier Mateusz Morawiecki i prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski - na drugim, a szef MON Mariusz B\u0142aszczak - na trzecim - wynika z sonda\u017cu CBOS. Najwi\u0119ksz\u0105 nieufno\u015b\u0107 budz\u0105: szef PO Donald Tusk, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski i szef MS Zbigniew Ziobro.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9302126,najnowszy-sondaz-kto-jest-liderem-rankingu-zaufania-wsrod-politykow.html", "date_published": "2023-09-20T14:03:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: W Radomiu powstaje bro\u0144 \u015bwiatowej jako\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9bTktkuTURBXy9kYTUyMjhkNi0yNjI4LTQwMzEtOWM0OC0wZTgxOGNkZjgxMjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Radomiu powstaje bro\u0144 \u015bwiatowej jako\u015bci; ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce coraz wi\u0119cej produkt\u00f3w udaje si\u0119 eksportowa\u0107, a i polska armia zacz\u0119\u0142a wreszcie ja za naszych rz\u0105d\u00f3w zamawia\u0107; zrobimy wszystko, by polski przemys\u0142 by\u0142 na \u015bwiatowym poziomie - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w Fabryce Broni w Radomiu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9302095,morawiecki-w-radomiu-powstaje-bron-swiatowej-jakosci.html", "date_published": "2023-09-20T13:38:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier: S\u0142owa prezydenta Ukrainy bardzo nie na miejscu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z0gktkuTURBXy9mNDNjZGNhZS0wMDdjLTRjODktYTk1MC0xNmMwOWIyOTg4NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142owa prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego s\u0105 bardzo nie na miejscu. Je\u017celi dojdzie do dalszej eskalacji po stronie ukrai\u0144skiej, to my b\u0119dziemy odpowiednio stosowa\u0107 kolejne kroki w ramach embarga po naszej stronie - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9302081,premier-slowa-prezydenta-ukrainy-bardzo-nie-na-miejscu.html", "date_published": "2023-09-20T13:25:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny za wynajem mieszka\u0144 w Polsce. Gdzie trzeba zap\u0142aci\u0107 najwi\u0119cej? [KWOTY]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na koniec sierpnia br. dost\u0119pnych mieszka\u0144 na wynajem w Polsce by\u0142o o blisko 80 proc. wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem - poda\u0142 w raporcie serwis nieruchomo\u015bci Otodom. Wskazano, \u017ce najdro\u017cszym miastem dla wynajmuj\u0105cych by\u0142a Warszawa ze \u015brednim miesi\u0119cznym czynszem - 5 tys. z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/9302064,ceny-za-wynajem-mieszkan-w-polsce-gdzie-trzeba-zaplacic-najwiecej-k.html", "date_published": "2023-09-20T13:11:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk do polityk\u00f3w opozycji: Szanujmy si\u0119; po wyborach na pewno utworzymy jeden rz\u0105d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7cuktkuTURBXy85ODViYzBkNC1mZjMyLTQ2OGItOGRhMy03NTdlNjJkZmFjNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od kiedy wr\u00f3ci\u0142em do polskiej polityki robi\u0142em wszystko, by by\u0142a jedna lista opozycji; ale idziemy osobno, wi\u0119c wzywam dzisiaj wszystkich: szanujmy si\u0119, na pewno utworzymy wsp\u00f3lnie jeden rz\u0105d po wyborach, to jest dla mnie bezdyskusyjne - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 lider PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9302043,tusk-do-politykow-opozycji-szanujmy-sie-po-wyborach-na-pewno-utworzy.html", "date_published": "2023-09-20T12:57:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy p\u00f3jd\u0105 w g\u00f3r\u0119? Goldman Sachs podnosi prognoz\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pL_ktkuTURBXy83ODg2YzI1NS1iMzBmLTQxMzItYjEwOC04MzA3MDQ5MDQ2MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank inwestycyjny Goldman Sachs podni\u00f3s\u0142 z 93 do 100 dol. za bary\u0142k\u0119 12-miesi\u0119czn\u0105 prognoz\u0119 cen ropy Brent. Jako g\u0142\u00f3wne przyczyny wskazano rekordowy popyt w po\u0142\u0105czeniu z przed\u0142u\u017caniem przez OPEC ogranicze\u0144 wydobycia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9302015,ceny-ropy-pojda-w-gore-goldman-sachs-podnosi-prognoze.html", "date_published": "2023-09-20T12:26:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pekin wprowadzi\u0142 ograniczenia. Eksport galu i germanu spad\u0142 do zera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o1EktkuTURBXy8zYmJlYjEwNS1kOGZjLTQyYTQtYmZkMC0wOGE0OTY2YjYyYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wolumen eksportu przetworzonego galu i germanu spad\u0142 w sierpniu do zera \u2013 wynika z danych chi\u0144skich s\u0142u\u017cb celnych opublikowanych we \u015brod\u0119. Jest to efekt og\u0142oszonych na pocz\u0105tku lipca kontroli eksportu tych kluczowych dla przemys\u0142u p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w metali i p\u00f3\u0142metali oraz d\u0142ugiego czasu oczekiwania na zezwolenia \u2013 podaje agencja Reutera w \u015brod\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9302008,pekin-wprowadzil-ograniczenia-eksport-galu-i-germanu-spadl-do-zera.html", "date_published": "2023-09-20T12:22:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Zjednoczona Prawica czy Koalicja Obywatelska? Najnowszy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V6JktkuTURBXy9lM2MwZjhlNy1hOGVhLTQ2ZmUtYjlkYy0wYTIyMzM1MmNmYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119 chce obecnie g\u0142osowa\u0107 39 proc. badanych; na KO - na 30 proc., na Lewic\u0119 - 10 proc.; na Konfederacj\u0119 - 9 proc., na Trzeci\u0105 Drog\u0119 - 8 proc. - wynika z sonda\u017cu Social Changes dla portalu wPolityce.pl. Pod progiem wyborczym - z 2-procentowym poparciem - znale\u017aliby si\u0119 Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9301991,wybory-2023-zjednoczona-prawica-czy-koalicja-obywatelska-najnowszy-s.html", "date_published": "2023-09-20T12:01:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tylko 5 proc. Polak\u00f3w jest zadowolonych z pensji. Czy op\u0142aca si\u0119 o ni\u0105 prosi\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VvQktkuTURBXy82YjJjMTA0ZS00MjRjLTQ4NDUtOTZjYS04ODQ0NzM0ZmZjYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaledwie 5 proc. pracownik\u00f3w jest zadowolonych ze swojego wynagrodzenia. A jednak poproszenie szefa o wi\u0119ksze pieni\u0105dze stanowi spore wyzwanie. To badanie pokazuje jednak, \u017ce zdecydowanie op\u0142aca si\u0119 upomina\u0107 o swoje.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/9301966,tylko-5-proc-polakow-jest-zadowolonych-z-pensji-czy-oplaca-sie-o-nia.html", "date_published": "2023-09-20T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Armenia nie uczestniczy\u0142a w wypracowaniu rozejmu pomi\u0119dzy G\u00f3rskim Karabachem i Azerbejd\u017canem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X_AktkuTURBXy81MGRjMDdiZC0wMDA4LTQwZTgtOWViNS1jMDA3ZDFlYWM1ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyj\u0119li\u015bmy do wiadomo\u015bci \u015brodow\u0105 decyzj\u0119 w\u0142adz G\u00f3rskiego Karabachu o zawieszeniu broni w tym separatystycznym regionie i rozpocz\u0119ciu negocjacji pokojowych z rz\u0105dem Azerbejd\u017canu, ale nie uczestniczyli\u015bmy w wypracowywaniu tych ustale\u0144 - o\u015bwiadczy\u0142 premier Armenii Nikol Paszynian, cytowany przez agencje Reuters i AFP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9301929,armenia-nie-uczestniczyla-w-wypracowaniu-rozejmu-pomiedzy-gorskim-kara.html", "date_published": "2023-09-20T11:03:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Embargo na polskie produkty to ostateczno\u015b\u0107. Ukraina chce przede wszystkim porozumienia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CifktkuTURBXy9lN2U5MDY0MC1kY2I4LTRlYmQtOTRlNy1kMzc1Yjc0MWM1ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyst\u0105pienie ministra Kaczki by\u0142o dla mnie uspokojeniem atmosfery; jeste\u015bmy gotowi do rozm\u00f3w z Ukrain\u0105 \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 PAP minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus. Zaznaczy\u0142, \u017ce strona polska chce znale\u017a\u0107 rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re zabezpieczy polskich rolnik\u00f3w i pomo\u017ce Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9301922,embargo-na-polskie-produkty-to-ostatecznosc-ukraina-chce-przede-wszys.html", "date_published": "2023-09-20T10:57:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co ty wiesz o Tesli i jej samochodach? [QUIZ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vvkktkuTURBXy8xOGMyMjUyNC00NWQwLTQ1ZjAtYmM5YS0zMjNlZDZhOGZkNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pisali\u015bmy dzisiaj o tym, \u017ce Tesla pochwali\u0142a si\u0119 liczb\u0105 wypuszczonych na rynek samochod\u00f3w elektrycznych. Sprawd\u017a, jak dok\u0142adnie przeczyta\u0142e\u015b ten tekst.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/quizy/9301899,co-ty-wiesz-o-tesli-i-jej-samochodach-quiz.html", "date_published": "2023-09-20T10:50:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tornada w Chinach. Uderzy\u0142y w dwa regiony w prowincji Jiangsu. S\u0105 ofiary", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qs_ktkuTURBXy8wNmM3YjcyMi0wYTUwLTQzOWItOTJhNi1iMzE3MTNlZGJhMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141\u0105cznie 10 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a osiem odnios\u0142o obra\u017cenia w wyniku tornad, kt\u00f3re przesz\u0142y przez dwa regiony prowincji Jiangsu na wschodzie Chin \u2013 poda\u0142a w \u015brod\u0119 pa\u0144stwowa telewizja CCTV.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9301913,tornada-w-chinach-uderzyly-w-dwa-regiony-w-prowincji-jiangsu-sa-ofia.html", "date_published": "2023-09-20T10:49:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa K\u0119ty mia\u0142a wst\u0119pnie 161 mln z\u0142 zysku netto, 245 mln z\u0142 zysku EBITDA w III kw. br.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gGqktkuTURBXy8wNGVkNWE5NC0yYjk0LTRlNWUtOWRiNC02YTBlMmZkYzM5OGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9301909,grupa-kety-miala-wstepnie-161-mln-zl-zysku-netto-245-mln-zl-zysku-ebi.html", "date_published": "2023-09-20T10:43:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zawieszenie broni w G\u00f3rskim Karabachu. W czwartek planowane s\u0105 rozmowy pokojowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OOoktkuTURBXy9kODYwYjZlYi0wMGFjLTQ5OTMtYWFlZi03OGI4ZDZlMWM3MDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Azerbejd\u017canu potwierdzi\u0142y doniesienia administracji G\u00f3rskiego Karabachu, \u017ce od godz. 11 w tym separatystycznym regionie obowi\u0105zuje zawieszenie broni; Baku zapowiedzia\u0142o r\u00f3wnie\u017c, \u017ce na czwartek zaplanowano azerbejd\u017ca\u0144sko-karabaskie rozmowy pokojowe - powiadomi\u0142a w \u015brod\u0119 agencja AFP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9301908,zawieszenie-broni-w-gorskim-karabachu-w-czwartek-planowane-sa-rozmowy.html", "date_published": "2023-09-20T10:43:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TIM mia\u0142 32,9 mln z\u0142 zysku netto, 53,35 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5nfktkuTURBXy9hYWFmOGY4NC05YTE4LTQ5ZDQtOGQ4MS01OTI1ZGMwMmYzYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9301900,tim-mial-329-mln-zl-zysku-netto-5335-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-pol-2.html", "date_published": "2023-09-20T10:41:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bumech mia\u0142 36,85 mln z\u0142 straty netto, 44 mln z\u0142 straty EBIT w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9301897,bumech-mial-3685-mln-zl-straty-netto-44-mln-zl-straty-ebit-w-i-pol.html", "date_published": "2023-09-20T10:39:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Vigo Photonics mia\u0142o 6,85 mln z\u0142 zysku netto, 10,5 mln z\u0142 skoryg. zysku EBITDA w I p\u00f3\u0142r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9301895,vigo-photonics-mialo-685-mln-zl-zysku-netto-105-mln-zl-skoryg-zysk.html", "date_published": "2023-09-20T10:37:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "OT Logistics mia\u0142o 35,01 mln z\u0142 zysku netto, 51,54 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MVtktkuTURBXy83MTI0ZjhiZi03NzU5LTRlNWItYjQ2Yi05ZmRlZmZhODA5NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9301890,ot-logistics-mialo-3501-mln-zl-zysku-netto-5154-mln-zl-zysku-ebit-w.html", "date_published": "2023-09-20T10:35:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elektrotim mia\u0142 16,94 mln z\u0142 zysku netto, 24,54 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9301885,elektrotim-mial-1694-mln-zl-zysku-netto-2454-mln-zl-zysku-ebitda-w.html", "date_published": "2023-09-20T10:32:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Creotech mia\u0142 5,67 mln z\u0142 straty netto, 2,69 mln z\u0142 straty EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9301882,creotech-mial-567-mln-zl-straty-netto-269-mln-zl-straty-ebitda-w-i.html", "date_published": "2023-09-20T10:30:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mercator Medical mia\u0142 wst\u0119pnie 8,5 mln z\u0142 zysku netto w II kw. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D81ktkuTURBXy8yODM3N2M1NS1jNDcxLTRmMmUtOTYwYi04YjhjMjhkOGMwMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9301877,mercator-medical-mial-wstepnie-85-mln-zl-zysku-netto-w-ii-kw-2023.html", "date_published": "2023-09-20T10:28:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Global Cosmed mia\u0142 5,22 mln z\u0142 zysku netto, 7,67 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IqdktkuTURBXy80ZjU1NWM0Ny1iNTY2LTQ5NDctOTIwZi1hOTM1YWFiYTNkNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9301875,global-cosmed-mial-522-mln-zl-zysku-netto-767-mln-zl-zysku-ebit-w-i.html", "date_published": "2023-09-20T10:26:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "FFiL \u015anie\u017cka mia\u0142a 22,02 mln z\u0142 zysku netto, 42,7 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9301871,ffil-sniezka-miala-2202-mln-zl-zysku-netto-427-mln-zl-zysku-ebitda.html", "date_published": "2023-09-20T10:25:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy haruj\u0105. Jeste\u015bmy w czo\u0142\u00f3wce, je\u015bli chodzi o liczb\u0119 przepracowanych godzin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uFWktkuTURBXy8zZDAzNTQyMC0wOWNiLTQxNDItYTgxNS1lOTcxMWU2YmU1NTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polacy s\u0105 na drugim miejscu w UE pod wzgl\u0119dem liczby godzin przepracowanych w tygodniu - poda\u0142 Eurostat.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9301839,polacy-haruja-jestesmy-w-czolowce-jesli-chodzi-o-liczbe-przepracowan.html", "date_published": "2023-09-20T09:43:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kierowca tylko zweryfikowany. Od 1 pa\u017adziernika zmiany dla firm po\u015brednicz\u0105cych w przewozie os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vOtktkuTURBXy9jNDBiZWE0ZS0yOGMyLTQxNmItODVlYi1jMzg5MTViYzY5MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 1 pa\u017adziernika wszystkie firmy po\u015brednicz\u0105ce w przewozie os\u00f3b musz\u0105 przeprowadzi\u0107 weryfikacj\u0119 wszystkich kierowc\u00f3w, kt\u00f3rym zlecaj\u0105 przewozy, a kt\u00f3rych zatrudnili przed wej\u015bciem w \u017cycie nowych przepis\u00f3w - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 resort cyfryzacji.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9301821,kierowca-tylko-zweryfikowany-od-1-pazdziernika-zmiany-dla-firm-posred.html", "date_published": "2023-09-20T09:21:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka Brytania: Strajk lekarzy. Pierwszy taki w historii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VVRktkuTURBXy9jNmIwNTg0Zi04NjljLTRlYTctYmY3MS0yODhhM2FiYzk1ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119, po raz pierwszy w historii brytyjskiej publicznej s\u0142u\u017cby zdrowia, jednocze\u015bnie strajkuj\u0105 w Anglii lekarze-specjali\u015bci oraz m\u0142odsi lekarze, czyli ci, kt\u00f3rzy ju\u017c maj\u0105 uprawnienia do wykonywania zawodu, ale jeszcze s\u0105 w trakcie zdobywania specjalizacji.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9301814,wielka-brytania-strajk-lekarzy-pierwszy-taki-w-historii.html", "date_published": "2023-09-20T09:16:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 260 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 20.09]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 260 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 81 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w \u015brod\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 1,1 tys.test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-260-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-d.html", "date_published": "2023-09-20T08:47:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Planujesz budow\u0119 domu? Musisz pozna\u0107 ustaw\u0119 o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OFaktkuTURBXy9kNjU5MDI4Ni03YmNhLTQxMTEtODE2ZS04MzE0OGYzOGE4ZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, 24 wrze\u015bnia, wejdzie w \u017cycie ustawa o zmianie ustawy o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym i niekt\u00f3rych innych ustaw. Nowe regulacje dotkn\u0105 ka\u017cdego, kto planuje budow\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9301790,planujesz-budowe-domu-musisz-poznac-ustawe-o-planowaniu-i-zagospodaro.html", "date_published": "2023-09-20T08:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaka by\u0142a produkcja przemys\u0142owa w sierpniu? Dane GUS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nvMktkuTURBXy80MjI1NDg4Mi0wNjZiLTQ5MzQtODczZi0wYzI1OTQyOTY1MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja przemys\u0142owa w sierpniu rdr spad\u0142a o 2 proc. Konsensus PAP: -1,7 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9301761,jaka-byla-produkcja-przemyslowa-w-sierpniu-dane-gus.html", "date_published": "2023-09-20T08:26:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wakacje kredytowe w 2024 roku. Premier poinformowa\u0142 o decyzji rz\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XWVktkuTURBXy9hZjM2NTc0My1jYWVlLTQyYmQtYjJmYy02OWY0YzY2NWQ3Y2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wakacje kredytowe b\u0119d\u0105 przed\u0142u\u017cone na ca\u0142y przysz\u0142y rok, b\u0119dzie jednak kryterium dochodowe - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9301754,wakacje-kredytowe-w-2024-roku-premier-poinformowal-o-decyzji-rzadu.html", "date_published": "2023-09-20T08:22:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119kszy wzrost wynagrodze\u0144 od miesi\u0119cy, przebi\u0142y inflacj\u0119. GUS poda\u0142 dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tp3ktkuTURBXy8wMTJiYTkxMC0wNTI3LTRlMWQtYTBjMS1hMDAyY2YzNjZiMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wynagrodzenie w sierpniu mdm spad\u0142o o 1,6 proc. Konsensus PAP: -1,5 proc. Wynagrodzenie w sierpniu rdr wzros\u0142o o 11,9 proc. Konsensus PAP: 11,8 proc. Oznacza to, \u017ce p\u0142ace realne posz\u0142y w g\u00f3r\u0119 - jest to najwi\u0119kszy wzrost od miesi\u0119cy. Przebi\u0142y inflacj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9301751,najwiekszy-wzrost-wynagrodzen-od-miesiecy-przebily-inflacje-gus-poda.html", "date_published": "2023-09-20T08:18:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zatrudnienie i wynagrodzenia w sierpniu. GUS poda\u0142 dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tp3ktkuTURBXy8wMTJiYTkxMC0wNTI3LTRlMWQtYTBjMS1hMDAyY2YzNjZiMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zatrudnienie w sierpniu mdm spad\u0142o o 0,2 proc. Konsensus PAP: -0,1 proc.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9301751,zatrudnienie-i-wynagrodzenia-w-sierpniu-gus-podal-dane.html", "date_published": "2023-09-20T08:18:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skarga do UODO na ChatGPT. Sprawa \"b\u0119dzie nale\u017ca\u0142a do trudnych\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LcQktkuTURBXy9lN2M1NzFmYi05MmE4LTQ1ZjgtODYwMy1kNmM3MDJmMjFhZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Urz\u0105d Ochrony Danych Osobowych (UODO) rozpatruje skarg\u0119 dotycz\u0105c\u0105 ChatGPT, w kt\u00f3rej skar\u017c\u0105cy zarzuca firmie Open AI, tw\u00f3rcy tego narz\u0119dzia, \u017ce m.in. przetwarza ona dane w spos\u00f3b niezgodny z prawem, a zasady, na jakich si\u0119 to odbywa, s\u0105 nieprzejrzyste - poinformowa\u0142 UODO.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9301723,skarga-do-uodo-na-chatgpt-sprawa-bedzie-nalezala-do-trudnych.html", "date_published": "2023-09-20T07:49:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka Brytania: Ropa dro\u017ceje, a inflacja... spada", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PvfktkuTURBXy9jZGU1ZDA4Ni03ZjI3LTRhYzItYjZkMC0wNmU5OTFmY2Y2ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Roczna stopa inflacji w Wielkiej Brytanii spad\u0142a w sierpniu do 6,7 proc. - poda\u0142 w \u015brod\u0119 brytyjski urz\u0105d statystyczny. To wbrew prognozom analityk\u00f3w, kt\u00f3rzy spodziewali si\u0119, \u017ce rosn\u0105ce ceny ropy naftowej prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na wy\u017csz\u0105 stop\u0119 inflacji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9301709,wielka-brytania-ropa-drozeje-a-inflacja-spada.html", "date_published": "2023-09-20T07:40:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orange Polska b\u0119dzie zwraca\u0107 klientom pieni\u0105dze. Decyzja UOKiK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vs-ktkuTURBXy9lZTNhN2ZmZS05Nzg2LTQ5ZDAtYjk4ZS1iM2YyZmE3MmJlMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Orange Polska ma zwr\u00f3ci\u0107 op\u0142aty za po\u0142\u0105czenia z infoliniami Orange i nju mobile, kt\u00f3re by\u0142y pobierane, nawet gdy konsument mia\u0142 w ofercie darmowe rozmowy. Zwr\u00f3cone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c op\u0142aty pobierane za diagnoz\u0119 techniczn\u0105 w ramach reklamacji zg\u0142aszanej przez konsumenta \u2013 przekaza\u0142 UOKiK.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9301705,orange-polska-bedzie-zwracac-klientom-pieniadze-decyzja-uokik.html", "date_published": "2023-09-20T07:36:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy obni\u017cka st\u00f3p procentowych mo\u017ce zmniejszy\u0107 d\u0142ugi Polak\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g9JktkuTURBXy8yZTYyYWRlYy1hMWNmLTQyYTEtYmMzNS01YzAyMzRkYTgyOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uwolnione obni\u017ck\u0105 st\u00f3p procentowych pieni\u0105dze mog\u0105 pom\u00f3c zahamowa\u0107 przyrost d\u0142ug\u00f3w Polak\u00f3w - oceni\u0142 g\u0142\u00f3wny analityk BIG InfoMonitor dr hab. Waldemar Rogowski. Ni\u017csze stopy to mniejsze obci\u0105\u017cenie ratami kredytobiorc\u00f3w sp\u0142acaj\u0105cych zdecydowan\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 kredyt\u00f3w mieszkaniowych w Polsce - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9301697,czy-obnizka-stop-procentowych-moze-zmniejszyc-dlugi-polakow.html", "date_published": "2023-09-20T07:31:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "System do rehabilitacji pulmonologicznej Boreas. Stworzyli go polscy naukowcy, startuje w konkursie Fundacji Jamesa Dysona", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z1iktkuTURBXy81Y2FjZjlkZC02NmZlLTQxYjktYjExOS1jYTcyNDVkODY1ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />System do rehabilitacji pulmonologicznej Boreas, stworzony przez zesp\u00f3\u0142 polskich m\u0142odych naukowc\u00f3w, ma pom\u00f3c osobom zmagaj\u0105cym si\u0119 z problemami p\u0142ucnymi. Pomys\u0142 zwyci\u0119\u017cy\u0142 w krajowym etapie mi\u0119dzynarodowego konkursu technologicznego organizowanego przez Fundacj\u0119 Jamesa Dysona.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9301692,system-do-rehabilitacji-pulmonologicznej-boreas-stworzyli-go-polscy-n.html", "date_published": "2023-09-20T07:24:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosn\u0105 rosyjskie straty na po\u0142udniu Ukrainy. Problemy z tworzeniem oddzia\u0142\u00f3w zdolnych do walki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ewktkuTURBXy9kYzkwZmNjYy00YzBiLTRjMjQtOGJjNC1lZjg1NjMwZTk5NDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie straty na froncie w obwodzie zaporoskim na po\u0142udniu Ukrainy wzros\u0142y w ostatnich dniach; dow\u00f3dztwo rosyjskiej armii ma problem z wygenerowaniem oddzia\u0142\u00f3w zdolnych do walki \u2013 pisze w najnowszym raporcie Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9301689,rosna-rosyjskie-straty-na-poludniu-ukrainy-problemy-z-tworzeniem-oddz.html", "date_published": "2023-09-20T07:22:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W \u015brod\u0119 akcja \"Pr\u0119dko\u015b\u0107\". Lepiej nie przekracza\u0107 tej dozwolonej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dc8ktkuTURBXy8zNmUwMmRjYy1jMGFmLTRhMmMtOGFlNi0wODc4ZGJlNWU4YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 policjanci ruchu drogowego b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 dzia\u0142ania kontrolno-prewencyjne &quot;Pr\u0119dko\u015b\u0107&quot; - poinformowa\u0142 podkom. Marcin Sulik z Wydzia\u0142u Ruchu Drogowego Komendy Sto\u0142ecznej Policji. Doda\u0142, \u017ce dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone w ramach corocznej europejskiej kampanii &quot;Roadpol Safety Day 2023&quot;.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9301683,w-srode-akcja-predkosc-lepiej-nie-przekraczac-tej-dozwolonej.html", "date_published": "2023-09-20T07:17:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wenezuelski re\u017cim Nicolasa Maduro wi\u0119zi\u0142 blisko 15,8 tys. oponent\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hOFktkuTURBXy9jMGRjZTA4OC1jZjlkLTQ4M2UtOTA4ZC02YTllMDZkZmZkZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od czasu przej\u0119cia w 2013 r. w\u0142adzy przez prezydenta Nicolasa Maduro do zak\u0142ad\u00f3w karnych Wenezueli trafi\u0142o prawie 15,8 tys. przeciwnik\u00f3w politycznych tego skrajnie lewicowego polityka, szacuje wenezuelska organizacja praw cz\u0142owieka Foro Penal.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9301678,wenezuelski-rezim-nicolasa-maduro-wiezil-blisko-158-tys-oponentow.html", "date_published": "2023-09-20T07:12:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Babcia Kasia\" przed s\u0105dem. Aktywistka oskar\u017cona o zniewa\u017cenie policjantki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GqIktkuTURBXy9lNDk3YWYzZS0yNTEzLTQ1YWUtYjJjOC04NDYwZWJkZjIwMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do warszawskiego s\u0105du rejonowego prokuratura skierowa\u0142a kolejny akt oskar\u017cenia przeciwko Katarzynie A., znanej jako &quot;Babcia Kasia&quot; - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. Aktywistka zosta\u0142a oskar\u017cona o naruszenie nietykalno\u015bci i zniewa\u017cenie policjantki podczas zesz\u0142orocznego Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9301674,babcia-kasia-przed-sadem-aktywistka-oskarzona-o-zniewazenie-policja.html", "date_published": "2023-09-20T07:10:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Odwr\u00f3cony \"drena\u017c m\u00f3zg\u00f3w\", czyli Polacy masowo wracaj\u0105 z emigracji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CUiktkuTURBXy9mMmVmMGE0MS0zYWUyLTQxMTYtODRmMC0zMDYzZDJkNzA0NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najnowszy raport GUS podaje, \u017ce si\u00f3dmy rok z rz\u0119du odnotowano w Polsce dodatni bilans migracji definitywnych. Wed\u0142ug portalu Worldcrunch w ostatnich latach wzrost gospodarczy by\u0142 tak znacz\u0105cy, \u017ce w Polsce dosz\u0142o &quot;odwr\u00f3conego drena\u017cu m\u00f3zg\u00f3w&quot;. Polska \u2013 a nie Wielka Brytania \u2013 jest teraz europejsk\u0105 krain\u0105 mo\u017cliwo\u015bci - ocenia &quot;Sunday Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/9301665,odwrocony-drenaz-mozgow-czyli-polacy-masowo-wracaja-z-emigracji.html", "date_published": "2023-09-20T07:04:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: W \u015brod\u0119 rano z\u0142oty dalej si\u0119 os\u0142abia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JWpktkuTURBXy8yYzcwMWEzOS02MDU2LTQ2YzctOGFmZS03NWExMWFkM2ZlNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 ok. godz. 7.00 polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o prawie 4,67 z\u0142, dolar 4,37 z\u0142, a frank szwajcarski blisko 4,87 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9301660,kursy-walut-w-srode-rano-zloty-dalej-sie-oslabia.html", "date_published": "2023-09-20T06:57:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jeste\u015b uczniem lub studentem i przys\u0142uguje ci renta rodzinna? Wa\u017cna informacja od ZUS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AFkktkuTURBXy9hNTkzZTBiNC1mYzQxLTQxZjktOTM2YS0zMzQ1ZDg0NWM3ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uczniowie otrzymuj\u0105cy rent\u0119 rodzinn\u0105 po zmar\u0142ym rodzicu, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 16. rok \u017cycia, maj\u0105 obowi\u0105zek dostarczy\u0107 do ZUS-u za\u015bwiadczenie ze szko\u0142y, \u017ce dalej si\u0119 ucz\u0105. Wraz z za\u015bwiadczeniem musz\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o dalsz\u0105 wyp\u0142at\u0119 renty. W przeciwnym razie strac\u0105 \u015bwiadczenie. Taki obowi\u0105zek spoczywa r\u00f3wnie\u017c na studentach - przypomina ZUS.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9301655,jestes-uczniem-lub-studentem-i-przysluguje-ci-renta-rodzinna-wazna-in.html", "date_published": "2023-09-20T06:53:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Azerbejd\u017can kontynuuje operacj\u0119 w G\u00f3rskim Karabachu. Celem jest wyparcie arme\u0144skich si\u0142 zbrojnych z tego terytorium", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TPZktkuTURBXy84OTJkZGJmNy1mOGVlLTRlMjMtOWMxNS1lYzE5M2E1NTJmOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzia\u0142ania wojsk azerbejd\u017ca\u0144skich w separatystycznym regionie G\u00f3rskiego Karabachu s\u0105 z sukcesem kontynuowane; wojsko zneutralizowa\u0142o pozycje bojowe si\u0142 zbrojnych Armenii - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 ministerstwo obrony w Baku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9301647,azerbejdzan-kontynuuje-operacje-w-gorskim-karabachu-celem-jest-wyparc.html", "date_published": "2023-09-20T06:46:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa naftowa stania\u0142a o blisko 1 procent", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 ok. godz. 8.05 notowania bary\u0142ki ropy Brent na gie\u0142dzie w Londynie spad\u0142y o 0,93 proc., do 93,46 dol., a ameryka\u0144skiej WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku spad\u0142y o 0,86 proc., do 89,70 dol.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9301636,ropa-naftowa-staniala-o-blisko-1-procent.html", "date_published": "2023-09-20T06:29:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mied\u017a dro\u017ceje. Ceny na gie\u0142dzie metali LME id\u0105 w g\u00f3r\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K8VktkuTURBXy8xYjA3NjVkZS1mNzQ5LTQwOTAtOWYzNy05OWE3NDQ2NjRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie id\u0105 w \u015brod\u0119 w g\u00f3r\u0119. Metal na LME jest wyceniany wy\u017cej o 0,2 proc. wobec 8.292,00 USD za ton\u0119, notowanych na zako\u0144czenie poprzedniej sesji - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9301627,miedz-drozeje-ceny-na-gieldzie-metali-lme-ida-w-gore.html", "date_published": "2023-09-20T06:23:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sp\u00f3r o G\u00f3rski Karabach. Widmo nowej wojny unosi si\u0119 nad Kaukazem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OOoktkuTURBXy9kODYwYjZlYi0wMGFjLTQ5OTMtYWFlZi03OGI4ZDZlMWM3MDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Azerbejd\u017can \u017c\u0105da pe\u0142nej demilitaryzacji G\u00f3rskiego Karabachu i rozwi\u0105zania w\u0142adz tego ormia\u0144skiego parapa\u0144stwa", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9301595,spor-o-gorski-karabach-widmo-nowej-wojny-unosi-sie-nad-kaukazem.html", "date_published": "2023-09-20T05:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaki odsetek Polak\u00f3w zamierza zag\u0142osowa\u0107 w referendum i co to oznacza dla wyniku PiS? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ykXktkuTURBXy80ZTZhZTMxMC03ZDNmLTQxZTMtYWMzMy05M2UyYTYwYjMzMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie po\u0142owa Polak\u00f3w zamierza zag\u0142osowa\u0107 w szykowanym na 15 pa\u017adziernika referendum \u2013 wynika z badania United Surveys dla DGP i RMF FM", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9301591,jaki-odsetek-polakow-zamierza-zaglosowac-w-referendum-i-co-to-oznacza.html", "date_published": "2023-09-20T05:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Jaki odsetek Polak\u00f3w zamierza zag\u0142osowa\u0107 w referendum? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ykXktkuTURBXy80ZTZhZTMxMC03ZDNmLTQxZTMtYWMzMy05M2UyYTYwYjMzMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie po\u0142owa Polak\u00f3w zamierza zag\u0142osowa\u0107 w szykowanym na 15 pa\u017adziernika referendum \u2013 wynika z badania United Surveys dla DGP i RMF FM", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9301591,wybory-2023-jaki-odsetek-polakow-zamierza-zaglosowac-w-referendum-s.html", "date_published": "2023-09-20T05:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Afera wizowa uderzy w polsk\u0105 gospodark\u0119. Na czym polegaj\u0105 problemy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2iaktkuTURBXy85ZmFiNmI0OS1lYTExLTQ5YzYtOGQ5MS1iYzQxYzJhYjc4ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna w Ukrainie zmusi\u0142a przedsi\u0119biorc\u00f3w do szukania pracownik\u00f3w na coraz dalszych rynkach. Z sukcesem. Afera wizowa b\u0119dzie mie\u0107 negatywne skutki dla wielu bran\u017c. W samym transporcie mi\u0119dzynarodowym, gdzie jest oko\u0142o 300 tys. pracownik\u00f3w, 160 tys. stanowi\u0105 osoby spoza UE, w tym 100 tys. to Ukrai\u0144cy, 30 tys. Bia\u0142orusini, a pozosta\u0142e 30 tys. \u2013 osoby z innych kraj\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9301586,afera-wizowa-uderzy-w-polska-gospodarke-na-czym-polegaja-problemy.html", "date_published": "2023-09-20T05:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konflikt polskiego rz\u0105du z Kijowem nasila si\u0119. To koniec 500 plus dla Ukrai\u0144c\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYektkuTURBXy9hNDdkYzRjMC04ZjE2LTRhODYtOTY1MC1mMTQ0Y2I1OGRjZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po tym, jak Ukrai\u0144cy z\u0142o\u017cyli na nas skarg\u0119 do WTO, ze strony polskiej zaczynaj\u0105 p\u0142yn\u0105\u0107 sygna\u0142y o potencjalnych kolejnych formach nacisku na rz\u0105d w Kijowie. Przedwczoraj na antenie Polsat News rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller zasugerowa\u0142 nieprzed\u0142u\u017cenie specustawy ukrai\u0144skiej, na kt\u00f3rej podstawie uchod\u017acom z tego kraju m.in. przyznawane s\u0105 numery PESEL czy wyp\u0142acane \u015bwiadczenia typu 500 plus.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9301578,konflikt-polskiego-rzadu-z-kijowem-nasila-sie-to-koniec-500-plus-dla.html", "date_published": "2023-09-20T05:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "K\u0142opoty jedynow\u0142adztwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8_ktkuTURBXy9jOTY1NWY4MS0yMmZlLTQ4N2ItYmM4Ny1hOTk2OWY4NzhhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny przez ostatnie lata, a nawet dekady przyzwyczai\u0142y nas do zaskakiwania swymi kolejnymi osi\u0105gni\u0119ciami i sukcesami, szczeg\u00f3lnie na niwie gospodarczej oraz handlowej, a nierzadko r\u00f3wnie\u017c technologicznej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9298932,klopoty-jedynowladztwa.html", "date_published": "2023-09-20T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie tylko auta. Czym najch\u0119tniej podr\u00f3\u017cuj\u0105 Europejczycy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9YLktkuTURBXy8wZTkzOTE2YS1mMDhlLTQ4MjMtYWFlMy0yZjUwMWViYzFhNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wszystkich krajach Unii Europejskiej dominuj\u0105cym \u015brodkiem transportu nadal pozostaje samoch\u00f3d osobowy, pozostawiaj\u0105c inne \u015brodku transportu, takie jak poci\u0105gi, autobusy i autokary, samoloty czy statki, daleko w tyle.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/9300605,nie-tylko-auta-czym-najchetniej-podrozuja-europejczycy.html", "date_published": "2023-09-20T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oto najbardziej starzej\u0105cy si\u0119 kraj na \u015bwiecie. Grozi mu nawet utrata zdolno\u015bci do funkcjonowania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XLAktkuTURBXy81M2JkZTg5Mi0xMmI5LTQ3Y2MtOTEyMS01ZjM5ZTcyNGEzYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak wynika z raportu rz\u0105dowego wydanego z okazji corocznego Dnia Szacunku dla Os\u00f3b Starszych, osoby powy\u017cej 80. roku \u017cycia po raz pierwszy stanowi\u0142y ponad 10 proc. populacji Japonii.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/9299234,japonia-najbardziej-starzejacy-sie-kraj-na-swiecie.html", "date_published": "2023-09-20T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska \"zwija kolej\", inwestuj\u0105c mocno w drogi. Jeste\u015bmy niechlubnym liderem w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RVuktkuTURBXy83ODE4ZTE1NC1iZmU1LTQyZGQtYmUzZS0zMzk5OGVhYzgzMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1995 roku Polska wyda\u0142a sze\u015b\u0107 razy wi\u0119cej na drogi ni\u017c na kolej - wynika z nowego raportu Greenpeace. Sam\u0105 sie\u0107 autostrad wyd\u0142u\u017cono o sze\u015b\u0107set procent, natomiast sie\u0107 kolejow\u0105 skr\u00f3cono o jedn\u0105 pi\u0105t\u0105, czyli o ponad cztery i p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca kilometr\u00f3w - to najgorszy wynik w Europie. Polska polityka transportowa potrzebuje zwrotu o 180 stopni w kierunku kolei i transportu publicznego - komentuje organizacja.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/9300701,polska-zwija-kolej-inwestujac-mocno-w-drogi-jestesmy-niechlubnym-l.html", "date_published": "2023-09-20T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pompy ciep\u0142a prosz\u0105 si\u0119 o solidn\u0105 kontrol\u0119. Polacy kupuj\u0105 urz\u0105dzenia w\u0105tpliwej jako\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ohBktktTURBXy9kYjU0ZjJiMy0wYTNmLTQ4NmYtYTBjMS1kYzBlZDdmMTc4YmEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Polacy kupuj\u0105 dziesi\u0105tki tysi\u0119cy pomp ciep\u0142a, ale z ich jako\u015bci\u0105 bywa r\u00f3\u017cnie, Narodowy Fundusz Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej przymierza si\u0119 do tego, by ograniczy\u0107 dotacje przy wymianie kopciucha tylko do pomp ciep\u0142a wpisanych na odpowiedni\u0105 list\u0119. To jednak mo\u017ce nie wystarczy\u0107", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9300708,pompy-ciepla-prosza-sie-o-solidna-kontrole-polacy-kupuja-urzadzenia-w.html", "date_published": "2023-09-20T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Produkcja Tesli przekroczy\u0142a 5 mln aut. Firma opracowa\u0142a nowatorsk\u0105 metod\u0119 produkcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R3OktkuTURBXy9jZTY1N2EyNi0zNTVhLTQzODktYjZkNC02YTU0MjgyYWVmZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firma pochwali\u0142a si\u0119 liczb\u0105 wypuszczonych na rynek samochod\u00f3w elektrycznych. Wyprodukowanie ostatniego miliona zaj\u0119\u0142o jej tylko p\u00f3\u0142 roku.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9300646,produkcja-tesli-przekroczyla-5-mln-aut-firma-opracowala-nowatorska-me.html", "date_published": "2023-09-20T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Produkcja Tesli przekroczy\u0142a 5 mln aut. Firma pokaza\u0142a w\u0142a\u015bnie wyj\u0105tkow\u0105 technologi\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R3OktkuTURBXy9jZTY1N2EyNi0zNTVhLTQzODktYjZkNC02YTU0MjgyYWVmZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firma pochwali\u0142a si\u0119 liczb\u0105 wypuszczonych na rynek samochod\u00f3w elektrycznych. Wyprodukowanie ostatniego miliona zaj\u0119\u0142o jej tylko p\u00f3\u0142 roku.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9300646,produkcja-tesli-przekroczyla-5-mln-aut-firma-pokazala-wlasnie-wyjatko.html", "date_published": "2023-09-20T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]