[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje ponad 500 os\u00f3b. \"Spodziewamy si\u0119, \u017ce obraz zniszcze\u0144 i \u015bmierci b\u0119dzie si\u0119 pogarsza\u0142\"", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje ponad 500 os\u00f3b. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1f7m30-widok-na-zalane-i-zniszczone-tereny-w-miescie-mulanje-w-malawi-6848306/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ro\u015bnie liczba zabitych przez cyklon Freddy w po\u0142udniowo-wschodniej Afryce. Do tej pory potwierdzono \u015bmier\u0107 ponad 500 os\u00f3b, w tym ponad 400 w samym Malawi. Wed\u0142ug raportu ONZ skutki pot\u0119\u017cnego \u017cywio\u0142u odczu\u0142o ponad p\u00f3\u0142 miliona ludzi, a rozleg\u0142e powodzie \"ograniczaj\u0105 przemieszczanie si\u0119 zespo\u0142\u00f3w oceniaj\u0105cych i humanitarnych oraz zaopatrzenie ratuj\u0105ce \u017cycie\". Rzeczniczka UNICEF Fungma Fudong ostrzeg\u0142a, \u017ce cyklon mo\u017ce nasili\u0107 epidemi\u0119 cholery w Malawi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/afryka-cyklon-freddy-rosnie-liczba-zabitych-nie-zyje-ponad-500-osob-ponad-400-w-samym-w-malawi-6848265?source=rss", "date_published": "2023-03-18 19:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Us\u0142ysza\u0142 pukanie do drzwi. Otworzy\u0142, aligator ugryz\u0142 go w nog\u0119", "description": "<img alt=\"Us\u0142ysza\u0142 pukanie do drzwi. Otworzy\u0142, aligator ugryz\u0142 go w nog\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lgyrwi-aligator-6848058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Floryda to jeden ze stan\u00f3w s\u0142yn\u0105cych z najwi\u0119kszej populacji aligator\u00f3w w USA. \u017byje tam ich ponad 1,3 miliona. Mieszkaniec miasta Daytona Beach takiego go\u015bcia zaraz za drzwiami wej\u015bciowymi do swojego domu si\u0119 jednak nie spodziewa\u0142. Gdy je otworzy\u0142, zwierz\u0119 ugryz\u0142o go w nog\u0119. Trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-floryda-uslyszal-pukanie-do-drzwi-otworzyl-aligator-ugryzl-go-w-noge-6848160?source=rss", "date_published": "2023-03-18 17:17:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwie dekady w stanie surowym i koniec. Deweloper ma zgod\u0119 na zburzenie biurowca", "description": "<img alt=\"Dwie dekady w stanie surowym i koniec. Deweloper ma zgod\u0119 na zburzenie biurowca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-azzd7-niedokonczony-biurowiec-na-bielanach-zostanie-rozebrany-6833385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dobiega ko\u0144ca historia niedoko\u0144czonego biurowca EuRoPol Gazu na Bielanach. Deweloper, kt\u00f3ry kupi\u0142 dzia\u0142k\u0119 z budynkiem w stanie surowym, mo\u017ce go zburzy\u0107, a jego miejscu wybudowa\u0107 mieszkania.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-siedziba-europol-gazu-bedzie-wyburzona-deweloper-zbuduje-mieszkania-przy-literackiej-6848059?source=rss", "date_published": "2023-03-18 15:36:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Holowana ci\u0119\u017car\u00f3wka uderzy\u0142a w auto osobowe. Nie \u017cyje 34-latek", "description": "<img alt=\"Holowana ci\u0119\u017car\u00f3wka uderzy\u0142a w auto osobowe. Nie \u017cyje 34-latek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r47rp0-w-wypadku-zginal-34-latek-6847839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    34-letni kierowca zgin\u0105\u0142 w nocnym wypadku drogowym w miejscowo\u015bci Bia\u0142a B\u0142otna (woj. \u015bl\u0105skie). W jego samoch\u00f3d czo\u0142owo uderzy\u0142a holowana przez inny pojazd ci\u0119\u017car\u00f3wka, kt\u00f3ra zjecha\u0142a na przeciwny pas ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/biala-blotna-smiertelny-wypadek-holowana-ciezarowka-uderzyla-w-auto-nie-zyje-34-latek-6847676?source=rss", "date_published": "2023-03-18 12:59:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Seicento, kt\u00f3re bra\u0142o udzia\u0142 w wypadku z kolumn\u0105 Beaty Szyd\u0142o, wr\u00f3ci\u0142o do w\u0142a\u015bciciela. Trafi na licytacj\u0119 WO\u015aP", "description": "<img alt=\"Seicento, kt\u00f3re bra\u0142o udzia\u0142 w wypadku z kolumn\u0105 Beaty Szyd\u0142o, wr\u00f3ci\u0142o do w\u0142a\u015bciciela. Trafi na licytacj\u0119 WO\u015aP\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n4isjj-w-wyniku-zderzenia-fiata-seicento-z-rzadowa-limuzyna-ucierpiala-beata-szydlo-5530150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po sze\u015bciu latach od wypadku i nieca\u0142y miesi\u0105c po wyroku Sebastian Ko\u015bcielnik odebra\u0142 swojego fiata seicento, kt\u00f3ry w 2017 roku zosta\u0142 uszkodzony w wypadku z kolumn\u0105 rz\u0105dow\u0105 \u00f3wczesnej premier Beaty Szyd\u0142o. W\u0142a\u015bciciel zamierza przekaza\u0107 s\u0142ynny ju\u017c pojazd na licytacj\u0119 Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/slynne-seicento-ktore-bralo-udzial-w-wypadku-z-kolumna-rzadowa-beaty-szydlo-wrocilo-do-wlasciciela-trafi-na-licytacje-wosp-6847686?source=rss", "date_published": "2023-03-18 12:13:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Demonstracja w\u00a0Belgradzie przeciwko planom normalizacji stosunk\u00f3w z Kosowem", "description": "<img alt=\"Demonstracja w\u00a0Belgradzie przeciwko planom normalizacji stosunk\u00f3w z Kosowem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s9p1zn-demonstracja-w-belgradzie-przeciwko-planom-normalizacji-stosunkow-z-kosowem-6847692/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Ochrydzie w Macedonii P\u00f3\u0142nocnej trwaj\u0105 rozmowy pomi\u0119dzy prezydentem Serbii Aleksandarem Vucziciem, premierem Kosowa Albinem Kurtim i szefem unijnej dyplomacji Josepem Borrellem o wdro\u017ceniu umowy o normalizacji stosunk\u00f3w mi\u0119dzy Kosowem a Serbi\u0105, na kt\u00f3r\u0105 obie strony zgodzi\u0142y si\u0119 w zesz\u0142ym miesi\u0105cu. W pi\u0105tek wieczorem przeciwko temu odby\u0142 si\u0119 protest w Belgradzie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/serbia-kosowo-rozmowy-o-normalizacji-stosunkow-w-macedonii-protest-w-belgradzie-6847684?source=rss", "date_published": "2023-03-18 11:53:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "M\u0119\u017cczyzna le\u017ca\u0142 na chodniku. Szybkie zg\u0142oszenie i reakcja policjant\u00f3w uratowa\u0142y \u017cycie 35-latkowi", "description": "<img alt=\"M\u0119\u017cczyzna le\u017ca\u0142 na chodniku. Szybkie zg\u0142oszenie i reakcja policjant\u00f3w uratowa\u0142y \u017cycie 35-latkowi\" src=\"https://tvn24.pl/bialystok/cdn-zdjecie-dn4idy-policjanci-zostali-wezwani-do-pijanego-mezczyzny-okazalo-sie-ze-to-cukrzyk-6847659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141om\u017cy\u0144scy policjanci, kt\u00f3rych wezwano do nietrze\u017awego m\u0119\u017cczyzny, rozpoznali, \u017ce osoba, kt\u00f3ra le\u017cy na ulicy, ma objawy hipoglikemii. Funkcjonariusze udzielili cukrzykowi pierwszej pomocy do czasu przyjazdu karetki pogotowia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lomza-policjanci-zostali-wezwani-do-pijanego-mezczyzny-okazalo-sie-ze-to-cukrzyk-pomogl-slodki-napoj-6847591?source=rss", "date_published": "2023-03-18 11:23:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "M\u0119\u017cczyzna le\u017ca\u0142 na chodniku. Szybkie zg\u0142oszenie i reakcja policjant\u00f3w uratowa\u0142y \u017cycie 35-latkowi. Nagranie", "description": "<img alt=\"M\u0119\u017cczyzna le\u017ca\u0142 na chodniku. Szybkie zg\u0142oszenie i reakcja policjant\u00f3w uratowa\u0142y \u017cycie 35-latkowi. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/bialystok/cdn-zdjecie-dn4idy-policjanci-zostali-wezwani-do-pijanego-mezczyzny-okazalo-sie-ze-to-cukrzyk-6847659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141om\u017cy\u0144scy policjanci, kt\u00f3rych wezwano do nietrze\u017awego m\u0119\u017cczyzny, rozpoznali, \u017ce osoba, kt\u00f3ra le\u017cy na ulicy, ma objawy hipoglikemii. Funkcjonariusze udzielili cukrzykowi pierwszej pomocy do czasu przyjazdu karetki pogotowia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lomza-policjanci-zostali-wezwani-do-pijanego-mezczyzny-okazalo-sie-ze-to-cukrzyk-pomogl-slodki-napoj-wideo-6847591?source=rss", "date_published": "2023-03-18 11:23:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w drzewo i sp\u0142on\u0105\u0142. Nie \u017cyje 21-latek", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w drzewo i sp\u0142on\u0105\u0142. Nie \u017cyje 21-latek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5gi8ul-w-wypadku-zginal-21-letni-kierowca-6847625/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocnym wypadku w Herbutowie (woj. wielkopolskie) zgin\u0105\u0142 21-letni kierowca citroena. M\u0119\u017cczyzna uderzy\u0142 autem w przydro\u017cne drzewo, w wyniku czego samoch\u00f3d sp\u0142on\u0105\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/herbutowo-auto-uderzylo-w-drzewo-i-splonelo-nie-zyje-21-latek-6847654?source=rss", "date_published": "2023-03-18 11:07:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "O\u015bwi\u0119cim. Pod karetk\u0105 zapad\u0142 si\u0119 chodnik. Medycy jechali do rannego dziecka", "description": "<img alt=\"O\u015bwi\u0119cim. Pod karetk\u0105 zapad\u0142 si\u0119 chodnik. Medycy jechali do rannego dziecka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ftki7j-oswiecim-pod-karetka-zapadl-sie-chodnik-6847656/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ambulans jad\u0105cy do m\u0142odego pacjenta utkn\u0105\u0142 na chodniku, kt\u00f3ry zapad\u0142 si\u0119 pod ci\u0119\u017carem pojazdu. Kierowca zosta\u0142 pouczony przez policjant\u00f3w. Na szcz\u0119\u015bcie nikomu nic powa\u017cnego si\u0119 nie sta\u0142o, a dzieckiem zaopiekowa\u0142a si\u0119 inna ekipa ratownik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-pod-karetka-zapadl-sie-chodnik-medycy-jechali-do-rannego-dziecka-6847658?source=rss", "date_published": "2023-03-18 10:56:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda zach\u0119ca do wypraw w g\u00f3ry. Ratownicy wci\u0105\u017c ostrzegaj\u0105 przed zimowymi warunkami", "description": "<img alt=\"Pogoda zach\u0119ca do wypraw w g\u00f3ry. Ratownicy wci\u0105\u017c ostrzegaj\u0105 przed zimowymi warunkami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-md3mx5-dolina-chocholowska-18032023-6847649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w wielu regionach Polski sta\u0142a si\u0119 bardziej wiosenna. Poprawa aury nie omin\u0119\u0142a g\u00f3r, jednak jak ostrzegaj\u0105 tamtejsi ratownicy, miejscami nadal mog\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 zimowe warunki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pogoda-w-gorach-zacheca-do-wypraw-tatry-beskidy-bieszczady-ratownicy-wciaz-ostrzegaja-przed-zimowymi-warunkami-6847604?source=rss", "date_published": "2023-03-18 10:33:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezes Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego b\u0119dzie go\u015bciem \"Fakt\u00f3w po Faktach\"", "description": "<img alt=\"Prezes Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego b\u0119dzie go\u015bciem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y5sw0e-piotr-hofmanski-6847014/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego w Hadze profesor Piotr Hofma\u0144ski b\u0119dzie go\u015bciem Piotra Kra\u015bki w sobotnim wydaniu \"Fakt\u00f3w po Faktach\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/nakaz-aresztowania-wladimira-putina-prezes-miedzynarodowego-trybunalu-karnego-piotr-hofmanski-bedzie-gosciem-faktow-po-faktach-6847603?source=rss", "date_published": "2023-03-18 10:11:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ro\u015bnie ryzyko, \u017ce Chiny przeka\u017c\u0105 Rosji bro\u0144. \"By\u0142bym zaskoczony, gdyby odrzucali pro\u015bby w niesko\u0144czono\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie ryzyko, \u017ce Chiny przeka\u017c\u0105 Rosji bro\u0144. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-894r9d-wladimir-putin-i-xi-jinping-6817954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dostawy broni z Chin do Rosji staj\u0105 si\u0119 coraz bardziej prawdopodobne \u2013 oceni\u0142 Andrew Small z ameryka\u0144skiego think tanku German Marshall Fund. Jak doda\u0142, liderzy Unii Europejskiej musz\u0105 wyra\u017anie oznajmi\u0107 Pekinowi, \u017ce zawa\u017cy\u0142oby to na ca\u0142o\u015bci stosunk\u00f3w europejsko-chi\u0144skich.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-analityk-rosnie-ryzyko-ze-chiny-przekaza-rosji-bron-6847585?source=rss", "date_published": "2023-03-18 10:06:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na \u0142uku drogi wypad\u0142 z jezdni i uderzy\u0142 w drzewo. Zgin\u0105\u0142", "description": "<img alt=\"Na \u0142uku drogi wypad\u0142 z jezdni i uderzy\u0142 w drzewo. Zgin\u0105\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-h6gteb-tragiczny-wypadek-w-miejscowosci-pohulanka-6847593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek w miejscowo\u015bci Pohulanka (Mazowieckie), na drodze krajowej numer 48. Kieruj\u0105cy autem osobowym uderzy\u0142 w przydro\u017cne drzewo. Nie prze\u017cy\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/pohulanka-mazowieckie-smiertelny-wypadek-kierowca-uderzyl-w-drzewo-zginal-6847599?source=rss", "date_published": "2023-03-18 10:02:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Trudny czas\" dla lokalnej prasy. \"Ca\u0142a nasza redakcja bardzo mocno tego do\u015bwiadczy\u0142a\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5o6lbx-18-0550-s2-cln-0005-6847517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek poznali\u015bmy laureat\u00f3w konkursu Stowarzyszenia Gazet Lokalnych Local Press 2022. - Dla prasy lokalnej jest to trudny czas, bo po prostu w\u0142a\u015bciwie nie mamy wsparcia - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 Miros\u0142aw Galczak, prezes zarz\u0105du wydawnictwa Prasa Beskidzka, kt\u00f3rego \"Kronika Beskidzka\" odebra\u0142a nagrod\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105 dla Gazety Roku 2022. Wyr\u00f3\u017cniona w dw\u00f3ch kategoriach dziennikarka Agnieszka Mazu\u015b zwraca\u0142a uwag\u0119 na presj\u0119, z jak\u0105 lokalne media mierz\u0105 si\u0119 ze strony \u015brodowisk politycznych i biznesowych.", "link": "https://tvn24.pl/polska/konkurs-stowarzyszenia-gazet-lokalnych-local-press-2022-laureaci-nagrod-o-roli-mediow-lokalnych-6847489?source=rss", "date_published": "2023-03-18 09:08:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wypi\u0142 kilka piw i wino, po czym wybra\u0142 si\u0119 w podr\u00f3\u017c do dziewczyny\". Zatrzyma\u0142 go inny kierowca", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ls4pmi-kierowca-bmw-mial-ponad-15-promila-alkoholu-w-organizmie-6846759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze ekspresowej S8 w Deskurowie kierowca zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na bmw jad\u0105ce w\u0119\u017cykiem. Zmusi\u0142 kieruj\u0105cego do zatrzymania si\u0119 na pasie awaryjnym.\u00a0Kiedy podszed\u0142 do auta, od razu wyczu\u0142 alkohol. M\u0119\u017cczyzna bez wahania wyci\u0105gn\u0105\u0142 kluczyki ze stacyjki i powiadomi\u0142 policj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/deskurow-obywatelskie-zatrzymanie-pijanego-kierowcy-bmw-pod-wyszkowem-6846635?source=rss", "date_published": "2023-03-18 09:05:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niemal 1,6 tysi\u0105ca po\u017car\u00f3w traw. Wiosenna aura mo\u017ce sprawi\u0107, \u017ce b\u0119dzie ich jeszcze wi\u0119cej", "description": "<img alt=\"Niemal 1,6 tysi\u0105ca po\u017car\u00f3w traw. Wiosenna aura mo\u017ce sprawi\u0107, \u017ce b\u0119dzie ich jeszcze wi\u0119cej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o1sd9m-pozary-traw-6847509/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze miesi\u0105ce 2023 roku przynios\u0142y ju\u017c niemal 1,6 tysi\u0105ca po\u017car\u00f3w traw. W zwi\u0105zku ze wzrostem temperatury, niebezpiecznych zjawisk mo\u017ce szybko przybywa\u0107. Stra\u017cacy zaapelowali, by nie kusi\u0107 losu i nie wypala\u0107 traw. Jak przypomnieli, proceder ten podlega karze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/niemal-16-tysiaca-pozarow-traw-wiosenna-aura-moze-sprawic-ze-bedzie-ich-jeszcze-wiecej-6847496?source=rss", "date_published": "2023-03-18 08:19:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje, mia\u0142 ran\u0119 ci\u0119t\u0105 szyi. Policja zatrzyma\u0142a cztery osoby", "description": "<img alt=\"M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje, mia\u0142 ran\u0119 ci\u0119t\u0105 szyi. Policja zatrzyma\u0142a cztery osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sskyyk-do-zdarzenia-doszlo-w-legionowie-6847458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek p\u00f3\u017anym wieczorem na Osiedlu M\u0142odych w Legionowie policjanci i stra\u017cacy reanimowali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3remu zadano ran\u0119 ci\u0119t\u0105 szyi. Jego \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Zatrzymano cztery osoby.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/legionowo-smierc-mezczyzny-na-osiedlu-mlodych-mial-rane-cieta-szyi-policja-zatrzymala-cztery-osoby-6847486?source=rss", "date_published": "2023-03-18 08:03:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe oszustwo na zwrot prowizji. \"Pr\u00f3buj\u0105 wej\u015b\u0107 w posiadanie danych\"", "description": "<img alt=\"Nowe oszustwo na zwrot prowizji. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ydt0u5-ostrzezenie-przed-oszustami-5156163/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod pracownik\u00f3w Banku Pocztowego. W komunikacie bank ostrzega przed telefonami od os\u00f3b, kt\u00f3re oferuj\u0105 pomoc w uzyskaniu zwrotu prowizji bankowej - dowiadujemy si\u0119 z komunikatu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/bank-pocztowy-oszusci-podszywaja-sie-pod-pracownikow-banku-i-oferuja-pomoc-w-zwrocie-prowizji-6847487?source=rss", "date_published": "2023-03-18 07:57:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od wybuchu wojny w Ukrainie zatrzymano w Polsce 18 os\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze s\u0142u\u017cbami z Rosji lub Bia\u0142orusi", "description": "<img alt=\"Od wybuchu wojny w Ukrainie zatrzymano w Polsce 18 os\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze s\u0142u\u017cbami z Rosji lub Bia\u0142orusi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7xnbq0-abw-6834014/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Stanis\u0142aw \u017baryn poinformowa\u0142, \u017ce od 24 lutego 2022 roku zatrzymano w Polsce 18 os\u00f3b, kt\u00f3re wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y ze s\u0142u\u017cbami z Rosji lub Bia\u0142orusi. - To pokazuje, \u017ce wojna wywiadu rosyjskiego i bia\u0142oruskiego przeciwko naszemu krajowi jest w tej chwili du\u017co silniejsza - powiedzia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wspolpracujacy-ze-sluzbami-z-rosji-i-bialorusi-ile-osob-w-polsce-zatrzymano-stanislaw-zaryn-komentuje-6847459?source=rss", "date_published": "2023-03-18 07:40:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gwary, nalecia\u0142o\u015bci, dialekty, regionalizmy. Mieszka\u0144c\u00f3w miast i wsi dziel\u0105 kilometry i j\u0119zyk", "description": "<img alt=\"Gwary, nalecia\u0142o\u015bci, dialekty, regionalizmy. Mieszka\u0144c\u00f3w miast i wsi dziel\u0105 kilometry i j\u0119zyk\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i08z98-jaczew-wies-budynki-miasteczko-domy-6112443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na kapcie m\u00f3wi\u0105 ciapy, jak co\u015b jest \u0142adnie zrobione \u2013 galancie. Do ksi\u0119garni trafi\u0142 s\u0142ownik gwary Ziemi Radomskiej. W nim ponad 2500 s\u0142\u00f3w charakterystycznych dla mieszka\u0144c\u00f3w po\u0142udniowego Mazowsza. Co region, to inne zwyczaje j\u0119zykowe. Klamerka, kuzyn czy laczki, w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach Polski znacz\u0105 zupe\u0142nie co innego. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/gwary-nalecialosci-dialekty-regionalizmy-mieszkancow-miast-i-wsi-dziela-kilometry-i-jezyk-6847373?source=rss", "date_published": "2023-03-18 06:36:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 18.03. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas aura pozytywnie nastroi", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 18.03. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas aura pozytywnie nastroi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vcmeaf-pogodny-dzien-6847295/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli na sobot\u0119 18.03. Dzie\u0144 przyniesie ze sob\u0105 przewa\u017cnie pochmurn\u0105 aur\u0119, ale niebo b\u0119dzie si\u0119 przeja\u015bnia\u0107. S\u0142abo pada\u0107 tylko w nielicznych miejscach. Na dodatek w wi\u0119kszo\u015bci region\u00f3w towarzyszy\u0107 nam b\u0119dzie korzystny biomet.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sobota-1803-wiekszosc-z-nas-aura-pozytywnie-nastroi-6847292?source=rss", "date_published": "2023-03-18 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]