[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mo\u0142dawia wprowadza sankcje przeciwko Rosjanom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/c61783e4146a4a-948-569-0-70-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Mo\u0142dawii wprowadz\u0105 szereg sankcji przeciwko Rosjanom zaanga\u017cowanym w rosyjsk\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119, og\u0142osi\u0142 w sobot\u0119 w rozmowie z Radiem Wolna Europa \u2013 Mo\u0142dawia (RELM), wicepremier tego kraju Nicu Popescu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-wprowadza-sankcje-przeciwko-Rosjanom-8507687.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 20:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szopy pracze wsp\u00f3\u0142odpowiedzialne za wybuch pandemii koronawirusa? Ustalenia WHO", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/235c30b0c46b10-948-568-0-46-3706-2223.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Doradcy \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) wezwali w sobot\u0119 Chiny do wydania wszystkich informacji zwi\u0105zanych z genez\u0105 pandemii koronawirusa po tym, jak pojawi\u0142y si\u0119 informacje, \u017ce na targowisku w Wuchan, kt\u00f3re jest uwa\u017cane za miejsce, gdzie pandemia mog\u0142a mie\u0107 sw\u00f3j pocz\u0105tek, by\u0142y obecne szopy pracze i mog\u0142y r\u00f3wnie\u017c zosta\u0107 zara\u017cone koronawirusem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szopy-pracze-wspolodpowiedzialne-za-wybuch-pandemii-koronawirusa-Ustalenia-WHO-8507680.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 20:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"The Guardian\": USA po cichu wznawiaj\u0105 deportacje do Rosji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/f3bd0d6a44704e-948-568-57-0-1799-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja prezydenta Joe Bidena bez rozg\u0142osu wznowi\u0142a deportacje do Rosji, co jest  zmian\u0105  stanowiska przyj\u0119tego po inwazji Rosji na Ukrain\u0119 nieco ponad rok temu, kiedy  deportacje zosta\u0142y zawieszone, pisze w sobotnim wydaniu  \"The Guardian\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/The-Guardian-USA-po-cichu-wznawiaja-deportacje-do-Rosji-8507666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 19:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201cChcemy podwy\u017cek!\u201d. Protest w Portugalii przeciwko polityce rz\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/495e285f378413-948-568-0-171-2443-1465.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co najmniej 50 tys. os\u00f3b bra\u0142o udzia\u0142 w Lizbonie w \nsobotniej demonstracji przeciwko polityce rz\u0105du Antonia Costy. G\u0142\u00f3wnym \npostulatem protestuj\u0105cych jest podwy\u017cka pensji oraz emerytur.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chcemy-podwyzek-Protest-w-Portugalii-przeciwko-polityce-rzadu-8507662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 18:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA oskar\u017caj\u0105 Chiny i Rosj\u0119 o pr\u00f3by ukrycia okrucie\u0144stw w\u0142adz Korei P\u00f3\u0142nocnej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/25887bc54c6ca2-945-560-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone oskar\u017cy\u0142y w pi\u0105tek Chiny i Rosj\u0119 o pr\u00f3by ukrycia okrucie\u0144stw w\u0142adz Korei P\u00f3\u0142nocnej poprzez blokowanie transmisji internetowej z nieformalnego zebrania Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ po\u015bwi\u0119conej naruszeniom praw cz\u0142owieka pope\u0142nianym przez Pjongjang.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-oskarzaja-Chiny-i-Rosje-o-proby-ukrycia-okrucienstw-wladz-Korei-Polnocnej-8507644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 15:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Trump przewiduje, kiedy zostanie \u201earesztowany\u201d i wzywa do protest\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/e2696e176e1715-948-568-8-76-1689-1013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Donald Trump zapewni\u0142 w sobot\u0119 w swojej sieci spo\u0142eczno\u015bciowej Truth Social, \u017ce we wtorek zostanie \u201earesztowany\u201d i wezwa\u0142 do demonstracji przed ewentualnym aktem oskar\u017cenia go w sprawie o zap\u0142acenie gwie\u017adzie porno za milczenie o ich kontaktach seksualnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Trump-przewiduje-kiedy-zostanie-aresztowany-i-wzywa-do-protestow-8507641.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 15:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Darmowe podr\u00f3\u017ce po Europie. Do wygrania dziesi\u0105tki tysi\u0119cy bezp\u0142atnych bilet\u00f3w kolejowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/6ef5eeab299dfd-948-568-0-267-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska otworzy\u0142a wiosenn\u0105 rund\u0119 zg\u0142osze\u0144 do programu DiscoverEU, w kt\u00f3rej 35 tys. m\u0142odych ludzi otrzyma bezp\u0142atny bilet kolejowy umo\u017cliwiaj\u0105cy im odkrywanie Europy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Darmowe-podroze-po-Europie-Do-wygrania-dziesiatki-tysiecy-bezplatnych-biletow-kolejowych-8505609.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarna lista Ukrainy. Ze\u0142enski zatwierdzi\u0142 sankcje wobec setek os\u00f3b i podmiot\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/f76a999c1b4a64-948-568-10-0-3950-2370.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w sobot\u0119 zatwierdzi\u0142 sankcje wobec 300 os\u00f3b cywilnych i 141 podmiot\u00f3w prawnych z Rosji, Iranu i Syrii. W\u015br\u00f3d os\u00f3b obj\u0119tych sankcjami jest syryjski dyktator Baszar al-Asad.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarna-lista-Ukrainy-Zelenski-zatwierdzil-sankcje-wobec-setek-osob-i-podmiotow-8507634.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 14:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PSL z\u0142o\u017cy wniosek o odwo\u0142anie ministra rolnictwa. \"Kowalczyk oszuka\u0142 polsk\u0105 wie\u015b\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/e56a31fd4c2af3-948-568-0-37-2489-1493.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u0142o\u017cenie wniosku o odwo\u0142anie ministra rolnictwa i rozwoju wsi Henryka Kowalczyka zapowiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Busku-Zdroju (\u015awi\u0119tokrzyskie) prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Jego zdaniem, Kowalczyk oszuka\u0142 polsk\u0105 wie\u015b i wprowadzi\u0142 na manowce polskiego rolnika.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PSL-zlozy-wniosek-o-odwolanie-ministra-rolnictwa-Kowalczyk-oszukal-polska-wies-8507632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 14:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Tajlandia zawar\u0142a z Rosj\u0105 umow\u0119 o ekstradycji. B\u0119dzie \u0142atwiej \u015bciga\u0107 uciekaj\u0105cych przed mobilizacj\u0105 na wojn\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/b83c5ab471353e-948-568-0-50-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Tajlandii zawar\u0142 z Rosj\u0105 umow\u0119 o ekstradycji, co mo\u017ce u\u0142atwi\u0107 wydawanie Kremlowi rosyjskich obywateli znajduj\u0105cych si\u0119 na listach os\u00f3b poszukiwanych lub \u015bciganych karnie - powiadomi\u0142 niezale\u017cny serwis Meduza. Jak przypomniano, w ubieg\u0142ym roku do Tajlandii wyjecha\u0142o wielu Rosjan uciekaj\u0105cych przed mobilizacj\u0105 na wojn\u0119 z Ukrain\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Tajlandia-zawarla-z-Rosja-umowe-o-ekstradycji-Bedzie-latwiej-scigac-uciekajacych-przed-mobilizacja-na-wojne-8506296.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk: Przeniesiemy Ministerstwo Przemys\u0142u na \u015al\u0105sk", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/b9c18c43cb7816-948-568-0-18-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef Platformy Obywatelskiej Donald Tusk o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 w Katowicach, \u017ce je\u017celi PO przejmie w\u0142adz\u0119, jedn\u0105 z pierwszych decyzji b\u0119dzie przeniesienie ministerstwa przemys\u0142u na \u015al\u0105sk. \"To b\u0119dzie znak, \u017ce samorz\u0105dno\u015b\u0107 stanie si\u0119 faktem\" - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Przeniesiemy-Ministerstwo-Przemyslu-na-Slask-8507609.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 12:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nakaz aresztowania Putina. \"Na Kremlu zacz\u0119to szuka\u0107 jego nast\u0119pcy\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/1f67480203c3a2-948-568-0-29-1711-1026.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Andrij Jusow o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119, \u017ce Kreml niepokoi si\u0119 decyzj\u0105 Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego (MTK) o nakazie aresztowania W\u0142adimira Putina. W ocenie HUR zaczynaj\u0105 si\u0119 ju\u017c poszukiwania osoby, kt\u00f3ra zast\u0105pi Putina.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nakaz-aresztowania-Putina-Na-Kremlu-zaczeto-szukac-jego-nastepcy-8507605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 12:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamachy w Brukseli z 2016 roku. Wyp\u0142acono niemal 66 mln euro odszkodowa\u0144 krewnym ofiar", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/7602297970d0c5-945-560-7-22-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy ubezpieczeniowe wyp\u0142aci\u0142y dotychczas 65,7 mln euro krewnym ofiar atak\u00f3w terrorystycznych w Brukseli z 2016 roku - poinformowa\u0142a Assuralia, organizacja bran\u017cowa firm ubezpieczeniowych. W dw\u00f3ch zamachach przeprowadzonych w stolicy Belgii zgin\u0119\u0142o w\u00f3wczas 35 os\u00f3b.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamachy-w-Brukseli-z-2016-roku-Wyplacono-niemal-66-mln-euro-odszkodowan-krewnym-ofiar-8507597.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 11:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Izrael zmarnowa\u0142 olbrzymie kwoty na nieudane badania nad szczepionk\u0105 na COVID-19", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/bee2b0bc0c001b-948-568-0-86-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Izrael straci\u0142 ogromne kwoty na opracowanie szczepionki, kt\u00f3ra okaza\u0142a si\u0119 nieudana - poinformowa\u0142 portal dziennika \"Jerusalem Post\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Izrael-zmarnowal-olbrzymie-kwoty-na-nieudane-badania-nad-szczepionka-na-COVID-19-8505179.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Smog nie odpuszcza. Powietrze ma w\u0142a\u015bciw\u0105 jako\u015b\u0107 tylko w 13 krajach. Jak jest w Polsce?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/866b29bbf80776-948-568-0-75-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ubieg\u0142ym roku zanieczyszczenie powietrza w oko\u0142o 90 proc. analizowanych kraj\u00f3w przekroczy\u0142o wytyczne \u015awiatowej Organizacji Zdrowia - podaje stacja CNN. Powietrze ma w\u0142a\u015bciw\u0105 jako\u015b\u0107 w zaledwie 13 krajach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smog-nie-odpuszcza-Powietrze-ma-wlasciwa-jakosc-tylko-w-13-krajach-Jak-jest-w-Polsce-8505508.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "5 mln dolar\u00f3w odszkodowania dla czarnosk\u00f3rych za wieki niewolnictwa? Zalecenie komisji w USA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/6c1d70b8682d19-948-568-0-148-3485-2090.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja ds. reparacji w San Francisco zaleca, aby odpokutowa\u0107 za wieki ameryka\u0144skiego niewolnictwa i pokolenia systemowego rasizmu, ka\u017cdy kwalifikuj\u0105cy si\u0119 doros\u0142y czarnosk\u00f3ry w mie\u015bcie powinien otrzyma\u0107 5 mln dolar\u00f3w oraz by\u0107 zwolnionym ze sp\u0142at zad\u0142u\u017cenia i obci\u0105\u017ce\u0144 podatkowych. To tylko niekt\u00f3re z rekomendacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/5-mln-dolarow-odszkodowania-dla-czarnoskorych-za-wieki-niewolnictwa-Zalecenie-komisji-w-USA-8505259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "C\u00f3rka by\u0142ego dyktatora Uzbekistanu wyda\u0142a 240 mln dol. pochodz\u0105cych z korupcji na zakup nieruchomo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/53ef4b4445ae41-948-568-0-398-2848-1708.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gulnara Karimowa, c\u00f3rka wieloletniego prezydenta Uzbekistanu, wyda\u0142a pochodz\u0105ce z korupcji 240 mln dolar\u00f3w na zakup 14 nieruchomo\u015bci w kilku krajach, w tym pi\u0119\u0107 w Wielkiej Brytanii oraz odrzutowca - wynika z raportu pozarz\u0105dowej organizacji Freedom For Eurasia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gulnara-Karimowa-wydala-240-mln-dol-pochodzacych-z-korupcji-na-nieruchomosci-8504284.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niskie zarobki i stres mog\u0105 powodowa\u0107 zaburzenia psychiczne w p\u00f3\u017aniejszym wieku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/611e4861234ac1-948-568-0-52-2566-1539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poziom wykszta\u0142cenia, rodzaj wykonywanej pracy, zwi\u0105zany z\u00a0ni\u0105 stres oraz\u00a0niskie zarobki w\u015br\u00f3d 30-latk\u00f3w to czynniki, kt\u00f3re w\u00a0p\u00f3\u017aniejszym wieku mog\u0105 warunkowa\u0107 u nich wyst\u0119powanie...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niskie-zarobki-i-stres-moga-powodowac-zaburzenia-psychiczne-w-pozniejszym-wieku-8504594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjski resort obrony: Rosja chce zwi\u0119kszy\u0107 pob\u00f3r do armii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/0fadb4fb2873f4-948-568-0-228-1689-1013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Rosji prawdopodobnie szykuj\u0105 si\u0119 do umo\u017cliwienia szerszego poboru do armii; chocia\u017c oficjalnie poborowi nie s\u0105 kierowani na wojn\u0119, to ich wi\u0119ksza liczba pozwoli wys\u0142a\u0107 do walk dodatkowych \u017co\u0142nierzy zawodowych - oceni\u0142o w sobot\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-resort-obrony-Rosja-chce-zwiekszyc-pobor-do-armii-8507550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 08:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komendant CB\u015aP: Kilogram kokainy kosztuje w Kolumbii 500 euro; po przemycie do Polski cena wzrasta do ok. 50 tys. euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/b76e61f8512e4b-945-560-0-157-1698-1018.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dla kolumbijskich grup przemycaj\u0105cych kokain\u0119 Polska, jak i ca\u0142a Europa, jest atrakcyjnym rynkiem. \"W Kolumbii kilogram kokainy kosztuje 500 euro. Po przemyceniu go do Polski jego cena wzrasta do ok. 50 tysi\u0119cy euro za kilogram\" - podkre\u015bli\u0142 w rozmowie z PAP komendant CB\u015aP nadinsp. Pawe\u0142 P\u00f3\u0142torzycki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komendant-CBSP-Kilogram-kokainy-kosztuje-w-Kolumbii-500-euro-po-przemycie-do-Polski-cena-wzrasta-do-ok-50-tys-euro-8507547.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 08:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy zaciskaj\u0105 pasa przez inflacj\u0119 i trudn\u0105 sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105. Z tego rezygnujemy, a na tym nie oszcz\u0119dzamy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/e209b1ad418bee-945-560-0-67-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />83 proc. Polak\u00f3w oszcz\u0119dza z uwagi na wysok\u0105 inflacj\u0119 oraz trudn\u0105 sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105 \u2013 wynika z badania Tutore Poland. 53 proc. ankietowanych nie oszcz\u0119dza na edukacji \u2013 zaznaczono.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-zaciskaja-pasa-przez-inflacje-i-trudna-sytuacje-gospodarcza-Z-tego-rezygnujemy-a-na-tym-nie-oszczedzamy-8507539.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 07:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Auto z salonu. Jakie elementy wyposa\u017cenia znacznie wyd\u0142u\u017c\u0105 czas oczekiwania na samoch\u00f3d?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/7fb275d204a3f5-948-568-0-0-1828-1096.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niska poda\u017c to g\u0142\u00f3wny problem trawi\u0105cy rynek nowych aut w ostatnich latach. Problem powoli znika. \u015aredni czas oczekiwania na zam\u00f3wione auto skr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w poprzednim kwartale o dwa miesi\u0105ce. Niestety rosn\u0105 ceny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Auto-z-salonu-Jakie-elementy-wyposazenia-znacznie-wydluza-czas-oczekiwania-na-samochod-8506995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skrawek trawy to nie wszystko. Jakich mieszka\u0144 szukaj\u0105 dzi\u015b Polacy?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/8766a17f930d4c-948-568-0-106-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szczytem marze\u0144 naszych bab\u0107 by\u0142o M3 w bloku z \nwielkiej p\u0142yty. Kolejne pokolenie po latach \u017cycia w niewielkiej \nprzestrzeni marzy\u0142o o widnej, otwartej na salon kuchni. Poprzeczka w \nzakresie tego, czego oczekuj\u0105 klienci, ci\u0105gle si\u0119 podnosi. Na co dzi\u015b \nstawiaj\u0105 Polacy, szukaj\u0105c wymarzonego miejsca do zamieszkania?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skrawek-trawy-to-nie-wszystko-Jakich-mieszkan-szukaja-dzis-Polacy-8505552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201e4 mkw. za 3500 euro miesi\u0119cznie\". Protest w\u0142oskiej artystki przeciw absurdalnie wysokim cenom wynajmu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/508bb3e473b3a2-899-539-0-271-899-539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rekordowo wysokie ceny wynajmu mieszka\u0144 w Mediolanie wywo\u0142uj\u0105 oburzenie i rozgoryczenie, ale mog\u0105 te\u017c inspirowa\u0107 do artystycznego protestu. Udowodni\u0142a to artystka Cristina Donati Meyer, kt\u00f3ra zamkni\u0119ty kiosk z gazetami przekszta\u0142ci\u0142a w miniaturowy dom \"do wynaj\u0119cia\" za maksymalnie wysok\u0105 cen\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/4-mkw-za-3500-euro-miesiecznie-Protest-wloskiej-artystki-przeciw-absurdalnie-wysokim-cenom-wynajmu-8505304.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Analityk: Ro\u015bnie ryzyko, \u017ce Chiny przekrocz\u0105 \u201eczerwon\u0105 lini\u0119\u201d i przeka\u017c\u0105 Rosji bro\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/f359e4cde181e6-948-568-0-35-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dostawy broni z Chin do Rosji staj\u0105 si\u0119 coraz bardziej prawdopodobne, a liderzy UE musz\u0105 wyra\u017anie oznajmi\u0107 Pekinowi, \u017ce zawa\u017cy\u0142oby to na ca\u0142o\u015bci stosunk\u00f3w europejsko-chi\u0144skich \u2013 ocenia w rozmowie z PAP Andrew Small z ameryka\u0144skiego think tanku German Marshall Fund (GMF).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analityk-Rosnie-ryzyko-ze-Chiny-przekrocza-czerwona-linie-i-przekaza-Rosji-bron-8507535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 06:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie zap\u0142acili za obiad i uciekli z restauracji. Wpadli, bo zostawili na stole telefon", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/c8fc50adf2fe1c-948-567-0-60-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uciekli z restauracji nie p\u0142ac\u0105c rachunku, ale wpadli, bo w pop\u0142ochu zostawili na stole telefon kom\u00f3rkowy o warto\u015bci tysi\u0105ca euro - to zdarzenie mia\u0142o miejsce w Livorno we W\u0142oszech. Gdy w\u0142a\u015bciciel aparatu zadzwoni\u0142 na sw\u00f3j numer, by dowiedzie\u0107 si\u0119, gdzie go zgubi\u0142, us\u0142ysza\u0142 w telefonie restauratora: \"W lokalu, gdzie zjedli\u015bcie bez p\u0142acenia\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-zaplacili-za-obiad-i-uciekli-z-restauracji-Wpadli-bo-zostawili-na-stole-telefon-8507512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 05:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czerwi\u0144ska: Spadek inflacji nie oznacza powrotu do dawnych, ni\u017cszych cen", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/ffd393c891b3f6-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Widzimy wzrost koszt\u00f3w kapita\u0142u i ryzyka, co ogranicza inwestycje przedsi\u0119biorstw. Sektor publiczny powinien uruchomi\u0107 instrumenty wsparcia, aby pom\u00f3c firmom obni\u017cy\u0107 ryzyko inwestycyjne\u201d \u2013 powiedzia\u0142a PAP wiceprezes EBI prof. Teresa Czerwi\u0144ska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czerwinska-Spadek-inflacji-nie-oznacza-powrotu-do-dawnych-nizszych-cen-8507511.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 05:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ChatGPT ma polskiego ojca. To on zak\u0142ada\u0142 start-up z Elonem Muskiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/8352d8f2b2dc50-948-568-0-150-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O ChatGPT jest ostatnio g\u0142o\u015bno. Jednak nie ka\u017cdy wie, \u017ce ten sukces ma te\u017c polskiego ojca...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ChatGPT-ma-polskiego-ojca-To-on-zakladal-start-up-z-Elonem-Muskiem-8506934.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dyrektor Samsunga zabroni\u0142 c\u00f3rce korzystania ze smartfon\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/f9ec57502f7f4b-948-568-15-40-972-583.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Sko\u0144czysz 11 lat, b\u0119dziesz mog\u0142a u\u017cywa\u0107 smartfona\". Nie by\u0142by w tym nic dziwnego, gdyby nie fakt, \u017ce tak ortodoksyjne podej\u015bcie do telefon\u00f3w prezentuje James Kitto, dyrektor Samsung Mobile. Cho\u0107 jak si\u0119 okazuje, im wi\u0119cej rodzic ma wsp\u00f3lnego z nowoczesn\u0105 technologi\u0105, tym bardziej trzyma swoje dzieci od niej z dala.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dyrektor-Samsunga-zabronil-corce-korzystania-ze-smartfonow-8505578.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryzys bankowy, pe\u0142noletnia inflacja nie tylko w Polsce, odklejone z\u0142oto i gliniany Credit Suisse", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/0717b0a367674d-948-568-0-156-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ko\u0144cz\u0105cy si\u0119 tydzie\u0144 nie by\u0142 \u0142atwy dla inwestor\u00f3w. Upadek SVB wywo\u0142a\u0142 silne t\u0105pni\u0119cie w sektorze bankowym na ca\u0142ym \u015bwiecie. I cho\u0107 top\u00f3r wisia\u0142 ju\u017c nad Credit Suisse, uratowa\u0142 go szwajcarski bank centralny. Poza bankami oczy inwestor\u00f3w skupione by\u0142y na danych o inflacji niemal z ca\u0142ego \u015bwiata, a ta hydra trzyma si\u0119 nas mocno.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pelnoletnia-inflacja-w-Polsce-gliniany-Credit-Suisse-i-odwazny-EBC-8506993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mont Blanc i tajemnica. Ile kosztuje wej\u015bcie na najwy\u017cszy szczyt Europy i co warto o nim przeczyta\u0107?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/f818d67f78d70c-948-568-0-359-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />4 tys. z\u0142 zamiast 30 tys. dolar\u00f3w robi zasadnicz\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 dla portfela. Co prawda Mont Everest dla cz\u0119\u015bci ma wi\u0119cej czaru ni\u017c Mont Blanc, ale legendy kr\u0105\u017c\u0105ce wok\u00f3\u0142 dachu Chamonix nadal czaruj\u0105. Sze\u015b\u0107 historii opisanych w ksi\u0105\u017cce El\u017cbiety Sieradzi\u0144skiej \"Wr\u00f3cimy po was. Historie alpejskie\" pozwol\u0105 pozna\u0107 bli\u017cej ten specyficzny mikroklimat.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-kosztuje-wejscie-na-Mont-Blanc-8505591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pieni\u0105dze szcz\u0119\u015bcia nie daj\u0105, ale... Ile trzeba zap\u0142aci\u0107 za wesele w 2023 roku? 300 z\u0142 za \"talerzyk\" to minimum", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/ca7dbcc0168f0b-948-568-0-212-3396-2037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minimum 300 z\u0142 za \u201etalerzyk\u201d to nowy standard w bran\u017cy \u015blubnej. O tym, ile trzeba zap\u0142aci\u0107 za zorganizowanie wesela w 2023 roku, porozmawiali\u015bmy z wedding plannerk\u0105, Katarzyn\u0105 Karpi\u0144sk\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-kosztuje-wesele-w-2023-Ile-zarabia-wedding-planner-8507389.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Standard deweloperski made in Poland, czyli co? Lepiej sprawdzi\u0107 umow\u0119, \u017ceby si\u0119 nie zdziwi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/2966fa7dae9692-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tzw. standard deweloperski jest\npoj\u0119ciem charakterystycznym dla polskiego rynku mieszkaniowego, natomiast\nszerzej poza Polsk\u0105 i Europ\u0105 \u015arodkow\u0105 - nieznanym. Dobrze jest sprawdzi\u0107 zapisy\numowne w zakresie wyko\u0144czenia nieruchomo\u015bci, kt\u00f3rej kupnem jeste\u015bmy\nzainteresowani, \u017cadna bowiem ustawowa definicja standardu deweloperskiego nie\nistnieje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkanie-w-standardzie-deweloperskim-podwyzszonym-pod-klucz-co-to-znaczy-8504269.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]