[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Politycy PiS na Wawelu, demonstracja przed Wawelem", "description": "<img alt=\"Politycy PiS na Wawelu, demonstracja przed Wawelem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3r55pc-transparent-zwolennikow-prawa-i-sprawiedliwosci-6848363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miesi\u0119cznica pogrzebu pary prezydenckiej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-politycy-pis-na-wawelu-w-miesiecznice-pogrzebu-pary-prezydenckiej-doszlo-do-demonstracji-6848365?source=rss", "date_published": "2023-03-18 21:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"My\u015bla\u0142em, \u017ce b\u0119dzie rekord, a potem po\u0142ami\u0119 nogi\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x78ojx-stefan-kraft-6848387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kraft d\u0142ugo nie zapomni tego dnia.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kraft-d-ugo-nie-zapomni-tego-dnia---my-la-em---e-b-dzie-rekord--a-potem-po-ami--nogi-,1140220.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 21:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u00f3l g\u0142owy Santosa. Kontuzjowany Bednarek nie doko\u0144czy\u0142 meczu", "description": "<img alt=\"B\u00f3l g\u0142owy Santosa. Kontuzjowany Bednarek nie doko\u0144czy\u0142 meczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z27lp1-jan-bednarek-jest-pilkarzem-southampton-6848247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u017cy pech polskiego obro\u0144cy.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kontuzjowany-bednarek-nie-doko-czy--meczu--media--trafi--do-szpitala-ze-z-amaniem--ebra,1140183.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 21:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pi\u0142karz nie z tego \u015bwiata. Haaland zn\u00f3w to zrobi\u0142", "description": "<img alt=\"Pi\u0142karz nie z tego \u015bwiata. Haaland zn\u00f3w to zrobi\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5zjp7b-erling-haaland-6848376/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Norweg po raz kolejny by\u0142 bohaterem meczu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pi-karz-nie-z-tego--wiata--haaland-zn-w-to-zrobi-,1140216.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 21:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie dra\u017cnij lidera. Rak\u00f3w przegrywa\u0142 i odpowiedzia\u0142 po mistrzowsku", "description": "<img alt=\"Nie dra\u017cnij lidera. Rak\u00f3w przegrywa\u0142 i odpowiedzia\u0142 po mistrzowsku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-chgh01-rakow-czestochowa-pewnie-zmierza-po-mistrzostwo-polski-6848366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponownie ma dziewi\u0119\u0107 punkt\u00f3w przewagi nad Legi\u0105 Warszawa.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nie-dra-nij-lidera--rak-w-przegrywa--i-odpowiedzia--po-mistrzowsku,1140218.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 20:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Setki tysi\u0119cy \u015bni\u0119tych ryb. Kolejny taki przypadek w tej samej rzece w ci\u0105gu kilku lat", "description": "<img alt=\"Setki tysi\u0119cy \u015bni\u0119tych ryb. Kolejny taki przypadek w tej samej rzece w ci\u0105gu kilku lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ctgggx-sniete-ryby-w-rzece-darling-w-australii-6848347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem w\u0142adz masowa \u015bmier\u0107 ryb jest spowodowana niskim poziomem tlenu w rzece.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-setki-tysiecy-snietych-ryb-w-rzece-darling-kolejny-taki-przypadek-w-ciagu-kilku-lat-6848326?source=rss", "date_published": "2023-03-18 20:48:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Awaria silnika, pech mistrza \u015bwiata", "description": "<img alt=\"Awaria silnika, pech mistrza \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c0qfz6-sergio-perez-6848332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pole position dla Pereza.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pech-mistrza--wiata-w-arabii-saudyjskiej--pole-position-dla-pereza,1140212.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 20:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pytania o przysz\u0142o\u015b\u0107 Putina. Profesor Davies: Serbowie oddali Miloszevicia do trybuna\u0142u", "description": "<img alt=\"Pytania o przysz\u0142o\u015b\u0107 Putina. Profesor Davies: Serbowie oddali Miloszevicia do trybuna\u0142u\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5fh56g-zrzut-ekranu-2023-03-18-o-20-6848291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Historyk, znawca dziej\u00f3w Europy \u015arodkowo-Wschodniej profesor Norman Davies w \"Faktach po Faktach\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/nakaz-aresztowania-putina-profesor-norman-davies-serbowie-oddali-miloszevicia-do-trybunalu-6848258?source=rss", "date_published": "2023-03-18 19:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tury\u015bci zaatakowani przez Palesty\u0144czyk\u00f3w. Mieli izraelsk\u0105 tablic\u0119 rejestracyjn\u0105", "description": "<img alt=\"Tury\u015bci zaatakowani przez Palesty\u0144czyk\u00f3w. Mieli izraelsk\u0105 tablic\u0119 rejestracyjn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nb77pw-starcia-podczas-nalotu-sil-izraelskich-na-miasto-nablus-6772532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W internecie pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, kt\u00f3re ma przedstawia\u0107 to wydarzenie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zachodni-brzeg-turysci-zaatakowani-przez-palestynczykow-mieli-izraelska-tablice-rejestracyjna-6848226?source=rss", "date_published": "2023-03-18 19:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szef policji zwolniony po demonstracjach i starciach po katastrofie kolejowej", "description": "<img alt=\"Szef policji zwolniony po demonstracjach i starciach po katastrofie kolejowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b8rpzl-protesty-w-grecji-6848230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obj\u0105\u0142 urz\u0105d zaledwie przed dwoma miesi\u0105cami.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/grecja-szef-greckiej-policji-zwolniony-po-demonstracjach-i-starciach-z-policja-po-katastrofie-kolejowej-6848235?source=rss", "date_published": "2023-03-18 19:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Granerud zaskoczony przepa\u015bci\u0105 w czo\u0142\u00f3wce. \"To nie zdarza si\u0119 cz\u0119sto\"", "description": "<img alt=\"Granerud zaskoczony przepa\u015bci\u0105 w czo\u0142\u00f3wce. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oddnqc-halvor-egner-granerud-jest-liderem-pucharu-swiata-6777949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Norweg wygra\u0142 po emocjonuj\u0105cym pojedynku ze Stefanem Kraftem.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/granerud-zaskoczony-przepa-ci--w-czo--wce---to-nie-zdarza-si--cz-sto-,1140186.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 19:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Czy Putin mo\u017ce by\u0107 zatrzymany? Prezes haskiego trybuna\u0142u o \"prawnym obowi\u0105zku wykonania nakazu\"", "description": "<img alt=\"Czy Putin mo\u017ce by\u0107 zatrzymany? Prezes haskiego trybuna\u0142u o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ok8joc-prezes-miedzynarodowego-trybunalu-karnego-w-hadze-w-faktach-po-faktach-6848256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego profesor Piotr Hofma\u0144ski by\u0142 go\u015bciem \"Fakt\u00f3w po Faktach\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nakaz-aresztowania-putina-prezes-miedzynarodowego-trybunalu-karnego-piotr-hofmanski-wyjasnia-6848260?source=rss", "date_published": "2023-03-18 18:54:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W niedziel\u0119 ciep\u0142o, du\u017co s\u0142o\u0144ca, ale i burze", "description": "<img alt=\"W niedziel\u0119 ciep\u0142o, du\u017co s\u0142o\u0144ca, ale i burze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lmpt0u-pojawia-sie-burze-5199523/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a prognoz\u0119 pogody.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-niedziela-1903-cieplo-duzo-slonca-ale-i-lokalne-burze-6848236?source=rss", "date_published": "2023-03-18 18:18:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tusk pytany o reparacje, minister Kowalczyk ewakuowany. Politycy kontra emocje wyborc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Tusk pytany o reparacje, minister Kowalczyk ewakuowany. Politycy kontra emocje wyborc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j4w9oj-18-6848283/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co czeka na trasie kampanii wyboczej.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/tusk-pytany-o-reparacje--minister-kowalczyk-ewakuowany--politycy-w-trasie-musz--sobie-radzi--z-krytykami,1140182.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 18:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u00f3l g\u0142owy Santosa. Kontuzjowany Bednarek nie doko\u0144czy\u0142 meczu", "description": "<img alt=\"B\u00f3l g\u0142owy Santosa. Kontuzjowany Bednarek nie doko\u0144czy\u0142 meczu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tjp8jq-jan-bednarek-jest-pilkarzem-southampton-6848247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u017cy pech polskiego obro\u0144cy.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/b-l-g-owy-santosa--kontuzjowany-bednarek-nie-doko-czy--meczu-premier-league,1140183.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 18:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kubacki straci\u0142 punkty. \"Mog\u0119 czu\u0107 si\u0119 skrzywdzony, ale to nic nie zmieni\"", "description": "<img alt=\"Kubacki straci\u0142 punkty. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-turi61-dawid-kubacki-6848237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobotnie skoki w Vikersund.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kubacki-realist--po-sobocie-w-vikersund---mog--czu--si--skrzywdzony--ale-to-nic-nie-zmieni-,1140180.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 18:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wki wywozi\u0142y trumny noc\u0105. Upami\u0119tnili \"jeden z najbardziej dramatycznych moment\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wki wywozi\u0142y trumny noc\u0105. Upami\u0119tnili \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p80h1p-pandemia-koronawirusa-bergamo-we-wloszech-6848120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Narodowy Dzie\u0144 Pami\u0119ci o Ofiarach Epidemii Koronawirusa we W\u0142oszech.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bergamo-wlochy-dzien-pamieci-o-ofiarach-epidemii-koronawirusa-6848105?source=rss", "date_published": "2023-03-18 17:56:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dolna cz\u0119\u015b\u0107 tabeli podzieli\u0142a si\u0119 punktami", "description": "<img alt=\"Dolna cz\u0119\u015b\u0107 tabeli podzieli\u0142a si\u0119 punktami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m8600i-slask-wroclaw-zremisowal-ze-stala-mielec-6848232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Remisy we Wroc\u0142awiu i Bia\u0142ymstoku.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/dolna-cz----tabeli-podzieli-a-si--punktami--remisy-we-wroc-awiu-i-bia-ymstoku,1140170.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 17:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Granerud i Kraft skakali w innej lidze. Polacy przygl\u0105dali si\u0119 z dystansu", "description": "<img alt=\"Granerud i Kraft skakali w innej lidze. Polacy przygl\u0105dali si\u0119 z dystansu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ieyqpu-polscy-skoczkowie-walczyli-w-vikersund-6848194/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Norweg Halvor Egner Granerud, lider cyklu Raw Air, wygra\u0142 sobotni konkurs lot\u00f3w narciarskich w Vikersund.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/granerud-i-kraft-skakali-w-innej-lidze--polacy-przygl-dali-si--z-dystansu,1140164.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 17:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ze\u0142enski zatwierdzi\u0142 sankcje. Na li\u015bcie Baszar al-Asad", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski zatwierdzi\u0142 sankcje. Na li\u015bcie Baszar al-Asad\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r93z92-baszar-al-asad-i-wladimir-putin-spotkali-sie-w-moskwie-6848109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Restrykcjami obj\u0119to 300 os\u00f3b cywilnych i 141 podmiot\u00f3w prawnych z Rosji, Iranu i Syrii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-zelenski-zatwierdzil-sankcje-na-liscie-przywodca-syrii-baszar-al-asad-firmy-z-syrii-iranu-i-rosji-6848057?source=rss", "date_published": "2023-03-18 17:06:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Atak Bia\u0142ych Wilk\u00f3w. \"11 zniszczonych cel\u00f3w w ci\u0105gu jednej nocy\"", "description": "<img alt=\"Atak Bia\u0142ych Wilk\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rug3q4-ukrainscy-zolnierze-pod-wuhledarem-6807392/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142a S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-atak-bialych-wilkow-z-sbu-na-czolgi-rosjan-11-zniszczonych-celow-w-ciagu-jednej-nocy-6848035?source=rss", "date_published": "2023-03-18 17:00:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prawa r\u0119ka Kaczy\u0144skiego. Robi zawrotn\u0105 karier\u0119 w polityce. Kim jest?", "description": "<img alt=\"Prawa r\u0119ka Kaczy\u0144skiego. Robi zawrotn\u0105 karier\u0119 w polityce. Kim jest?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h9kzjn-moskal-i-jaroslaw-kaczynski-reportaz-czarno-na-bialym-namiestnik-6848146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polityczn\u0105 drog\u0119 prze\u015bledzi\u0142 Piotr \u015awierczek.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2384,S00E2384,1021351?source=rss", "date_published": "2023-03-18 16:22:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ka\u017cda z nas jest wa\u017cna i g\u0142os ka\u017cdej z nas si\u0119 liczy\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-y7kxoc-manifa-kroczy-ulicami-krakowa-stala-sie-pelnoletnia-6847924/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Manifa w Krakowie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/manifa-krakowska-pikietujacy-domagali-sie-dostepu-do-aborcji-wyrownania-plac-dla-obu-plci-i-godnego-zycia-6847893?source=rss", "date_published": "2023-03-18 16:17:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u0142aszczak: powstanie nowa jednostka wojskowa", "description": "<img alt=\"B\u0142aszczak: powstanie nowa jednostka wojskowa\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-a5kc46-mariusz-blaszczak-w-olecku-6848108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapowiedzia\u0142 minister obrony narodowej w Olecku.", "link": "https://tvn24.pl/polska/mariusz-blaszczak-minister-obrony-narodowej-w-olecku-powstanie-nowa-jednostka-wojskowa-6848081?source=rss", "date_published": "2023-03-18 16:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Na horyzoncie nawet 17 stopni", "description": "<img alt=\"Na horyzoncie nawet 17 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6tptxe-5-dni-pogoda-6848091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognoza pogody na pi\u0119\u0107 dni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-5-dni-jak-cieplo-bedzie-prognoza-na-pierwsze-dni-wiosny-6848048?source=rss", "date_published": "2023-03-18 15:59:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Stoch i Zniszczo\u0142 z awansem. Trwa pierwsza seria", "description": "<img alt=\"Stoch i Zniszczo\u0142 z awansem. Trwa pierwsza seria\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6uy7rw-w-piatek-dawid-kubacki-pokazal-ze-potrafi-latac-6848029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki na \u017cywo i relacja z sobotniego konkursu skok\u00f3w w eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie-vikersund-2023---sobotni-konkurs--wyniki-na--ywo-i-relacja,1140129.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 15:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Najbardziej bulwersuj\u0105cy\" protok\u00f3\u0142 s\u0142u\u017cby wi\u0119ziennej o \u015bmierci psycholo\u017cki", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3u50kd-superwizjer-1803-0024-6848140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Redaktor naczelny \"Superwizjera\" Jaros\u0142aw Jabrzyk o ustaleniach.", "link": "https://tvn24.pl/polska/psycholozka-zabita-w-zakladzie-karnym-najbardziej-bulwersujacy-protokol-sluzby-wieziennej-6848000?source=rss", "date_published": "2023-03-18 15:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niecodzienny wypadek Artura Rojka. Staranowa\u0142 samochodem ogrodzenie stadionu", "description": "<img alt=\"Niecodzienny wypadek Artura Rojka. Staranowa\u0142 samochodem ogrodzenie stadionu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-77magx-artur-rojek-6847916/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzyk t\u0142umaczy\u0142, \u017ce pomyli\u0142 biegi.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-wypadek-artura-rojka-muzyk-staranowal-ogrodzenie-i-wjechal-na-murawe-stadionu-podlesianki-zdjecie-6847999?source=rss", "date_published": "2023-03-18 15:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niecodzienny wypadek Artura Rojka. Staranowa\u0142 samochodem ogrodzenie stadionu", "description": "<img alt=\"Niecodzienny wypadek Artura Rojka. Staranowa\u0142 samochodem ogrodzenie stadionu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-77magx-artur-rojek-6847916/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzyk t\u0142umaczy\u0142, \u017ce pomyli\u0142 biegi.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-wypadek-artura-rojka-muzyk-staranowal-bmw-ogrodzenie-i-wjechal-na-murawe-stadionu-podlesianki-zdjecie-6847999?source=rss", "date_published": "2023-03-18 15:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Chwile grozy. Kosmiczny lot i mocne uderzenie g\u0142ow\u0105 w zeskok", "description": "<img alt=\"Chwile grozy. Kosmiczny lot i mocne uderzenie g\u0142ow\u0105 w zeskok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zdx4kl-stefan-kraft-uderzyl-glowa-o-zeskok-w-vikersund-6848086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niepokoj\u0105ce obrazki w Vikersund.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/chwile-grozy-krafta--kosmiczny-lot-i-mocne-uderzenie-g-ow--w-zeskok,1140156.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 15:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ziobro twierdzi, \u017ce TVN nie zauwa\u017ca sprawy Grabarczyka. To fa\u0142sz", "description": "<img alt=\"Ziobro twierdzi, \u017ce TVN nie zauwa\u017ca sprawy Grabarczyka. To fa\u0142sz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2jof55-minister-sprawiedliwosci-prokurator-generalny-zbigniew-ziobro-6845573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbigniew Ziobro zarzuca TVN, \u017ce \"nie zauwa\u017ca\" sprawy nielegalnego posiadania broni przez Cezarego Grabarczyka. Ten poda\u0142 si\u0119 do dymisji po publikacji TVN24.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/ziobro-twierdzi-ze-tvn-nie-zauwaza-sprawy-grabarczyka-to-falsz-6847433?source=rss", "date_published": "2023-03-18 15:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Vlhova najlepsza, Shiffrin odebra\u0142a Kryszta\u0142ow\u0105 Kul\u0119", "description": "<img alt=\"Vlhova najlepsza, Shiffrin odebra\u0142a Kryszta\u0142ow\u0105 Kul\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y63h02-petra-vlhova-triumfuje-6848061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostatni w sezonie slalom zaliczany do Pucharu \u015awiata w narciarstwie alpejskim.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/vlhova-najlepsza-w-slalomie--shiffrin-odebra-a-kryszta-ow--kul-,1140149.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 15:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zrobi jeden krok poza granice Rosji i trafi do Hagi\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wasef-putin-podrozujacy-pociagiem-zdjecie-z-listopada-2019-roku-6834108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentuje by\u0142a g\u0142\u00f3wna prokurator Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego dla by\u0142ej Jugos\u0142awii i dla Rwandy Carla Del Ponte.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nakaz-aresztowania-wladimira-putina-byla-glowna-prokuratormiedzynarodowego-trybunalu-karnego-carla-del-ponte-komentuje-6847885?source=rss", "date_published": "2023-03-18 14:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Bankowe zawirowania a ceny paliw. \"Zobaczyli\u015bmy istn\u0105 lawin\u0119\"", "description": "<img alt=\"Bankowe zawirowania a ceny paliw. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tlz4q9-stacja-benzynowa-paliwo-shutterstock1824045278-6405484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognozy i analizy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-paliw-na-stacjach-benzynowych-w-polsce-marzec-2023-prognozy-i-analizy-6847952?source=rss", "date_published": "2023-03-18 14:49:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"\u015awiat\u0142a gas\u0142y i ca\u0142y budynek si\u0119 trz\u0105s\u0142. Wiele os\u00f3b krzycza\u0142o\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vi2huk-zerwane-dachy-na-jednym-z-osiedli-w-irving-6847984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Seria tornad w p\u00f3\u0142nocnym Teksasie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-tornada-w-teksasie-uszkodzony-budynek-salonu-samochodowego-wiatr-zrywal-dachy-6847953?source=rss", "date_published": "2023-03-18 14:49:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tak si\u0119 lata po rekord. \"Nie mo\u017ce przesta\u0107 si\u0119 u\u015bmiecha\u0107\"", "description": "<img alt=\"Tak si\u0119 lata po rekord. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rk9h99-alexandria-loutitt-ustanowila-rekord-swiata-w-lotach-narciarskich-6848002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Vikersund pisze si\u0119 historia skok\u00f3w narciarskich.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tak-si--lata-po-rekord--wiata--autorka--nie-mo-e-przesta--si--u-miecha--,1140143.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 14:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Maliszewska dominuje w Polsce. Kolejne tytu\u0142y do kolekcji", "description": "<img alt=\"Maliszewska dominuje w Polsce. Kolejne tytu\u0142y do kolekcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5v0yiv-medalistki-biegu-na-500-m-od-lewej-kamila-stormowska-natalia-maliszewska-i-nikola-mazur-6847995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zawodniczka Juvenii Bia\u0142ystok drugiego dnia mistrzostw Polski obroni\u0142a w Gda\u0144sku tytu\u0142 na 500 metr\u00f3w.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/maliszewska-dominuje-w-polsce--kolejne-tytu-y-do-kolekcji,1140140.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 14:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Popcorn bez mikrofal\u00f3wki, czyli za pomoc\u0105 kom\u00f3rki? Film ma przedstawia\u0107 eksperyment", "description": "<img alt=\"Popcorn bez mikrofal\u00f3wki, czyli za pomoc\u0105 kom\u00f3rki? Film ma przedstawia\u0107 eksperyment\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9r9yre-eksperci-twierdza-ze-to-niemozliwe-6833804/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Fizycznie niemo\u017cliwe\".", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/tech/popcorn-bez-mikrofalowki-czyli-za-pomoca-komorki-fizycznie-niemozliwe-6833786?source=rss", "date_published": "2023-03-18 14:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rozpoczyna si\u0119 remont wiaduktu mostu Poniatowskiego", "description": "<img alt=\"Rozpoczyna si\u0119 remont wiaduktu mostu Poniatowskiego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jcex46-wiadukt-mostu-poniatowskiego-do-remontu-6847907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Warszawie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-wiadukt-mostu-poniatowskiego-przejdzie-remont-prace-rozpoczna-sie-we-wtorek-6846459?source=rss", "date_published": "2023-03-18 13:32:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zaciek\u0142a walka o rekord \u015bwiata. Kobiety da\u0142y popis w Vikersund", "description": "<img alt=\"Zaciek\u0142a walka o rekord \u015bwiata. Kobiety da\u0142y popis w Vikersund\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s25g6r-alexandria-loutitt-6847905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielkie rzeczy na mamuciej skoczni w Vikersund.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zaciek-a-walka-o-rekord--wiata--kobiety-da-y-popis-w-vikersund,1140136.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 13:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Mroczne chwile sprawi\u0142y, \u017ce jestem wdzi\u0119czny za ka\u017cdy dzie\u0144\". Sam Neill o walce z chorob\u0105", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-38hgqt-pap_20191011_0ys-6847780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ubieg\u0142ym roku u aktora zdiagnozowano nowotw\u00f3r, kt\u00f3ry obecnie jest w fazie remisji.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/sam-neill-ma-raka-nowotwor-jest-w-fazie-remisji-aktor-napisal-autobiografie-6847795?source=rss", "date_published": "2023-03-18 13:19:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ameryka\u0144ska prognoza pogody na wiosn\u0119 dla Europy", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144ska prognoza pogody na wiosn\u0119 dla Europy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5ccvou-16_9-wiosna-2023-europa-6847790/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a, co przewiduj\u0105 meteorolodzy na kolejne miesi\u0105ce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-wiosne-2023-amerykanska-prognoza-dlugoterminowa-6847662?source=rss", "date_published": "2023-03-18 13:18:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ambasador Polski w Ukrainie: otrzymali\u015bmy informacj\u0119 o rannym obywatelu Rzeczypospolitej", "description": "<img alt=\"Ambasador Polski w Ukrainie: otrzymali\u015bmy informacj\u0119 o rannym obywatelu Rzeczypospolitej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xjvi1h-bus-6847834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wcze\u015bniej doradca ukrai\u0144skiego ministra pisa\u0142 o dw\u00f3ch poszkodowanych polskich wolontariuszach.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-polscy-wolontariusze-ranni-6847804?source=rss", "date_published": "2023-03-18 12:53:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Heraszczenko: polscy wolontariusze ranni w wyniku rosyjskiego ostrza\u0142u", "description": "<img alt=\"Heraszczenko: polscy wolontariusze ranni w wyniku rosyjskiego ostrza\u0142u\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xjvi1h-bus-6847834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wpis doradcy ukrai\u0144skiego ministra spraw wewn\u0119trznych to jak dot\u0105d jedyne \u017ar\u00f3d\u0142o tej informacji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-dwaj-polscy-wolontariusze-ranni-podal-anton-heraszczenko-6847804?source=rss", "date_published": "2023-03-18 12:53:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pocz\u0105tek astronomicznej wiosny tu\u017c-tu\u017c. A kiedy zaczyna si\u0119 kalendarzowa?", "description": "<img alt=\"Pocz\u0105tek astronomicznej wiosny tu\u017c-tu\u017c. A kiedy zaczyna si\u0119 kalendarzowa?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-equw1v-zbliza-sie-astronomiczna-wiosna/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pierwszy-dzien-wiosny-2023-kiedy-poczatek-astronomicznej-i-kalendarzowej-wiosny-6847775?source=rss", "date_published": "2023-03-18 12:49:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szwajcar poprawi\u0142 rekord Maiera", "description": "<img alt=\"Szwajcar poprawi\u0142 rekord Maiera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pd907e-marco-odermatt-pobil-rekord-hermanna-maiera-6847903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niesamowity wyczyn Marco Odermatta.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/gigant-odermatt--szwajcar-poprawi--rekord-maiera,1140134.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 12:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Podejrzany o oszukiwanie senior\u00f3w zatrzymany wraz z 12-letni\u0105 \"wsp\u00f3lniczk\u0105\"", "description": "<img alt=\"Podejrzany o oszukiwanie senior\u00f3w zatrzymany wraz z 12-letni\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rfcs09-policyjny-radiowoz-6758430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewczynka mia\u0142a odbiera\u0107 pieni\u0105dze od starszych ludzi.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lomza-razem-z-12-latka-oszukiwali-seniorow-wyludzili-ponad-150-tysiecy-zlotych-6847672?source=rss", "date_published": "2023-03-18 12:36:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Odwieczny rywal mo\u017ce przej\u0105\u0107 Credit Suisse", "description": "<img alt=\"Odwieczny rywal mo\u017ce przej\u0105\u0107 Credit Suisse\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ikp5t-shutterstock_1475129384-6847831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poda\u0142 \"Financial Times\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/credit-suisse-ubs-group-ag-prowadzi-rozmowy-w-sprawie-przejecia-banku-6847788?source=rss", "date_published": "2023-03-18 12:29:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Bovska: postanowi\u0142am przerwa\u0107 milczenie", "description": "<img alt=\"Bovska: postanowi\u0142am przerwa\u0107 milczenie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cgj11q-bovska-lekarz-zasugerowal-mi-wtedy-ze-zajscie-w-ciaze-moze-byc-dla-mnie-problemem-6845940/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Artystka o niep\u0142odno\u015bci i in vitro rozmawia z tvn24.pl.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/nieplodnosc-i-in-vitro-bovska-postanowilam-przerwac-to-milczenie-6845931?source=rss", "date_published": "2023-03-18 11:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zimowe wyjazdy Polak\u00f3w. Oto ulubione kierunki", "description": "<img alt=\"Zimowe wyjazdy Polak\u00f3w. Oto ulubione kierunki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gcpzuj-dolomity-cortina-dampezzo-wlochy-shutterstock721895704s-5586751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Raport.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/turystyka-zima-2023-ulubione-zimowe-kierunki-polakow-6847598?source=rss", "date_published": "2023-03-18 11:43:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Za b\u0142\u0119dy, zaniechania, za stracone szanse\". Szef PSL zapowiada wniosek", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-opkq67-18-1200-kosiniak-0026-6847771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O dymisj\u0119 ministra rolnictwa i rozwoju wsi Henryka Kowalczyka.", "link": "https://tvn24.pl/polska/psl-chce-odwolania-ministra-rolnictwa-i-rozwoju-wsi-henryka-kowalczyka-wladyslaw-kosiniak-kamysz-zapowiedzial-wniosek-6847747?source=rss", "date_published": "2023-03-18 11:39:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Co obejrze\u0107 na du\u017cym ekranie? Podpowiada Ewelina Witenberg", "description": "<img alt=\"Co obejrze\u0107 na du\u017cym ekranie? Podpowiada Ewelina Witenberg\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wm71he-kadr-6847586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Program \"Kadr na kino\" co sobot\u0119 w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kadr-na-kino-program-eweliny-witenberg-nowosci-ze-swiata-filmow-seriali-i-muzyki-18032023-6430598?source=rss", "date_published": "2023-03-18 11:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"W Sewastopolu od rana jest g\u0142o\u015bno\". Doniesienia o eksplozjach na Krymie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eue3z0-sewastopol-krym-ukraina-shutterstock1972776455-6632577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy donosz\u0105 o wybuchach w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach miasta.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-media-eksplozje-na-okupowanym-przez-rosjan-krymie-6847636?source=rss", "date_published": "2023-03-18 10:52:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Dzisiaj pieni\u0105dze nie s\u0105 problemem. Dzisiaj jest problemem g\u0142upi, uparty PiS-owski rz\u0105d\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a66o5d-18-1000-tusk-0020-6847580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider PO Donald Tusk w Katowicach.", "link": "https://tvn24.pl/polska/katowice-donald-tusk-o-rozwoju-slaska-wydobyciu-wegla-energetyce-i-przeniesieniu-ministerstwa-przemyslu-na-slask-6847595?source=rss", "date_published": "2023-03-18 10:43:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Strza\u0142 pad\u0142 ze strzelnicy wojskowej. Gdyby kto\u015b sta\u0142 przy oknie, m\u00f3g\u0142by zgin\u0105\u0107", "description": "<img alt=\"Strza\u0142 pad\u0142 ze strzelnicy wojskowej. Gdyby kto\u015b sta\u0142 przy oknie, m\u00f3g\u0142by zgin\u0105\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vcoxb3-kula-zniszczyla-okno-w-domu-jego-tesciowej-6846622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spraw\u0119 bada prokuratura.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bobrowniki-z-pobliskiej-strzelnicy-padl-strzal-gdyby-ktos-stal-w-oknie-moglby-zginac-6846619?source=rss", "date_published": "2023-03-18 10:38:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sochan zszed\u0142 z parkietu. Chcia\u0142 wr\u00f3ci\u0107, ale nie da\u0142 rady", "description": "<img alt=\"Sochan zszed\u0142 z parkietu. Chcia\u0142 wr\u00f3ci\u0107, ale nie da\u0142 rady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r27tio-jeremy-sochan-zdobyl-najwiecej-punktow-w-meczu-przeciwko-utah-jazz-6847660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyj\u0105tkowo gorzki wiecz\u00f3r dla polskiego zawodnika.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/sochan-zszed--z-parkietu--chcia--wr-ci---ale-nie-da--rady,1140132.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 10:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie do\u015bwiadczyli\u015bmy czego\u015b takiego przez 30 lat gospodarki rynkowej\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m5jgzs-shutterstock_2186696821-6847634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marek Zuber w rozmowie z TVN24 Biznes.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wzrost-cen-oleju-i-cukru-komentarz-marka-zubera-6846189?source=rss", "date_published": "2023-03-18 10:14:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pies mia\u0142 by\u0107 katowany przez nastolatk\u00f3w. \"Nikt mu nie pom\u00f3g\u0142 przez kilka dni\"", "description": "<img alt=\"Pies mia\u0142 by\u0107 katowany przez nastolatk\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rbaq56-padi-zostala-uratowana-6847007/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do prokuratury wp\u0142yn\u0119\u0142o zawiadomienie.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/powiat-grajewski-wolontariusze-uratowali-psa-ktory-mial-byl-katowany-przez-nastolatkow-6846895?source=rss", "date_published": "2023-03-18 10:14:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tragiczna noc na mazowieckich drogach. Trzy wypadki, trzy osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "<img alt=\"Tragiczna noc na mazowieckich drogach. Trzy wypadki, trzy osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-h6gteb-tragiczny-wypadek-w-miejscowosci-pohulanka-6847593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch kierowc\u00f3w i pieszy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/pohulanka-liw-gielnow-mazowieckie-wypadki-jednej-nocy-zginely-trzy-osoby-6847599?source=rss", "date_published": "2023-03-18 10:02:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wypadni\u0119cie z jezdni, zderzenie z drzewem, \u015bmier\u0107 kierowcy. Dwa tragiczne wypadki jednej nocy", "description": "<img alt=\"Wypadni\u0119cie z jezdni, zderzenie z drzewem, \u015bmier\u0107 kierowcy. Dwa tragiczne wypadki jednej nocy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-h6gteb-tragiczny-wypadek-w-miejscowosci-pohulanka-6847593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podobny przebieg, taki sam skutek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/pohulanka-liw-mazowieckie-dwa-smiertelne-wypadki-kierowcy-uderzyli-w-drzewo-6847599?source=rss", "date_published": "2023-03-18 10:02:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pierwsza reakcja Krychowiaka po braku powo\u0142ania", "description": "<img alt=\"Pierwsza reakcja Krychowiaka po braku powo\u0142ania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1r4bk8-grzegorz-krychowiak-jest-waznym-graczem-reprezentacji-polski-6550581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    33-letni zawodnik okaza\u0142 si\u0119 przegranym pierwszych decyzji nowego selekcjonera.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pierwsza-reakcja-krychowiaka-po-braku-powo-ania,1140127.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 09:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie mo\u017cna ju\u017c m\u00f3wi\u0107 g\u0142o\u015bno o jednej li\u015bcie opozycji\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qb99k-18-0905-jnj-cl-0002-6847505/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lena Kolarska-Bobi\u0144ska, by\u0142a minister nauki i szkolnictwa wy\u017cszego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/kolarska-bobinska-nie-mozna-juz-mowic-o-jednej-liscie-wyborczej-opozycji-6847544?source=rss", "date_published": "2023-03-18 09:18:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wicepremier ewakuowany z targ\u00f3w rolniczych", "description": "<img alt=\"Wicepremier ewakuowany z targ\u00f3w rolniczych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tjpafh-1803n048x-kowalczyk-6847542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kielcach.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wicepremier-i-minister-rolnictwa-hernyk-kowalczyk-ewakuowany-z-targow-rolniczych-w-kielcach-6847546?source=rss", "date_published": "2023-03-18 09:06:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wicepremier ewakuowany z targ\u00f3w rolniczych", "description": "<img alt=\"Wicepremier ewakuowany z targ\u00f3w rolniczych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tjpafh-1803n048x-kowalczyk-6847542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kielcach.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wicepremier-i-minister-rolnictwa-henryk-kowalczyk-ewakuowany-z-targow-rolniczych-w-kielcach-6847546?source=rss", "date_published": "2023-03-18 09:06:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To, co si\u0119 dzieje, nie mia\u0142o precedensu w historii kraju\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vlwir8-protesty-w-izraelu-6847389/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Izraelu trwaj\u0105 antyrz\u0105dowe protesty przeciwko zmianie ustawy o s\u0105dzie najwy\u017cszym. Na ulice wyszli nawet rezerwi\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/horyzont-odcinki,11393/odcinek-188,S00E188,1021350?source=rss", "date_published": "2023-03-18 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awiadkowie m\u00f3wili, \u017ce z premedytacj\u0105 rozjecha\u0142 psa. Stanie przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"\u015awiadkowie m\u00f3wili, \u017ce z premedytacj\u0105 rozjecha\u0142 psa. Stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z6eilz-za-rozjechanie-psa-mezczyznie-moze-grozic-trzy-lata-wiezienia-6081800/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Proces ruszy w maju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-swiadkowie-mowili-ze-z-premedytacja-rozjechal-psa-proces-6847511?source=rss", "date_published": "2023-03-18 08:54:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Krwawi\u0142, jego kombinezon nadawa\u0142 si\u0119 do \u015bmieci", "description": "<img alt=\"Krwawi\u0142, jego kombinezon nadawa\u0142 si\u0119 do \u015bmieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-62b6vq-benjamin-ostvold-6847549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na treningu przed kwalifikacjami w Vikersund mia\u0142 miejsce gro\u017any upadek.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/rana-krwawi-a--kombinezon-nadawa--si--do--mieci--w-vikersund-pad--rekord-w-kr-tko-ci-skoku-,1140124.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 08:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W stron\u0119 Florydy zmierzaj\u0105 tony glon\u00f3w. \"Nie ma sposobu, aby to zatrzyma\u0107\"", "description": "<img alt=\"W stron\u0119 Florydy zmierzaj\u0105 tony glon\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c2ziap-gronorosty-zmierzaja-w-strone-florydy-6847338/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na zachodnim wybrze\u017cu p\u00f3\u0142wyspu pojawi\u0142 si\u0119 natomiast czerwony przyp\u0142yw.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/floryda-przyplyw-glonow-nie-ma-sposobu-aby-to-zatrzymac-6847330?source=rss", "date_published": "2023-03-18 08:45:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Media: prezes dotowanej sp\u00f3\u0142ki zawiadamia prokuratur\u0119 w sprawie Jo\u0144skiego, Szczerby i Bielana", "description": "<img alt=\"Media: prezes dotowanej sp\u00f3\u0142ki zawiadamia prokuratur\u0119 w sprawie Jo\u0144skiego, Szczerby i Bielana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6x7ns5-siedziba-ncbr-w-varso-tower-warszawa-6759178/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Firma mia\u0142a otrzyma\u0107 123 mln z\u0142otych dofinansowania.", "link": "https://tvn24.pl/polska/media-prezes-spolki-zamieszanej-w-afere-w-ncbir-zawiadamia-prokurature-ws-dariusza-jonskiego-michala-szczerby-i-adama-bielana-6847390?source=rss", "date_published": "2023-03-18 08:17:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "By\u0142y rekordzista \u015bwiata ko\u0144czy karier\u0119. \"M\u00f3j ostatni weekend\"", "description": "<img alt=\"By\u0142y rekordzista \u015bwiata ko\u0144czy karier\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e9yr0v-anders-fannemel-6847497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oznajmi\u0142, \u017ce w niedziel\u0119 skoczy ostatni raz.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/by-y-rekordzista--wiata-ko-czy-karier----m-j-ostatni-weekend-,1140119.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 07:57:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie mo\u017ce by\u0107 bezkarno\u015bci\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-1kuyy5-wladimir-putin-6810715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reakcje na decyzj\u0119 Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego (MTK) o wydaniu nakazu aresztowania W\u0142adimira Putina.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nakaz-aresztowania-putina-to-poczatek-procesu-pociagania-do-odpowiedzialnosci-6847396?source=rss", "date_published": "2023-03-18 07:43:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Temperatura b\u0119dzie rosn\u0105\u0107\". Jak d\u0142ugo ciep\u0142o z nami zostanie?", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pejcks-jak-dlugo-bedzie-cieplo-6847478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opowiada\u0142 prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/temperatura-bedzie-rosnac-jak-dlugo-cieplo-z-nami-zostanie-6847464?source=rss", "date_published": "2023-03-18 07:30:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pierwszy z najwi\u0119kszych wy\u015bcig\u00f3w w sezonie", "description": "<img alt=\"Pierwszy z najwi\u0119kszych wy\u015bcig\u00f3w w sezonie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kal1do-michal-kwiatkowski-wygral-mediolan-san-remo-w-2017-roku-6847481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kwiatkowski spr\u00f3buje si\u0119gn\u0105\u0107 gwiazd.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pierwszy-z-najwi-kszych-wy-cig-w-w-sezonie--kwiatkowski-ponownie-spr-buje-si-gn---gwiazd,1140112.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 07:23:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Policja znalaz\u0142a zw\u0119glone cia\u0142a poszukiwanych kobiet. Zatrzymano sze\u015bciu podejrzanych", "description": "<img alt=\"Policja znalaz\u0142a zw\u0119glone cia\u0142a poszukiwanych kobiet. Zatrzymano sze\u015bciu podejrzanych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1nzxk5-trwa-sledztwo-w-sprawie-zabojstwa-szesciu-kobiet-w-miescie-celaya-w-srodkowym-meksyku-6847443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Meksyku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-znaleziono-zweglone-ciala-poszukiwanych-kobiet-prokuratura-zostaly-zamordowane-6847422?source=rss", "date_published": "2023-03-18 07:18:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prezes PKP Cargo skazany za przest\u0119pstwo korupcyjne. \"Domniemanie niewinno\u015bci\"", "description": "<img alt=\"Prezes PKP Cargo skazany za przest\u0119pstwo korupcyjne. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7wj9h6-wyrok-sadu-w-sprawie-brutalnego-gwaltu-zdjecie-ilustracyjne-6641134/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y pose\u0142 PiS, a aktualnie prezes jednej z kluczowych polskich sp\u00f3\u0142ek, PKP Cargo, zosta\u0142 skazany, nieprawomocnym wyrokiem na kar\u0119 roku wi\u0119zienia w zawieszeniu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezes-pkp-cargo-skazany-za-przestepstwo-korupcyjne-domniemanie-niewinnosci-6842974?source=rss", "date_published": "2023-03-18 07:05:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Kole\u017canki, kt\u00f3re posz\u0142y z z jedzeniem, z piciem, na miejscu znalaz\u0142y cia\u0142o. Ten cz\u0142owiek ju\u017c nie \u017cy\u0142\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aj9p63-straz-graniczna-6847386/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mimo zabezpiecze\u0144 i akcji informacyjnych na polsko-bia\u0142oruskiej granicy wci\u0105\u017c gin\u0105 ludzie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ciala-migrantow-na-granicy-polsko-bialoruskiej-6847387?source=rss", "date_published": "2023-03-18 06:49:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Klamerka czy spinacz. Jak m\u00f3wi\u0105 Polacy?", "description": "<img alt=\"Klamerka czy spinacz. Jak m\u00f3wi\u0105 Polacy?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i08z98-jaczew-wies-budynki-miasteczko-domy-6112443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co region, to inne zwyczaje j\u0119zykowe.", "link": "https://tvn24.pl/polska/klamerka-czy-spinacz-jak-mowia-polacy-6847373?source=rss", "date_published": "2023-03-18 06:36:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polski gabinet figur woskowych zyskuje \u015bwiatow\u0105 s\u0142aw\u0119", "description": "<img alt=\"Polski gabinet figur woskowych zyskuje \u015bwiatow\u0105 s\u0142aw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-an9acd-1703n340xr-pis-dnz-lubian-figury-6847349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niekt\u00f3rzy maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, czy dana figura zosta\u0142a stworzona na podobie\u0144stwo znanej osobisto\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-polski-gabinet-figur-woskowych-hitem-internetu-6847372?source=rss", "date_published": "2023-03-18 06:31:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Miami bez Djokovicia. Organizatorzy odbili si\u0119 od \u015bciany", "description": "<img alt=\"Miami bez Djokovicia. Organizatorzy odbili si\u0119 od \u015bciany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-heq1tw-novak-djokovic-6772367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Starali\u015bmy si\u0119\".", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/turniej-w-miami-oficjalnie-bez-djokovicia---starali-my-si--,1140117.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 06:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Po amputacji dosta\u0142am niez\u0142ego powera. \u017byj\u0119 pi\u0142k\u0105\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n6hj79-marta-podczas-zgrupowania-kadry-6847441/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy patrzycie za okno, a jest ponuro i si\u0105pi deszcz, nie chce wam si\u0119 wyj\u015b\u0107 z domu, pomy\u015blcie o niej.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-po-amputacji-dosta-am-niez-ego-powera---yj--pi-k--,1140065.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 06:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polska mo\u017ce by\u0107 \"najwi\u0119kszym beneficjentem\" nowego planu Unii. Ekspert: w\u0142adza zn\u00f3w troch\u0119 go torpeduje", "description": "<img alt=\"Polska mo\u017ce by\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8f3r5e-rzad-6847377/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska planuje uruchomienie kolejnych \u015brodk\u00f3w w ramach Przemys\u0142owego Zielonego \u0141adu.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/byk-i-niedzwiedz--odcinki,356828/odcinek-1383,S00E1383,1021349?source=rss", "date_published": "2023-03-18 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polak w\u015br\u00f3d ostatnich cywil\u00f3w odznaczonych za odwag\u0119 przez El\u017cbiet\u0119 II", "description": "<img alt=\"Polak w\u015br\u00f3d ostatnich cywil\u00f3w odznaczonych za odwag\u0119 przez El\u017cbiet\u0119 II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h7to21-w-listopadzie-2019-roku-usman-khan-przeprowadzil-atak-na-moscie-londynskim-5107385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nied\u0142ugo przed jej \u015bmierci\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-polak-wsrod-ostatnich-cywilow-odznaczonych-przez-zmarla-krolowa-elzbiete-ii-6847400?source=rss", "date_published": "2023-03-18 05:58:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tysi\u0105ce protestuj\u0105cych, starcia z policj\u0105", "description": "<img alt=\"Tysi\u0105ce protestuj\u0105cych, starcia z policj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1aei8-policja-uzyla-gazu-lzawiacego-w-paryzu-by-rozpedzic-przeciwnikow-reformy-emerytalnej-6847394/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Pary\u017cu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/protesty-we-francji-policja-uzyla-gazu-lzawiacego-w-paryzu-by-rozpedzic-przeciwnikow-reformy-emerytalnej-6847395?source=rss", "date_published": "2023-03-18 05:17:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kubacki wci\u0105\u017c z szans\u0105 na wygranie Raw Air. Dzi\u015b konkurs lot\u00f3w w Vikersund", "description": "<img alt=\"Kubacki wci\u0105\u017c z szans\u0105 na wygranie Raw Air. Dzi\u015b konkurs lot\u00f3w w Vikersund\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t6lobj-skoki-narciarskie-zawitaly-do-vikersund-6847419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O kt\u00f3rej godzinie?", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie-raw-air-2023-w-vikersund--o-kt-rej-godzinie-dzisiaj-konkurs-,1140094.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 05:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Schwytanym dezerterom rozbijaj\u0105 g\u0142owy m\u0142otem. \"Zabieram was st\u0105d \u017cywych, ale nie zawsze tacy wr\u00f3cicie\"", "description": "<img alt=\"Schwytanym dezerterom rozbijaj\u0105 g\u0142owy m\u0142otem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8blfzn-wagnerowcy-6846982/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czym jest Grupa Wagnera, jak powsta\u0142a, jak dzia\u0142a? Relacje tych, kt\u00f3rzy zdo\u0142ali z niej uciec.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/filmy-dokumentalne-odcinki,74501/odcinek-1228,S00E1228,1015741?source=rss", "date_published": "2023-03-18 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Biden: Putin pope\u0142ni\u0142 zbrodnie wojenne, nakaz jego aresztowania \"uzasadniony\"", "description": "<img alt=\"Biden: Putin pope\u0142ni\u0142 zbrodnie wojenne, nakaz jego aresztowania \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ces29-mid-epa10529270-6847417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O\u015bwiadczenie wyda\u0142 r\u00f3wnie\u017c Bia\u0142y Dom, Departament Stanu i rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-biden-putin-popelnil-zbrodnie-wojenne-nakaz-jego-aresztowania-uzasadniony-6847393?source=rss", "date_published": "2023-03-18 04:51:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Musia\u0142a walczy\u0107 nie tylko z rywalk\u0105", "description": "<img alt=\"Musia\u0142a walczy\u0107 nie tylko z rywalk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dx6lhy-epa10529414-1-6847437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awi\u0105tek zabra\u0142a g\u0142os po przegranej.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wi-tek-zabra-a-g-os-po-przegranej--musia-a-walczy--nie-tylko-z-rywalk-,1140116.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 04:45:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Boj\u0119 si\u0119 je\u017adzi\u0107 na tej trasie. Ale co robi\u0107? Taka s\u0142u\u017cba\". Ukrai\u0144skich poci\u0105g\u00f3w nie zatrzyma\u0142a nawet wojna", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xmp57a-ukrainscy-zolnierze-na-dworcu-w-kramatorsku-luty-2023-6846082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poci\u0105gach Ukrai\u0144cy czuj\u0105 si\u0119 bezpieczni, bo Ukrzaliznycia zawsze by\u0142a ostoj\u0105 normalno\u015bci i pewno\u015bci w kraju, gdzie od og\u0142oszenia niepodleg\u0142o\u015bci w 1991 roku ma\u0142o co dzia\u0142a\u0142o normalnie. Nawet wojna tego nie zmieni\u0142a. Przekona\u0142em si\u0119 o tym, przemierzaj\u0105c w ukrai\u0144skich poci\u0105gach tysi\u0105ce kilometr\u00f3w i sp\u0119dzaj\u0105c w nich chyba ju\u017c setki godzin.", "link": "https://tvn24.pl/premium/wojna-w-ukrainie-nie-zatrzymala-pociagow-caly-czas-kursuja-bardziej-punktualnie-niz-w-polsce-6842637?source=rss", "date_published": "2023-03-18 04:41:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Doradca prezydenta USA, szef Pentagonu i genera\u0142 Milley rozmawiali ze swoimi ukrai\u0144skimi odpowiednikami", "description": "<img alt=\"Doradca prezydenta USA, szef Pentagonu i genera\u0142 Milley rozmawiali ze swoimi ukrai\u0144skimi odpowiednikami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dnm0fa-lloyd-austin-i-gen-mark-milley-6847403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-18-marca-2023-6847402?source=rss", "date_published": "2023-03-18 04:32:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-awayra-wagnerowcy-mogily-6846742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobota jest 388. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6847401?source=rss", "date_published": "2023-03-18 04:21:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zainteresowanie utrzymuje si\u0119 na wysokim poziomie\". Jest jeden problem", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zaklr9-shutterstock_2262324703-6846681/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sytuacja na rynku kredytowym.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/stopy-procentowe-a-kredyty-hipoteczne-ze-stalym-oprocentowaniem-banki-informuja-o-rosnacym-zainteresowaniu-bartosz-turek-komentuje-6833629?source=rss", "date_published": "2023-03-18 04:16:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awi\u0105tek nie obroni tytu\u0142u. Bolesna pora\u017cka w p\u00f3\u0142finale", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0105tek nie obroni tytu\u0142u. Bolesna pora\u017cka w p\u00f3\u0142finale\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hbyo0b-swiatek-przegrala-polfinal-w-indian-wells-6847409/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rywalka odprawi\u0142a j\u0105 b\u0142yskawicznie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-wi-tek-bez-fina-u-w-indian-wells--rybakina-odprawi-a-j--b-yskawicznie,1140115.html?source=rss", "date_published": "2023-03-18 03:55:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]