[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy rozpad Rosji to realny scenariusz? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XhgktkuTURBXy85YjUyYjBjZS01MjcyLTRjMDgtYTZkNS1iYjQ3ZjQyYjE2NmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nikt nie odrzuca tezy, \u017ce Putina mo\u017cna obali\u0107 tylko si\u0142\u0105. Czy to radykalizm? - pyta w wywiadzie Marat Gielman, rosyjski technolog polityczny, kolekcjoner sztuki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8682110,czy-rozpad-rosji-to-realny-scenariusz-wywiad.html", "date_published": "2023-03-18 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Smok poluje coraz \u015bmielej. Chi\u0144skie aspiracje rosn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8_ktkuTURBXy9jOTY1NWY4MS0yMmZlLTQ4N2ItYmM4Ny1hOTk2OWY4NzhhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niedawno skuteczne po\u015brednictwo Chin w trudnych negocjacjach ira\u0144sko-saudyjskich, a niebawem wizyta Xi Jinpinga w Moskwie... Pekin podkre\u015bla swe aspiracje w globalnej grze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8682146,chiny-smok-poluje-coraz-smielej-chinskie-aspiracje-rosna.html", "date_published": "2023-03-18 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To nie izolacjonizm os\u0142abi\u0142 wiarygodno\u015b\u0107 USA [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D8hktkuTURBXy84NGFiNTkxMC1mNjQ3LTQyYTgtODY1Yy1jZjg0N2Q1MTA5MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To nie izolacjonizm os\u0142abi\u0142 wiarygodno\u015b\u0107 USA i skutkuje ambiwalentnym podej\u015bciem du\u017cej cz\u0119\u015bci globu do wojny w Ukrainie, tylko wcze\u015bniejszy interwencjonizm - pisze w opinii Jakub Dymek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8682122,to-nie-izolacjonizm-oslabil-wiarygodnosc-usa-opinia.html", "date_published": "2023-03-18 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zbyt du\u017co antydepresant\u00f3w? Problem zaczyna by\u0107 widoczny r\u00f3wnie\u017c w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N-QktkuTURBXy83MzU1YjQ1OC1jNTFmLTQzMzUtYjM5NS1jODU2YzU1ZjU1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lekarze zbyt niefrasobliwie przepisuj\u0105 antydepresanty, \u015brodki przeciwl\u0119kowe i przeciwb\u00f3lowe \u2013 alarmuj\u0105 agencje ds. lek\u00f3w i zdrowia publicznego w Wielkiej Brytanii i Stanach Zjednoczonych. Problem zaczyna by\u0107 widoczny tak\u017ce na naszym podw\u00f3rku.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8682094,zbyt-duzo-antydepresantow-problem-w-polsce.html", "date_published": "2023-03-18 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201ePlan Zdzis\u0142awa\u201d w USA. Dlaczego zdecydowano si\u0119 na uratowanie ca\u0142o\u015bci depozyt\u00f3w SVB?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TZwktkuTURBXy9mNTAzNzIyYy1kYWNhLTRhNzQtOTEyOS1kNTI5ZjM4YTg1Y2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z dwoma niewielkimi bankami w USA poradzi\u0107 sobie by\u0142o do\u015b\u0107 \u0142atwo. Ale problemy sektora s\u0105 powa\u017cniejsze", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8682134,svb-plan-zdzislawa-w-usa-ratowanie-depozytow.html", "date_published": "2023-03-18 21:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecki minister sprawiedliwo\u015bci: Gdyby Putin wjecha\u0142 na teren RFN, by\u0142by natychmiast aresztowany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister sprawiedliwo\u015bci Niemiec Marco Buschmann w rozmowie z mediami zapytany, czy Putin musi spodziewa\u0107 si\u0119 aresztowania podczas podr\u00f3\u017cy zagranicznych i jak zachowa\u0142yby si\u0119 w\u0142adze RFN, odpowiedzia\u0142, \u017ce gdyby rosyjski dyktator wjecha\u0142 na teren Niemiec, by\u0142by natychmiast aresztowany.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8683776,niemiecki-minister-sprawiedliwosci-gdyby-putin-wjechal-na-teren-rfn-bylby-natychmiast-aresztowany.html", "date_published": "2023-03-18 20:58:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Finlandii: Do bycia sojusznikiem NATO potrzebujemy Szwecji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3iBktkuTURBXy9mMDhjYTM5OS1lZWE0LTRlMjgtODMwYi0zZDRmOTIyMTZmYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do bycia sojusznikiem NATO Finlandia potrzebuje Szwecji, ale nawet je\u015bli nast\u0105pi to inaczej, to wsp\u00f3\u0142praca fi\u0144sko-szwedzka jest \u015bcis\u0142a, a fundamenty bezpiecze\u0144stwa Skandynawii s\u0105 mocno i g\u0119sto tkane \u2013 powiedzia\u0142 w sobot\u0119 prezydent Finlandii Sauli Niinisto.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8683727,prezydent-finlandii-do-bycia-sojusznikiem-nato-potrzebujemy-szwecji.html", "date_published": "2023-03-18 18:39:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trump przewiduje, \u017ce zostanie \u201earesztowany\u201d we wtorek. Wezwa\u0142 do protest\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-K7ktkuTURBXy82YjY2YWVkOS0yYmVjLTRlMTctYTA4Mi00ZTZkNTQxODc0OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Donald Trump zapewni\u0142 w sobot\u0119 w swojej sieci spo\u0142eczno\u015bciowej Truth Social, \u017ce we wtorek zostanie \u201earesztowany\u201d i wezwa\u0142 do demonstracji przed ewentualnym aktem oskar\u017cenia go w sprawie o zap\u0142acenie gwie\u017adzie porno za milczenie o ich kontaktach seksualnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8683697,trump-przewiduje-ze-zostanie-aresztowany-we-wtorek-wezwal-do-protestow.html", "date_published": "2023-03-18 15:28:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca przez Morze Czarne. Przed\u0142u\u017cono umow\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bILktkuTURBXy9iOWViMTFiNy00MWFiLTRmYjYtYTdhNi01YjlkYWQ5NTA5NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo oporu Kremla w sobot\u0119 przed\u0142u\u017cono o kolejne cztery miesi\u0105ce porozumienie umo\u017cliwiaj\u0105ce Ukrainie eksport zbo\u017ca z g\u0142\u00f3wnych port\u00f3w Morza Czarnego - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8683695,eksport-ukrainskiego-zboza-przez-morze-czarne-przedluzono-umowe.html", "date_published": "2023-03-18 15:26:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niema\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 obro\u0144c\u00f3w \u015bwi\u0119tego skutecznie obrzydza go m\u0142odemu pokoleniu [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FWTktkuTURBXy9mYjI3YWRmNS02ODAyLTQwNTAtOTBmMi1jMjA1MmRjNTAzNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Marsz Papieski? Tak, nie? Szcz\u0119\u015bliwi, my\u015bl\u0119 sobie, kt\u00f3rzy problem maj\u0105 z tzw. ba\u0144ki \u2013 co w dzisiejszych czasach oznacza, \u017ce skoro jaka\u015b inicjatywa powstaje w PiS, to znaczy, \u017ce wychodz\u0105 z wrogiej ba\u0144ki i trzeba j\u0105 zdepta\u0107.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8682138,jan-pawel-ii-obroncy-obrzydzaja-swietego.html", "date_published": "2023-03-18 14:05:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Papie\u017c Franciszek: Legalna migracja le\u017cy w interesie wszystkich pa\u0144stw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zJjktkuTURBXy81MGZlOTM5Ni0wYzRmLTRkMDUtYWU2Zi1lY2UzZDk5ZmU4ZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Papie\u017c Franciszek o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119, \u017ce legalna migracja &quot;le\u017cy w interesie wszystkich pa\u0144stw&quot;. W Watykanie spotka\u0142 si\u0119 z rodzinami uchod\u017ac\u00f3w, kt\u00f3rzy przybyli do W\u0142och korytarzami humanitarnymi, organizowanymi przez stowarzyszenia ko\u015bcielne, w tym rzymsk\u0105 Wsp\u00f3lnot\u0119 Sant'Egidio.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8683682,papiez-franciszek-legalna-migracja-lezy-w-interesie-wszystkich-panstw.html", "date_published": "2023-03-18 13:36:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142a g\u0142\u00f3wna prokurator MTK: Putin zrobi jeden krok poza granice Rosji i trafi do Hagi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n1FktkuTURBXy82N2I4ZTI2YS1lZWQ5LTQzMmMtYjliNy0yM2I5NGY5OWU2MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wystarczy, \u017ce Putin zrobi jeden krok poza granice Rosji i trafi do wi\u0119zienia w Hadze - powiedzia\u0142a by\u0142a g\u0142\u00f3wna prokurator Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego dla by\u0142ej Jugos\u0142awii i dla Rwandy Carla Del Ponte. Szwajcarska prawniczka skomentowa\u0142a w ten spos\u00f3b pi\u0105tkow\u0105 decyzj\u0119 MTK o wydaniu nakazu aresztowania W\u0142adimira Putina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8683681,byla-glowna-prokurator-mtk-putin-zrobi-jeden-krok-poza-granice-rosji-i-trafi-do-hagi.html", "date_published": "2023-03-18 13:33:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na Kremlu zacz\u0119to szuka\u0107 nast\u0119pcy Putina? Doniesienia ukrai\u0144skiego wywiadu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SC6ktkuTURBXy8yMjIwZjJkNy1iNDY5LTQ1MzktOTBlNC0xZWM3NGI4M2VlNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Andrij Jusow o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119, \u017ce Kreml niepokoi si\u0119 decyzj\u0105 Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego (MTK) o nakazie aresztowania W\u0142adimira Putina. W ocenie HUR zaczynaj\u0105 si\u0119 ju\u017c poszukiwania osoby, kt\u00f3ra zast\u0105pi Putina.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8683680,nakaz-aresztowania-putina-ukrainski-wywiad-na-kremlu-zaczeto-szukac-jego-nastepcy.html", "date_published": "2023-03-18 13:30:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co zrobi\u0107 z opakowaniami po \u017cywno\u015bci? Zje\u015b\u0107 [EUREKA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FhNktkuTURBXy8zNGYwNmQ5Yy1lNWM2LTRhNDAtYTQyMy02YjNjMjM4YTAwOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co zrobi\u0107 z opakowaniami po \u017cywno\u015bci, \u017ceby nie zatruwa\u0142y \u015brodowiska? Zje\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8682163,co-zrobic-z-opakowaniami-po-zywnosci-zjesc-eureka.html", "date_published": "2023-03-18 13:05:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dyplomacja zak\u0142adnik\u00f3w. Iran zatrzymuje osoby dla korzy\u015bci politycznych i ekonomicznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/opsktkuTURBXy9iOTliOTBmOC0zZWU1LTRjYTYtOTUzZS1mNTE4MzZkYmEyZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Iran zatrzymuje osoby z obcym paszportem dla korzy\u015bci politycznych i ekonomicznych. G\u0142\u00f3wnie Ira\u0144czyk\u00f3w z ameryka\u0144skim paszportem, ale w tehera\u0144skim wi\u0119zieniu w 2022 r. przetrzymywano te\u017c Polaka.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8682167,dyplomacja-zakladnikow-iran.html", "date_published": "2023-03-18 12:04:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: Aktywna linia frontu w wojnie z Rosj\u0105 rozci\u0105ga si\u0119 na d\u0142ugo\u015b\u0107 1,5 tys. km", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yrYktkuTURBXy83NmNjOTU3MS0wYTFkLTQzODItOWYxNi0zZmRiNTY4ODA3MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aktywna linia frontu na Ukrainie rozci\u0105ga si\u0119 obecnie na d\u0142ugo\u015b\u0107 1,5 tys. km; ta wojna jest jednym z najwi\u0119kszych konflikt\u00f3w zbrojnych w okresie po II wojnie \u015bwiatowej - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8683670,zelenski-aktywna-linia-frontu-w-wojnie-z-rosja-rozciaga-sie-na-dlugosc-15-tys-km.html", "date_published": "2023-03-18 11:05:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spisek, czyli kto nam wszczepia czipy [RECENZJA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GTMktkuTURBXy85YWI2NjJjNC05MGRiLTQzOWItYmZkMy1mMDJlNjk4OWI1MTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie dopuszczamy do siebie, \u017ce po prostu pewne incydenty nie maj\u0105 w og\u00f3le sprawcy, stoi za nimi jedynie \u015blepy traf.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8682171,spisek-czyli-kto-nam-wszczepia-czipy-recenzja.html", "date_published": "2023-03-18 11:03:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: \u015al\u0105sk b\u0119dzie pot\u0119g\u0105 przemys\u0142ow\u0105, a w \u015bl\u0105skich kopalniach b\u0119dzie wydobywany w\u0119giel", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qM8ktkuTURBXy9mMjIxYzZiMS03ZGExLTQ1NTUtOTFmOC0wZWMzY2QwOTg2YzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015al\u0105sk b\u0119dzie pot\u0119g\u0105 przemys\u0142ow\u0105, w \u015bl\u0105skich kopalniach b\u0119dzie wydobywa\u0107 si\u0119 w\u0119giel i spe\u0142ni si\u0119 przy tym marzenie o zielonym \u015al\u0105sku, gdzie jest tania energia - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 przewodnicz\u0105cy Donald Tusk podczas wizyty w Katowicach", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8683647,tusk-slask-bedzie-potega-przemyslowa.html", "date_published": "2023-03-18 10:02:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksplozje na Krymie. Zastanawiaj\u0105ce t\u0142umaczenie Rosjan", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-uCktkuTURBXy8xMDEyNmNhYy04MmVhLTRiZmItYWNiZi1kNjAwZWI5YmU1Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Sewastopolu na anektowanym przez Rosj\u0119 Krymie dosz\u0142o w sobot\u0119 do eksplozji; w\u0142adze okupacyjne po raz kolejny twierdz\u0105, \u017ce wybuchy s\u0105 zwi\u0105zane z \u0107wiczeniami na jednym z poligon\u00f3w - poda\u0142a ukrai\u0144ska agencja Ukrinform.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8683645,eksplozje-na-krymie-zastanawiajace-tlumaczenie-rosjan.html", "date_published": "2023-03-18 09:40:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Kolumbii kilogram kokainy kosztuje 500 euro. Po przemycie do Polski cena wzrasta do ok. 50 tys. euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cf7ktkuTURBXy85MzM2ZGY0Yi1mZTk2LTRmMmQtYmEzNS03YjI5YzlkMTNjNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla kolumbijskich grup przemycaj\u0105cych kokain\u0119 Polska, jak i ca\u0142a Europa, jest atrakcyjnym rynkiem. &quot;W Kolumbii kilogram kokainy kosztuje 500 euro. Po przemyceniu go do Polski jego cena wzrasta do ok. 50 tysi\u0119cy euro za kilogram&quot; - podkre\u015bli\u0142 w rozmowie z PAP komendant CB\u015aP nadinsp. Pawe\u0142 P\u00f3\u0142torzycki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8683638,kilogram-kokainy-kosztuje-500-euro-po-przemycie-do-polski-cena-wzrasta.html", "date_published": "2023-03-18 08:59:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wizyta Xi Jinpinga w Moskwie. O czym przyw\u00f3dca Chin b\u0119dzie rozmawia\u0142 z Putinem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PkfktkuTURBXy81ZmQwMDgzMi02ZDIwLTQ4OGMtOTM4YS0yOGRmNjlkYzZhOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping podczas wizyty w Moskwie b\u0119dzie omawia\u0142 z W\u0142adimirem Putinem sposoby uchylania si\u0119 od sankcji na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119 - prognozuje w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski think tank Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8683636,wizyta-xi-jinpinga-w-moskwie-o-czym-przywodca-chin-bedzie-rozmawial-z-putinem.html", "date_published": "2023-03-18 08:48:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto wygra\u0142by dzi\u015b wybory? Jeden lider, Lewica na trzecim miejscu [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mKbktkuTURBXy8yOGUzNzYxNi00MTZjLTRmMDQtYWM1Yi1jNjBhYTFkYmRhNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zjednoczona Prawica mo\u017ce liczy\u0107 na poparcie 34,2 proc. badanych, Koalicja Obywatelska na 26,7 proc., Lewica - 9,2 proc., Konfederacja - 8,7 proc., Polska 2050 - 7,1 proc., a PSL-KP - na 6,8 proc. - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla portalu Onet.pl.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8683635,sondaz-ibris-dla-onetu-zp-342-proc-ko-267-proc-lewica-92-proc.html", "date_published": "2023-03-18 08:43:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spadki na Wall Street. Inwestorzy zn\u00f3w boj\u0105 si\u0119 o banki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Wall Street utrzymuje si\u0119 du\u017ca zmienno\u015b\u0107 - po mocnych wzrostach dzie\u0144 wcze\u015bniej, w pi\u0105tek g\u0142\u00f3wne indeksy zako\u0144czy\u0142y dzie\u0144 solidnymi spadkami. Inwestorzy ponownie wystraszyli si\u0119 k\u0142opot\u00f3w banku First Republic i konsekwencji kryzysu ameryka\u0144skich bank\u00f3w regionalnych.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8683634,spadki-na-wall-street-inwestorzy-znow-boja-sie-o-banki.html", "date_published": "2023-03-18 08:40:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka fuzja bankowa w Szwajcarii? \"FT\": UBS rozmawia o przej\u0119ciu Credit Suisse", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BDWktkuTURBXy8zZmZhZGJhYy0wNzZmLTQyMjAtOGE1OC1mYzMzYmJhMDhmZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />UBS Group AG prowadzi rozmowy w sprawie przej\u0119cia ca\u0142o\u015bci lub cz\u0119\u015bci Credit Suisse - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek wieczorem &quot;Financial Times&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na osoby zaznajomione ze spraw\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8683633,ft-ubs-rozmawia-o-przejeciu-credit-suisse.html", "date_published": "2023-03-18 08:36:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden: Putin pope\u0142ni\u0142 zbrodnie wojenne. Nakaz jego aresztowania jest uzasadniony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l5HktkuTURBXy84OGY2MWMwYy00YTFhLTQ3ODQtOTZmZi1hOTE2Y2IyZjA3ODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bez w\u0105tpienia W\u0142adimir Putin pope\u0142ni\u0142 zbrodnie wojenne i nakaz jego aresztowania wydany przez Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny (MTK) jest &quot;uzasadniony&quot; - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek prezydent USA Joe Biden w rozmowie z dziennikarzami w Bia\u0142ym Domu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8683632,biden-putin-popelnil-zbrodnie-wojenne-nakaz-jego-aresztowania-jest-uzasadniony.html", "date_published": "2023-03-18 08:33:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czerwi\u0144ska z EBI: Sektor publiczny powinien pom\u00f3c firmom obni\u017cy\u0107 ryzyko inwestycyjne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gKwktkuTURBXy8zNDYwMTE5Ny0yOTVmLTRhYTAtODI4Yi03ODVjMmJlMDBjYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Widzimy wzrost koszt\u00f3w kapita\u0142u i ryzyka, co ogranicza inwestycje przedsi\u0119biorstw. Sektor publiczny powinien uruchomi\u0107 instrumenty wsparcia, aby pom\u00f3c firmom obni\u017cy\u0107 ryzyko inwestycyjne\u201d \u2013 powiedzia\u0142a PAP wiceprezes EBI prof. Teresa Czerwi\u0144ska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8683631,czerwinska-z-ebi-sektor-publiczny-powinien-pomoc-firmom-obnizyc-ryzyko-inwestycyjne.html", "date_published": "2023-03-18 08:31:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Estonia: Si\u0142a Polski zwi\u0119ksza nasz\u0105 determinacj\u0119 do obrony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TfbktkuTURBXy9jMDExMDJkNy1iN2RjLTQxMWYtOWUxNi00NmVmMGJkYzIwZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ludzie musz\u0105 wierzy\u0107 w si\u0142\u0119 swojej armii oraz si\u0142\u0119 sojusznik\u00f3w. Wiemy, \u017ce Estonia nie powstrzyma rosyjskiej agresji samodzielnie, dlatego pewno\u015b\u0107 wsparcia ze strony zdolnych do tego partner\u00f3w jest tak wa\u017cna. Im wyra\u017aniej zdajemy sobie spraw\u0119 np. z si\u0142y Polski, tym pewniejsza jest determinacja do obrony samych Esto\u0144czyk\u00f3w - powiedzia\u0142 PAP Helmuth Martin Reisner, dyrektor ds. determinacji obronnej w ministerstwie obrony Estonii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8683628,estonia-sila-polski-zwieksza-nasza-determinacje-do-obrony.html", "date_published": "2023-03-18 08:26:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiceszef MSZ: Konieczno\u015b\u0107 wsparcia Ukrainy MiG-ami spadnie na Polsk\u0119 i S\u0142owacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V8LktkuTURBXy82OTJhNGE2NS1mYmEyLTQwZjUtYWY1MS1jNmU2ZjUzMWZlYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z MiG\u00f3w-29 korzystaj\u0105 obecnie cztery pa\u0144stwa, ale nie wszystkie tak intensywnie uczestnicz\u0105 w przekazywaniu uzbrojenia Ukrainie, dlatego ci\u0119\u017car w tym zakresie spadnie na Polsk\u0119 i S\u0142owacj\u0119 - powiedzia\u0142 PAP wiceminister spraw zagranicznych Piotr Wawrzyk.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8683625,wiceszef-msz-koniecznosc-wsparcia-ukrainy-migami-29-spadnie-na-polske-i-slowacje.html", "date_published": "2023-03-18 08:20:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Relacje Chin z Europ\u0105 upadn\u0105? Analityk: Ro\u015bnie ryzyko, \u017ce Pekin przeka\u017ce bro\u0144 Moskwie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6WGktkuTURBXy85NzYzZTBiZi0wYjQ5LTQ0Y2ItYmYyYy1kYTM4YTFkNTUzNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dostawy broni z Chin do Rosji staj\u0105 si\u0119 coraz bardziej prawdopodobne, a liderzy UE musz\u0105 wyra\u017anie oznajmi\u0107 Pekinowi, \u017ce zawa\u017cy\u0142oby to na ca\u0142o\u015bci stosunk\u00f3w europejsko-chi\u0144skich \u2013 ocenia w rozmowie z PAP Andrew Small z ameryka\u0144skiego think tanku German Marshall Fund (GMF).", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8683616,analityk-rosnie-ryzyko-ze-chiny-przekaza-rosji-bron.html", "date_published": "2023-03-18 07:40:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "83 proc. Polak\u00f3w oszcz\u0119dza. Z jakich wydatk\u00f3w rezygnujemy najcz\u0119\u015bciej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qHJktkuTURBXy83NjgwZDY1OS05OTllLTRjZGMtYTc4My03N2QzMDYwMmJiNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />83 proc. Polak\u00f3w oszcz\u0119dza z uwagi na wysok\u0105 inflacj\u0119 oraz trudn\u0105 sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105 \u2013 wynika z badania Tutore Poland. 53 proc. ankietowanych nie oszcz\u0119dza na edukacji \u2013 zaznaczono.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8683614,badanie-83-proc-polakow-oszczedza-inflacja.html", "date_published": "2023-03-18 07:32:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kyodo: W czasie wojny w Ukrainie u\u017cyto chi\u0144skiej amunicji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0179r\u00f3d\u0142a rz\u0105dowe w Waszyngtonie potwierdzi\u0142y, \u017ce podczas inwazji Rosji na Ukrain\u0119 dosz\u0142o do u\u017cycia amunicji produkcji chi\u0144skiej; nie podano informacji, jakiego rodzaju jest to amunicja, ani czy zosta\u0142a dostarczona Kremlowi przez Pekin - powiadomi\u0142a w sobot\u0119 japo\u0144ska agencja Kyodo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8683609,kyodo-w-czasie-wojny-w-ukrainie-uzyto-chinskiej-amunicji.html", "date_published": "2023-03-18 07:25:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przymusowy remont wszystkich mieszka\u0144? Unia nas nie wyw\u0142aszczy, czarnowidztwo nas nie zbawi [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7iktkuTURBXy83OWYyY2E2OS1kZGVjLTRkMGMtYjY2Mi03ZWU5NTcwODViYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To dyrektywa, kt\u00f3ra zmusi Polak\u00f3w do remontowania dom\u00f3w i mieszka\u0144, i mo\u017ce doprowadzi\u0107 nawet do fali wyw\u0142aszcze\u0144 \u2013 alarmuj\u0105 politycy Konfederacji, komentuj\u0105c poparte w zesz\u0142ym tygodniu przez Parlament Europejski przepisy dotycz\u0105ce norm energetycznych dla unijnych budynk\u00f3w. Niepok\u00f3j podziela cz\u0119\u015b\u0107 przedstawicieli obozu rz\u0105dz\u0105cego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8683598,ue-dyrektywa-epbd-termomodernizacja-budynkow-zeroemisyjnosc.html", "date_published": "2023-03-18 07:07:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]