[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 28.04. Ch\u0142odno, miejscami pochmurno i deszczowo", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 28.04. Ch\u0142odno, miejscami pochmurno i deszczowo\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ne24re-bedzie-chlodno-7009133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek 28.04 up\u0142ynie pod znakiem zmiennego zachmurzenia. Gdzieniegdzie przelotnie popada deszcz. Temperatura maksymalna wyniesie od 10 do 15 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-2804-chlodno-miejscami-pochmurno-i-deszczowo-7009109?source=rss", "date_published": "2023-04-28 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prawie 40 stopni w Hiszpanii. We Francji przygotowuj\u0105 si\u0119 na po\u017cary, kluczow\u0105 rol\u0119 ma odegra\u0107 lotnictwo", "description": "<img alt=\"Prawie 40 stopni w Hiszpanii. We Francji przygotowuj\u0105 si\u0119 na po\u017cary, kluczow\u0105 rol\u0119 ma odegra\u0107 lotnictwo\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-u1o83k-francja-7009089/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostatni tydzie\u0144 kwietnia w Hiszpanii bardziej przypomina lato ni\u017c wiosn\u0119. Temperatura w Kordobie osi\u0105gn\u0119\u0142a w czwartek prawie 40 stopni Celsjusza. Francuski rz\u0105d i lokalne s\u0142u\u017cby przygotowuj\u0105 si\u0119 na kolejn\u0105 fal\u0119 po\u017car\u00f3w, kt\u00f3rej spodziewaj\u0105 si\u0119 od czerwca.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/prawie-40-stopni-w-hiszpanii-we-francji-przygotowuja-sie-na-pozary-kluczowa-role-ma-odegrac-lotnictwo-7009056?source=rss", "date_published": "2023-04-27 19:49:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Postrzeli\u0142 operatora na\u00a0planie filmu Patryka Vegi. By\u0142y \u017co\u0142nierz GROM-u skazany", "description": "<img alt=\"Postrzeli\u0142 operatora na\u00a0planie filmu Patryka Vegi. By\u0142y \u017co\u0142nierz GROM-u skazany \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e2fuyb-operator-zostal-postrzelony-na-planie-zdj-ilustracyjne-7009073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Rejonowym Warszawa-Wola, po blisko czterech latach, zako\u0144czy\u0142 si\u0119 proces w sprawie wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na planie filmu Patryka Vegi. Podczas kr\u0119cenia sceny operator kamery Petro Aleksowski zosta\u0142 postrzelony przez by\u0142ego \u017co\u0142nierza GROM-u Ireneusza Sz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-postrzelono-operatora-kamery-naplanie-filmu-patryka-vegi-byly-zolnierz-grom-u-skazany-7009038?source=rss", "date_published": "2023-04-27 18:56:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kwa\u015bniewski: Prezydent nie powinien podpisywa\u0107 ustawy o\u00a0komisji ds.\u00a0badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Jest niekonstytucyjna", "description": "<img alt=\"Kwa\u015bniewski: Prezydent nie powinien podpisywa\u0107 ustawy o\u00a0komisji ds.\u00a0badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Jest niekonstytucyjna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b3jxaq-27-2000-kropka-cl-0027-7009022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawa o\u00a0komisji do spraw\u00a0badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich jest elementem cynicznej, politycznej gry - oceni\u0142 w \"Kropce nad i\" w TVN24 by\u0142y prezydent Aleksander Kwa\u015bniewski. Jak zaznaczy\u0142, jest \"niekonstytucyjna\" i Andrzej Duda nie powinien jej podpisywa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/polska/komisja-dsbadania-wplywow-rosyjskich-aleksander-kwasniewski-prezydent-nie-powinien-podpisywac-ustaw-jest-niekonstytucyjna-7009071?source=rss", "date_published": "2023-04-27 18:54:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek, 28.04. Noc\u0105 \u015bci\u015bnie lekki mr\u00f3z, w dzie\u0144 do 15 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek, 28.04. Noc\u0105 \u015bci\u015bnie lekki mr\u00f3z, w dzie\u0144 do 15 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-24rync-noc-miejscami-bedzie-mglista-5480574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Pi\u0105tek 28.04 przyniesie zmienne zachmurzenie, miejscami przelotnie popada deszcz. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 15 stopni Celsjusza. Aura korzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-2804-noca-scisnie-lekki-mroz-w-dzien-do-15-stopni-7008955?source=rss", "date_published": "2023-04-27 17:59:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znale\u017ali cz\u0105stki plastiku w m\u00f3zgach myszy", "description": "<img alt=\"Znale\u017ali cz\u0105stki plastiku w m\u00f3zgach myszy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c0y5zr-myszy-5185077/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mikroplastik\u00a0to wci\u0105\u017c niezbadane zagro\u017cenie dla naszego zdrowia. Badania przeprowadzone przez mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w wykaza\u0142y, \u017ce mo\u017ce on przenikn\u0105\u0107 do naszego m\u00f3zgu. To w konsekwencji mo\u017ce zwi\u0119ksza\u0107 ryzyko wyst\u0105pienia stan\u00f3w zapalnych i zaburze\u0144 neurologicznych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/znalezli-czastki-plastiku-w-mozgach-myszy-7008810?source=rss", "date_published": "2023-04-27 16:51:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielkie jajo ju\u017c w kolorze. Nied\u0142ugo stanie na placu Pi\u0119ciu Rog\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wielkie jajo ju\u017c w kolorze. Nied\u0142ugo stanie na placu Pi\u0119ciu Rog\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-k4q7lv-prace-nad-rzezba-piskle-7007615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prace nad instalacj\u0105 artystyczn\u0105 \"Piskl\u0119\", kt\u00f3ra stanie na placu Pi\u0119ciu Rog\u00f3w, zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do finiszu. Skorupka kilkumetrowego jaja nabra\u0142a ju\u017c b\u0142\u0119kitnej barwy, malowane s\u0105 na niej ciemne plamki.\u00a0Rze\u017ab\u0119 wymy\u015bli\u0142a Joanna Rajkowska, tw\u00f3rczyni palmy na rondzie de Gaulle\u2019a.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wielkie-jajo-juz-w-kolorze-7007527?source=rss", "date_published": "2023-04-27 16:42:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad 100 lat temu pisano o tym miejscu w ca\u0142ej Europie. Przywr\u00f3cili dawny uk\u0142ad parku Bednarskiego w Krakowie", "description": "<img alt=\"Ponad 100 lat temu pisano o tym miejscu w ca\u0142ej Europie. Przywr\u00f3cili dawny uk\u0142ad parku Bednarskiego w Krakowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u3hzq-park-bednarskiego-w-krakowie-przed-i-po-remoncie-7008765/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Historyczny uk\u0142ad alejek, zrekonstruowany \"domek ogrodnika\" i odnowiona glorieta. XIX-wieczny Park im. Wojciecha Bednarskiego w Krakowie zosta\u0142 w czwartek otwarty po remoncie. W ramach prac, na podstawie starych zdj\u0119\u0107 i plan\u00f3w, przywr\u00f3cono wygl\u0105d sprzed oko\u0142o stu lat. Jest te\u017c kilka nowych element\u00f3w, jak plenerowa si\u0142ownia czy plac zabaw.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-otwarcie-parku-bednarskiego-w-podgorzu-na-podstawie-starych-zdjec-i-planow-zrekonstruowali-dawny-uklad-7008776?source=rss", "date_published": "2023-04-27 16:31:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mimo dobrych wynik\u00f3w, bank zapowiada zwolnienia. \"Musimy jeszcze bardziej przyspieszy\u0107 i w\u0142a\u015bnie to robimy\"", "description": "<img alt=\"Mimo dobrych wynik\u00f3w, bank zapowiada zwolnienia. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-g3jjph-deutsche-bank-zaplaci-wielomiliardowa-kare-4209229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deutsche Bank poinformowa\u0142 o planach zwolnienia 800 pracownik\u00f3w w ramach planu oszcz\u0119dno\u015bciowego. Wprawdzie w pierwszym kwartale tego roku odnotowano zysk wi\u0119kszy ni\u017c si\u0119 spodziewano, ale jako pow\u00f3d bank wskazuje na niestabilny okres dla firm finansowych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/niemcy-deutsche-bank-zapowiedzial-zwolnienie-800-pracownikow-7008778?source=rss", "date_published": "2023-04-27 16:05:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Matura 2023. Terminy i\u00a0harmonogram egzamin\u00f3w z\u00a0poszczeg\u00f3lnych przedmiot\u00f3w", "description": "<img alt=\"Matura 2023. Terminy i\u00a0harmonogram egzamin\u00f3w z\u00a0poszczeg\u00f3lnych przedmiot\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gzikp1-rozpoczynaja-sie-matury-3204842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c 4 maja rusza tegoroczna matura, potrwa do 23 maja. Abiturienci ko\u0144cz\u0105cy szko\u0142\u0119 \u015bredni\u0105 podejd\u0105 do egzamin\u00f3w pisemnych i ustnych. Przedstawiamy harmonogram terminu g\u0142\u00f3wnego, dodatkowego, poprawkowego oraz dat\u0119 og\u0142oszenia wynik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/matura-2023-terminy-iharmonogram-egzaminow-zprzedmiotow-kiedy-matura-ustna-i-pisemna-7008781?source=rss", "date_published": "2023-04-27 15:57:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek na torach. Utrudnienia w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wypadek na torach. Utrudnienia w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8iu4pi-wypadek-z-udzialem-pociagu-pendolino-7008871/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pomi\u0119dzy stacjami Warszawa Praga i Warszawa Toru\u0144ska dosz\u0142o do wypadku. Zarz\u0105d Transportu Miejskiego informuje o utrudnieniach w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w Kolei Mazowieckich i Szybkiej Kolei Miejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wypadek-na-torach-utrudnienia-w-kursowaniu-skm-i-km-7008870?source=rss", "date_published": "2023-04-27 15:48:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0119gierski rz\u0105d zapowiada reformy, by odblokowa\u0107 \u015brodki z KPO. \"Mamy zielone \u015bwiat\u0142o od Brukseli\"", "description": "<img alt=\"W\u0119gierski rz\u0105d zapowiada reformy, by odblokowa\u0107 \u015brodki z KPO. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ofoe3i-budynek-parlamentu-w-budapeszcie-6103314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Rz\u0105d W\u0119gier przed\u0142o\u017cy w parlamencie pakiet reform w sprawie s\u0105downictwa uzgodniony z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 w celu odblokowania zamro\u017conych \u015brodk\u00f3w - zapowiedzia\u0142a w czwartek na Facebooku minister sprawiedliwo\u015bci W\u0119gier Judit Varga.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wegry-srodki-z-kpo-rzad-wegier-przedlozy-w-parlamencie-pakiet-reform-w-sprawie-sadownictwa-uzgodniony-z-komisja-europejska-7008816?source=rss", "date_published": "2023-04-27 15:24:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Queerowy western\" Almodovara z Pedro Pascalem i Ethanem Hawke. Jest pierwszy zwiastun", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qn62h9-pedro-pascal-i-ethan-hawke-w-nowym-filmie-pedro-almodovara-strange-way-of-life-7008801/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sieci pojawi\u0142 si\u0119 pierwszy zwiastun \"Strange Way of Life\" - nowego kr\u00f3tkometra\u017cowego filmu Pedro Almodovara z Pedro Pascalem i Ethanem Hawke w rolach g\u0142\u00f3wnych. Media pisz\u0105 o \"queerowym westernie\". Sam tw\u00f3rca w jednym z wywiad\u00f3w przyzna\u0142, \u017ce film \"ma co\u015b, czego nie ma wi\u0119kszo\u015b\u0107 western\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/film-strange-way-of-life-almodovara-z-pedro-pascalem-i-ethanem-hawke-pierwszy-zwiastun-trailer-7008582?source=rss", "date_published": "2023-04-27 14:53:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Koniec z patodeweloperk\u0105? Jest projekt rozporz\u0105dzenia", "description": "<img alt=\"Koniec z patodeweloperk\u0105? Jest projekt rozporz\u0105dzenia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yzx6w9-forum-0562025700-7008782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwi\u0119kszenie do pi\u0119ciu metr\u00f3w odleg\u0142o\u015bci, budynku mieszkalnego wielorodzinnego o wysoko\u015bci ponad czterech kondygnacji, od granicy dzia\u0142ki- zak\u0142ada opublikowany w czwartek projekt rozporz\u0105dzenia, kt\u00f3rego celem jest ukr\u00f3cenie praktyk zwi\u0105zanych z tak zwan\u0105 patodeweloperk\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nieruchomosci-koniec-z-patodeweloperka-jest-projekt-rozporzadzenia-7008768?source=rss", "date_published": "2023-04-27 14:53:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Pati\" z Ol\u0105 Adamsk\u0105. Nowy polski serial na Playerze", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3lgxat-ola-adamska-w-pati-7008649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    D\u0142ugo wyczekiwany serial Playera to spin-off \"Skazanej\". Dowiemy si\u0119, jak to si\u0119 sta\u0142o, \u017ce\u00a0Patrycja Cichy trafi\u0142a do wi\u0119zienia. - Na pocz\u0105tku bardzo si\u0119 przestraszy\u0142am. Moja posta\u0107 w skazanej jest na tyle okre\u015blona i silna, \u017ce jest jak og\u00f3rek w cheesburgerze. Jeden k\u0119s robi ca\u0142\u0105 robot\u0119. (...) Zacz\u0119\u0142am si\u0119 zastanawia\u0107, co z t\u0105 postaci\u0105 zrobi\u0107 i jak j\u0105 wykreowa\u0107, \u017ceby by\u0142a dalej lubiana - m\u00f3wi\u0142a Ola Adamska, odtw\u00f3rczyni roli Pati, u Kuby Wojew\u00f3dzkiego.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/pati-z-ola-adamska-nowy-polski-serial-gdzie-ogladac-7008541?source=rss", "date_published": "2023-04-27 14:02:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Premier chce sko\u0144czy\u0107 z urz\u0119dami pracy. \"Kojarzy si\u0119 ze smutnymi czasami rz\u0105d\u00f3w PO\"", "description": "<img alt=\"Premier chce sko\u0144czy\u0107 z urz\u0119dami pracy. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-yzgdza-bezrobocie-urzad-pracy-5129728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny og\u0142osi\u0142 wczoraj najnowsze dane na temat bezrobocia. W marcu 2023 r. wynios\u0142o ono 5,4 proc. podczas gdy miesi\u0105c wcze\u015bniej by\u0142o to 5,5 proc. W reakcji na te dane premier Mateusz Morawiecki napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce mo\u017ce w zwi\u0105zku z tym czas przemianowa\u0107 \"urz\u0119dy pracy\". Co proponuje premier?", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/premier-morawiecki-proponuje-zmiane-nazwy-urzad-pracy-na-centrum-wyboru-kariery-7008551?source=rss", "date_published": "2023-04-27 13:50:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trafi\u0142 do aresztu na 60 dni, a czeka go jeszcze kara za kradzie\u017c czekolad i piernik\u00f3w", "description": "<img alt=\"Trafi\u0142 do aresztu na 60 dni, a czeka go jeszcze kara za kradzie\u017c czekolad i piernik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8k4r2w-czekolada-adobestock3066585811-6637006/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142 skazany za liczne kradzie\u017ce w sklepach na 60 dni pozbawienia wolno\u015bci. Ukrywa\u0142 si\u0119. Zatrzyma\u0142 go policjant id\u0105cy do pracy. 35-latek b\u0119dzie mia\u0142 kolejne k\u0142opoty. Us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty dw\u00f3ch kradzie\u017cy. Chodzi o czekolady i pierniki z marketu oraz cz\u0119\u015bci samochodowe z punktu skupu z\u0142omu. Grozi\u0107 mu mo\u017ce do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/tczew-mial-na-swoim-koncie-kradzieze-czekolad-i-zlomu-trafil-do-aresztu-bo-wpadl-na-policjanta-7008489?source=rss", "date_published": "2023-04-27 13:47:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Maj\u00f3wka w Krakowie. Co robi\u0107 w mie\u015bcie podczas d\u0142ugiego weekendu?", "description": "<img alt=\"Maj\u00f3wka w Krakowie. Co robi\u0107 w mie\u015bcie podczas d\u0142ugiego weekendu?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fewym7-steve-vai-7008373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W maj\u00f3wk\u0119 w Krakowie nie mo\u017cna si\u0119 nudzi\u0107 - bez wzgl\u0119du na to, czy jeste\u015bmy przyjezdni, czy mieszkamy tu ca\u0142e \u017cycie, stolica Ma\u0142opolski zawsze zaoferuje nam mn\u00f3stwo atrakcji do wyboru, szczeg\u00f3lnie w maj\u00f3wk\u0119. D\u0142ugi weekend to okazja do odkrycia nowych wystaw, p\u00f3j\u015bcia na koncert czy wzi\u0119cia udzia\u0142u w innych ciekawych wydarzeniach. Podpowiadamy, gdzie warto zajrze\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/majowka-2023-w-krakowie-co-robic-w-miescie-podczas-dlugiego-weekendu-imprezy-koncerty-i-inne-wydarzenia-lista-6998167?source=rss", "date_published": "2023-04-27 13:41:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Maj\u00f3wka na Dolnym \u015al\u0105sku. Malownicze g\u00f3ry, pi\u0119kne miasta i zamki z histori\u0105", "description": "<img alt=\"Maj\u00f3wka na Dolnym \u015al\u0105sku. Malownicze g\u00f3ry, pi\u0119kne miasta i zamki z histori\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-slny8s-dolny-slask-poleca-sie-na-majowke-7007791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dolny \u015al\u0105sk oferuje wiele atrakcji - warto je zobaczy\u0107 w maj\u00f3wk\u0119. Tutaj zar\u00f3wno mi\u0142o\u015bnicy natury, pasjonaci historii czy miejscy eksploratorzy znajd\u0105 co\u015b dla siebie. Podpowiadamy kilkana\u015bcie miejsc, kt\u00f3re warto odwiedzi\u0107 w d\u0142ugi weekend majowy.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/majowka-2023-we-wroclawiu-i-na-dolnym-slasku-gdzie-pojechac-na-dlugi-weekend-majowy-malownicze-gory-piekne-miasta-i-zamki-z-historia-6986942?source=rss", "date_published": "2023-04-27 13:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyremontowali dach kasztelu. Mieszka pod nim jedna z najwi\u0119kszych w Polsce kolonii nietoperzy", "description": "<img alt=\"Wyremontowali dach kasztelu. Mieszka pod nim jedna z najwi\u0119kszych w Polsce kolonii nietoperzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i0yu85-nietoperz-w-kasztelu-w-szymbarku-7008557/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 remont dachu XVI-wiecznego kasztelu w Szymbarku (woj. ma\u0142opolskie), pod kt\u00f3rym mieszka jedna z wi\u0119kszych w Polsce kolonii nietoperzy. Podczas prac szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 zwr\u00f3cono na zapewnienie dogodnych warunk\u00f3w tym lataj\u0105cym ssakom, kt\u00f3re za sw\u00f3j dom uzna\u0142y strych obronnego dworu. Roboty budowlane zako\u0144czy\u0142y si\u0119 przed przylotem pierwszych osobnik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/szymbark-dach-zabytkowego-kasztelu-po-remoncie-na-strychu-mieszka-wielka-kolonia-nietoperzy-7008570?source=rss", "date_published": "2023-04-27 13:26:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po uderzeniu w drzewo samoch\u00f3d stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. W \u015brodku znale\u017ali cz\u0119\u015bciowo zw\u0119glone cia\u0142o", "description": "<img alt=\"Po uderzeniu w drzewo samoch\u00f3d stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. W \u015brodku znale\u017ali cz\u0119\u015bciowo zw\u0119glone cia\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bia28q-policjanci-wyjasniaja-okolicznosci-zdarzenia-zdjecie-ilustracyjne-7008592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Opolszczy\u017anie, w powiecie nyskim, osobowy opel  uderzy\u0142 w przydro\u017cne drzewo. Samoch\u00f3d stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Po ugaszeniu po\u017caru w \u015brodku znaleziono zw\u0119glone cia\u0142o. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/opolskie-samochod-uderzyl-w-drzewo-i-stanal-w-plomieniach-w-srodku-znaleziono-zweglone-cialo-7008588?source=rss", "date_published": "2023-04-27 13:19:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142y samorz\u0105dowiec skazany za kradzie\u017c ci\u0105gnika i posiadanie \u015brodk\u00f3w psychotropowych", "description": "<img alt=\"By\u0142y samorz\u0105dowiec skazany za kradzie\u017c ci\u0105gnika i posiadanie \u015brodk\u00f3w psychotropowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7qsee3-ciagnik-byl-ukryty-w-zaroslach-7008361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Lublinie zapad\u0142 wyrok w sprawie Marka G. \u2013 jak donosz\u0105 media \u2013 by\u0142ego dzia\u0142acza PiS, kt\u00f3ry by\u0142 oskar\u017cony o kradzie\u017c ci\u0105gnika oraz posiadanie substancji psychotropowych. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany na p\u00f3\u0142tora roku pozbawienia wolno\u015bci. Ma te\u017c p\u00f3j\u015b\u0107 na terapi\u0119 uzale\u017cnie\u0144. Razem z nim skazani zostali te\u017c dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani, kt\u00f3rzy mieli pom\u00f3c mu w ukryciu ci\u0105gnika. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-byly-samorzadowiec-skazany-za-kradziez-ciagnika-i-posiadanie-srodkow-psychotropowych-7008337?source=rss", "date_published": "2023-04-27 13:11:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na pierwszej linii metra kto\u015b zostawi\u0142 baga\u017c, na drugiej dosz\u0142o do awarii", "description": "<img alt=\"Na pierwszej linii metra kto\u015b zostawi\u0142 baga\u017c, na drugiej dosz\u0142o do awarii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7b0mrf-metro-w-warszawie-zdjecie-ilustracyjne-6770679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek po po\u0142udniu wyst\u0119powa\u0142y utrudnienia na obu liniach metra. Na M2 powodem by\u0142 pozostawiony baga\u017c. Z kolei na M1 dosz\u0142o do awarii urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem poci\u0105g\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-utrudnienia-w-metrze-7008505?source=rss", "date_published": "2023-04-27 13:02:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sprzedawa\u0142 na z\u0142om maszyny, kt\u00f3re zabiera\u0142 s\u0105siadom", "description": "<img alt=\"Sprzedawa\u0142 na z\u0142om maszyny, kt\u00f3re zabiera\u0142 s\u0105siadom\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-g8cn46-sprzedawal-na-zlom-maszyny-sasiadow-7008325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    55-latek z powiatu pi\u0144czowskiego (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) zosta\u0142 zatrzymany w zwi\u0105zku z kradzie\u017c\u0105 maszyn rolniczych. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna uzna\u0142, \u017ce znajduj\u0105ce si\u0119 na niezamieszka\u0142ej posesji urz\u0105dzenia, nie s\u0105 przez nikogo u\u017cywane i postanowi\u0142 sprzeda\u0107 je na z\u0142om.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/pinczow-zatrzymany-sprawca-kradziezy-maszyn-rolniczych-7008319?source=rss", "date_published": "2023-04-27 12:50:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ustronie Morskie. Stra\u017cak po s\u0142u\u017cbie chcia\u0142 pom\u00f3c poszkodowanym w wypadku, w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img alt=\"Ustronie Morskie. Stra\u017cak po s\u0142u\u017cbie chcia\u0142 pom\u00f3c poszkodowanym w wypadku, w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tl1qwi-wypadek-na-trasie-s6-pod-ustroniem-morskim-7007953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze S6, pomi\u0119dzy Ustroniem Morskim a w\u0119z\u0142em Tymie\u0144 Po\u0142udnie (Zachodniopomorskie), dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em czterech pojazd\u00f3w. Jednym ze \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia by\u0142 stra\u017cak z Ko\u0142obrzegu. Wraca\u0142 z pracy. Udziela\u0142 pomocy poszkodowanym, potr\u0105ci\u0142 go samoch\u00f3d. W ci\u0119\u017ckim stanie do szpitala zabra\u0142o go Lotnicze Pogotowie Ratunkowe.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ustronie-morskie-strazak-po-sluzbie-chcial-pomoc-poszkodowanym-w-wypadku-w-ciezkim-stanie-trafil-do-szpitala-7007833?source=rss", "date_published": "2023-04-27 12:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "U\u0142atwienia dla gospodarstw rolnych. Projekt trafi\u0142 do Sejmu", "description": "<img alt=\"U\u0142atwienia dla gospodarstw rolnych. Projekt trafi\u0142 do Sejmu\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie7fb1b0591e6cdceaf6ed11c9ca9d641d-nowe-przepisy-maja-ulatwic-rolnikom-sprzedaz-zywnosci-wytworzonej-we-wlasnym-gospodarstwie-co-bylo-postulatem-licznej-grupy-rolnikow-4146573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kredyty na kupno \u015brodk\u00f3w do produkcji rolnej, a tak\u017ce zwolnienie z konieczno\u015bci uzyskania pozwolenia na budow\u0119 silos\u00f3w i magazyn\u00f3w na produkty sypkie - oto niekt\u00f3re zapisy, kt\u00f3re znalaz\u0142y si\u0119 w projekcie nowelizacji ustaw, kt\u00f3ry trafi\u0142 w czwartek do Sejmu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ulatwienia-dla-gospodarstw-rolnych-projekt-jest-w-sejmie-7008256?source=rss", "date_published": "2023-04-27 11:50:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wojewoda o powrocie Strz\u0119pki do teatru: chce uczyni\u0107 ze sceny polityczn\u0105 trybun\u0119", "description": "<img alt=\"Wojewoda o powrocie Strz\u0119pki do teatru: chce uczyni\u0107 ze sceny polityczn\u0105 trybun\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kp1n0b-strzepka-moze-wrocic-na-stanowisko-dyrektorki-teatru-7008099/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Jest to tego rodzaju sytuacja, kiedy by\u015bmy kupowali w ksi\u0119garni internetowej powie\u015b\u0107 Marqueza, a otrzymaliby\u015bmy w domu paczk\u0119 z przesy\u0142k\u0105, z kt\u00f3rej wypad\u0142yby tanie harlequiny z kiosku - m\u00f3wi\u0142 w czwartek wojewoda mazowiecki. Tobiasz Boche\u0144ski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wyroku s\u0105du, na mocy kt\u00f3rego, Monika Strz\u0119pka zn\u00f3w mo\u017ce by\u0107 dyrektork\u0105 Teatru Dramatycznego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wojewoda-o-powrocie-strzepki-do-teatru-zapowiada-odwolanie-7007962?source=rss", "date_published": "2023-04-27 11:36:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zgubi\u0142y go s\u0142abe nerwy, na widok policjant\u00f3w wpad\u0142 w panik\u0119. Najbli\u017csze pi\u0119\u0107 lat sp\u0119dzi za kratami", "description": "<img alt=\"Zgubi\u0142y go s\u0142abe nerwy, na widok policjant\u00f3w wpad\u0142 w panik\u0119. Najbli\u017csze pi\u0119\u0107 lat sp\u0119dzi za kratami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sapg6o-17-latek-uslyszal-zarzuty-usilowania-zabojstwa-3795091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 lat w celi sp\u0119dzi 28-latek z powiatu starachowickiego, kt\u00f3ry na widok policjant\u00f3w w Skar\u017cysku Ko\u015bcielnym (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) wpad\u0142 w panik\u0119. M\u0119\u017cczyzna poszukiwany trzema listami go\u0144czymi, porzuci\u0142 rower i przeskoczy\u0142 przez ogrodzenie pobliskiej posesji. Zosta\u0142 zatrzymany po po\u015bcigu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/skarzysko-koscielne-byl-poszukiwany-trzema-listami-gonczymi-wpadl-przez-panike-policyjny-poscig-7007947?source=rss", "date_published": "2023-04-27 11:32:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Magazyn narkotyk\u00f3w w nieczynnej restauracji", "description": "<img alt=\"Magazyn narkotyk\u00f3w w nieczynnej restauracji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f5etka-policjanci-znalezli-bialy-i-brazowy-proszek-a-takze-roznokolorowe-tabletki-7008021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy sobie mia\u0142 proszek i tabletki, a w nieczynnej restauracji - ca\u0142y magazyn narkotyk\u00f3w. Kryminalni znale\u017ali prawie p\u00f3\u0142 kilograma nielegalnych substancji i znaczn\u0105 kwot\u0119 got\u00f3wki. 25-latkowi grozi do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-magazyn-narkotykow-w-nieczynnej-restauracji-u-mezczyzny-znaleziono-amfetamine-mefedron-haszysz-lsd-i-inne-substancje-7008204?source=rss", "date_published": "2023-04-27 11:23:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Grad wielko\u015bci pi\u0142ek do tenisa i porywisty wiatr. Silne burze na Florydzie", "description": "<img alt=\"Grad wielko\u015bci pi\u0142ek do tenisa i porywisty wiatr. Silne burze na Florydzie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tlj3mp-opady-gradu-na-florydzie-7007998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wia\u0142o, pada\u0142o i sypa\u0142o gradem. Przez cz\u0119\u015b\u0107 Florydy przetoczy\u0142y si\u0119 bardzo gwa\u0142towne burze. W czwartek aura tak\u017ce ma by\u0107 niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/grad-wielkosci-tenisowych-pilek-i-porywisty-wiatr-silne-burze-na-florydzie-i-w-teksasie-7008185?source=rss", "date_published": "2023-04-27 11:22:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142 na skrzy\u017cowanie na czerwonym \u015bwietle, zderzy\u0142 si\u0119 z busem. \"Brakowa\u0142o mu snu\"", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 na skrzy\u017cowanie na czerwonym \u015bwietle, zderzy\u0142 si\u0119 z busem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t5xcwp-wjechal-na-czerwonym-na-skrzyzowanie-zderzyl-sie-z-busem-7007949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca bmw wjecha\u0142 na skrzy\u017cowanie w Miko\u0142owie na czerwonym \u015bwietle i doprowadzi\u0142 do kolizji z prawid\u0142owo jad\u0105cym busem, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142o dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b. Na szcz\u0119\u015bcie nikt nie ucierpia\u0142. 61-letni sprawca kolizji wyja\u015bnia\u0142 policji, \u017ce by\u0142 zm\u0119czony i brakowa\u0142o mu snu.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/mikolow-wjechal-na-skrzyzowanie-na-czerwonym-swietle-zderzyl-sie-z-busem-wyjasnial-ze-brakowalo-mu-snu-7007909?source=rss", "date_published": "2023-04-27 11:19:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka stoczy\u0142a si\u0119 podczas za\u0142adunku i uderzy\u0142a w dom. Budynek czasowo nie nadaje si\u0119 do zamieszkania", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka stoczy\u0142a si\u0119 podczas za\u0142adunku i uderzy\u0142a w dom. Budynek czasowo nie nadaje si\u0119 do zamieszkania\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-ggfnnc-ciezarowka-uderzyla-w-dom-stoczyla-sie-podczas-zaladunku-7008082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Ostrorogu (woj. wielkopolskie) ci\u0119\u017car\u00f3wka uderzy\u0142a w dom jednorodzinny. Nikt nie zosta\u0142 poszkodowany, ale budynek czasowo nie nadaje si\u0119 do u\u017cytku.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/ostrorog-ciezarowka-uderzyla-w-dom-stoczyla-sie-podczas-zaladunku-7008007?source=rss", "date_published": "2023-04-27 11:19:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niebezpieczne wyprzedzanie na zakazie. Jeden z kierowc\u00f3w jecha\u0142 na czo\u0142\u00f3wk\u0119 z radiowozem", "description": "<img alt=\"Niebezpieczne wyprzedzanie na zakazie. Jeden z kierowc\u00f3w jecha\u0142 na czo\u0142\u00f3wk\u0119 z radiowozem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wdab6j-kierowca-jechal-na-czolowke-z-radiowozem-7007885/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca jad\u0105cy Wschodni\u0105 Obwodnic\u0105 Wroc\u0142awia by\u0142 \u015bwiadkiem niebezpiecznego wyprzedzania. Trzy samochody, jeden po drugim, wyprzedza\u0142y w niedozwolonym miejscu. Jeden z nich by\u0142 bliski doprowadzenia do czo\u0142owego zderzenia z policyjnym radiowozem.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wschodnia-obwodnica-wroclawia-niebezpieczne-wyprzedzanie-na-zakazie-kierowca-jechal-na-czolowke-z-radiowozem-7007943?source=rss", "date_published": "2023-04-27 11:16:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamkn\u0105 wjazd na most \u015awi\u0119tokrzyski po praskiej stronie, zw\u0119\u017c\u0105 \u017bwirki i Wigury", "description": "<img alt=\"Zamkn\u0105 wjazd na most \u015awi\u0119tokrzyski po praskiej stronie, zw\u0119\u017c\u0105 \u017bwirki i Wigury \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y8qdjo-remont-ulicy-zajeczej-7007810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek rozpocznie si\u0119 remont ulicy Zaj\u0119czej. Kierowcy musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami, drogowcy  informuj\u0105 o objazdach. Zw\u0119\u017cona zostanie te\u017c \u017bwirki i Wigury, a tramwajarze szykuj\u0105 si\u0119 do prac na placu Bankowym.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-remont-zajeczej-kiedy-jakie-utrudnienia-7007370?source=rss", "date_published": "2023-04-27 11:14:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tusk: jestem przekonany, \u017ce po wygranych wyborach sk\u0142onimy prezydenta do wsp\u00f3\u0142pracy", "description": "<img alt=\"Tusk: jestem przekonany, \u017ce po wygranych wyborach sk\u0142onimy prezydenta do wsp\u00f3\u0142pracy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8jw21a-andrzej-duda-i-donald-tusk-7008048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wygramy wybory i sytuacja w relacji przysz\u0142y rz\u0105d - prezydent zmieni si\u0119 diametralnie. Jestem przekonany, \u017ce sk\u0142onimy Andrzeja Dud\u0119 do wsp\u00f3\u0142pracy - powiedzia\u0142 w czwartek w rozmowie z \"Super Expressem\" lider Platformy Obywatelskiej Donald\u00a0Tusk. Zapowiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce \"porz\u0105dek w mediach publicznych zrobimy w ci\u0105gu 48 godzin\". - I na to s\u0105 narz\u0119dzia prawne, prosz\u0119 mi zaufa\u0107 - doda\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/donald-tusk-o-ewentualnej-wspolpracy-z-prezydentem-andrzejem-duda-mediach-publicznych-i-marszu-4-czerwca-7007985?source=rss", "date_published": "2023-04-27 11:12:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Maj\u00f3wka w Tr\u00f3jmie\u015bcie. Gdzie si\u0119 wybra\u0107 podczas d\u0142ugiego weekendu?", "description": "<img alt=\"Maj\u00f3wka w Tr\u00f3jmie\u015bcie. Gdzie si\u0119 wybra\u0107 podczas d\u0142ugiego weekendu?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6qxmfa-majowka-w-trojmiescie-5693937/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tr\u00f3jmiasto zaoferuje podczas tegorocznej maj\u00f3wki mn\u00f3stwo atrakcji zar\u00f3wno mieszka\u0144com, jak i turystom. D\u0142ugi weekend to okazja do obejrzenia ciekawych spektakli, p\u00f3j\u015bcia na koncert czy wzi\u0119cia udzia\u0142u w innych ciekawych wydarzeniach. Podpowiadamy, co si\u0119 dzieje w maj\u00f3wk\u0119 w Tr\u00f3jmie\u015bcie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/majowka-2023-w-gdansku-gdyni-i-sopocie-co-sie-bedzie-dzialo-imprezy-spektakle-koncerty-lista-6929851?source=rss", "date_published": "2023-04-27 11:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ustronie Morskie. Zderzenie czterech pojazd\u00f3w, jedna osoba w stanie ci\u0119\u017ckim", "description": "<img alt=\"Ustronie Morskie. Zderzenie czterech pojazd\u00f3w, jedna osoba w stanie ci\u0119\u017ckim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tl1qwi-wypadek-na-trasie-s6-pod-ustroniem-morskim-7007953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze S6, pomi\u0119dzy Ustroniem Morskim a w\u0119z\u0142em Tymie\u0144 Po\u0142udnie (Zachodniopomorskie), dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em czterech pojazd\u00f3w. Jedn\u0105 osob\u0119 w ci\u0119\u017ckim stanie do szpitala zabra\u0142o Lotnicze Pogotowie Ratunkowe.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ustronie-morskie-zderzenie-czterech-pojazdow-jedna-osoba-w-stanie-ciezkim-7007833?source=rss", "date_published": "2023-04-27 10:54:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policyjny radiow\u00f3z zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem. Dwoje policjant\u00f3w w szpitalu", "description": "<img alt=\"Policyjny radiow\u00f3z zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem. Dwoje policjant\u00f3w w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-siwlb8-mezczyzna-trabil-na-policjantow-drogowki-i-gwaltownie-przyspieszyl-zdjecie-ilustracyjne-6938118/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bartoszycach (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) dosz\u0142o do zderzenia autobusu miejskiego z policyjnym radiowozem. Trzy osoby, w tym dwoje policjant\u00f3w trafi\u0142o do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bartoszyce-policyjny-radiowoz-zderzyl-sie-z-autobusem-dwoje-policjantow-w-szpitalu-7007970?source=rss", "date_published": "2023-04-27 10:45:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "7,5 miliona papieros\u00f3w przej\u0119tych przez celnik\u00f3w. Zarzuty dla dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn", "description": "<img alt=\"7,5 miliona papieros\u00f3w przej\u0119tych przez celnik\u00f3w. Zarzuty dla dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-2iardp-przejeli-75-miliona-papierosow-7007352/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142opolscy celnicy przej\u0119li w powiecie piaseczy\u0144skim na Mazowszu 7,5 mln sztuk papieros\u00f3w bez polskich znak\u00f3w akcyzy. Ich warto\u015b\u0107 to ponad 5,5 miliona z\u0142otych. W akcji uczestniczyli celnicy i policjanci z Krakowa oraz labradorka Reja, czworono\u017cna funkcjonariuszka Krajowej Administracji Skarbowej.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/powiat-piaseczynski-celnicy-i-policjanci-przejeli-75-miliona-nielegalnych-papierosow-7007351?source=rss", "date_published": "2023-04-27 10:28:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ludzkie szcz\u0105tki w\u00a0jeziorze. M\u0119\u017cczyzna zagin\u0105\u0142 25 lat temu", "description": "<img alt=\"Ludzkie szcz\u0105tki w\u00a0jeziorze. M\u0119\u017cczyzna zagin\u0105\u0142 25 lat temu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9hke62-jezioro-mead-7007657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szcz\u0105tki znalezione w ameryka\u0144skim jeziorze Mead zosta\u0142y zidentyfikowane jako nale\u017c\u0105ce do zaginionego przed 25 laty Claude'a Russella Pensingera - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 biuro hrabstwa Clark. Zw\u0142oki zosta\u0142y odnalezione w ubieg\u0142ym roku, gdy poziom wody w zbiorniku spad\u0142 do rekordowo niskiego poziomu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-ludzkie-szczatki-wjeziorze-mead-mezczyzna-zaginal-25-lat-temu-7007724?source=rss", "date_published": "2023-04-27 10:27:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dachowanie w Piasecznie. \"1500 z\u0142otych mandatu, punkty karne\"", "description": "<img alt=\"Dachowanie w Piasecznie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4gdw0m-kolizja-w-piasecznie-7007863/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do powa\u017cnie wygl\u0105daj\u0105cej kraksy dosz\u0142o w czwartek przed po\u0142udniem w Piasecznie. Jedno auto dachowa\u0142o. - Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o - informuje policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/piaseczno-dachowanie-na-okulickiego-7007847?source=rss", "date_published": "2023-04-27 10:25:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u0141o\u015b zadomowi\u0142 si\u0119 w Miko\u0142ajkach. Burmistrz apeluje, by nie robi\u0107 sobie z nim selfie", "description": "<img alt=\"\u0141o\u015b zadomowi\u0142 si\u0119 w Miko\u0142ajkach. Burmistrz apeluje, by nie robi\u0107 sobie z nim selfie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5hjgch-los-pojawil-sie-w-mikolajkach-7007515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burmistrz Miko\u0142ajek Piotr Jakubowski (woj. kujawsko-pomorskie) poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce po ulicach miasta od kilku tygodni spaceruje \u0142o\u015b. Zaapelowa\u0142, \u017ceby nie zbli\u017ca\u0107 si\u0119 do dzikiego zwierz\u0119cia nawet w celu zrobienia selfie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/warminsko-mazurskie-los-zadomowil-sie-w-mikolajkach-burmistrz-apeluje-by-nie-robic-sobie-z-nim-selfie-7007522?source=rss", "date_published": "2023-04-27 10:18:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukradli ponad 600 kilo \"og\u00f3rk\u00f3w morskich\". Mafia jest nimi bardzo zainteresowana", "description": "<img alt=\"Ukradli ponad 600 kilo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9o6nf1-japonia-ukradli-ponad-600-kg-ogorkow-morskich-groza-im-trzy-lata-w-wiezieniu%20-6998218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japo\u0144ska policja aresztowa\u0142a pi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn w zwi\u0105zku z kradzie\u017c\u0105 624 kilogram\u00f3w strzykw, nazywanych te\u017c \"og\u00f3rkami morskimi\". Zwierz\u0119ta te wpisane s\u0105 na list\u0119 gatunk\u00f3w obj\u0119tych po\u0142owem kontrolowanym. W ostatnich latach osi\u0105gaj\u0105 rekordowe ceny.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/japonia-ukradli-ponad-600-kilo-ogorkow-morskich-mafia-jest-nimi-bardzo-zainteresowana-7007361?source=rss", "date_published": "2023-04-27 09:56:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukradli ponad 600 kilogram\u00f3w \"og\u00f3rk\u00f3w morskich\". Mafia jest nimi bardzo zainteresowana", "description": "<img alt=\"Ukradli ponad 600 kilogram\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9o6nf1-japonia-ukradli-ponad-600-kg-ogorkow-morskich-groza-im-trzy-lata-w-wiezieniu%20-6998218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japo\u0144ska policja aresztowa\u0142a pi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn w zwi\u0105zku z kradzie\u017c\u0105 624 kilogram\u00f3w strzykw, nazywanych te\u017c \"og\u00f3rkami morskimi\". Zwierz\u0119ta te wpisane s\u0105 na list\u0119 gatunk\u00f3w obj\u0119tych po\u0142owem kontrolowanym. W ostatnich latach osi\u0105gaj\u0105 rekordowe ceny.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/japonia-ukradli-ponad-600-kilogramow-ogorkow-morskich-mafia-jest-nimi-bardzo-zainteresowana-7007361?source=rss", "date_published": "2023-04-27 09:56:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Jedna ustawa mog\u0142aby uzupe\u0142ni\u0107 t\u0119 luk\u0119\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u1e1ex-dziecko-adobestock_318973307-6885728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzieci do\u015bwiadczaj\u0105 przemocy nie tylko ze strony doros\u0142ych, ale i r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w. Fundacja Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119 przedstawia propozycj\u0119 ustawy o bezpiecze\u0144stwie dzieci i m\u0142odzie\u017cy. W niej pojawia si\u0119 propozycja wprowadzenia wymogu sprawdzania wszystkich pracuj\u0105cych z ma\u0142oletnimi. Potrzebnych zmian jest jednak znacznie wi\u0119cej. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/fundacja-dajemy-dzieciom-sile-apeluje-o-ustawe-o-bezpieczenstwie-dzieci-i-mlodziezy-6999761?source=rss", "date_published": "2023-04-27 09:55:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Suski o spotkaniach z wyborcami: niewiele os\u00f3b pyta o dro\u017cyzn\u0119, pytaj\u0105 o niepodleg\u0142o\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Suski o spotkaniach z wyborcami: niewiele os\u00f3b pyta o dro\u017cyzn\u0119, pytaj\u0105 o niepodleg\u0142o\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zrzsjb-marek-suski-5745156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na spotkaniach z wyborcami bardzo niewiele os\u00f3b pyta o dro\u017cyzn\u0119. Pytaj\u0105 o niepodleg\u0142o\u015b\u0107 - stwierdzi\u0142 pose\u0142 Prawa i Spraiedliwo\u015bci Marek Suski. Jego zdaniem ludzie rozumiej\u0105, \u017ce to przez pandemi\u0119 i wojn\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-marek-suski-mowi-ze-na-spotkaniach-niewiele-osob-pyta-o-drozyzne-7007740?source=rss", "date_published": "2023-04-27 09:54:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Voyager 2 mo\u017ce lecie\u0107 dalej w nieznane. NASA ma spos\u00f3b na przed\u0142u\u017cenie misji", "description": "<img alt=\"Voyager 2 mo\u017ce lecie\u0107 dalej w nieznane. NASA ma spos\u00f3b na przed\u0142u\u017cenie misji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xxpyjq-model-testowy-sondy-voyager-z-1976-roku-7007681/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sonda Voyager 2, kt\u00f3ra rozpocz\u0119\u0142a swoj\u0105 misj\u0119 w 1977 roku, znajduje si\u0119 obecnie ponad 20 miliard\u00f3w kilometr\u00f3w od Ziemi. Mimo up\u0142ywu lat wci\u0105\u017c jest aktywna - bez szwanku dzia\u0142a jej pi\u0119\u0107 r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w naukowych. Zdaniem naukowc\u00f3w, jest szansa, \u017ce dzia\u0142anie maszyny b\u0119dzie przed\u0142u\u017cone jeszcze o kilka lat, mimo starzenia si\u0119 komponent\u00f3w i coraz mniejszej ilo\u015bci energii.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/voyager-2-moze-leciec-dalej-w-nieznane-nasa-ma-sposob-na-przedluzenie-misji-7007659?source=rss", "date_published": "2023-04-27 09:25:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Morawiecki o drodze S3 i tunelu w \u015awinouj\u015bciu: \"nasze inwestycje\". Niezupe\u0142nie", "description": "<img alt=\"Morawiecki o drodze S3 i tunelu w \u015awinouj\u015bciu: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4sgfft-mateusz-morawiecki-w-gorzowie-wielkopolskim-6997430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142owa premiera Mateusza Morawieckiego podczas wizyty w Lubuskiem, kt\u00f3ry o budowie drogi ekspresowej S3 i tunelu w \u015awinouj\u015bciu m\u00f3wi\u0142 \"nasze inwestycje\", wywo\u0142a\u0142y protesty internaut\u00f3w i polityk\u00f3w. Bo w obu tych realizacjach jest du\u017cy udzia\u0142 \u015brodk\u00f3w unijnych, a odcinki S3 w Lubuskiem budowano ju\u017c, zanim PiS doszed\u0142 do w\u0142adzy.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/morawiecki-o-drodze-s3-i-tunelu-w-swinoujsciu-nasze-inwestycje-niezupelnie-6986133?source=rss", "date_published": "2023-04-27 09:00:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Saperzy usun\u0119li ponad 200-kilogramow\u0119 bomb\u0119 lotnicz\u0105 z okolic zak\u0142ad\u00f3w chemicznych w Policach", "description": "<img alt=\"Saperzy usun\u0119li ponad 200-kilogramow\u0119 bomb\u0119 lotnicz\u0105 z okolic zak\u0142ad\u00f3w chemicznych w Policach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dorkm2-niewybuch-znaleziony-w-policach-7007664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Saperzy zaj\u0119li si\u0119 w czwartek 238-kilogramow\u0105 bomb\u0119 lotnicz\u0105, kt\u00f3r\u0105 znaleziono w lesie w pobli\u017cu zak\u0142ad\u00f3w chemicznych w Policach (Zachodniopomorskie). Akcja przebieg\u0142a bez komplikacji. Bomba zostanie zdetonowana na poligonie w Drawsku Pomorskim.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/police-bomba-usunieta-z-okolic-zakladow-chemicznych-7007620?source=rss", "date_published": "2023-04-27 08:59:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "11-latek zauwa\u017cy\u0142 w parku sw\u00f3j skradziony rower, zadzwoni\u0142 na 112 z pro\u015bb\u0105 o pomoc", "description": "<img alt=\"11-latek zauwa\u017cy\u0142 w parku sw\u00f3j skradziony rower, zadzwoni\u0142 na 112 z pro\u015bb\u0105 o pomoc \" src=\"https://tvn24.pl/wroclaw/cdn-zdjecie-6n7t30-11-latek-rozpoznal-w-parku-swoj-skradziony-rower-mundurowi-odzyskali-go-w-kilka-chwil-7007561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    11-latek zadzwoni\u0142 na numer 112 z pro\u015bb\u0105 o pomoc w odzyskaniu skradzionego roweru, kt\u00f3ry zauwa\u017cy\u0142 u innego nastolatka, podczas wizyty w parku. Uda\u0142o si\u0119, ch\u0142opiec odzyska\u0142 sw\u00f3j jedno\u015blad", "link": "https://tvn24.pl/poznan/sulecin-11-latek-zauwazyl-w-parku-swoj-skradziony-rower-zadzwonil-na-112-z-prosba-o-pomoc-7007570?source=rss", "date_published": "2023-04-27 08:49:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ko\u0144 wpad\u0142 do szamba. Stra\u017cacy musieli zburzy\u0107 jedn\u0105 ze \u015bcian zbiornika", "description": "<img alt=\"Ko\u0144 wpad\u0142 do szamba. Stra\u017cacy musieli zburzy\u0107 jedn\u0105 ze \u015bcian zbiornika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aftgk2-kon-wpadl-do-szamba-pomogli-strazacy-7007436/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015alesinie (woj. kujawsko-pomorskie) ko\u0144 wpad\u0142 do szamba. Po blisko trzygodzinnej akcji z udzia\u0142em stra\u017cak\u00f3w zwierz\u0119 uda\u0142o si\u0119 wydosta\u0107 na powierzchni\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/slesin-kon-wpadl-do-szamba-strazacy-musieli-zburzyc-jedna-ze-scian-zbiornika-7007447?source=rss", "date_published": "2023-04-27 07:44:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nadchodz\u0105 \"wielkie roztopy\". Zamykaj\u0105 wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Parku Narodowego Yosemite", "description": "<img alt=\"Nadchodz\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pakg1a-park-narodowy-yosemite-7007477/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze ameryka\u0144skiego Parku Narodowego Yosemite w Kalifornii zamierzaj\u0105 na kilka dni zamkn\u0105\u0107 wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 rezerwatu. Przyczyn\u0105 jest prognozowana fala upa\u0142\u00f3w i potencjalne powodzie, kt\u00f3re mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 w zwi\u0105zku z szybko topniej\u0105cym \u015bniegiem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nadchodza-wielkie-roztopy-zamykaja-wieksza-czesc-parku-narodowego-yosemite-7007450?source=rss", "date_published": "2023-04-27 07:18:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pornografia nie dla nieletnich. Jak rz\u0105d zamierza zablokowa\u0107 do niej dost\u0119p", "description": "<img alt=\"Pornografia nie dla nieletnich. Jak rz\u0105d zamierza zablokowa\u0107 do niej dost\u0119p \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v4zonk-shutterstock_2140895739-6998530/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy w sprawie blokowania dost\u0119pu dzieciom i m\u0142odzie\u017cy do pornografii w internecie. Cel wydaje si\u0119 s\u0142uszny, ale pojawiaj\u0105 si\u0119 pytania o skuteczno\u015b\u0107 wprowadzonych rozwi\u0105za\u0144. Okazuje si\u0119, \u017ce zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 komputer\u00f3w i telefon\u00f3w w Polsce nie ma wgranych program\u00f3w kontroli rodzicielskiej. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rzad-chce-blokady-dostepu-dzieciom-i-mlodziezy-do-pornografii-komentarze-ekspertow-7000995?source=rss", "date_published": "2023-04-27 05:22:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Drzewa chroni\u0142y si\u0119 przed grzybami i bakteriami ju\u017c 360 milion\u00f3w lat temu", "description": "<img alt=\"Drzewa chroni\u0142y si\u0119 przed grzybami i bakteriami ju\u017c 360 milion\u00f3w lat temu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9xvzma-buk-zdjecie-pogladowe-7007317/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w zbada\u0142 skamienia\u0142y fragment drzewa, licz\u0105cy oko\u0142o 360 milion\u00f3w lat. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ju\u017c wtedy ro\u015bliny mia\u0142y specjalne struktury, zwane wcistkami, chroni\u0105ce je przed wnikaniem szkodliwych mikroorganizm\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/drzewa-chronily-sie-przed-grzybami-i-bakteriami-juz-360-milionow-lat-temu-7007311?source=rss", "date_published": "2023-04-27 05:21:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty IMGW. Przymrozki w wielu regionach kraju", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW. Przymrozki w wielu regionach kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/article4354356.ece/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne pierwszego stopnia. Zagro\u017ceniem wci\u0105\u017c b\u0119d\u0105 przymrozki. Sprawd\u017a, gdzie obowi\u0105zuj\u0105 alarmy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-przymrozki-w-wielu-regionach-kraju-7007283?source=rss", "date_published": "2023-04-27 04:20:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mo\u017cliwe alerty IMGW. Niebezpieczna aura w cz\u0119\u015bci Polski", "description": "<img alt=\"Mo\u017cliwe alerty IMGW. Niebezpieczna aura w cz\u0119\u015bci Polski\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lhngfl-przymrozki-w-czesci-kraju-5697931/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 na czwartek. Z komunikat\u00f3w wynika, \u017ce we znaki b\u0119d\u0105 nam si\u0119 dawa\u0107 przymrozki. Sprawd\u017a, gdzie pogoda mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/prognoza-zagrozen-imgw-przymrozki-niebezpieczna-aura-w-czesci-polski-7007283?source=rss", "date_published": "2023-04-27 04:20:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tej nocy temperatura zn\u00f3w znacz\u0105co spadnie. Alerty IMGW", "description": "<img alt=\"Tej nocy temperatura zn\u00f3w znacz\u0105co spadnie. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ziay0c-mozliwe-sa-przymrozki-5442026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) ostrzega przed przymrozkami. Synoptycy wydali alerty pierwszego stopnia dla niemal ca\u0142ego kraju. Sprawd\u017a, gdzie aura da nam si\u0119 we znaki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-przymrozki-niebezpieczna-aura-w-czesci-polski-7007283?source=rss", "date_published": "2023-04-27 04:20:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na Tarchominie powstanie nowy park. Za sze\u015b\u0107 milion\u00f3w z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Na Tarchominie powstanie nowy park. Za sze\u015b\u0107 milion\u00f3w z\u0142otych\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jxicx0-park-powstanie-przy-ulicy-botewa-6998274/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Strefa rekreacyjna, wypoczynkowa, pawilon dla kawiarni i staw z k\u0142adkami dla pieszych. Nowy park powstanie przy ulicy Botewa na warszawskiej Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Urz\u0105d dzielnicy podpisa\u0142 umow\u0119 na jego budow\u0119. Podejmie si\u0119 jej sp\u00f3\u0142ka Nafibud z Bielska Podlaskiego. Koszt to sze\u015b\u0107 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bialoleka/warszawa-na-tarchominie-powstanie-nowy-park-6998290?source=rss", "date_published": "2023-04-27 04:10:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Bezprecedensowe wzmocnienie\". Tak Amerykanie nie odstraszali od ponad 40 lat", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qutxlb-prezydent-usa-joe-biden-spotkal-sie-z-prezydentem-korei-poludniowej-jun-suk-jeolem-7005502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    U\u017cycie broni j\u0105drowej przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 b\u0119dzie oznacza\u0107 koniec tego re\u017cimu - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent USA Joe Biden podczas konferencji po spotkaniu z prezydentem Korei Po\u0142udniowej Jun Suk Jeolem w Bia\u0142ym Domu. USA po raz pierwszy od ponad 40 lat wy\u015bl\u0105 do Korei Po\u0142udniowej okr\u0119ty podwodne wyposa\u017cone w pociski z g\u0142owicami j\u0105drowymi - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Associated Press. Podczas konferencji prezydenci USA i Korei Po\u0142udniowej og\u0142osili podpisanie \"Deklaracji Waszyngto\u0144skiej\", maj\u0105cej wzmocni\u0107 konsultacje i wsp\u00f3\u0142prac\u0119 obu kraj\u00f3w w sprawie ewentualnego u\u017cycia broni j\u0105drowej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-biden-uzycie-broni-jadrowej-przez-koree-polnocna-bedzie-oznaczac-koniec-tego-rezimu-7005581?source=rss", "date_published": "2023-04-27 03:54:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polscy g\u00f3rnicy ranni w wypadku na S\u0142owacji", "description": "<img alt=\"Polscy g\u00f3rnicy ranni w wypadku na S\u0142owacji \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-9f0j4k-kopalnia-wieza-szybowa-6626930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0119ciu g\u00f3rnik\u00f3w zosta\u0142o rannych po zapaleniu si\u0119 metanu w kopalni w\u0119gla kamiennego Novaky na zachodzie S\u0142owacji. Jak poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby ratownicze, stan czterech, w tym dw\u00f3ch Polak\u00f3w, jest ci\u0119\u017cki.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/slowacja-pozar-w-kopalni-polscy-gornicy-wsrod-rannych-7007277?source=rss", "date_published": "2023-04-27 03:45:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 27.04. Pochmurno, miejscami deszczowo, do 12 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 27.04. Pochmurno, miejscami deszczowo, do 12 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tt327a-mozliwy-jest-przelotny-deszcz-6950007/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek 27.04 zapowiada si\u0119 pochmurny, miejscami przelotnie popada deszcz. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie do 12 stopni Celsjusza. Warunki biometeo przewa\u017cnie b\u0119d\u0105 niekorzystne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-2704-pochmurno-miejscami-deszczowo-do-12-stopni-6998376?source=rss", "date_published": "2023-04-27 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]