[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Czy rz\u0105d odrobi\u0142 lekcje? Bo komputer w plecaku 10-latka nie wszystkich cieszy", "description": "<img alt=\"Czy rz\u0105d odrobi\u0142 lekcje? Bo komputer w plecaku 10-latka nie wszystkich cieszy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9sd3dk-pap_20120506_09j-6997861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski m\u00f3wi o wyr\u00f3wnywaniu szans, walce z wykluczeniem cyfrowym (kt\u00f3re wed\u0142ug bada\u0144 jest zjawiskiem marginalnym), a jednocze\u015bnie przyznaje, \u017ce laptopy od niego maj\u0105 zast\u0105pi\u0107 wys\u0142u\u017cony szkolny sprz\u0119t. Komputer od rz\u0105du w plecaku\u00a010-latka nie cieszy jednak wszystkich, jak zapewne oczekiwa\u0142by tego minister - cz\u0119\u015b\u0107 dyrektor\u00f3w, nauczycieli, a przede wszystkim rodzic\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce to pocz\u0105tek k\u0142opot\u00f3w w domach i w szko\u0142ach.", "link": "https://tvn24.pl/premium/czy-rzad-odrobil-lekcje-bo-komputer-w-plecaku-10-latka-nie-wszystkich-cieszy-6997885?source=rss", "date_published": "2023-04-27 09:01:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]