[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Wagnera zaanga\u017cowana w wojn\u0119 na Bliskim Wschodzie? USA: Dozbrajaj\u0105 Hezbollah", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/f5/1c/z30365807M,Bojownicy-Hezbollahu-podczas-cwiczen-w-Libanie--ma.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjscy najemnicy z Grupy Wagnera mog\u0105 wspomaga\u0107 Hezbollah, dozbrajaj\u0105c go - ustali\u0142 wywiad Stan\u0102\u0142w Zjednoczonych. Takie informacje publikuje \"Wall Street Journal\". Zdaniem dziennikarzy, liba\u0144ska organizacja mo\u017ce niebawem otrzyma\u0107 samobie\u017cne przeciwlotnicze zestawy artyleryjsko-rakietowe Pancyr-S1.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30365790,grupa-wagnera-moze-byc-zaangazowana-w-wojne-na-bliskim-wschodzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T21:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ochota. Pi\u0119cioletnia dziewczynka wypad\u0142a z okna w bloku. Pr\u0102\u0142bowa\u0142 z\u0142apa\u0107 j\u0105 przechodzie\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/f5/1c/z30365820M,Ambulans--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119cioletnia dziewczynka wypad\u0142a z okna na pierwszym pi\u0119trze bloku na warszawskiej Ochocie. W wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144 dziecko trafi\u0142o do szpitala. Wed\u0142ug zezna\u0144 \u015bwiadk\u0102\u0142w zdarzenia pi\u0119ciolatk\u0119 pr\u0102\u0142bowa\u0142 z\u0142apa\u0107 znajduj\u0105cy si\u0119 w pobli\u017cu przechodzie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30365788,ochota-piecioletnia-dziewczynka-wypadla-z-okna-w-bloku-probowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T21:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na weekend 4-5 listopada [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/f3/1c/z30359150M,Horoskop-na-weekend--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Weekend b\u0119dzie momentem, podczas kt\u0102\u0142rego niekt\u0102\u0142re znaki zodiaku powinny uwa\u017ca\u0107. Okazji do upadku b\u0119dzie r\u0102\u0142wnie tyle, ile do rozwoju w zale\u017cno\u015bci od podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144. Horoskop na weekend podpowiada, na co nale\u017cy zwr\u0102\u0142ci\u0107 uwag\u0119 podczas tych dni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30359010,horoskop-na-weekend-4-5-listopada-baran-byk-bliznieta-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T21:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orkan Ciaran. Tragedia w Belgii. Pi\u0119ciolatek uderzony przez spadaj\u0105c\u0105 ga\u0142\u0105\u017a. Dziecko zmar\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/f5/1c/z30365752M,Britain-Europe-Weather.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119cioletnie dziecko jest drug\u0105 ofiar\u0105 orkanu Ciaran w Belgii. Wcze\u015bniej w Gandawie zgin\u0119\u0142a 64-letnia kobieta, na kt\u0102\u0142r\u0105 spad\u0142o drzewo. Pogoda spowodowa\u0142a zak\u0142\u0102\u0142cenia w ruchu kolejowym, drogowym i lotniczym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30365683,smiertelnie-niebezpieczny-orkan-ciaran-pustoszy-europe-druga.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T19:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zapad\u0142 wyrok ws. chirurga onkologa z Gda\u0144ska oskar\u017conego o molestowanie. Pokrzywdzonych 88 kobiet", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/f5/1c/z30365676M,Proces-sadowy---zdj--ilustr-.jpg\" vspace=\"2\" />Wyrok 10 lat wi\u0119zienia i 10 lat zakazu wykonywania zawodu us\u0142ysza\u0142 chirurg onkolog z Gda\u0144ska (woj. pomorskie). 71-latek zosta\u0142 oskar\u017cony o molestowanie seksualne a\u017c 88 swoich pacjentek. Decyzja s\u0105du nie jest prawomocna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30365522,zapadl-wyrok-ws-chirurga-onkologa-z-gdanska-oskarzonego-o-molestowanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T19:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oskar\u017cony policjant po raz pierwszy o \u015bmierci 21-latka z Konina. Zna\u0142 Adama. \"Nie chcia\u0142em tego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/f5/1c/z30364643M.jpg\" vspace=\"2\" />Po niemal czterech latach od \u015bmierci Adama Czerniejewskiego w Koninie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces policjanta, oskar\u017conego o nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci 21-latka. Na czwartkowej rozprawie ujawniono nowe, nieznane do tej pory informacje. Policjant mia\u0142 zna\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 i interweniowa\u0107 w innej sprawie z jego udzia\u0142em kilka tygodni wcze\u015bniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30365545,oskarzony-policjant-po-raz-pierwszy-o-smierci-21-latka-z-konina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T18:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy bici i poni\u017cani w areszcie na Bia\u0142orusi. \u015aledztwo zawieszone. \"D\u0142ugotrwa\u0142a przeszkoda\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/f5/1c/z30365125M,Sledztwo-ws--bezprawnego-pozbawienia-wolnosci-trze.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Krajowa zdecydowa\u0142a o zawieszeniu \u015bledztwa w prawie bezprawnego pozbawienia wolno\u015bci trzech Polak\u0102\u0142w na terenie Mi\u0144ska - przekaza\u0142o RMF 24. M\u0119\u017cczy\u017ani brali udzia\u0142 w demonstracji przeciwko sfa\u0142szowaniu wyniku wybor\u0102\u0142w w sierpniu 2020 r. Przyczyn\u0105 wstrzymania czynno\u015bci wyja\u015bniaj\u0105cych ma by\u0107 brak ch\u0119ci wsp\u0102\u0142\u0142pracy ze strony bia\u0142oruskich w\u0142adz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30364977,polacy-bici-i-ponizani-w-areszcie-na-bialorusi-sledztwo-zawieszone.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T18:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest portret psychologiczny Grzegorza Borysa. Podwa\u017ca hipotez\u0119 o samob\u0102\u0142jstwie. Mog\u0142o chodzi\u0107 o zemst\u0119?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/f2/1c/z30354867M,Poszukiwany-Grzegorz-Borys.jpg\" vspace=\"2\" />Portret psychologiczny Grzegorza Borysa wskazuje, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mo\u017ce nie by\u0107 zdolny do odebrania sobie \u017cycia - podaje \"Gazeta Wyborcza\". Przeciwnie, profilerzy kryminalni s\u0105dz\u0105, \u017ce poszukiwany m\u0119\u017cczyzna ma by\u0107 silnie nastawiony na przetrwanie. Ich wnioski wskazywa\u0107 maj\u0105 r\u0102\u0142wnie\u017c na potencjalny motyw pope\u0142nienia zab\u0102\u0142jstwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30365348,jest-portret-psychologiczny-grzegorza-borysa-podwaza-hipoteze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T18:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuratorium kontroluje szko\u0142y po T\u0119czowym Pi\u0105tku. \"Patologiczna sytuacja i pr\u0102\u0142by zastraszania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/f5/1c/z30365494M,Barbara-Nowacka-i-Agnieszka-Pomaska.jpg\" vspace=\"2\" />Pos\u0142anki Koalicji Obywatelskiej Barbara Nowacka i Agnieszka Pomaska zapowiedzia\u0142y kontrol\u0119 poselsk\u0105 w pomorskim kuratorium o\u015bwiaty. Polityczki interweniuj\u0105 w zwi\u0105zku z listami kuratorium rozsy\u0142anymi do szk\u0102\u0142\u0142 po obchodach T\u0119czowego Pi\u0105tku. Kuratorka Ma\u0142gorzata Bielang zastrasza dyrekcje i \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144 od wszystkich szk\u0102\u0142\u0142 w Gda\u0144sku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30365409,kuratorium-kontroluje-szkoly-po-teczowym-piatku-patologiczna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T17:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rozbierana sesja zdj\u0119ciowa w kopalni Bogdanka. Wcis\u0142o: \"Wiecz\u0102\u0142r kawalerski pod ziemi\u0105?\". Stanowisko firmy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/f5/1c/z30365503M,Sesja-zdjeciowa-w-kopalni-Bogdanka.jpg\" vspace=\"2\" />Pos\u0142anka Marta Wcis\u0142o w czwartek 2 listopada poinformowa\u0142a, \u017ce w pa\u017adzierniku w kopalni Bogdanka odby\u0142a si\u0119 nietypowa sesja zdj\u0119ciowa. Na fotografiach wida\u0107 cz\u0119\u015bciowo rozebrane modelki na tle pracuj\u0105cych g\u0102\u0142rnik\u0102\u0142w i maszyn. W\u0142adze kopalni zapowiedzia\u0142y wyci\u0105gni\u0119cie \"najsurowszych konsekwencji\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30365258,rozbierana-sesja-zdjeciowa-w-kopalni-bogdanka-wcislo-wieczor.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T17:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orkan Ciaran sieje spustoszenie w Europie. Nawet pi\u0119\u0107 ofiar, tysi\u0105ce interwencji i milion dom\u0102\u0142w bez pr\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/f5/1c/z30365245M,Lodzie-wyrzucone-na-brzeg-w-Bretanii--regionie-Fra.jpg\" vspace=\"2\" />Francja i Wielka Brytania zmagaj\u0105 si\u0119 ze skutkami orkanu Ciaran, kt\u0102\u0142ry uderzy\u0142 w nocy ze \u015brody na czwartek. Gwa\u0142towna pogoda doprowadzi\u0142a do rozleg\u0142ych zniszcze\u0144 na Wyspach Normandzkich oraz w Bretanii. Spowodowa\u0142a r\u0102\u0142wnie\u017c zawieszenia po\u0142\u0105cze\u0144 lotniczych oraz ruchu poci\u0105g\u0102\u0142w, a tak\u017ce zamkni\u0119cie szk\u0102\u0142\u0142 w po\u0142udniowej Anglii. Ostatnie ostrze\u017cenia IMGW wskazuj\u0105, \u017ce jego skutki odczujemy r\u0102\u0142wnie\u017c w Polsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30364963,orkan-ciaran-sieje-spustoszenie-w-europie-nawet-piec-ofiar.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czemu wyj\u0105 syreny? Chodzi o tragiczn\u0105 \u015bmier\u0107 m\u0119\u017cczyzny. \"Cze\u015b\u0107 jego pami\u0119ci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/bf/1c/z30143171M,Syrena-alarmowa--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />We wszystkich jednostkach stra\u017cy po\u017carnej w czwartek wieczorem zawyj\u0105 syreny alarmowe. Akcja ma na celu upami\u0119tnienie m\u0142odego stra\u017caka nurka, kt\u0102\u0142ry zgin\u0105\u0142 w trakcie poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa. \"Cze\u015b\u0107 jego pami\u0119ci\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30365248,czemu-wyja-syreny-chodzi-o-tragiczna-smierc-mezczyzny-czesc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T16:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA wieszcz\u0105 koniec Benjamina Netanjahu. Biden postawi\u0142 na nim krzy\u017cyk. \"Polityczny nekrolog\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/f5/1c/z30365251M,USA-wieszcza-koniec-Benjamina-Netanjahu---Pozostal.jpg\" vspace=\"2\" />\"Polityczny nekrolog\" Benjamina Netanjahu jest ju\u017c faktem - informuje portal Politico. Jego zdaniem scenariusz odej\u015bcia premiera Izraela ze stanowiska jest coraz g\u0142o\u015bniej dyskutowany w Stanach Zjednoczonych, a tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 mia\u0142 nawet zasugerowa\u0107 Netanjahu w czasie rozmowy z nim prezydent USA Joe Biden.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30365038,usa-wieszcza-koniec-benjamina-netanjahu-pozostalo-mu-niewiele.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T16:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Die Zeit\" o Polsce: Obawy o cichy zamach stanu. \"Trudno uwierzy\u0107, \u017ce PiS odejdzie bez walki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/ee/1c/z30337398M,Oswiadczenie-opozycji-przed-spotkaniem-z-Prezydent.jpg\" vspace=\"2\" />W Warszawie rosn\u0105 obawy o cichy zamach stanu, bo PiS nie odejdzie bez walki - pisze niemiecki tygodnik \"Die Zeit\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30365007,die-zeit-o-polsce-obawy-o-cichy-zamach-stanu-trudno-uwierzyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T16:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Pilot grozi\u0142 kapitanowi pistoletem, bo nie chcia\u0142, by ten zmieni\u0142 kurs. Teraz grozi mu do\u017cywocie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/f5/1c/z30364790M,Wnetrze-kokpitu---zdj--ilustr-.jpg\" vspace=\"2\" />W przestrzeni powietrznej Stan\u0102\u0142w Zjednoczonych dosz\u0142o do gro\u017anego \"nieporozumienia\". Pilot, kt\u0102\u0142ry nie chcia\u0142, by kapitan zmieni\u0142 tras\u0119 przelotu, zagrozi\u0142 mu postrzeleniem. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 uczestnikiem ameryka\u0144skiego programu, w kt\u0102\u0142rym dosta\u0142 zezwolenie na posiadanie broni w samolocie. Teraz grozi mu nawet do\u017cywocie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30364751,usa-pilot-grozil-kapitanowi-pistoletem-bo-nie-chcial-by-ten.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T15:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek w Ko\u0142obrzegu. Dwie osoby wypad\u0142y z trzeciego pi\u0119tra", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/f5/1c/z30365155M,Tragiczny-wypadek-w-Kolobrzegu--Dwie-osoby-wypadly.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie osoby wypad\u0142y z trzeciego pi\u0119tra w sanatorium w Ko\u0142obrzegu. - Kobieta i m\u0119\u017cczyzna w stanie bardzo ci\u0119\u017ckim zostali przewiezieni do szpitala - przekaza\u0142 rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w Koszalinie Ryszard G\u0105siorowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30365120,tragiczny-wypadek-w-kolobrzgu-dwie-osoby-wypadly-z-trzeciego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T15:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kradzie\u017c XIX-wiecznych rosyjskich ksi\u0105g z Biblioteki UW. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/f4/1c/z30360031M,Magazyn-BUW--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Rejonowa Warszawa \u015ar\u0102\u0142dmie\u015bcie-P\u0102\u0142\u0142noc wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie kradzie\u017cy XIX-wiecznych zbior\u0102\u0142w z Biblioteki Uniwersytetu Warszawskiego. Skradziono osiem rosyjskich ksi\u0105g, wydrukowanych w cyrylicy. Ich szacunkowa warto\u015b\u0107 to 200 tysi\u0119cy z\u0142otych. Wcze\u015bniej rektor UW informowa\u0142, \u017ce kradzie\u017c ksi\u0105g z BUW mog\u0142a obj\u0105\u0107 wi\u0119cej, bo nawet ok. 80 wolumin\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30364915,kradziez-xix-wiecznych-rosyjskich-ksiag-z-biblioteki-uw-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T14:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik Praw Dziecka \"ostrzega przed LGBT w szko\u0142ach. Pisze o \"kolorowych szmatach\" i \"przebiera\u0144cach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/f5/1c/z30364903M,Mikolaj-Pawlak-i-Blazej-Kmieciak.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik Praw Dziecka Miko\u0142aj Pawlak uwa\u017ca, \u017ce osoby zwi\u0105zane ze \u015brodowiskiem LGBT stanowi\u0105 \"\u015bmiertelne zagro\u017cenie dla dzieci\". Wspomnia\u0142 o \"kolorowych szmatach\" i \"pseudot\u0119czowych przebiera\u0144cach\", dzia\u0142aj\u0105cych rzekomo w szko\u0142ach. By\u0142y przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji ds. Pedofilii B\u0142a\u017cej Kmieciak ostro skrytykowa\u0142 Pawlaka za te s\u0142owa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30364573,rzecznik-praw-dziecka-ostrzega-przed-lgbt-w-szkolach-pisze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T14:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dramat w Strefie Gazy. \"Amputacje ko\u0144czyn u dzieci odbywaj\u0105 si\u0119 na pod\u0142odze\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/f5/1c/z30364809M,Strefa-Gazy.jpg\" vspace=\"2\" />Po raz drugi w ci\u0105gu dw\u0102\u0142ch dni Izrael zbombardowa\u0142 ob\u0102\u0142z dla uchod\u017ac\u0102\u0142w w D\u017cabaliji. Izraelskie si\u0142y mia\u0142y zaatakowa\u0107 r\u0102\u0142wnie\u017c okolice szpitala Al Quds, gdzie schroni\u0142o si\u0119 kilkana\u015bcie tysi\u0119cy Palesty\u0144czyk\u0102\u0142w. Zamkni\u0119ta zosta\u0142a te\u017c ostatnia plac\u0102\u0142wka lecz\u0105ca pacjent\u0102\u0142w onkologicznych. - Nasz personel opowiada nam, \u017ce kobiety w ci\u0105\u017cy nie mog\u0105 dotrze\u0107 do szpitali na por\u0102\u0142d. Ludzie s\u0105 uwi\u0119zieni w gruzach zbombardowanych budynk\u0102\u0142w. Amputacje ko\u0144czyn u dzieci odbywaj\u0105 si\u0119 na pod\u0142odze - informuje prezes Lekarzy bez Granic. \"Spe\u0142nia si\u0119 czarny scenariusz\" - alarmuje organizacja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30364795,dramat-w-strefie-gazy-amputacje-konczyn-u-dzieci-odbywaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T14:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poszukiwania Grzegorza Borysa. Policja sprawdza samochody. Gdzie b\u0119d\u0105 prowadzone czynno\u015bci?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/f5/1c/z30364675M,Gdynia--Poszukiwania-Grzegorza-Borysa.jpg\" vspace=\"2\" />Grzegorz Borys jest poszukiwany przez s\u0142u\u017cby od dw\u0102\u0142ch tygodni. Policja w czwartek kontynuowa\u0142a dzia\u0142ania mi\u0119dzy Karwinami a Chwarznem. Funkcjonariusze sprawdzaj\u0105 m.in. samochody i tereny le\u015bne. Mieszka\u0144cy Gdyni otrzymywali w ostatnich dniach alerty, aby unika\u0107 spacer\u0102\u0142w w potencjalnie niebezpiecznych miejscach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30364517,policja-sprawdza-samochody-w-zwiazku-z-poszukiwaniami-grzegorza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T13:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nurek Bartosz B\u0142yskal zgin\u0105\u0142 przy poszukiwaniach Grzegorza Borysa. W ca\u0142ej Polsce zawyj\u0105 syreny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/f5/1c/z30364721M,Hold-dla-sekc--Bartosza-Blyskala--zdj--ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas akcji poszukiwawczej Grzegorza Borysa dosz\u0142o do wypadku, w wyniku kt\u0102\u0142rego zmar\u0142 27-letni Bartosz B\u0142yskal. Druhowie z jednostek PSP i OSP oddadz\u0105 mu ho\u0142d. W czwartek (2 listopada) w ca\u0142ym kraju zawyj\u0105 syreny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30364560,smiertelny-wypadek-przy-poszukiwaniach-grzegorza-borysa-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T13:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wichury w Polsce. RCB ostrzega kolejne wojew\u0102\u0142dztwo. Wiatr nawet do 110 km/h", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/a1/19/z26874773M,Porywisty-wiatr--Wroclaw--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa wyda\u0142o kolejny alert zwi\u0105zany silnym wiatrem. Ostrze\u017cenia wys\u0142ano do os\u0102\u0142b przebywaj\u0105cych na terenie powiatu k\u0142odzkiego w wojew\u0102\u0142dztwie dolno\u015bl\u0105skim. Z kolei w Tatrach wiatr mo\u017ce \u0142ama\u0107 drzewa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30364525,wichury-w-polsce-rcb-ostrzega-kolejne-wojewodztwo-wiatr-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T13:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co wiadomo o m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u0102\u0142ry wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski? Chcia\u0142 nag\u0142o\u015bni\u0107 afery szpiegowskie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/f5/1c/z30364533M,Sluzby-interweniowaly--gdy-Krzysztof-B--wszedl-na-.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof B., kt\u0102\u0142ry 14 pa\u017adziernika wszed\u0142 na pomnik smole\u0144ski, powiedzia\u0142, \u017ce zrobi\u0142 to, poniewa\u017c pr\u0102\u0142bowa\u0142 zyska\u0107 rozg\u0142os w internecie. 38-latek twierdzi, \u017ce chcia\u0142 stworzy\u0107 wirala, by \"nag\u0142a\u015bnia\u0107 mi\u0119dzynarodowe afery szpiegowskie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30364300,38-latek-wszedl-na-pomnik-smolenski-by-stworzyc-wirala-i-naglosnic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T13:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina m\u0102\u0142wi o impasie na polu bitwy, kt\u0102\u0142ry ci\u0119\u017cko prze\u0142ama\u0107. Dmitrij Pieskow widzi to inaczej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/09/1c/z29397942M,Dmitrij-Pieskow.jpg\" vspace=\"2\" />Dow\u0102\u0142dca ukrai\u0144skiej armii przyzna\u0142, \u017ce \"wojna znalaz\u0142a si\u0119 w impasie\". Na jego s\u0142owa zareagowa\u0142 Kreml. Jak stwierdzi\u0142 Dmitrij Pieskow, im szybciej Kij\u0102\u0142w zda sobie spraw\u0119, \u017ce nie ma szans na sukces, \"tym szybciej otworz\u0105 si\u0119 pewne perspektywy\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30364237,ukraina-mowi-o-impasie-na-polu-bitwy-ktory-ciezko-przelamac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T11:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Austrii mno\u017c\u0105 si\u0119 incydenty antysemickie. Podpalony cmentarz \u017cydowski w Wiedniu, na \u015bcianach swastyki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/f5/1c/z30364288M,Nieznani-sprawcy-podlozyli-ogien-na-terenie-cmenta.jpg\" vspace=\"2\" />Nieznany sprawca podpali\u0142 \u017cydowsk\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Cmentarza Centralnego w Wiedniu, dosz\u0142o do zniszcze\u0144 w sali ceremonialnej. Na zewn\u0119trznych \u015bcianach budynku pojawi\u0142y si\u0119 swastyki. \"W ostatnich tygodniach liczba incydent\u0102\u0142w antysemickich w Austrii znacznie wzros\u0142a. To musi si\u0119 sko\u0144czy\u0107!\" - zwr\u0102\u0142ci\u0142 uwag\u0119 prezydent federalny Alexander Van der Bellen.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30364005,podpalenie-cmentarza-zydowskiego-w-wiedniu-na-scianach-wymalowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T11:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Australia. Nakarmi\u0142a by\u0142ych te\u015bci\u0102\u0142w wo\u0142owin\u0105 wellington z grzybami. Nie \u017cyj\u0105. 49-latka zatrzymana", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/f5/1c/z30364357M,Australijska-policja-zatrzymala-Erin-Patterson.jpg\" vspace=\"2\" />Australijska policja zatrzyma\u0142a Erin Patterson. Kobieta zosta\u0142a oskar\u017cona o morderstwo trzech os\u0102\u0142b, kt\u0102\u0142re zaprosi\u0142a na obiad. W posi\u0142ku mia\u0142y znale\u017a\u0107 si\u0119 truj\u0105ce grzyby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30363773,australia-nakarmila-rodzine-trujacymi-grzybami-49-latka-zostala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T11:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja wycofa si\u0119 z traktatu o zakazie pr\u0102\u0142b z broni\u0105 j\u0105drow\u0105? W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 ju\u017c ustaw\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/f5/1c/z30364232M,Prezydent-Rosji-Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 ustaw\u0119 anuluj\u0105c\u0105 ratyfikacj\u0119 traktatu o zakazie pr\u0102\u0142b z broni\u0105 j\u0105drow\u0105. Rosja mo\u017ce w nast\u0119pnym kroku ca\u0142kowicie wycofa\u0107 si\u0119 z tej umowy mi\u0119dzynarodowej. Na razie nie wiadomo, czy Kreml podejmie tak\u0105 decyzj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30364076,rosja-wycofa-sie-z-traktatu-o-zakazie-prob-z-bronia-jadrowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T11:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czo\u0142owe zderzenie osob\u0102\u0142wki z ci\u0119\u017car\u0102\u0142wk\u0105. Nie \u017cyje 24-latek. Skomplikowana ewakuacja ofiar", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/f5/1c/z30364065M,Florentyna--Smiertelny-wypadek-na-DW470-w-kierunku.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczny wypadek na drodze wojew\u0102\u0142dzkiej nr 470 w miejscowo\u015bci Florentyna (woj. wielkopolskie) spowodowa\u0142 \u015bmier\u0107 24-latka. M\u0119\u017cczyzna jad\u0105cy samochodem osobowym zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z ci\u0119\u017car\u0102\u0142wk\u0105. Ewakuacja poszkodowanego wymaga\u0142a u\u017cycia narz\u0119dzi hydraulicznych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30363872,24-latek-zginal-z-czolowym-zderzeniu-z-ciezarowka-strazacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T11:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przerwa\u0142a przem\u0102\u0142wienie Joe Bidena. \u017b\u0105da\u0142a zawieszenia broni w Gazie. Rabink\u0119 wyprowadzi\u0142a ochrona", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/f5/1c/z30363990M,Prezydent-USA-Joe-Biden.jpg\" vspace=\"2\" />Rabinka przerwa\u0142a przem\u0102\u0142wienie Joe Bidena, nawo\u0142uj\u0105c do natychmiastowego zawieszenia broni w Strefie Gazy. Osoby s\u0142uchaj\u0105ce wyst\u0105pienia prezydenta USA zareagowa\u0142y ze z\u0142o\u015bci\u0105 na jej s\u0142owa, a ochrona wyprowadzi\u0142a kobiet\u0119. Jedna z organizacji przekaza\u0142a, \u017ce Jessica Rosenberg \"przemawia w imieniu tysi\u0119cy ameryka\u0144skich \u017byd\u0102\u0142w\", kt\u0102\u0142rzy chc\u0105 pokojowego zako\u0144czenia konfliktu palesty\u0144sko-izraelskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30363752,rabinka-przerwala-joe-bidenowi-zadala-zawieszenia-broni-w-gazie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T10:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ksi\u0105dz Pawe\u0142 F. molestowa\u0142 kobiet\u0119, p\u0102\u0142\u017aniej oskar\u017cy\u0142 jej m\u0119\u017ca. Teraz dostanie 500 z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/d6/1c/z30238224M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Parafianka z diecezji kaliskiej pad\u0142a ofiar\u0105 ksi\u0119dza Paw\u0142a F. Przez wiele miesi\u0119cy by\u0142a molestowana. Gdy sprawa wysz\u0142a na jaw, po przes\u0142uchaniu kobiety w prokuraturze jej m\u0105\u017c mia\u0142 zaatakowa\u0107 duchownego. S\u0105d uzna\u0142, \u017ce m\u0119\u017cczyzna powinien teraz odpowiedzie\u0107 za naruszenie nietykalno\u015bci cielesnej ksi\u0119dza oraz kierowanie w jego stron\u0119 gr\u0102\u0142\u017ab karalnych. Ma zap\u0142aci\u0107 duchownemu 500 z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30363573,ksiadz-pawel-f-molestowal-kobiete-pozniej-oskarzyl-jej-meza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T10:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef MSWiA zdecydowa\u0142. Kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105 zosta\u0142y przed\u0142u\u017cone", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/5e/1a/z27651317M,Przejscie-graniczne--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Szef MSWIA Mariusz Kami\u0144ski zdecydowa\u0142 o przed\u0142u\u017ceniu do 22 listopada kontroli na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Jak wynika z rozporz\u0105dzenia ministra opublikowanego w Dzienniku Ustaw, wchodzi ono w \u017cycie z dniem nast\u0119puj\u0105cym po dniu og\u0142oszenia, czyli w pi\u0105tek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30363949,szef-mswia-zdecydowal-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-zostaly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T10:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek podczas poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa. Jest ruch prokuratury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/f5/1c/z30363918M,Wypadek-podczas-poszukiwan-Grzegorza-Borysa.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Rejonowa w Gdyni wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo ws. wypadku podczas poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa. Zgin\u0105\u0142 nurek. - Sprawdzamy, jaka by\u0142a przyczyna zgonu tego m\u0142odego cz\u0142owieka, czy dope\u0142niono wszystkie normy bezpiecze\u0144stwa - przekaza\u0142 Onetowi prok. Mariusz Duszy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30363800,wypadek-podczas-poszukiwan-grzegorza-borysa-jest-ruch-prokuratury.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T10:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zderzenie czo\u0142owe pod Pobiedziskami. Obaj kierowcy zgin\u0119li na miejscu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/f5/1c/z30363855M,Pobiedziska--Tragiczny-wypadek-na-DW194-w-kierunku.jpg\" vspace=\"2\" />Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w czwartkowy poranek. Na drodze wojew\u0102\u0142dzkiej nr 194 przed miejscowo\u015bci\u0105 Pobiedziska w Wielkopolsce zderzy\u0142y si\u0119 czo\u0142owo dwa samochody. Obaj kierowcy ponie\u015bli \u015bmier\u0107 na miejscu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30363699,wypadek-na-drodze-do-poznania-kierowcy-zgineli-w-czolowym-zderzeniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T10:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki wys\u0142a\u0142 urz\u0119dnik\u0102\u0142w na urlop. 2 listopada w tych instytucjach nic nie za\u0142atwisz [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/f5/1c/z30363726M,Urzad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Mateusz Morawiecki zdecydowa\u0142, \u017ce 2 listopada cz\u0142onkowie korpusu s\u0142u\u017cby cywilnej dostan\u0105 dzie\u0144 wolny od pracy. Oznacza to, \u017ce w Zaduszki wiele instytucji b\u0119dzie nieczynnych. Podczas \u015awi\u0119ta Zmar\u0142ych nie za\u0142atwimy spraw m.in. w urz\u0119dach wojew\u0102\u0142dzkich oraz skarbowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30363541,morawiecki-wyslal-urzednikow-na-urlop-2-listopada-w-tych-instytucjach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T09:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto zostanie marsza\u0142kiem Sejmu? Krzysztof Gawkowski: \"Powinno by\u0107 ich dw\u0102\u0142ch\". Wskaza\u0142 kandydata", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/f4/1c/z30363640M,Krzysztof-Gawkowski--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof Gawkowski przekaza\u0142, \u017ce Nowa Lewica jest tak samo pogodzona z tym, \u017ce Szymon Ho\u0142ownia b\u0119dzie marsza\u0142kiem Sejmu, jak i z mo\u017cliwo\u015bci\u0105, \u017ce funkcj\u0119 obejmie W\u0142odzimierz Czarzasty. Pose\u0142 skomentowa\u0142 dotychczasowe ustalenia koalicjant\u0102\u0142w i wyjawi\u0142, \u017ce jednym ze scenariuszy jest koncepcja rotacyjna na stanowisku marsza\u0142ka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30363492,kto-bedzie-nowym-marszalkiem-sejmu-krzysztof-gawkowski-wskazal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T09:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy utkn\u0119li w Strefie Gazy. Co z ewakuacj\u0105? Jest odpowied\u017a z MSZ", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/f5/1c/z30363702M,Strefa-Gazy.jpg\" vspace=\"2\" />W Strefie Gazy, w kt\u0102\u0142rej sytuacja staje si\u0119 coraz trudniejsza, wci\u0105\u017c przebywaj\u0105 Polacy. \"Podejmujemy wszelkie mo\u017cliwe dzia\u0142ania, by polscy obywatele byli bezpieczni i mogli opu\u015bci\u0107 obszar wojenny\" - poinformowa\u0142 szef MSZ Zbigniew Rau. Tymczasem Egipt deklaruje pomoc w ewakuacji obcokrajowc\u0102\u0142w ze Strefy Gazy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30363534,polacy-utkneli-w-strefie-gazy-co-z-ewakuacja-jest-odpowiedz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T09:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Giorgia Meloni jak... Duda. Oszukali j\u0105 pranksterzy z Rosji. M\u0102\u0142wi\u0142a im o \"zm\u0119czeniu wojn\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/f4/1c/z30363501M,Premier-Wloch-Giorgia-Meloni.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjscy pranksterzy nabrali premierk\u0119 W\u0142och. Giorgia Meloni, kt\u0102\u0142ra my\u015bla\u0142a, \u017ce rozmawia z przewodnicz\u0105cym Komisji Unii Afryka\u0144skiej, opowiedzia\u0142a im, co s\u0105dzi o wojnie w Ukrainie. Jak stwierdzi\u0142a Meloni, \"niebawem wszyscy zrozumiej\u0105\", \u017ce nale\u017cy szybko zako\u0144czy\u0107 konflikt. W\u0142oszka zadeklarowa\u0142a, \u017ce ma pomys\u0142, jak to zrobi\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30363274,premier-wloch-oszukana-przez-rosjan-giorgia-meloni-mowila-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T08:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Huragan Ciaran sieje spustoszenie w Europie. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia dla Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/f4/1c/z30363462M,Huragan-Ciaran-sieje-spustoszenie-we-Francji-i-Wie.jpg\" vspace=\"2\" />Huragan Ciaran by\u0142 zapowiadany jako \"najgorsza burza, jaka nawiedzi Wielk\u0105 Brytani\u0119 od 69 lat\". Ekstremalne warunki pogodowe doprowadzi\u0142y do wielu zniszcze\u0144 we Francji czy Wielkiej Brytanii. Skutki cyklonu mo\u017ce odczu\u0107 tak\u017ce Polska. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego i drugiego stopnia przed silnym wiatrem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30363273,huragan-ciaran-sieje-spustoszenie-w-europie-imgw-wydal-ostrzezenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T08:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czym powinien zaj\u0105\u0107 si\u0119 nowy rz\u0105d? Polacy wskazali dwa g\u0142\u0102\u0142wne zadania [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/ef/1c/z30342213M,Wlodzimierz-Czarzasty--Szymon-Holownia--Donald-Tus.jpg\" vspace=\"2\" />Priorytetem dla rz\u0105du opozycji powinno by\u0107 odblokowanie zawieszonych funduszy z Krajowego Planu Odbudowy. Uwa\u017ca tak 62,6 proc. Polak\u0102\u0142w - wynika z sonda\u017cu RMF FM i \"Dziennika Gazety Prawnej\". Co ciekawe, kwestia wakacji kredytu 0 proc. znalaz\u0142a si\u0119 nisko na li\u015bcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30363377,czym-powinien-zajac-sie-nowy-rzad-polacy-wskazali-dwa-glowne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T08:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS opracowa\u0142 plan na wybory, ale Kaczy\u0144ski ma problem. Znani politycy si\u0119 zbuntuj\u0105? Pad\u0142y nazwiska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/f4/1c/z30363367M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 chce, by politycy, kt\u0102\u0142rzy osi\u0105gn\u0119li dobre wyniki w wyborach parlamentarnych, zostali kandydatami na prezydent\u0102\u0142w miast. Plany PiS na wybory samorz\u0105dowe mog\u0105 jednak pokrzy\u017cowa\u0107 sami cz\u0142onkowie tej partii. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich zamierza odm\u0102\u0142wi\u0107 Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30363286,pis-opracowal-plan-na-wybory-ale-kaczynski-ma-problem-znani.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T07:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pot\u0119\u017cny atak Rosji na Ukrain\u0119. Gen. Za\u0142u\u017cny: Wojna wkracza w now\u0105 faz\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/f4/1c/z30363362M,Wojna-w-Ukrainie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rosja ostrzela\u0142a 118 ukrai\u0144skich miast i wsi w ci\u0105gu ostatnich 24 godzin. By\u0142 to najpot\u0119\u017cniejszy atak w tym roku - przekaza\u0142 minister spraw wewn\u0119trznych Ukrainy Ihor K\u0142ymenko. Tymczasem dow\u0102\u0142dca armii gen. Wa\u0142erij Za\u0142u\u017cny poinformowa\u0142, \u017ce wojna wkracza w now\u0105 faz\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30363285,potezny-atak-rosji-na-ukraine-gen-zaluzny-wojna-wkracza-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T07:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krystyna Paw\u0142owicz \"szczuta\" na cmentarzu? Skar\u017cy si\u0119 na \"fal\u0119 agresji, obelg i widz\u0102\u0142w TVN\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/da/1c/z30253708M,Krystyna-Pawlowicz.jpg\" vspace=\"2\" />Krystyna Paw\u0142owicz w trakcie wizyty na cmentarzach w dniu Wszystkich \u015awi\u0119tych mia\u0142a si\u0119 spotka\u0107 \"z wyj\u0105tkow\u0105 fal\u0105 agresji i obelg\" ze strony \"os\u0102\u0142b starszych, widz\u0102\u0142w TVN\". S\u0119dzia Trybuna\u0142u Konstytucyjnego wskaza\u0142a, co wed\u0142ug niej jest powodem takiego zachowania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30363277,krystyna-pawlowicz-szczuta-na-cmentarzu-skarzy-sie-na-fale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T06:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - czwartek 2 listopada 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/82/1c/z29893506M,Horoskop-dzienny---czwartek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - czwartek 2 listopada dla wszystkich znak\u0102\u0142w zodiaku. To b\u0119dzie ci\u0119\u017cki dzie\u0144. U wielu wkradnie si\u0119 poczucie zagubienia. S\u0105 te\u017c tacy, kt\u0102\u0142rzy mog\u0105 liczy\u0107 na przychylno\u015b\u0107 gwiazd. Co ci\u0119 czeka? Nie zwlekaj, sprawd\u017a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30344999,horoskop-dzienny-czwartek-2-listopada-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-02T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}]