[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Polski satelita w rakiecie SpaceX Elona Muska", "description": "W najbli\u017cszych dniach w przestrzeni kosmicznej pojawi si\u0119 polski satelita obserwacyjny STORK-7, kt\u00f3ry zosta\u0142 wyposa\u017cony w 28 ogniw perowskitowych firmy Saule Technologies. Satelita b\u0119dzie wyniesiony przy pomocy rakiety Falcon 9, firmy SpaceX, w ramach misji Transporter 9.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/polski-satelita-w-rakiecie-spacex-elona-muska", "date_published": "2023-11-02T20:18:37.899556+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Clout MMA przeprasza za b\u0142\u0119dy techniczne i obwinia firm\u0119 zewn\u0119trzn\u0105. \"Czujemy si\u0119 oszukani\"", "description": "Widzowie gali Clout MMA 2 mieli spore problemy z obejrzeniem transmisji w systemie PPV. Organizator wyda\u0142 o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym przeprasza, a win\u0119 przerzuca na firm\u0119 zewn\u0119trzn\u0105. Zapowiedzia\u0142 te\u017c nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z nowym dostawc\u0105 technologii.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/clout-mma-bledy-techniczne", "date_published": "2023-11-02T16:01:24.201844+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Wylesienie Amazonii ociepla klimat w odleg\u0142ych miejscach", "description": "Wycinka lasu w wybranym miejscu Amazonii ociepla klimat nawet 100 km dalej. Na szcz\u0119\u015bcie zmniejszanie powierzchni cennej d\u017cungli udaje si\u0119 ju\u017c ogranicza\u0107.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wylesienie-amazonii-ocieplenie-klimatu", "date_published": "2023-11-02T06:52:18.634042+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Wrzesie\u0144 by\u0142 jedenastym z rz\u0119du miesi\u0105cem spowolnienia wzrostu cen w Unii Europejskiej", "description": "Wrzesie\u0144 by\u0142 jedenastym z rz\u0119du miesi\u0105cem, w kt\u00f3rym wzrost cen w UE og\u00f3\u0142em spowolni\u0142. Tylko w jednym kraju \u2013 na W\u0119grzech \u2013 inflacja HICP przekroczy\u0142a 10 proc. \u2013 stwierdzono w raporcie PFR.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wrzesien-byl-jedenastym-z-rzedu-miesiacem-spowolnienia-wzrostu-cen-w-unii-europejskiej", "date_published": "2023-11-02T06:52:18.633478+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Stan Morza Ba\u0142tyckiego w ci\u0105gu ostatnich 6 lat nie poprawi\u0142 si\u0119 prawie wcale", "description": "Warunki \u015brodowiskowe do \u017cycia w akwenie Morza Ba\u0142tyckiego na przestrzeni ostatnich lat nie uleg\u0142y poprawie niemal w og\u00f3le \u2013\u00a0 wynika z raportu helsi\u0144skiej Komisji Ochrony \u015arodowiska Morskiego Ba\u0142tyku HELCOM, kt\u00f3ra sporz\u0105dza obszerny dokument o poziomie zanieczyszcze\u0144 morza raz na 6 lat.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zly-stan-morza-baltyckiego-nie-poprawil-sie-prawie-wcale", "date_published": "2023-11-02T06:52:18.632930+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}]