[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Poznaniacy ju\u017c nied\u0142ugo spotkaj\u0105 si\u0119 z duchami przesz\u0142o\u015bci na rynku \u0141azarskim", "description": "W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 b\u0119dzie si\u0119 tam sporo dzia\u0142o.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144634-poznaniacy_juz_niedlugo_spotkaja_sie_z_duchami_przeszlosci_na_rynku_lazarskim?rss=1", "date_published": "2023-11-02T21:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Koczuj\u0105 w namiotach nawet zim\u0105. Pracownicy socjalni ruszyli z wizyt\u0105 do bezdomnych", "description": "W Poznaniu zidentyfikowano a\u017c 130 takich miejsc. \u017byje w nich oko\u0142o 150 os\u00f3b w kryzysie bezdomno\u015bci.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144633-koczuja_w_namiotach_nawet_zima_pracownicy_socjalni_ruszyli_z_wizyta_do_bezdomnych?rss=1", "date_published": "2023-11-02T21:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Stary Rynek: interwencja stra\u017cy po\u017carnej do starszego m\u0119\u017cczyzny. &quot;Nie m\u00f3g\u0142 sam otworzy\u0107 drzwi. By\u0142 ranny&quot;", "description": "Pomocy potrzebowa\u0142 oko\u0142o 80-letni m\u0119\u017cczyzna.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144632-stary_rynek_interwencja_strazy_pozarnej_do_starszego_mezczyzny_nie_mogl_sam_otworzyc_drzwi_byl_ranny?rss=1", "date_published": "2023-11-02T20:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W Wielkopolsce punktualnie o 18:00 zawy\u0142y syreny. O co chodzi?", "description": "Stra\u017cacy w ca\u0142ej Polsce oddali ho\u0142d nurkowi, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w Gdyni.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144631-w_wielkopolsce_punktualnie_o_1800_zawyly_syreny_o_co_chodzi?rss=1", "date_published": "2023-11-02T20:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zderzenie trzech samochod\u00f3w na DK92. Utrudnienia i korki", "description": "Do kolizji dosz\u0142o w czwartek po godzinie 19:00 na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Byty\u0144.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144629-zderzenie_trzech_samochodow_na_dk92_utrudnienia_i_korki?rss=1", "date_published": "2023-11-02T19:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ja\u015bkowiak: w Poznaniu stoi si\u0119 w korku &quot;tylko&quot; 14 minut na 10-kilometrowym odcinku. Po remontach ma by\u0107 jeszcze lepiej. &quot;To sukces&quot;", "description": "Prezydent Poznania jest znany z tego, \u017ce stara si\u0119 ogranicza\u0107 nat\u0119\u017cenie ruchu w centrum.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144628-jaskowiak_w_poznaniu_stoi_sie_w_korku_tylko_14_minut_na_10_kilometrowym_odcinku_po_remontach_ma_byc_jeszcze_lepiej_to_sukces?rss=1", "date_published": "2023-11-02T17:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pilot awaryjnie wyl\u0105dowa\u0142 na \u015brodku pola. &quot;Wyszed\u0142 o w\u0142asnych si\u0142ach&quot; z awionetki", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w czwartek na trasie z Leszna do Lasocic.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144627-pilot_awaryjnie_wyladowal_na_srodku_pola_wyszedl_o_wlasnych_silach_z_awionetki?rss=1", "date_published": "2023-11-02T14:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Uwaga kierowcy! Utrudnienia na S5 mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Pozna\u0144 Zach\u00f3d i Konarzewo", "description": "Od godziny 14:38 samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy, kt\u00f3ry uleg\u0142 awarii blokuje jeden pas ruchu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144626-uwaga_kierowcy_utrudnienia_na_s5_miedzy_wezlami_poznan_zachod_i_konarzewo?rss=1", "date_published": "2023-11-02T14:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zaatakowano pasa\u017cer\u00f3w pozna\u0144skiego autobusu. Policja szuka sprawcy", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o 20 lipca.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144625-zaatakowano_pasazerow_poznanskiego_autobusu_policja_szuka_sprawcy?rss=1", "date_published": "2023-11-02T13:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jest ostrze\u017cenie meteo dla cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa", "description": "B\u0119dzie silnie wia\u0107.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144623-jest_ostrzezenie_meteo_dla_czesci_wojewodztwa?rss=1", "date_published": "2023-11-02T13:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Seryjny w\u0142amywacz zatrzymany w Poznaniu. Na koncie ma sklepy spo\u017cywcze, aptek\u0119 i lombard", "description": "Dzia\u0142a\u0142 g\u0142\u00f3wnie na Nowym Mie\u015bcie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144622-seryjny_wlamywacz_zatrzymany_w_poznaniu_na_koncie_ma_sklepy_spozywcze_apteke_i_lombard?rss=1", "date_published": "2023-11-02T13:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Coraz bli\u017cej rozbi\u00f3rki Galerii Malta. Wojewoda utrzyma\u0142 decyzj\u0119 w mocy", "description": "We wrze\u015bniu informowali\u015bmy o zaskar\u017ceniu pozwolenia na zburzenie centrum handlowego przez trzy podmioty.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144615-coraz_blizej_rozbiorki_galerii_malta_wojewoda_utrzymal_decyzje_w_mocy?rss=1", "date_published": "2023-11-02T13:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wyprzedzi\u0142 nieoznakowany radiow\u00f3z na przej\u015bciu dla pieszych, zosta\u0142 nagrany", "description": "W Biernatkach pod K\u00f3rnikiem.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144618-wyprzedzil_nieoznakowany_radiowoz_na_przejsciu_dla_pieszych_zostal_nagrany?rss=1", "date_published": "2023-11-02T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zatrzymano z\u0142odzieja rower\u00f3w. Poszukiwani w\u0142a\u015bciciele kilkudziesi\u0119ciu odzyskanych pojazd\u00f3w!", "description": "Zatrzymania dokonali policjanci z Pobiedzisk.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144624-zatrzymano_zlodzieja_rowerow_poszukiwani_wlasciciele_kilkudziesieciu_odzyskanych_pojazdow?rss=1", "date_published": "2023-11-02T12:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nietypowa interwencja na cmentarzu. Zaatakowa\u0142y owady", "description": "W Dobrzycy na terenie powiatu pleszewskiego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144614-nietypowa_interwencja_na_cmentarzu_zaatakowaly_owady?rss=1", "date_published": "2023-11-02T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Odholowano auto z ratajskiej ulicy. &quot;Czy to zapowiadana strefa czy tylko naprawa nawierzchni?&quot;", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w czwartek na ulicy Kruczej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144616-odholowano_auto_z_ratajskiej_ulicy_czy_to_zapowiadana_strefa_czy_tylko_naprawa_nawierzchni?rss=1", "date_published": "2023-11-02T11:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Policjant \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 21-latka w Koninie. W\u0142a\u015bnie ruszy\u0142 proces", "description": "Funkcjonariuszowi grozi do 5 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144620-policjant_smiertelnie_postrzelil_21_latka_w_koninie_wlasnie_ruszyl_proces?rss=1", "date_published": "2023-11-02T11:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nieprawid\u0142owo zaparkowane auto przyblokowa\u0142o tramwaje w centrum", "description": "W rejonie Okr\u0105glaka.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144619-nieprawidlowo_zaparkowane_auto_przyblokowalo_tramwaje_w_centrum?rss=1", "date_published": "2023-11-02T10:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "M\u0119\u017cczyzna nagrywa\u0142 umieraj\u0105c\u0105 ofiar\u0119 wypadku, a nagranie rozpowszechni\u0142 w sieci. Grozi mu wi\u0119zienie", "description": "", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144617-mezczyzna_nagrywal_umierajaca_ofiare_wypadku_a_nagranie_rozpowszechnil_w_sieci_grozi_mu_wiezienie?rss=1", "date_published": "2023-11-02T10:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ksi\u0105dz bez wymaganych zg\u00f3d wyci\u0105\u0142 przyko\u015bcielne d\u0119by. Mieszka\u0144cy si\u0119 zbuntowali i nag\u0142o\u015bnili spraw\u0119, teraz duchowny chce od nich przeprosin", "description": "Sytuacja mia\u0142a miejsce w Gieczynku na terenie powiatu czarnkowsko-trzcianeckiego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144613-ksiadz_bez_wymaganych_zgod_wycial_przykoscielne_deby_mieszkancy_sie_zbuntowali_i_naglosnili_sprawe_teraz_duchowny_chce_od_nich_przeprosin?rss=1", "date_published": "2023-11-02T09:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Poszukiwani dyrektorzy 42 pozna\u0144skich plac\u00f3wek o\u015bwiatowych", "description": "Kadencja trwa 5 lat.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144612-poszukiwani_dyrektorzy_42_poznanskich_placowek_oswiatowych?rss=1", "date_published": "2023-11-02T08:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pijany 23-latek uderzy\u0142 w latarni\u0119, policjanci dotarli na miejsce w... kilka sekund! &quot;Chyba jeszcze nigdy funkcjonariusze tak szybko nie pojawili si\u0119 na miejscu zdarzenia&quot;", "description": "W Mikstacie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144610-pijany_23_latek_uderzyl_w_latarnie_policjanci_dotarli_na_miejsce_w_kilka_sekund_chyba_jeszcze_nigdy_funkcjonariusze_tak_szybko_nie_pojawili_sie_na_miejscu_zdarzenia?rss=1", "date_published": "2023-11-02T08:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "\u015awietna wiadomo\u015b\u0107 dla mieszka\u0144c\u00f3w podpozna\u0144skiej miejscowo\u015bci. Od \u015brody stacjonuje tu karetka!", "description": "Konkretnie w Kozieg\u0142owach.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144609-swietna_wiadomosc_dla_mieszkancow_podpoznanskiej_miejscowosci_od_srody_stacjonuje_tu_karetka?rss=1", "date_published": "2023-11-02T07:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Tragiczny wypadek na po\u0142udniu regionu", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o oko\u0142o 5.00 na trasie Kalisz - Turek.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144611-tragiczny_wypadek_na_poludniu_regionu?rss=1", "date_published": "2023-11-02T07:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "5-letni Maurycy pochowany na pozna\u0144skim Mi\u0142ostowie", "description": "Zgodnie z wol\u0105 rodziny, by\u0142a to prywatna uroczysto\u015b\u0107.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144608-5_letni_maurycy_pochowany_na_poznanskim_milostowie?rss=1", "date_published": "2023-11-02T06:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Powa\u017cny wypadek na trasie Pozna\u0144 - Pobiedziska!", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o przed 7.00 w rejonie Jerzykowa.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144607-powazny_wypadek_na_trasie_poznan_pobiedziska?rss=1", "date_published": "2023-11-02T06:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "\u015amiertelny wypadek na trasie Pozna\u0144 - Pobiedziska! Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o przed 7.00 w rejonie Jerzykowa.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144607-smiertelny_wypadek_na_trasie_poznan_pobiedziska_nie_zyja_dwie_osoby?rss=1", "date_published": "2023-11-02T06:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}]