[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Co ze s\u0142ynnym nadprzewodnikiem? Poznali\u015bmy prze\u0142omowe fakty w tej sprawie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"774\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/nadprzewodnictwo.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/nadprzewodnictwo.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Korea\u0144scy naukowcy rozbudzili nasze apetyty, informuj\u0105c \u015bwiat o rzekomo prze\u0142omowym materiale, kt\u00f3ry osi\u0105ga stan nadprzewodnictwa w temperaturze pokojowej. Ale czy na pewno tak jest? Nadprzewodnictwo zapewnia szereg korzy\u015bci, poniewa\u017c pozwala mi\u0119dzy innymi na transport energii bez strat czy te\u017c osi\u0105ganie magnetycznej lewitacji. Wykorzystanie go mog\u0142oby wi\u0119c obejmowa\u0107 szereg r\u00f3\u017cnych dziedzin, takich jak chocia\u017cby energetyka, transport [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/czy-lk-99-faktycznie-jest-nadprzewodnikiem", "date_published": "2023-08-10T19:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "67 lat po przewidzeniu jego istnienia, naukowcy przypadkiem odkrywaj\u0105 prawdziwego demona fizyki. Nikt tego nie planowa\u0142", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/czastka-min.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/czastka-min.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wyobra\u017acie sobie tak\u0105 sytuacj\u0119: kilka pokole\u0144 naukowc\u00f3w szuka tajemniczej cz\u0105stki, kt\u00f3ra teoretycznie powinna istnie\u0107 i na nic nie mo\u017ce trafi\u0107. Wtem o znalezieniu tej\u017ce cz\u0105stki informuj\u0105 naukowcy, kt\u00f3rzy zajmowali si\u0119 czym\u015b innym i dos\u0142ownie si\u0119 o ni\u0105 potkn\u0119li. Mo\u017cna pomy\u015ble\u0107, \u017ce w dzisiejszym \u015bwiecie, na dzisiejszym poziomie rozwoju nauki takie co\u015b si\u0119 nie mo\u017ce zdarzy\u0107. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/demon-pinesa-odkryty", "date_published": "2023-08-10T17:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "A gdyby tak pogra\u0107 na PS1 i PS2 padem z PlayStation 5? Teraz jest na to spos\u00f3b", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1200\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/8bitdo.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/8bitdo.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Pierwsza i druga generacja konsol Sony ma w Polsce liczn\u0105 grup\u0119 fanatycznych entuzjast\u00f3w i mam nadziej\u0119, \u017ce nie obrazicie si\u0119 na mnie za wpuszczenie do tego cudownego kawa\u0142ka retro-\u015bwiata powiewu nowoczesno\u015bci. Teraz w do\u015b\u0107 \u0142atwy i niedrogi spos\u00f3b mo\u017cecie do zabawy z PS1 i PS2 w\u0142\u0105czy\u0107 pady przeznaczone do konsol, kt\u00f3re nie pami\u0119taj\u0105 czas\u00f3w bez [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/jak-podlaczyc-pada-do-ps5-do-ps2-8bitdo", "date_published": "2023-08-10T16:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Producent\u00f3w smartfon\u00f3w mo\u017ce i jest wielu, ale to Apple trzyma w gar\u015bci wi\u0119kszo\u015b\u0107 zysk\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/apple-iphone-14-pro-vs-android-16.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/apple-iphone-14-pro-vs-android-16.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W ostatnich latach wci\u0105\u017c m\u00f3wi si\u0119 o spadku sprzeda\u017cy smartfon\u00f3w, a powod\u00f3w takiego stanu rzeczy upatruje si\u0119 m.in. w inflacji i globalnym kryzysie gospodarczym. Ludzie oszcz\u0119dzaj\u0105 i nie chc\u0105 wydawa\u0107 pieni\u0119dzy na nowe telefony. Jednocze\u015bnie jednak segment modeli premium radzi sobie \u015bwietnie, a niekwestionowanym kr\u00f3lem \u2013 i to ca\u0142ej sprzeda\u017cy \u2013 jest Apple. To w\u0142a\u015bnie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/apple-udzial-w-zyskach-sprzedaz-smartfonow-2q2023", "date_published": "2023-08-10T15:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "iPhone 13 \u2013 czy warto go kupi\u0107 w 2023 roku?", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/iPhone-13-Pro-1-003.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/iPhone-13-Pro-1-003.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Co roku wiele os\u00f3b staje przed dylematem: czy warto zainwestowa\u0107 w najnowszy model ulubionego smartfona, czy te\u017c lepiej pozosta\u0107 przy sprawdzonym egzemplarzu? Zastanawiasz si\u0119, czy zakup iPhone\u2019a 13 w 2023 roku to dobry pomys\u0142? Podpowiadamy! iPhone 13 \u2013 co warto wiedzie\u0107 na temat tego modelu? Smartfony marki Apple z wbudowanym systemem iOS ciesz\u0105 si\u0119 ogromn\u0105 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/iphone-13-2023-czy-warto", "date_published": "2023-08-10T13:49:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "\u0141adowanie samochodu elektrycznego za darmo? Takie rzeczy tylko w dw\u00f3ch krajach w Europie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1200\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/ford-mustang-mach-e-20.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1800\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/ford-mustang-mach-e-20.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Mowa dok\u0142adnie o bezprzewodowym \u0142adowaniu na zasadzie indukcji, w kt\u00f3rego konstrukcji specjalizuje si\u0119 izraelski start-up Electreon. Niedawno firma z Bliskiego Wschodu podpisa\u0142a kontrakty na dostarczenie swojej technologii do dw\u00f3ch europejskich kraj\u00f3w. Kt\u00f3rych? Infrastruktura do bezprzewodowego \u0142adowania pojazd\u00f3w elektrycznych zostanie zbudowana we Francji i Norwegii. Na razie chodzi tylko o prototypowe, kr\u00f3tkie odcinki dr\u00f3g. Pojazdy je\u017cd\u017c\u0105c [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/bezprzewodowe-ladowanie-samochodow-elektrycznych-electreon", "date_published": "2023-08-10T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/ford-mustang-mach-e-20.jpg"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Apple Vision Pro z zaskakuj\u0105c\u0105 funkcj\u0105. Za 3500 dolar\u00f3w odpalisz na nich&#8230; Windowsa XP", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"981\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/apple-vision-pro-wwdc-2023-6.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1745\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/apple-vision-pro-wwdc-2023-6.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Ludzi biednych nie sta\u0107 na tanie rzeczy &#8211; tak sobie odruchowo pomy\u015bla\u0142em. Jest jednak pewien poziom, po przekroczeniu kt\u00f3rego trudno jest jakkolwiek uzasadni\u0107 taki wydatek. Mam tu na my\u015bli rzeczone 3500 dolar\u00f3w za Apple Vision Pro, produkt profilowany na gamechanger pod k\u0105tem innowacyjno\u015bci, ale dealbreaker pod k\u0105tem ceny. Co si\u0119 w takiej sytuacji robi? Ot\u00f3\u017c [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/apple-vision-pro-windows-xp", "date_published": "2023-08-10T12:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/apple-vision-pro-wwdc-2023-6.jpg"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Oppo Reno10 5G \u2013 a jednak da si\u0119 zrobi\u0107 \u015bredniaka z przemy\u015blanym aparatem fotograficznym", "description": "<img alt=\"Oppo Reno10 5G\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/Oppo-Reno10-5G-001.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/Oppo-Reno10-5G-001.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Po kr\u00f3tkiej przerwie rodzina smartfon\u00f3w Reno wr\u00f3ci\u0142a na polski rynek z a\u017c dwoma nowymi modelami. Jednym z nich jest Oppo Reno10 5G, o kt\u00f3rym kr\u00f3tko pisa\u0142em ju\u017c dwa tygodnie temu. Pierwsze wra\u017cenie by\u0142o zasadniczo pozytywne, czas zatem na podsumowanie ca\u0142o\u015bci mojej przygody z Reno10 5G. Parametry Parametr Warto\u015b\u0107 Procesor Mediatek MT6877V Dimensity 7050, Octa-core (2 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/oppo-reno10-5g-test-recenzja-opinia", "date_published": "2023-08-10T11:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Wi\u0119kszy ekran, dziesi\u0105tki aplikacji i nowe smart funkcje. Oto Amazfit Bip 5", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"920\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/amazfit-bip-5-premiera-2.webp\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1822\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/amazfit-bip-5-premiera-2.webp\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Rynek smartwatchy stale si\u0119 powi\u0119ksza. Szukaj\u0105c nowego inteligentnego zegarka mamy do wyboru mn\u00f3stwo opcji, zar\u00f3wno z wy\u017cszej, jak i ni\u017cszej p\u00f3\u0142ki cenowej. Je\u015bli nie chcecie wydawa\u0107 grubych tysi\u0119cy na zegarek, ale zale\u017cy wam na funkcjonalno\u015bci i du\u017cym ekranie, sprawd\u017acie co ma do zaoferowania Amazfit Bip 5. Amazfit Bip 5 zalicza premier\u0119. Sprawd\u017amy jego specyfikacj\u0119 Zwykle [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/amazfit-bip-5-premiera-specyfikacja-cena", "date_published": "2023-08-10T10:00:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Gdzie\u015b w Rosji s\u0142ycha\u0107 krzyki: ale jak to zgubili\u015bcie drona? Ukraina mo\u017ce na tym wiele zyska\u0107", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/Rosja-helikopter-Ka-52M-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1440\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/Rosja-helikopter-Ka-52M-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dowiedzieli\u015bmy si\u0119 w\u0142a\u015bnie o niema\u0142ym sukcesie, kt\u00f3rego odnie\u015bli nasi s\u0105siedzi na froncie. Rosja straci\u0142a w niedawnym incydencie sw\u00f3j zaawansowany sprz\u0119t, kt\u00f3ry jest ju\u017c w r\u0119kach broni\u0105cej si\u0119 strony. Dron Eleron T-16 przechwycony. Rosja mo\u017ce wiele na tym straci\u0107 Lataj\u0105ce drony ci\u0105gle zmieniaj\u0105 sytuacje na froncie, co tyczy si\u0119 zar\u00f3wno tych rozpoznawczych, jak i bojowych, mog\u0105cych [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/rosja-dron-eleron-t-16-przechwycenie", "date_published": "2023-08-10T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/Rosja-helikopter-Ka-52M-1.jpg"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Disney+ idzie w \u015blady Netflixa. B\u0119dzie zakaz wsp\u00f3\u0142dzielenia konta i dro\u017cszy abonament", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1365\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/disney-plus-plus-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2195\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/disney-plus-plus-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>The Walt Disney Company \u015bwi\u0119tuje swoje stulecie kolejnymi podwy\u017ckami w us\u0142udze Disney+ oraz dosypaniem reklam dla klient\u00f3w z wybranych kraj\u00f3w europejskich. W ramach og\u0142osze\u0144 zwi\u0105zanych z prezentacj\u0105 kwartalnych wynik\u00f3w firma zapowiedzia\u0142a zmiany w swojej us\u0142udze streamingowej. \u0141\u0105cznie z rozpocz\u0119ciem walki z dzieleniem has\u0142ami. To kolejny serwis VOD, kt\u00f3ry zauroczy\u0142 miliony widz\u00f3w, a dzi\u015b chce wycisn\u0105\u0107 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/disney-plus-podwyzki-dzielenie-kont", "date_published": "2023-08-10T08:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Co\u015b dziwnego dzieje si\u0119 z Marsem. Naukowcy bezradnie rozk\u0142adaj\u0105 r\u0119ce", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"843\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/mars.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/mars.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Mog\u0142oby si\u0119 wydawa\u0107, \u017ce Mars to &#8211; poza Ziemi\u0105 &#8211; najlepiej poznana planeta Uk\u0142adu S\u0142onecznego. Ostatnie wydarzenia pokazuj\u0105 jednak, \u017ce ma on przed nami jeszcze ca\u0142\u0105 mas\u0119 tajemnic. W tym przypadku chodzi o kwesti\u0119 przyspieszaj\u0105cego ruchu obrotowego Marsa. W efekcie tamtejsze dni s\u0105 coraz kr\u00f3tsze, a astronomowie zajmuj\u0105cy si\u0119 Czerwon\u0105 Planet\u0105 nie s\u0105 w stanie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/zmiana-obrotow-marsa-ladownik-insight", "date_published": "2023-08-10T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Lataj\u0105cy niszczyciel o ogromnym zasi\u0119gu. Tak oto Ukraina zrewolucjonizuje swoje lotnictwo", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"724\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/06/Ten-ukrainski-mysliwiec-MiG-29-byl-uziemiony.-Teraz-lata-uzbrojony-na-patrole.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/06/Ten-ukrainski-mysliwiec-MiG-29-byl-uziemiony.-Teraz-lata-uzbrojony-na-patrole.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wygl\u0105da na to, \u017ce dzi\u0119ki wsparciu ze strony Niemiec Ukraina zrewolucjonizuje ponownie swoje lotnictwo, zapewniaj\u0105c mu nieosi\u0105galne do tej pory mo\u017cliwo\u015bci. Wszystko to dzi\u0119ki wyj\u0105tkowemu pociskowi o ogromnym zasi\u0119gu. Ukraina mo\u017ce otrzyma\u0107 pociski KEPD-350 Taurus, kt\u00f3re podobnie jak inne, zmieni\u0105 sytuacj\u0119 na froncie Z Niemiec docieraj\u0105 do nas informacje na temat potencjalnego przekazania Ukrainie pocisk\u00f3w [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/ukraina-pocisk-kepd-350-taurus-niemcy", "date_published": "2023-08-10T04:04:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]