[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ewakuacja z powodu niewybuchu. Blisko 14 tysi\u0119cy os\u00f3b musi opu\u015bci\u0107 domy", "description": "<img alt=\"Ewakuacja z powodu niewybuchu. Blisko 14 tysi\u0119cy os\u00f3b musi opu\u015bci\u0107 domy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rvlszc-kontakt2-7287438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek w godzinach 7-11 mieszka\u0144cy maj\u0105 uda\u0107 si\u0119 na miejsca zbi\u00f3rki.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lublin-ewakuacja-po-znalezieniu-niewybuchu-mieszkancy-musza-opuscic-swoje-domy-7287453?source=rss", "date_published": "2023-08-10T20:48:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niedosyt pi\u0142karzy Lecha", "description": "<img alt=\"Niedosyt pi\u0142karzy Lecha\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6mnk2j-lech-pokonal-spartaka-21-7287444/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stracili gola w ko\u0144c\u00f3wce.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/uefa-europa-conference-league/2023-2024/lech-poznan-spartak-trnawa-wynik-i-relacja.-liga-konferencji-europy_sto9738292/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T20:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wybuch w budynku mieszkalnym. S\u0105\u00a0ranni. Przeszukiwanie gruzowiska", "description": "<img alt=\"Wybuch w budynku mieszkalnym. S\u0105\u00a0ranni. Przeszukiwanie gruzowiska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y1m6aj-wybuch-gazu-w-budynku-mieszkalnym-w-chelmzy-7287436/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na miejscu pracuje szesna\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/chelmza-wybuch-w-budynku-mieszkalnym-przy-ulicy-wodnej-ofiary-ranni-7287428?source=rss", "date_published": "2023-08-10T20:28:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polski zaw\u00f3d w mistrzostwach \u015bwiata we wspinaczce", "description": "<img alt=\"Polski zaw\u00f3d w mistrzostwach \u015bwiata we wspinaczce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tw9xto-aleksandra-miroslaw-7287431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Tylko\" br\u0105z Miros\u0142aw.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wspinaczka-1/mistzostwa-swiata-berno-2023.-wyniki-finalu-i-relacja-wspinaczka-na-czas-kobiet_sto9738282/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T20:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nasza rekordzistka globu zala\u0142a si\u0119 \u0142zami. B\u0142\u0105d kosztowa\u0142 j\u0105 fina\u0142 mistrzostw \u015bwiata", "description": "<img alt=\"Nasza rekordzistka globu zala\u0142a si\u0119 \u0142zami. B\u0142\u0105d kosztowa\u0142 j\u0105 fina\u0142 mistrzostw \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nbpnwa-miroslaw-tragedia-7287411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sensacja w Bernie. Aleksandra Miros\u0142aw nie zdoby\u0142a z\u0142otego medalu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wspinaczka-1/aleksandra-miroslaw-przegrala-w-polfinale-mistrzostw-swiata-i-zalala-sie-lzami_sto9738281/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T19:47:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Widzimy ju\u017c wyzwiska. W ci\u0105g najbli\u017cszych miesi\u0119cy spodziewa\u0142bym si\u0119 wulgaryzacji polityki\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-byzu3q-pap_20230806_0si-7287322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kuisz i Katarzyna Batko-To\u0142u\u0107 w TVN24. G\u0142\u00f3wnym tematem rozmowy by\u0142a rozpoczynaj\u0105ca si\u0119 kampania wyborcza.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-kampania-wyborcza-ruszyla-katarzyna-batko-toluc-i-jaroslaw-kuisz-o-jezyku-politykow-7287276?source=rss", "date_published": "2023-08-10T19:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Przez siedem kilometr\u00f3w nie\u015bli\u015bmy ch\u0142opc\u00f3w, nie wiedz\u0105c, czy doniesiemy ich \u017cywych\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-68xd8x-10-1925-fpf-cl-0032-7287327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Damian Duda, szef polskiego zespo\u0142u medyk\u00f3w pola walki \"W mi\u0119dzyczasie\" w \"Faktach po Faktach\" w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-szef-polskiego-zespolu-medykow-damian-duda-o-ostrzalach-i-ratowaniu-rannych-zolnierzy-na-wojnie-w-ukrainie-7287349?source=rss", "date_published": "2023-08-10T19:10:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mecz \u015awi\u0105tek przerwany. Oczekiwanie na wznowienie", "description": "<img alt=\"Mecz \u015awi\u0105tek przerwany. Oczekiwanie na wznowienie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gzlc25-swiatek-7287365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hitowy pojedynek w Montrealu pomi\u0119dzy Ig\u0105 \u015awi\u0105tek a Karolin\u0105 Muchov\u0105.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-montreal/2023/wta-montreal-2023.-iga-swiatek-karolina-muchova-wynik-i-relacja-tenis_sto9738034/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T18:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To jest skandal. Nie wierz\u0119 w Sasina\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mnnbau-10-1925-fpf-cl-0024-7287287/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izabela Leszczyna (KO) i Tomasz Trela (Lewica) w \"Faktach po Faktach\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/problem-nielegalnych-skladowisk-odpadow-takze-spolki-nitro-chem-tomasz-trela-i-izabela-leszczyna-komentuja-nie-wierze-w-jacka-sasina-7287244?source=rss", "date_published": "2023-08-10T18:23:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Media: jasne stanowisko Mbappe w sprawie odej\u015bcia z PSG", "description": "<img alt=\"Media: jasne stanowisko Mbappe w sprawie odej\u015bcia z PSG\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oxhzdd-kylian-mbappe-7287319/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najnowsze informacje od \"Sky Sports News\" s\u0105 lekko zaskakuj\u0105ce.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/ligue-1/2023-2024/media-kylian-mbappe-zapowiedzial-paris-saint-germain-ze-nie-opusci-klubu-tego-lata.-dlaczego_sto9737997/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T18:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Koszmarny b\u0142\u0105d. Legia zmuszona do odrabiania strat", "description": "<img alt=\"Koszmarny b\u0142\u0105d. Legia zmuszona do odrabiania strat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sdunxt-legia-w-lidze-konferencji-europy-7287222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Legia - Austria Wiede\u0144 w 3. rundzie eliminacji Ligi Konferencji Europy.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/uefa-europa-conference-league/2023-2024/legia-warszawa-austria-wieden-wynik-meczu-i-relacja-na-zywo-liga-konferencji-europy_sto9737975/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T17:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Grozi\u0142 \u015bmierci\u0105 prezydentowi i innym politykom. \"Wzbieraj\u0105 pesymistyczne chmury\"", "description": "<img alt=\"Grozi\u0142 \u015bmierci\u0105 prezydentowi i innym politykom. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dc7k2s-fbi-7287296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marcin Wrona i Jacek Stawiski o akcji FBI, rosn\u0105cym radykalizmie i rosn\u0105cym poparciu dla prawicowych populist\u00f3w w Europie.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/rozmowy-na-szczycie-odcinki,692593/odcinek-75,S00E75,1133602?source=rss", "date_published": "2023-08-10T17:47:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dlaczego Amerykanie powinni wspiera\u0107 Ukrain\u0119? Duda: to bardzo proste", "description": "<img alt=\"Dlaczego Amerykanie powinni wspiera\u0107 Ukrain\u0119? Duda: to bardzo proste\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qzziat-prezydenci-andrzej-duda-i-wolodymyr-zelenski-oddali-hold-ofiarom-wolynia-w-80-rocznice-rzezi-wolynskiej-7212645/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Polski udzieli\u0142 wywiadu dziennikowi \"The Washington Post\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/andrzej-duda-dla-washington-post-trzeba-powstrzymac-wladimira-putina-teraz-by-amerykanscy-zolnierze-nie-musieli-ginac-w-europie-7287210?source=rss", "date_published": "2023-08-10T17:24:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wpadli na gor\u0105cym uczynku. Nie pomy\u015bleli, \u017ce dym jest widoczny z daleka", "description": "<img alt=\"Wpadli na gor\u0105cym uczynku. Nie pomy\u015bleli, \u017ce dym jest widoczny z daleka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-39pcll-odpady-spalano-w-beczce-7287122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawa zako\u0144czy\u0142a si\u0119 mandatem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-spalali-odpady-w-beczce-z-daleka-bylo-widac-slup-czarnego-dymu-7287110?source=rss", "date_published": "2023-08-10T17:16:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rewan\u017c za fina\u0142 Rolanda Garrosa. \u015awi\u0105tek walczy z Muchov\u0105", "description": "<img alt=\"Rewan\u017c za fina\u0142 Rolanda Garrosa. \u015awi\u0105tek walczy z Muchov\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ymw3zh-iga-swiatek-czy-w-montrealu-7287138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynik na \u017cywo i relacja live w eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-montreal/2023/live-iga-swiatek-karolina-muchova_mtc1461631/live-commentary.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T17:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zrobili nam wielk\u0105 krzywd\u0119. Mnie, m\u0119\u017cowi, moim dzieciom, mojej rodzinie\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mw2du9-wody-czerwone-7245832/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 400 niebezpiecznych sk\u0142adowisk w ca\u0142ej Polsce.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/nielegalne-skladowiska-czekaja-na-usuniecie-sa-pieniadze-ale-one-ida-na-ocieplenie-kosciolow-7287118?source=rss", "date_published": "2023-08-10T16:36:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Chwali\u0144ska zaczyna wraca\u0107 na dobre tory", "description": "<img alt=\"Chwali\u0144ska zaczyna wraca\u0107 na dobre tory\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-50klrq-chwalinska-podczas-turnieju-w-kozerkach-7287145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zagra o fina\u0142 polskiego turnieju.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-kozerki-2023.-maja-chwalinska-martyna-kubka-wynik-cwiercfinalu-i-relacja-tenis_sto9737854/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T15:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Olimpijczyk z chorob\u0105 Parkinsona i matka z c\u00f3rk\u0105 polecieli w kosmos", "description": "<img alt=\"Olimpijczyk z chorob\u0105 Parkinsona i matka z c\u00f3rk\u0105 polecieli w kosmos\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-578qld-virgin-galactic-7287132/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Start misji Galactic-02.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/olimpijczyk-z-choroba-parkinsona-i-matka-z-corka-polecieli-w-kosmos-7287082?source=rss", "date_published": "2023-08-10T15:29:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W\u0142adze zakazuj\u0105 u\u017cywania s\u0142\u00f3w \"homoseksualizm\" i \"gender\"", "description": "<img alt=\"W\u0142adze zakazuj\u0105 u\u017cywania s\u0142\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hqv6ta-iran-bagdad-7287052/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamiast s\u0142owa \"homoseksualizm\" ma by\u0107 u\u017cywane \"dewiacja seksualna\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/irak-zakaz-stosowania-slow-homoseksualizm-i-gender-w-mediach-7286997?source=rss", "date_published": "2023-08-10T15:11:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "S\u0142ynne schronisko na Kondratowej zamkni\u0119te na dwa lata", "description": "<img alt=\"S\u0142ynne schronisko na Kondratowej zamkni\u0119te na dwa lata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o7l7m3-schronisko-na-hali-kondratowej-w-tatrach-7287087/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dotychczasowi najemcy musz\u0105 je opu\u015bci\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-slynne-schronisko-na-hali-kondratowej-zamkniete-bedzie-remont-i-nowy-przetarg-7287089?source=rss", "date_published": "2023-08-10T15:10:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Inwazja na muraw\u0119, szyderczy transparent. Kibice Juventusu nie chc\u0105 transferu Lukaku", "description": "<img alt=\"Inwazja na muraw\u0119, szyderczy transparent. Kibice Juventusu nie chc\u0105 transferu Lukaku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rq9zaj-co-dalej-z-lukaku-7287098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Belgijski napastnik ma powa\u017cny problem.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/kibice-juventusu-nie-chca-transferu-romelu-lukaku-do-turynu.-jaki-jest-powod-co-zrobili_sto9737477/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T14:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kosztowna operacja szans\u0105 na uratowanie \u017cycia pani Hanny. Ko\u0144czy si\u0119 czas na pomoc", "description": "<img alt=\"Kosztowna operacja szans\u0105 na uratowanie \u017cycia pani Hanny. Ko\u0144czy si\u0119 czas na pomoc\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ljacbe-trwa-zrzutka-dla-pani-hanny-7287051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zebrania pozosta\u0142o niespe\u0142na 100 tysi\u0119cy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/kosztowna-operacja-szansa-na-uratowanie-zycia-pani-hanny-tylko-do-piatku-mozna-jeszcze-wesprzec-7287008?source=rss", "date_published": "2023-08-10T14:35:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sze\u015b\u0107 priorytetowych punkt\u00f3w. Znamy umow\u0119 koalicyjn\u0105 Trzeciej Drogi", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 priorytetowych punkt\u00f3w. Znamy umow\u0119 koalicyjn\u0105 Trzeciej Drogi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fm6jr1-wladyslaw-kosiniak-kamysz-i-szymon-holownia-7280483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tre\u015bci umowy koalicyjnej dotar\u0142 reporter magazynu \"Polska i \u015awiat\" w TVN24 Maciej Warsi\u0144ski.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-umowa-koalicyjna-trzeciej-drogi-szesc-punktow-na-liscie-wspolnych-spraw-7286952?source=rss", "date_published": "2023-08-10T14:20:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Weber odpisuje Morawieckiemu? \"Bardzo \u0142atwo jest zrobi\u0107 z tego podr\u00f3bk\u0119\"", "description": "<img alt=\"Weber odpisuje Morawieckiemu? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-clsvd0-rzekoma-odpowiedz-szefa-epp-na-list-premiera-morawieckiego-krazy-na-twiterze-7286291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Twitterze kr\u0105\u017cy grafika z rzekom\u0105 odpowiedzi\u0105 Manfreda Webera na zaproszenie polskiego premiera do debaty. To przer\u00f3bka.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/weber-odpisuje-morawieckiemu-bardzo-latwo-jest-zrobic-z-tego-podrobke-st7286408?source=rss", "date_published": "2023-08-10T14:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "O poranku jest prawie 40 stopni. Kolejna fala upa\u0142\u00f3w", "description": "<img alt=\"O poranku jest prawie 40 stopni. Kolejna fala upa\u0142\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cdp6uj-wyschniety-zbiornik-santa-olalla-7287028/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W uwielbianych przez turyst\u00f3w regionach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/o-poranku-jest-prawie-40-stopni-kolejna-fala-upalow-w-hiszpanii-7287023?source=rss", "date_published": "2023-08-10T14:11:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ponad 50 godzin walcz\u0105 z po\u017carem hali. Wa\u017cny apel do mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<img alt=\"Ponad 50 godzin walcz\u0105 z po\u017carem hali. Wa\u017cny apel do mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bs2meq-strazacy-przelewaja-materialy-7286966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W powietrzu unosi si\u0119 py\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sulejowek-strazacy-trzeci-dzien-walcza-z-pozarem-hali-wazny-apel-do-mieszkancow-7286947?source=rss", "date_published": "2023-08-10T14:00:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Misja ksi\u0119\u017cycowa. \"To b\u0119dzie du\u017ce osi\u0105gni\u0119cie bardzo ma\u0142ym kosztem\"", "description": "<img alt=\"Misja ksi\u0119\u017cycowa. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rvvxf8-grab_-indyjska-misja-ksiezycowa-kijek-w-kosmosie-7286911/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u00f3wi Rados\u0142aw Kosarzycki, redaktor naczelny portalu Focus.pl.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/kijek-w-kosmosie-odcinki,607116/odcinek-87,S00E87,1133583?source=rss", "date_published": "2023-08-10T13:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wjecha\u0142 pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy poci\u0105g towarowy\". Zmia\u017cd\u017cona ci\u0119\u017car\u00f3wka, \u015bmig\u0142owiec ratowniczy w akcji", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d8v5it-zderzenie-pociagu-z-ciezarowka-na-niestrzezonym-przejezdzie-kolejowym-7286882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdj\u0119cia z miejsca zdarzenia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/osowie-ciezarowka-wjechal-pod-pociag-towarowy-smiglowiec-lpr-w-akcji-7286904?source=rss", "date_published": "2023-08-10T13:29:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Antycyklon Lotte odsuwa ch\u0142\u00f3d. Nap\u0142ywa gor\u0105co", "description": "<img alt=\"Antycyklon Lotte odsuwa ch\u0142\u00f3d. Nap\u0142ywa gor\u0105co\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-l8vy1k-nadciaga-upal-7286897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognoza pogody na pi\u0119\u0107 dni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/antycyklon-lotte-odsuwa-chlod-w-dlugi-weekend-nawet-35-stopni-i-burze-na-linii-nawalnic-7286864?source=rss", "date_published": "2023-08-10T13:24:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Konar drzewa spad\u0142 na dziewczynk\u0119. Policja ustala, kto zawini\u0142", "description": "<img alt=\"Konar drzewa spad\u0142 na dziewczynk\u0119. Policja ustala, kto zawini\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lfxkpf-konar-drzewa-ulamal-sie-w-parku-w-tarnowie-7286743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze miasta zapowiedzia\u0142y przegl\u0105d drzew.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tarnow-konar-drzewa-spadl-na-dziewczynke-policja-ustala-czy-zawinili-urzednicy-7286799?source=rss", "date_published": "2023-08-10T13:07:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zmiana w kadrze. Znana atakuj\u0105ca nie zagra w mistrzostwach Europy", "description": "<img alt=\"Zmiana w kadrze. Znana atakuj\u0105ca nie zagra w mistrzostwach Europy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-co9zzd-malwina-smarzek-7286922/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To mo\u017ce by\u0107 du\u017ce os\u0142abienie siatkarskiej reprezentacji Polski.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/malwina-smarzek-nie-wystapi-w-mistrzostwach-europy-siatkarek_sto9737693/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T13:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "My\u015bleli, \u017ce pod autem jest szczur. Znale\u017ali s\u0142odkiego rudzielca", "description": "<img alt=\"My\u015bleli, \u017ce pod autem jest szczur. Znale\u017ali s\u0142odkiego rudzielca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vovo9q-swinka-morska-znaleziona-przez-mieszkancow-7286859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komu uciek\u0142a \u015bwinka morska?", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-mysleli-ze-szczur-ukrywa-sie-pod-samochodem-okazalo-sie-ze-to-swinka-morska-7286842?source=rss", "date_published": "2023-08-10T13:03:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rodzinie nie wydali czaszki, w\u015br\u00f3d szcz\u0105tk\u00f3w by\u0142a ko\u015b\u0107 psa. \"To tej ko\u015bci dotyka\u0142em, gdy \u017cegna\u0142em si\u0119 z mam\u0105\"", "description": "<img alt=\"Rodzinie nie wydali czaszki, w\u015br\u00f3d szcz\u0105tk\u00f3w by\u0142a ko\u015b\u0107 psa. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yqog86-elzbiety-giedo-7286736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kto\u015b musi ponie\u015b\u0107 konsekwencje - podkre\u015bla syn zmar\u0142ej.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/koszalin-smierc-pani-elzbiety-giedo-rodzinie-nie-wydali-czaszki-wsrod-szczatkow-byla-kosc-psa-7286506?source=rss", "date_published": "2023-08-10T12:54:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Poprzeczka mocno w g\u00f3r\u0119. Gigantyczne wyzwanie Hurkacza", "description": "<img alt=\"Poprzeczka mocno w g\u00f3r\u0119. Gigantyczne wyzwanie Hurkacza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-906wuq-hubert-hurkacz-r-7286876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mecz prawdy w Toronto.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/atp-toronto/2023/hubert-hurkacz-carlos-alcaraz-kiedy-mecz-o-ktorej-godzinie_sto9737647/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T12:38:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zmiana ministra zdrowia przypiecz\u0119towana. Katarzyna S\u00f3jka odebra\u0142a akt powo\u0142ania od prezydenta", "description": "<img alt=\"Zmiana ministra zdrowia przypiecz\u0119towana. Katarzyna S\u00f3jka odebra\u0142a akt powo\u0142ania od prezydenta \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-wxphff-katarzyna-sojka-odebrala-akt-powolania-od-prezydenta-7286847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zast\u0105pi\u0142a Adama Niedzielskiego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/katarzyna-sojka-nowym-ministrem-zdrowia-odebrala-akt-powolania-od-prezydenta-7286805?source=rss", "date_published": "2023-08-10T12:28:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prognoza pogody na jesie\u0144 2023. Co przewiduj\u0105 eksperci z IMGW", "description": "<img alt=\"Prognoza pogody na jesie\u0144 2023. Co przewiduj\u0105 eksperci z IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yftxcm-jesien-drv-7286749/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperymentalna d\u0142ugoterminowa prognoza pogody.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/prognoza-pogody-na-jesien-2023-eksperymentalna-prognoza-dlugoterminowa-imgw-na-wrzesien-pazdziernik-listopad-i-grudzien-7286666?source=rss", "date_published": "2023-08-10T12:18:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W\u00f3zkiem wid\u0142owym ukradli bankomat. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej zgubili go na \u015brodku drogi", "description": "<img alt=\"W\u00f3zkiem wid\u0142owym ukradli bankomat. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej zgubili go na \u015brodku drogi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8t8tsv-probowali-ukrasc-bankomat-z-pomoca-wozka-widlowego-7286745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdarzenie zarejestrowa\u0142a kamera monitoringu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wozkiem-widlowym-ukradli-bankomat-zgubili-go-na-srodku-drogi-nagranie-7286595?source=rss", "date_published": "2023-08-10T12:13:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sprzedawca mro\u017conej pizzy postrachem pi\u0142karskiej Europy", "description": "<img alt=\"Sprzedawca mro\u017conej pizzy postrachem pi\u0142karskiej Europy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c1b5y4-arni-frederiksberg-devant-le-stade-de-klaksvik-7286830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentacja Polski musi mie\u0107 si\u0119 na baczno\u015bci.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/liga-mistrzow/2023-2024/arni-frederiksberg-objawieniem-ligi-mistrzow.-kim-jest-napastnik-klaksvik-z-wysp-owczych_sto9737378/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T12:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pijany przyszed\u0142 na egzamin na prawo jazdy. Zd\u0105\u017cy\u0142 bezb\u0142\u0119dnie zaliczy\u0107 plac manewrowy", "description": "<img alt=\"Pijany przyszed\u0142 na egzamin na prawo jazdy. Zd\u0105\u017cy\u0142 bezb\u0142\u0119dnie zaliczy\u0107 plac manewrowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c2i9yh-zdjecie-ilustracyjne-5477300/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Egzaminator nie pozwoli\u0142 mu jecha\u0107 dalej.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-pijany-przyszedl-na-egzamin-na-prawo-jazdy-interweniowala-policja-7286682?source=rss", "date_published": "2023-08-10T11:56:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kto za\u0142adowa\u0142 na planie ostr\u0105 amunicj\u0119 do broni Baldwina? Ekspertka zaprzecza zarzutom", "description": "<img alt=\"Kto za\u0142adowa\u0142 na planie ostr\u0105 amunicj\u0119 do broni Baldwina? Ekspertka zaprzecza zarzutom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sd7bz8-bonanza-creek-ranch-plan-filmu-rust-7286661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku strzelaniny zmar\u0142a operatorka Halyna Hutchins.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/alec-baldwin-i-tragedia-na-planie-filmu-rust-ekspertka-od-broni-hannah-gutierrez-reed-nie-przyznaje-sie-do-winy-7286662?source=rss", "date_published": "2023-08-10T11:53:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "PiS z\u0142o\u017cy projekt \"w sprawie pr\u00f3b zewn\u0119trznych ingerencji w demokratyczny proces wyborczy\"", "description": "<img alt=\"PiS z\u0142o\u017cy projekt \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fy5ip1-poslowie-pis-w-sejmie-7266987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapowiedzia\u0142 pose\u0142 Rados\u0142aw Fogiel.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/pis-zlozy-projekt-uchwaly-w-sprawie-prob-zewnetrznych-ingerencji-w-demokratyczny-proces-wyborczy-7286726?source=rss", "date_published": "2023-08-10T11:52:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wybory wraz z referendum. Wszystko co trzeba wiedzie\u0107", "description": "<img alt=\"Wybory wraz z referendum. Wszystko co trzeba wiedzie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f15b98-wybory-razem-z-referendum-co-trzeba-wiedziec-by-dobrze-zaglosowac-7283826/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na co wyborcy powinni zwr\u00f3ci\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/wybory-parlamentarne-i-referendum-2023-co-trzeba-wiedziec-by-dobrze-zaglosowac-st7286255?source=rss", "date_published": "2023-08-10T11:49:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Z motocykla urwa\u0142 si\u0119 bak i upad\u0142 obok auta, zgin\u0119\u0142y trzy osoby", "description": "<img alt=\"Z motocykla urwa\u0142 si\u0119 bak i upad\u0142 obok auta, zgin\u0119\u0142y trzy osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9sh2uc-tragiczny-wypadek-pod-lowiczem-nie-zyja-trzy-osoby-7284104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aledczy przekazuj\u0105 swoje wst\u0119pne ustalenia.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/nowe-zduny-dk92-zderzenie-motocykla-z-samochodem-nie-zyja-trzy-osoby-wstepne-ustalenia-prokuratury-7286612?source=rss", "date_published": "2023-08-10T11:39:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sasin: poleci\u0142em rozwi\u0105za\u0107 problem z odpadami Nitro-Chemu", "description": "<img alt=\"Sasin: poleci\u0142em rozwi\u0105za\u0107 problem z odpadami Nitro-Chemu\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-99wurr-echa-reportazu-wody-czerwone-prezes-nitro-chemu-zareagowal-7246670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O odpadach ze sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3re zalegaj\u0105 na r\u00f3\u017cnych sk\u0142adowiskach, informowali dziennikarze TVN24 w reporta\u017cu \"Wody Czerwone. Kto zap\u0142aci za odpady z fabryki trotylu?\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/minister-jacek-sasin-o-sprawie-odpadow-ze-spolki-nitro-chem-polecilem-rozwiazac-problem-7286655?source=rss", "date_published": "2023-08-10T11:31:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Iniesta jednak nie zagra z Messim. Niespodziewany kierunek", "description": "<img alt=\"Iniesta jednak nie zagra z Messim. Niespodziewany kierunek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ouuzcq-iniesta-podczas-prezentacji-w-emirates-club-7286721/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lubi zaskakiwa\u0107 kibic\u00f3w.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/premier-league-zea/2023-2024/andres-iniesta-nowym-pilkarzem-emirates-club_sto9737409/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T11:25:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nitras: zbieranie grzyb\u00f3w i chrustu w lesie nie jest podstawowym prawem cz\u0142owieka w XXI wieku", "description": "<img alt=\"Nitras: zbieranie grzyb\u00f3w i chrustu w lesie nie jest podstawowym prawem cz\u0142owieka w XXI wieku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qqddyj-nitras-7286657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy Koalicji Obywatelskiej na Dolnym \u015al\u0105sku.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-slawomir-nitras-zbieranie-grzybow-i-chrustu-w-lesie-nie-jest-podstawowym-prawem-czlowieka-7286651?source=rss", "date_published": "2023-08-10T11:16:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "PKO BP my\u015bli o zakupie banku w Polsce", "description": "<img alt=\"PKO BP my\u015bli o zakupie banku w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-loltaf-nowa-siedziba-centrali-banku-pko-bp-6639663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceprezes komentuje.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pko-bp-velo-bank-na-sprzedaz-pko-bp-analizuje-kwestie-zlozenia-oferty-wiceprezes-dariusz-szwed-komentuje-7286601?source=rss", "date_published": "2023-08-10T11:14:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rosn\u0105 obawy o bezpiecze\u0144stwo prezydenta. Je suchy makaron by prze\u017cy\u0107 w izolacji", "description": "<img alt=\"Rosn\u0105 obawy o bezpiecze\u0144stwo prezydenta. Je suchy makaron by prze\u017cy\u0107 w izolacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3sgdjr-prezydent-nigru-mohamed-bazoum-7286558/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Swoje zaniepokojenie wyrazi\u0142 Departament Stanu USA.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niger-mohamed-bazoum-w-izolacji-bez-zywnosci-obawy-o-bezpieczenstwo-prezydenta-7286446?source=rss", "date_published": "2023-08-10T11:13:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Run\u0119\u0142a \u015bciana wyburzanego biurowca", "description": "<img alt=\"Run\u0119\u0142a \u015bciana wyburzanego biurowca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ebfi7g-wyburzanie-niedokonczonego-biurowca-europol-gazu-i-przewrocona-koparka-7286628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy us\u0142yszeli huk i zobaczyli dym.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bielany/warszawa-koparka-przewrocila-sie-podczas-wyburzania-niedokonczonego-biurowca-europol-gazu-7286624?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:59:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zaprosi\u0142a by\u0142ych te\u015bci\u00f3w na obiad. Trzy osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "<img alt=\"Zaprosi\u0142a by\u0142ych te\u015bci\u00f3w na obiad. Trzy osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9mc7pt-muchomor-zielonawy-7286482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z uczestnik\u00f3w spotkania walczy o \u017cycie.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/australia-nie-zyja-trzy-osoby-po-zjedzeniu-trujacych-grzybow-7286442?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:54:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zaprosi\u0142a by\u0142ych te\u015bci\u00f3w na obiad. Trzy osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "<img alt=\"Zaprosi\u0142a by\u0142ych te\u015bci\u00f3w na obiad. Trzy osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9mc7pt-muchomor-zielonawy-7286482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z uczestnik\u00f3w spotkania walczy o \u017cycie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/australia-nie-zyja-trzy-osoby-po-zjedzeniu-trujacych-grzybow-7286442?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:54:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kontrolowali nielegalne sk\u0142adowisko, na jego teren wje\u017cd\u017ca\u0142y kolejne tiry. Obywatelka Chin z zarzutami", "description": "<img alt=\"Kontrolowali nielegalne sk\u0142adowisko, na jego teren wje\u017cd\u017ca\u0142y kolejne tiry. Obywatelka Chin z zarzutami\" src=\"https://tvn24.pl/wroclaw/cdn-zdjecie-m5r88t-620-ton-plastikowych-i-gumowych-podrzuconych-w-workach-7286527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    620 ton odpad\u00f3w znaleziono na Opolszczy\u017anie.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/gmina-kamiennik-kontrolowali-nielegalne-skladowisko-na-jego-teren-wjezdzaly-kolejne-tiry-obywatelka-chin-z-zarzutami-7286481?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:52:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Komisje mog\u0105 zosta\u0107 \"zalane g\u0142osami i nie zd\u0105\u017cy\u0107 wszystkiego policzy\u0107\"", "description": "<img alt=\"Komisje mog\u0105 zosta\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jwx1bp-pap_20151025_06f-7286598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - To chyba tak nie powinno funkcjonowa\u0107 - m\u00f3wi ekspert z Helsi\u0144skiej Fundacji Praw Cz\u0142owieka.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-mozliwe-problemy-przy-glosowaniu-polakow-za-granica-ekspert-komentuje-7286560?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:50:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Glapi\u0144ski zamiast wywiesza\u0107 przyg\u0142upiaste banery, niech si\u0119 we\u017amie do roboty\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zh7tnt-baner-7284526/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentarze polityczne dotycz\u0105ce nowego banera na siedzibie NBP.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nowy-baner-na-siedzibie-nbp-komentarze-politykow-7286522?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:46:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Media: Tottenham zaakceptowa\u0142 ofert\u0119 za Harry'ego Kane'a", "description": "<img alt=\"Media: Tottenham zaakceptowa\u0142 ofert\u0119 za Harry'ego Kane'a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-11lupj-medien-bayern-und-spurs-einigen-sich-im-kane-poker-7286618/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anglik ju\u017c wkr\u00f3tce mo\u017ce przenie\u015b\u0107 si\u0119 do Bayernu Monachium.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/premier-league/2023-2024/media-tottenham-hotspur-zaakceptowal-oferte-bayernu-monachium-za-harry-ego-kane-a_sto9737556/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:35:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pobra\u0142 z Sejmu pieni\u0105dze z uwagi na trudn\u0105 sytuacj\u0119 maj\u0105tkow\u0105. Pose\u0142 z Ferrari wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"Pobra\u0142 z Sejmu pieni\u0105dze z uwagi na trudn\u0105 sytuacj\u0119 maj\u0105tkow\u0105. Pose\u0142 z Ferrari wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mg0z7o-radoslaw-lubczyk-7286559/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rados\u0142aw Lubczyk t\u0142umaczy, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 zarobk\u00f3w wydaje na liczne zobowi\u0105zania.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/radoslaw-lubczyk-posel-z-ferrari-pobral-z-kasy-sejmu-pieniadze-z-uwagi-na-trudna-sytuacje-majatkowa-radoslaw-lubczyk-komentuje-7286387?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:28:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"M\u0119\u017cczyzna urz\u0105dzi\u0142 rodzinie piek\u0142o\". 12-latek zg\u0142osi\u0142 policjantom przemoc domow\u0105", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5rx0go-12-latek-powiadomil-policje-7286440/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ojciec ch\u0142opca zosta\u0142 zatrzymany i trafi\u0142 do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/myszkow-12-latek-zadzwonil-i-zglosil-przemoc-domowa-policjanci-zatrzymali-jego-ojca-7286427?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:27:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Kazano mi zdj\u0105\u0107 ubranie. By\u0142am w szoku\". Uczestniczki wybor\u00f3w miss z\u0142o\u017cy\u0142y skarg\u0119", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rjztlh-kontrowersje-wokol-konkursu-miss-universe-indonesia-uczestniczki-oskarzaja-organizatorow-o-molestowanie-seksualne%20-7286441/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobiety mia\u0142y by\u0107 zmuszane do rozbierania si\u0119 celem kontroli ich cia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indonezja-uczestniczki-wyborow-miss-oskarzaja-organizatorow-o-molestowanie-7286409?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:26:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kampania wyborcza ruszy\u0142a. Kolejne komitety zarejestrowane", "description": "<img alt=\"Kampania wyborcza ruszy\u0142a. Kolejne komitety zarejestrowane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vvuqj7-wybory-urna-shutterstock_1529717162-5120830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141\u0105cznie zg\u0142oszonych jest ju\u017c dziewi\u0119\u0107 komitet\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-pis-i-trzecia-droga-zarejestrowali-komitety-wyborcze-7286476?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:11:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie jed\u017a na Bia\u0142oru\u015b, mo\u017cesz nigdy nie wr\u00f3ci\u0107\". Ostrze\u017cenia na przej\u015bciach granicznych", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tsvp9t-czerwone-tablice-na-litewskim-przejsciu-granicznym-z-bialorusia-7286525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Litwie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/litwa-na-przejsciach-granicznych-z-bialorusia-pojawily-sie-tablice-ostrzegajace-ze-mozna-nie-wrocic-z-tego-kraju-7286519?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:11:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Awanturowa\u0142 si\u0119 w samolocie i nie wykonywa\u0142 polece\u0144. Zosta\u0142 obezw\u0142adniony", "description": "<img alt=\"Awanturowa\u0142 si\u0119 w samolocie i nie wykonywa\u0142 polece\u0144. Zosta\u0142 obezw\u0142adniony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k8dvhn-ryanair-modlin-lotnisko-shutterstock_2028650282-1-5687950/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przylecia\u0142 z Dublina na lotnisko w Modlinie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/modlin-awanturowal-sie-w-samolocie-obrazal-podroznych-i-zaloge-zostal-obezwladniony-7286468?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:10:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "86-latek pojecha\u0142 pod pr\u0105d, zgin\u0105\u0142 cz\u0142owiek", "description": "<img alt=\"86-latek pojecha\u0142 pod pr\u0105d, zgin\u0105\u0142 cz\u0142owiek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qm2dlo-kierowca-audi-jak-ustalila-policja-wsiadl-za-kolko-bez-uprawnien-7284855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za jazd\u0119 bez uprawnie\u0144 m\u0119\u017cczyzna by\u0142 ju\u017c karany.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/pawlosiow-a4-86-latek-jechal-pod-prad-na-autostradzie-doprowadzil-do-smiertelnego-wypadku-prokuratura-byl-karany-za-jazde-bez-uprawnien-7286422?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:09:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mistrzyni Wimbledonu za silna dla Wozniacki", "description": "<img alt=\"Mistrzyni Wimbledonu za silna dla Wozniacki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hprc7a-wozniacki-juz-poza-montrealem-7286568/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Zmierzam w dobrym kierunku\".", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-montreal/2023/caroline-wozniacki-marketa-vondrousova-wynik-meczu-i-relacja-wta-1000-montreal_sto9737458/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T10:03:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi na Dolnym \u015al\u0105sku. Mia\u0142o magnitud\u0119 4", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi na Dolnym \u015al\u0105sku. Mia\u0142o magnitud\u0119 4\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tjdi64-trzesienie-ziemi-7286458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dosz\u0142o do niego nieopodal Lubina.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/trzesienie-ziemi-na-dolnym-slasku-mialo-magnitude-4-7286423?source=rss", "date_published": "2023-08-10T09:51:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To nie by\u0142 \u0142atwy mecz\". \u015awi\u0105tek cieszy si\u0119 z pokonania trudno\u015bci", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yrd6c3-iga-swiatek-w-turnieju-wta-1000-w-montrealu-getty-images-7286515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek po zwyci\u0119stwie w drugiej rundzie turnieju w Montrealu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-montreal/2023/turniej-wta-w-montrealu.-iga-swiatek-skomentowala-wygrany-mecz-z-karolina-pliskova_sto9737475/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T09:46:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Policja poszukuje zaginionego 12-letniego Krystiana", "description": "<img alt=\"Policja poszukuje zaginionego 12-letniego Krystiana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ineipg-poszukiwany-przez-policjantow-12-letni-krystian-katyl-7286461/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najprawdopodobniej jest boso.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policja-poszukuje-zaginionego-12-letniego-krystiana-7286450?source=rss", "date_published": "2023-08-10T09:29:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zamkni\u0119ty szlak w Tatrach", "description": "<img alt=\"Zamkni\u0119ty szlak w Tatrach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ognlc-dolina-pieciu-stawow-tatry-shutterstock_1818430883-7174108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez remont.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-z-powodu-remontu-zamkniety-odcinek-zoltego-szlaku-dolina-pieciu-stawow-polskich-szpiglasowa-przelecz-7286411?source=rss", "date_published": "2023-08-10T09:19:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Bank \u015awiatowy nie udzieli po\u017cyczki Ugandzie. Przez nowe prawo", "description": "<img alt=\"Bank \u015awiatowy nie udzieli po\u017cyczki Ugandzie. Przez nowe prawo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n103v3-uganda-lgbt-7150693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kara \u015bmierci dla os\u00f3b LGBTQ+.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/uganda-wprowadza-kare-smierci-dla-osob-lgbtq-bank-swiatowy-odmawia-jej-pozyczek-7286404?source=rss", "date_published": "2023-08-10T09:19:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "P\u0142on\u0105\u0142 warsztat i lakiernia. P\u00f3\u0142tora miliona z\u0142otych strat", "description": "<img alt=\"P\u0142on\u0105\u0142 warsztat i lakiernia. P\u00f3\u0142tora miliona z\u0142otych strat \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-opp2pt-pozar-lakierni-w-droglewie-splonelo-5-samochodow-7286301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u0142on\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 samochod\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/droglewo-w-pozarze-warsztatu-i-lakierni-splonelo-piec-samochodow-poltora-miliona-zlotych-strat-7286311?source=rss", "date_published": "2023-08-10T09:08:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Powr\u00f3t potwornego gor\u0105ca do Polski. Upa\u0142 taki, \u017ce mo\u017ce zagra\u017ca\u0107 zdrowiu i \u017cyciu", "description": "<img alt=\"Powr\u00f3t potwornego gor\u0105ca do Polski. Upa\u0142 taki, \u017ce mo\u017ce zagra\u017ca\u0107 zdrowiu i \u017cyciu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u26iht-upal-slonecznie-5755203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/upaly-w-polsce-powrot-upalu-pogoda-w-polsce-w-weekend-30-a-po-nim-jeszcze-wiecej-7286361?source=rss", "date_published": "2023-08-10T09:04:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dobry prognostyk przed fina\u0142ami. Miros\u0142aw najszybsza w eliminacjach", "description": "<img alt=\"Dobry prognostyk przed fina\u0142ami. Miros\u0142aw najszybsza w eliminacjach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hq31tk-aleksandra-miroslaw-w-akcji-7286417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Transmisja z czwartkowych fina\u0142\u00f3w M\u015a w Eurosporcie 1 oraz w Eurosporcie Extra w Playerze.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wspinaczka-1/mistrzostwa-swiata-we-wspinaczce-sportowej-berno-2023.-aleksandra-miroslaw-wygrala-eliminacje-wspina_sto9737423/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T08:58:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "S\u0105siad Polski poda\u0142 nowe dane o inflacji. Jedyny taki kraj w naszym regionie", "description": "<img alt=\"S\u0105siad Polski poda\u0142 nowe dane o inflacji. Jedyny taki kraj w naszym regionie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-racf5y-praga-czechy-7286364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat urz\u0119du statystycznego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/czechy-jednocyfrowa-inflacja-w-czechach-na-poziomie-88-proc-lipiec-2023-komentarze-7286294?source=rss", "date_published": "2023-08-10T08:57:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "539 milion\u00f3w z\u0142otych strat Skarbu Pa\u0144stwa, 27 os\u00f3b stanie przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"539 milion\u00f3w z\u0142otych strat Skarbu Pa\u0144stwa, 27 os\u00f3b stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bij87p-przed-sadem-stanie-27-osob-7286263/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informuje stra\u017c graniczna.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/mieli-sprowadzac-do-polski-krajanke-tytoniowa-539-milionow-zlotych-strat-skarbu-panstwa-27-osob-stanie-przed-sadem-7286274?source=rss", "date_published": "2023-08-10T08:56:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "O kt\u00f3rej czwartkowy mecz \u015awi\u0105tek o \u0107wier\u0107fina\u0142 w Montrealu?", "description": "<img alt=\"O kt\u00f3rej czwartkowy mecz \u015awi\u0105tek o \u0107wier\u0107fina\u0142 w Montrealu?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dxu1d1-swiatek-i-muchova-po-finale-rolanda-garrosa-7286405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Znamy dok\u0142adn\u0105 godzin\u0119.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-montreal/2023/wta-montreal-2023.-z-kim-iga-swiatek-zagra-w-trzeciej-rundzie-kim-jest-rywalka-swiatek-tenis_sto9737055/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T08:51:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ostrze\u017cenie przed zabawk\u0105 z popularnej bajki", "description": "<img alt=\"Ostrze\u017cenie przed zabawk\u0105 z popularnej bajki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wxdv1b-tedi-sklep-5721083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informacje przekazane przez UOKiK.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/latarka-kraina-lodu-uokik-ostrzega-przed-zabawka-z-popularnej-bajki-7286262?source=rss", "date_published": "2023-08-10T08:48:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Senator PiS zn\u00f3w por\u00f3wnuje Donalda Tuska do Hitlera", "description": "<img alt=\"Senator PiS zn\u00f3w por\u00f3wnuje Donalda Tuska do Hitlera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-szzv1-12-7286339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wpis Jacka Boguckiego na Twitterze.", "link": "https://tvn24.pl/polska/senator-pis-jacek-bogucki-znow-porownuje-donalda-tuska-do-adolfa-hitlera-7286307?source=rss", "date_published": "2023-08-10T08:46:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W podziemiach katedry odkryli krypt\u0119, w \u015brodku sarkofag", "description": "<img alt=\"W podziemiach katedry odkryli krypt\u0119, w \u015brodku sarkofag\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6729k5-w-swidnickiej-katedrze-odkryto-krypte-z-sarkofagiem-z-xvii-w-7286185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odkrycie na Dolnym \u015al\u0105sku.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/swidnica-w-podziemiach-katedry-odkryto-krypte-z-sarkofagiem-pochodzi-z-xvii-wieku-7286192?source=rss", "date_published": "2023-08-10T08:44:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Z impetem wjecha\u0142 na przejazd. Po chwili przed mask\u0105 przejecha\u0142 mu poci\u0105g", "description": "<img alt=\"Z impetem wjecha\u0142 na przejazd. Po chwili przed mask\u0105 przejecha\u0142 mu poci\u0105g\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-477kh8-kierowca-wymusil-awaryjne-hamowanie-pociagu-w-ostrowie-na-podkarpaciu-7286250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja publikuje nagranie z monitoringu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ostrow-kierowca-wjechal-na-przejazd-kolejowy-mimo-opuszczonych-rogatek-wymusil-zatrzymanie-pociagu-nagranie-z-monitoringu-7286288?source=rss", "date_published": "2023-08-10T08:33:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wszed\u0142 do wody, \u017ceby pom\u00f3c synom. Nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Wszed\u0142 do wody, \u017ceby pom\u00f3c synom. Nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oy7u7z-shutterstock_2170543789-7286337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oskie media opisuj\u0105 przypadki utoni\u0119\u0107, jakie wydarzy\u0142y si\u0119 w ostatnich dniach na pla\u017cach P\u00f3\u0142wyspu Apeni\u0144skiego.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/wlochy-wszedl-do-wody-zeby-pomoc-synom-nie-zyje-7285423?source=rss", "date_published": "2023-08-10T08:22:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kosiniak-Kamysz: w przysz\u0142ym tygodniu og\u0142oszenie paktu senackiego", "description": "<img alt=\"Kosiniak-Kamysz: w przysz\u0142ym tygodniu og\u0142oszenie paktu senackiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-om110f-sprawdzamy-wydatki-kancelarii-senatu-7283409/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Dopinane s\u0105 ostatnie kwestie\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-wladyslaw-kosiniak-kamysz-w-przyszlym-tygodniu-ogloszenie-paktu-senackiego-7286278?source=rss", "date_published": "2023-08-10T08:19:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Uprowadzona na Haiti piel\u0119gniarka i jej c\u00f3rka po 13 dniach odzyska\u0142y wolno\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Uprowadzona na Haiti piel\u0119gniarka i jej c\u00f3rka po 13 dniach odzyska\u0142y wolno\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m1j6ga-alix-dorsainvil-i-sandro-dorsainvil-7273571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Z wdzi\u0119czno\u015bci\u0105 i ogromn\u0105 rado\u015bci\u0105 potwierdzamy uwolnienie\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/haiti-alix-dorsainvil-amerykanska-pielegniarka-i-jej-corka-zostaly-uwolnione-po-niemal-2-tygodniach-od-porwania-w-port-au-prince-7286218?source=rss", "date_published": "2023-08-10T08:15:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pow\u00f3d\u017a w Norwegii. \"Nast\u0119pne dwa do trzech dni b\u0119d\u0105 krytyczne\"", "description": "<img alt=\"Pow\u00f3d\u017a w Norwegii. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lsmynk-uszkodzona-zapora-wodna-w-braskreidfoss-w-norwegii-7286239/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u0119k\u0142a tama na rzece Glomma.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/norwegia-niz-hans-pekla-tama-zawalila-sie-czesc-tamyna-rzece-glomma-nastepne-dwa-do-trzech-dni-beda-krytyczne-7286193?source=rss", "date_published": "2023-08-10T08:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci 19-letniego wnuka Roberta De Niro", "description": "<img alt=\"Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci 19-letniego wnuka Roberta De Niro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8r4z28-leandro-de-niro-insta-7200230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    CNN informuje o \"toksycznej mieszance\" kilku substancji.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/19-letni-leandro-de-niro-wnuk-roberta-de-niro-nie-zyje-podano-przyczyne-smierci-7286213?source=rss", "date_published": "2023-08-10T08:08:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Burmistrzyni wybra\u0142a si\u0119 na ryby, znalaz\u0142a ponad 30 kilogram\u00f3w kokainy", "description": "<img alt=\"Burmistrzyni wybra\u0142a si\u0119 na ryby, znalaz\u0142a ponad 30 kilogram\u00f3w kokainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xom0bq-jane-castor-burmistrzyni-tampy-na-florydzie-znalazla-narkotyki-podczas-wedkowania-7286281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warto\u015b\u0107 narkotyk\u00f3w szacuje si\u0119 na oko\u0142o 1,1 miliona dolar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-burmistrzyni-tampy-jane-castor-wybrala-sie-na-ryby-znalazla-kokaine-warta-ponad-milion-dolarow-7286118?source=rss", "date_published": "2023-08-10T07:53:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szef sztabu odwo\u0142any. Kim Dzong Un wzywa do \"podj\u0119cia pe\u0142nych przygotowa\u0144 wojennych\"", "description": "<img alt=\"Szef sztabu odwo\u0142any. Kim Dzong Un wzywa do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7tbvlw-kim-dzong-un-przy-mapie-7286208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poda\u0142a p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska agencja KCNA.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-dowodca-armii-odwolany-kim-dzong-un-wzywa-do-podjecia-pelnych-przygotowan-wojennych-7286221?source=rss", "date_published": "2023-08-10T07:42:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nowinka technologiczna pomo\u017ce na US Open", "description": "<img alt=\"Nowinka technologiczna pomo\u017ce na US Open\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-upfgzv-arthur-ashe-stadium-7286237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 w Nowym Jorku 28 sierpnia wielkoszlemowym turnieju US Open po raz pierwszy zastosowana zostanie technika wideo challenge'u. W specjalny system b\u0119dzie wyposa\u017conych pi\u0119\u0107 kort\u00f3w, a tenisi\u015bci b\u0119d\u0105 mogli trzykrotnie poprosi\u0107 arbitra o analiz\u0119 w secie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/us-open/2023/us-open-2023.-wideo-challenge-zadebiutuje-na-kortach-flushing-meadows_sto9737402/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T07:26:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Kierowca \u017ale si\u0119 poczu\u0142\". Uderzy\u0142 w budynek i trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xayeqk-do-zdarzenia-doszlo-na-pulawskiej-7286202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Pu\u0142awskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kierowca-zle-sie-poczul-i-uderzyl-w-elewacje-budynku-7286199?source=rss", "date_published": "2023-08-10T07:16:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pies pogryz\u0142 deskorolkarza. Policja szuka w\u0142a\u015bcicielki", "description": "<img alt=\"Pies pogryz\u0142 deskorolkarza. Policja szuka w\u0142a\u015bcicielki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7j6xku-do-zdarzenia-doszlo-1-czerwca-na-bulwarze-wolynskim-w-krakowie-7286160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja publikuje wizerunek w\u0142a\u015bcicielki doga argenty\u0144skiego.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-deskorolkarz-pogryziony-przez-psa-policja-szuka-wlascicielki-doga-argentynskiego-7286167?source=rss", "date_published": "2023-08-10T07:14:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Matczak o wyborach: otrzyma\u0142em propozycj\u0119 startu i to niejedn\u0105", "description": "<img alt=\"Matczak o wyborach: otrzyma\u0142em propozycj\u0119 startu i to niejedn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w0oxuh-marcin-matczak-w-jeden-na-jeden-7286108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawnik i konstytucjonalista w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-profesor-marcin-matczak-o-swoim-stracie-w-wyborach-7286173?source=rss", "date_published": "2023-08-10T07:12:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Transport sta\u0142 si\u0119 nierentowny\". Powa\u017cne problemy bran\u017cy", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j082r1-droga-autostrada-darszach-shutterstock_2295350965-7198392/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podaje \"Rzeczpospolita\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/branza-transportowa-z-problemami-koniunktura-na-europejskim-rynku-transportowym-w-pierwszym-polroczu-2023-r-jest-slabsza-7286175?source=rss", "date_published": "2023-08-10T07:06:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Hawaje p\u0142on\u0105. Grupa Polak\u00f3w uwi\u0119ziona na Maui", "description": "<img alt=\"Hawaje p\u0142on\u0105. Grupa Polak\u00f3w uwi\u0119ziona na Maui\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3jgyl7-pozary-na-hawajach-7286152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W po\u017carach zgin\u0119\u0142o co najmniej sze\u015b\u0107 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pozary-na-hawajach-grupa-polakow-uwieziona-na-wyspie-maui-7286089?source=rss", "date_published": "2023-08-10T07:03:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie wierz\u0105, \u017ce to Krzysztof. Tylu ludzi zabi\u0107, dzieciaka swojego?", "description": "<img alt=\"Nie wierz\u0105, \u017ce to Krzysztof. Tylu ludzi zabi\u0107, dzieciaka swojego?\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-najpierw-zabil-rodzicow-potem-zone-i-dziecko-prokuratura-wyjasnia-okolicznosci-tragedii-w-chodziezy-5389242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Nikomu nie wadzi\u0142. Nikt go nie zauwa\u017ca\u0142. Musia\u0142by by\u0107 dziki, \u017ceby ojca zabi\u0107, matk\u0119 zabi\u0107, \u017con\u0119 zabi\u0107, dzieciaka swojego. Ile mia\u0142 ten dzieciak, kilka miesi\u0119cy? Mnie si\u0119 osobi\u015bcie nie chce wierzy\u0107 \u2013 m\u00f3wi s\u0105siad rodziny A. z Chodzie\u017cy. \u015aledztwo nie wskazuje, by m\u00f3g\u0142 to zrobi\u0107 kto\u015b inny, ni\u017c Krzysztof. Kim jest cz\u0142owiek, kt\u00f3ry zabija bliskich, a na koniec siebie?", "link": "https://tvn24.pl/premium/nie-wierza-ze-to-krzysztof-tylu-ludzi-zabic-dzieciaka-swojego-7282734?source=rss", "date_published": "2023-08-10T07:00:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie wierz\u0105, \u017ce to Krzysztof. Tylu ludzi zabi\u0107, dzieciaka swojego?", "description": "<img alt=\"Nie wierz\u0105, \u017ce to Krzysztof. Tylu ludzi zabi\u0107, dzieciaka swojego?\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-najpierw-zabil-rodzicow-potem-zone-i-dziecko-prokuratura-wyjasnia-okolicznosci-tragedii-w-chodziezy-5389242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Nikomu nie wadzi\u0142. Nikt go nie zauwa\u017ca\u0142. Musia\u0142by by\u0107 dziki, \u017ceby ojca zabi\u0107, matk\u0119 zabi\u0107, \u017con\u0119 zabi\u0107, dzieciaka swojego. Ile mia\u0142 ten dzieciak, kilka miesi\u0119cy? Mnie si\u0119 osobi\u015bcie nie chce wierzy\u0107 \u2013 m\u00f3wi s\u0105siad rodziny A. z Chodzie\u017cy. \u015aledztwo nie wskazuje, by m\u00f3g\u0142 to zrobi\u0107 kto\u015b inny, ni\u017c Krzysztof. Kim jest cz\u0142owiek, kt\u00f3ry zabija bliskich, a na koniec siebie?", "link": "https://tvn24.pl/premium/chodziez-zabojstwo-rodziny-krzysztof-a-podejrzany-o-morderstwo-co-o-nim-wiadomo-7282734?source=rss", "date_published": "2023-08-10T07:00:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mecz Pogoni z Gent przer\u00f3s\u0142 oczekiwania. Jednych i drugich", "description": "<img alt=\"Mecz Pogoni z Gent przer\u00f3s\u0142 oczekiwania. Jednych i drugich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mq8je9-belgowie-z-gent-przejechali-sie-po-pogoni-7286178/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To spotkanie jeszcze d\u0142ugo mo\u017ce \u015bni\u0107 si\u0119 pi\u0142karzom Pogoni.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/uefa-europa-conference-league/2023-2024/wypowiedzi-i-komentarze-po-klesce-pogoni-szczecin-z-kaa-gent-w-eliminacjach-ligi-konferencji_sto9737281/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T06:47:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wojsko zgubi\u0142o \"zapalnik jednego z pocisk\u00f3w\" przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img alt=\"Wojsko zgubi\u0142o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rnmwj8-granica-7276263/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dotychczasowe poszukiwania nie przynios\u0142y rezultatu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/polskie-wojsko-zgubilo-zapalnik-pocisku-przy-granicy-z-bialorusia-trwaja-poszukiwania-7286149?source=rss", "date_published": "2023-08-10T06:44:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Matczak: stawk\u0105 tych wybor\u00f3w jest cz\u0142owiek, jednostka", "description": "<img alt=\"Matczak: stawk\u0105 tych wybor\u00f3w jest cz\u0142owiek, jednostka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q0j0z9-urna-wybory-shutterstock_1490322299-6549711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Profesor Marcin Matczak, prawnik i konstytucjonalista z Uniwersytetu Warszawskiego, by\u0142 go\u015bciem \"Jeden na jeden\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-profesor-marcin-matczak-o-praworzadnosci-i-stawce-wyborow-7286129?source=rss", "date_published": "2023-08-10T06:13:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wyszed\u0142 spod donicy w ogr\u00f3dku. \"Zak\u0142adali\u015bmy, \u017ce b\u0119dzie to turku\u0107 podjadek\"", "description": "<img alt=\"Wyszed\u0142 spod donicy w ogr\u00f3dku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pwwcmr-kobieta-zadzwonila-do-urzedu-z-informacja-ze-ma-w-swoim-ogrodku-skorpiona-7284776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkanka wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego znalaz\u0142a w swoim ogrodzie skorpiona.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/aleksandrow-lodzki-znalazla-w-ogrodku-skorpiona-zwierze-zabezpieczyla-straz-pozarna-7284857?source=rss", "date_published": "2023-08-10T06:10:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Brytyjska gospodarka na hamulcu. Ekspert o \"potr\u00f3jnych wstrz\u0105sach\"", "description": "<img alt=\"Brytyjska gospodarka na hamulcu. Ekspert o \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-xx4fkj-londyn-wielka-brytania-7277116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105 nowe prognozy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-pkb-inflacja-brytyjska-gospodarka-na-hamulcu-ryzyko-recesji-nowe-prognozy-7286096?source=rss", "date_published": "2023-08-10T06:06:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po\u017cegnamy jesienn\u0105 aur\u0119. \"Za kilka dni b\u0119dzie solidne lato\"", "description": "<img alt=\"Po\u017cegnamy jesienn\u0105 aur\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hy3ejy-upal-7286123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tomasz Wasilewski rysuje.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-polsce-wroci-upal-pozegnamy-jesienna-aure-za-kilka-dni-bedzie-solidne-lato-7286092?source=rss", "date_published": "2023-08-10T06:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"\u0141owcy cieni\" w akcji. Zatrzymali dziewi\u0119ciu poszukiwanych", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6bvmyc-akcja-lowcow-cieni-dziewiec-osob-zatrzymanych-7286098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden ukry\u0142 si\u0119 na dachu wie\u017cowca w Warszawie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wlochy/warszawa-akcja-lowcow-cieni-cbsp-zatrzymali-ukrywajacego-sie-na-dachu-kolejny-wpadl-na-lotnisku-7286105?source=rss", "date_published": "2023-08-10T06:03:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Urz\u0105d bada spraw\u0119 ujawnienia danych przez Niedzielskiego. Zg\u0142oszenie z Ministerstwa Zdrowia", "description": "<img alt=\"Urz\u0105d bada spraw\u0119 ujawnienia danych przez Niedzielskiego. Zg\u0142oszenie z Ministerstwa Zdrowia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vykq5g-minister-zdrowia-adam-niedzielski-7279605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d Ochrony Danych Osobowych \"prowadzi czynno\u015bci wyja\u015bniaj\u0105ce w sprawie ujawnienia szczeg\u00f3lnej kategorii danych osobowych\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/uodo-bada-sprawe-ujawnienia-danych-przez-adama-niedzielskiego-zgloszenie-z-ministerstwa-zdrowia-7286095?source=rss", "date_published": "2023-08-10T05:57:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prezydent Joe Biden zakazuje niekt\u00f3rych inwestycji w Chinach", "description": "<img alt=\"Prezydent Joe Biden zakazuje niekt\u00f3rych inwestycji w Chinach\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-5ve8pg-prezydent-usa-joe-biden-7286093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By utrudni\u0107 modernizacj\u0119 armii.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-chiny-prezydent-joe-biden-zakazal-eksportu-technologii-polprzewodnikow-mikroprzewodnikow-do-chin-7286094?source=rss", "date_published": "2023-08-10T05:44:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Op\u00f3\u017ani si\u0119 debiut Messiego w MLS", "description": "<img alt=\"Op\u00f3\u017ani si\u0119 debiut Messiego w MLS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j3fd4q-messi-trifft-doppelt-fur-inter-miami-7286110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Znamy pow\u00f3d.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/mecz-inter-miami-charlotte-fc-przelozony.-debiut-lionela-messiego-w-mls-opozni-sie_sto9737283/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T05:41:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Grozi\u0142 \u015bmierci\u0105 prezydentowi USA. Zgin\u0105\u0142 podczas wymiany ognia z FBI", "description": "<img alt=\"Grozi\u0142 \u015bmierci\u0105 prezydentowi USA. Zgin\u0105\u0142 podczas wymiany ognia z FBI\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie140cc32c3728b8e3236da23587682748-duza-wpadka-agenta-fbi-4475042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas pr\u00f3by wr\u0119czenia podejrzanemu nakazu rewizji i aresztowania.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-salt-lake-city-agenci-fbi-zastrzelili-mezczyzne-ktory-grozil-smiercia-prezydentowi-i-innym-politykom-7286059?source=rss", "date_published": "2023-08-10T05:35:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zmar\u0142 tw\u00f3rca logo i ok\u0142adki p\u0142yt Sex Pistols", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 tw\u00f3rca logo i ok\u0142adki p\u0142yt Sex Pistols\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qv55yw-okladka-do-drugiego-singla-sex-pistols-god-save-the-queen-7286061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jamie Reid mia\u0142 76 lat.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jamie-reid-nie-zyje-artysta-ktory-stworzyl-logo-i-okladki-plyt-sex-pistols-mial76-lat-7286060?source=rss", "date_published": "2023-08-10T05:25:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Media: wybuchy i po\u017car w pobli\u017cu lotniska pod Moskw\u0105", "description": "<img alt=\"Media: wybuchy i po\u017car w pobli\u017cu lotniska pod Moskw\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qvb0ac-shutterstock_76377904-7286090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-czwartek-10-sierpnia-2023-roku-7286075?source=rss", "date_published": "2023-08-10T04:49:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Barcelona wygra\u0142a bitw\u0119 o niemiecki talent. Szokuj\u0105ca klauzula wykupu", "description": "<img alt=\"Barcelona wygra\u0142a bitw\u0119 o niemiecki talent. Szokuj\u0105ca klauzula wykupu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e1c46s-noah-darvich-to-wielki-talent-niemieckiej-pilki-7286087/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Dumy Katalonii my\u015bl\u0105 nie tylko o ruszaj\u0105cym w najbli\u017cszy weekend sezonie, ale i dalekiej przysz\u0142o\u015bci.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/noah-darvich-nowym-pilkarzem-fc-barcelona.-milard-euro-klauzuli_sto9736266/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-08-10T04:41:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rolnicy za\u0142amuj\u0105 r\u0119ce. \"To jest paranoja, w jak\u0105 popad\u0142 rz\u0105d Morawieckiego\"", "description": "<img alt=\"Rolnicy za\u0142amuj\u0105 r\u0119ce. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kxabhv-sto-dni-urzedowania-ministra-roberta-telusa-rolnicy-wystawili-mu-ocene-nie-szczedzili-krytyki-7245057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co z embargiem na ukrai\u0144skie zbo\u017ce.", "link": "https://tvn24.pl/polska/rolnictwo-embargo-na-ukrainskie-zboze-co-potem-minister-robert-telus-bez-wsparcia-od-rzadu-i-prezydenta-twierdzi-ekspert-7286057?source=rss", "date_published": "2023-08-10T04:26:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Alarmy przed burzami z gradem. Na horyzoncie powr\u00f3t upa\u0142\u00f3w", "description": "<img alt=\"Alarmy przed burzami z gradem. Na horyzoncie powr\u00f3t upa\u0142\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-22xnmz-burze-w-polsce-7253834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-z-gradem-pogoda-w-czwartek-1008-na-horyzoncie-powrot-upalow-7286079?source=rss", "date_published": "2023-08-10T04:22:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pracownik\u00a0Bundeswehry podejrzany o szpiegowanie dla Rosji. Zosta\u0142 aresztowany", "description": "<img alt=\"Pracownik\u00a0Bundeswehry podejrzany o szpiegowanie dla Rosji. Zosta\u0142 aresztowany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hwleld-zolnierze-niemieckiej-bundeswehry-zdjecie-ilustracyjne-7210369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Ci\u0105gle zachowujemy czujno\u015b\u0107\" - o\u015bwiadczy\u0142\u00a0minister sprawiedliwo\u015bci Niemiec Marco Buschmann.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-pracownikbundeswehry-aresztowany-za-szpiegowanie-dla-rosji-minister-sprawiedliwosci-komentuje-7286073?source=rss", "date_published": "2023-08-10T03:58:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kandydat na prezydenta zastrzelony podczas wiecu wyborczego", "description": "<img alt=\"Kandydat na prezydenta zastrzelony podczas wiecu wyborczego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qqotrv-fernando-villavicencio-zostal-zastrzelony-podczas-spotkania-z-wyborcami-7286067/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zab\u00f3jstwa dosz\u0142o w \u015brod\u0119 wieczorem czasu lokalnego w stolicy Ekwadoru.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ekwador-kandydat-na-prezydenta-fernando-villavicencio-zastrzelony-podczas-wiecu-wyborczego-7286066?source=rss", "date_published": "2023-08-10T03:44:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pi\u0119\u0107\u00a0rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 10 sierpnia", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107\u00a0rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 10 sierpnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-shxaxj-skutki-pozarow-na-hawajach-7286065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podsumowujemy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/piecrzeczy-ktore-warto-wiedziec-10-sierpnia-2023-roku-7286064?source=rss", "date_published": "2023-08-10T03:29:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "533. dzie\u0144 inwazji. Co si\u0119 wydarzy\u0142o w ostatnich godzinach", "description": "<img alt=\"533. dzie\u0144 inwazji. Co si\u0119 wydarzy\u0142o w ostatnich godzinach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k1r6yp-ukraina-zolnierz-ukrainski-zolnierz-7279588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina walczy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-9-sierpnia-2023-7286074?source=rss", "date_published": "2023-08-10T03:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]