[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car pod Moskw\u0105. Niedaleko znajduje si\u0119 posiad\u0142o\u015b\u0107 Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pozar-pod-moskwa-niedaleko-znajduje-sie-posiadlosc-putina,nId,6955867\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car pod Moskw\u0105. Niedaleko znajduje si\u0119 posiad\u0142o\u015b\u0107 Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-pod-moskwa-niedaleko-znajduje-sie-posiadlosc-putina/000HINQTFH7IX757-C321.jpg\" /></a>Pod Moskw\u0105 dosz\u0142o do po\u017caru. P\u0142onie magazyn w miejscowo\u015bci Odincowo, po\u0142o\u017conej mi\u0119dzy oficjaln\u0105 rezydencj\u0105 W\u0142adimira Putina a lotniskiem Wnukowo. Na rosyjskich kana\u0142ach na Telegramie pojawi\u0142y si\u0119 informacje, \u017ce przed po\u017carem mieszka\u0144cy s\u0142yszeli wybuchy - przekaza\u0142a ukrai\u0144ska agencja Unian.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pozar-pod-moskwa-niedaleko-znajduje-sie-posiadlosc-putina,nId,6955867", "date_published": "2023-08-10T21:43:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znale\u017ali cia\u0142o w betonowej \u015bcianie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to zbrodnia sprzed lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znalezli-cialo-w-betonowej-scianie-okazalo-sie-ze-to-zbrodni,nId,6955829\"><img align=\"left\" alt=\"Znale\u017ali cia\u0142o w betonowej \u015bcianie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to zbrodnia sprzed lat\" src=\"https://i.iplsc.com/znalezli-cialo-w-betonowej-scianie-okazalo-sie-ze-to-zbrodni/000H733DUB2CKSCA-C321.jpg\" /></a>Policja zidentyfikowa\u0142a zw\u0142oki, kt\u00f3re zosta\u0142y odkryte w betonowej \u015bcianie australijskiego miasta Brisbane w grudniu zesz\u0142ego roku. Ustalenie to\u017csamo\u015bci by\u0142o niezwykle trudne, poniewa\u017c - jak okaza\u0142o si\u0119 podczas bada\u0144 - kobieta zosta\u0142a zamordowana ponad 10 lat temu. S\u0142u\u017cby m\u00f3wi\u0105 o &quot;niepokoj\u0105cej i osobliwej&quot; sprawie i badaj\u0105, jakie motywy m\u00f3g\u0142 mie\u0107 zab\u00f3jca, kt\u00f3ry &quot;obra\u0142 za cel bezbronn\u0105, samotn\u0105 kobiet\u0119&quot;, po czym &quot;bezdusznie pozby\u0142 si\u0119 jej cia\u0142a&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znalezli-cialo-w-betonowej-scianie-okazalo-sie-ze-to-zbrodni,nId,6955829", "date_published": "2023-08-10T20:44:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odkryli gatunek wieloryba sprzed milion\u00f3w lat. Mia\u0142 szcz\u0105tkowe nogi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odkryli-gatunek-wieloryba-sprzed-milionow-lat-mial-szczatkow,nId,6955825\"><img align=\"left\" alt=\"Odkryli gatunek wieloryba sprzed milion\u00f3w lat. Mia\u0142 szcz\u0105tkowe nogi\" src=\"https://i.iplsc.com/odkryli-gatunek-wieloryba-sprzed-milionow-lat-mial-szczatkow/000HIN84KS906VY8-C321.jpg\" /></a>Paleontolodzy dokonali niesamowitego odkrycia gatunku wymar\u0142ego wieloryba. \u017by\u0142 on 41 mln lat temu i rozpoznano u niego szcz\u0105tkowe, dolne ko\u0144czyny. Badania prowadzono w okolicach Kairu na terenie wpisanej na list\u0119 UNESCO tzw. Doliny Wieloryb\u00f3w. Lider zespo\u0142u badawczego stwierdzi\u0142, \u017ce odkrycie &quot;dokumentuje jedn\u0105 z pierwszych faz przej\u015bcia do ca\u0142kowicie wodnego stylu \u017cycia&quot; przez te ssaki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odkryli-gatunek-wieloryba-sprzed-milionow-lat-mial-szczatkow,nId,6955825", "date_published": "2023-08-10T19:47:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda da nam popali\u0107. Upa\u0142y i burze to nie wszystko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-da-nam-popalic-upaly-i-burze-to-nie-wszystko,nId,6955819\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda da nam popali\u0107. Upa\u0142y i burze to nie wszystko\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-da-nam-popalic-upaly-i-burze-to-nie-wszystko/000HINA83CG7P0UA-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek czeka nas bardziej jesienna ni\u017c letnia aura - b\u0119dzie pochmurno i deszczowo. Jednak im d\u0142u\u017cej b\u0119dzie trwa\u0107 d\u0142ugi weekend, tym temperatura b\u0119dzie wy\u017csza. Ju\u017c w sobot\u0119 rozpogodzi si\u0119, a w niedziel\u0119 i poniedzia\u0142ek z nieba poleje si\u0119 \u017car. Kolejne dni up\u0142yn\u0105 nam pod znakiem ponad 30-stopniowych upa\u0142\u00f3w. To dobra informacja dla wypoczywaj\u0105cych nad wod\u0105, jednak nie mo\u017cna zapomina\u0107, \u017ce upa\u0142 wi\u0105\u017ce si\u0119 z niebezpiecznymi zjawiskami pogodowymi. Meteorolodzy przestrzegaj\u0105 przed nadci\u0105gaj\u0105cymi burzami z gradem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-da-nam-popalic-upaly-i-burze-to-nie-wszystko,nId,6955819", "date_published": "2023-08-10T19:39:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch gazu w Che\u0142m\u017cy. Stra\u017cacy przeszukuj\u0105 gruzowisko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-wybuch-gazu-w-chelmzy-strazacy-przeszukuja-gruzowisko,nId,6955844\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch gazu w Che\u0142m\u017cy. Stra\u017cacy przeszukuj\u0105 gruzowisko\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-gazu-w-chelmzy-strazacy-przeszukuja-gruzowisko/000HINF2KC3FTUSI-C321.jpg\" /></a>W budynku mieszkalnym w Che\u0142m\u017cy w powiecie toru\u0144skim dosz\u0142o do wybuchu gazu. Na miejscu wci\u0105\u017c pracuj\u0105 stra\u017cacy. Dom zosta\u0142 powa\u017cnie uszkodzony. - Jeste\u015bmy w trakcie rozbi\u00f3rki r\u0119cznej i przeszukiwania gruzowiska - powiedzia\u0142 Interii kpt. Przemys\u0142aw Baniecki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-wybuch-gazu-w-chelmzy-strazacy-przeszukuja-gruzowisko,nId,6955844", "date_published": "2023-08-10T19:38:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spektakularne odkrycie naukowc\u00f3w. To 20-ramienna \"truskawkowa gwiazda\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spektakularne-odkrycie-naukowcow-to-20-ramienna-truskawkowa-,nId,6955556\"><img align=\"left\" alt=\"Spektakularne odkrycie naukowc\u00f3w. To 20-ramienna &quot;truskawkowa gwiazda&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spektakularne-odkrycie-naukowcow-to-20-ramienna-truskawkowa/000HIMRQ8K78K66D-C321.jpg\" /></a>Nieziemsko wygl\u0105daj\u0105c\u0105 &quot;truskawkow\u0105 gwiazd\u0119&quot; odkry\u0142a grupa naukowc\u00f3w u wybrze\u017cy Antarktydy na Oceanie Po\u0142udniowym. Dzi\u0119ki pog\u0142\u0119bionym analizom uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107, \u017ce to wcze\u015bniej nieznany gatunek zwierz\u0119cia morskiego, zamieszkuj\u0105cego zimne akweny. Jego nazwa pochodzi od centralnej cz\u0119\u015bci cia\u0142a gwiazdy, kt\u00f3ra - jak ocenili eksperci - przypomina popularny owoc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spektakularne-odkrycie-naukowcow-to-20-ramienna-truskawkowa-,nId,6955556", "date_published": "2023-08-10T19:28:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier wy\u015bmia\u0142 wypowied\u017a pos\u0142anki PO. Dosta\u0142o si\u0119 te\u017c D. Tuskowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-wysmial-wypowiedz-poslanki-po-dostalo-sie-tez-d-tusk,nId,6955782\"><img align=\"left\" alt=\"Premier wy\u015bmia\u0142 wypowied\u017a pos\u0142anki PO. Dosta\u0142o si\u0119 te\u017c D. Tuskowi\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-wysmial-wypowiedz-poslanki-po-dostalo-sie-tez-d-tusk/000HINA9TJAS34CC-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie, w kt\u00f3rym zarzuci\u0142 przewodnicz\u0105cemu PO &quot;zwiewanie&quot; z Polski do Brukseli. Szef rz\u0105du nawi\u0105zywa\u0142 do wypowiedzi pos\u0142anki Platformy Obywatelskiej Kingi Gajewskiej podczas spotkania z wyborcami w Legionowie. - Ludzie s\u0105 jak wiatr (...). Przed nami te\u017c ten, kt\u00f3ry wieje idealnie - m\u00f3wi\u0142a parlamentarzystka, zapowiadaj\u0105c wyst\u0105pienie Tuska. - Rzeczywi\u015bcie Tusk wieje i zwiewa idealnie - skomentowa\u0142 Morawiecki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-wysmial-wypowiedz-poslanki-po-dostalo-sie-tez-d-tusk,nId,6955782", "date_published": "2023-08-10T19:06:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamieszanie wok\u00f3\u0142 senatora Bosackiego. Odpowiedzia\u0142 kr\u00f3tko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zamieszanie-wokol-senatora-bosackiego-odpowiedzial-krotko,nId,6955796\"><img align=\"left\" alt=\"Zamieszanie wok\u00f3\u0142 senatora Bosackiego. Odpowiedzia\u0142 kr\u00f3tko\" src=\"https://i.iplsc.com/zamieszanie-wokol-senatora-bosackiego-odpowiedzial-krotko/000HIN3RTXBOKSB6-C321.jpg\" /></a>Informacje o moich kwestiach osobistych maj\u0105 na celu wywo\u0142anie niepotrzebnej sensacji - skomentowa\u0142 senator Marcin Bosacki, odnosz\u0105c si\u0119 doniesie\u0144 w mediach na temat jego \u017cycia prywatnego. O spraw\u0119 na antenie Polsat News zosta\u0142 zapytany tak\u017ce partyjny kolega polityka Bart\u0142omiej Sienkiewicz. - Nie jestem ksi\u0119dzem i nie b\u0119d\u0119 si\u0119 do\u0142\u0105cza\u0142 do legionu moralist\u00f3w, kt\u00f3rzy przy pierwszej lepszej okazji zaczynaj\u0105 atakowa\u0107, nie maj\u0105c wiedzy - stwierdzi\u0142 by\u0142y szef MSW.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zamieszanie-wokol-senatora-bosackiego-odpowiedzial-krotko,nId,6955796", "date_published": "2023-08-10T18:40:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wzr\u00f3s\u0142 bilans ofiar po\u017car\u00f3w na Hawajach. Miliardowe straty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wzrosl-bilans-ofiar-pozarow-na-hawajach-miliardowe-straty,nId,6955790\"><img align=\"left\" alt=\"Wzr\u00f3s\u0142 bilans ofiar po\u017car\u00f3w na Hawajach. Miliardowe straty\" src=\"https://i.iplsc.com/wzrosl-bilans-ofiar-pozarow-na-hawajach-miliardowe-straty/000HIN5HQCIJ6BY0-C321.jpg\" /></a>Liczba ofiar \u015bmiertelnych po\u017car\u00f3w na Maui wzros\u0142a z sze\u015bciu do 36 - poinformowa\u0142y lokalne w\u0142adze. Zachodnia cz\u0119\u015b\u0107 wyspy jest niemal ca\u0142kowicie odci\u0119ta. S\u0142u\u017cby obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce wzro\u015bnie skala strat materialnych, gdy ogie\u0144 obejmie kolejne regiony ju\u017c i tak spustoszonej wyspy. W\u0142adze wst\u0119pnie oszacowa\u0142y straty na miliardy dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wzrosl-bilans-ofiar-pozarow-na-hawajach-miliardowe-straty,nId,6955790", "date_published": "2023-08-10T18:33:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostra odezwa A. Dudy do USA. Zapowiada naciski na Bia\u0142y Dom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostra-odezwa-a-dudy-do-usa-zapowiada-naciski-na-bialy-dom,nId,6955751\"><img align=\"left\" alt=\"Ostra odezwa A. Dudy do USA. Zapowiada naciski na Bia\u0142y Dom\" src=\"https://i.iplsc.com/ostra-odezwa-a-dudy-do-usa-zapowiada-naciski-na-bialy-dom/000HIMUKKD7WY3IE-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli Rosja nie zostanie powstrzymana w Ukrainie, ameryka\u0144scy \u017co\u0142nierze tak jak w obu \u015bwiatowych wojnach b\u0119d\u0105 musieli przelewa\u0107 krew, by odnowi\u0107 pok\u00f3j w Europie - stwierdzi\u0142 Andrzej Duda w wywiadzie dla dziennika &quot;The Washington Post&quot;. Prezydent powiedzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce liczy\u0142, i\u017c Ukraina otrzyma w Wilnie zaproszenie do NATO, dlatego b\u0119dzie naciska\u0142 na Bia\u0142y Dom, by takowe zosta\u0142o przekazane na przysz\u0142orocznym szczycie w Waszyngtonie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostra-odezwa-a-dudy-do-usa-zapowiada-naciski-na-bialy-dom,nId,6955751", "date_published": "2023-08-10T17:57:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czystki Kim Dzong Una. Re\u017cim boi si\u0119 \"swojego Prigo\u017cyna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czystki-kim-dzong-una-rezim-boi-sie-swojego-prigozyna,nId,6955528\"><img align=\"left\" alt=\"Czystki Kim Dzong Una. Re\u017cim boi si\u0119 &quot;swojego Prigo\u017cyna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czystki-kim-dzong-una-rezim-boi-sie-swojego-prigozyna/000HIMAS4JDABPM2-C321.jpg\" /></a>Kim Dzong Un dokona\u0142 rewolucji w\u015br\u00f3d wojskowych. Re\u017cimowa p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska agencja KCNA poda\u0142a informacj\u0119 o dymisji szefa Sztabu Generalnego armii gen. Park Su Ila. Jego miejsce zajmie dotychczasowy wicemarsza\u0142ek gen. Ri Yong Gil. Zgodnie z komunikatami dyktator wyda\u0142 dyspozycj\u0119 &quot;przygotowywania si\u0119 do wojny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czystki-kim-dzong-una-rezim-boi-sie-swojego-prigozyna,nId,6955528", "date_published": "2023-08-10T17:25:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecka telewizja krytykuje polsk\u0105 policj\u0119. \"Aborcyjna psychoza\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-telewizja-krytykuje-polska-policje-aborcyjna-psych,nId,6955752\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka telewizja krytykuje polsk\u0105 policj\u0119. &quot;Aborcyjna psychoza&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-telewizja-krytykuje-polska-policje-aborcyjna-psych/000HIMUG7P0UC5P3-C321.jpg\" /></a>Niemiecka stacja MDR skomentowa\u0142a prawo aborcyjne w naszym kraju. &quot;Coraz cz\u0119\u015bciej policja w Polsce dzia\u0142a niczym stra\u017cnicy obyczaj\u00f3w i zadr\u0119cza kobiety podejrzane o usuni\u0119cie ci\u0105\u017cy&quot; - poda\u0142a stacja. Niemiecka stacja sytuacj\u0119 w Polsce okre\u015bli\u0142a jako &quot;aborcyjn\u0105 psychoz\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-telewizja-krytykuje-polska-policje-aborcyjna-psych,nId,6955752", "date_published": "2023-08-10T17:05:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpieczna substancja w chipsach. GIS ostrzega", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpieczna-substancja-w-chipsach-gis-ostrzega,nId,6955569\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpieczna substancja w chipsach. GIS ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpieczna-substancja-w-chipsach-gis-ostrzega/000HIMRGL9IQ90BK-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny ostrzega przed spo\u017cywaniem chips\u00f3w warzywnych &quot;GoPure&quot; z partii, w kt\u00f3rej stwierdzono wysoki poziom akryloamidu. Substancja ta mo\u017ce stanowi\u0107 zagro\u017cenie dla zdrowia. Urz\u0119dnicy kontroluj\u0105 proces wycofywania tych przek\u0105sek ze sklep\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niebezpieczna-substancja-w-chipsach-gis-ostrzega,nId,6955569", "date_published": "2023-08-10T16:47:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oszustwo w greckiej klinice. Niemal 200 poszkodowanych kobiet", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oszustwo-w-greckiej-klinice-niemal-200-poszkodowanych-kobiet,nId,6955386\"><img align=\"left\" alt=\"Oszustwo w greckiej klinice. Niemal 200 poszkodowanych kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/oszustwo-w-greckiej-klinice-niemal-200-poszkodowanych-kobiet/000HIL2AT3U2OCOF-C321.jpg\" /></a>Greckie media informuj\u0105 o wielkim oszustwie jednej z klinik in vitro na Krecie. Plac\u00f3wka w miejscowo\u015bci Chanii, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a si\u0119 zap\u0142odnieniem pozaustrojowym, organizowa\u0142a nielegalne adopcje, po\u015bredniczy\u0142a w bezprawnej surogacji i handlowa\u0142a kom\u00f3rkami rozrodczymi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oszustwo-w-greckiej-klinice-niemal-200-poszkodowanych-kobiet,nId,6955386", "date_published": "2023-08-10T16:39:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powa\u017cny wypadek w Krakowie. Pi\u0119ciolatka zabrana helikopterem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-powazny-wypadek-w-krakowie-pieciolatka-zabrana-helikopterem,nId,6955747\"><img align=\"left\" alt=\"Powa\u017cny wypadek w Krakowie. Pi\u0119ciolatka zabrana helikopterem\" src=\"https://i.iplsc.com/powazny-wypadek-w-krakowie-pieciolatka-zabrana-helikopterem/000HIMUAM9CXR2VD-C321.jpg\" /></a>Do powa\u017cnego wypadku dosz\u0142o w czwartkowe popo\u0142udnie w Krakowie przy ul. \u0141okietka. - Pi\u0119ciolatka wypad\u0142a z balkonu jednego z mieszka\u0144. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 helikopter Lotniczego Pogotowia Ratunkowego - potwierdzi\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 Adrian W\u0119grzyniak z krakowskiej PSP. - Dziewczynka by\u0142a przytomna, dozna\u0142a urazu g\u0142owy - poinformowa\u0142 m\u0142. asp. Bartosz Izdebski z KWP w Krakowie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-powazny-wypadek-w-krakowie-pieciolatka-zabrana-helikopterem,nId,6955747", "date_published": "2023-08-10T16:21:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matka i c\u00f3rka w kosmosie. Odby\u0142 si\u0119 pierwszy taki lot w historii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-i-corka-w-kosmosie-odbyl-sie-pierwszy-taki-lot-w-histo,nId,6955539\"><img align=\"left\" alt=\"Matka i c\u00f3rka w kosmosie. Odby\u0142 si\u0119 pierwszy taki lot w historii\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-i-corka-w-kosmosie-odbyl-sie-pierwszy-taki-lot-w-histo/000HIMG031WIUP3B-C321.jpg\" /></a>Virgin Galactic rusza z regularnymi lotami turystycznymi na kraw\u0119d\u017a kosmosu. Pierwszy ca\u0142kowicie prywatny lot w przestrze\u0144 kosmiczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w czwartek przed godz. 17. Na pok\u0142adzie rakiety znalaz\u0142y si\u0119 matka z c\u00f3rk\u0105, kt\u00f3re wygra\u0142y swoje miejsca w loterii organizowanej przez firm\u0119. Opr\u00f3cz nich w kosmos polecia\u0142 tak\u017ce 80-letni olimpijczyk. Lot trwa\u0142 oko\u0142o godziny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-i-corka-w-kosmosie-odbyl-sie-pierwszy-taki-lot-w-histo,nId,6955539", "date_published": "2023-08-10T15:30:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Archidiecezji grozi bankructwo. Ma p\u0142aci\u0107 ofiarom ksi\u0119\u017cy pedofil\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-archidiecezji-grozi-bankructwo-ma-placic-ofiarom-ksiezy-pedo,nId,6955483\"><img align=\"left\" alt=\"Archidiecezji grozi bankructwo. Ma p\u0142aci\u0107 ofiarom ksi\u0119\u017cy pedofil\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/archidiecezji-grozi-bankructwo-ma-placic-ofiarom-ksiezy-pedo/000HILU8H449XXVL-C321.jpg\" /></a>Archidiecezja w San Francisco znalaz\u0142a si\u0119 w fatalnej sytuacji finansowej z powodu konieczno\u015bci wyp\u0142aty odszkodowa\u0144 ofiarom ksi\u0119\u017cy pedofil\u00f3w. Arcybiskup Salvatore Cordileone wskaza\u0142, \u017ce prawdopodobnie jednostka b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 na mocy prawa upad\u0142o\u015bciowego. W li\u015bcie odczytanym w ko\u015bcio\u0142ach hierarcha zach\u0119ca\u0142 wiernych do okazania solidarno\u015bci z archidiecezj\u0105 w tym trudnym czasie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-archidiecezji-grozi-bankructwo-ma-placic-ofiarom-ksiezy-pedo,nId,6955483", "date_published": "2023-08-10T14:55:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Adam Niedzielski z bukietem czerwonych r\u00f3\u017c. Nowa minister przejmuje resort", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-z-bukietem-czerwonych-roz-nowa-minister-prz,nId,6955507\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Niedzielski z bukietem czerwonych r\u00f3\u017c. Nowa minister przejmuje resort\" src=\"https://i.iplsc.com/adam-niedzielski-z-bukietem-czerwonych-roz-nowa-minister-prz/000HIM9SKGLNHFRL-C321.jpg\" /></a>Bukietem czerwonych r\u00f3\u017c powita\u0142 now\u0105 minister zdrowia Katarzyn\u0119 S\u00f3jk\u0119 odchodz\u0105cy szef resortu Adam Niedzielski. On z kolei doczeka\u0142 si\u0119 s\u0142\u00f3w uznania ze strony rektor\u00f3w Konferencji Rektor\u00f3w Akademickich Uczelni Medycznym. Szef KRAUM o\u015bwiadczy\u0142 w specjalnym pi\u015bmie, \u017ce przyj\u0105\u0142 rezygnacj\u0119 Niedzielskiego &quot;z nieukrywanym rozczarowaniem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-z-bukietem-czerwonych-roz-nowa-minister-prz,nId,6955507", "date_published": "2023-08-10T14:35:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Wstr\u0119tny, ohydny atak\". Przemys\u0142aw Czarnek odpowiada krytykom HiT 2", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wstretny-ohydny-atak-przemyslaw-czarnek-odpowiada-krytykom-h,nId,6955441\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wstr\u0119tny, ohydny atak&quot;. Przemys\u0142aw Czarnek odpowiada krytykom HiT 2\" src=\"https://i.iplsc.com/wstretny-ohydny-atak-przemyslaw-czarnek-odpowiada-krytykom-h/000HILBVUGO5KJY8-C321.jpg\" /></a>Przemys\u0142aw Czarnek, minister edukacji i nauki odpowiada na zarzuty dotycz\u0105ce tre\u015bci drugiej cz\u0119\u015bci podr\u0119cznika &quot;Historia i tera\u017aniejszo\u015b\u0107&quot; autorstwa prof. Wojciecha Roszkowskiego. Krytyk\u0119 podr\u0119cznika nazywa &quot;dzik\u0105 nagonk\u0105&quot;. Przyznaje, \u017ce w ca\u0142o\u015bci go nie czyta\u0142, ale fragmenty zna z relacji medialnych. - Te fragmenty, kt\u00f3re rzekomo maj\u0105 wszystkich oburza\u0107, moim zdaniem wcale oburzaj\u0105ce nie s\u0105 - m\u00f3wi Interii. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wstretny-ohydny-atak-przemyslaw-czarnek-odpowiada-krytykom-h,nId,6955441", "date_published": "2023-08-10T14:16:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oruska rafineria w p\u0142omieniach. Ministerstwo m\u00f3wi o zatrzymanych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialoruska-rafineria-w-plomieniach-ministerstwo-mowi-o-zatrz,nId,6955463\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oruska rafineria w p\u0142omieniach. Ministerstwo m\u00f3wi o zatrzymanych\" src=\"https://i.iplsc.com/bialoruska-rafineria-w-plomieniach-ministerstwo-mowi-o-zatrz/000HIM51YGDJLE5J-C321.jpg\" /></a>W bia\u0142oruskiej rafinerii w Mozyrzu wybuch\u0142 po\u017car - przekaza\u0142 mi\u0144ski resort ds. sytuacji nadzwyczajnych. W zdarzeniu nikt nie zosta\u0142 ranny, a s\u0142u\u017cby prowadz\u0105 dochodzenie w sprawie. Tamtejsze Ministerstwo Obrony o\u015bwiadczy\u0142o w przeci\u0105gu minionych dw\u00f3ch tygodni &quot;powstrzymano pr\u00f3by penetracji chronionych teren\u00f3w i obiekt\u00f3w&quot;, w zwi\u0105zku z czym zaczynano kilka os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialoruska-rafineria-w-plomieniach-ministerstwo-mowi-o-zatrz,nId,6955463", "date_published": "2023-08-10T14:05:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostatni koncert m\u0142odych Ukrainek. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej zgin\u0119\u0142y w ataku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ostatni-koncert-mlodych-ukrainek-kilka-godzin-pozniej-zginel,nId,6955416\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatni koncert m\u0142odych Ukrainek. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej zgin\u0119\u0142y w ataku\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatni-koncert-mlodych-ukrainek-kilka-godzin-pozniej-zginel/000HIL2J3BE0UC2C-C321.jpg\" /></a>Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142o nagranie koncertu dw\u00f3ch Ukrainek - Krystyny i Swiet\u0142any. W \u015brodowe popo\u0142udnie zagra\u0142y i za\u015bpiewa\u0142y dla s\u0142uchaczy zgromadzonych na ulicy w Zaporo\u017cu. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej obie zgin\u0119\u0142y w wyniku rosyjskiego ostrza\u0142u budynk\u00f3w mieszkalnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ostatni-koncert-mlodych-ukrainek-kilka-godzin-pozniej-zginel,nId,6955416", "date_published": "2023-08-10T13:52:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dylemat dyktatora. Putin chce zaistnie\u0107, ale boi si\u0119 oskar\u017ce\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-dylemat-dyktatora-putin-chce-zaistniec-ale-boi-sie-oskarzen,nId,6955318\"><img align=\"left\" alt=\"Dylemat dyktatora. Putin chce zaistnie\u0107, ale boi si\u0119 oskar\u017ce\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/dylemat-dyktatora-putin-chce-zaistniec-ale-boi-sie-oskarzen/000HIKMC7W2JHTRD-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin rozwa\u017ca udzia\u0142 we wrze\u015bniowym szczycie G20 w Indiach, poniewa\u017c - przed zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 wyborami prezydenckimi w Rosji - pragnie ponownie &quot;zaistnie\u0107 w \u015brodowisku mi\u0119dzynarodowym&quot; - podaj\u0105 nieoficjalnie media. Jak podkre\u015blaj\u0105 eksperci, przyw\u00f3dca ma upatrywa\u0107 w tym wydarzeniu szans dla siebie, ale r\u00f3wnocze\u015bnie zdaje sobie spraw\u0119 z &quot;zagro\u017ce\u0144&quot;, jakie najprawdopodobniej go spotkaj\u0105. By\u0142y wiceminister spraw zagranicznych Rosji Andriej Fiodorow m\u00f3wi wprost: - On nie chce by\u0107 w sytuacji, w kt\u00f3rej siedzi z zachodnimi przyw\u00f3dcami, a oni...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-dylemat-dyktatora-putin-chce-zaistniec-ale-boi-sie-oskarzen,nId,6955318", "date_published": "2023-08-10T13:24:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Natarcie rosyjskiej \"pi\u0119\u015bci\". Ukrai\u0144cy zarz\u0105dzili obowi\u0105zkow\u0105 ewakuacj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-natarcie-rosyjskiej-piesci-ukraincy-zarzadzili-obowiazkowa-e,nId,6955320\"><img align=\"left\" alt=\"Natarcie rosyjskiej &quot;pi\u0119\u015bci&quot;. Ukrai\u0144cy zarz\u0105dzili obowi\u0105zkow\u0105 ewakuacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/natarcie-rosyjskiej-piesci-ukraincy-zarzadzili-obowiazkowa-e/000HIKWOCBIOVD97-C321.jpg\" /></a>Rosjanie atakuj\u0105 rejon kupia\u0144ski w obwodzie charkowskim w Ukrainie. Lokalne w\u0142adze zarz\u0105dzi\u0142y obowi\u0105zkow\u0105 ewakuacj\u0119. W bezpieczne miejsce trzeba przenie\u015b\u0107 oko\u0142o 11 tysi\u0119cy ludzi. Ukrai\u0144cy informuj\u0105 te\u017c o pogarszaj\u0105cej si\u0119 sytuacji w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-natarcie-rosyjskiej-piesci-ukraincy-zarzadzili-obowiazkowa-e,nId,6955320", "date_published": "2023-08-10T12:45:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katarzyna S\u00f3jka now\u0105 minister zdrowia. Zaprzysi\u0119\u017cenie w Pa\u0142acu Prezydenckim", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-katarzyna-sojka-nowa-minister-zdrowia-zaprzysiezenie-w-palac,nId,6955281\"><img align=\"left\" alt=\"Katarzyna S\u00f3jka now\u0105 minister zdrowia. Zaprzysi\u0119\u017cenie w Pa\u0142acu Prezydenckim\" src=\"https://i.iplsc.com/katarzyna-sojka-nowa-minister-zdrowia-zaprzysiezenie-w-palac/000HIL1N5EIEFXGF-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda dokona\u0142 zmian w sk\u0142adzie Rady Ministr\u00f3w. W czwartek w Pa\u0142acu Prezydenckim odby\u0142a si\u0119 uroczysto\u015b\u0107 zaprzysi\u0119\u017cenia nowej minister zdrowia. Katarzyna S\u00f3jka zast\u0105pi\u0142a na tym stanowisku Adama Niedzielskiego po jego dymisji, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce we wtorek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-katarzyna-sojka-nowa-minister-zdrowia-zaprzysiezenie-w-palac,nId,6955281", "date_published": "2023-08-10T12:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Tu rozegra si\u0119 walka o globaln\u0105 pozycj\u0119 Rosji\". Oczko w g\u0142owie Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tu-rozegra-sie-walka-o-globalna-pozycje-rosji-oczko-w-glowie,nId,6955326\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Tu rozegra si\u0119 walka o globaln\u0105 pozycj\u0119 Rosji&quot;. Oczko w g\u0142owie Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/tu-rozegra-sie-walka-o-globalna-pozycje-rosji-oczko-w-glowie/000HIKT650M5UTNS-C321.jpg\" /></a>Lada moment Afryka Zachodnia mo\u017ce stan\u0105\u0107 w ogniu. Powodem jest niedawny wojskowy przewr\u00f3t w Nigrze, kt\u00f3ry zdestabilizowa\u0142 i tak ju\u017c niepewn\u0105 sytuacj\u0119 w regionie. Rzecz w tym, \u017ce za kulisami dzia\u0142a\u0144 w Nigrze jest nie mniej ciekawie. \u015acieraj\u0105 si\u0119 tam interesy globalnych mocarstw: Stan\u00f3w Zjednoczonych, Francji i Rosji. Walk\u0119 o realizacj\u0119 tych interes\u00f3w mo\u017ce ju\u017c nied\u0142ugo odczu\u0107 ca\u0142y \u015bwiat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tu-rozegra-sie-walka-o-globalna-pozycje-rosji-oczko-w-glowie,nId,6955326", "date_published": "2023-08-10T12:00:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nielegalne wysypisko \u015bmieci. Sk\u0142adowano tam 620 ton odpad\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-nielegalne-wysypisko-smieci-skladowano-tam-620-ton-odpadow,nId,6955344\"><img align=\"left\" alt=\"Nielegalne wysypisko \u015bmieci. Sk\u0142adowano tam 620 ton odpad\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nielegalne-wysypisko-smieci-skladowano-tam-620-ton-odpadow/000HIKRJ7I1M2FXE-C321.jpg\" /></a>620 ton - dok\u0142adnie tyle odpad\u00f3w znaleziono na terenie nielegalnego wysypiska \u015bmieci w powiecie nyskim (woj. opolskie). \u0141\u0105cznie w tamtym miejscu dzia\u0142ania prowadzi\u0142o kilkudziesi\u0119ciu policjant\u00f3w, inspektor\u00f3w ochrony \u015brodowiska i stra\u017cak\u00f3w. Kilka dni po wizycie na wysypisku zatrzymano 47-letni\u0105 obywatelk\u0119 Chin, kt\u00f3rej postawiono zarzut nielegalnego sk\u0142adowania oraz transportu odpad\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-nielegalne-wysypisko-smieci-skladowano-tam-620-ton-odpadow,nId,6955344", "date_published": "2023-08-10T11:51:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Echa wypowiedzi Webera. PiS sk\u0142ada projekt uchwa\u0142y w Sejmie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-echa-wypowiedzi-webera-pis-sklada-projekt-uchwaly-w-sejmie,nId,6955335\"><img align=\"left\" alt=\"Echa wypowiedzi Webera. PiS sk\u0142ada projekt uchwa\u0142y w Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/echa-wypowiedzi-webera-pis-sklada-projekt-uchwaly-w-sejmie/000A47YE6FMUFKJ1-C321.jpg\" /></a>Klub PiS z\u0142o\u017cy projekt uchwa\u0142y Sejmu w sprawie pr\u00f3b zewn\u0119trznych ingerencji w demokratyczny proces wyborczy, tak by projekt by\u0142 procedowany na najbli\u017cszym posiedzeniu - przekaza\u0142 Rados\u0142aw Fogiel na konferencji w Sejmie. To efekt niedawnej wypowiedzi szefa Europejskiej Partii Ludowej Manfreda Webera o partii rz\u0105dz\u0105cej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-echa-wypowiedzi-webera-pis-sklada-projekt-uchwaly-w-sejmie,nId,6955335", "date_published": "2023-08-10T11:15:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zazdroszcz\u0105 mu wszyscy grzybiarze. Znalaz\u0142 gigantycznego borowika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zazdroszcza-mu-wszyscy-grzybiarze-znalazl-gigantycznego-boro,nId,6955214\"><img align=\"left\" alt=\"Zazdroszcz\u0105 mu wszyscy grzybiarze. Znalaz\u0142 gigantycznego borowika \" src=\"https://i.iplsc.com/zazdroszcza-mu-wszyscy-grzybiarze-znalazl-gigantycznego-boro/000HIKGVMCU9PT0H-C321.jpg\" /></a>Niemal dwa kilogramy wagi i kapelusz o \u015brednicy 36 cm - na taki okaz natkn\u0105\u0142 si\u0119 jeden z grzybiarzy z wojew\u00f3dztwa pomorskiego. Znaleziony grzyb to pi\u0119kny borowik, kt\u00f3ry zostanie pokrojony i ususzony - czytamy w lokalnym portalu. Prawdziwek gigant to kolejny w ostatnich dniach dow\u00f3d na to, \u017ce warto wybra\u0107 si\u0119 na grzybobranie. Zach\u0119caj\u0105 do tego Lasy Pa\u0144stwowe, zaznaczaj\u0105c jednak, by pami\u0119ta\u0107 o bezpiecze\u0144stwie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zazdroszcza-mu-wszyscy-grzybiarze-znalazl-gigantycznego-boro,nId,6955214", "date_published": "2023-08-10T11:10:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaporoska Elektrownia J\u0105drowa bez g\u0142\u00f3wnego zasilania. Energoatom ostrzega", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zaporoska-elektrownia-jadrowa-bez-glownego-zasilania-energoa,nId,6955068\"><img align=\"left\" alt=\"Zaporoska Elektrownia J\u0105drowa bez g\u0142\u00f3wnego zasilania. Energoatom ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/zaporoska-elektrownia-jadrowa-bez-glownego-zasilania-energoa/000HIJ26GDHEG5DF-C321.jpg\" /></a>Zaporoska Elektrownia J\u0105drowa straci\u0142a zasilanie z g\u0142\u00f3wnej linii wysokiego napi\u0119cia o mocy 750 kV, w zwi\u0105zku z czym obiekt musia\u0142 prze\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 na zasilanie z &quot;jedynej dost\u0119pnej linii zapasowej&quot; o ni\u017cszym napi\u0119ciu. Ukrai\u0144ska Pa\u0144stwowa Agencja Energii Atomowej Energoatom ostrzeg\u0142a w najnowszym komunikacie przed wynikaj\u0105cymi z tego zagro\u017ceniami i zaapelowa\u0142a do mi\u0119dzynarodowej spo\u0142eczno\u015bci o &quot;pilne dzia\u0142ania&quot;, by powstrzyma\u0107 &quot;nuklearny terroryzm Federacji Rosyjskiej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zaporoska-elektrownia-jadrowa-bez-glownego-zasilania-energoa,nId,6955068", "date_published": "2023-08-10T10:39:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja poszukuje 12-letniego Krystiana. Ch\u0142opiec mo\u017ce by\u0107 boso", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-policja-poszukuje-12-letniego-krystiana-chlopiec-moze-byc-bo,nId,6955263\"><img align=\"left\" alt=\"Policja poszukuje 12-letniego Krystiana. Ch\u0142opiec mo\u017ce by\u0107 boso\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-poszukuje-12-letniego-krystiana-chlopiec-moze-byc-bo/000HIKC2TXBQPG47-C321.jpg\" /></a>Policjanci z komisariatu w Rembertowie szukaj\u0105 12-letniego Krystiana. Ch\u0142opiec wyszed\u0142 rano z domu i do tej pory nie wr\u00f3ci\u0142. Funkcjonariusze prosz\u0105 o pomoc w odnalezieniu zaginionego. &quot;Dziecko najprawdopodobniej jest boso&quot; - podaj\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-policja-poszukuje-12-letniego-krystiana-chlopiec-moze-byc-bo,nId,6955263", "date_published": "2023-08-10T10:28:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 w\u00f3jta Jaworza na Sardynii. Nades\u0142ano dokumenty z W\u0142och", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-wojta-jaworza-na-sardynii-nadeslano-dokumenty-z-wloch,nId,6955267\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 w\u00f3jta Jaworza na Sardynii. Nades\u0142ano dokumenty z W\u0142och\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-wojta-jaworza-na-sardynii-nadeslano-dokumenty-z-wloch/000HIKBHFLQV8HRD-C321.jpg\" /></a>Bielska prokuratura okr\u0119gowa otrzyma\u0142a od w\u0142oskich \u015bledczych materia\u0142y z tamtejszego post\u0119powania w sprawie \u015bmierci w maju na Sardynii w\u00f3jta Jaworza - przekaza\u0142a rzecznik prokurator Agnieszka Michulec. Obecnie trwa t\u0142umaczenie dokument\u00f3w. Jak wynika z nieoficjalnych informacji, przekazane materia\u0142y nie s\u0105 kompletne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smierc-wojta-jaworza-na-sardynii-nadeslano-dokumenty-z-wloch,nId,6955267", "date_published": "2023-08-10T10:20:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Interia: Znamy \"jedynki\" na listach wyborczych Trzeciej Drogi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-interia-znamy-jedynki-na-listach-wyborczych-trzeciej-drogi,nId,6955071\"><img align=\"left\" alt=\"Interia: Znamy &quot;jedynki&quot; na listach wyborczych Trzeciej Drogi\" src=\"https://i.iplsc.com/interia-znamy-jedynki-na-listach-wyborczych-trzeciej-drogi/000HIK1TSLNGB61J-C321.jpg\" /></a>Szymon Ho\u0142ownia w Bia\u0142ymstoku a W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz w Tarnowie. Trzecia Droga ma gotowe &quot;jedynki&quot; na wybory parlamentarne. Interia pozna\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 z 41 kandydat\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 otwiera\u0107 listy koalicji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-interia-znamy-jedynki-na-listach-wyborczych-trzeciej-drogi,nId,6955071", "date_published": "2023-08-10T10:14:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z nagrobk\u00f3w polskich \u017co\u0142nierzy znikn\u0119\u0142y tablice. Bia\u0142oruska propagandystka dopi\u0119\u0142a swego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-nagrobkow-polskich-zolnierzy-zniknely-tablice-bialoruska-p,nId,6955219\"><img align=\"left\" alt=\"Z nagrobk\u00f3w polskich \u017co\u0142nierzy znikn\u0119\u0142y tablice. Bia\u0142oruska propagandystka dopi\u0119\u0142a swego\" src=\"https://i.iplsc.com/z-nagrobkow-polskich-zolnierzy-zniknely-tablice-bialoruska-p/000HIK3IV8GO3BCT-C321.jpg\" /></a>Z cmentarza wojskowego w Grodnie znikn\u0119\u0142y tablice pami\u0105tkowe, kt\u00f3re mie\u015bci\u0142y si\u0119 na grobach \u017co\u0142nierzy Wojska Polskiego - poinformowa\u0142a o tym bia\u0142oruska prore\u017cimowa dzia\u0142aczka Wolha Bondarawa. Opr\u00f3cz zdj\u0119\u0107 zamie\u015bci\u0142a r\u00f3wnie\u017c propagandowy wpis. Stwierdzi\u0142a w nim, \u017ce &quot;osi\u0105gni\u0119cie pozytywnych zmian, potwierdzaj\u0105cych, \u017ce Bia\u0142oru\u015b zamierza broni\u0107 swojej suwerenno\u015bci kulturowej&quot; zaj\u0119\u0142o jej dwa lata. Doda\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce tegoroczne obchody Dnia Jedno\u015bci Narodowej b\u0119d\u0105 obchodzone ze &quot;szczeg\u00f3ln\u0105 rado\u015bci\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-nagrobkow-polskich-zolnierzy-zniknely-tablice-bialoruska-p,nId,6955219", "date_published": "2023-08-10T10:10:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojsko zgubi\u0142o zapalnik. \"Mo\u017ce kiedy\u015b znajdzie go grzybiarz\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojsko-zgubilo-zapalnik-moze-kiedys-znajdzie-go-grzybiarz,nId,6955229\"><img align=\"left\" alt=\"Wojsko zgubi\u0142o zapalnik. &quot;Mo\u017ce kiedy\u015b znajdzie go grzybiarz&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wojsko-zgubilo-zapalnik-moze-kiedys-znajdzie-go-grzybiarz/000HIK8MMXS5FPAC-C321.jpg\" /></a>Dow\u00f3dztwo Generalne Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych poinformowa\u0142o, \u017ce podczas lotu patrolowego nad polsko-bia\u0142orusk\u0105 granic\u0105 \u015bmig\u0142owiec zgubi\u0142 zapalnik w jednym z pocisk\u00f3w. Z ustale\u0144 Polsat News wynika, \u017ce chodzi o maszyn\u0119 Mi-24, sam zapalnik ma natomiast zaledwie 11 cm. \u2013 Nie oszukujmy si\u0119, zapalnik ma w sobie materia\u0142 wybuchowy. Niewielk\u0105 ilo\u015b\u0107, ale jednak. Musi w ko\u0144cu zainicjowa\u0107 wybuch, wi\u0119c nie jest ca\u0142kiem niegro\u017any \u2013 m\u00f3wi Interii gen. Tomasz Drewniak, by\u0142y Inspektor Si\u0142 Powietrznych RP.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojsko-zgubilo-zapalnik-moze-kiedys-znajdzie-go-grzybiarz,nId,6955229", "date_published": "2023-08-10T09:53:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sztuczna inteligencja tworzy\u0142a przepisy z resztek jedzenia. Poleci\u0142a trucizn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sztuczna-inteligencja-tworzyla-przepisy-z-resztek-jedzenia-p,nId,6955221\"><img align=\"left\" alt=\"Sztuczna inteligencja tworzy\u0142a przepisy z resztek jedzenia. Poleci\u0142a trucizn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/sztuczna-inteligencja-tworzyla-przepisy-z-resztek-jedzenia-p/000HIK4IRV64338V-C321.jpg\" /></a>Jeden z supermarket\u00f3w w Nowej Zelandii zacz\u0105\u0142 eksperymenty z wykorzystaniem sztucznej inteligencji w zakresie tworzenia nowych przepis\u00f3w. Nie wszystko jednak posz\u0142o zgodnie z planem, a konsumentom zacz\u0119to poleca\u0107 dania o w\u0105tpliwych walorach smakowych. Szczytem wszystkiego okaza\u0142 si\u0119 przepis przedstawiony jako &quot;idealny nap\u00f3j bezalkoholowy, kt\u00f3ry ugasi pragnienie i od\u015bwie\u017cy zmys\u0142y&quot;. Okaza\u0142 si\u0119 nim\u2026 gazowy chlor. &quot;Podawaj sch\u0142odzone i ciesz si\u0119 orze\u017awiaj\u0105cym zapachem&quot; - podpowiedziano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sztuczna-inteligencja-tworzyla-przepisy-z-resztek-jedzenia-p,nId,6955221", "date_published": "2023-08-10T09:44:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmusi\u0142 maszynist\u0119 do nag\u0142ego hamowania. Nie mia\u0142 odwagi spojrze\u0107 mu w oczy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zmusil-maszyniste-do-naglego-hamowania-nie-mial-odwagi-spojr,nId,6955168\"><img align=\"left\" alt=\"Zmusi\u0142 maszynist\u0119 do nag\u0142ego hamowania. Nie mia\u0142 odwagi spojrze\u0107 mu w oczy \" src=\"https://i.iplsc.com/zmusil-maszyniste-do-naglego-hamowania-nie-mial-odwagi-spojr/000HIJTXYRWCVGNV-C321.jpg\" /></a>Tylko dobrym hamulcom zawdzi\u0119cza \u017cycie kierowca BMW, kt\u00f3ry zagapi\u0142 si\u0119 przed przejazdem kolejowym w Ostrowie. Gdy zauwa\u017cy\u0142 opuszczone rogatki, by\u0142o ju\u017c za p\u00f3\u017ano, by si\u0119 przed nimi zatrzyma\u0107. Auto omin\u0119\u0142o zapory, ale zdo\u0142a\u0142o zatrzyma\u0107 si\u0119 przed samymi szynami. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej przejecha\u0142 po nich poci\u0105g. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zmusil-maszyniste-do-naglego-hamowania-nie-mial-odwagi-spojr,nId,6955168", "date_published": "2023-08-10T09:22:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Postawili alarmuj\u0105ce tablice na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. \"Mo\u017cesz nie wr\u00f3ci\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-postawili-alarmujace-tablice-na-granicy-z-bialorusia-mozesz-,nId,6955099\"><img align=\"left\" alt=\"Postawili alarmuj\u0105ce tablice na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. &quot;Mo\u017cesz nie wr\u00f3ci\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/postawili-alarmujace-tablice-na-granicy-z-bialorusia-mozesz/000HIJ9ODHB2F0NE-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie ryzykuj swojego bezpiecze\u0144stwa - nie podr\u00f3\u017cuj na Bia\u0142oru\u015b. Mo\u017cesz nie wr\u00f3ci\u0107&quot; - g\u0142osz\u0105 napisy na tablicach ostrzegawczych, kt\u00f3re Litwa rozmie\u015bci\u0142a na przej\u015bciach granicznych z Bia\u0142orusi\u0105. W\u0142adze Litwy tym samym ostrzegaj\u0105 obywateli przed wyjazdem do kraju Alaksandra \u0141ukaszenki, a tym, kt\u00f3rzy obecnie tam przebywaj\u0105, zalecaj\u0105 jak najszybszy powr\u00f3t. &quot;Podr\u00f3\u017cowanie w tym kierunku, ignoruj\u0105c zalecenia w\u0142adz, zagra\u017ca bezpiecze\u0144stwu, zdrowiu i \u017cyciu&quot; - zaalarmowano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-postawili-alarmujace-tablice-na-granicy-z-bialorusia-mozesz-,nId,6955099", "date_published": "2023-08-10T08:49:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jeszcze wi\u0119cej wojska na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Szef MON zapowiada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jeszcze-wiecej-wojska-na-granicy-z-bialorusia-szef-mon-zapow,nId,6955132\"><img align=\"left\" alt=\"Jeszcze wi\u0119cej wojska na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Szef MON zapowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/jeszcze-wiecej-wojska-na-granicy-z-bialorusia-szef-mon-zapow/000HIJL8LBRYJR8U-C321.jpg\" /></a>Nie tysi\u0105c, nie dwa, a 10 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy zostanie skierowanych na granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105. Tak\u0105 informacj\u0119 przekaza\u0142 w czwartek szef resortu obrony Mariusz B\u0142aszczak. Jest to reakcja na niedawny incydent z naruszeniem przestrzeni powietrzne przez bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce. Wcze\u015bniej o wsparcie ze strony wojska wnioskowa\u0142 komendant g\u0142\u00f3wny Stra\u017cy Granicznej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jeszcze-wiecej-wojska-na-granicy-z-bialorusia-szef-mon-zapow,nId,6955132", "date_published": "2023-08-10T08:43:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Polsk\u0119 uderzy fala upa\u0142\u00f3w. Najcieplejszy moment tego lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-polske-uderzy-fala-upalow-najcieplejszy-moment-tego-lata,nId,6955129\"><img align=\"left\" alt=\"W Polsk\u0119 uderzy fala upa\u0142\u00f3w. Najcieplejszy moment tego lata\" src=\"https://i.iplsc.com/w-polske-uderzy-fala-upalow-najcieplejszy-moment-tego-lata/000HIJKS05O28X1B-C321.jpg\" /></a>Ostatnie dni nie rozpieszczaj\u0105 Polak\u00f3w pod wzgl\u0119dem temperatur. Te jednak diametralnie zmieni\u0105 si\u0119 pod koniec tego tygodnia - informuje IMGW. &quot;Pogoda w\u0142a\u015bnie przygotowuje nam saun\u0119&quot; - przekazano w komunikacie na Twitterze, publikuj\u0105c wykres z przewidywanymi temperaturami. Te od niedzieli znowu zaczn\u0105 si\u0119ga\u0107 30 stopni, a w nast\u0119pnych dniach dobij\u0105 nawet do 36. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-polske-uderzy-fala-upalow-najcieplejszy-moment-tego-lata,nId,6955129", "date_published": "2023-08-10T07:58:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Polsce. Mieszka\u0144cy odczuli wstrz\u0105sy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-trzesienie-ziemi-w-polsce-mieszkancy-odczuli-wstrzasy,nId,6955128\"><img align=\"left\" alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Polsce. Mieszka\u0144cy odczuli wstrz\u0105sy\" src=\"https://i.iplsc.com/trzesienie-ziemi-w-polsce-mieszkancy-odczuli-wstrzasy/000HIJICRPBDXK1J-C321.jpg\" /></a>W nocy na Dolnym \u015al\u0105sku dosz\u0142o do trz\u0119sienia ziemi. Zarejestrowane w okolicy Lubina i Legnicy zjawisko mia\u0142o magnitud\u0119 4.0. Odczuli je okoliczni mieszka\u0144cy relacjonuj\u0105c, \u017ce &quot;t\u0105pni\u0119cie by\u0142o bardzo mocne&quot;. To kolejny raz, gdy w ostatnim czasie trz\u0119sie si\u0119 ziemia w Polsce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-trzesienie-ziemi-w-polsce-mieszkancy-odczuli-wstrzasy,nId,6955128", "date_published": "2023-08-10T07:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe tabliczki na g\u00f3rskich szlakach. Wyja\u015bniamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-nowe-tabliczki-na-gorskich-szlakach-wyjasniamy,nId,6955080\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe tabliczki na g\u00f3rskich szlakach. Wyja\u015bniamy\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-tabliczki-na-gorskich-szlakach-wyjasniamy/000HIJ43OJMKWXXX-C321.jpg\" /></a>Nowe oznakowania w g\u00f3rach wprowadzaj\u0105 ratownicy z Grupy Karkonoskiej G\u00f3rskiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego. Tabliczki z numerami maj\u0105 pom\u00f3c w lokalizacji i dotarciu do poszkodowanych - wystarczy, \u017ce dzwoni\u0105c pod numer alarmowy poda si\u0119 indywidualny numer, kt\u00f3ry widnieje na tabliczce. Oznakowania mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107 w charakterystycznych miejscach na szlakach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-nowe-tabliczki-na-gorskich-szlakach-wyjasniamy,nId,6955080", "date_published": "2023-08-10T07:24:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieoczywista atrakcja Szwajcarii. P\u0142yn\u0105\u0142em przez bajkowe jezioro", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieoczywista-atrakcja-szwajcarii-plynalem-przez-bajkowe-jezi,nId,6953695\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoczywista atrakcja Szwajcarii. P\u0142yn\u0105\u0142em przez bajkowe jezioro\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoczywista-atrakcja-szwajcarii-plynalem-przez-bajkowe-jezi/000HIIEPWY5RFV3U-C321.jpg\" /></a>W\u015br\u00f3d alpejskich szczyt\u00f3w kryje si\u0119 narodowe sanktuarium Szwajcar\u00f3w. Na polan\u0119, gdzie ponad 700 lat temu dosz\u0142o do legendarnego spotkania, docieraj\u0105 parowcami. Statki te s\u0105 dla nich zwyk\u0142ym \u015brodkiem transportu, jak dla Polak\u00f3w poci\u0105g czy autobus. Jednym z nich pop\u0142yn\u0105\u0142em w niezwyk\u0142y rejs po Jeziorze Czterech Kanton\u00f3w, a wcze\u015bniej zachwyca\u0142em si\u0119 pejza\u017cem wok\u00f3\u0142 innego akwenu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieoczywista-atrakcja-szwajcarii-plynalem-przez-bajkowe-jezi,nId,6953695", "date_published": "2023-08-10T07:12:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojsko zgubi\u0142o zapalnik pocisku przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Pilny komunikat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojsko-zgubilo-zapalnik-pocisku-przy-granicy-z-bialorusia-pi,nId,6955108\"><img align=\"left\" alt=\"Wojsko zgubi\u0142o zapalnik pocisku przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Pilny komunikat\" src=\"https://i.iplsc.com/wojsko-zgubilo-zapalnik-pocisku-przy-granicy-z-bialorusia-pi/000HIJIE1OCQLUHT-C321.jpg\" /></a>&quot;We wtorek po zako\u0144czeniu lot\u00f3w bojowych w jednym ze \u015bmig\u0142owc\u00f3w realizuj\u0105cych patrol w rejonie bia\u0142oruskiej granicy stwierdzono brak zapalnika w jednym z pocisk\u00f3w&quot; - poinformowano w o\u015bwiadczeniu Dow\u00f3dztwa Generalnego Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych. Przekazano, \u017ce zapalnik nie stanowi zagro\u017cenia dla otoczenia, ale zaapelowano o kontakt w przypadku odnalezienia urz\u0105dzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojsko-zgubilo-zapalnik-pocisku-przy-granicy-z-bialorusia-pi,nId,6955108", "date_published": "2023-08-10T06:54:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grozi\u0142, \u017ce zabije Bidena. M\u0119\u017cczyzna zastrzelony przez FBI", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozil-ze-zabije-bidena-mezczyzna-zastrzelony-przez-fbi,nId,6955076\"><img align=\"left\" alt=\"Grozi\u0142, \u017ce zabije Bidena. M\u0119\u017cczyzna zastrzelony przez FBI\" src=\"https://i.iplsc.com/grozil-ze-zabije-bidena-mezczyzna-zastrzelony-przez-fbi/000HIJEKSCDSW657-C321.jpg\" /></a>Craig Robertson z Utah zosta\u0142 zastrzelony przez agent\u00f3w FBI podczas pr\u00f3by aresztowania. Agenci pojawili si\u0119 u niego w zwi\u0105zku z gro\u017abami, jakie wysuwa\u0142 pod adresem Joe Bidena, nasilaj\u0105cymi si\u0119 tu\u017c przed podr\u00f3\u017c\u0105 prezydenta USA do tego stanu. M\u0119\u017cczyzna opr\u00f3cz post\u00f3w z pogr\u00f3\u017ckami sugerowa\u0142, \u017ce planuje r\u00f3wnie\u017c podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 fizycznych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozil-ze-zabije-bidena-mezczyzna-zastrzelony-przez-fbi,nId,6955076", "date_published": "2023-08-10T06:52:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe przepisy utrudni\u0105 wyp\u0142aty got\u00f3wki? O co chodzi z numerem PESEL?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-utrudnia-wyplaty-gotowki-o-co-chodzi-z-numerem,nId,6953206\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przepisy utrudni\u0105 wyp\u0142aty got\u00f3wki? O co chodzi z numerem PESEL?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przepisy-utrudnia-wyplaty-gotowki-o-co-chodzi-z-numerem/000HIEUF9Y2EV7FI-C321.jpg\" /></a>Nowa ustawa ma ograniczy\u0107 skutki kradzie\u017cy to\u017csamo\u015bci. Ka\u017cdy pe\u0142noletni obywatel b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 sam zastrzec numer PESEL po kradzie\u017cy lub zgubieniu dokument\u00f3w. Co jeszcze wprowadzaj\u0105 nowe przepisy?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-utrudnia-wyplaty-gotowki-o-co-chodzi-z-numerem,nId,6953206", "date_published": "2023-08-10T06:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grupa Wagnera ma wycofywa\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi. \u0141ukaszenka nie chce p\u0142aci\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-ma-wycofywac-sie-z-bialorusi-lukaszenka-nie-ch,nId,6955086\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa Wagnera ma wycofywa\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi. \u0141ukaszenka nie chce p\u0142aci\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/grupa-wagnera-ma-wycofywac-sie-z-bialorusi-lukaszenka-nie-ch/000HIJ9MGW8GKHP5-C321.jpg\" /></a>Grupa Wagnera rozpocz\u0119\u0142a wycofywanie swoich najemnik\u00f3w z Bia\u0142orusi - informuje ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW), powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w Rosji. Powodem ma by\u0107 decyzja Alaksandra \u0141ukaszenki, kt\u00f3ry odm\u00f3wi\u0142 ich finansowania ich pobytu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-ma-wycofywac-sie-z-bialorusi-lukaszenka-nie-ch,nId,6955086", "date_published": "2023-08-10T06:27:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyprawka dla ucznia mo\u017ce by\u0107 wi\u0119ksza. Co trzeba zrobi\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyprawka-dla-ucznia-moze-byc-wieksza-co-trzeba-zrobic,nId,6951542\"><img align=\"left\" alt=\"Wyprawka dla ucznia mo\u017ce by\u0107 wi\u0119ksza. Co trzeba zrobi\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/wyprawka-dla-ucznia-moze-byc-wieksza-co-trzeba-zrobic/000FWWH0F5GSP8Y7-C321.jpg\" /></a>W ramach programu Dobry Start rodzice dzieci w wieku szkolnym co roku otrzymuj\u0105 300 z\u0142 na pokrycie wydatk\u00f3w na wyprawk\u0119 szkoln\u0105. Jednak okazuje si\u0119, \u017ce niekt\u00f3rzy z nich mog\u0105 otrzyma\u0107 kwot\u0119 wy\u017csz\u0105. Jaki dodatek przys\u0142uguje z tytu\u0142u rozpocz\u0119cia roku szkolnego? Kto dostanie wi\u0119cej na wyprawk\u0119? Jakie wnioski nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyprawka-dla-ucznia-moze-byc-wieksza-co-trzeba-zrobic,nId,6951542", "date_published": "2023-08-10T06:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "16-latka odzyska\u0142a wzrok po przyj\u0119ciu komunii \u015bwi\u0119tej. Nowe fakty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-16-latka-odzyskala-wzrok-po-przyjeciu-komunii-swietej-nowe-f,nId,6955057\"><img align=\"left\" alt=\"16-latka odzyska\u0142a wzrok po przyj\u0119ciu komunii \u015bwi\u0119tej. Nowe fakty\" src=\"https://i.iplsc.com/16-latka-odzyskala-wzrok-po-przyjeciu-komunii-swietej-nowe-f/000HIJ13BE4EO70C-C321.jpg\" /></a>Pojawi\u0142y si\u0119 nowe fakty dotycz\u0105ce odzyskania wzroku przez 16-letni\u0105 Hiszpank\u0119 podczas \u015awiatowych Dni M\u0142odzie\u017cy w Lizbonie. Do cudu dosz\u0142o w Evora de Alcobaca, w \u015brodkowo-zachodniej Portugalii, a nie w sanktuarium w Fatimie, gdzie w\u00f3wczas przebywa\u0142 papie\u017c Franciszek - poda\u0142 ks. Ivo Santos, proboszcz tamtejszej parafii. Co wi\u0119cej, zdarzenie mia\u0142o miejsce pod koniec sobotniej mszy, po przyj\u0119ciu komunii \u015bwi\u0119tej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-16-latka-odzyskala-wzrok-po-przyjeciu-komunii-swietej-nowe-f,nId,6955057", "date_published": "2023-08-10T05:34:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017cary na wyspie Maui. Co najmniej 14 Polak\u00f3w pr\u00f3buje wr\u00f3ci\u0107 do domu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozary-na-wyspie-maui-co-najmniej-14-polakow-probuje-wrocic-,nId,6955062\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017cary na wyspie Maui. Co najmniej 14 Polak\u00f3w pr\u00f3buje wr\u00f3ci\u0107 do domu\" src=\"https://i.iplsc.com/pozary-na-wyspie-maui-co-najmniej-14-polakow-probuje-wrocic/000HIJ2FMAIQ5JC3-C321.jpg\" /></a>Na Hawajach szalej\u0105 po\u017cary, kt\u00f3re zmuszaj\u0105 turyst\u00f3w do ucieczki. Wiele budynk\u00f3w sp\u0142on\u0119\u0142o w miejscowo\u015bci Lahaina na wyspie Maui, z kt\u00f3rej pr\u00f3buje wydosta\u0107 si\u0119 grupa kilkunastu Polak\u00f3w. - Ca\u0142e miasteczko sp\u0142on\u0119\u0142o. My jeste\u015bmy w strojach k\u0105pielowych. Nasze wszystkie rzeczy sp\u0142on\u0119\u0142y - relacjonuje jedna z Polek, z kt\u00f3r\u0105 rozmawia\u0142 korespondent RMF FM.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozary-na-wyspie-maui-co-najmniej-14-polakow-probuje-wrocic-,nId,6955062", "date_published": "2023-08-10T05:30:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kandydat na prezydenta Ekwadoru zastrzelony podczas wiecu wyborczego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kandydat-na-prezydenta-ekwadoru-zastrzelony-podczas-wiecu-wy,nId,6955047\"><img align=\"left\" alt=\"Kandydat na prezydenta Ekwadoru zastrzelony podczas wiecu wyborczego \" src=\"https://i.iplsc.com/kandydat-na-prezydenta-ekwadoru-zastrzelony-podczas-wiecu-wy/000HIIZX9AL8D5MR-C321.jpg\" /></a>Kandydat na prezydenta Ekwadoru Fernando Villavicencio zosta\u0142 zastrzelony podczas spotkania z wyborcami - poda\u0142a lokalna telewizja Ecuavisa. Do zab\u00f3jstwa dosz\u0142o w \u015brod\u0119 wieczorem czasu lokalnego w stolicy kraju, Quito. Tamtejsi dziennikarze podkre\u015blali, \u017ce Villavicencio mia\u0142 wrog\u00f3w i otrzymywa\u0142 pogr\u00f3\u017cki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kandydat-na-prezydenta-ekwadoru-zastrzelony-podczas-wiecu-wy,nId,6955047", "date_published": "2023-08-10T04:48:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Starcia z policj\u0105 w Londynie. Powodem trend na TikToku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starcia-z-policja-w-londynie-powodem-trend-na-tiktoku,nId,6953713\"><img align=\"left\" alt=\"Starcia z policj\u0105 w Londynie. Powodem trend na TikToku\" src=\"https://i.iplsc.com/starcia-z-policja-w-londynie-powodem-trend-na-tiktoku/000HIHXZ83PCJOUA-C321.jpg\" /></a>W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 filmy, na kt\u00f3rych wida\u0107 starcia m\u0142odych ludzi z policj\u0105 na Oxford Street w Londynie. Funkcjonariusze poinformowali, \u017ce zatrzymano dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b. Powodem zaj\u015b\u0107 by\u0142o rozpowszechniane na TikToku wezwanie do dokonywania grabie\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starcia-z-policja-w-londynie-powodem-trend-na-tiktoku,nId,6953713", "date_published": "2023-08-10T04:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Silny wybuch pod Moskw\u0105. Przedsi\u0119biorcza Rosjanka przyjecha\u0142a po \"pami\u0105tk\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-silny-wybuch-pod-moskwa-przedsiebiorcza-rosjanka-przyjechala,nId,6953715\"><img align=\"left\" alt=\"Silny wybuch pod Moskw\u0105. Przedsi\u0119biorcza Rosjanka przyjecha\u0142a po &quot;pami\u0105tk\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/silny-wybuch-pod-moskwa-przedsiebiorcza-rosjanka-przyjechala/000HIHZPM3KK7C18-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 w podmoskiewskiej fabryce dosz\u0142o do pot\u0119\u017cnej eksplozji. Pewna kobieta uzna\u0142a, \u017ce wr\u00f3ci na miejsce wybuchu po &quot;pami\u0105tk\u0119&quot;. Rosjanka chcia\u0142a zabra\u0107 moskitier\u0119, kt\u00f3r\u0105 wyrzuci\u0142o z okna na skutek si\u0142y uderzenia. Po &quot;zdobycz&quot; przyjecha\u0142a taks\u00f3wk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-silny-wybuch-pod-moskwa-przedsiebiorcza-rosjanka-przyjechala,nId,6953715", "date_published": "2023-08-10T04:37:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Du\u017cy po\u017car blisko lotniska Domodiedowo pod Moskw\u0105. Krym zaatakowany dronami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-duzy-pozar-blisko-lotniska-domodiedowo-pod-moskwa-krym-zaata,nId,6955040\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017cy po\u017car blisko lotniska Domodiedowo pod Moskw\u0105. Krym zaatakowany dronami\" src=\"https://i.iplsc.com/duzy-pozar-blisko-lotniska-domodiedowo-pod-moskwa-krym-zaata/000HIIYKSO27UOXL-C321.jpg\" /></a>Nieopodal lotniska Domodiedowo pod Moskw\u0105 dosz\u0142o w nocy do du\u017cego po\u017caru, w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 p\u0142omienie i dym. Z kolei Ministerstwo Obrony Rosji poda\u0142o r\u00f3wnie\u017c, \u017ce zestrzelono 11 dron\u00f3w - dwa nad Sewastopolem, kolejne spad\u0142y do Morza Czarnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-duzy-pozar-blisko-lotniska-domodiedowo-pod-moskwa-krym-zaata,nId,6955040", "date_published": "2023-08-10T04:22:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]