[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ewakuacja 14 tys. mieszka\u0144c\u00f3w Lublina. Niewybuch ma oko\u0142o 250 kg", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/16a384b8621946-948-568-0-0-2454-1472.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ewakuacja blisko 14 tys. os\u00f3b, kt\u00f3re mieszkaj\u0105 w s\u0105siedztwie ul. Wro\u0144skiej w Lublinie, odb\u0119dzie si\u0119 w pi\u0105tek. W tym czasie mieszka\u0144cy maj\u0105 opu\u015bci\u0107 swoje mieszkania i uda\u0107 si\u0119 na miejsca zbi\u00f3rki. Urz\u0105d miejski opublikowa\u0142 specjaln\u0105 instrukcj\u0119, m.in. na temat zwierz\u0105t domowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ewakuacja-14-tys-mieszkancow-Lublina-Niewybuch-ma-okolo-250-kg-8593013.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T19:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Virgin Galactic wys\u0142a\u0142a turyst\u00f3w na kraw\u0119d\u017a kosmosu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/e9142a1f35625b-948-568-0-0-2812-1687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzech turyst\u00f3w mia\u0142o szans\u0119 na \"skosztowanie\" podr\u00f3\u017cy kosmicznej. Nale\u017c\u0105cy do firmy Virgin Galactic samolot kosmiczny VSS Unity, nale\u017c\u0105cy do Virgin Galactic, zabra\u0142 klient\u00f3w na kraw\u0119d\u017a kosmosu. Na pok\u0142adzie statku znalaz\u0142y si\u0119 pierwsze reprezentantki Antigui i Barbudy w kosmosie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Virgin-Galactic-wyslala-turystow-na-krawedz-kosmosu-8593007.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T18:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka\u0144sko-chi\u0144skie starcie o technologie wra\u017cliwe. KE analizuje nowy zakaz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/82abe14aec3a21-948-568-0-398-4433-2659.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska poinformowa\u0142a, \u017ce przeanalizuje wydany przez Waszyngton zakaz nowych ameryka\u0144skich inwestycji w Chinach w technologie wra\u017cliwe, takie jak chipy komputerowe, i konsultuje t\u0119 kwesti\u0119 z administracj\u0105 USA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykansko-chinskie-starcie-o-technologie-wrazliwe-KE-analizuje-nowy-zakaz-8592968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T17:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Azoty zmniejszy\u0142a produkcj\u0119 nawoz\u00f3w azotowych niemal o po\u0142ow\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/df9e2926c44e85-948-568-0-92-3072-1843.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Azoty wst\u0119pnie szacuje, \u017ce zmniejszy\u0142a w lipcu produkcj\u0119 nawoz\u00f3w azotowych do 151 tys. ton z 274 tys. ton rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Produkcja nawoz\u00f3w wielosk\u0142adnikowych spad\u0142a do 47 tys. ton z 82 tys. ton rok wcze\u015bniej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-zmniejszyla-w-VII-produkcje-nawozow-azotowych-do-151-tys-ton-z-274-tys-ton-rok-wczesniej-8592930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T16:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"To zajmie troch\u0119 czasu\". Arctic Paper o wynikach i prognozach na ten rok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/037016bb04e5a1-948-568-12-0-2487-1492.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Arctic Paper w drugim kwartale 2023 r. mia\u0142 836,2 mln z\u0142 przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy i 68,9 mln z\u0142  EBITDA - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Wyniki s\u0105 zgodne z wcze\u015bniejszymi szacunkami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arctic-Paper-mial-w-II-kw-836-2-mln-zl-przychodow-i-68-9-mln-zl-EBITDA-zgodnie-z-szacunkami-8592920.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T16:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kruk ma p\u00f3\u0142 miliarda z\u0142otych zysku po dw\u00f3ch kwarta\u0142ach. Po raz pierwszy w historii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/ee2abf091c4b1a-948-568-220-0-1228-737.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Kruk przypadaj\u0105cy na akcjonariuszy jednostki dominuj\u0105cej w drugim kwartale 2023 roku wyni\u00f3s\u0142 293,6 mln z\u0142 wobec 244,9 mln z\u0142 przed rokiem - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 254,1 mln z\u0142 zysku netto.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-j-d-Kruka-w-II-kw-2023-r-wyniosl-293-6-mln-zl-powyzej-konsensusu-opis-8592908.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T16:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemiecka gmina kontra rz\u0105dowe plany. Kontrowersyjna budowa terminala kontenerowego w \u015awinouj\u015bciu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/f6be1e63c372e4-948-568-750-200-3000-1800.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sp\u00f3r, dotycz\u0105cy planowanego terminalu kontenerowego w \u015awinouj\u015bciu, zaanga\u017cowa\u0142a si\u0119 le\u017c\u0105ca po s\u0105siedzku niemiecka gmina Heringsdorf z wyspy Uznam, kt\u00f3ra obawia si\u0119 skutk\u00f3w jego budowy \u2013 podaje w czwartek agencja dpa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecka-gmina-kontra-rzadowe-plany-Kontrowersyjna-budowa-terminala-kontenerowego-w-Swinoujsciu-8592907.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T16:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy podatek od bank\u00f3w podzieli\u0142 W\u0142ochy. Przysz\u0142o\u015b\u0107 rz\u0105du zagro\u017cona", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/0af870bfaf62d4-948-567-0-60-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Propozycja nowego podatku od bank\u00f3w grozi rozbiciem rz\u0105dz\u0105cej W\u0142ochami koalicji - pisze w czwartek \u201ePolitico\u201d i zastanawia si\u0119, czy premier Giorgia Meloni i Matteo Salvini mog\u0105 uratowa\u0107 sw\u00f3j plan podatkowy i swoj\u0105 wiarygodno\u015b\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-podatek-od-bankow-podzielil-Wlochy-Przyszlosc-rzadu-zagrozona-8592891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T16:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bajo\u0144ska suma por\u0119czenia maj\u0105tkowego wobec S\u0142awomira Nowaka. S\u0105d nie zmieni\u0142 decyzji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/0b3fb0883e8b8b-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Milion z\u0142otych por\u0119czenia maj\u0105tkowego, zakaz opuszczania kraju i doz\u00f3r policji \u2013 te \u015brodki nadal b\u0119d\u0105 stosowane wobec S\u0142awomira Nowaka, oskar\u017conego o korupcj\u0119. Warszawski s\u0105d okr\u0119gowy nie uchyli\u0142 w czwartek \u015brodk\u00f3w zapobiegawczych, czego chcia\u0142a obrona i c\u00f3rka oskar\u017conego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bajonska-suma-poreczenia-majatkowego-wobec-Slawomira-Nowaka-Sad-nie-zmienil-decyzji-8592868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T15:57:38.609998+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyra\u017ane odbicie WIG20. Na GPW dobre nastroje po danych z USA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/a42ca6f1319839-945-560-7-78-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowa sesja na rynkach akcji by\u0142a podporz\u0105dkowana publikacji danych o inflacji w USA. Brak negatywnego zaskoczenia poprawi\u0142 nastroje i spowodowa\u0142 wzrost apetytu na ryzykowne aktywa. Indeksy na GPW skorelowane z rynkami bazowymi pod\u0105\u017cy\u0142y do g\u00f3ry, w wi\u0119kszo\u015bci ko\u0144cz\u0105c sesje kilka punkt\u00f3w od dziennych maksim\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyrazne-odbicie-WIG20-Na-GPW-dobre-nastroje-po-danych-z-USA-8592895.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T15:57:38.582457+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PSL chce wprowadzenia euro w Polsce. \"Kredyty s\u0105 ta\u0144sze\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/6161dc0be71f9a-948-568-7-31-3144-1886.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na pewno kredyty hipoteczne s\u0105 du\u017co bardziej stabilne w euro, s\u0105 po prostu ta\u0144sze, inflacja jest ni\u017csza - powiedzia\u0142 w czwartek w radiu TOK FM szef PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Chce rozpocz\u0105\u0107 debat\u0119 o drodze do wprowadzenia w Polsce waluty euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PSL-chce-wprowadzenia-euro-w-Polsce-Kredyty-sa-tansze-8592866.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T15:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gaz-System przedstawia prognozy na ten rok. S\u0105 rekordowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/885e576963662a-948-568-0-52-1156-693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rok 2023 b\u0119dzie rekordowy, je\u015bli chodzi o dostawy LNG - zapowiada operator systemu przesy\u0142u gazu Gaz-System. Dodano, \u017ce od pocz\u0105tku funkcjonowania terminala w \u015awinouj\u015bciu przyj\u0119to w nim 243 dostawy LNG i przet\u0142oczono do Krajowego Systemu Przesy\u0142owego - 24,2 mld m sze\u015bc. gazu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-System-przedstawia-prognozy-na-ten-rok-Sa-rekordowe-8592837.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T15:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polsko-ukrai\u0144skie monety kolekcjonerskie. NBP uczci niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/9e1e27a32e24fe-948-567-20-0-960-575.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narodowy Bank Polski i Narodowy Bank Ukrainy wsp\u00f3lnie wyemituj\u0105 monety kolekcjonerskie z okazji Dnia Niepodleg\u0142o\u015bci Ukrainy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polsko-ukrainskie-monety-kolekcjonerskie-NBP-uczci-niepodleglosc-Ukrainy-8592788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T14:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Setki ton niebezpiecznych odpad\u00f3w z Nitro-Chemu. Sasin zajmie si\u0119 utylizacj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/cf0692c58f0753-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niebezpieczne odpady sk\u0142adowane 30 km od Warszawy? Czemu nie. Dopiero po alarmie, jaki podnios\u0142y media,\u00a0minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin zapowiedzia\u0142, \u017ce proces utylizacji zostanie przeprowadzony i sfinansowany przez PGZ. Jak wyja\u015bnia, Nitro-Chem zosta\u0142 oszukany.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Setki-ton-niebezpiecznych-odpadow-z-Nitro-Chemu-Sasin-zajmie-sie-utylizacja-8592766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T14:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja w USA wzros\u0142a, ale nie zaskoczy\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/cb029d971cee45-948-568-0-734-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po dwunastu z rz\u0119du miesi\u0105cach spadk\u00f3w rocznej inflacji w USA lipiec pokaza\u0142 jej wzrost, przerywaj\u0105c tym samym dezinflacyjn\u0105 seri\u0119. Nie jest to jednak zaskoczenie, poniewa\u017c rynek spodziewa\u0142 si\u0119 wy\u017cszego odczytu z uwagi na efekt niskiej bazy sprzed roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-USA-lipiec-2023-8592721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T13:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Imperium energetyczne Sasina coraz bli\u017cej. \"Zamykamy proces budowy NABE\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/fb49e827e76e90-948-568-0-67-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE, Taruon, Energa i Enea podpisa\u0142y porozumienie ze Skarbem Pa\u0144stwa. Na jego mocy ustalone zostan\u0105 ustalone warunki nabycia przez Skarb Pa\u0144stwa aktyw\u00f3w w\u0119glowych tych sp\u00f3\u0142ek, by utworzy\u0107 z nich Narodow\u0105 Agencj\u0119 Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego.\u00a0Jesieni\u0105 rz\u0105d chce zamkn\u0105\u0107 budow\u0119 NABE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Imperium-energetyczne-Sasina-coraz-blizej-Zamykamy-proces-budowy-NABE-8592720.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T13:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katarzyna S\u00f3jka minister zdrowia. Duda wskaza\u0142 wyzwania, z jakimi zmierzy si\u0119 jej resort", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/ab9caa95240214-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent powo\u0142a\u0142 w czwartek Katarzyn\u0119 S\u00f3jk\u0119 w sk\u0142ad Rady Ministr\u00f3w na urz\u0105d ministra zdrowia. Jest ona lekarzem ze specjalizacj\u0105 chor\u00f3b wewn\u0119trznych, kt\u00f3ra powiedzia\u0142a o aborcji \"kobiety umiera\u0142y, umieraj\u0105 i umiera\u0107 b\u0119d\u0105\". Zast\u0105pi ona dotychczasowego szefa MZ Adama Niedzielskiego.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katarzyna-Sojka-minister-zdrowia-Duda-wskazal-wyzwania-z-jakimi-zmierzy-sie-jej-resort-8592716.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T13:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Ofensywny\" Kim Dzong Un. Korea P\u00f3\u0142nocna wymienia szefa sztabu generalnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/61abd8415ce673-675-404-0-32-675-404.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un wezwa\u0142 do przygotowania kraju do ewentualnej wojny w spos\u00f3b \"ofensywny\" \u2013 poda\u0142a w czwartek pa\u0144stwowa agencja KCNA. Podczas obrad centralnej komisji wojskowej dosz\u0142o do wymiany szefa sztabu generalnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ofensywny-Kim-Dzong-Un-Korea-Polnocna-wymienia-szefa-sztabu-generalnego-8592699.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T12:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Disney+ b\u0119dzie dro\u017cszy. Prezes nie boi si\u0119 exodusu u\u017cytkownik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/6d0c0fac30834b-948-568-0-0-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Disney+ zaplanowa\u0142 dla u\u017cytkownik\u00f3w wi\u0119cej niespodzianek ni\u017c tylko zakaz wsp\u00f3\u0142dzielenia kont. Od grudnia w Polsce wzro\u015bnie op\u0142ata za korzystanie z serwisu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Disney-bedzie-drozszy-Prezes-nie-boi-sie-exodusu-uzytkownikow-8592688.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T12:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF na\u0142o\u017cy\u0142a na kolejne tfi kar\u0119. 300 tys. z\u0142 za nieprzekazanie sprawozda\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6f2d1b3e1ed7b4-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KNF na\u0142o\u017cy\u0142a na MM Prime Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych kar\u0119 pieni\u0119\u017cn\u0105 w wysoko\u015bci 300 tys. z\u0142 - poda\u0142a Komisja w komunikacie. Kar\u0119 na\u0142o\u017cono za nieprzekazanie Komisji przez Jeremie Seed Capital Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego FIZ sprawozda\u0144 finansowych w terminach wynikaj\u0105cych z przepis\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-nalozyla-na-kolejne-tfi-kare-300-tys-zl-za-nieprzekazanie-sprawozdan-8592684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T12:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzieci szczepione w aptekach. Eksperci s\u0105 podzieleni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/78621ce1da3fcd-948-567-0-60-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szczepienia, szczeg\u00f3lnie dzieci, budz\u0105 wiele kontrowersji. Pierwsze odbywaj\u0105 si\u0119 jeszcze w szpitalu przed wypisaniem z oddzia\u0142u noworodkowego, kolejne - w przychodniach. Eksperci Koalicji na rzecz Szczepie\u0144 w Aptekach i Og\u00f3lnopolskiego Programu Zwalczania Chor\u00f3b Infekcyjnych apeluj\u0105 o rozszerzenie zakresu szczepie\u0144 w aptekach. Nie wszyscy si\u0119 jednak z takim wyj\u015bciem zgadzaj\u0105.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzieci-szczepione-w-aptekach-Eksperci-sa-podzieleni-8592679.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T12:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wizz Air odwo\u0142uje loty. Powodem problemy z silnikami samolot\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/943c69cdf08644-948-568-2-10-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Linia\n lotnicza poinformowa\u0142a, \u017ce z powodu kontroli silnik\u00f3w firmy \nPratt&amp;Whitney dojdzie do zmian w po\u0142\u0105czeniach we wrze\u015bniu i \npa\u017adzierniku. Jak informuje portal Fly4free.pl, nie jest znana oficjalna liczba odwo\u0142anych lot\u00f3w, ale mo\u017ce by\u0107 ona bardzo du\u017ca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wizz-Air-odwoluje-loty-Powodem-problemy-z-silnikami-samolotow-8592650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T11:37:31.598002+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojsko zgubi\u0142o zapalnik pocisku. Trwaj\u0105 poszukiwania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/d8790d2d0dff68-893-535-0-74-893-535.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dow\u00f3dztwo Generalne opublikowa\u0142o na Twitterze zdj\u0119cie zapalnika, kt\u00f3ry jest niewiele wi\u0119kszy od pude\u0142ka zapa\u0142ek. \"Zapalnik nie jest niebezpieczny i posiada zabezpieczenie. Mo\u017cna go odnale\u017a\u0107 wy\u0142\u0105cznie przeszukuj\u0105c teren kawa\u0142ek po kawa\u0142ku\" \u2013 powiedzia\u0142 PAP pp\u0142k Marek Pawlak, rzecznik Dow\u00f3dcy Generalnego RSZ.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojsko-zgubilo-zapalnik-pocisku-Trwaja-poszukiwania-8592625.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T10:32:32.004142+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP kupi VeloBank? \"Temat jest przez nas analizowany\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/460d469aa75a42-948-568-0-301-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO BP analizuje z\u0142o\u017cenie oferty kupna Velobanku, na t\u0119 chwil\u0119 nie zapad\u0142y w tej sprawie decyzje - poinformowa\u0142 wiceprezes kieruj\u0105cy pracami zarz\u0105du PKO BP Dariusz Szwed.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-analizuje-zlozenie-oferty-kupna-VeloBanku-8592597.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T10:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejna platforma streamingowa zakazuje udost\u0119pniania kont. S\u0105 te\u017c zmiany na plus", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/f50986443c0a74-948-568-406-4-1097-658.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Platforma streamingowa Disney+ idzie \u015bladami Netfliksa i zamierza wprowadzi\u0107 zakaz udost\u0119pniania danych do logowania innym osobom. M\u00f3wi si\u0119 o tym, \u017ce serwis na tym procederze straci\u0142 bardzo du\u017co pieni\u0119dzy. Wiele wskazuje jednak, \u017ce niebawem mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c pozytywnej wiadomo\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-platforma-streamingowa-zakazuje-udostepniania-kont-Sa-tez-zmiany-na-plus-8592542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T09:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Os\u0142abienie dolara przed danymi z USA. EUR/PLN z coraz s\u0142absz\u0105 reakcj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/b218fd82ea7236-948-568-135-14-2865-1718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek obserwowane jest os\u0142abienie dolara, kt\u00f3ry w parze\nz euro jest notowany powy\u017cej poziomu 1,10. Zachowawcze podej\u015bcie popytu na ameryka\u0144sk\u0105\nwalut\u0119 wynika z kalendarza makroekonomicznego na czwartek i przewidzianej w nim\npublikacji danych o inflacji w USA. Coraz s\u0142abiej reaguje z\u0142oty w parze z\neuropejsk\u0105 walut\u0105 na wzrost eurodolara, pisz\u0105 analitycy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oslabienie-dolara-przed-danymi-z-USA-EUR-PLN-z-coraz-slabsza-reakcja-8592540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T09:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ranking kont premium \u2013 sierpie\u0144 2023 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/95241ede600fc7-948-568-259-475-2412-1447.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Darmowe wyp\u0142aty ze wszystkich bankomat\u00f3w na \u015bwiecie, karta za zero, brak prowizji za\u00a0 przewalutowanie czy dost\u0119p do osobistego doradcy \u2013 to i wiele wi\u0119cej oferuje ca\u0142kiem liczne grono bank\u00f3w w koncie premium. Czy nowy klient mo\u017ce liczy\u0107 na dodatkowe przywileje? Sprawdzili\u015bmy aktualne oferty bank\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-premium-sierpien-2023-r-8592467.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T09:27:28.394436+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lekarze zapowiadaj\u0105 strajk. Od dw\u00f3ch dni brak kontaktu z now\u0105 minister zdrowia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/720dddcd2bef66-948-568-0-97-4896-2937.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek og\u0142oszono zmiany w Ministerstwie \nZdrowia, a w czwartek formalnie ma je zatwierdzi\u0107 prezydent Andrzej \nDuda. Lekarze podtrzymuj\u0105 jednak zapowied\u017a strajku i wskazuj\u0105 na powa\u017cny\n kryzys w polskiej ochronie zdrowia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lekarze-zapowiadaja-strajk-Od-dwoch-dni-brak-kontaktu-z-nowa-minister-zdrowia-8592510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T09:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie Benzina a Orlen. 90 proc. czeskich stacji grupy przejdzie rebranding", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/3a9839c282d91b-948-568-7-157-2979-1787.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen zak\u0142ada, \u017ce do ko\u0144ca roku blisko 90 proc. stacji paliw, dzia\u0142aj\u0105cych dotychczas w Czechach pod mark\u0105 Benzina, b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 pod mark\u0105 Orlen - poda\u0142 koncern w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-chce-by-do-konca-roku-blisko-90-proc-czeskich-stacji-grupy-przeszlo-rebranding-8592515.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Organizator Fest Festivalu zmienia zdanie. Upad\u0142o\u015bci jednak nie b\u0119dzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/33e4b339d0bf7f-948-568-0-0-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firma organizuj\u0105ca od 2019 r. Fest Festival, rezygnuje z post\u0119powania upad\u0142o\u015bciowego i zapowiada restrukturyzacj\u0119 \u2013 informuje serwis gazeta.pl. Szuka partner\u00f3w do organizacji kolejnych festiwali.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Organizator-Fest-Festivalu-zmienia-zdanie-Upadlosci-jednak-nie-bedzie-8592505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T08:22:24.413440+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Masz na karcie logo Visa? W Biedronce ju\u017c mo\u017cesz korzysta\u0107 z tej us\u0142ugi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/9836a86cb9910f-945-560-11-221-4384-2630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biedronka wprowadza us\u0142ug\u0119 dla\nposiadaczy kart Visa, kt\u00f3ra mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 zbawienna w sytuacji, gdy\npotrzebujemy got\u00f3wki, a w pobli\u017cu nie ma bankomatu. Mowa o cashbacku, czyli w\nnomenklaturze sklepowej \u201eP\u0142ac\u0105c kart\u0105, mo\u017cesz wyp\u0142aci\u0107 got\u00f3wk\u0119\u201d. Wcze\u015bniej\npodobne rozwi\u0105zanie wprowadzi\u0142 ju\u017c do Biedronek Mastercard.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masz-na-karcie-logo-Visa-W-Biedronce-juz-mozesz-korzystac-z-tej-uslugi-8592487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T08:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprzedajesz na Allegro lub OLX? Skarb\u00f3wka zaczyna podatkowe \u0142owy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/62ae4a047aaf1f-948-567-0-55-960-575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u017cyciu pewne s\u0105 tylko dwie rzeczy - \u015bmier\u0107 i podatki. Od tych drugich wymiga\u0107 si\u0119 jest coraz trudniej. Od lipca 2022 r. skarb\u00f3wka zyska\u0142a nowe uprawnienia, a teraz wysy\u0142a Polakom \"listy behawioralne\". Powiniene\u015b wywi\u0105zywa\u0107 si\u0119 z obowi\u0105zk\u00f3w podatkowych - informuje w nich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedajesz-na-Allegro-lub-OLX-Skarbowka-zaczyna-podatkowe-lowy-8592472.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T07:17:22.684445+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wagnerowcy wracaj\u0105 do Rosji? \u0141ukaszenka mia\u0142 odm\u00f3wi\u0107 ich finansowania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/a211911d17057a-948-568-0-111-3729-2237.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pojawiaj\u0105 si\u0119 spekulacje, \u017ce najemnicy z rosyjskiej Grupy Wagnera wracaj\u0105 z Bia\u0142orusi do Rosji, poniewa\u017c Alaksandr \u0141ukaszenka odm\u00f3wi\u0142 ich finansowania - informuje w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wagnerowcy-wracaja-do-Rosji-Lukaszenka-mial-odmowic-ich-finansowania-8592452.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T06:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "BNP Paribas BP zaskoczy\u0142 wynikami. 37 proc. powy\u017cej oczekiwa\u0144 rynku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/16f0413cb020ea-945-560-717-39-3629-2177.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy BNP Paribas Bank Polska w II kwartale 2023 roku wzr\u00f3s\u0142 do 459,6 mln z\u0142 z 257,7 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 bank w raporcie. Zysk banku by\u0142 37 proc. powy\u017cej oczekiwa\u0144 rynku, kt\u00f3ry spodziewa\u0142 si\u0119, \u017ce wyniesie on 335,4 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-BNP-Paribas-BP-w-II-kw-23-wyniosl-459-6-mln-zl-powyzej-oczekiwan-8592444.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T06:12:24.406854+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bran\u017ca transportowa na ostrym zakr\u0119cie. W\u0142a\u015bcicieli firm przewozowych zanotuj\u0105 straty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/5aa5038d7aa256-948-568-0-244-3615-2169.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Och\u0142odzenie gospodarcze zaskoczy\u0142o w\u0142a\u015bcicieli firm przewozowych, kt\u00f3rzy w tym roku niemal na pewno zanotuj\u0105 spore straty. Na popraw\u0119 koniunktury trzeba poczeka\u0107 co najmniej rok - pisze w czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-transportowa-na-ostrym-zakrecie-Wlascicieli-firm-przewozowych-zanotuja-straty-8592418.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T05:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja gra zbo\u017cem. \u015awiatowe bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bciowe ponownie zagro\u017cone", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/cbfcb8d0d35d84-948-568-10-140-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zerwanie przez\u00a0Rosj\u0119 umowy zbo\u017cowej mocno uderza w\u00a0Ukrain\u0119, w\u00a0kt\u00f3rej obecnie trwaj\u0105 \u017cniwa. Ponownie zamykaj\u0105c czarnomorskie porty, Rosjanie staraj\u0105 si\u0119 w\u00a0tym strategicznym okresie uniemo\u017cliwi\u0107 eksport...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-gra-zbozem-Swiatowe-bezpieczenstwo-zywnosciowe-ponownie-zagrozone-8592414.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T05:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Polsce na wynajmie mieszka\u0144 zarabia ok. 800 tys. os\u00f3b", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/70409101b3a3fd-948-568-34-714-4569-2741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo wzrostu cen nieruchomo\u015bci mieszkania pod wynajem wci\u0105\u017c mog\u0105 by\u0107 op\u0142acaln\u0105 form\u0105 lokowania kapita\u0142u. Na polskim rynku jest obecnie ok. 1,1 mln lokali oferowanych do wynaj\u0119cia przez\u00a0osoby prywatne, a popyt ci\u0105gle ro\u015bnie....</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-na-wynajmie-mieszkan-zarabia-ok-800-tys-osob-8592415.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T05:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hawaje w ogniu. P\u0142onie wyspa Maui", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/9358f33c55895d-948-568-248-4-1352-811.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Joe Biden poleci\u0142 w \u015brod\u0119 si\u0142om federalnym stacjonuj\u0105cym na Hawajach wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 ratowniczych na ogarni\u0119tych po\u017carami terenach. Zmobilizowa\u0142 do tego m.in. wojsko, a tak\u017ce administracj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hawaje-w-ogniu-Plonie-wyspa-Maui-8592409.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T05:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Budowlanka tonie w d\u0142ugach, cho\u0107 te rosn\u0105 wolniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/7d126f8cf641bc-948-568-0-0-1979-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci firm budowlanych na koniec czerwca wynios\u0142y 6,19 mld z\u0142 - wynika z danych zgromadzonych w Rejestrze D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor i bazie informacji kredytowych BIK.  Jak dodano, przeterminowane zobowi\u0105zania firm wznosz\u0105cych budynki rosn\u0105 wolniej, a buduj\u0105cych drogi i mosty - malej\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budowlanka-tonie-w-dlugach-choc-te-rosna-wolniej-8592403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T05:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "AI rozpoczyna now\u0105 er\u0119 w bran\u017cy gier. Nawet laik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 je tworzy\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/5f02893e5d9b1a-948-567-5-5-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sektor gier stoi u progu nowej ery, kt\u00f3ra rozpoczyna si\u0119 na naszych oczach za spraw\u0105 rewolucji dokonywanej przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Jej wykorzystanie w bran\u017cy mo\u017ce budzi\u0107 ambiwalentny odzew, ale wydaje si\u0119, \u017ce nie ma drogi powrotnej z tej \u015bcie\u017cki rozwoju. Raport analitycznej firmy Newzoo widzi udzia\u0142 sztucznej inteligencji (SI) jako jeden z kluczowych trend\u00f3w w \u015bwiecie gier.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-rozpoczyna-nowa-ere-w-branzy-gier-Nawet-laik-bedzie-mogl-je-tworzyc-8592160.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Aquaparki pop\u0142yn\u0119\u0142y z cenami bilet\u00f3w. Fala podwy\u017cek w polskich parkach wodnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/b0e1e2e3de5e25-948-568-0-411-2835-1700.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wakacje s\u0105 czasem, kiedy szczeg\u00f3lnie ch\u0119tnie korzystamy z k\u0105pieli wodnych. Ci, kt\u00f3rzy nie wyjechali nad morze, jezioro lub cho\u0107by nad rzek\u0119, zwykle poszukuj\u0105 takich atrakcji w mie\u015bcie. Sprawdzili\u015bmy, ile trzeba wyda\u0107, aby zrelaksowa\u0107 si\u0119 w najwi\u0119kszych polskich aquaparkach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aquaparki-poplynely-z-cenami-Fala-podwyzek-w-polskich-parkach-wodnych-8592320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kiedy ZUS a kiedy pracodawca? Kto p\u0142aci \u015bwiadczenia w razie choroby, wypadku i rodzicom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/160d4cd1454751-948-568-280-0-3716-2230.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czasie choroby, po wypadku, za czas urlopu macierzy\u0144skiego czy ojcowskiego pracownicy podlegaj\u0105cy ubezpieczeniu chorobowemu lub wypadkowemu mog\u0105 liczy\u0107 na \u015bwiadczenia. Wyja\u015bniamy kiedy ZUS, a kiedy pracodawca wyp\u0142aca zasi\u0142ek chorobowy, \u015bwiadczenie rehabilitacyjne, zasi\u0142ek opieku\u0144czy, zasi\u0142ek macierzy\u0144ski czy zasi\u0142ek wyr\u00f3wnawczy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kiedy-ZUS-a-kiedy-pracodawca-Kto-placi-swiadczenia-w-razie-choroby-wypadku-i-rodzicom-8592094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kraje Amazonii deklaruj\u0105 \"sojusz przeciwko wylesianiu\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/6f1aa6f786f4dc-945-560-28-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osiem pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Organizacji Traktatu Wsp\u00f3\u0142pracy Amazo\u0144skiej (OTCA), w kt\u00f3rych granicach znajduj\u0105 si\u0119 lasy Amazonii zagro\u017cone rabunkow\u0105 eksploatacj\u0105, zadeklarowa\u0142o ju\u017c po pierwszym dniu obrad ich przyw\u00f3dc\u00f3w w brazylijskim Belem wsp\u00f3lny cel: \"Ratowanie p\u0142uc naszej planety\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kraje-Amazonii-deklaruja-sojusz-przeciwko-wylesianiu-8592400.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T04:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Joe Biden zakaza\u0142 cz\u0119\u015bci inwestycji technologicznych w Chinach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/11464a71d5c1a0-948-568-0-150-4011-2407.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Joe Biden podpisa\u0142 w \u015brod\u0119 dekret wykonawczy zakazuj\u0105cy ameryka\u0144skim firmom niekt\u00f3rych inwestycji technologicznych w Chinach. Ma to zamkn\u0105\u0107 Pekinowi dost\u0119p do najbardziej zaawansowanych technologii, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 wykorzystywane do modernizacji chi\u0144skiej armii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Joe-Biden-zakazal-czesci-inwestycji-technologicznych-w-Chinach-8592390.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-10T01:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]