{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzaskowski-w-Ukrainie-Warszawa-przekaze-Kijowowi-dziesiec-starszych-skladow-metra-8470719.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trzaskowski w Ukrainie: Warszawa przeka\u017ce Kijowowi dziesi\u0119\u0107 starszych sk\u0142ad\u00f3w metra", "date_published": "2023-01-11 18:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3393695d899f58-948-568-0-277-1980-1188.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warszawa przeka\u017ce Kijowowi dziesi\u0119\u0107 starszych sk\u0142ad\u00f3w metra. Podpisali\u015bmy z merem Kijowa Witalijem Kliczk\u0105 list intencyjny w tej sprawie - poinformowa\u0142 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski, kt\u00f3ry odwiedzi\u0142 w \u015brod\u0119 ukrai\u0144sk\u0105 stolic\u0119. Poci\u0105gi maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 m.in. jako \u017ar\u00f3d\u0142o cz\u0119\u015bci przy naprawach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozwiedzeni-rodzice-traca-prawo-do-ulgi-Resort-finansow-zabiera-glos-8470699.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rozwiedzeni rodzice trac\u0105 prawo do ulgi? Resort finans\u00f3w zabiera g\u0142os", "date_published": "2023-01-11 17:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/38cddf3cfa7175-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowelizacja ustawy o PIT uporz\u0105dkowa\u0142a preferencyjne rozliczanie si\u0119 jako samotny rodzic; wykluczy\u0142a te\u017c uznanie obojga rodzic\u00f3w za samotnych przy opiece naprzemiennej, co by\u0142o niesprawiedliwe wobec os\u00f3b faktycznie samotnie wychowuj\u0105cych dzieci - podkre\u015bla Ministerstwo Finans\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Janina-Goss-czlonkiem-rady-nadzorczej-PKN-Orlen-8470692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Janina Goss cz\u0142onkini\u0105 rady nadzorczej PKN Orlen", "date_published": "2023-01-11 17:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/08d23aee828b4e-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Janina Goss zosta\u0142a powo\u0142ana przez Ministra Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych, w imieniu akcjonariusza Skarbu Pa\u0144stwa, do sk\u0142adu rady nadzorczej PKN Orlen - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. (PAP Biznes)</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NIK-skontrolowala-budowe-Poludniowej-Obwodnicy-Warszawy-Zarzucila-drogowcom-ze-nie-naliczyli-kar-umownych-8470668.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NIK skontrolowa\u0142a budow\u0119 Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy. Zarzuci\u0142a drogowcom, \u017ce nie naliczyli kar umownych", "date_published": "2023-01-11 16:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/43a354bb532d09-948-568-0-66-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csza Izba Kontroli przyjrza\u0142a si\u0119 realizacji i nadzorowi nad pracami budowlanymi na fragmencie Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy mi\u0119dzy Pu\u0142awsk\u0105 a Przycz\u00f3\u0142kow\u0105. Kontrolerzy zasadniczo pozytywnie ocenili dzia\u0142ania GDDKiA w tym zakresie. Mieli jednak zastrze\u017cenia w kwestii naliczania kar umownych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zatrzymana-wzrostowa-seria-na-WIG20-Zamkniecie-tygodnia-istotne-dla-dalszej-koniunktury-8470650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zatrzymana wzrostowa seria na WIG20. \"Zamkni\u0119cie tygodnia istotne dla dalszej koniunktury\"", "date_published": "2023-01-11 16:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/12e4805778a99a-945-560-10-45-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Seria kolejnych wzrostowych sesji na WIG20 zatrzyma\u0142a si\u0119 na pi\u0105tce. W \u015brod\u0119 indeksy na GPW zaliczy\u0142y cofni\u0119cie z wielomiesi\u0119cznych maksim\u00f3w. Tym razem handel w Warszawie by\u0142 zdominowany przez poda\u017c, mimo wzrost\u00f3w na rynkach bazowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiana-dowodzacego-inwazja-w-Ukrainie-Gierasimow-przejmuje-ster-8470628.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiana dowodz\u0105cego inwazj\u0105 w Ukrainie. Gierasimow przejmuje ster", "date_published": "2023-01-11 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/f17023a92aef6f-948-568-0-80-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef rosyjskiego Sztabu Generalnego Walerij Gierasimow b\u0119dzie dowodzi\u0142 po\u0142\u0105czon\u0105 grup\u0105 wojsk w tzw. specjalnej operacji wojskowej przeciwko Ukranie - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 niezale\u017cny rosyjski portal Meduza. Dot\u0105d stanowisko to zajmowa\u0142 gen. Siergiej Surowikin.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-osob-trafi-do-szpitala-psychiatrycznego-bez-swojej-zgody-RPO-interweniuje-8470611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wi\u0119cej os\u00f3b trafi do szpitala psychiatrycznego bez swojej zgody? RPO interweniuje", "date_published": "2023-01-11 15:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/85d1f045a07094-948-567-5-2-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przygotowa\u0142 projekt nowelizacji ustawy o ochronie zdrowia psychicznego, kt\u00f3ry wed\u0142ug uzasadnienia ma mie\u0107 charakter \u201etechniczny\". W \u015brod\u0119 poinformowano, \u017ce Rzecznik Praw Obywatelskich Marcin Wi\u0105cek interweniuje w tej sprawie u ministra zdrowia Adama Niedzielskiego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-kont-maklerskich-przebila-kolejna-granice-Niespodziewany-lider-miesiecznych-statystyk-8470530.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Liczba kont maklerskich przebi\u0142a kolejn\u0105 granic\u0119. Niespodziewany lider miesi\u0119cznych statystyk", "date_published": "2023-01-11 14:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/5765b150bdd1ae-945-560-187-0-2462-1477.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Domy maklerskie otwieraj\u0105 coraz wi\u0119cej rachunk\u00f3w maklerskich, wynika z najnowszych danych opublikowanych przez KDPW. Niekwestionowanym liderem pod wzgl\u0119dem liczby prowadzonych kont pozostaje BM mBanku, ale w ostatnim miesi\u0105cu najwi\u0119cej nowych rachunk\u00f3w otwar\u0142 broker za\u0142o\u017cony przez by\u0142ego prezesa mBanku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Od-poczatku-roku-autogaz-podrozal-o-22-grosze-8470565.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: Od pocz\u0105tku roku autogaz podro\u017ca\u0142 o 22 grosze", "date_published": "2023-01-11 14:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/127ebbb5b2c8b4-948-568-19-39-1968-1180.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105 og\u00f3lnopolskie ceny autogazu, kt\u00f3re od ostatniego notowania wzros\u0142y o 10 groszy, a od pocz\u0105tku roku o 22 gr, do poziomu 3,13 z\u0142/l. \u015arednie ceny benzyny Pb95 oraz diesla spad\u0142y natomiast o 1 gr, do poziomu odpowiednio: 6,56 i 7,68 z\u0142/l \u2013 podali w \u015brod\u0119 eksperci portalu e-petrol.pl.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Investors-TFI-spodziewa-sie-pelnokrwistej-recesji-w-2023-roku-8470546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Investors TFI spodziewa si\u0119 pe\u0142nokrwistej recesji w 2023 roku", "date_published": "2023-01-11 14:28:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/37ea1e21201870-948-568-28-0-1810-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Investors TFI spodziewa si\u0119 w 2023 roku pe\u0142nokrwistej recesji, kt\u00f3rej towarzyszy\u0107 b\u0119dzie spadek zysk\u00f3w sp\u00f3\u0142ek i wzrost bezrobocia. Je\u015bli ten scenariusz si\u0119 spe\u0142ni, to gie\u0142dy mog\u0105 czeka\u0107 du\u017ce spadki, a S&amp;P500 si\u0119gnie 3.000 pkt. - uwa\u017ca Jaros\u0142aw Niedzielewski, dyrektor departamentu inwestycji Investors TFI.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Przed-nami-kilka-trudnych-kwartalow-na-rynku-nieruchomosci-8470539.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Eksperci: Przed nami kilka trudnych kwarta\u0142\u00f3w na rynku nieruchomo\u015bci", "date_published": "2023-01-11 14:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/6065c8d47fe44b-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Relacja popytu i poda\u017cy wskazuje na stabilizacj\u0119 cen nieruchomo\u015bci na najwi\u0119kszych rynkach. Kolejne kilka kwarta\u0142\u00f3w mo\u017ce by\u0107 jednak trudne, zw\u0142aszcza je\u015bli kredytobiorcy b\u0119d\u0105 czeka\u0107 na spadki inflacji i zako\u0144czenie podwy\u017cek st\u00f3p procentowych \u2013 uwa\u017caj\u0105 eksperci z Otodom i mBanku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Duda-Polska-przekaze-Ukrainie-czolgi-Leopard-8470537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent Duda: Polska przeka\u017ce Ukrainie czo\u0142gi Leopard", "date_published": "2023-01-11 14:13:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/c112f6e9250230-948-568-0-60-2000-1200.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o przekazaniu Ukrainie kompanii czo\u0142g\u00f3w Leopard, kt\u00f3re zostan\u0105 przekazane  w ramach budowania koalicji mi\u0119dzynarodowej w tej sprawie \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 we Lwowie prezydent Andrzej Duda.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Carrefour-zaplaci-klientom-za-plastik-i-aluminium-8470477.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Carrefour zap\u0142aci klientom za plastik i aluminium", "date_published": "2023-01-11 13:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/5391ed46a90112-750-450-0-0-750-450.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W dziewi\u0119ciu sklepach sieci Carrefour w woj. \u015bl\u0105skim i jednym na Opolszczy\u017anie pilota\u017cowo uruchomiono w \u015brod\u0119 automaty przyjmuj\u0105ce do recyklingu plastikowe butelki PET oraz aluminiowe puszki. Za ka\u017cd\u0105 z nich klienci otrzymuj\u0105 kupon o warto\u015bci 15 groszy do wykorzystania w sklepie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Incydent-w-USA-Opoznione-loty-w-calych-Stanach-Zjednoczonych-8470467.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Incydent w USA. Op\u00f3\u017anione loty w ca\u0142ych Stanach Zjednoczonych", "date_published": "2023-01-11 13:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/78980dd312b7f1-948-568-0-0-2991-1794.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do godz. 9.30 rano czasu wschodniego (EST) (15.30 w Polsce) w USA wstrzymano wszystkie odloty. Bia\u0142y Dom poinformowa\u0142, \u017ce nie odkryto \u017cadnego \u015bladu cyberataku na Federaln\u0105 Administracj\u0119 Lotnictwa (FAA) - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 telewizja CBS News.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gdzie-sa-te-dzieci-Coraz-mniej-kobiet-planuje-potomstwo-8470448.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Gdzie s\u0105 te dzieci?\". Coraz mniej kobiet planuje potomstwo", "date_published": "2023-01-11 12:54:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/8118743fe3da22-948-568-0-0-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />32 proc. kobiet w wieku 18\u201345 lat planuje potomstwo w bli\u017cszej lub dalszej perspektywie, 68 proc. nie ma takich plan\u00f3w \u2013 wynika z bada\u0144 CBOS przeprowadzonych w drugiej po\u0142owie 2022 r., w kt\u00f3rych pytano kobiety o ich plany prokreacyjne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolny-bilet-dla-calego-Pomorza-Radni-PiS-skladaja-zawiadomienia-ws-systemu-Fala-8470413.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wsp\u00f3lny bilet dla ca\u0142ego Pomorza. Radni PiS sk\u0142adaj\u0105 zawiadomienia ws. systemu Fala", "date_published": "2023-01-11 12:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/091375e690a496-948-568-0-20-1162-697.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Radni klubu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Radzie Miasta Gda\u0144ska sk\u0142adaj\u0105 zawiadomienia do UODO i UOKiK w sprawie systemu Fala.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-trzeba-zrobic-z-wiekiem-emerytalnym-Tusk-sklada-obietnice-wyborcza-8470403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co trzeba zrobi\u0107 z wiekiem emerytalnym? Tusk sk\u0142ada obietnic\u0119 wyborcz\u0105", "date_published": "2023-01-11 12:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/8a5e430d930d1e-948-568-8-248-3528-2116.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie b\u0119dziemy podnosi\u0107 wieku emerytalnego po wygranych wyborach. Przyszli emeryci chc\u0105 sami decydowa\u0107 o tym, w jakim wieku odchodz\u0105 na emerytur\u0119 i dlatego spraw\u0119 uwa\u017cam za zamkni\u0119t\u0105 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 lider PO Donald Tusk.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reforma-emerytalna-we-Francji-Wszystkie-zwiazki-zawodowe-beda-strajkowac-8470396.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reforma emerytalna we Francji. Wszystkie zwi\u0105zki zawodowe b\u0119d\u0105 strajkowa\u0107", "date_published": "2023-01-11 11:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/5404aefe00f6b9-945-567-0-60-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od 12 lat, gdy we Francji przeprowadzono ostatni\u0105 reform\u0119 emerytaln\u0105, wszystkie francuskie zwi\u0105zki zawodowe wyda\u0142y wsp\u00f3lnie o\u015bwiadczenie, wzywaj\u0105ce do strajku w zwi\u0105zku z planowanymi zmianami w systemie \u015bwiadcze\u0144 emerytalnych - napisa\u0142 francuski dziennik \"Le Monde\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brazylijska-prokuratura-chce-przejac-dobra-bylego-prezydenta-Bolsonaro-8470388.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Brazylijska prokuratura chce przej\u0105\u0107 dobra by\u0142ego prezydenta Bolsonaro", "date_published": "2023-01-11 11:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/612fede8a52576-945-560-11-315-4481-2688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura generalna Brazylii skierowa\u0142a wniosek do Trybuna\u0142u Obrachunkowego o przej\u0119cie d\u00f3br by\u0142ego prezydenta kraju Jaira Bolsonaro. Dokument ma zwi\u0105zek z niedzielnym szturmem zwolennik\u00f3w prawicowego polityka na najwa\u017cniejsze pa\u0144stwowe instytucje w Brasilii, stolicy kraju.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-brak-ostatecznego-rozwiazania-kwestii-OFE-ogranicza-rozwoj-rynku-kapitalowego-8470369.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d: brak ostatecznego rozwi\u0105zania kwestii OFE ogranicza rozw\u00f3j rynku kapita\u0142owego", "date_published": "2023-01-11 11:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/6f8e7ecca98787-945-560-0-92-1689-1013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brak ostatecznego rozwi\u0105zania kwestii OFE ogranicza rozw\u00f3j rynku kapita\u0142owego - napisano w Informacji Rady Ministr\u00f3w o skutkach obowi\u0105zywania ustawy z dnia z 4 pa\u017adziernika 2018 r. o pracowniczych planach kapita\u0142owych</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Ukraina-i-Rosja-uzgodnily-wymiane-40-jencow-wojennych-8470363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Reuters: Ukraina i Rosja uzgodni\u0142y wymian\u0119 40 je\u0144c\u00f3w wojennych", "date_published": "2023-01-11 11:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/7c7381dac77a26-948-568-0-148-1459-875.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina i Rosja uzgodni\u0142y wymian\u0119 40 je\u0144c\u00f3w wojennych; decyzja zapad\u0142a na spotkaniu w Ankarze rzecznik\u00f3w praw cz\u0142owieka obu kraj\u00f3w: Dmytra \u0141ubinca i Tatiany Moskalkowej - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjsk\u0105 rzeczniczk\u0119.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-zada-od-Rafako-ponad-1-3-mld-zl-kar-za-wady-bloku-w-elektrownie-Jaworzno-8470310.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tauron \u017c\u0105da od Rafako ponad 1,3 mld z\u0142 kar za wady bloku w elektrowni Jaworzno", "date_published": "2023-01-11 10:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/c162add71ebec1-948-568-0-65-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tauron Wytwarzanie wezwa\u0142 Rafako i i Mostostal \nWarszawa do zap\u0142aty 1,31 mld z\u0142 kar umownych i odszkodowania w zwi\u0105zku z\n wadami bloku w Jaworznie - poda\u0142 Tauron w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnecki-zaplacil-kare-za-Getin-Noble-Bank-KNF-dostala-ponad-20-mln-zlotych-8470287.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czarnecki zap\u0142aci\u0142 kar\u0119 za Getin Noble Bank. KNF dosta\u0142a ponad 20 mln z\u0142otych", "date_published": "2023-01-11 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/9fd5261caa9cfd-945-560-151-8-1583-949.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 Getin Noble Bank dla wi\u0119kszo\u015bci jest wspomnieniem, zapomnie\u0107 nie m\u00f3g\u0142 jednak Leszek Czarnecki. Mia\u0142 zap\u0142aci\u0107 20 mln z\u0142otych kary na\u0142o\u017conej we wrze\u015bniu 2022 roku przez KNF \u2014 informuje\u00a0Business Insider.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-pseudopromocjami-ale-czy-faktycznie-UOKiK-dostaje-pierwsze-skargi-beda-kontrole-sklepow-8470245.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec z pseudopromocjami, ale czy faktycznie? UOKiK dostaje pierwsze skargi, b\u0119d\u0105 kontrole sklep\u00f3w", "date_published": "2023-01-11 09:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/0820e00b389082-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z pocz\u0105tkiem\ntego roku wesz\u0142a w \u017cycie dyrektywa Omnibus, kt\u00f3ra ma chroni\u0107 klient\u00f3w sklep\u00f3w\nprzed pseudopromocjami. Tymczasem\u00a0do Urz\u0119du\nOchrony Konkurencji i Konsument\u00f3w trafiaj\u0105 ju\u017c pierwsze skargi na sprzedawc\u00f3w migaj\u0105cych si\u0119 od tego obowi\u0105zku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-cen-biletow-kolejowych-Rzad-zareaguje-Rzecznik-zabral-glos-8470257.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cki cen bilet\u00f3w kolejowych. Rz\u0105d zareaguje? Rzecznik zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2023-01-11 09:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/4d88369bfb3a05-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mamy kryzys geopolityczny, wojn\u0119 za wschodni\u0105 granic\u0105 - cena energii elektrycznej jest wy\u017csza, a w Polsce wi\u0119kszo\u015b\u0107 sk\u0142ad\u00f3w kolejowych porusza si\u0119 na pr\u0105d elektryczny, a to przek\u0142ada si\u0119 na ceny r\u00f3wnie\u017c bilet\u00f3w kolejowych - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wywiad-wojskowy-Ukrainy-w-Rosji-zakaz-opuszczania-kraju-dla-podlegajacych-sluzbie-wojskowej-8470254.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wywiad wojskowy Ukrainy: w Rosji zakaz opuszczania kraju dla podlegaj\u0105cych s\u0142u\u017cbie wojskowej", "date_published": "2023-01-11 09:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/d8581366011a15-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Federalna S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa (FSB) Rosji skierowa\u0142a do swoich oddzia\u0142\u00f3w granicznych rozporz\u0105dzenie, w kt\u00f3rym zakazuje wypuszczania za granic\u0119 os\u00f3b podlegaj\u0105cych obowi\u0105zkowi s\u0142u\u017cby wojskowej \u2013 twierdzi G\u0142\u00f3wny Zarz\u0105d Wywiadu ministerstwa obrony Ukrainy (HUR).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Disney-konczy-z-praca-zdalna-i-kaze-pracownikom-wrocic-do-biur-8470215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny gigant ko\u0144czy z prac\u0105 zdaln\u0105 i ka\u017ce pracownikom wr\u00f3ci\u0107 do biur", "date_published": "2023-01-11 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/27c1de0c5b31f3-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koniec z prac\u0105 w domu. Od marca zatrudnieni przez \nDisneya maj\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do biur - na razie na cztery dni w tygodniu. Zmiany \nzapowiedzia\u0142 kontrowersyjny dyrektor generalny Bob Iger, kt\u00f3rego powr\u00f3t do firmy dla cz\u0119\u015bci by\u0142 zaskakuj\u0105cy. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-nieco-nizej-8470250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro nieco ni\u017cej. Dolar blisko grudniowego do\u0142ka", "date_published": "2023-01-11 09:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/53ccbeda863acf-948-569-55-10-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Teoretycznie z\u0142otemu powinno sprzyja\u0107 os\u0142abienie dolara\nwzgl\u0119dem euro, ale od kilku tygodni czynnik ten zdaje si\u0119 nie mie\u0107 wp\u0142ywu na\nkurs euro do z\u0142otego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-stawia-na-energetyke-jadrowa-Rzad-zniesie-ograniczenia-prawne-8470236.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Szwecja stawia na energetyk\u0119 j\u0105drow\u0105. Rz\u0105d zniesie ograniczenia prawne", "date_published": "2023-01-11 09:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/d77879c68ec671-948-568-0-220-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Szwecji zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 zniesienie ogranicze\u0144 prawnych, aby umo\u017cliwi\u0107 budow\u0119 wi\u0119kszej liczby reaktor\u00f3w j\u0105drowych w innych miejscach ni\u017c dzia\u0142aj\u0105ce obecnie trzy elektrownie j\u0105drowe.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odziezowy-gigant-mocno-podnosi-place-Zyskaja-pracownicy-na-calym-swiecie-8470217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Odzie\u017cowy gigant mocno podnosi p\u0142ace. Zyskaj\u0105 pracownicy na ca\u0142ym \u015bwiecie", "date_published": "2023-01-11 08:47:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/d0a414f53b24aa-948-568-0-133-1978-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fast Retailing, japo\u0144ski koncern, kt\u00f3ry jest \nw\u0142a\u015bcicielem m.in. odzie\u017cowych marek Uniqlo i Theory, podniesie w 2023 \nr. p\u0142ace o 40 proc. Na tak znacz\u0105cy wzrost wynagrodze\u0144 mog\u0105 liczy\u0107 \njapo\u0144scy pracownicy, ale podwy\u017cki b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y tak\u017ce os\u00f3b z \npozosta\u0142ych rynk\u00f3w - informuje CNN.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecka-korporacja-chce-wyburzyc-wioske-i-wydobywac-tam-wegiel-Starcia-policji-i-aktywistow-8470212.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiecka korporacja chce wyburzy\u0107 wiosk\u0119 i wydobywa\u0107 tam w\u0119giel. Starcia policji i aktywist\u00f3w", "date_published": "2023-01-11 08:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/74484faf063f9a-948-568-0-144-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Setki policjant\u00f3w wkroczy\u0142o w \u015brod\u0119 do wsi Luetzerath zajmowanej przez aktywist\u00f3w klimatycznych. Dosz\u0142o do pierwszych star\u0107, poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 rano agencja dpa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coinbase-zwolni-950-osob-Problemy-branzy-technologicznej-8470183.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejna kryptogie\u0142da ma problemy. Przeprowadzi zwolnienia grupowe", "date_published": "2023-01-11 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/56e2a9d7cdbcf6-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fala zwolnie\u0144 u ameryka\u0144skich gigant\u00f3w technologicznych nabiera tempa. Gie\u0142da kryptowalut Coinbase zapowiedzia\u0142a 20-procentowe ci\u0119cia zatrudnienia.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Karcher-przez-ponad-20-lat-zawyzal-ceny-produktow-UOKiK-ukaral-spolke-8470204.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Karcher przez ponad 20 lat zawy\u017ca\u0142 ceny produkt\u00f3w. UOKiK ukara\u0142 sp\u00f3\u0142k\u0119", "date_published": "2023-01-11 08:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/5d3b85680580e5-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny na\u0142o\u017cy\u0142 na sp\u00f3\u0142k\u0119 Karcher 26 mln z\u0142otych kary \u2013 poinformowa\u0142 UOKiK w \u015brod\u0119. Ceny sprzeda\u017cy urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w marki Karcher by\u0142y sztucznie zawy\u017cane przez ponad 20 lat \u2013 przekaza\u0142 Urz\u0105d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryanair-kaze-pasazerom-doplacac-do-zakupionych-biletow-8470176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ryanair ka\u017ce pasa\u017cerom dop\u0142aca\u0107 do kupionych bilet\u00f3w. Przewo\u017anik przerzuca podatek na podr\u00f3\u017cuj\u0105cych", "date_published": "2023-01-11 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/9c338de0af8ff4-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ryanair przerzuca podatek lotniczy na podr\u00f3\u017cnych. Irlandzki przewo\u017anik doliczy 18,48 euro do ka\u017cdego kupionego w ubieg\u0142ym roku biletu, kt\u00f3rego start jest w Holandii. Linie lotnicze w przes\u0142anej do pasa\u017cer\u00f3w wiadomo\u015bci informuj\u0105, \u017ce \u015brodki pieni\u0119\u017cne zostan\u0105 automatycznie pobrane z konta bankowego kupuj\u0105cego - podaje serwis pasazer.com.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-w-Europie-drozeje-robi-sie-zimno-8470185.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz w Europie dro\u017ceje - robi si\u0119 zimno", "date_published": "2023-01-11 07:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/7770cb97fc34e6-948-568-2-57-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny gazu w Europie rosn\u0105 przed spodziewanym pogorszeniem pogody w regionie w przysz\u0142ym tygodniu. Benchmarkowe kontrakty na gaz w Amsterdamie (ICE Entawex Dutch TTF) zyskuj\u0105 rano 1,6 proc. - cena paliwa wynosi teraz 71,20 euro za MWh - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatek-antyemerytalny-dla-sluzb-mundurowych-Nie-bedzie-exodusu-w-policji-8470144.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dodatek antyemerytalny dla s\u0142u\u017cb mundurowych. Nie b\u0119dzie exodusu w policji?", "date_published": "2023-01-11 06:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/2333347647933e-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Widzimy pierwsze efekty zapowiedzi dodatku antyemerytalnego i rozm\u00f3w ze zwi\u0105zkami zawodowymi w s\u0142u\u017cbach mundurowych. Wydaje si\u0119, \u017ce katastroficzne przepowiednie o pi\u0119ciocyfrowych liczbach os\u00f3b chc\u0105cych przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119 s\u0105 daleko przesadzone - powiedzia\u0142 PAP wiceszef MSWiA Maciej W\u0105sik.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-2023-bedzie-wyzsza-niz-rok-wczesniej-Wyniki-sondazu-8470137.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w 2023 b\u0119dzie wy\u017csza ni\u017c rok wcze\u015bniej. Wyniki sonda\u017cu", "date_published": "2023-01-11 05:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/117fb5d7f274a4-948-568-0-210-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />47 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce inflacja b\u0119dzie w 2023 r. wy\u017csza ni\u017c rok wcze\u015bniej, 20 proc. \u2013 \u017ce ni\u017csza, a blisko 27 proc. \u2013 \u017ce si\u0119 nie zmieni \u2013 wynika z sonda\u017cu United Surveys dla \"Dziennika Gazety Prawnej\" i RMF FM.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-tuz-przed-wojna-oligarcha-Abramowicz-przepisal-majatek-na-dzieci-8470135.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: tu\u017c przed wojn\u0105 oligarcha Abramowicz przepisa\u0142 maj\u0105tek na dzieci", "date_published": "2023-01-11 05:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/53011b5cb8e6c3-948-568-0-35-1750-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W lutym 2022 roku, tu\u017c przed napa\u015bci\u0105 Rosji na Ukrain\u0119, rosyjski oligarcha Roman Abramowicz przeni\u00f3s\u0142 aktywa o warto\u015bci kilku miliard\u00f3w dolar\u00f3w na si\u00f3demk\u0119 swoich dzieci, aby w ten spos\u00f3b unikn\u0105\u0107 ich zamro\u017cenia - ujawni\u0142 brytyjski dziennik \"The Guardian\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na zhakowane dokumenty.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwaja-analizy-wnioskow-KGHM-i-Orlenu-ws-technologii-SMR-8470117.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trwaj\u0105 analizy wniosk\u00f3w KGHM i Orlenu ws. technologii SMR", "date_published": "2023-01-11 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/c699e59686dad2-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u0144stwowa Agencja Atomistyki poinformowa\u0142a PAP, \u017ce prowadzi analiz\u0119 wniosk\u00f3w o ocen\u0119 technologii SMR z\u0142o\u017conych przez KGHM i Orlen w lipcu 2022 r. Doda\u0142a, \u017ce za wcze\u015bnie na konkluzje - prezes PAA wydaje opini\u0119 w ci\u0105gu 6 miesi\u0119cy, w sytuacjach skomplikowanych czas ten mo\u017cna wyd\u0142u\u017cy\u0107 do 9 miesi\u0119cy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-placy-minimalnej-czy-drogi-prad-i-gaz-Najwieksze-wyzwania-dla-firm-w-2023-roku-8470108.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wzrost p\u0142acy minimalnej czy drogi pr\u0105d i gaz. Najwi\u0119ksze wyzwania dla firm w 2023 roku", "date_published": "2023-01-11 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/0b8a031de504e2-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119kszym wyzwaniem dla 49,2 proc. ma\u0142ych i \u015brednich firm w 2023 r. b\u0119dzie wzrost koszt\u00f3w energii i gazu, dla 29,6 proc. podwy\u017cki sk\u0142adek ZUS, a dla 25,6 proc. - wy\u017csza p\u0142aca minimalna - wynika z badania \u201eSkaner M\u015aP\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branzowa-hossa-zmierza-do-konca-Wegiel-jako-pierwszy-spadnie-8469815.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017cowa hossa zmierza do ko\u0144ca? \u201eW\u0119giel jako pierwszy spadnie\u201d", "date_published": "2023-01-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/9101e0d2defffa-948-568-15-22-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ki w\u0119glowe maj\u0105 za sob\u0105 dwa lata hossy, kt\u00f3re zwi\u0105zane by\u0142y z rosn\u0105cymi cenami surowca na \u015bwiatowych rynkach. Te jednak od jakiego\u015b czasu spadaj\u0105, ale prognozy, przynajmniej te na kolejny rok, m\u00f3wi\u0105 o utrzymaniu si\u0119 podwy\u017cszonych cen i najwy\u017cszemu zu\u017cycia w\u0119gla w historii.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prognoza-walutowa-na-2023-rok-Euro-po-5-zl-8469725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czeka nas euro po 5 z\u0142? Ju\u017c prawie nikt nie wierzy w istotne umocnienie z\u0142otego w 2023 roku", "date_published": "2023-01-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/84593f8c688178-948-568-0-250-2442-1465.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Teraz ju\u017c prawie nikt na rynku nie wierzy\nw istotne umocnienie polskiej waluty w 2023 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-hipoteczny-w-2023-jak-sie-przygotowac-i-wybrac-najlepszy-Zapisz-sie-na-bezplatny-webinar-Bankier-pl-8469561.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kredyt hipoteczny w 2023 - jak si\u0119 przygotowa\u0107 i wybra\u0107 najlepszy? Zapisz si\u0119 na bezp\u0142atny webinar Bankier.pl", "date_published": "2023-01-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/48a6aff68b68bb-948-568-18-0-1155-693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy warto czeka\u0107 na \u201ekredyt 2 proc.\u201d? Kiedy b\u0119dzie szansa na\nwy\u017csz\u0105 zdolno\u015b\u0107? Jakie zmiany czekaj\u0105 nas w 2023 r. na rynku mieszkaniowym i\nhipotecznym? Na te i inne pytania odpowiedz\u0105 Tomasz Narkun i Micha\u0142 Kisiel\npodczas webinaru ju\u017c 18 stycznia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-promocje-na-kontach-Nowy-rok-nowe-bonusy-banki-dadza-zarobic-nawet-650-zl-8469490.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze TERAZ promocje na kontach. Nowy rok, nowe bonusy - banki dadz\u0105 zarobi\u0107 nawet 650 z\u0142", "date_published": "2023-01-11 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/bc6ebc4be638a8-948-568-13-312-1851-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na pocz\u0105tku nowego roku banki sypn\u0119\u0142y promocjami na kontach. Rekordzista oferuje a\u017c 650 z\u0142 za za\u0142o\u017cenie rachunku i spe\u0142nienie prostych warunk\u00f3w aktywno\u015bci. \u0141\u0105cznie w styczniu mamy 9 sensowych propozycji, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 zgarn\u0105\u0107 kilkaset z\u0142otych \u2013 wynika z analizy serwisu zgarnijpremie.pl i Bankier.pl.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Zelenski-pozbawil-obywatelstwa-czterech-prorosyjskich-politykow-8470094.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent Ze\u0142enski pozbawi\u0142 obywatelstwa czterech prorosyjskich polityk\u00f3w", "date_published": "2023-01-11 00:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/cea22616a907df-948-568-0-55-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski we wtorek w swoim wieczornym or\u0119dziu potwierdzi\u0142, \u017ce pozbawi\u0142 czterech prorosyjskich polityk\u00f3w ukrai\u0144skiego obywatelstwa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}