{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zmiany-w-sadzie-najwyzszym-posiedzenie-sejmowej-komisji-sprawiedliwosci-i-praw-czlowieka-6625361?source=rss", "title": "I prezes S\u0105du Najwy\u017cszego o projekcie PiS: oceniam jednoznacznie negatywnie", "date_published": "2023-01-11 22:04:29+00:00", "description": "<img alt=\"I prezes S\u0105du Najwy\u017cszego o projekcie PiS: oceniam jednoznacznie negatywnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pm2lc1-posiedzenie-sejmowej-komisji-sprawiedliwosci-i-praw-czlowieka-w-sprawie-projekty-dotyczacego-zmian-w-sadzie-najwyzszym-6625362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja zaj\u0119\u0142a si\u0119 projektem w \u015brod\u0119 wieczorem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/real-madryt-wygra--wojn--nerw-w--jest-bli-ej-superpucharu,1132491.html?source=rss", "title": "Real Madryt wygra\u0142 wojn\u0119 nerw\u00f3w", "date_published": "2023-01-11 22:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Real Madryt wygra\u0142 wojn\u0119 nerw\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lw0jv9-benzema-pewnie-wykorzystal-karnego/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest bli\u017cej Superpucharu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skazywani-na-po-arcie--d-ugo-grali-jak-r-wny-z-r-wnym--polacy-otworzyli-mistrzostwa--wiata,1132487.html?source=rss", "title": "Skazywani na po\u017carcie, d\u0142ugo grali jak r\u00f3wny z r\u00f3wnym. Polacy otworzyli mistrzostwa \u015bwiata", "date_published": "2023-01-11 21:30:00+00:00", "description": "<img alt=\"Skazywani na po\u017carcie, d\u0142ugo grali jak r\u00f3wny z r\u00f3wnym. Polacy otworzyli mistrzostwa \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-whedeh-francuzi-w-zdecydowany-sposob-probowali-zatrzymac-polakow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie by\u0142o niespodzianki w pierwszym meczu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/operacja-ziobry-dyskusja-w-czarno-na-bialym-o-wplywach-ministra-sprawiedliwosci-zbigniewa-ziobry-6625058?source=rss", "title": "\"Ludzie boj\u0105 si\u0119 zemsty Zbigniewa Ziobry\"", "date_published": "2023-01-11 21:01:03+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mc8joh-11-2020-s1-cnb-cl-0016-6625285/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyskusja o ustaleniach przedstawionych w reporta\u017cu \"Operacja Ziobry\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/david-beckham-zaskoczony-przez-kibic-w--musia--ratowa--si--ucieczk--przez-p-ot,1132467.html?source=rss", "title": "David Beckham zaskoczony przez kibic\u00f3w. Musia\u0142 ratowa\u0107 si\u0119 ucieczk\u0105 przez p\u0142ot", "date_published": "2023-01-11 20:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"David Beckham zaskoczony przez kibic\u00f3w. Musia\u0142 ratowa\u0107 si\u0119 ucieczk\u0105 przez p\u0142ot\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-126hz5-beckham-postanowil-opuscic-stadion-przeskakujac-przez-plot/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mijaj\u0105 lata, a David Beckham wci\u0105\u017c cieszy si\u0119 nies\u0142abn\u0105c\u0105 popularno\u015bci\u0105 w\u015br\u00f3d angielskich fan\u00f3w futbolu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/kodeks-wyborczy-pis-proponuje-ze-agitacje-wyborcza-moze-prowadzic-kazdy-wyborca-grzegorz-schetyna-komentuje-6625179?source=rss", "title": "\"Zrobimy wszystko, \u017ceby to wyrzuci\u0107 z kodeksu\"", "date_published": "2023-01-11 20:40:53+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bavghg-grzegorz-schetyna-6625219/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grzegorz Schetyna w \"Kropce nad i\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zaginiecie-emanueli-orlandi-brat-watykan-zna-prawde-wystarczy-ze-ja-ujawni-6624819?source=rss", "title": "\"Watykan zna prawd\u0119, wystarczy, \u017ce j\u0105 ujawni\"", "date_published": "2023-01-11 20:07:32+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mlldsb-sprawa-zaginiecia-orlandi-pozostaje-niewyjasniona-od-40-lat-6624652/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O zagini\u0119ciu w 1983 roku W\u0142oszki zn\u00f3w pisz\u0105 wszystkie tamtejsze media.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polska---francja--wynik-i-relacja-live-z-meczu-m--pi-karzy-r-cznych,1132456.html?source=rss", "title": "Polacy zaczynaj\u0105 walk\u0119 na mundialu. Trudny rywal na start", "date_published": "2023-01-11 19:39:00+00:00", "description": "<img alt=\"Polacy zaczynaj\u0105 walk\u0119 na mundialu. Trudny rywal na start\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cyh24m-na-inauguracje-ms-polacy-zmierza-sie-z-francuzami/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Relacja i wynik na \u017cywo z meczu Polska - Francja w eurosport.pl.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/soledar-gdzie-jest-i-dlaczego-jest-tak-wazny-dla-ukrainy-i-rosji-jak-przebiegaja-walki-o-to-miasto-w-obwodzie-donieckim-6624427?source=rss", "title": "Dlaczego Rosjanie uparli si\u0119, by zdoby\u0107 So\u0142edar", "date_published": "2023-01-11 19:27:59+00:00", "description": "<img alt=\"Dlaczego Rosjanie uparli si\u0119, by zdoby\u0107 So\u0142edar \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ywsot7-soledar-polozony-jest-na-wschodzie-ukrainy-6625047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperci twierdz\u0105, \u017ce rosyjskim wojskom zale\u017cy na zdobyciu go, by opanowa\u0107 inne kluczowe w obwodzie donieckim miasto - Bachmut.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenisi-ci-zn-w-zagrali-dla-ukrainy--kibice-zobaczyli-te---bitw--stulatk-w-,1132425.html?source=rss", "title": "Tenisi\u015bci zn\u00f3w zagrali dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-11 18:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Tenisi\u015bci zn\u00f3w zagrali dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0fvjo7-tenisisci-kolejny-raz-wsparli-ukraine/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kibice zobaczyli te\u017c \"bitw\u0119 stulatk\u00f3w\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tragedia-w-sortowni-smieci-mlodego-mezczyzne-wciagnela-maszyna-6625097?source=rss", "title": "Tragiczny wypadek w sortowni, nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna", "date_published": "2023-01-11 18:25:04+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek w sortowni, nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m0zbea-tragiczny-wypadek-w-sortowni-smieci-6625144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy ulicy Zarzecze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-sad-skazal-na-smierc-bylego-pracownika-resortu-obrony-alireze-akbariego-za-szpiegostwo-na-rzecz-wielkiej-brytanii-6625072?source=rss", "title": "Obywatel brytyjski skazany na \u015bmier\u0107 za szpiegostwo. Jego \u017cona zaproszona \"na ostatnie spotkanie\"", "date_published": "2023-01-11 18:24:10+00:00", "description": "<img alt=\"Obywatel brytyjski skazany na \u015bmier\u0107 za szpiegostwo. Jego \u017cona zaproszona \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jre6n7-teheran-iran-6625119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielka Brytania m\u00f3wi o \"barbarzy\u0144skim re\u017cimie\" i wzywa Iran do uwolnienia m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry ma podw\u00f3jne obywatelstwo.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/naomi-osaka-podzieli-a-si--radosn--nowin-,1132461.html?source=rss", "title": "Naomi Osaka podzieli\u0142a si\u0119 radosn\u0105 nowin\u0105", "date_published": "2023-01-11 18:10:00+00:00", "description": "<img alt=\"Naomi Osaka podzieli\u0142a si\u0119 radosn\u0105 nowin\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j01waa-naomi-osaka-jest-w-ciazy/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japo\u0144ska tenisistka, kt\u00f3ra par\u0119 dni temu wycofa\u0142a si\u0119 z wielkoszlemowego Australian Open, jest w ci\u0105\u017cy i robi sobie przerw\u0119 od tenisa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://fakty.tvn24.pl/kolejna-rozprawa-w-procesie-justyny-wydrzy-skiej----adna-kobieta-nie-powinna-by--zmuszana-do-rodzenia-,1132460.html?source=rss", "title": "Kolejna rozprawa w procesie Justyny Wydrzy\u0144skiej. \"Zrobi\u0142abym to jeszcze raz\"", "date_published": "2023-01-11 18:09:00+00:00", "description": "<img alt=\"Kolejna rozprawa w procesie Justyny Wydrzy\u0144skiej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3gqri6-1101--kolejna-rozprawa-w-procesie-justyny-wydrzynskiej-zadna-kobieta-nie-powinna-byc-zmuszana-do-rodzenia/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przeciwnicy aborcji modlili si\u0119 przed s\u0105dem, obro\u0144cy praw cz\u0142owieka z Polski i zagranicy - wspierali Justyn\u0119 Wydrzy\u0144sk\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-general-walerij-gierasimow-glownodowodzacy-rosyjska-inwazja-6625046?source=rss", "title": "Roszady w rosyjskim dow\u00f3dztwie", "date_published": "2023-01-11 18:06:21+00:00", "description": "<img alt=\"Roszady w rosyjskim dow\u00f3dztwie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pd0vyu-walerij-gierasimow-6494899/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informacj\u0119 o nominacji przekaza\u0142 rosyjski resort obrony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/janina-goss-czlonkiem-rady-nadzorczej-pkn-orlen-6625068?source=rss", "title": "\"Szara eminencja PiS\" cz\u0142onkiem rady nadzorczej PKN Orlen", "date_published": "2023-01-11 17:54:09+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-azn1r9-janina-goss-6625076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wielka-awaria-podczas-pucharu--wiata-w-biathlonie---nie-mia-em--wiat-a-na-strzelnicy-,1132439.html?source=rss", "title": "\"Nie mia\u0142em \u015bwiat\u0142a na strzelnicy\"", "date_published": "2023-01-11 17:26:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u9gn5g-duzy-chaos-towarzyszyl-zawodom-w-ruhpolding/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielka awaria podczas Pucharu \u015awiata w biathlonie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojna-w-ukrainie-dwoje-rannych-w-okolicach-bachmutu-polakow-trafilo-do-szpitala-w-lublinie-relacja-rannych-6624980?source=rss", "title": "\"Prawdopodobnie nie mia\u0142am prawa tego prze\u017cy\u0107\"", "date_published": "2023-01-11 17:09:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u9orzw-wolontariusze-lublin-szpital03-6625004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z Gra\u017cyn\u0105 i Kamilem, polskimi wolontariuszami rannymi w Ukrainie, rozmawiali w szpitalu klinicznym w Lublinie reporterzy TVN24.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/elon-musk-pobil-rekord-guinnessa-takiej-straty-nikt-wczesniej-nie-odnotowal-6624967?source=rss", "title": "Elon Musk pobi\u0142 rekord Guinnessa. Takiej straty nikt wcze\u015bniej nie odnotowa\u0142", "date_published": "2023-01-11 16:59:18+00:00", "description": "<img alt=\"Elon Musk pobi\u0142 rekord Guinnessa. Takiej straty nikt wcze\u015bniej nie odnotowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wjjj3g-elon-musk-6625027/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tylko w ci\u0105gu roku jego fortuna skurczy\u0142a si\u0119 o a\u017c 165 miliard\u00f3w dolar\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/kobylka-napad-na-sklep-zarzuty-i-areszt-dla-napastnika-nagranie-z-monitoringu-6622125?source=rss", "title": "Jeden nie \u017cyje, drugi trafi\u0142 do aresztu. Sklep nie by\u0142 ich pierwszym celem", "date_published": "2023-01-11 16:34:00+00:00", "description": "<img alt=\"Jeden nie \u017cyje, drugi trafi\u0142 do aresztu. Sklep nie by\u0142 ich pierwszym celem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7nr1nt-napad-na-sklep-w-kobylce-6623248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    22-latek przyzna\u0142 si\u0119 do napadu. Pojawi\u0142o si\u0119 nagranie ze sklepu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tragiczna-historia-na-dakarze--lider-nagle-rezygnuje---to-zostanie-ze-mn--do-ko-ca--ycia-,1132429.html?source=rss", "title": "Tragiczna historia na Dakarze, lider nagle rezygnuje. \"To zostanie ze mn\u0105 do ko\u0144ca \u017cycia\"", "date_published": "2023-01-11 16:28:00+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczna historia na Dakarze, lider nagle rezygnuje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-itoojt-do-zdarzenia-doszlo-we-wtorek-na-9-etapie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zawodnik o wszystkim dowiedzia\u0142 si\u0119 dopiero na mecie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/policja-znowu-kupuje-cellebrite-czym-jest-ta-izraelska-technologia-szpiegowska-6624777?source=rss", "title": "Policja znowu kupuje izraelsk\u0105 technologi\u0119 szpiegowsk\u0105 Cellebrite", "date_published": "2023-01-11 16:08:10+00:00", "description": "<img alt=\"Policja znowu kupuje izraelsk\u0105 technologi\u0119 szpiegowsk\u0105 Cellebrite\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g3nsue-haker-cyberatak-shutterstock1834912495-5586403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To narz\u0119dzia, kt\u00f3re po pod\u0142\u0105czeniu do telefonu potrafi\u0105 mi\u0119dzy innymi odczytywa\u0107 dane u\u017cytkownika zapisane w chmurze - z ponad 50 \u017ar\u00f3de\u0142.", "persistent": true, "language": "pl-PL", "user": "rumpel"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/jelenia-gora-kobieta-zaniosla-na-policje-kilkadziesiat-tysiecy-zlotych-ktore-znalazla-na-przystanku-autobusowym-6624878?source=rss", "title": "Znalaz\u0142a na przystanku kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy z\u0142otych. Pieni\u0105dze zanios\u0142a na policj\u0119", "date_published": "2023-01-11 15:32:23+00:00", "description": "<img alt=\"Znalaz\u0142a na przystanku kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy z\u0142otych. Pieni\u0105dze zanios\u0142a na policj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hc61ux-pieniadze-znalezione-na-jednym-z-przystankow-w-jeleniej-gorze-6624856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci ustalili, do kogo nale\u017cy zguba.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/bernard-arnault-powolal-delphine-arnault-na-szefowa-diora-6624670?source=rss", "title": "C\u00f3rka najbogatszego cz\u0142owieka na \u015bwiecie stanie na czele legendarnego domu mody", "date_published": "2023-01-11 15:19:45+00:00", "description": "<img alt=\"C\u00f3rka najbogatszego cz\u0142owieka na \u015bwiecie stanie na czele legendarnego domu mody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g7418w-gettyimages-1406956884-6624635/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Delphine Arnault jest najstarsz\u0105 c\u00f3rk\u0105 prezesa koncernu LVMH.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/to-sa-pijane-jemioluszki-nie-oto-co-przedstawia-zdjecie-i-gdzie-powstalo-6624499?source=rss", "title": "\"To s\u0105 pijane jemio\u0142uszki\"? Co naprawd\u0119 wida\u0107 na popularnym zdj\u0119ciu", "date_published": "2023-01-11 15:13:19+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9oj2kg-post-o-pijanych-jemioluszkach-rozchodzil-sie-w-sieci-6624204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Setki tysi\u0119cy wy\u015bwietle\u0144 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych ma fotografia pokazuj\u0105ca rzekomo \"pijane w trupa\" jemio\u0142uszki, kt\u00f3re najad\u0142y si\u0119 sfermentowanych owoc\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trz-sienie-ziemi-we-francuskiej-federacji-pi-karskiej,1132415.html?source=rss", "title": "Trz\u0119sienie ziemi we Francuskiej Federacji Pi\u0142karskiej", "date_published": "2023-01-11 15:01:00+00:00", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi we Francuskiej Federacji Pi\u0142karskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z81vbd-noel-le-graet/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czara goryczy si\u0119 przela\u0142a. W \u015brod\u0119 ze stanowiska prezesa Francuskiej Federacji Pi\u0142karskiej (FFF) odsuni\u0119ty zosta\u0142 Noel Le Graet.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-polska-przekaze-czolgi-leopard2-deklaracja-prezydenta-andrzeja-dudy-6624757?source=rss", "title": "\"Taka decyzja w Polsce ju\u017c jest\". Prezydent Duda o czo\u0142gach Leopard dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-11 14:45:21+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mru999-leopard-2a4-5716295/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Leopardy zostan\u0105 przekazane w ramach budowanej koalicji mi\u0119dzynarodowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lewandowski-zagra--od-razu-po-czerwonej-kartce--skarga-espanyolu-odrzucona,1132400.html?source=rss", "title": "Lewandowski zagra\u0142 od razu po czerwonej kartce. Skarga Espanyolu odrzucona", "date_published": "2023-01-11 13:49:51+00:00", "description": "<img alt=\"Lewandowski zagra\u0142 od razu po czerwonej kartce. Skarga Espanyolu odrzucona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i6dtr4-robert-lewandowski-rozgrywa-pierwszy-sezon-w-la-liga/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozczarowanie w Espanyolu, ulga - przynajmniej na razie - w FC Barcelona.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zmiany-w-sadzie-najwyzszym-w-sejmie-pierwsze-czytanie-projektu-pis-projekt-skierowany-do-komisji-6624448?source=rss", "title": "Projekt zmian w s\u0105downictwie do komisji. Solidarna Polska zag\u0142osowa\u0142a za odrzuceniem", "date_published": "2023-01-11 13:27:07+00:00", "description": "<img alt=\"Projekt zmian w s\u0105downictwie do komisji. Solidarna Polska zag\u0142osowa\u0142a za odrzuceniem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-635e3r-sejm-6623963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze czytanie projektu zmian w S\u0105dzie Najwy\u017cszym.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/memy-o-policji-granatnik-wysiegnik-6624211?source=rss", "title": "Na wysi\u0119gniku, po granatniku. Internauci reaguj\u0105 na ostatnie wpadki policjant\u00f3w", "date_published": "2023-01-11 13:13:05+00:00", "description": "<img alt=\"Na wysi\u0119gniku, po granatniku. Internauci reaguj\u0105 na ostatnie wpadki policjant\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-951c8a-skl-6624403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y wpadki, s\u0105 i memy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/odpuszczaj---by-szuka--formy--reprezentacja-wycofana-z-pucharu--wiata-w-zakopanem,1132406.html?source=rss", "title": "Odpuszczaj\u0105, by szuka\u0107 formy. Reprezentacja wycofana z Pucharu \u015awiata w Zakopanem", "date_published": "2023-01-11 13:12:19+00:00", "description": "<img alt=\"Odpuszczaj\u0105, by szuka\u0107 formy. Reprezentacja wycofana z Pucharu \u015awiata w Zakopanem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tvsbi4-japonczycy-nie-wystapia-w-zakopanem/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmagania na Wielkiej Krokwi zaplanowano w dniach 13-15 stycznia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/nieprawdopodobny-hart-ducha--lecia--ju--do-szpitala--ale-kaza--pilotowi-zawr-ci-,1132374.html?source=rss", "title": "Lecia\u0142 ju\u017c do szpitala, ale kaza\u0142 pilotowi zawr\u00f3ci\u0107", "date_published": "2023-01-11 12:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Lecia\u0142 ju\u017c do szpitala, ale kaza\u0142 pilotowi zawr\u00f3ci\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ndxt12-sainz-musial-sie-wycofac-auto-bylo-za-mocno-uszkodzone/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Carlos Sainz musia\u0142 wycofa\u0107 si\u0119 z Rajdu Dakar.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/zlote-globy-2023-jennifer-coolidge-skradla-show-najzabawniejszy-wystep-gwiazdy-serialu-bialy-lotos-6624229?source=rss", "title": "Roz\u015bmieszy\u0142a do \u0142ez podczas Z\u0142otych Glob\u00f3w. \"Najzabawniejszy wyst\u0119p\" i k\u0142opotliwa wpadka", "date_published": "2023-01-11 12:53:22+00:00", "description": "<img alt=\"Roz\u015bmieszy\u0142a do \u0142ez podczas Z\u0142otych Glob\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ghb541-gettyimages-1455633516-6624331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Serial HBO \"Bia\u0142y Lotos\" by\u0142 jednym z triumfator\u00f3w gali.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/dolny-slask-tak-dochodzi-do-wypadkow-na-autostradach-drogowcy-pokazuja-nagrania-6624453?source=rss", "title": "Tak dochodzi do wypadk\u00f3w na autostradach. Drogowcy pokazuj\u0105 nagrania", "date_published": "2023-01-11 12:50:03+00:00", "description": "<img alt=\"Tak dochodzi do wypadk\u00f3w na autostradach. Drogowcy pokazuj\u0105 nagrania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n7pik6-bus-stracil-cala-plandeke-po-zderzeniu-z-ciezarowka-6624484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To kompilacja dziwnych, nierozs\u0105dnych i niebezpiecznych zachowa\u0144 kierowc\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/polacy-chc--zaskoczy--francuz-w---mamy-kilka-pomys--w-,1132396.html?source=rss", "title": "Polacy chc\u0105 zaskoczy\u0107 Francuz\u00f3w. \"Mamy kilka pomys\u0142\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-11 12:48:37+00:00", "description": "<img alt=\"Polacy chc\u0105 zaskoczy\u0107 Francuz\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d93b3t-na-co-stac-polakow-na-mundialu/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bart\u0142omiej Bis w rozmowie z eurosport.pl.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-bayraktar-dzawelina-i-iskander-wojna-wplywa-takze-na-nadawane-dzieciom-imiona-6624115?source=rss", "title": "Bayraktar, D\u017cawelina i Iskander. Wojna wp\u0142ywa na wyb\u00f3r imion nadawanych dzieciom", "date_published": "2023-01-11 11:52:24+00:00", "description": "<img alt=\"Bayraktar, D\u017cawelina i Iskander. Wojna wp\u0142ywa na wyb\u00f3r imion nadawanych dzieciom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ag6sfq-pap2022032432h-1-6624337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niekt\u00f3rzy rodzice zdecydowali si\u0119 na nadanie dzieciom imion nietypowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-duchowny-nie-moze-byc-obecny-przy-czwartkowej-egzekucji-w-oklahomie-6624077?source=rss", "title": "Zabi\u0142 dwie osoby. Ma zosta\u0107 stracony w czwartek, ale bez obecno\u015bci pastora", "date_published": "2023-01-11 11:44:32+00:00", "description": "<img alt=\"Zabi\u0142 dwie osoby. Ma zosta\u0107 stracony w czwartek, ale bez obecno\u015bci pastora\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-92zcdt-scott-eizember-6624109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze obawiaj\u0105 si\u0119 zachowania duchownego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-awaria-systemu-notam-setki-samolotow-opoznionych-6624243?source=rss", "title": "Awaria w USA. Setki op\u00f3\u017anionych samolot\u00f3w", "date_published": "2023-01-11 11:38:28+00:00", "description": "<img alt=\"Awaria w USA. Setki op\u00f3\u017anionych samolot\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-khk9uz-shutterstock2203507643-6624312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142a agencja Reuters.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/osa-zaatakowa-a-marka-williamsa-w-turnieju-the-masters,1132391.html?source=rss", "title": "Osa zaatakowa\u0142a snookerzyst\u0119 w presti\u017cowym turnieju", "date_published": "2023-01-11 11:21:08+00:00", "description": "<img alt=\"Osa zaatakowa\u0142a snookerzyst\u0119 w presti\u017cowym turnieju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cu3pe9-mark-williams-walczyl-z-osa-w-meczu-z-gilbertem-o-cwiercfinal-the-masters/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Musia\u0142 stoczy\u0107 z ni\u0105 d\u0142ugi pojedynek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/najsilniejsze-paszporty-swiata-2023-raport-henley-and-partners-japonia-ma-najsilniejszy-paszport-na-swiecie-polska-na-9-miejscu-6624005?source=rss", "title": "Najsilniejsze paszporty \u015bwiata. Polska wysoko w zestawieniu", "date_published": "2023-01-11 11:06:56+00:00", "description": "<img alt=\"Najsilniejsze paszporty \u015bwiata. Polska wysoko w zestawieniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2vnuu9-shutterstock541695331-6624035/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ranking Henley & Partners.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/trener-polak-w-zaskoczy---oficjalna-kadra-na-mecz-z-francj-,1132398.html?source=rss", "title": "Trener Polak\u00f3w zaskoczy\u0142. Oficjalna kadra na mecz z Francj\u0105", "date_published": "2023-01-11 10:57:09+00:00", "description": "<img alt=\"Trener Polak\u00f3w zaskoczy\u0142. Oficjalna kadra na mecz z Francj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-674wr0-polacy-rozpoczynaja-w-srode-mistrzostwa-swiata/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mecz otwarcia ju\u017c w \u015brod\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pedofilia-w-kosciele-sprawa-ksiedza-stanislawa-p-prokuratura-skrzywdzil-co-najmniej-77-dzieci-odpowiedzialnosci-nie-poniesie-sprawa-sie-przedawnila-6623956?source=rss", "title": "Prokuratura: ksi\u0105dz skrzywdzi\u0142 co najmniej 77 dzieci. Odpowiedzialno\u015bci nie poniesie, sprawa si\u0119 przedawni\u0142a", "date_published": "2023-01-11 10:48:26+00:00", "description": "<img alt=\"Prokuratura: ksi\u0105dz skrzywdzi\u0142 co najmniej 77 dzieci. Odpowiedzialno\u015bci nie poniesie, sprawa si\u0119 przedawni\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k1zx4x-pedofil-ksiadz212911633-4747496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Onet dotar\u0142 do postanowienia \u015bledczych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/miedzynarodowa-stacja-kosmiczna-po-astronautow-przyleci-kolejny-statek-6624083?source=rss", "title": "Wiadomo, co uszkodzi\u0142o Sojuza i jak astronauci wr\u00f3c\u0105 na Ziemi\u0119", "date_published": "2023-01-11 10:45:29+00:00", "description": "<img alt=\"Wiadomo, co uszkodzi\u0142o Sojuza i jak astronauci wr\u00f3c\u0105 na Ziemi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mfptoz-miedzynarodowa-stacja-kosmiczna-5440292/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiana plan\u00f3w nast\u0105pi\u0142a po tym, jak w kapsule Sojuz MS-22 dosz\u0142o do powa\u017cnego uszkodzenia systemu ch\u0142odzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/zwolnienia-nauczycieli-czy-przemyslaw-czarnek-naprawde-wyrzuci-z-pracy-100-tysiecy-osob-skoro-nie-ma-komu-uczyc-6623104?source=rss", "title": "100 tysi\u0119cy nauczycieli do zwolnienia? Fizyk b\u0119dzie musia\u0142 objecha\u0107 jeszcze wi\u0119cej szk\u00f3\u0142", "date_published": "2023-01-11 10:45:00+00:00", "description": "<img alt=\"100 tysi\u0119cy nauczycieli do zwolnienia? Fizyk b\u0119dzie musia\u0142 objecha\u0107 jeszcze wi\u0119cej szk\u00f3\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-krrsmi-nauczyciele-protestujacy-przeciwko-polityce-ministra-czarnka-6623303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cho\u0107 od kilku lat nieustannie informujemy o brakach kadrowych w szko\u0142ach, minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek zapowiedzia\u0142, \u017ce ju\u017c za moment trzeba b\u0119dzie zwolni\u0107 nawet 100 tysi\u0119cy nauczycieli. Czy i w jakich okoliczno\u015bciach to w og\u00f3le mo\u017cliwe? Sprawdzamy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/nowy-dwor-gdanski-przejechal-przez-rondo-i-chodnik-zatrzymal-sie-na-budynku-nagranie-6623647?source=rss", "title": "Przejecha\u0142 przez rondo, p\u00f3\u017aniej tu\u017c przed mask\u0105 innego auta. Jazd\u0119 zako\u0144czy\u0142 na \u015bcianie budynku", "date_published": "2023-01-11 10:30:43+00:00", "description": "<img alt=\"Przejecha\u0142 przez rondo, p\u00f3\u017aniej tu\u017c przed mask\u0105 innego auta. Jazd\u0119 zako\u0144czy\u0142 na \u015bcianie budynku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qoupgx-rondo-6624023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/djokovi--przerwa--pokazowy-mecz-z-miedwiediewem---nie-chcia-em-ryzykowa--,1132394.html?source=rss", "title": "Djokovi\u0107 przerwa\u0142 pokazowy mecz z Miedwiediewem", "date_published": "2023-01-11 10:24:40+00:00", "description": "<img alt=\"Djokovi\u0107 przerwa\u0142 pokazowy mecz z Miedwiediewem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h3mwpw-novak-djokovic/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Serb opu\u015bci\u0142 kort.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-antonia-zacharowa-naczelna-lekarka-grupy-wagnera-zostala-schwytana-brak-dowodow-6622223?source=rss", "title": "Schwytano lekark\u0119 z Grupy Wagnera, kt\u00f3ra torturowa\u0142a Ukrai\u0144c\u00f3w? Brak dowod\u00f3w", "date_published": "2023-01-11 10:23:45+00:00", "description": "<img alt=\"Schwytano lekark\u0119 z Grupy Wagnera, kt\u00f3ra torturowa\u0142a Ukrai\u0144c\u00f3w? Brak dowod\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g0qo09-w-ukrainie-schwytano-naczelna-lekarke-grupy-wagnera-6622604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uj\u0119to lekark\u0119, kt\u00f3ra torturowa\u0142a Ukrai\u0144c\u00f3w - twierdz\u0105 internauci. Analiza zdj\u0119\u0107 i innych informacji stawia jednak pod znakiem zapytania prawdziwo\u015b\u0107 tych doniesie\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lex-pilot-rada-przedsiebiorczosci-apeluje-do-rzadu-domaga-sie-zmian-w-projekcie-6623902?source=rss", "title": "Rewolucja na pilotach. \"Przepisy maj\u0105 ogromny wp\u0142yw na miliony telewidz\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-11 10:22:36+00:00", "description": "<img alt=\"Rewolucja na pilotach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7fsso0-telewizor-telewizja-pilot-shutterstock1724369860-5677529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Apel Rady Przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-przegrywa-glosowanie-w-komisji-anna-maria-siarkowska-z-solidarnej-polski-odwolana-z-jej-skladu-komentuje-to-represja-6623862?source=rss", "title": "PiS przegra\u0142o g\u0142osowanie w komisji, pos\u0142anka Solidarnej Polski odwo\u0142ana z jej sk\u0142adu", "date_published": "2023-01-11 09:58:17+00:00", "description": "<img alt=\"PiS przegra\u0142o g\u0142osowanie w komisji, pos\u0142anka Solidarnej Polski odwo\u0142ana z jej sk\u0142adu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v02mir-anna-maria-siarkowska-6624850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anna Maria Siarkowska g\u0142osowa\u0142a przeciwko projektowi ustawy o komisji ws. \"wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pis-przegrywa-glosowanie-w-sejmie-rzecznik-pis-zapowiada-zmiany-w-skladzie-komisji-administracji-i-spraw-wewnetrznych-6623862?source=rss", "title": "Rzecznik PiS: Zdarzaj\u0105 si\u0119 wypadki przy pracy. B\u0119d\u0105 zmiany w sk\u0142adzie komisji", "date_published": "2023-01-11 09:58:17+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik PiS: Zdarzaj\u0105 si\u0119 wypadki przy pracy. B\u0119d\u0105 zmiany w sk\u0142adzie komisji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-32q4y1-posiedzenie-komisji-administracji-i-spraw-wewnetrznych-w-sejmie-6623871/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rafa\u0142 Bochenek by\u0142 pytany o odrzucenie przez sejmow\u0105 komisj\u0119 administracji i spraw wewn\u0119trznych projektu ustawy o komisji w sprawie wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-g-odny-bramek--lewandowski-szybko-wr-ci--na-bliski-wsch-d--powalczy-o-pierwsze-trofeum-z-barcelon-,1132392.html?source=rss", "title": "\"G\u0142odny bramek\" Lewandowski szybko wr\u00f3ci\u0142 na Bliski Wsch\u00f3d", "date_published": "2023-01-11 09:52:13+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xqrm6o-robert-lewandowski-jest-jedna-z-najwiekszych-gwiazd-barcelony/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powalczy o pierwsze trofeum z Barcelon\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/zlote-globy-2023-austin-butler-z-role-elvisa-oraz-seriale-hbo-max-ze-statuetkami-6623703?source=rss", "title": "Austin Butler dzi\u0119kuje za Z\u0142otego Globa za rol\u0119 w \"Elvisie\". I ci\u0105gle m\u00f3wi g\u0142osem Presleya", "date_published": "2023-01-11 09:30:41+00:00", "description": "<img alt=\"Austin Butler dzi\u0119kuje za Z\u0142otego Globa za rol\u0119 w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v6w27m-zlote-globy-austin-butler-z-nagroda-za-elvisa-6623941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robi to bezwiednie i trudno mu rozr\u00f3\u017cni\u0107, kiedy u\u017cywa g\u0142osu w\u0142asnego, a kiedy tego z filmu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezes-pis-jaroslaw-kaczynski-pojawil-sie-w-sejmie-po-zabiegu-w-szpitalu-6623911?source=rss", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski pojawi\u0142 si\u0119 w Sejmie. Usiad\u0142 gdzie indziej ni\u017c zwykle", "date_published": "2023-01-11 09:30:26+00:00", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski pojawi\u0142 si\u0119 w Sejmie. Usiad\u0142 gdzie indziej ni\u017c zwykle\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g1blls-jaroslaw-kaczynski-w-sejmie-6623925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PiS w szpitalu sp\u0119dzi\u0142 przesz\u0142o dwa tygodnie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pawel-kurtasz-zostal-prezesem-polskiej-agencji-inwestycji-i-handlu-6623907?source=rss", "title": "Polska Agencja Inwestycji i Handlu z nowym prezesem", "date_published": "2023-01-11 09:28:39+00:00", "description": "<img alt=\"Polska Agencja Inwestycji i Handlu z nowym prezesem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g6255f-pawel-kurtasz-6623893/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-czechach-grudzien-2022-inflacja-wyhamowala-komentarze-6623831?source=rss", "title": "Niespodzianka w Czechach. Inflacja ni\u017csza ni\u017c prognozowano", "date_published": "2023-01-11 09:25:59+00:00", "description": "<img alt=\"Niespodzianka w Czechach. Inflacja ni\u017csza ni\u017c prognozowano\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-et6ng6-praga-czechy-6623882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe dane.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-na-lotnisku-heathrow-sluzby-odnalazly-uran-6623716?source=rss", "title": "W czasie rutynowej kontroli na lotnisku s\u0142u\u017cby znalaz\u0142y uran", "date_published": "2023-01-11 08:57:07+00:00", "description": "<img alt=\"W czasie rutynowej kontroli na lotnisku s\u0142u\u017cby znalaz\u0142y uran\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-89f0qb-heathrow-4225718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Heathrow w Londynie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/uokik-nalozyl-kare-na-karcher-firma-miala-sztucznie-zawyzac-ceny-przez-ponad-20-lat-6623744?source=rss", "title": "Znany producent mia\u0142 sztucznie zawy\u017ca\u0107 ceny \"przez ponad 20 lat\". Jest kara", "date_published": "2023-01-11 08:49:43+00:00", "description": "<img alt=\"Znany producent mia\u0142 sztucznie zawy\u017ca\u0107 ceny \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gnxvfp-karcher-6623781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat UOKiK-u.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/po-tym-wypadku-mauro-caviezel-zako-czy--karier-,1132368.html?source=rss", "title": "Po tym wypadku znany alpejczyk zako\u0144czy\u0142 karier\u0119", "date_published": "2023-01-11 08:28:35+00:00", "description": "<img alt=\"Po tym wypadku znany alpejczyk zako\u0144czy\u0142 karier\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-91foex-w-lake-louise-rannego-caviezela-musial-transportowac-helikopter/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas supergiganta w kanadyjskim Lake Louise.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-zaslabl-za-kierownica-zjechal-z-drogi-i-wjechal-w-blok-6623711?source=rss", "title": "Zjecha\u0142 z drogi, zatrzyma\u0142 si\u0119 na bloku, tu\u017c obok drzwi. Policja: wcze\u015bniej kierowca zas\u0142ab\u0142", "date_published": "2023-01-11 08:22:39+00:00", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 z drogi, zatrzyma\u0142 si\u0119 na bloku, tu\u017c obok drzwi. Policja: wcze\u015bniej kierowca zas\u0142ab\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xxgsd9-kierowca-zaslabl-i-wjechal-w-blok-6623697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bydgoszczy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/jozefow-dw-801-zderzenie-trzech-aut-ranni-6623755?source=rss", "title": "Zderzenie trzech aut. Zablokowana droga wojew\u00f3dzka. Dwie osoby ranne", "date_published": "2023-01-11 08:15:01+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech aut. Zablokowana droga wojew\u00f3dzka. Dwie osoby ranne\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3gf7u5-wypadek-na-drodze-wojewodzkiej-numer-801-6623745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w J\u00f3zefowie pod Warszaw\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/uokik-sprawdza-sklepy-dyrektywa-omnibus-sa-pierwsze-skargi-6623687?source=rss", "title": "Nowe prawo i zaskoczenie w sieci. S\u0105 pierwsze skargi", "date_published": "2023-01-11 08:11:13+00:00", "description": "<img alt=\"Nowe prawo i zaskoczenie w sieci. S\u0105 pierwsze skargi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ubtyb8-shutterstock1445581070-6623758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Promocje na nowych zasadach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-walki-o-soledar-eksperci-o-znaczeniu-miasta-6623662?source=rss", "title": "Miasteczko, o kt\u00f3re Rosjanie \"walcz\u0105 desperacko\". \"Nie ma znaczenia dla wojny, ma dla polityki\"", "date_published": "2023-01-11 08:06:20+00:00", "description": "<img alt=\"Miasteczko, o kt\u00f3re Rosjanie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-217rqd-soledar-0043-6623213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Analityk wojskowy Mariusz Cielma i ukrai\u0144ski ekspert O\u0142eh \u017bdanow o So\u0142edarze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/australian-open-2023--kiedy-losowanie-drabinki-turnieju-g--wnego-,1132389.html?source=rss", "title": "Kiedy losowanie drabinki Australian Open?", "date_published": "2023-01-11 07:34:07+00:00", "description": "<img alt=\"Kiedy losowanie drabinki Australian Open?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9odx8z-australian-open-2023-rozpocznie-sie-16-stycznia/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na kogo trafi\u0105 Iga \u015awi\u0105tek, Hubert Hurkacz i Magda Linette?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nowy-sacz-atak-ostrym-narzedziem-dwie-osoby-w-ciezkim-stanie-18-latek-podejrzany-o-probe-zabojstwa-w-trakcie-zatrzymania-potracil-policjanta-6623649?source=rss", "title": "Dwie osoby z ranami k\u0142utymi. 18-latek podejrzany o pr\u00f3b\u0119 zab\u00f3jstwa, w trakcie zatrzymania potr\u0105ci\u0142 policjanta", "date_published": "2023-01-11 07:32:17+00:00", "description": "<img alt=\"Dwie osoby z ranami k\u0142utymi. 18-latek podejrzany o pr\u00f3b\u0119 zab\u00f3jstwa, w trakcie zatrzymania potr\u0105ci\u0142 policjanta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yr1u0q-nowy-sacz-18-latek-uslyszal-zarzuty-usilowania-zabojstwa-mial-tez-potracic-policjanta-6623645/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grozi mu do\u017cywocie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/projekt-zmian-w-sn-w-sejmie-krzysztof-smiszek-niezjednoczona-prawica-nie-moze-liczyc-nawet-na-siebie-6623653?source=rss", "title": "\u015amiszek: niezjednoczona prawica nie mo\u017ce liczy\u0107 nawet na siebie", "date_published": "2023-01-11 07:14:27+00:00", "description": "<img alt=\"\u015amiszek: niezjednoczona prawica nie mo\u017ce liczy\u0107 nawet na siebie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cc24pt-piasek-6623642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krzysztof \u015amiszek w \"Rozmowie Piaseckiego\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/hurkacz-doceniony--do--czy--do-w-adz-reprezentuj-cych-interesy-tenisist-w,1132381.html?source=rss", "title": "Hurkacz doceniony", "date_published": "2023-01-11 07:07:23+00:00", "description": "<img alt=\"Hurkacz doceniony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-firbuj-hubert-hurkacz-i-novak-djokovic/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do\u0142\u0105czy\u0142 do w\u0142adz reprezentuj\u0105cych interesy tenisist\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/brazylijski-pi-karz-podejrzany-o-napa---seksualn-,1132377.html?source=rss", "title": "Brazylijski pi\u0142karz podejrzany o napa\u015b\u0107 seksualn\u0105", "date_published": "2023-01-11 06:51:37+00:00", "description": "<img alt=\"Brazylijski pi\u0142karz podejrzany o napa\u015b\u0107 seksualn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dabb5h-dani-alves/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie przyznaje si\u0119 do winy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-kupi-dla-ukrainy-amerykanski-system-obrony-powietrznej-nasams-6623541?source=rss", "title": "Kanada kupi dla Ukrainy ameryka\u0144ski system obrony powietrznej NASAMS", "date_published": "2023-01-11 06:48:18+00:00", "description": "<img alt=\"Kanada kupi dla Ukrainy ameryka\u0144ski system obrony powietrznej NASAMS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-020q2l-system-nasams-w-akcji-5765710/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 kanadyjski rz\u0105d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kodeks-pracy-zmiany-nowy-urlop-opiekunczy-zwolnienie-od-pracy-z-powodu-dzialania-sily-wyzszej-urlop-rodzicielski-minister-rodziny-marlena-malag-o-zmianach-6623610?source=rss", "title": "Nowy rodzaj urlopu, zwolnienie od pracy \"z powodu dzia\u0142ania si\u0142y wy\u017cszej\"", "date_published": "2023-01-11 06:43:00+00:00", "description": "<img alt=\"Nowy rodzaj urlopu, zwolnienie od pracy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xranqj-firma-pracownik-4550090/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister rodziny Marlena Mal\u0105g o projekcie nowelizacji Kodeksu pracy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-11-stycznia-6623590?source=rss", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "date_published": "2023-01-11 06:42:57+00:00", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0lc6rc-zniszczenia-w-kurylowce-w-obwodzie-winnickim-6613992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja trwa od 322 dni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/zlote-globy-2023-prezydent-ukrainy-w-specjalnym-przemowieniu-6623589?source=rss", "title": "\"Nie b\u0119dzie trzeciej wojny \u015bwiatowej. To nie jest trylogia\"", "date_published": "2023-01-11 06:37:04+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tspqwa-wolodymyr-zelenski-podczas-gali-rozdania-zlotych-globow-6623622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w przem\u00f3wieniu na ceremonii wr\u0119czenia Z\u0142otych Glob\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/francja-wiek-emerytalny-rzad-szykuje-reforme-zwiazkowcy-groza-protestami-6623618?source=rss", "title": "Wydaj\u0105 na emerytury wi\u0119cej ni\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 s\u0105siad\u00f3w. Rz\u0105d zapowiada zmiany", "date_published": "2023-01-11 06:25:12+00:00", "description": "<img alt=\"Wydaj\u0105 na emerytury wi\u0119cej ni\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 s\u0105siad\u00f3w. Rz\u0105d zapowiada zmiany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cmmzhq-shutterstock418188031-6623619/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwi\u0105zkowcy gro\u017c\u0105 protestami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/najwa-niejsze-pi-ki-dla-rywalki--fr-ch-nie-zagra-w-australian-open,1132386.html?source=rss", "title": "Fr\u0119ch nie zagra w Australian Open", "date_published": "2023-01-11 06:15:19+00:00", "description": "<img alt=\"Fr\u0119ch nie zagra w Australian Open\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lgdhb9-magdalena-frech-walczyla-w-eliminacjach-australian-open-2023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przegra\u0142a w drugiej rundzie eliminacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/programy/polki-wyjezdzaja-do-holandii-i-innych-europejskich-krajow-skutki-zakazu-aborcji-w-polsce-6623508?source=rss", "title": "\"Szuka\u0142y pomocy w swoim kraju i nie otrzyma\u0142y jej. Musia\u0142y jecha\u0107 za granic\u0119\"", "date_published": "2023-01-11 06:09:39+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o86acq-0108--drastyczny-spadek-liczby-legalnych-aborcji-w-polsce/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Min\u0119\u0142o 30 lat od wprowadzenia w Polsce kompromisu aborcyjnego. Od dw\u00f3ch lat jest jej niemal ca\u0142kowity zakaz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/kijek-w-kosmosie-odcinki,607116/odcinek-54,S00E54,961769?source=rss", "title": "\"Sk\u0142adnik przysz\u0142ego bezpiecze\u0144stwa Polski\" i kosmiczny inspektor. Polski satelita dotar\u0142 na orbit\u0119", "date_published": "2023-01-11 05:57:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-haom8r-star-vibe-6623483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozmowa Huberta Kijka z J\u0119drzejem Kowalewskim ze Scanway.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/film-fenomen-o-jurku-owsiaku-niebawem-w-kinach-komentarze-producentki-i-rezyserki-6623536?source=rss", "title": "\"My\u015bl\u0119, \u017ce nie widzieli\u015bcie jego pewnej twarzy\"", "date_published": "2023-01-11 05:48:27+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5dz939-jurek-owsiak-otwiera-festiwal-w-czaplinku-6057215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premiera filmu \"Fenomen\" o Jurku Owsiaku 20 stycznia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-watpliwosci-ws-wypadku-policjantow-w-dawidach-pytania-o-dzialania-funkcjonariuszy-6623529?source=rss", "title": "\"Dok\u0105d funkcjonariusze jechali z tymi nastolatkami? Co sta\u0142oby si\u0119, gdyby nie wydarzy\u0142 si\u0119 wypadek?\"", "date_published": "2023-01-11 05:40:00+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8hxifc-radiowoz-uderzyl-w-drzewo-pod-pruszkowem-6588744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pytania w sprawie wypadku z udzia\u0142em policjant\u00f3w w Dawidach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/george-pell-nie-zyje-byly-wspolpracownik-papieza-franciszka-zmarl-w-wieku-81-lat-6623588?source=rss", "title": "Nie \u017cyje kardyna\u0142 George Pell, by\u0142y wsp\u00f3\u0142pracownik papie\u017ca Franciszka", "date_published": "2023-01-11 05:35:57+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje kardyna\u0142 George Pell, by\u0142y wsp\u00f3\u0142pracownik papie\u017ca Franciszka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-klnv59-george-pell-zmarl-w-wieku-81-lat-6623587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142 w wieku 81 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-100123-liczby-z-ostatniego-losowania-padla-kolejna-szostka-w-lotto-6623600?source=rss", "title": "Pad\u0142a sz\u00f3stka w Lotto", "date_published": "2023-01-11 05:35:42+00:00", "description": "<img alt=\"Pad\u0142a sz\u00f3stka w Lotto\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie63e089d459976179939fb237bec19518-wyniki-losowania-lotto-4430595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki losowania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/granerud-musia--zrezygnowa--z-wielkiej-pasji---to-jedna-z-najsmutniejszych-rzeczy-w--yciu-,1132320.html?source=rss", "title": "Granerud musia\u0142 zrezygnowa\u0107 z wielkiej pasji. \"To jedna z najsmutniejszych rzeczy w \u017cyciu\"", "date_published": "2023-01-11 05:17:05+00:00", "description": "<img alt=\"Granerud musia\u0142 zrezygnowa\u0107 z wielkiej pasji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jstg4b-granerud-jest-w-swietnej-formie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyznaje norweski skoczek narciarski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nie-zyje-konstantyn-ii-byly-krol-grecji-zmarl-w-wieku-82-lat-6623569?source=rss", "title": "Zmar\u0142 Konstantyn II", "date_published": "2023-01-11 05:03:38+00:00", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 Konstantyn II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kvxq7u-zmarl-byly-krol-konstantyn-ii-6623565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y kr\u00f3l Grecji mia\u0142 82 lata.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/go/audio,14/podcast-o-zagranicy-odcinki,663543/odcinek-53,S00E53,961764?source=rss", "title": "Sojusznika uznaj\u0105 za wi\u0119ksze zagro\u017cenie ni\u017c Rosj\u0119. Ile brakuje im do wojny?", "date_published": "2023-01-11 05:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Sojusznika uznaj\u0105 za wi\u0119ksze zagro\u017cenie ni\u017c Rosj\u0119. Ile brakuje im do wojny?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qvlwcw-podcast-o-zagranicy-grecja-6623245/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O relacjach Grecji z Turcj\u0105 Maciej Tomaszewski rozmawia z Karolin\u0105 Wand\u0105 Olszowsk\u0105 z Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/protesty-w-peru-sluzby-badaja-sprawe-zabojstwa-policjanta-6623577?source=rss", "title": "Policjant spalony w czasie protest\u00f3w. W ci\u0105gu jednego dnia zgin\u0119\u0142o 17 os\u00f3b", "date_published": "2023-01-11 04:59:18+00:00", "description": "<img alt=\"Policjant spalony w czasie protest\u00f3w. W ci\u0105gu jednego dnia zgin\u0119\u0142o 17 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s30oc4-w-ciagu-jednego-dnia-w-peru-zginelo-17-osob-6623576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa kryzys w Peru.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/zlote-globy-2023-kto-wygral-wyniki-i-lista-zwyciezcow-6623534?source=rss", "title": "\"Fabelmanowie\" i \"Duchy Inisherin\" najlepszymi filmami. \"Bia\u0142y Lotos\" i \"R\u00f3d smoka\" z nagrodami", "date_published": "2023-01-11 04:44:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pnkqmw-zlote-globy-6465629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142ote Globy 2023 wr\u0119czone.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-tajne-dokumenty-znalezione-w-starym-biurze-bidena-dotyczyly-ukrainy-iranu-i-wielkiej-brytanii-6623547?source=rss", "title": "CNN: tajne dokumenty w starym biurze Bidena dotyczy\u0142y mi\u0119dzy innymi Ukrainy, Iranu i Wielkiej Brytanii", "date_published": "2023-01-11 04:33:03+00:00", "description": "<img alt=\"CNN: tajne dokumenty w starym biurze Bidena dotyczy\u0142y mi\u0119dzy innymi Ukrainy, Iranu i Wielkiej Brytanii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-comsmm-niejawne-dokumenty-znalezione-w-biurze-joe-bidena-6623546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stacja powo\u0142uje si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o w sprawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-11-stycznia-6623591?source=rss", "title": "Atak na Chark\u00f3w po wizycie niemieckiej minister", "date_published": "2023-01-11 04:13:56+00:00", "description": "<img alt=\"Atak na Chark\u00f3w po wizycie niemieckiej minister\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j5rig5-zniszczony-blok-w-charkowie-6623321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aroda jest 322. dniem inwazji Rosji na Ukrain\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "TNV24 Najwa\u017cniejsze"}}