{"entries": [{"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/wyzsze-emerytury-dla-rolnikow-projekt-wraca-do-komisji-6854530150832704a.html", "title": "Wy\u017csze emerytury dla rolnik\u00f3w? Projekt wraca do komisji", "date_published": "2023-01-11 20:34:29+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fbbf0e53-cf37-47e4-aced-b7df643ebbbc\" width=\"308\" /> Projekt nowelizacji ustawy o ubezpieczeniu spo\u0142ecznym rolnik\u00f3w odes\u0142any zosta\u0142 do komisji polityki spo\u0142ecznej oraz rolnictwa w celu rozpatrzenia poprawek zg\u0142oszonych  podczas drugiego czytania. Rozwi\u0105zania zaproponowane w projekcie maj\u0105 spowodowa\u0107 podniesienie wysoko\u015bci emerytur rolniczych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/budzet-na-2023-rok-senat-ma-wazne-poprawki-6854462871055264a.html", "title": "Bud\u017cet na 2023 rok. Senat ma wa\u017cne poprawki", "date_published": "2023-01-11 18:17:19+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/00b30fcb-4930-459e-bf3f-719f5d61b9da\" width=\"308\" /> W \u015brod\u0119 wieczorem zako\u0144czy\u0142a si\u0119 w Senacie kilkugodzinna debata nad ustaw\u0105 bud\u017cetow\u0105 na 2023 rok. Z powodu z\u0142o\u017cenia poprawek w trakcie posiedzenia plenarnego, ustawa bud\u017cetowa  zosta\u0142a  ponownie skierowana do komisji bud\u017cetu i finans\u00f3w publicznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/litwini-zainwestuja-w-polsce-powstanie-wielki-hub-transportowy-6854476279818816a.html", "title": "Litwini zainwestuj\u0105 w Polsce. Powstanie wielki hub transportowy", "date_published": "2023-01-11 16:55:19+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1433b8dd-a342-4bb0-b083-f4d7498f0ff5\" width=\"308\" /> Legnicka Specjalna Strefa Ekonomiczna  sprzeda\u0142a blisko 12-hektarow\u0105 dzia\u0142k\u0119. Powstanie tam wielofunkcyjny hub transportowy Fin\u0117jas Polska. Nak\u0142ady inwestycyjne litewskiej sp\u00f3\u0142ki tylko w pierwszym etapie wynios\u0105 8 mln euro.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/program-moneypl-1101-co-dalej-z-emeryturami-polakow-ekspert-tlumaczy-wszystkie-zawilosci-6854468178311297v.html", "title": "Program Money.pl 11.01 | Co dalej z emeryturami Polak\u00f3w? Ekspert t\u0142umaczy wszystkie zawi\u0142o\u015bci", "date_published": "2023-01-11 16:23:51+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv.wpcdn.pl/3049671-01prevb.jpg\" width=\"308\" /> Czy obni\u017cenie wieku emerytalnego by\u0142o dobrym pomys\u0142em? Na co powinni przygotowa\u0107 si\u0119 emeryci w 2023 r.? Co dalej z waloryzacj\u0105 \u015bwiadcze\u0144? I co powinni\u015bmy wiedzie\u0107 o zapisie do PPK? Na te wszystkie pytania w najnowszym odcinku programu Money.pl odpowiada Oskar Sobolewski, ekspert emerytalny HRK Payroll Consulting. Jego zdaniem przed jesiennymi wyborami parlamentarnymi czeka nas wysyp obietnic dla emeryt\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/czy-obnizenie-wieku-emerytalnego-bylo-dobrym-pomyslem-ekspert-nie-ma-watpliwosci-6854456685082241v.html", "title": "Czy obni\u017cenie wieku emerytalnego by\u0142o dobrym pomys\u0142em? Ekspert nie ma w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2023-01-11 15:56:21+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv-upload-api.wpcdn.pl/026220ca-7835-4ab1-bf74-cdd04f0dc972.jpg\" width=\"308\" /> Czy obni\u017cenie wieku emerytalnego przez PiS kilka lat temu by\u0142o dobrym pomys\u0142em? - To by\u0142o absolutnie niekorzystne - m\u00f3wi\u0142 w programie Money.pl Oskar Sobolewski, ekspert emerytalny HRK Payroll Consulting. Wed\u0142ug niego cho\u0107 ustawa rz\u0105du Donalda Tuska by\u0142a dobrze przygotowana, zabrak\u0142o jej odpowiedniej kampanii informacyjnej. - Obni\u017cenie wieku emerytalnego najmocniej uderza w kobiety, kt\u00f3rym po przej\u015bciu na emerytur\u0119 \u015brednio zostaje 20 lat pobierania \u015bwiadczenia - wylicza\u0142, dodaj\u0105c, \u017ce ten problem nie dotyczy tak naprawd\u0119 obecnych 50-latk\u00f3w, a 30-latk\u00f3w. - Czeka nas jeszcze debata na ten temat - podsumowywa\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/starcia-aktywistow-z-policja-w-niemczech-ostatnia-bitwa-o-wegiel-brunatny-6854447724055104a.html", "title": "Starcia aktywist\u00f3w z policj\u0105 w Niemczech. \"Ostatnia bitwa o w\u0119giel brunatny\"", "date_published": "2023-01-11 14:59:08+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d256780b-6600-4a3e-b9fb-3f37880042ba\" width=\"308\" /> \"Wioska Luetzerath zniknie. Koparki w\u0119gla brunatnego podesz\u0142y ju\u017c zbyt blisko, sytuacja prawna jest zbyt jasna. Pytanie tylko, jak spokojna b\u0119dzie eksmisja - a potem czy b\u0119dzie to ostatni Luetzerath\" - pisze w \u015brod\u0119 dziennik \"Sueddeutsche Zeitung\". Niemiecka media informuj\u0105, \u017ce starcia aktywist\u00f3w klimatycznych z policj\u0105 w Luetzerath przejd\u0105 do historii jako ostatnia bitwa o w\u0119giel brunatny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gielda/gieldy-inpost-chwali-sie-wynikami-za-2022-r-kurs-akcji-zwyzkuje-6854354331974560a.html", "title": "InPost chwali si\u0119 wynikami za 2022 r. Kurs akcji zwy\u017ckuje", "date_published": "2023-01-11 14:34:37+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b0eada8f-ce4d-420c-8d6f-71b5d68e95b6\" width=\"308\" /> InPost chwali si\u0119 wzrostami liczby nadanych przesy\u0142ek w 2022 r. R\u00f3wnocze\u015bnie imponuj\u0105cy wzrost od pa\u017adziernika odnotowuje kurs akcji sp\u00f3\u0142ki. Jak zauwa\u017ca w komentarzu dla money.pl Maciej Kietli\u0144ski z domu maklerskiego XTB, czynnikiem ryzyka dla InPostu pozostaje jednak mo\u017cliwe spowolnienie gospodarcze w 2023 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/co-mozna-odliczyc-od-podatku-za-2022-rok-6854396263496256a.html", "title": "Co mo\u017cna odliczy\u0107 od podatku za 2022 rok?", "date_published": "2023-01-11 11:39:57+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b3f265cc-958e-4953-8b66-2ce22bd5b45b\" width=\"308\" /> W terminie do ko\u0144ca kwietnia danego roku podatkowego Polacy zobowi\u0105zani s\u0105 do rozliczenia si\u0119 z fiskusem z tytu\u0142u pozyskanych w ci\u0105gu poprzedniego roku podatkowego przychod\u00f3w lub dochod\u00f3w. Odbywa si\u0119 to w ramach deklaracji PIT. W wielu przypadkach podatnicy mog\u0105 zmniejszy\u0107 zobowi\u0105zanie wobec fiskusa dzi\u0119ki odliczeniom podatkowym. Sprawd\u017a, co mo\u017cna odliczy\u0107 od podatku za 2022 rok.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/rzad-chce-zmienic-model-finansowania-samorzadow-wiceminister-udzial-w-vat-nie-dostana-6854393490344864a.html", "title": "Rz\u0105d chce zmieni\u0107 model finansowania samorz\u0105d\u00f3w. Wiceminister m\u00f3wi, co z podatekiem VAT", "date_published": "2023-01-11 11:18:29+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c4cd924d-ff24-4fd6-be33-4ed959dc1f30\" width=\"308\" /> Dostrzegamy potrzeb\u0119 dalszych reform w systemie dochod\u00f3w Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego - powiedzia\u0142 Sebastian Skuza, wiceminister finans\u00f3w, w wywiadzie dla Portalu Samorz\u0105dowego. Podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce gminy nie b\u0119d\u0105 mie\u0107 udzia\u0142u w podatku VAT. - To mog\u0142oby bardziej pog\u0142\u0119bi\u0107 dysproporcje dochodowe - stwierdzi\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/wiek-emerytalny-tusk-sklada-obietnice-wyborcza-6854387018893888a.html", "title": "Wiek emerytalny. Tusk sk\u0142ada obietnic\u0119 wyborcz\u0105", "date_published": "2023-01-11 11:03:52+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c5ad965c-e500-40cc-854c-701558f293f7\" width=\"308\" /> - Nie b\u0119dziemy podnosi\u0107 wieku emerytalnego po wygranych wyborach. Sprawa jest zamkni\u0119ta - powiedzia\u0142 Donald Tusk, lider Platformy Obywatelskiej na konferencji prasowej. Ju\u017c w ubieg\u0142ym roku by\u0142y premier przyzna\u0142, \u017ce \"pomys\u0142, aby w jakim\u015b sensie wyd\u0142u\u017ca\u0107 przymusowo prac\u0119, by\u0142 b\u0142\u0119dem\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/dodatek-antyemerytalny-wasik-widzimy-pierwsze-efekty-6854353114581920a.html", "title": "Dodatek antyemerytalny. W\u0105sik: widzimy pierwsze efekty", "date_published": "2023-01-11 08:57:35+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/584bd40d-7223-4258-b9b8-5b7161771b10\" width=\"308\" /> - Widzimy pierwsze efekty zapowiedzi dodatku antyemerytalnego. Katastroficzne przepowiednie o pi\u0119ciocyfrowych liczbach os\u00f3b chc\u0105cych przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119 s\u0105 daleko przesadzone - powiedzia\u0142 wiceszef MSWiA Maciej W\u0105sik. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 we wtorek projekt ustawy, kt\u00f3ry zak\u0142ada, \u017ce funkcjonariusze i \u017co\u0142nierze po 15 latach s\u0142u\u017cby dostan\u0105 nowe dodatki motywacyjne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/banki/wazna-zmiana-w-duzym-banku-zawiesza-sprzedaz-hipotek-ze-zmiennym-oprocentowaniem-6854330190027680a.html", "title": "Wa\u017cna zmiana w du\u017cym banku. Zawiesza sprzeda\u017c hipotek ze zmiennym oprocentowaniem", "date_published": "2023-01-11 07:00:52+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cbc50446-5042-4635-88e4-e44eed6384d1\" width=\"308\" /> Od 14 stycznia BNP Paribas Bank Polska czasowo zawiesza sprzeda\u017c kredyt\u00f3w hipotecznych ze zmiennym oprocentowaniem - poinformowa\u0142 we wtorek w komunikacie bank. Doda\u0142, \u017ce decyzja ta, wynika z realizacji zalece\u0144 KNF ws. zast\u0105pienia wska\u017anika WIBOR nowym wska\u017anikiem WIRON.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-11-01-2023-srodowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6854321525631552a.html", "title": "Kursy walut 11.01.2023. \u015arodowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "date_published": "2023-01-11 06:25:39+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 11.01.2023. W \u015brod\u0119 za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.36 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.30 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.73 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.69 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-11-01-2023-6854316542495648a.html", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 11.01.2023", "date_published": "2023-01-11 06:05:26+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 11.01.2023. W \u015brod\u0119 za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6897 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-11-01-2023-6854316536912448a.html", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 11.01.2023", "date_published": "2023-01-11 06:05:25+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 11.01.2023. W \u015brod\u0119 za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.3622 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-11-01-2023-6854316537055808a.html", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 11.01.2023", "date_published": "2023-01-11 06:05:25+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 11.01.2023. W \u015brod\u0119 za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7352 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-11-01-2023-6854316539128736a.html", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 11.01.2023", "date_published": "2023-01-11 06:05:25+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 11.01.2023. W \u015brod\u0119 za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.3103 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/banki/byly-prezes-pko-bp-wraca-do-bankowosci-ma-nowa-posade-w-ukrainie-6854314015005248a.html", "title": "By\u0142y prezes PKO BP wraca do bankowo\u015bci. Ma now\u0105 posad\u0119 w Ukrainie", "date_published": "2023-01-11 05:55:05+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/86651f0a-a1fd-4677-b0b7-17af2deb5770\" width=\"308\" /> Zbigniew Jagie\u0142\u0142o, by\u0142y prezes PKO BP zasi\u0105dzie w radzie nadzorczej najwi\u0119kszego banku w Ukrainie. To drugi Polak w jego kierownictwie - pisze \"Puls Biznesu\". Przed nim trudne wyzwanie, bo znacjonalizowany PrivatBank i ukrai\u0144ski rynek maj\u0105 inn\u0105 specyfik\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/podatki/pis-uderzyl-w-rozwodnikow-polski-lad-niepostrzezenie-zabral-ulgi-podatkowe-6854310865230400a.html", "title": "PiS uderzy\u0142 w rozwodnik\u00f3w. \"Polski \u0142ad\" niepostrze\u017cenie zabra\u0142 ulgi podatkowe", "date_published": "2023-01-11 05:42:16+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e3f30fd8-292e-47c7-b32f-759b1d2a3af3\" width=\"308\" /> Zas\u0105dzenie wobec rozwiedzionych rodzic\u00f3w opieki naprzemiennej oznacza utrat\u0119 ulgi podatkowej dla os\u00f3b samotnie wychowuj\u0105cych dziecko - informuje \"Gazeta Wyborcza\". To g\u0142\u00f3wnie cios w rozwodnik\u00f3w, kt\u00f3rych liczba ro\u015bnie. W 2022 r. rozwod\u00f3w by\u0142o o ponad 17 proc. wi\u0119cej ni\u017c w 2021 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/spor-o-miliony-klienci-getin-noble-bank-zadaja-zwrotu-pieniedzy-i-kieruja-sprawe-do-uokik-6854141604592192a.html", "title": "Sp\u00f3r o miliony. Klienci Getin Noble Bank \u017c\u0105daj\u0105 zwrotu pieni\u0119dzy i kieruj\u0105 spraw\u0119 do UOKiK", "date_published": "2023-01-11 04:56:56+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/7098bebc-8a06-4e12-b323-498c42b1dcfc\" width=\"308\" /> Pr\u0119dzej wybuchnie wojna ni\u017c w Polsce upadnie bank - w tak\u0105 deklaracj\u0119, sk\u0142adan\u0105 przez pracownik\u00f3w jednego z najwi\u0119kszych bank\u00f3w w Polsce - Getin Noble Banku, uwierzy\u0142y tysi\u0105ce ludzi. Dzi\u015b zostali z niczym. 680 mln z\u0142 wyparowa\u0142o, im zosta\u0142y bezwarto\u015bciowe kartki papieru. I doprowadzaj\u0105ce ich do sza\u0142u i p\u0142aczu reklamy w telewizji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Money PL"}}