[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Historia Joanny z Krakowa. Kobieta pojawi\u0142a si\u0119 na prote\u015bcie. \"By\u0142am zaszczutym zwierz\u0119ciem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/9e/1c/z30009890M,Protest-solidarnosciowy-z-Joanna--Krakow--25-lipca.jpg\" vspace=\"2\" />Pani Joanna, wobec kt\u00f3rej policjanci przeprowadzili upokarzaj\u0105c\u0105 interwencj\u0119 w szpitalu, przemawia\u0142a we wtorek przed krakowskim komisariatem. - Ja tam ju\u017c nie by\u0142am cz\u0142owiekiem, ja tam ju\u017c by\u0142am zaszczutym zwierz\u0119ciem - wykrzycza\u0142a. Przed siedzib\u0105 policji stan\u0119\u0142o pi\u0119cioro policjant\u00f3w. - To ci sami, kt\u00f3rzy interweniowali w mojej sprawie - m\u00f3wi\u0142a Joanna, a t\u0142um skandowa\u0142 \"ha\u0144ba!\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30009800,historia-joanny-z-krakowa-kobieta-pojawila-sie-na-protescie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T19:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Chro\u0144my dzieci\" czy \"Lex Czarnek 3.0\"? Projekt straszy \"seksualizacj\u0105\" i jest ju\u017c w Sejmie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/9d/1c/z30004840M,Minister-edukacji-i-nauki-Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Do Sejmu trafi\u0142 obywatelski projekt \"Chro\u0144my dzieci\" i w b\u0142yskawicznym tempie zosta\u0142 skierowany do pierwszego czytania. Autorzy projektu zainspirowali si\u0119 zawetowanymi przez prezydenta postulatami Przemys\u0142awa Czarnka. Przewiduj\u0105 m.in. zakaz dzia\u0142alno\u015bci na terenie przedszkoli i szk\u00f3\u0142 stowarzysze\u0144 i organizacji promuj\u0105cych \"zagadnienia zwi\u0105zane z seksualizacj\u0105 dzieci\". S\u0142awomir Broniarz przypomnia\u0142, \u017ce w parlamencie utkn\u0119\u0142y dwa projekty ZNP dotycz\u0105ce wynagrodze\u0144 nauczycieli. \"Zapami\u0119tajmy to!\" - napisa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30009524,chronmy-dzieci-czy-lex-czarnek-3-0-projekt-straszy-seksualizacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T18:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje w\u00f3jt gminy Firlej. Dawid Tarnowski mia\u0142 36 lat. \"Marzyciel, perfekcjonista\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/9e/1c/z30009388M,Dawid-Tarnowski.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje Dawid Tarnowski, w\u00f3jt gminy Firlej w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Funkcj\u0119 t\u0119 sprawowa\u0142 od 2018 roku. Mia\u0142 36 lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30009367,dawid-tarnowski-nie-zyje-wojt-gminy-firlej-mial-36-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T17:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tajemnicze kosze na pla\u017cach. Lepiej ich nie dotyka\u0107. WWF apeluje: Zachowaj dystans!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/9e/1c/z30009173M,Metalowe-klatki-na-polskich-plazach--zdj--ilustrac.jpg\" vspace=\"2\" />Na polskich pla\u017cach pojawi\u0142y si\u0119 niewielkie, metalowe klatki. Co to takiego? Specjalne kosze, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 wa\u017cn\u0105 funkcje - informuje WWF Polska. Zachowaj od nich odpowiedni dystans.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30008878,tajemnicze-kosze-na-plazach-co-to-takiego-wwf-apeluje-zachowaj.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T15:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdzie jest burza? Intensywne opady, silny wiatr, a nawet grad. Wydano alerty IMGW i RCB", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/84/1c/z29901499M,Wyladowania-atmosferyczne-podczas-burzy---zdjecie-.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy Instytututu Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) wydali ostrze\u017cenia I i II stopnia. Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa wys\u0142a\u0142o alerty mieszka\u0144com trzech wojew\u00f3dztw. Wszystko za spraw\u0105 deszczowego frontu atmosferycznego, kt\u00f3ry nasuwa si\u0119 nad po\u0142udniowo-wschodni\u0105 Polsk\u0119. Gdzie jest burza?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30008324,gdzie-jest-burza-intensywne-opady-silny-wiatr-a-nawet-grad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T13:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polacy chc\u0105 legalnej aborcji, ale w\u0142adza wie lepiej. Nowy sonda\u017c nie pozostawia w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/91/1c/z29957699M.jpg\" vspace=\"2\" />Niemal 57 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce niezale\u017cnie od przyczyny aborcja do 12. tygodnia ci\u0105\u017cy powinna by\u0107 legalna. Zgodni s\u0105 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy du\u017cych miast, jak i wsi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30008114,polacy-chca-legalnej-aborcji-ale-wladza-wie-lepiej-nowy-ondaz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T13:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prymas Polski uderzy\u0142 w Rydzyka i polityk\u00f3w. \"Ko\u015bci\u00f3\u0142 to nie miejsce na wiec polityczny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/9e/1c/z30007731M,Prymas-Polski-zostal-zapytany-o-polityke-w-Kosciel.jpg\" vspace=\"2\" />- Ko\u015bci\u00f3\u0142 to nie miejsce na wiec polityczny - powiedzia\u0142 prymas Polski w odpowiedzi na pytanie co s\u0105dzi o udziale polityk\u00f3w PiS w pielgrzymce Radia Maryja na Jasnej G\u00f3rze i s\u0142owach Tadeusza Rydzyka krytykuj\u0105cego Uni\u0119 Europejsk\u0105. Duchowny wyja\u015bni\u0142, jaka jest rola i odpowiedzialno\u015b\u0107 Ko\u015bcio\u0142a w czasie zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 wybor\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30007465,prymas-polski-uderzyl-w-rydzyka-i-politykow-kosciol-to-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T12:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Solidarnie z Joann\u0105\". Protesty pod siedzibami policji w Polsce. Gdzie i o kt\u00f3rej? [LISTA MIAST]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/9e/1c/z30007304M,Protesty--solidarnie-z-Joanna--pod-siedzibami-poli.jpg\" vspace=\"2\" />\"Dzi\u0119kujemy za to, \u017ce zamiast nas broni\u0107 i dawa\u0107 poczucie bezpiecze\u0144stwa, stali\u015bcie si\u0119 wrogami kobiet\" - napisa\u0142 Og\u00f3lnopolski Strajk Kobiet w zapowiedzi protest\u00f3w, kt\u00f3re przejd\u0105 we wtorek w wielu miastach w Polsce. Strajki odb\u0119d\u0105 si\u0119 przed siedzibami policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30006867,protesty-solidarnie-z-joanna-pod-siedzibami-policji-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T11:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Strza\u0142y pod siedzib\u0105 TV Republika. Policja zatrzyma\u0142a 15-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/9b/1c/z29997292M,Policja.jpg\" vspace=\"2\" />- Policjanci w tej sprawie [oddania strza\u0142\u00f3w pod redakcj\u0105 TV Republika - red.] dalej wykonywali czynno\u015bci i te czynno\u015bci oraz zgromadzone informacje doprowadzi\u0142y policjant\u00f3w do m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny w wieku 15 lat - poinformowa\u0142a we wtorek w rozmowie z PAP Marta Sulowska z komendy na warszawskiej Woli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30006795,strzaly-pod-siedziba-tv-republika-policja-zatrzymala-15-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T10:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zapad\u0142a decyzja ws. nalotu CBA na gabinet ginekologiczny w Szczecinie. \"Niedopuszczalne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/1f/1c/z29490660M,Z-gabinetu-ginekologicznego-dr-Marii-Kubisy-agenci.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d w Szczecinie wyda\u0142 postanowienie w sprawie interwencji Centralnego Biura Antykorupcyjnego (CBA) w prywatnym gabinecie ginekolo\u017cki Marii Kubisy. Wynika z niego, \u017ce agenci, kt\u00f3rzy zabrali ca\u0142\u0105 dokumentacj\u0119 medyczn\u0105, nie mieli do tego prawa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30006532,jest-decyzja-sadu-w-sprawie-nalotu-cba-na-gabinet-ginekologiczny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T10:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jest zawiadomienie ws. Stowarzyszenia Polska 2050. Chodzi o punkt pomocy dla zwierz\u0105t", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/83/1c/z29899576M,Pies-w-Schronisku-dla-Bezdomnych-Zwierzat-w-Szczec.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0119\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w przeznaczonych na pomoc dla zwierz\u0105t uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy, kt\u00f3re tak\u017ce trafi\u0142y do Polski, mia\u0142a do nich nie dotrze\u0107 - wynika z zawiadomienia do prokuratury, o kt\u00f3rym informuje \"Rzeczpospolita\". Chodzi o Centrum Pomocy Humanitarnej PTAK w Nadarzynie pod Warszaw\u0105 i dzia\u0142aj\u0105cy tam punkt pomocy dla zwierz\u0105t. Wed\u0142ug organizacji, kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142y zawiadomienie, pieni\u0105dze mia\u0142o sprzeniewierzy\u0107 Stowarzyszenie Polska 2050 Szymona Ho\u0142owni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005874,jest-zawiadomienie-ws-stowarzyszenia-polska-2050-chodzi-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T07:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Ksi\u0105dz ze zwyk\u0142ej parafii\" oburzony w li\u015bcie do Owsiaka. \"Ko\u015bci\u00f3\u0142 musi si\u0119 opami\u0119ta\u0107, oprzytomnie\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/9d/1c/z30006031M,Jerzy-Owsiak.jpg\" vspace=\"2\" />\"Nie mog\u0119 ju\u017c patrze\u0107 na to, co dzieje si\u0119 w naszym kraju - a chodzi o nieszcz\u0119sny sojusz tronu z o\u0142tarzem - konkretnie rz\u0105du PiS z Ko\u015bcio\u0142em katolickim (...). Trzeba i\u015b\u0107 do wybor\u00f3w!\" - napisa\u0142 do Jerzego Owsiaka \"ksi\u0105dz ze zwyk\u0142ej parafii\". \"Podpisuj\u0119 si\u0119 pod tym obiema r\u0119kami\" - przekaza\u0142 szef Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005945,ksiadz-ze-zwyklej-parafii-oburzony-w-liscie-do-owsiaka-kosciol.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T07:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Intensywne burze zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do Polski. Mo\u017cliwy grad oraz tr\u0105ba powietrzna [ALERTY IMGW]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/9d/1c/z30005934M,Kolejne-burze-zblizaja-sie-do-Polski.jpg\" vspace=\"2\" />Do Polski zbli\u017ca si\u0119 kolejna strefa burz, cho\u0107 wci\u0105\u017c wida\u0107 skutki wczorajszych nawa\u0142nic. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) wyda\u0142 ostrze\u017cenia I i II stopnia przed burzami z gradem. Mo\u017cliwe s\u0105 te\u017c opady nawalnego deszczu, a nawet tr\u0105ba powietrzna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005830,pogoda-intensywne-burze-zblizaja-sie-do-polski-mozliwy-grad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T06:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wroc\u0142aw. Policja zatrzyma\u0142a kierowc\u0119 taks\u00f3wki. Mia\u0142 zgwa\u0142ci\u0107 i okra\u015b\u0107 26-latk\u0119. Uber wyda\u0142 o\u015bwiadczenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/9d/1c/z30005652M,Wroclaw--Policja-zatrzymala-mezczyzne-podejrzanego.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zatrzymali kierowc\u0119, kt\u00f3ry podejrzewany jest o to, \u017ce zgwa\u0142ci\u0142 i okrad\u0142 swoj\u0105 pasa\u017cerk\u0119. 26-latka mia\u0142a by\u0107 pod wp\u0142ywem alkoholu. 28-letniemu m\u0119\u017cczy\u017anie postawiono zarzuty. Zastosowano r\u00f3wnie\u017c wobec niego areszt tymczasowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005627,wroclaw-policja-zatrzymala-kierowce-taksowki-mial-zgwalcic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-25T04:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]