[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Turcji po\u017car to \"no problem\". Turysta o biurze podr\u00f3\u017cy: Byli\u015bmy skazani na informacje z Twittera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/9e/1c/z30009975M,Pozar-w-Turcji-w-prowincji-Antalya---wtorek-25-lip.jpg\" vspace=\"2\" />Pan Dominik w rozmowie z Gazeta.pl przekaza\u0142, \u017ce oko\u0142o godziny 19 w hotelu przywr\u00f3cone zosta\u0142o normalne zasilanie. Nic jednak nie pozwala turystom zapomnie\u0107 o zagro\u017ceniu, jakim jest po\u017car zlokalizowany oko\u0142o 10 kilometr\u00f3w od hotelu. \"Ca\u0142y czas s\u0142ycha\u0107 i wida\u0107 lataj\u0105ce \u015bmig\u0142owce, kt\u00f3re pr\u00f3buj\u0105 opanowa\u0107 po\u017car, cho\u0107 ten wydaje si\u0119 pozostawa\u0107 nieuchwytny\" - napisa\u0142 pan Dominik.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30009947,w-turcji-pozar-to-no-problem-a-ogien-idzie-dalej-skazani.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T20:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Historia Joanny z Krakowa. Kobieta pojawi\u0142a si\u0119 na prote\u015bcie. \"By\u0142am zaszczutym zwierz\u0119ciem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/9e/1c/z30009890M,Protest-solidarnosciowy-z-Joanna--Krakow--25-lipca.jpg\" vspace=\"2\" />Pani Joanna, wobec kt\u00f3rej policjanci przeprowadzili upokarzaj\u0105c\u0105 interwencj\u0119 w szpitalu, przemawia\u0142a we wtorek przed krakowskim komisariatem. - Ja tam ju\u017c nie by\u0142am cz\u0142owiekiem, ja tam ju\u017c by\u0142am zaszczutym zwierz\u0119ciem - wykrzycza\u0142a. Przed siedzib\u0105 policji stan\u0119\u0142o pi\u0119cioro policjant\u00f3w. - To ci sami, kt\u00f3rzy interweniowali w mojej sprawie - m\u00f3wi\u0142a Joanna, a t\u0142um skandowa\u0142 \"ha\u0144ba!\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30009800,historia-joanny-z-krakowa-kobieta-pojawila-sie-na-protescie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T19:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja zacznie strzela\u0107 do cywilnych statk\u00f3w na Morzu Czarnym? Wielka Brytania ostrzega", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/9e/1c/z30009849M,Statek-ze-zbozem.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug informacji brytyjskiego wywiadu Rosja mo\u017ce zacz\u0105\u0107 atakowa\u0107 cywilne statki na Morzu Czarnym. Ukraina dosta\u0142a ostrze\u017cenie od Wielkiej Brytanii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30009836,rosja-zacznie-strzelac-do-cywilnych-statkow-na-morzu-czarnym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T19:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Siergiej Szojgu pojecha\u0142 do Korei P\u00f3\u0142nocnej. \"Ta wizyta zacie\u015bni wojskowe wi\u0119zi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/9e/1c/z30009899M,Siergiej-Szojgu.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjska delegacja z Siergiejem Szojgu na czele przebywa w Korei P\u00f3\u0142nocnej - poinformowa\u0142o Ministerstwo Obrony Rosji. Resort podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"ta wizyta pomo\u017ce zacie\u015bni\u0107 wojskowe wi\u0119zi\" mi\u0119dzy Moskw\u0105 a Pjongjangiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30009834,siergiej-szojgu-pojechal-do-korei-polnocnej-ta-wizyta-zaciesni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T19:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Chro\u0144my dzieci\" czy \"Lex Czarnek 3.0\"? Projekt straszy \"seksualizacj\u0105\" i jest ju\u017c w Sejmie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/9d/1c/z30004840M,Minister-edukacji-i-nauki-Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Do Sejmu trafi\u0142 obywatelski projekt \"Chro\u0144my dzieci\" i w b\u0142yskawicznym tempie zosta\u0142 skierowany do pierwszego czytania. Autorzy projektu zainspirowali si\u0119 zawetowanymi przez prezydenta postulatami Przemys\u0142awa Czarnka. Przewiduj\u0105 m.in. zakaz dzia\u0142alno\u015bci na terenie przedszkoli i szk\u00f3\u0142 stowarzysze\u0144 i organizacji promuj\u0105cych \"zagadnienia zwi\u0105zane z seksualizacj\u0105 dzieci\". S\u0142awomir Broniarz przypomnia\u0142, \u017ce w parlamencie utkn\u0119\u0142y dwa projekty ZNP dotycz\u0105ce wynagrodze\u0144 nauczycieli. \"Zapami\u0119tajmy to!\" - napisa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30009524,chronmy-dzieci-czy-lex-czarnek-3-0-projekt-straszy-seksualizacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T18:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szuka\u0142 bezbronnych kobiet, je\u017adzi\u0142 ze specjalnym zestawem. Fa\u0142szywy taks\u00f3wkarz z Brighton skazany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/9e/1c/z30009842M,Graham-Head.jpg\" vspace=\"2\" />66-latek z Wielkiej Brytanii, kt\u00f3ry podszywa\u0142 si\u0119 pod kierowc\u0119 Ubera, zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119. M\u0119\u017cczyzna trafi do wi\u0119zienia na 23 lata za pr\u00f3b\u0119 gwa\u0142tu i napa\u015b\u0107 na tle seksualnym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30009771,jezdzil-z-zestawem-do-gwaltu-i-szukal-bezbronnych-kobiet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T18:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje w\u00f3jt gminy Firlej. Dawid Tarnowski mia\u0142 36 lat. \"Marzyciel, perfekcjonista\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/9e/1c/z30009388M,Dawid-Tarnowski.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje Dawid Tarnowski, w\u00f3jt gminy Firlej w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Funkcj\u0119 t\u0119 sprawowa\u0142 od 2018 roku. Mia\u0142 36 lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30009367,dawid-tarnowski-nie-zyje-wojt-gminy-firlej-mial-36-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T17:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "82-letni muzyk z Lublina oskar\u017cony o pedofili\u0119. Mia\u0142 molestowa\u0107 dzieci na lekcjach pianina", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/9e/1c/z30009713M,82-letni-nauczyciel-muzyki-z-Lublina-oskarzony-o-p.jpg\" vspace=\"2\" />Jan K., 82-letni nauczyciel muzyki z Lublina, zosta\u0142 oskar\u017cony o pedofili\u0119. Przez lata mia\u0142 skrzywdzi\u0107 co najmniej 16 dziewczynek. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do 12 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,30009305,82-letni-muzyk-z-lublina-oskarzony-o-pedofilie-mial-molestowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T17:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turcja. Po\u017cary w znanym kurorcie w Antalyi. \"Jedyne, co us\u0142yszeli\u015bmy, to 'no problem'\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/9e/1c/z30009378M,Pozar---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W tureckim kurorcie Kemer, po\u0142o\u017conym w prowincji Antalya, trwa walka z ogniem. W gaszeniu tamtejszych po\u017car\u00f3w bierze udzia\u0142 ponad 200 stra\u017cak\u00f3w oraz samoloty, \u015bmig\u0142owce ga\u015bnicze i maszyny budowlane. Ewakuowano szpital i mieszka\u0144c\u00f3w zabudowa\u0144, kt\u00f3re znalaz\u0142y si\u0119 najbli\u017cej linii ognia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30009220,pozary-w-znanym-tureckim-kurorcie-jedyne-co-uslyszelismy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T17:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsz wagnerowc\u00f3w na Moskw\u0119. Putin wiedzia\u0142, ale nic nie zrobi\u0142. \"By\u0142 sparali\u017cowany\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/9e/1c/z30009434M,Wladimir-Putin--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Marsz sprawiedliwo\u015bci\" na Moskw\u0119 obna\u017cy\u0142 s\u0142abo\u015b\u0107 putinowskiego systemu zarz\u0105dzania. Jak przekazali informatorzy \"The Washington Post\", dyktator wiedzia\u0142 o planowanym przez Jewgienija Prigo\u017cyna buncie ju\u017c par\u0119 dni przed jego wybuchem. Nie zrobi\u0142 nic. Zapanowa\u0142 chaos i \"parali\u017c na wszystkich poziomach\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30009191,marsz-wagnerowcow-na-moskwe-putin-wiedzial-ale-nic-nie-zrobil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T17:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na po\u0142udniu W\u0142och 47,6 stopni i po\u017cary. Na p\u00f3\u0142nocy grad wielko\u015bci d\u0142oni [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/9e/1c/z30009621M,Na-poludniu-Wloch-upaly-i-pozary--Polnoc-nawiedzil.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142ochy zosta\u0142y sparali\u017cowane z powodu niszczycielskich \u017cywio\u0142\u00f3w. P\u00f3\u0142nocne regiony opanowa\u0142y gwa\u0142towne burze, podczas gdy na po\u0142udniu rekordowe upa\u0142y doprowadzi\u0142y do wybuchu kilkudziesi\u0119ciu gro\u017anych po\u017car\u00f3w. Oko\u0142o jedna trzecia z nich dotkn\u0119\u0142a rejon Palermo, z kt\u00f3rego ewakuowano oko\u0142o 1500 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30009024,niszczycielskie-pozary-na-sycylii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T17:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pokaza\u0142, jak wygl\u0105da Bachmut po miesi\u0105cach walk. \"Oto piek\u0142o rosyjskiego wyzwolenia\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/9e/1c/z30009289M,Pokazal--jak-wyglada-Bachmut-po-miesiacach-walk---.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144ski dziennikarz Illia Ponomarenko pokaza\u0142, jak wygl\u0105da dzi\u015b Bachmut, o kt\u00f3ry przez d\u0142ugie miesi\u0105ce toczono zaciek\u0142\u0105 walk\u0119. Po t\u0119tni\u0105cym \u017cyciem mie\u015bcie zosta\u0142y tylko zgliszcza. \"Oto piek\u0142o rosyjskiego wyzwolenia\" - napisa\u0142 Ponomarenko.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30008498,pokazal-jak-wyglada-bachmut-po-miesiacach-walk-oto-pieklo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T16:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski my\u015bliwiec zaatakowa\u0142 drona si\u0142 USA. \"Ra\u017c\u0105ca pogarda\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/9e/1c/z30009162M,Rosyjski-mysliwiec-zaatakowal-amerykanskiego-drona.jpg\" vspace=\"2\" />Dow\u00f3dztwo Centralne Si\u0142 Powietrznych USA (AFCENT) poinformowa\u0142o, \u017ce w Syrii dosz\u0142o do zdarzenia z udzia\u0142em rosyjskiego my\u015bliwca. Maszyna wystrzeli\u0142a w kierunku ameryka\u0144skiego drona MQ-9 flary. Jedna z nich uszkodzi\u0142a bezza\u0142ogowca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30009086,rosyjski-mysliwiec-zaatakowal-drona-sil-usa-razaca-pogarda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T16:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cary w Grecji. Wskakuj\u0105 do \u0142odzi i godzinami uciekaj\u0105 pieszo. \"C\u00f3rka krzycza\u0142a, \u017ce nie chce umiera\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/9e/1c/z30008771M,Strazacy-walcza-z-pozarami-na-greckiej-wyspie-Rodo.jpg\" vspace=\"2\" />W Grecji trwa walka z ogromnymi po\u017carami. Niszczycielski \u017cywio\u0142 staje si\u0119 przyczyn\u0105 licznych ewakuacji turyst\u00f3w, kt\u00f3rym nakazuje si\u0119 ucieczk\u0119 nierzadko tu\u017c po przybyciu do hotelu. Ludzie biegn\u0105 do morza, odp\u0142ywaj\u0105 na \u0142\u00f3dkach i maszeruj\u0105 w upale, by przedosta\u0107 si\u0119 w bezpieczne miejsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30008636,pozary-w-grecji-wskakuja-do-lodzi-i-godzinami-uciekaja-pieszo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T15:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajemnicze kosze na pla\u017cach. Lepiej ich nie dotyka\u0107. WWF apeluje: Zachowaj dystans!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/9e/1c/z30009173M,Metalowe-klatki-na-polskich-plazach--zdj--ilustrac.jpg\" vspace=\"2\" />Na polskich pla\u017cach pojawi\u0142y si\u0119 niewielkie, metalowe klatki. Co to takiego? Specjalne kosze, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 wa\u017cn\u0105 funkcje - informuje WWF Polska. Zachowaj od nich odpowiedni dystans.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30008878,tajemnicze-kosze-na-plazach-co-to-takiego-wwf-apeluje-zachowaj.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T15:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzy kobiety, w tym pasa\u017cerka w ci\u0105\u017cy, nie mog\u0142y unikn\u0105\u0107 czo\u0142\u00f3wki. Kierowcy grozi 12 lat [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/9e/1c/z30008977M,Czolowe-zderzenie-osobowek-pod-Toruniem.jpg\" vspace=\"2\" />W Dobrzejowicach (woj. kujawsko-pomorskie) dosz\u0142o do czo\u0142owego zderzenia dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych, w wyniku kt\u00f3rego \u015bmier\u0107 ponios\u0142a 69-letnia kobieta. Badanie wykaza\u0142o, \u017ce kieruj\u0105cy pojazdem, kt\u00f3ry najprawdopodobniej straci\u0142 panowanie nad samochodem i zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas ruchu, by\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany. Us\u0142ysza\u0142 zarzut spowodowania wypadku ze skutkiem \u015bmiertelnym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,30008417,dobrzejowice-czolowe-zderzenie-dwoch-osobowek-nie-zyje-69-letnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T15:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Holandia. Znaleziono cia\u0142o zaginionej 40-letniej Polki. Policja nie wyklucza morderstwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/98/1c/z29986089M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Holandii zosta\u0142o znalezione cia\u0142o 40-letniej Polki, Agnieszki B. z Bi\u0142goraja. Okoliczno\u015bci jej \u015bmierci nie s\u0105 znane. S\u0142u\u017cby rozpocz\u0119\u0142y \u015bledztwo i nie wykluczaj\u0105, \u017ce do \u015bmierci dosz\u0142o w wyniku dzia\u0142ania os\u00f3b trzecich.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30008585,holandia-znaleziono-cialo-zaginionej-40-letniej-polki-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T14:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u015bciek\u0142o\u015b\u0107 w PO na Tomasza Grodzkiego. Zamiast pracowa\u0107 - miesi\u0105c wakacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/ce/1b/z29155425M,Donald-Tusk--Tomasz-Grodzki--Komentarze-politykow-.jpg\" vspace=\"2\" />Senat w tym tygodniu ma posiedzenie, a potem miesi\u0105c wakacji - a\u017c do 30 sierpnia. Wedle informacji Gazeta.pl wielu polityk\u00f3w Platformy Obywatelskiej, ale te\u017c i reszty opozycji, w\u015bciek\u0142o si\u0119 na marsza\u0142ka prof. Tomasza Grodzkiego. - Walczymy o wszystko w tej kampanii, a Tomek zarz\u0105dza miesi\u0105c laby - m\u00f3wi jedna z wa\u017cnych w PO os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30008072,wscieklosc-w-po-na-tomasza-grodzkiego-zamiast-pracowac-miesiac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T14:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie jest burza? Intensywne opady, silny wiatr, a nawet grad. Wydano alerty IMGW i RCB", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/84/1c/z29901499M,Wyladowania-atmosferyczne-podczas-burzy---zdjecie-.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy Instytututu Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) wydali ostrze\u017cenia I i II stopnia. Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa wys\u0142a\u0142o alerty mieszka\u0144com trzech wojew\u00f3dztw. Wszystko za spraw\u0105 deszczowego frontu atmosferycznego, kt\u00f3ry nasuwa si\u0119 nad po\u0142udniowo-wschodni\u0105 Polsk\u0119. Gdzie jest burza?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30008324,gdzie-jest-burza-intensywne-opady-silny-wiatr-a-nawet-grad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T13:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa samolotu ga\u015bniczego w Grecji. Maszyna rozbi\u0142a si\u0119 w trakcie gaszenia po\u017caru [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/9c/1c/z30003195M,Grecja--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Samolot, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w akcji gaszenia po\u017car\u00f3w w Grecji, rozbi\u0142 si\u0119 w okolicy miasta Karistos na wyspie Eubei. Greckie media poinformowa\u0142y, \u017ce maszyna marki Canadair walczy\u0142a z \u017cywio\u0142em na trudno dost\u0119pnych obszarach. Na pok\u0142adzie samolotu znajdowa\u0142y si\u0119 co najmniej dwie osoby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30008458,katastrofa-samolotu-gasniczego-w-grecji-maszyna-rozbila-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T13:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy chc\u0105 legalnej aborcji, ale w\u0142adza wie lepiej. Nowy sonda\u017c nie pozostawia w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/91/1c/z29957699M.jpg\" vspace=\"2\" />Niemal 57 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce niezale\u017cnie od przyczyny aborcja do 12. tygodnia ci\u0105\u017cy powinna by\u0107 legalna. Zgodni s\u0105 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy du\u017cych miast, jak i wsi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30008114,polacy-chca-legalnej-aborcji-ale-wladza-wie-lepiej-nowy-ondaz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T13:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Leszno. 19-latek uderzy\u0142 w drzewo, pi\u0119\u0107 os\u00f3b trafi\u0142o do szpitala. \"Zakleszczeni we wraku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/9e/1c/z30007415M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119cioro nastolatk\u00f3w trafi\u0142o do szpitala po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o we wtorek w Lesznie (woj. wielkopolskie). 19-letni kierowca straci\u0142 panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142 w drzewo. Trwa policyjne dochodzenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,30007960,leszno-19-latek-uderzyl-w-drzewo-piec-osob-trafilo-do-szpitala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T13:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lublin. Bohaterski 12-latek uratowa\u0142 babci\u0119 z p\u0142on\u0105cego budynku. Wr\u00f3ci\u0142 te\u017c po psa i papug\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/9e/1c/z30008397M,Pozar-w-Lublinie.jpg\" vspace=\"2\" />W Lublinie bohaterski 12-latek wyprowadzi\u0142 z po\u017caru swoj\u0105 83-letni\u0105 babci\u0119. Wed\u0142ug relacji policji po chwili ch\u0142opiec wr\u00f3ci\u0142 do p\u0142on\u0105cego budynku, aby uratowa\u0107 tak\u017ce psa i papug\u0119. Dzi\u0119ki jego szybkiej reakcji, nikt nie ucierpia\u0142 w zdarzeniu. Dok\u0142adne okoliczno\u015bci i przyczyny pojawienia si\u0119 ognia wyja\u015bnia policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,30007962,lublin-bohaterski-12-latek-uratowal-babcie-z-plonacego-budynku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T13:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w Tatrach. Turysta nie wr\u00f3ci\u0142 z Giewontu. Mo\u017cliwe, \u017ce chcia\u0142 skr\u00f3ci\u0107 sobie tras\u0119 podczas burzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/f2/17/z25111834M,Giewont--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Tatrza\u0144skie Ochotnicze Pogotowie Ratunkowe poszukiwa\u0142o turysty, kt\u00f3ry wybra\u0142 si\u0119 na Giewont. Nast\u0119pnego dnia z pok\u0142adu \u015bmig\u0142owca wypatrzyli jego cia\u0142o. - Spad\u0142 prawdopodobnie ponad 100 metr\u00f3w - oceni\u0142 \u0141ukasz Zubek z TOPR. Okoliczno\u015bci tragedii bada policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,30007961,tragedia-w-tatrach-turysta-nie-wrocil-z-giewontu-mozliwe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T12:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zielona G\u00f3ra. Jest \u015bledztwo w sprawie po\u017caru odpad\u00f3w. Media ujawniaj\u0105 list\u0119 substancji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/9d/1c/z30006449M,Pozar-w-Zielonej-Gorze--22-07-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura w Zielonej G\u00f3rze rozpocz\u0119\u0142a \u015bledztwo w zwi\u0105zku z po\u017carem oraz wybuchem substancji \u0142atwopalnych. \u015aledztwo dotyczy sprowadzenia zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia os\u00f3b oraz mienia wielkiej warto\u015bci. Media opublikowa\u0142y list\u0119 cz\u0119\u015bci substancji niebezpiecznych, kt\u00f3re by\u0142y sk\u0142adowane w hali w Przylepie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30007663,zielona-gora-jest-sledztwo-w-sprawie-pozaru-odpadow-media.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T12:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prymas Polski uderzy\u0142 w Rydzyka i polityk\u00f3w. \"Ko\u015bci\u00f3\u0142 to nie miejsce na wiec polityczny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/9e/1c/z30007731M,Prymas-Polski-zostal-zapytany-o-polityke-w-Kosciel.jpg\" vspace=\"2\" />- Ko\u015bci\u00f3\u0142 to nie miejsce na wiec polityczny - powiedzia\u0142 prymas Polski w odpowiedzi na pytanie co s\u0105dzi o udziale polityk\u00f3w PiS w pielgrzymce Radia Maryja na Jasnej G\u00f3rze i s\u0142owach Tadeusza Rydzyka krytykuj\u0105cego Uni\u0119 Europejsk\u0105. Duchowny wyja\u015bni\u0142, jaka jest rola i odpowiedzialno\u015b\u0107 Ko\u015bcio\u0142a w czasie zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 wybor\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30007465,prymas-polski-uderzyl-w-rydzyka-i-politykow-kosciol-to-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T12:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA ujawniaj\u0105 mo\u017cliwe plany Putina. Rosja ma planowa\u0107 operacj\u0119 \"fa\u0142szywej flagi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/9e/1c/z30007667M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />- Mamy informacje sugeruj\u0105ce, \u017ce Rosja mo\u017ce przygotowywa\u0107 operacj\u0119 fa\u0142szywej flagi - powiedzia\u0142 na konferencji rzecznik Departamentu Stanu USA Matthew Miller. Przedstawiciel departamentu przekaza\u0142, \u017ce w najbli\u017cszym czasie W\u0142adimir Putin mo\u017ce szykowa\u0107 kolejne dzia\u0142ania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30007118,usa-ujawnia-mozliwe-plany-putina-rosja-ma-planowac-operacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T12:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Masowe protesty w Izraelu i brutalne starcia z policj\u0105. Kociszewski: Walcz\u0105 po to, \u017ceby wygra\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/9e/1c/z30007577M,Izrael--Protesty-przeciw-reformie-sadownictwa-fors.jpg\" vspace=\"2\" />- W Izraelu protestuje nie tylko lewica. Protestuje umiarkowana prawica, ludzie w przesz\u0142o\u015bci zwi\u0105zani z Netanjahu, niekiedy sympatycy Likudu, oficerowie i rezerwi\u015bci - wylicza Jaros\u0142aw Kociszewski, redaktor naczelny portalu new.org.pl i ekspert fundacji Stratpoints w rozmowie z Gazeta.pl. Specjalista od spraw Bliskiego Wschodu podkre\u015bla, \u017ce aby zrozumie\u0107 sprzeciw wobec reformy s\u0105downictwa, kt\u00f3r\u0105 forsuje izraelski rz\u0105d, trzeba spr\u00f3bowa\u0107 zrozumie\u0107 podej\u015bcie obywateli do pa\u0144stwa, r\u00f3\u017cne od polskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30006708,masowe-protesty-w-izraelu-i-brutalne-starcia-z-policja-kociszewski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T11:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jacek Ozdoba usi\u0142owa\u0142 storpedowa\u0107 konferencj\u0119 PO, popchn\u0105\u0142 pos\u0142a. Sienkiewicz pisze o \"bandyterce\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/9e/1c/z30007816M.jpg\" vspace=\"2\" />Wiceminister Jacek Ozdoba pojawi\u0142 si\u0119 nieoczekiwanie na konferencji prasowej polityk\u00f3w Platformy Obywatelskiej. Podczas spotkania przerywa\u0142 innym, przysuwa\u0142 do siebie mikrofony i popchn\u0105\u0142 Jana Grabca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30007319,jacek-ozdoba-usilowal-storpedowac-konferencje-platformy-obywatelskiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T11:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chi\u0144ski polityk znikn\u0105\u0142 miesi\u0105c temu. Qin Gang odwo\u0142any z funkcji szefa MSZ", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Qin Gang zosta\u0142 zdymisjonowany przez chi\u0144skie w\u0142adze ze stanowiska ministra spraw zagranicznych - poda\u0142o we wtorek BBC.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30007710,odnalazl-sie-chinski-polityk-niewidziany-od-miesiaca-qin-gang.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T11:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ksi\u0105dz Piotr S. zosta\u0142 aresztowany. Wed\u0142ug medi\u00f3w chodzi o handel narkotykami. Kuria wyda\u0142a komunikat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/9e/1c/z30007389M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Diecezja \u0142owicka potwierdzi\u0142a doniesienia medi\u00f3w, kt\u00f3re informowa\u0142y, \u017ce ksi\u0105dz Piotr S. zosta\u0142 aresztowany na polecenie prokuratury z Sochaczewa. Dziennikarze przekazali, \u017ce zatrzymanie mia\u0142o zwi\u0105zek ze \u015bledztwem dotycz\u0105cym handlu narkotykami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,30007087,ksiadz-piotr-s-zostal-aresztowany-wedlug-mediow-chodzi-o-handel.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T11:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Solidarnie z Joann\u0105\". Protesty pod siedzibami policji w Polsce. Gdzie i o kt\u00f3rej? [LISTA MIAST]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/9e/1c/z30007304M,Protesty--solidarnie-z-Joanna--pod-siedzibami-poli.jpg\" vspace=\"2\" />\"Dzi\u0119kujemy za to, \u017ce zamiast nas broni\u0107 i dawa\u0107 poczucie bezpiecze\u0144stwa, stali\u015bcie si\u0119 wrogami kobiet\" - napisa\u0142 Og\u00f3lnopolski Strajk Kobiet w zapowiedzi protest\u00f3w, kt\u00f3re przejd\u0105 we wtorek w wielu miastach w Polsce. Strajki odb\u0119d\u0105 si\u0119 przed siedzibami policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30006867,protesty-solidarnie-z-joanna-pod-siedzibami-policji-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T11:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strza\u0142y pod siedzib\u0105 TV Republika. Policja zatrzyma\u0142a 15-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/9b/1c/z29997292M,Policja.jpg\" vspace=\"2\" />- Policjanci w tej sprawie [oddania strza\u0142\u00f3w pod redakcj\u0105 TV Republika - red.] dalej wykonywali czynno\u015bci i te czynno\u015bci oraz zgromadzone informacje doprowadzi\u0142y policjant\u00f3w do m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny w wieku 15 lat - poinformowa\u0142a we wtorek w rozmowie z PAP Marta Sulowska z komendy na warszawskiej Woli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30006795,strzaly-pod-siedziba-tv-republika-policja-zatrzymala-15-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T10:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zapad\u0142a decyzja ws. nalotu CBA na gabinet ginekologiczny w Szczecinie. \"Niedopuszczalne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/1f/1c/z29490660M,Z-gabinetu-ginekologicznego-dr-Marii-Kubisy-agenci.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d w Szczecinie wyda\u0142 postanowienie w sprawie interwencji Centralnego Biura Antykorupcyjnego (CBA) w prywatnym gabinecie ginekolo\u017cki Marii Kubisy. Wynika z niego, \u017ce agenci, kt\u00f3rzy zabrali ca\u0142\u0105 dokumentacj\u0119 medyczn\u0105, nie mieli do tego prawa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30006532,jest-decyzja-sadu-w-sprawie-nalotu-cba-na-gabinet-ginekologiczny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T10:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przecieki z pilnie strze\u017conych plan\u00f3w PiS na referendum. Pytania mog\u0105 zaskoczy\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/9c/1c/z30001119M,Jaroslaw-Kaczynski-w-Stawiskach--na-pikniku-od-has.jpg\" vspace=\"2\" />Ob\u00f3z PiS za zamkni\u0119tym drzwiami, staraj\u0105c si\u0119 unikn\u0105\u0107 wszelkich przeciek\u00f3w, wypracowuje pytania do referendum. Ma si\u0119 odby\u0107, wedle plan\u00f3w, razem z wyborami do Sejmu. Pyta\u0144 prawdopodobnie b\u0119dzie wi\u0119cej ni\u017c jedno, ju\u017c zapowiedziane, o migracje. Wedle informacji Gazeta.pl, mog\u0105 by\u0107 te\u017c pytania o mur na granicy z Rosj\u0105 i wiek emerytalny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30006753,przecieki-z-pilnie-strzezonych-planow-pis-na-referendum-pytania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T09:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co dzieje si\u0119 na Sycylii? Dziennikarka: Po\u017cary, braki pr\u0105du i wiatr parz\u0105cy sk\u00f3r\u0119. Nie da si\u0119 wytrzyma\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/9d/1c/z30006495M.jpg\" vspace=\"2\" />- Wczoraj siedzieli\u015bmy dziesi\u0119\u0107 godzin w morzu. Woda nie jest bardzo ciep\u0142a. Jest s\u0142ona, ale to lepsze ni\u017c gor\u0105cy wiatr, kt\u00f3rego podmuchy parz\u0105 sk\u00f3r\u0119 (...). Nie da si\u0119 wytrzyma\u0107 tej temperatury - relacjonuje w rozmowie z Gazeta.pl Katarzyna van Rooijen-Juszczak, korespondentka Jednego Newsa Dziennie, kt\u00f3ra przebywa obecnie na Sycylii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30006294,pozary-i-goracy-wiatr-na-sycylii-nie-da-sie-wytrzymac-tej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T09:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Turcji dosz\u0142o do trz\u0119sienia ziemi. S\u0105 pierwsze nagrania [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/9d/1c/z30006829M,Turcja--Trzesienie-ziemi-bylo-widoczne-dla-wielu-m.jpg\" vspace=\"2\" />W Turcji dosz\u0142o do trz\u0119sienia ziemi. Mieszka\u0144cy nagrali relacj\u0119 ze wstrz\u0105s\u00f3w i opublikowali nagrania w sieci. Minister Spraw Wewn\u0119trznych poinformowa\u0142, czy Turcja obecnie jest bezpieczna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30006487,w-turcji-doszlo-do-trzesienia-ziemi-internauci-zamiescili-nagrania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T09:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda na \u015awi\u0119cie Policji o zagro\u017ceniu dla funkcjonariuszy. By\u0142o m.in. o \"kobietach i dzieciach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/9d/1c/z30006325M,Obchody-Swieta-Policji-na-placu-Zamkowym-w-Warszaw.jpg\" vspace=\"2\" />W czasie poniedzia\u0142kowej uroczysto\u015bci z okazji \u015awi\u0119ta Policji na placu Zamkowym w Warszawie Andrzej Duda m\u00f3wi\u0142 m.in. o interwencjach, jakie podejmuj\u0105 funkcjonariusze i z czym musz\u0105 si\u0119 podczas nich liczy\u0107. Tu jako przyk\u0142ad prezydent Polski wymieni\u0142 \"drobn\u0105 kobiet\u0119\" i dziecko z odbezpieczonym pistoletem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30006090,duda-na-swiecie-policji-mowil-o-zagrozeniu-dla-funkcjonariuszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T09:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura o po\u017car w Zielonej G\u00f3rze. Marsza\u0142kini z\u0142o\u017cy\u0142a zawiadomienie do prokuratury ws. prezydenta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/9d/1c/z30006466M,Marszalek-wojewodztwa-lubuskiego-sklada-zawiadomie.jpg\" vspace=\"2\" />Marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa lubuskiego z\u0142o\u017cy\u0142a do prokuratury zawiadomienie o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez prezydenta Zielonej G\u00f3ry w zwi\u0105zku z po\u017carem sk\u0142adowiska odpad\u00f3w w Przylepie. Do sprawy tej odnie\u015bli si\u0119 r\u00f3wnie\u017c m.in. Donald Tusk oraz Mateusz Morawiecki. Politycy PiS i PO przedstawiaj\u0105 ca\u0142kowicie odmienn\u0105 interpretacj\u0119 zdarze\u0144, do kt\u00f3rych dosz\u0142o w Zielonej G\u00f3rze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,30006098,spor-o-pozar-w-zielonej-gorze-prezydent-popelnil-przestepstwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T08:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kandydaci Konfederacji do Sejmu. Jednemu z nich policja zarekwirowa\u0142a kubki z \"pi\u0105tk\u0105 Mentzena\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/9d/1c/z30005928M,Tomasz-Grzegorz-Stala.jpg\" vspace=\"2\" />Na pierwszym miejscu na li\u015bcie w okr\u0119gu cz\u0119stochowskim Konfederacja wystawi\u0142a Tomasza Grzegorza Stal\u0119. Polityk zas\u0142yn\u0105\u0142 antysemickimi publikacjami na targach ksi\u0105\u017cki w Warszawie oraz powi\u0105zaniami z ruchem, kt\u00f3rego celem jest normalizacja stosunk\u00f3w z Rosj\u0105. Stala ma r\u00f3wnie\u017c ksi\u0119garni\u0119, w kt\u00f3rej sprzedawa\u0142 kubki z \"pi\u0105tk\u0105 Mentzena\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30005903,kandydaci-konfederacji-do-sejmu-jednemu-z-nich-policja-zarekwirowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T07:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest zawiadomienie ws. Stowarzyszenia Polska 2050. Chodzi o punkt pomocy dla zwierz\u0105t", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/83/1c/z29899576M,Pies-w-Schronisku-dla-Bezdomnych-Zwierzat-w-Szczec.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0119\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w przeznaczonych na pomoc dla zwierz\u0105t uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy, kt\u00f3re tak\u017ce trafi\u0142y do Polski, mia\u0142a do nich nie dotrze\u0107 - wynika z zawiadomienia do prokuratury, o kt\u00f3rym informuje \"Rzeczpospolita\". Chodzi o Centrum Pomocy Humanitarnej PTAK w Nadarzynie pod Warszaw\u0105 i dzia\u0142aj\u0105cy tam punkt pomocy dla zwierz\u0105t. Wed\u0142ug organizacji, kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142y zawiadomienie, pieni\u0105dze mia\u0142o sprzeniewierzy\u0107 Stowarzyszenie Polska 2050 Szymona Ho\u0142owni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005874,jest-zawiadomienie-ws-stowarzyszenia-polska-2050-chodzi-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T07:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grecja. Dzieci m\u00f3wi\u0105 o ewakuacji z Rodos. Zosia: Nie chciano nas zabra\u0107, chocia\u017c autobusy by\u0142y puste", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/9d/1c/z30006061M,Turysci-podczas-ewakuacji-na-Rodos--22-07-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa ewakuacja Polak\u00f3w z Rodos. W\u015br\u00f3d turyst\u00f3w przebywaj\u0105cych w punktach pomocowych na terenie wyspy znajduj\u0105 si\u0119 dzieci. Opowiedzia\u0142y one o momencie, w kt\u00f3rym Polacy dowiedzieli si\u0119 o po\u017carach w Grecji. Opisa\u0142y r\u00f3wnie\u017c przebieg ewakuacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30005915,grecja-dzieci-mowia-o-ewakuacji-z-rodos-zosia-nie-chciano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T07:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Ksi\u0105dz ze zwyk\u0142ej parafii\" oburzony w li\u015bcie do Owsiaka. \"Ko\u015bci\u00f3\u0142 musi si\u0119 opami\u0119ta\u0107, oprzytomnie\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/9d/1c/z30006031M,Jerzy-Owsiak.jpg\" vspace=\"2\" />\"Nie mog\u0119 ju\u017c patrze\u0107 na to, co dzieje si\u0119 w naszym kraju - a chodzi o nieszcz\u0119sny sojusz tronu z o\u0142tarzem - konkretnie rz\u0105du PiS z Ko\u015bcio\u0142em katolickim (...). Trzeba i\u015b\u0107 do wybor\u00f3w!\" - napisa\u0142 do Jerzego Owsiaka \"ksi\u0105dz ze zwyk\u0142ej parafii\". \"Podpisuj\u0119 si\u0119 pod tym obiema r\u0119kami\" - przekaza\u0142 szef Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005945,ksiadz-ze-zwyklej-parafii-oburzony-w-liscie-do-owsiaka-kosciol.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T07:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. Intensywne burze zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do Polski. Mo\u017cliwy grad oraz tr\u0105ba powietrzna [ALERTY IMGW]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/9d/1c/z30005934M,Kolejne-burze-zblizaja-sie-do-Polski.jpg\" vspace=\"2\" />Do Polski zbli\u017ca si\u0119 kolejna strefa burz, cho\u0107 wci\u0105\u017c wida\u0107 skutki wczorajszych nawa\u0142nic. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) wyda\u0142 ostrze\u017cenia I i II stopnia przed burzami z gradem. Mo\u017cliwe s\u0105 te\u017c opady nawalnego deszczu, a nawet tr\u0105ba powietrzna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005830,pogoda-intensywne-burze-zblizaja-sie-do-polski-mozliwy-grad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T06:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grecja. Co dalej z po\u017carami? Wraca ekstremalny upa\u0142, pi\u0105ty poziom alertu na Krecie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/9d/1c/z30005895M,Grecja--Pozary-na-wyspie-Rodos-nadal--wymykaja-sie.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 po\u017cary na wyspie Rodos, Grecja zmaga si\u0119 z \u017cywio\u0142em r\u00f3wnie\u017c w innych regionach. Sytuacji nie poprawia fakt, \u017ce do kraju nadchodz\u0105 ekstremalne upa\u0142y, w zwi\u0105zku z kt\u00f3rymi wydano ostrze\u017cenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30005825,grecja-pozary-na-wyspie-rodos-nadal-wymykaja-sie-spod-kontroli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T06:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stany Zjednoczone komentuj\u0105 \"niefortunne\" g\u0142osowanie w Izraelu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/9d/1c/z30005867M,Karine-Jean-Pierre.jpg\" vspace=\"2\" />- To niefortunne, \u017ce dzisiejsze g\u0142osowanie odby\u0142o si\u0119 przy najmniejszej mo\u017cliwej wi\u0119kszo\u015bci - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek rzeczniczka prasowa Bia\u0142ego Domu Karine Jean-Pierre, po kontrowersyjnym g\u0142osowaniu w izraelskim parlamencie. Chodzi o zmiany dotycz\u0105ce decyzji podejmowanych przez S\u0105d Najwy\u017cszy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30005835,usa-o-niefortunnym-glosowaniu-w-izraelu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T06:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA odpowiadaj\u0105 na s\u0142owa Putina i \u0141ukaszenki o Polsce: B\u0119dziemy broni\u0107 ka\u017cdego cala terytorium NATO", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/9d/1c/z30004215M,Prezydent-Rosji-Wladimir-Putin--z-lewej--i-prezyde.jpg\" vspace=\"2\" />- To jest kolejny w serii nieodpowiedzialnych komentarzy \u0141ukaszenki - tak s\u0142owa o \"wycieczce wagnerowc\u00f3w do Polski\" skomentowa\u0142 rzecznik Departamentu Stanu USA. Matthew Miller podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"Stany Zjednoczone b\u0119d\u0105 broni\u0107 ka\u017cdego centymetra terytorium NATO\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30005819,usa-odpowiadaja-na-slowa-putina-i-lukaszenki-o-polsce-bedziemy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T06:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa turyst\u00f3w z Rodos uciek\u0142a przed po\u017carami. \"Ba\u0142em si\u0119 paniki\". Inni nadal czekaj\u0105 na powr\u00f3t do Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/9d/1c/z30005810M,Grecja--Pozary-na-Rodos--22-lipca-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Ulga - to chyba najbardziej zwi\u0119z\u0142y opis odczu\u0107 grupy polskich turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy w poniedzia\u0142ek przed p\u00f3\u0142noc\u0105 wr\u00f3cili z Rodos do Polski. - Uciekli\u015bmy z piek\u0142a - przyznaje jedna z kobiet ewakuowanych z powodu po\u017car\u00f3w na greckiej wyspie. Inna osoba przyznaje, \u017ce \"ba\u0142a si\u0119 paniki\". Fala upa\u0142\u00f3w panuje w Grecji z niewielkimi przerwami od 12 lipca, a S\u0142u\u017cba Meteorologiczna Grecji ostrzega przed kolejn\u0105 fal\u0105 - temperatura ma przekroczy\u0107 45 st. Celsjusza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30005785,grupa-turystow-z-rodos-przed-pozarami-wyladowala-w-polsce-balem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T05:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marcin Duma z IBRiS o g\u00f3rnym pu\u0142apie Konfederacji. \"Wszystkie sonda\u017ce s\u0105 dosy\u0107 zgodne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/98/1c/z29985668M,Krzysztof-Bosak--Slawomir-Mentzen-i-Konrad-Berkowi.jpg\" vspace=\"2\" />- Wszystkie badania, do kt\u00f3rych mam dost\u0119p, (...) s\u0105 dosy\u0107 zgodne i pokazuj\u0105, \u017ce Konfederacja ma sw\u00f3j g\u00f3rny pu\u0142ap mniej wi\u0119cej na poziomie 20 proc. - powiedzia\u0142 w rozmowie z Onetem Marcin Duma, prezes pracowni sonda\u017cowej IBRiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30005705,marcin-duma-z-ibris-o-gornym-pulapie-konfederacji-wszystkie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T04:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wroc\u0142aw. Policja zatrzyma\u0142a kierowc\u0119 taks\u00f3wki. Mia\u0142 zgwa\u0142ci\u0107 i okra\u015b\u0107 26-latk\u0119. Uber wyda\u0142 o\u015bwiadczenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/9d/1c/z30005652M,Wroclaw--Policja-zatrzymala-mezczyzne-podejrzanego.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zatrzymali kierowc\u0119, kt\u00f3ry podejrzewany jest o to, \u017ce zgwa\u0142ci\u0142 i okrad\u0142 swoj\u0105 pasa\u017cerk\u0119. 26-latka mia\u0142a by\u0107 pod wp\u0142ywem alkoholu. 28-letniemu m\u0119\u017cczy\u017anie postawiono zarzuty. Zastosowano r\u00f3wnie\u017c wobec niego areszt tymczasowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30005627,wroclaw-policja-zatrzymala-kierowce-taksowki-mial-zgwalcic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T04:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny na wtorek 25 lipca dla wszystkich znak\u00f3w zodiaku [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/9d/1c/z30003260M,Horoskop-dzienny---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na wtorek 25 lipca 2023 roku. Kto b\u0119dzie dzi\u015b u\u017cera\u0142 si\u0119 z gburowatymi lud\u017ami, a kogo czeka spokojny, relaksuj\u0105cy dzie\u0144? Nie czekaj, odnajd\u017a sw\u00f3j znak zodiaku i dowiedz si\u0119, co ci\u0119 czeka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30003207,horoskop-dzienny-na-wtorek-25-lipca-dla-wszystkich-znakow-zodiaku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-25T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]