[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister Telus: Jest umowa na port zbo\u017cowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/062b8b3427d26a-948-568-0-110-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka RSSI podpisa\u0142a umow\u0119 z Portem Gda\u0144skim na port zbo\u017cowy - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Telus-Jest-umowa-na-port-zbozowy-8626021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T18:12:46.837436+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kara za \u201eSztuk\u0119 Kochania\". S\u0105d Apelacyjny w Warszawie oddali\u0142 apelacj\u0119 TVN", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/7fcb74cf5fce51-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek oddalono apelacj\u0119 TVN S.A. od wyroku nak\u0142adaj\u0105cego na staj\u0119 kar\u0119 za zakwalifikowanie filmu \u201eSztuka Kochania. Historia Michaliny Wis\u0142ockiej\u201d jako odpowiedniego dla widz\u00f3w od lat 16 \u2013 poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek na swojej stronie internetowej Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KRRiT-Sad-Apelacyjny-w-Warszawie-oddalil-apelacje-TVN-S-A-8625999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T17:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Debata w TVP. Co powiedz\u0105 nam politycy przed wyborami?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/b3b989e5d802d1-948-568-95-0-1705-1023.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, 15 pa\u017adziernika, ruszymy do \nurn, by odda\u0107 g\u0142osy w\nwyborach parlamentarnych. W poniedzia\u0142ek wieczorem politycy b\u0119d\u0105 mieli \njeszcze okazj\u0119\nprzekona\u0107 do siebie i swoich ugrupowa\u0144 obywateli podczas debaty \nwyborczej. Odpowiedz\u0105 na pytania dotycz\u0105ce m.in. migracji, wieku \nemerytalnego czy\n\u015bwiadcze\u0144 spo\u0142ecznych. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Debata-wyborcza-PiS-KO-Trzecia-Drogra-Lewica-Konfederacja-co-powiedza-politycy-przed-wyborami-8625619.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T17:09:18.566486+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awiatowe linie lotnicze wstrzymuj\u0105 loty do i z Izraela po ataku Hamasu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/a1a663fe1b64e3-948-568-380-80-3616-2170.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015awiatowe linie lotnicze wstrzymuj\u0105 po\u0142\u0105czenia z Izraelem po ataku bojownik\u00f3w palesty\u0144skiego Hamasu na to pa\u0144stwo. W zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 rejsy odwo\u0142a\u0142y lub zawiesi\u0142y m.in. LOT, Air France, Lufthansa, Wizz Air, Finnair, easyJet i American Airlines.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swiatowe-linie-lotnicze-wstrzymuja-loty-do-i-z-Izraela-po-ataku-Hamasu-8625912.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T16:07:34.118738+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG20 z mocnym uderzeniem popytu. Na GPW wzrosty sp\u00f3\u0142ek produkuj\u0105cych dla wojska", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/a42ca6f1319839-945-560-7-78-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co ma rosn\u0105\u0107 nie spadnie, mo\u017cna powiedzie\u0107 po poniedzia\u0142kowej sesji na GPW. Indeks najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek zaliczy\u0142 spektakularny wzrost przy s\u0142abszym otoczeniu rynkowym zwi\u0105zanym z atakiem Hamasu na Izrael. Wzrosty cen ropy nap\u0119dzi\u0142y popyt na akcje Orlenu, a silny sektor bankowy nie cofa si\u0119 od decyzji RPP o mniejszym ci\u0119ciu st\u00f3p procentowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-z-mocnym-uderzeniem-popytu-Na-GPW-wzrosty-spolek-produkujacych-dla-wojska-8625930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T16:07:34.108776+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rada UE przyj\u0119\u0142a nowe przepisy o \"dekarbonizacji\" lotnictwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/b5d3be46f99fec-948-568-10-350-3866-2320.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada UE - czyli pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie - przyj\u0119\u0142a w poniedzia\u0142ek przepisy nak\u0142adaj\u0105ce na dostawc\u00f3w paliwa lotniczego obowi\u0105zek dodawania do oferowanych produkt\u00f3w okre\u015blonej ilo\u015bci \"zr\u00f3wnowa\u017conych\" paliw.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-UE-przyjela-nowe-przepisy-o-dekarbonizacji-lotnictwa-8625857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T15:04:14.908759+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Niemczech dalej ro\u015bnie liczba wniosk\u00f3w o azyl. Miasta s\u0105 przeci\u0105\u017cone", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/f609028dd38b9f-948-568-0-118-1751-1050.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu w Niemczech wp\u0142yn\u0119\u0142o prawie 28 tys. wniosk\u00f3w o azyl, to o 49 proc. wi\u0119cej ni\u017c w tym samym okresie rok temu \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal dziennika \u201eBild\u201d. Oznacza to dalsze przeci\u0105\u017cenie niemieckich miast i gmin, bowiem liczba wniosk\u00f3w o azyl utrzymuje si\u0119 na \u201eniezmiennie wysokim poziomie\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Niemczech-dalej-rosnie-liczba-wnioskow-o-azyl-Miasta-sa-przeciazone-8625853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KE zawiesza wyp\u0142aty z program\u00f3w pomocy rozwojowej dla Palesty\u0144czyk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/73dc1bb3d9f347-948-568-0-0-4288-2572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z atakiem Hamasu na Izrael Komisja Europejska natychmiast zawiesza wszystkie p\u0142atno\u015bci dla Palesty\u0144czyk\u00f3w realizowane z program\u00f3w pomocy rozwojowej - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek unijny komisarz ds. s\u0105siedztwa i rozszerzenia Oliver Varhelyi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-zawiesza-wyplaty-z-programow-pomocy-rozwojowej-dla-Palestynczykow-8625845.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T14:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "HUR: Rosja przekaza\u0142a Hamasowi zdobyt\u0105 na Ukrainie bro\u0144 z USA i UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/6fa9c87734cb44-948-568-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjski wywiad wojskowy GRU przekaza\u0142 terrorystom z Hamasu zdobyt\u0105 podczas walk na Ukrainie bro\u0144 wyprodukowan\u0105 w USA i krajach Unii Europejskiej \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek ukrai\u0144ski wywiad wojskowy (HUR) na swojej stronie internetowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/HUR-Rosja-przekazala-Hamasowi-zdobyta-na-Ukrainie-bron-z-USA-i-UE-8625809.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T13:59:08.031972+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Goldman Sachs podtrzymuje prognoz\u0119 wzrostu cen ropy. \"Poziom 100 dol. w po\u0142owie 2024 roku\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/d3fa60f7c3f9d7-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank inwestycyjny Goldman Sachs w pierwszej analizie po ataku palesty\u0144skiego Hamasu na Izrael podtrzymuje swoje prognozy wzrostu cen ropy. Cena ropy Brent -przekraczaj\u0105ca ostatnio 85 dol. - wzro\u015bnie do 100 dol. w po\u0142owie 2024 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-podtrzymuje-prognoze-wzrostu-cen-ropy-Poziom-100-dol-w-polowie-2024-roku-8625768.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T13:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MON uruchomi\u0142 most ewakuacyjny dla polskich turyst\u00f3w przebywaj\u0105cych w Izraelu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/e222be56f27e25-948-568-81-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wsp\u00f3\u0142pracy z Grecj\u0105 uruchomili\u015bmy most ewakuacyjny dla polskich turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy przebywaj\u0105 w Izraelu \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Minister poinformowa\u0142 te\u017c, \u017ce kolejny polski samolot wyl\u0105dowa\u0142 ju\u017c w Tel Avivie</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MON-uruchomil-most-ewakuacyjny-dla-polskich-turystow-przebywajacych-w-Izraelu-8625753.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T13:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojna w Izraelu. PLL LOT odwo\u0142uje rejsy z i do Tel-Awiwu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/53c4656a40d8a2-948-568-0-80-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z uwagi na obecn\u0105 sytuacj\u0119 w Izraelu Polskie Linie Lotnicze LOT odwo\u0142uj\u0105 wszystkie loty z i do Tel-Awiwu do 14 pa\u017adziernika br. w\u0142\u0105cznie \u2013 poinformowa\u0142 przewo\u017anik na swojej stronie internetowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-w-Izraelu-PLL-LOT-odwoluje-rejsy-z-i-do-Tel-Awiwu-8625738.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T12:54:08.016131+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa S\u0142awomira Nowaka. Cz\u0119\u015b\u0107 procesu mo\u017ce trafi\u0107 na Ukrain\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/c90b687fb3252d-945-560-36-146-3557-2134.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister sprawiedliwo\u015bci musi przeprowadzi\u0107 ze stron\u0105 ukrai\u0144sk\u0105 konsultacje ws. przekazania \u015bcigania dwojga oskar\u017conych Ukrai\u0144c\u00f3w w g\u0142o\u015bnej sprawie korupcyjnej tzw. grupy S\u0142awomira Nowaka \u2013 to sedno poniedzia\u0142kowego orzeczenia warszawskiego s\u0105du okr\u0119gowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprawa-Slawomira-Nowaka-Czesc-procesu-moze-trafic-na-Ukraine-8625701.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T12:54:08.015109+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Apetyt Polak\u00f3w na \"Bezpieczny kredyt\" ro\u015bnie - zawarto ju\u017c umowy na prawie 7 mld z\u0142. \"W razie potrzeby zwi\u0119kszymy fundusz\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/8de57a80003825-948-568-0-0-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u0142o\u017cono ju\u017c 65,6 tys. wniosk\u00f3w o \"Bezpieczny kredyt\",\n a banki zawar\u0142y umowy na kwot\u0119 6,9 mld z\u0142 - poinformowa\u0142o w \nponiedzia\u0142ek PAP Ministerstwo Rozwoju i Technologii. Minister Waldemar \nBuda zapewnia, \u017ce program nie jest zagro\u017cony, a w razie potrzeby \nzwi\u0119kszony zostanie fundusz, z kt\u00f3rego realizowane s\u0105 dop\u0142aty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apetyt-Polakow-na-Bezpieczny-kredyt-rosnie-zawarto-juz-umowy-na-prawie-7-mld-zl-W-razie-potrzeby-zwiekszymy-fundusz-8625721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T12:54:08.013522+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska w strefie euro? Glapi\u0144ski wskazuje, kiedy mo\u017cna by\u0142oby zacz\u0105\u0107 rozwa\u017ca\u0107 zmian\u0119 waluty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/71a64b046337e6-948-568-0-71-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dyskusja o wej\u015bciu Polski do strefy euro by\u0142aby mo\u017cliwa dopiero po dogonieniu najbogatszych gospodarek europejskich - wskaza\u0142 w trakcie konferencji w Warszawie prezes NBP Adam Glapi\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-w-strefie-euro-Glapinski-wskazuje-kiedy-mozna-byloby-zaczac-rozwazac-zmiane-waluty-8625746.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T12:54:08.010907+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141ap\u00f3wki w sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowej, wy\u017csze czynsze i... opozycja? Buda: Nie wykluczam zawiadomienia do prokuratury", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/ae6c93cc54296b-948-568-138-0-1740-1044.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dziemy to wyja\u015bnia\u0107. Nie wykluczam r\u00f3wnie\u017c zawiadomienia do prokuratury w tej sprawie, ale czekam na wyja\u015bnienia i odpowied\u017a (...) Radomskiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej -  powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas konferencji prasowej minister rozwoju i technologii Waldemar Buda, pytany o doniesienia portalu niezalezna.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lapowki-w-spoldzielni-mieszkaniowej-wyzsze-czynsze-i-opozycja-Buda-Nie-wykluczam-zawiadomienia-do-prokuratury-8625658.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T11:49:07.910073+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miliardy z\u0142otych na budow\u0119 dr\u00f3g. GDDKiA o planowanych inwestycjach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/987bea3e04dccf-948-568-25-187-3340-2004.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Generalna Dyrekcja Budowy Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA) zamierza w 2024 r. przeznaczy\u0107 na inwestycje 18,1 mld z\u0142 w ramach Rz\u0105dowego Programu Budowy Dr\u00f3g Krajowych i 1,4 mld z\u0142 w ramach Programu Budowy 100 Obwodnic - wynika z informacji prasowej GDDKiA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-zlotych-na-budowe-drog-GDDKiA-o-planowanych-inwestycjach-8625612.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T11:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Darmowe konto firmowe w Banku Pekao i 2000 z\u0142 premii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/adf4d30f74a612-948-568-82-0-2496-1497.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Pekao oferuje 2000 z\u0142 premii dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Nagroda wyp\u0142acana jest po za\u0142o\u017ceniu konta firmowego i spe\u0142nieniu okre\u015blonych warunk\u00f3w \u2013 np. za zawarcie umowy o terminal p\u0142atniczy, czy za po\u0142\u0105czenie bankowo\u015bci internetowej z platform\u0105 ksi\u0119gow\u0105. Sprawdzamy, co trzeba zarobi\u0107, \u017ceby otrzyma\u0107 pe\u0142n\u0105 kwot\u0119 bonusu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-ma-2000-zl-premii-i-bezplatne-konto-firmowe-dla-przedsiebiorcow-8625439.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blik najpopularniejsz\u0105 metod\u0105 p\u0142atno\u015bci online. Wybiera go 70 proc. badanych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/a321e6b59ca4ff-948-568-0-86-1274-764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blik jest najpopularniejsz\u0105 form\u0105 p\u0142atno\u015bci online - wynika z raportu Tpay \"Jak Polacy kupuj\u0105 online 2023. Rozwa\u017cny konsument w niepewnych czasach\". Tak\u0105 form\u0119 p\u0142atno\u015bci wybiera 70 proc. respondent\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blik-najpopularniejsza-metoda-platnosci-online-Wybiera-go-70-proc-badanych-8625564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T10:43:56.793666+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przyznano \"Nobla\" z ekonomii. Zwyci\u0119\u017cczyni\u0105 ameryka\u0144ska profesor", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/9c8f7788f08f82-948-567-0-157-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Amerykanka prof. Claudia Goldin z Uniwersytetu Harvarda zosta\u0142a laureatk\u0105 Nagrody Nobla w dziedzinie nauk ekonomicznych za badania na temat sytuacji kobiet na rynku pracy - og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek komitet noblowski Kr\u00f3lewskiej Szwedzkiej Akademii Nauk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nobel-z-ekonomii-2023-Laureatka-prof-Claudia-Goldin-8625574.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T10:43:56.792157+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bezpieczny kredyt 2 proc.\" czeka stabilizacja. ZBP poda\u0142 nowe dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/b193d758b2eb6c-948-568-0-202-3120-1871.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki podpisa\u0142y 17,55 tys. um\u00f3w w ramach programu Bezpieczny kredyt 2 proc. - poinformowa\u0142a na platformie X (Twitter), wiceprezes ZBP Agnieszka Wachnicka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-czeka-stabilizacja-ZBP-podal-nowe-dane-8625573.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T10:43:56.791648+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strefy Gazy odci\u0119ta od dostaw \u017cywno\u015bci, elektryczno\u015bci i paliw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/b7d0887c590a64-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trwa ostrza\u0142 rakietowy Izraela ze Strefy Gazy. W Jerozolimie i Tel Awiwie rozleg\u0142y si\u0119 syreny - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek przed po\u0142udniem Reuters. Mieszka\u0144cy obu miast s\u0142yszeli odg\u0142osy eksplozji. Mog\u0105 pochodzi\u0107 od str\u0105canych w powietrzu rakiet - przekaza\u0142a agencja. Izrael z kolei rozpocz\u0105\u0142 blokad\u0119 Strefy Gazy. Obszar zostanie zupe\u0142nie odci\u0119ty od dostaw \u017cywno\u015bci, elektryczno\u015bci i paliw.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jerozolima-i-Tel-Awiw-pod-ostrzalem-rakietowym-ze-Strefy-Gazy-8625572.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T10:43:56.791138+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen przejmie znany browar? Oto najnowsza propozycja polityk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/bf78fc864104fc-948-568-131-0-1156-693.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wraz z ko\u0144cem sierpnia s\u0142ynny browar w Le\u017cajsku przesta\u0142 warzy\u0107 piwo, poniewa\u017c zosta\u0142 zamkni\u0119ty przez Grup\u0119 \u017bywiec. Do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 jednak znale\u017a\u0107 kupca, a osoby zainteresowane ratowaniem tego przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105 now\u0105 propozycj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-przejmie-znany-browar-Oto-najnowsza-propozycja-politykow-8625571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T10:43:56.787520+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obajtek: W najbli\u017cszych tygodniach nie przewidujemy wzrostu cen paliw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/2028a4f42b97de-945-560-270-170-3730-2237.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen na polityk\u0119 cenow\u0105 patrzy d\u0142ugoterminowo, w najbli\u017cszych tygodniach nie przewidujemy wzrostu cen paliw - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek PAP prezes koncernu Daniel Obajtek. Jak zaznaczy\u0142, wydarzenia w Izraelu nie wp\u0142yn\u0105 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontynuowania obecnej polityki cenowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obajtek-W-najblizszych-tygodniach-nie-przewidujemy-wzrostu-cen-paliw-8625548.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T10:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kantor online oszuka\u0142 prawie 600 os\u00f3b. Wy\u0142udzono ponad 26 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/d79f39a83ea1cf-948-568-15-0-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kantor online oszuka\u0142 prawie 600 os\u00f3b i podmiot\u00f3w gospodarczych na kwot\u0119 ponad 26 mln z\u0142. W sprawie policja zatrzyma\u0142a cztery osoby - z Krakowa, Warszawy i powiatu wadowickiego - kt\u00f3re us\u0142ysza\u0142y prokuratorskie zarzuty, a s\u0105d zastosowa\u0142 wobec nich \u015brodki zapobiegawcze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kantor-online-oszukal-prawie-600-osob-Wyludzono-ponad-26-mln-zl-8625540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T10:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odbicie inflacyjne ryzykiem dla wzrostu PKB. Co czeka Polsk\u0119 w 2024 r.?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/15169befe98b4c-948-568-0-0-3879-2327.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKB Polski w 2023 r. uro\u015bnie o 0,6 proc., a w 2024 r. o 2,3 proc. - prognozuje g\u0142\u00f3wny ekonomista Grant Thornton Marcin Mrowiec. Ryzykiem dla wzrostu pozostaje mo\u017cliwie szybsze i mocniejsze \"odbicie inflacyjne\" w 2024 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbicie-inflacyjne-ryzykiem-dla-wzrostu-PKB-Co-czeka-Polske-w-2024-r-8625528.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T10:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KGHM i Bogdanka chc\u0105 mie\u0107 wsp\u00f3lne projekty g\u00f3rnicze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/2f9ef5190b5be1-945-560-20-51-4109-2465.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KGHM i Bogdanka zawar\u0142y list intencyjny dotycz\u0105cy wsp\u00f3\u0142pracy przy projektach g\u00f3rniczych w zakresie surowc\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-i-Bogdanka-maja-list-intencyjny-dot-wspolnych-projektow-gorniczych-8625524.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T09:38:57.034845+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awaria Degiro - platforma brokera nie dzia\u0142a od rana", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/1666eedc189239-948-568-50-50-3950-2369.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na skrzynk\u0119 Alert Bankier.pl otrzymali\u015bmy zg\u0142oszenie, wed\u0142ug kt\u00f3rego platforma holenderskiego banku i brokera Degiro, nie dzia\u0142a od rana 9 pa\u017adziernika.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Degiro-klienci-zglaszaja-awarie-platformy-brokera-8625517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T09:38:57.033253+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dolar mocniejszy, z\u0142oty nie taki s\u0142aby. Reakcja na bliskowschodni\u0105 wojn\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/2dbf7607fae2e8-948-568-0-50-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eJeste\u015bmy w stanie wojny\u201d \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 Benjamin Netanjahu, premier Izraela, po ataku Hamasu. Wydarzenia z weekendu poza reakcj\u0105 bliskowschodnich gie\u0142d, handluj\u0105cych w innym trybie i rynku krypto, zosta\u0142y wycenione dopiero w poniedzia\u0142ek. Na rynku walut nie wida\u0107 wi\u0119kszej reakcji, chocia\u017c nieco wy\u017cej notowane s\u0105 jen, dolar czy frank szwajcarski \u2013 tradycyjna bezpieczna przysta\u0144 dla mi\u0119dzynarodowego kapita\u0142u.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-mocniejszy-zloty-nie-taki-slaby-Reakcja-na-bliskowschodnia-wojne-8625526.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T09:38:57.032729+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny mieszka\u0144 w Unii spadaj\u0105. Niemcy liderem spadk\u00f3w, Polska w czo\u0142\u00f3wce wzrost\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/b3e0ce28413f27-948-568-0-89-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W drugim kwartale 2023 r. \u015brednie ceny mieszka\u0144 w Unii Europejskiej spad\u0142y w uj\u0119ciu rocznym \u2013 wynika z danych Eurostatu. To pierwsza taka sytuacja od blisko dziesi\u0119ciu lat. Motorem obni\u017cek cen by\u0142y Niemcy. Jak na tym tle wypad\u0142y polskie nieruchomo\u015bci?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-mieszkan-w-Unii-spadaja-Niemcy-liderem-spadkow-Polska-w-czolowce-wzrostow-8625476.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mocne spadki indeks\u00f3w w Tel Awiwie po ataku Hamasu. Ropa w g\u00f3r\u0119, futures na S&P500 w d\u00f3\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/9c70f86830b4bd-948-568-84-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krwawy atak Hamasu i izraelska odpowied\u017a poch\u0142aniaj\u0105 setki ofiar. Nowa wojna na Bliskim Wschodzie wstrz\u0105sn\u0119\u0142a opini\u0105 publiczn\u0105 na ca\u0142ym \u015bwiecie. Wp\u0142yn\u0119\u0142a tak\u017ce na lokalne gie\u0142dy i globalne ceny surowc\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-Hamasu-na-Izrael-reakcja-rynkow-8625457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T08:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny miedzi rosn\u0105 kolejn\u0105 sesj\u0119. Na rynek wr\u00f3cili inwestorzy z Chin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/28d8e6178bd636-948-568-0-97-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie rosn\u0105 kolejn\u0105 sesj\u0119 i powi\u0119ksza si\u0119 wzrost wobec najni\u017cszych poziom\u00f3w od 11 miesi\u0119cy. Metal na LME zyskuje 0,8 proc. i jest wyceniany po 8113,50 USD za ton\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-rosna-kolejna-sesje-Na-rynek-wrocili-inwestorzy-z-Chiny-8625444.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T07:32:36.073922+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nawet 1000 bojownik\u00f3w z Hamasu przedar\u0142o si\u0119 przez granic\u0119 z Izraelem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/24bb98bb4f5b53-945-560-0-187-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Armia izraelska ocenia, \u017ce w pocz\u0105tkowej fazie wojny granic\u0119 kraju ze Stref\u0105 Gazy przekroczy\u0142o od 800 do 1000 terroryst\u00f3w palesty\u0144skich - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek rano portal I24. Palesty\u0144ski Hamas wykorzysta\u0142 oko\u0142o 80 \"luk\" w granicy. Zaatakowa\u0142 20 izraelskich miast i osiedli, a tak\u017ce 11 posterunk\u00f3w wojskowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-1000-bojownikow-z-Hamasu-przedarlo-sie-przez-granice-z-Izraelem-8625456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T07:32:36.072403+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny ropy mocno rosn\u0105. Powodem eskalacja konfliktu na Bliskim Wschodzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/af26799598de3a-948-568-0-247-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku mocno rosn\u0105 w reakcji na konflikt zbrojny na Bliskim Wschodzie - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-mocno-rosna-Powodem-eskalacja-konfliktu-na-Bliskim-Wschodzie-8625436.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T06:27:47.861595+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy rz\u0105d utworzy opozycja? Jest promyk nadziei", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/719ad64dcd9969-948-568-0-0-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przysz\u0142y rz\u0105d utworzy opozycja - wynika z najnowszego sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla \"Super Expressu\". KO, Trzecia Droga i Lewica otrzyma\u0142y w badaniu \u0142\u0105cznie 50-proc. poparcie - pisze w poniedzia\u0142ek \"Super Express\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-rzad-utworzy-opozycja-Jest-promyk-nadziei-8625405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T05:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co z infrastruktur\u0105 do \u0142adowania aut elektrycznych? Polska ma ma\u0142o czasu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/49065c5dafbbd0-945-560-45-191-3604-2162.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce ju\u017c od kwietnia 2024 roku zacznie obowi\u0105zywa\u0107 unijne rozporz\u0105dzenie AFIR dotycz\u0105ce infrastruktury \u0142adowania pojazd\u00f3w elektrycznych i tankowania wodorem. Wprowadzi ono szereg restrykcyjnych wymog\u00f3w, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych jest m.in. obowi\u0105zek powi\u0105zania \u0142\u0105cznej mocy stacji \u0142adowania z liczb\u0105 zarejestrowanych samochod\u00f3w z nap\u0119dem elektrycznym (w praktyce mo\u017ce to oznacza\u0107 konieczno\u015b\u0107 niemal pi\u0119ciokrotnego podwy\u017cszenia mocy ju\u017c za nieca\u0142e trzy lata), obowi\u0105zek rozbudowy ultraszybkich \u0142adowarek dla elektrycznych samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych wzd\u0142u\u017c sieci TEN-T i wym\u00f3g wyposa\u017cania wszystkich stacji \u0142adowania w terminale p\u0142atnicze.\u00a0\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-infrastruktura-do-ladowania-aut-elektrycznych-Polska-ma-malo-czasu-8625396.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T05:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy chc\u0105 Kaczy\u0144skiego na debacie. \"Wybra\u0142 z\u0142e rozwi\u0105zanie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/5a575bf318eee9-948-568-0-276-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes PiS zrobi\u0142 b\u0142\u0105d, unikaj\u0105c debaty wyborczej - pisze poniedzia\u0142kowa \"Rzeczpospolita\" wskazuj\u0105c na sonda\u017c przeprowadzony przez IBRiS dla gazety i RMF FM. 58,6 proc. nie zgadza si\u0119 z decyzj\u0105 lidera PiS o odmowie udzia\u0142u w debacie, popiera j\u0105 27,6 proc. badanych - wynika z sonda\u017cu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-chca-Kaczynskiego-na-debacie-Wybral-zle-rozwiazanie-8625402.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T05:22:48.234396+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Exodus sp\u00f3\u0142ek z GPW trwa. Z gie\u0142dy zniknie 16 mld z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/fbc5b8458b51c8-948-568-0-97-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 16 mld z\u0142 wynosi warto\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142ek, kt\u00f3re wkr\u00f3tce znikn\u0105 z GPW. W ostatnich pi\u0119ciu latach z gie\u0142dy wycofano przesz\u0142o 100 firm - informuje w poniedzia\u0142ek \"Rzeczpospolita\". Debiut\u00f3w by\u0142o o ponad po\u0142ow\u0119 mniej, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 stanowi\u0142y przeprowadzki z NewConnect - dodaje dziennik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Exodus-spolek-z-GPW-trwa-Z-gieldy-zniknie-16-mld-zlotych-8625399.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T05:22:48.233839+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory za granic\u0105. Wtorek ostatnim dniem na dopisanie si\u0119 do spisu wyborc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/8e742471e031d8-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyborcy przebywaj\u0105cy poza Polsk\u0105, aby odda\u0107 g\u0142os, do wtorku musz\u0105 zg\u0142osi\u0107 si\u0119 do w\u0142a\u015bciwego terytorialnie konsula o uj\u0119cie w spisie wyborc\u00f3w. W wyborach do Sejmu wybior\u0105 kandydat\u00f3w z okr\u0119gu nr 19 (Warszawa), a w wyborach do Senatu \u2013 kandydat\u00f3w z okr\u0119gu nr 44 (Warszawa \u2013 Bia\u0142o\u0142\u0119ka, Bielany, \u015ar\u00f3dmie\u015bcie, \u017boliborz).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-zagranica-Wtorek-ostatnim-dniem-na-dopisanie-sie-do-spisu-wyborcow-8625384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T05:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS bierze pod lup\u0119 przedsi\u0119biorc\u00f3w. Powodem sk\u0142adka zdrowotna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/225949a5b72a96-948-568-0-27-2784-1670.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych oraz Krajowa Administracja Skarbowa maj\u0105 ustawowy obowi\u0105zek prowadzenia systemowej wymiany danych m.in. o wysoko\u015bci przychod\u00f3w lub dochod\u00f3w wykazanych w dokumentach przez przedsi\u0119biorc\u00f3w. Nie oznacza to jednak masowych kontroli przedsi\u0119biorc\u00f3w - przypomina ZUS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-bierze-pod-lupe-przedsiebiorcow-Powodem-skladka-zdrowotna-8625383.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T05:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze TERAZ promocje na kontach. Jak zgarn\u0105\u0107 900 z\u0142 za konto?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/bc6ebc4be638a8-948-568-13-312-1851-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki nie zwalniaj\u0105 tempa w rywalizacji o nowych klient\u00f3w. W pa\u017adzierniku mo\u017cna zgarn\u0105\u0107 od 200 do nawet 900 z\u0142 za za\u0142o\u017cenie konta i spe\u0142nienie warunk\u00f3w aktywno\u015bci. Wraz z serwisem zgarnijpremie.pl sprawdzamy najlepsze promocje na rynku kont osobistych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-promocje-na-kontach-Jak-zgarnac-900-zl-za-konto-8624328.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T04:17:19.260775+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy mieszkaj\u0105cy za granic\u0105 powinni mie\u0107 prawo do g\u0142osowania w wyborach w Polsce?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/0a45ff8ceb3a03-948-568-0-0-2480-1487.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od lat wiele emocji budzi kwestia udzia\u0142u Polonii w wyborach parlamentarnych (i prezydenckich) w Polsce. Prawo g\u0142osu powinno by\u0107 zabrane w takim przypadku czy te\u017c niech zostanie tak, jak jest? Podzielcie si\u0119 z nami swoj\u0105 opini\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-Polonia-powinna-glosowac-w-wyborach-w-Polsce-SONDA-8622132.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T04:17:19.260268+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwszy kwarta\u0142, w kt\u00f3rym ci\u0119cia dochodz\u0105 do g\u0142osu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/85bb87a1532729-948-568-17-13-1358-814.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzeci kwarta\u0142 2023 r. to nie tylko kontynuacja spadkowego trendu, ale tak\u017ce pierwszy taki okres od ponad trzech lat, kiedy banki zacz\u0119\u0142y dostosowywa\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119 do obni\u017conych st\u00f3p procentowych NBP. Spowodowa\u0142o to m.in. spory spadek stawek oferowanych na najlepszych lokatach rocznych na 100 tys. z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srednie-oprocentowanie-lokat-bankowych-DepoTracker-Bankier-pl-III-kwartal-2023-8625176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T04:17:19.259755+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe stawki PIT i VAT, wy\u017csza kwota wolna i dobrowolny ZUS. Sprawdzamy wyborcze pomys\u0142y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/ce4aa6b7461935-948-568-0-146-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyborcze obietnice si\u0119 mno\u017c\u0105, ale to, na co szczeg\u00f3lnie powinni zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 wyborcy to podej\u015bcie komitet\u00f3w b\u0119d\u0105cych liderami sonda\u017cowych ranking\u00f3w do kwestii gospodarczych.\u00a0 Prezentujemy w serii publikacji zebrane postulaty partii w sprawach podatkowych, prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, socjalnych przywilej\u00f3w, rynku nieruchomo\u015bci i temat\u00f3w zwi\u0105zanych z inwestowaniem.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-stawki-PIT-i-VAT-wyzsza-kwota-wolna-i-dobrowolny-ZUS-Sprawdzamy-wyborcze-pomysly-8624447.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-09T04:17:19.259216+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}]