[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oszustwo \"na opa\u0142\". Policja ostrzega; na te sygna\u0142y warto zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VCPktkuTURBXy85ZWM4Njc4OS1iOWNiLTRmYWItOGM5ZS05ZmFkZjRiMTU5YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W internecie, na jednym z portali spo\u0142eczno\u015bciowych, ofert\u0119 sprzeda\u017cy drewna opa\u0142owego w atrakcyjnej cenie znalaz\u0142 32-latek z powiatu ciechanowskiego. M\u0119\u017cczyzna wp\u0142aci\u0142 zaliczk\u0119, ale towaru nie otrzyma\u0142. Policja ostrzega przed oszustwami &quot;na opa\u0142&quot;, zw\u0142aszcza teraz, gdy rozpoczyna si\u0119 sezon grzewczy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9318062,oszustwo-na-opal-policja-ostrzega-na-te-sygnaly-warto-zwrocic-uwage.html", "date_published": "2023-10-09T21:58:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ONZ prowadzi rozmowy ws. eksportu zb\u00f3\u017c i nawoz\u00f3w z Ukrainy i Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJtktkuTURBXy9jYTU2NGRjNC03ZDcwLTRmNmQtODJlYS1iMDgwYWE1ZDhlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysoka urz\u0119dniczka ONZ ds. handlu Rebeca Grynspan spotka\u0142a si\u0119 w poniedzia\u0142ek w Moskwie z rosyjskimi urz\u0119dnikami w celu umo\u017cliwienia \u201eniezak\u0142\u00f3conego dost\u0119pu\u201d do \u015bwiatowych rynk\u00f3w zb\u00f3\u017c i nawoz\u00f3w z Rosji i Ukrainy, poinformowa\u0142 rzecznik ONZ .", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9318055,onz-prowadzi-rozmowy-ws-eksportu-zboz-i-nawozow-z-ukrainy-i-rosji.html", "date_published": "2023-10-09T21:41:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden: Co najmniej 11 Amerykan\u00f3w zabitych podczas atak\u00f3w Hamasu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kcbktkuTURBXy9hZmI0N2IwNC1jNzBlLTRkNjMtYWVlYi1jNDg3ZTUzNjcyMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiemy o co najmniej 11 Amerykanach, kt\u00f3rzy zostali zabici w Izraelu; prawdopodobnie Amerykanie s\u0105 te\u017c w\u015br\u00f3d zak\u0142adnik\u00f3w porwanych przez Hamas - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek Joe Biden. Prezydent USA poleci\u0142 te\u017c wzmocni\u0107 bezpiecze\u0144stwo wok\u00f3\u0142 synagog i \u017cydowskich o\u015brodk\u00f3w w USA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9318052,biden-co-najmniej-11-amerykanow-zabitych-podczas-atakow-hamasu.html", "date_published": "2023-10-09T21:36:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy rosn\u0105, dolar umacnia si\u0119. Notowania gie\u0142dowe w USA: indeksy na plusach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/84EktkuTURBXy80OWU3MDMyZi1jNDc0LTQ1N2QtYWE2NC1jZmMwZjg1NDFiYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Notowania gie\u0142dowe w USA zwy\u017ckowa\u0142y na koniec sesji w poniedzia\u0142ek. Inwestorzy analizuj\u0105 informacje nap\u0142ywaj\u0105ce z Izraela i Strefy Gazy. Ceny ropy rosn\u0105, dolar umacnia si\u0119.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9318045,ceny-ropy-rosna-dolar-umacnia-sie-notowania-gieldowe-w-usa-indeksy-na-plusach.html", "date_published": "2023-10-09T21:22:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Adriaansens: Grozi nam kara, je\u015bli wprowadzenie szybkiego internetu 5G b\u0119dzie si\u0119 dalej op\u00f3\u017ania\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nkGktkuTURBXy8xMTA0MmVhYy1iOGIzLTRlM2EtOGY0ZC1kNzFiN2VmNTM1YWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Holandii grozi wysoka unijna grzywna, je\u015bli wprowadzenie superszybkiego internetu 5G b\u0119dzie si\u0119 dalej op\u00f3\u017ania\u0107 - twierdzi minister gospodarki Micky Adriaansens. \u201eTo smutne, \u017ce Holandia b\u0119dzie ostatnim europejskim krajem, kt\u00f3ry wystawi na aukcji cz\u0119stotliwo\u015bci 5G\u201d \u2013 doda\u0142a szefowa resortu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9317941,adriaansens-grozi-nam-kara-jesli-wprowadzenie-szybkiego-internetu-5g-bedzie-sie-dalej-opozniac.html", "date_published": "2023-10-09T20:24:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pomnik Bitwy Warszawskiej. Gli\u0144ski: Uzyskali\u015bmy pozwolenie na budow\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HhektkuTURBXy8yODBjNTk4Ny04OGNhLTRmMWQtODNjMy00ZTk3ZjJhZmM0ZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />7 wrze\u015bnia uzyskali\u015bmy pozwolenie na budow\u0119 Pomnika Bitwy Warszawskiej; pomnik zostanie zbudowany na warszawskim Placu Na Rozdro\u017cu, w miejscu fontanny, z elementami wodnymi i z pi\u0119kn\u0105 stref\u0105 edukacyjn\u0105 - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek minister kultury i dziedzictwa narodowego Piotr Gli\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317937,pomnik-bitwy-warszawskiej-glinski-uzyskalismy-pozwolenie-na-budowe.html", "date_published": "2023-10-09T20:10:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023 w Polsce. Ile obwodowych komisji wyborczych b\u0119dzie za granic\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xt9ktkuTURBXy9mYjZjZDM3Yi02YTc5LTQxMmItODU3Yi1hODAzYWE1NGE3Y2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za granic\u0105 b\u0119dzie 417 obwodowych komisji wyborczych - Ministerstwo Spraw Zagranicznych ponownie zdecydowa\u0142o o zwi\u0119kszeniu ich liczby. Szefowa Krajowego Biura Wyborczego Magdalena Pietrzak nie spodziewa si\u0119 problem\u00f3w przy liczeniu g\u0142os\u00f3w w obwodach zagranicznych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9317920,wybory-2023-w-polsce-ile-obwodowych-komisji-wyborczych-bedzie-za-granica.html", "date_published": "2023-10-09T19:12:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Debata wyborcza w TVP. Kto wygra\u0142? [KOMENTARZE POLITYK\u00d3W]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yO-ktkuTURBXy83OThlMmM3NS1hMjkyLTQ0NmItYWY2ZC1hMWE4NjZlZmVjYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Mateusz Morawiecki zwyci\u0119zc\u0105 debaty, Donald Tusk poleg\u0142 zupe\u0142nie, bezradno\u015b\u0107 i frustracja - to niekt\u00f3re reakcje polityk\u00f3w PiS po poniedzia\u0142kowej debacie w TVP. Orka po Morawieckim, b\u0119dzie d\u0142ugo pami\u0119ta\u0142 t\u0119 debat\u0119, Tusk go zniszczy\u0142 - uwa\u017caj\u0105 z kolei przedstawiciele opozycji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317830,debata-wyborcza-w-tvp-kto-wygral-komentarze-politykow.html", "date_published": "2023-10-09T18:57:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d Wysp Kanaryjskich przeka\u017ce innym regionom 380 nieletnich imigrant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IpxktkuTURBXy83YmMyZWNkOS04MTAwLTQ4NzgtOTQ1ZS04YzUwMTRiNWU2ZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d wsp\u00f3lnoty autonomicznej Wysp Kanaryjskich, na kt\u00f3re nie s\u0142abnie nap\u0142yw nielegalnych imigrant\u00f3w z Afryki, przeka\u017ce w pa\u017adzierniku 380 nieletnich przybysz\u00f3w do innych region\u00f3w Hiszpanii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9317824,rzad-wysp-kanaryjskich-przekaze-innym-regionom-380-nieletnich-imigrantow.html", "date_published": "2023-10-09T18:35:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Debata wyborcza w TVP. Maj: Bezrobocie w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach Polski ma r\u00f3\u017cn\u0105 wysoko\u015b\u0107 i tym si\u0119 powinni\u015bmy zaj\u0105\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bezrobocie w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach Polski ma r\u00f3\u017cn\u0105 wysoko\u015b\u0107 i tym si\u0119 powinni\u015bmy zaj\u0105\u0107 - powiedzia\u0142 Krzysztof Maj (Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy) na &quot;Debacie Wyborczej 2023&quot; w TVP.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/9317819,debata-wyborcza-w-tvp-maj-bezrobocie-w-roznych-czesciach-polski-ma-rozna-wysokosc-i-tym-sie-powinnismy-zajac.html", "date_published": "2023-10-09T18:17:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. B\u0119dzie kolejna debata? Jest propozycja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JPGktkuTURBXy83YzBhNWZhZC1mMjZiLTRiNTEtYjVjNS1kZDI3MzE5MmIxOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyjd\u017a prosz\u0119 bardzo razem z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim, mo\u017cecie by\u0107 we dw\u00f3ch, mo\u017cemy zrobi\u0107 debat\u0119 ze wszystkimi mediami, jestem otwarty na ka\u017cd\u0105 propozycje, b\u0119d\u0105 w pi\u0105tek na was czeka\u0142 w dowolnie wybranym przez was miejscu - m\u00f3wi\u0142 zwracaj\u0105c si\u0119 do premiera i prezesa PiS podczas debaty w TVP szef PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317814,wybory-2023-bedzie-kolejna-debata-jest-propozycja.html", "date_published": "2023-10-09T18:03:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Debata wyborcza TVP. Scheuring-Wielgus: 35-dniowy tydzie\u0144 pracy, zwolnienie lekarskie p\u0142atne w 100 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JTSktkuTURBXy8zNDYyYzUwNi0wMGY2LTRiZTQtODA5NS01MGU5NjA5MGUzZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy skr\u00f3ci\u0107 czas pracy do 35 godzin tygodniowo, przy takim samym wynagrodzeniu, jak obecnie; chcemy te\u017c, aby za zwolnienie lekarskie przys\u0142ugiwa\u0142o 100 procent wynagrodzenia - m\u00f3wi\u0142a podczas debaty wyborczej TVP pos\u0142anka Lewicy Joanna Scheuring-Wielgus.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317812,debata-wyborcza-tvp-scheuring-wielgus-35-dniowy-tydzien-pracy-zwoln.html", "date_published": "2023-10-09T17:58:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Debata wyborcza w TVP. Morawiecki: Od g\u0142odowych emerytur do \"trzynastek\" i \"czternastek\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AmtktkuTURBXy85NDE2MDIzMC0zMWMxLTQ5MmQtYjRjNy0yMzc2Y2YwZGU1ODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stoimy dzisiaj przed wyborem: albo Polska pogr\u0105\u017cona w k\u0142\u00f3tni i w chaosie, albo maj\u0105ca rz\u0105d sprawny i skuteczny w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki w poniedzia\u0142kowej debacie wyborczej w TVP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317811,debata-wyborcza-w-tvp-morawiecki-od-glodowych-emerytur-do-trzynaste.html", "date_published": "2023-10-09T17:54:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier: Gdyby PO dosz\u0142a do w\u0142adzy, to by\u0142oby jak w Lidlu: tydzie\u0144 niemiecki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vTPktkuTURBXy9jM2ZjNDUxZS01YjQzLTQ5ZmQtYjM5ZS1lZDA3YWQ1MzVmNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie pozwolimy Donaldowi Tuskowi zawiesi\u0107 na Polsce tabliczki &quot;na sprzeda\u017c&quot; - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w poniedzia\u0142kowej debacie wyborczej. Jego zdaniem, gdyby do w\u0142adzy dosz\u0142a PO, sprzeda\u0142aby &quot;lasy, Ba\u0142tyk i Tatry&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317701,premier-gdyby-po-doszla-do-wladzy-to-byloby-jak-w-lidlu-tydzien-nie.html", "date_published": "2023-10-09T17:21:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiek emerytalny. Tusk: B\u0119d\u0119 pilnowa\u0142 osobi\u015bcie, \u017ceby nikomu do g\u0142owy nie przysz\u0142o podwy\u017cszanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eEmktkuTURBXy8xYjJlNzE2Ny0xYjA5LTRkZDQtYjM5Ny1kMzZjMTk5M2YwZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po wygranych wyborach b\u0119d\u0119 pilnowa\u0142 osobi\u015bcie, \u017ceby nikomu do g\u0142owy nie przysz\u0142o podwy\u017cszanie wieku emerytalnego - m\u00f3wi\u0142 podczas debaty wyborczej Telewizji Polskiej lider PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317700,wiek-emerytalny-tusk-bede-pilnowal-osobiscie-zeby-nikomu-do-glowy-n.html", "date_published": "2023-10-09T17:15:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Debata wyborcza w TVP. Ho\u0142ownia: \"Pakujcie kuwety, t\u0142uste partyjne koty\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qm0ktkuTURBXy8xOWY2YjI4ZC1jZDg2LTQ0NzItOGFhZi05YjQ4NjlmODEyNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedstawiciel Trzeciej Drogi w debacie wyborczej TVP, Szymon Ho\u0142ownia, ma dla &quot;t\u0142ustych, partyjnych kot\u00f3w&quot; takie przes\u0142anie: &quot;pakujcie kuwety&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317699,debata-wyborcza-w-tvp-holownia-pakujcie-kuwety-tluste-partyjne-kot.html", "date_published": "2023-10-09T17:15:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Rz\u0105d Donalda Tuska podni\u00f3s\u0142 wiek emerytalny, a nasz rz\u0105d obni\u017cy\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vTPktkuTURBXy9jM2ZjNDUxZS01YjQzLTQ5ZmQtYjM5ZS1lZDA3YWQ1MzVmNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Donalda Tuska podni\u00f3s\u0142 wiek emerytalny, a nasz rz\u0105d obni\u017cy\u0142 wiek emerytalny - przypomnia\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas &quot;Debaty Wyborczej 2023&quot; w TVP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317697,morawiecki-rzad-donalda-tuska-podniosl-wiek-emerytalny-a-nasz-rzad-o.html", "date_published": "2023-10-09T17:12:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Debata wyborcza w TVP. Ho\u0142ownia: Polska granica ma by\u0107 nienaruszalna i \u015bwi\u0119ta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7V4ktkuTURBXy9hYmY1OWI2Mi02ZGYyLTQzZjgtYmM3OC1mNmY2YTBmMzg3MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska granica ma by\u0107 nienaruszalna i \u015bwi\u0119ta - powiedzia\u0142 podczas debaty wyborczej w TVP Szymon Ho\u0142ownia (Trzecia Droga). Doda\u0142, \u017ce za rz\u0105d\u00f3w PiS przez mur na granicy, kt\u00f3rego sensowno\u015bci nikt nie kwestionuje, przenika 20 tys. nielegalnych migrant\u00f3w w ci\u0105gu tylko tego roku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317691,debata-wyborcza-w-tvp-holownia-polska-granica-ma-byc-nienaruszalna-i-swieta.html", "date_published": "2023-10-09T17:02:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Debata wyborcza w TVP. Scheuring-Wielgus: \"Chodzi o nasze bezpiecze\u0144stwo i o to, \u017ceby dzieci nie umiera\u0142y w lesie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiwktkuTURBXy8wMzhlYzI3My0xZTFiLTQ2MzgtOTIzNy0wMjZjYzU1YzMwMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na pytanie o imigracj\u0119 w debacie wyborczej TVP pos\u0142anka Nowej Lewicy, Joanna Scheuring-Wielgus odpowiedzia\u0142a k\u0142ad\u0105c nacisk na to, \u017ce bardzo wa\u017cne jest bezpiecze\u0144stwo Polak\u00f3w i Polek i \u017ce da si\u0119 je osi\u0105gn\u0105\u0107 bez konieczno\u015bci pozwalania na okrutn\u0105 \u015bmier\u0107 ludzi na granicy. Propozycj\u0105 Lewicy jest model kanadyjski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317687,debata-wyborcza-w-tvp-scheuring-wielgus-chodzi-o-nasze-bezpieczenst.html", "date_published": "2023-10-09T16:58:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Debata w TVP. Przed budynkiem ATM zebra\u0142y si\u0119 t\u0142umy zwolennik\u00f3w r\u00f3\u017cnych komitet\u00f3w wyborczych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UhOktkuTURBXy84ZDBiZWI4YS1lYjIxLTQwMGQtOGFmNy1kMjNiZjlkMTNjOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed budynkiem ATM, gdzie zacz\u0119\u0142a si\u0119 debata wyborcza, zebrali si\u0119 zwolennicy rz\u0105dz\u0105cych i opozycji. Na placu przed studiem telewizyjnym ustawiony zosta\u0142 telebim, na kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 mogli obserwowa\u0107 dyskusj\u0119 polityk\u00f3w. T\u0142um skanduje nazwiska polityk\u00f3w, wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b ma ze sob\u0105 flagi lub partyjne banery.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317683,debata-w-tvp-przed-budynkiem-atm-zebraly-sie-tlumy-zwolennikow-roznych-komitetow-wyborczych.html", "date_published": "2023-10-09T16:48:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Debata wyborcza w TVP. Tusk: \"Chcia\u0142em stan\u0105\u0107 twarz\u0105 w twarz z prezesem Kaczy\u0144skim, ale stch\u00f3rzy\u0142\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eEmktkuTURBXy8xYjJlNzE2Ny0xYjA5LTRkZDQtYjM5Ny1kMzZjMTk5M2YwZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Donald Tusk nie zd\u0105\u017cy\u0142 odpowiedzie\u0107 na pytanie o imigracj\u0119. Pierwsz\u0105 minut\u0119 swojego wyst\u0105pienia po\u015bwi\u0119ci\u0142 kwestii tego, dlaczego nie jest to debata z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim. Uzna\u0142, \u017ce jego g\u0142\u00f3wny oponent stch\u00f3rzy\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317682,debata-wyborcza-w-tvp-tusk-chcialem-stanac-twarza-w-twarz-z-prezese.html", "date_published": "2023-10-09T16:44:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Debata w TVP bez prezesa PiS. Kaczy\u0144ski przem\u00f3wi\u0142 na spotkaniu w Przysusze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l7OktkuTURBXy8yMDZmYjUxOC0yN2ExLTRkNWItYWI3OS1kNDhlODYxODM1ZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wierz\u0119 w zwyci\u0119stwo, wierz\u0119 \u017ce zwyci\u0119\u017cymy. To b\u0119dzie sukces na miar\u0119 ca\u0142ego tysi\u0105clecia dziej\u00f3w Polski; i w tym sukcesie wielki udzia\u0142 musi mie\u0107 polska wie\u015b - podkre\u015bli\u0142 w poniedzia\u0142ek na spotkaniu w Przysusze (woj. mazowieckie) wicepremier, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317627,debata-w-tvp-bez-prezesa-pis-kaczynski-przemowil-na-spotkaniu-w-przysusze.html", "date_published": "2023-10-09T16:26:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz wi\u0119cej wniosk\u00f3w o azyl w Niemczech", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4BbktkuTURBXy81NGEwMjlkOC04NzI0LTQ2ZWQtYjQ5Ni05NDY4MThjODNlMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wrze\u015bniu w Niemczech wp\u0142yn\u0119\u0142o prawie 28 tys. wniosk\u00f3w o azyl, to o 49 proc. wi\u0119cej ni\u017c w tym samym okresie rok temu \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal dziennika \u201eBild\u201d. Oznacza to dalsze przeci\u0105\u017cenie niemieckich miast i gmin (liczba wniosk\u00f3w o azyl utrzymuje si\u0119 na \u201eniezmiennie wysokim poziomie\u201d).", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9317583,coraz-wiecej-wnioskow-o-azyl-w-niemczech.html", "date_published": "2023-10-09T15:57:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Washington Post\": USA i Izrael nie zgadzaj\u0105 si\u0119 co do roli Iranu w atakach Hamasu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J2mktkuTURBXy9lZTQyNjdhMS1jYTNlLTQxOGEtYmYyOS0yNWQ3M2Y0OWY0ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedstawiciele USA i Izraela podaj\u0105 r\u00f3\u017cne oceny co do stopnia zaanga\u017cowania Iranu w sobotnie ataki Hamasu na Izrael - zauwa\u017ca w poniedzia\u0142ek dziennik &quot;Washington Post&quot;. Wed\u0142ug oficjeli z Waszyngtonu nie ma dot\u0105d dowod\u00f3w na to, by Iran uczestniczy\u0142 w planowaniu i przygotowaniu atak\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9317582,washington-post-usa-i-izrael-nie-zgadzaja-sie-co-do-roli-iranu-w-at.html", "date_published": "2023-10-09T15:54:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MSZ: Oko\u0142o 1 tys. polskich obywateli chce wyjecha\u0107 z Izraela", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f08ktkuTURBXy9iYTM4YjA2Ni1hMTZiLTRjZGMtYmYwZC1jYTZlZWIxMDhiOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 1 tys. polskich obywateli b\u0119dzie chcia\u0142o wydosta\u0107 si\u0119 z Izraela; b\u0119dzie dwutorowa ewakuacja powietrzna, opr\u00f3cz lot\u00f3w z Tel-Awiwu do Warszawy, trzy samoloty b\u0119d\u0105 zabiera\u0107 naszych rodak\u00f3w z Tel-Awiwu do Chanii na Krecie i stamt\u0105d do Polski - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MSZ Zbigniew Rau.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9317578,szef-msz-okolo-1-tys-polskich-obywateli-chce-wyjechac-z-izraela.html", "date_published": "2023-10-09T15:45:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek straci\u0142 do dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uw1ktkuTURBXy83YmM4MjBkMi04Y2E0LTQ0NjktOTNiOC1jY2RmZmY0MTE4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek po godz. 17.00 straci\u0142 do dolara 0,05 proc. Za dolara p\u0142acono ok. 4,33 z\u0142. Frank szwajcarski podro\u017ca\u0142 wobec z\u0142otego o 0,03 proc. Franka wyceniano na 4,77 z\u0142. Polska waluta umocni\u0142a si\u0119 natomiast o 0,29 proc. wobec euro., kt\u00f3re kosztowa\u0142o ok. 4,57 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9317576,kurs-walut-zloty-w-poniedzialek-stracil-do-dolara-i-franka-szwajcarsk.html", "date_published": "2023-10-09T15:37:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Chorwacji: Nasze granice przekraczaj\u0105 podejrzane typy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DHnktkuTURBXy9lNzFhZGUyOC0xYzI0LTRiZTItOThlZS1iMTFkZmFmY2ZkNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Granice Chorwacji przekraczaj\u0105 podejrzane typy; policja musi otrzyma\u0107 maksymalne uprawnienia, by zatrzyma\u0107 nap\u0142yw nielegalnych imigrant\u00f3w - powiedzia\u0142 prezydent Zoran Milanovi\u0107, cytowany w poniedzia\u0142ek przez chorwackie media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9317574,prezydent-chorwacji-nasze-granice-przekraczaja-podejrzane-typy.html", "date_published": "2023-10-09T15:36:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Dekarbonizacja\" lotnictwa. S\u0105 nowe przepisy UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wuGktkuTURBXy9kODkzOTcxMi02NzI1LTQwOWUtOTUwZi02NmJkNDQyMTY0OWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada UE - czyli pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie - przyj\u0119\u0142a w poniedzia\u0142ek przepisy nak\u0142adaj\u0105ce na dostawc\u00f3w paliwa lotniczego obowi\u0105zek dodawania do oferowanych produkt\u00f3w okre\u015blonej ilo\u015bci &quot;zr\u00f3wnowa\u017conych&quot; paliw.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9317570,dekarbonizacja-lotnictwa-sa-nowe-przepisy-ue.html", "date_published": "2023-10-09T15:21:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Claudia Goldin. Ekonomiczny detektyw z Noblem [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7GhktkuTURBXy9kMGZiODY4Ny03NzU1LTRmYTItOWJhOC0wZWFmYzJjODZjMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyskryminacja, luka p\u0142acowa, szklany sufit - to wszystko popularne poj\u0119cia w debacie na temat kobiet na rynku pracy. Budz\u0105 emocje, zw\u0142aszcza w \u015brodowiskach feministycznych. Dobrze, \u017ce tegoroczna Nagroda Nobla w dziedzinie ekonomii zosta\u0142a przyznana osobie, kt\u00f3ra te emocje studzi, uzupe\u0142niaj\u0105c debat\u0119 o rzecz najwa\u017cniejsz\u0105: dane. Nomen omen, kobiecie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9317555,claudia-goldin-ekonomiczny-detektyw-z-noblem-opinia.html", "date_published": "2023-10-09T14:45:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Izraela: Dzia\u0142ania odwetowe dopiero si\u0119 zacz\u0119\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mwgktkuTURBXy9lOGM1YjQ1Mi0wMThkLTRhMDItODdhOC00ZjI4NzY5NWE5ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzia\u0142ania odwetowe przeciwko terrorystom ze Strefy Gazy dopiero si\u0119 zacz\u0119\u0142y - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Izraela Benjamin Netanjahu w rozmowie z burmistrzami miast na po\u0142udniu kraju, granicz\u0105cych ze Stref\u0105 Gazy, kt\u00f3re jak dot\u0105d najbardziej ucierpia\u0142y w rozpocz\u0119tych w poniedzia\u0142ek atakach Hamasu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9317537,premier-izraela-dzialania-odwetowe-dopiero-sie-zaczely.html", "date_published": "2023-10-09T14:04:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Euro w Polsce? Prezes NBP wskazuje, kiedy mo\u017cna rozpocz\u0105\u0107 dyskusj\u0119 ws. zmiany waluty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XWUktkuTURBXy9jOTgwZjRjNS1hN2NhLTQ0NjYtYjYzYS00ZDk1YWI4MjRhOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9317532,euro-w-polsce-prezes-nbp-wskazuje-kiedy-mozna-rozpoczac-dyskusje-ws-zmiany-waluty.html", "date_published": "2023-10-09T13:57:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozmowy pokojowe ws. Ukrainy. Co przyniesie spotkanie w Stambule?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/03lktkuTURBXy9mY2Q4ZGYxZS02MDdlLTQwYTgtYjdiMC05YTFiOTI3MTg1NzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sojusznicy Ukrainy wiedz\u0105, \u017ce nie przekonaj\u0105 pa\u0144stw globalnego Po\u0142udnia do wsp\u00f3\u0142pracy, je\u015bli rozmowy organizowa\u0107 b\u0119d\u0105 w Europie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9317492,rozmowy-pokojowe-ws-ukrainy-co-przyniesie-spotkanie-w-stambule.html", "date_published": "2023-10-09T13:46:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co dalej z cenami ropy? Goldman Sachs podtrzymuje prognoz\u0119 wzrostu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pL_ktkuTURBXy83ODg2YzI1NS1iMzBmLTQxMzItYjEwOC04MzA3MDQ5MDQ2MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank inwestycyjny Goldman Sachs w pierwszej analizie po ataku palesty\u0144skiego Hamasu na Izrael podtrzymuje swoje prognozy wzrostu cen ropy. Cena ropy Brent (przekraczaj\u0105ca ostatnio 85 dol.) wzro\u015bnie do 100 dol. w po\u0142owie 2024 r.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9317482,co-dalej-z-cenami-ropy-goldman-sachs-podtrzymuje-prognoze-wzrostu.html", "date_published": "2023-10-09T13:01:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: Uruchomili\u015bmy most ewakuacyjny dla polskich turyst\u00f3w w Izraelu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/whzktkuTURBXy82NzQ0NzdhNi1jMjBkLTRlYTUtOWJhZS05YjFhMmQyN2VmNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wsp\u00f3\u0142pracy z Grecj\u0105, uruchomili\u015bmy most ewakuacyjny dla polskich turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy przebywaj\u0105 w Izraelu \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Minister przekaza\u0142 te\u017c, \u017ce kolejny polski samolot wyl\u0105dowa\u0142 ju\u017c w Tel Avivie", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9317479,szef-mon-uruchomilismy-most-ewakuacyjny-dla-polskich-turystow-w-izrae.html", "date_published": "2023-10-09T12:48:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael odcina dostawy wody do Strefy Gazy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0v4ktkuTURBXy9mNjUyNTI0Zi1kYmE5LTRmYmYtOTVlMi1iNjIwMTZhODhiOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyda\u0142em instrukcj\u0119 w sprawie natychmiastowego odci\u0119cia dostaw wody do Strefy Gazy - powiadomi\u0142 w poniedzia\u0142ek izraelski minister energetyki Israel Katz, cytowany przez agencj\u0119 Reutera i portal Times of Israel. Katz oznajmi\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce energia elektryczna i paliwa nie s\u0105 dostarczane do Gazy ju\u017c od dw\u00f3ch dni.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9317439,izrael-odcina-dostawy-wody-do-strefy-gazy.html", "date_published": "2023-10-09T12:00:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Debata wyborcza w TVP. Kiedy? Kto we\u017amie udzia\u0142? Najwa\u017cniejsze informacje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oSMktkuTURBXy9kYzgxYjk3OS1mNTYzLTQzMTEtOGY4MC0xY2ViZDAxNDkzN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c w poniedzia\u0142ek odb\u0119dzie si\u0119 debata przedwyborcza w Telewizji Polskiej. Zaproszonych do niej zosta\u0142o sze\u015b\u0107 komitet\u00f3w wyborczych, kt\u00f3re zarejestrowa\u0142y swoje listy we wszystkich okr\u0119gach wyborczych. O kt\u00f3rej godzinie i na jakich kana\u0142ach odb\u0119dzie si\u0119 debata TVP? Kto w niej wyst\u0105pi?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317283,wybory-2023-debata-wyborcza-w-tvp-kiedy-kto-wezmie-udzial-najwazni.html", "date_published": "2023-10-09T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gro\u017aba ataku na samolot z Teheranu. Lotnisko w niemieckim Hamburgu wstrzyma\u0142o wszelkie operacje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7pOktkuTURBXy83OTk4NzcyNS1iN2Y1LTRjZTMtOWQ1Yy03NzU5Nzk3NDY5MzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek w po\u0142udnie wszelkie operacje lotnicze na lotnisku w niemieckim Hamburgu zosta\u0142y ca\u0142kowicie wstrzymane. Nie b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 starty ani l\u0105dowania. Powodem alarmu jest gro\u017aba ataku na samolot z Teheranu - poinformowa\u0142a agencja dpa.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9317429,grozba-ataku-na-samolot-z-teheranu-lotnisko-w-niemieckim-hamburgu-wst.html", "date_published": "2023-10-09T11:52:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Karty do g\u0142osowania b\u0119d\u0105 z\u0142\u0105czone? To fake news", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CW3ktkuTURBXy8yOTI3MWZjYi03YjQzLTRlZmItYmY5Ni0zYmFkZmYxZWY3M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie s\u0105 prawdziwe informacje rozpowszechnianymi w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce karty do g\u0142osowania w wyborach do Sejmu, Senatu i referendum b\u0119d\u0105 zszyte lub w inny spos\u00f3b z\u0142\u0105czone - o\u015bwiadczy\u0142a w poniedzia\u0142ek Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317422,wybory-2023-karty-do-glosowania-beda-zlaczone-to-fake-news.html", "date_published": "2023-10-09T11:47:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konflikt Izraela ze Stref\u0105 Gazy. Jaki b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na rynki finansowe i ceny ropy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BQNktkuTURBXy8zMGNhMTgzZC1kNWQ5LTQ1ZDItOWE1Yy0wM2IwY2EyY2MwNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Globalne rynki finansowe, kt\u00f3re ju\u017c wcze\u015bniej prze\u017cy\u0142y wstrz\u0105s wywo\u0142any przez wysokie stopy procentowe, teraz stoj\u0105 w obliczu nowej dawki niepewno\u015bci geopolitycznej po niespodziewanym ataku Hamasu na Izrael.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9317449,konflikt-izraela-ze-strefa-gazy-jaki-bedzie-mial-wplyw-na-rynki-finan.html", "date_published": "2023-10-09T11:43:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Trzecia Droga poza Sejmem. Kolejny sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B7bktkuTURBXy9iOTBkOTA2OC03YTJiLTRhNWItOWZiOC1lMzljZDAxM2M5YWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedzielnych wyborach na Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119 chce zag\u0142osowa\u0107 34,6 proc., KO - 27,9 proc., Lewica - 11,4 proc., Konfederacja - 7,7 proc., Trzecia Droga poza Sejmem z wynikiem - 7,6 proc. - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS dla Polsat News.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317415,wybory-2023-trzecia-droga-poza-sejmem-kolejny-sondaz.html", "date_published": "2023-10-09T11:42:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad 100 ton w p\u00f3\u0142 roku. Z\u0142ota kadencja Narodowego Banku Polskiego [KOMENTARZ EKSPERCKI]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gy-ktktTURBXy9mMzliMDU3OS0wNThhLTQ2OWMtOGU0Ny00NDg0MzRhMzQzZjIucG5nkZMFzQEdzKA\" />Narodowy Bank Polski (NBP) od kwietnia br. kontynuuje strategi\u0119 zabezpieczania stabilno\u015bci finansowej kraju poprzez systematyczne zwi\u0119kszanie swoich rezerw z\u0142ota monetarnego. Dokupuj\u0105c we wrze\u015bniu kolejne tony, zrealizowa\u0142 dzi\u0119ki temu swoj\u0105 obietnic\u0119 z 2021 roku.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9317411,ponad-100-ton-w-pol-roku-zlota-kadencja-narodowego-banku-polskiego-k.html", "date_published": "2023-10-09T11:37:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska pomo\u017ce w ewakuacji Litwin\u00f3w z Izraela? Nauseda chce rozmawia\u0107 z Dud\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NlsktkuTURBXy8wZDY0YzFhMi1mNWQyLTRhM2EtOGNiNi03MjMxNDlkYzlhYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Litwy Gitanas Nauseda zarzuci\u0142 w poniedzia\u0142ek litewskim instytucjom brak zdecydowanych dzia\u0142a\u0144 w celu sprowadzenia Litwin\u00f3w z Izraela i poinformowa\u0142, \u017ce zamierza rozmawia\u0107 z prezydentem Polski Andrzejem Dud\u0105 o mo\u017cliwo\u015bci ewakuacji Litwin\u00f3w samolotami, kt\u00f3re wysy\u0142a Warszawa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9317405,polska-pomoze-w-ewakuacji-litwinow-z-izraela-nauseda-chce-rozmawiac-z.html", "date_published": "2023-10-09T11:29:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca w bran\u017cy informatycznej? Z w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105 [ANALIZA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ObOktkuTURBXy9lOTI0NjZlYS1hZDYzLTQ3NDEtOGVjNy1lNzI4NDRmMzdkNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />73,6 proc. ofert pracy w bran\u017cy informatycznej, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w trzecim kwartale br., to kontrakty B2B - wynika z analizy polskiego portalu z og\u0142oszeniami o pracy No Fluff Jobs i Krajowego Rejestru S\u0105dowego. Propozycja zatrudnienia na podstawie umowy o prac\u0119 pojawi\u0142a si\u0119 w 53,6 proc. ofert.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/9317343,praca-w-branzy-informatycznej-z-wlasna-dzialalnoscia-gospodarcza-ana.html", "date_published": "2023-10-09T10:46:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pilne spotkanie szef\u00f3w dyplomacji Unii Europejskiej we wtorek w Brukseli. B\u0119d\u0105 omawia\u0107 sytuacj\u0119 w Izraelu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GfpktkuTURBXy9mMjE4ZDZlNS0xZDQ3LTRiYjEtOWEwNC1kMmU0ZmYyZWVmZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministrowie spraw zagranicznych pa\u0144stw Unii Europejskiej spotkaj\u0105 si\u0119 we wtorek w Brukseli, \u017ceby om\u00f3wi\u0107 sytuacj\u0119 w Izraelu - poinformowa\u0142 szef dyplomacji UE Josep Borrell.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9317335,pilne-spotkanie-szefow-dyplomacji-unii-europejskiej-we-wtorek-w-brukse.html", "date_published": "2023-10-09T10:37:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hezbollah zapewnia, \u017ce nie w\u0142\u0105czy si\u0119 do walki przeciwko Izraelowi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JnMktkuTURBXy9jYTAwMDNkMy0zZmQ0LTRmNGUtYTg0MS1hZTU4MDcyOGM4YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Otrzymali\u015bmy zapewnienie od bojownik\u00f3w ugrupowania zbrojnego Hezbollah, \u017ce nie w\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 do walki przeciwko Izraelowi, dop\u00f3ki strona izraelska nie podejmie wrogich dzia\u0142a\u0144 przeciwko Libanowi - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek liba\u0144ski minister spraw zagranicznych Abdallah Bou Habib, cytowany przez portal Times of Israel.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9317333,hezbollah-zapewnia-ze-nie-wlaczy-sie-do-walki-przeciwko-izraelowi.html", "date_published": "2023-10-09T10:34:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strefa Gazy ca\u0142kowicie odci\u0119ta od dostaw \u017cywno\u015bci, elektryczno\u015bci i paliw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CGCktkuTURBXy8wYTI0NTEwYy00MzJiLTQyOWEtOTRiMC0xMWUyOTkxMTU0YzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprowadzili\u015bmy zarz\u0105dzenie przewiduj\u0105ce ca\u0142kowit\u0105 blokad\u0119 palesty\u0144skiej Strefy Gazy; ten obszar zostanie zupe\u0142nie odci\u0119ty od dostaw \u017cywno\u015bci, elektryczno\u015bci i paliw - oznajmi\u0142 w poniedzia\u0142ek izraelski minister obrony Joaw Galant, cytowany przez agencje Reutera i Associated Press.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9317327,strefa-gazy-calkowicie-odcieta-od-dostaw-zywnosci-elektrycznosci-i-pa.html", "date_published": "2023-10-09T10:31:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wp\u0142yw wojny w Izraelu na rynki. Szekel cierpi [KOMENTARZ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6w4ktkuTURBXy9iMjNlMzRlNi1mMWRlLTRmNDktOWI3NC1mMzdmZGNmZDg2YmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komentarz Bartosza Sawickiego, analityka portalu Cinkciarz.pl: Atak Hamasu i og\u0142oszenie stanu wojny przez Izrael nie wywo\u0142uj\u0105 pot\u0119\u017cnej reakcji na rynkach finansowych. Zwi\u0119kszenie napi\u0119cia na Bliskim Wschodzie tradycyjnie skutkuje wyra\u017anym wzrostem skrajnie w minionych dniach rozchwianego kursu ropy naftowej.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9317201,wplyw-wojny-w-izraelu-na-rynki-szekel-cierpi-komentarz.html", "date_published": "2023-10-09T08:21:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wegetarianizm a geny. Rezygnacja z jedzenia z mi\u0119sa mo\u017ce mie\u0107 pod\u0142o\u017ce biologiczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xQxktkuTURBXy9kYjBlNDQ2NS03OTljLTRiYzktYWQ1ZS04MDE1M2VkMTA4YTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obszerne badanie wskaza\u0142o trzy geny silnie powi\u0105zane z wegetarianizmem. Mo\u017ce to wyja\u015bnia\u0107, dlaczego wi\u0119cej ludzi chcia\u0142oby by\u0107 wegetarianami, ni\u017c faktycznie nimi jest.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9317171,wegetarianizm-a-geny-rezygnacja-z-jedzenia-z-miesa-moze-miec-podloze.html", "date_published": "2023-10-09T07:43:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "7Levels ustali\u0142 cen\u0119 emisyjn\u0105 akcji serii E na 8 z\u0142 za sztuk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9317160,7levels-ustalil-cene-emisyjna-akcji-serii-e-na-8-zl-za-sztuke.html", "date_published": "2023-10-09T07:28:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bieganie po mie\u015bcie z ulotkami nie ma sensu. Nowoczesny marketing polityczny to Big Data i sztuczna inteligencja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vcWktkuTURBXy9kOGMxNWRhYS0wNWU1LTQ2NjEtYmJlZC00N2E4NDkzYzBlMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Marketing polityczny w ostatnich latach tak si\u0119 zmodernizowa\u0142, \u017ce dzisiaj o sukcesie decyduj\u0105 algorytmy, Big Data i sztuczna inteligencja \u2013 powiedzia\u0142 dr hab. Zbigniew Widera, prof. Uniwersytetu Ekonomicznego w Katowicach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9317158,bieganie-po-miescie-z-ulotkami-nie-ma-sensu-nowoczesny-marketing-poli.html", "date_published": "2023-10-09T07:27:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Ju\u017c dzisiaj debata wyborcza w TVP. O co b\u0119d\u0105 pytani politycy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MMLktkuTURBXy9mZjQ3MWIxMi01NGY5LTRkM2EtOWIxNC0yNDYzMzk3YjM3OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Migracja, prywatyzacja, wiek emerytalny, bezpiecze\u0144stwo, bezrobocie oraz \u015bwiadczenia spo\u0142eczne - to zagadnienia, o kt\u00f3re b\u0119d\u0105 pytani politycy podczas poniedzia\u0142kowej debaty wyborczej. W przedwyborczym pojedynku zmierz\u0105 si\u0119: Mateusz Morawiecki, Donald Tusk, Joanna Scheuring-Wielgus, Szymon Ho\u0142ownia, Krzysztof Bosak i Krzysztof Maj.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317146,wybory-2023-juz-dzisiaj-debata-wyborcza-w-tvp-o-co-beda-pytani-polit.html", "date_published": "2023-10-09T07:19:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejne linie lotnicze odwo\u0142uj\u0105 po\u0142\u0105czenia z Izraelem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3VuktkuTURBXy9hZTQ4NjY4YS1iNjExLTRkMDUtYTIwNi0wNGQ4NThjMTdlMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kilku mi\u0119dzynarodowych przewo\u017anik\u00f3w lotniczych poinformowa\u0142o w niedziel\u0119 wieczorem, \u017ce zawiesi\u0142o loty do Tel Awiwu w zwi\u0105zku z atakiem Hamasu na Izrael.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9317145,kolejne-linie-lotnicze-odwoluja-polaczenia-z-izraelem.html", "date_published": "2023-10-09T07:17:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Przysz\u0142y rz\u0105d utworzy opozycja. Najnowszy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MbNktkuTURBXy9hZDdhNGI4My0zYmU2LTQwMzItYjRlYi0zYTY0MzI5YWQ0NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przysz\u0142y rz\u0105d utworzy opozycja - wynika z najnowszego sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla &quot;Super Expressu&quot;. KO, Trzecia Droga i Lewica otrzyma\u0142y w badaniu \u0142\u0105cznie 50-proc. poparcie - pisze w poniedzia\u0142ek &quot;Super Express&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317134,wybory-2023-przyszly-rzad-utworzy-opozycja-najnowszy-sondaz.html", "date_published": "2023-10-09T07:11:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Awaria sieci trakcyjnej. Utrudnienia w ruchu poci\u0105g\u00f3w z Bia\u0142egostoku do Warszawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/suVktkuTURBXy9iNzg4ZDU0Mi1iMzU4LTQ2MmEtOWEyZi1iYjMxNjUyZmY1MTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu awarii, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w sieci trakcyjnej na odcinku Baciuty-\u0141apy (Podlaskie) od wczesnego rana w poniedzia\u0142ek s\u0105 utrudnienia w ruchu poci\u0105g\u00f3w m.in. z Bia\u0142egostoku do Warszawy, kt\u00f3re mog\u0105 mie\u0107 op\u00f3\u017anienia do 1,5 godziny. Utrudnienia mog\u0105 potrwa\u0107 do po\u0142udnia.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9317132,awaria-sieci-trakcyjnej-utrudnienia-w-ruchu-pociagow-z-bialegostoku-d.html", "date_published": "2023-10-09T07:07:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek straci\u0142 do dolara, umocni\u0142 si\u0119 do euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6c7ktkuTURBXy81YWIyMTQ5Zi1iYjI5LTQ3NzQtYTEyMy1lMmI3ZDhjMWJjZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek rano straci\u0142 do dolara, za kt\u00f3rego p\u0142acono 4,34 z\u0142, ale umocni\u0142 si\u0119 do euro, kt\u00f3re kosztowa\u0142o blisko 4,58 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9317130,kursy-walut-zloty-w-poniedzialek-stracil-do-dolara-umocnil-sie-do-eu.html", "date_published": "2023-10-09T07:03:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PiS po wyborach b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0107 samodzielnie? Oto, co s\u0105dz\u0105 Polacy [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zqpktkuTURBXy8zOWRjOGM0MS1jMDhhLTQ5ZDYtOGI0NS0wYzdiNjUwMjllY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />39,8 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce po wyborach PiS b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0107 samodzielnie lub z Konfederacj\u0105; 24,3 proc. uwa\u017ca, \u017ce w\u0142adz\u0119 przejmie opozycja; 0,9 proc. wskazuje na sojusz tzw. opozycji demokratycznej z Konfederacj\u0105, a 21,8 proc. nie wie, kto stworzy rz\u0105d - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9317127,pis-po-wyborach-bedzie-rzadzic-samodzielnie-oto-co-sadza-polacy-son.html", "date_published": "2023-10-09T07:00:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Tatrach i Beskidach spad\u0142 pierwszy \u015bnieg. Warunki na szlakach s\u0105 trudne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FzZktkuTURBXy9jMjQxMjE1MS0yZjIyLTQwNDQtODQ0Zi0xMGEyYTgxMWQwMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po opadach \u015bniegu w wy\u017cszych partiach Tatr panuj\u0105 trudne warunki do uprawiania turystyki. \u015anieg le\u017cy powy\u017cej g\u00f3rnej granicy lasu. Wyst\u0119puj\u0105 te\u017c oblodzenia \u2013 informuje w poniedzia\u0142ek Tatrza\u0144ski Park Narodowy (TPN). Pierwszy \u015bnieg tej jesieni popr\u00f3szy\u0142 te\u017c w wy\u017cszych partiach Beskid\u00f3w, mi\u0119dzy innym na Babiej G\u00f3rze, Rysiance i Pilsku. Warunki na szlakach s\u0105 trudne \u2013 podali w poniedzia\u0142ek rano ratownicy Grupy Beskidzkiej GOPR.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9317115,w-tatrach-i-beskidach-spadl-pierwszy-snieg-warunki-na-szlakach-sa-tru.html", "date_published": "2023-10-09T06:54:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "WSJ wskazuje na Iran jako pomys\u0142odawc\u0119 ataku Hamasu na Izrael", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dywktkuTURBXy8zNDQ0Mzc1Yi1mNDEwLTQxMjItOWIyZS04ZmYxN2E4MWNiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Iran pom\u00f3g\u0142 Hamasowi zaplanowa\u0107 atak na Izrael - napisa\u0142 w niedziel\u0119 portal dziennika &quot;The Wall Street Journal&quot;. Wed\u0142ug gazety plany ataku by\u0142y opracowywane od kilku miesi\u0119cy, a decyzja zapad\u0142a w Bejrucie w zesz\u0142ym tygodniu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9317106,wsj-wskazuje-na-iran-jako-pomyslodawce-ataku-hamasu-na-izrael.html", "date_published": "2023-10-09T06:49:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak niespodziewany atak Hamasu na Izrael wp\u0142yn\u0105\u0142 na ceny miedzi?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnEktkuTURBXy85MjQ4YjIyOC1hN2Q2LTQzYTgtYjUwNS1lZDc4MWJmYjA0Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie rosn\u0105 kolejn\u0105 sesj\u0119 i powi\u0119ksza si\u0119 wzrost wobec najni\u017cszych poziom\u00f3w od 11 miesi\u0119cy. Metal na LME zyskuje 0,8 proc. i jest wyceniany po 8.113,50 USD za ton\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9317092,jak-niespodziewany-atak-hamasu-na-izrael-wplynal-na-ceny-miedzi.html", "date_published": "2023-10-09T06:42:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA wespr\u0105 militarnie Izrael. Hamas: To jest r\u00f3wnoznaczne z agresj\u0105 na nasz nar\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tZMktkuTURBXy8yZDIyNDRlMC0wZjdiLTQ3ZjUtOTBiOC1hMmNjNTUzMWNhYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wsparcie wojskowe dla Izraela, og\u0142oszone przez Waszyngton, jest r\u00f3wnoznaczne z &quot;udzia\u0142em w agresji na nasz nar\u00f3d&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem Hamas.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9317089,usa-wespra-militarnie-izrael-hamas-to-jest-rownoznaczne-z-agresja-na.html", "date_published": "2023-10-09T06:41:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z powodu konfliktu na Bliskim Wschodzie ceny ropy naftowej posz\u0142y mocno w g\u00f3r\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PtJktkuTURBXy8zMDJmZDE5Zi03ZTlhLTQ1M2EtYTAzNy00MDE1NmQzYjBmMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku mocno rosn\u0105 w reakcji na konflikt zbrojny na Bliskim Wschodzie - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9317081,z-powodu-konfliktu-na-bliskim-wschodzie-ceny-ropy-naftowej-poszly-mocn.html", "date_published": "2023-10-09T06:38:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najbardziej innowacyjne kraje \u015bwiata. Jaki wynik uzyska\u0142a Polska? [ZESTAWIENIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hWIktkuTURBXy8xNzQyZTIxMS05NGFmLTQ1NmEtYjVmNy1iZDY2NWQyNzgxMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiatowa Organizacja W\u0142asno\u015bci Intelektualnej (WIPO) opublikowa\u0142a sw\u00f3j Globalny Indeks Innowacji na rok 2023. Sprawd\u017a, jak na tle innych pa\u0144stw wypada Polska pod wzgl\u0119dem innowacyjno\u015bci gospodarki?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9315984,najbardziej-innowacyjne-kraje-swiata-jaki-wynik-uzyskala-polska-zes.html", "date_published": "2023-10-09T06:13:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory w najbli\u017cszym czasie nie tylko w Polsce. Czy nauka pomo\u017ce demokracji wygra\u0107 z dezinformacj\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0RaktkuTURBXy8wNjQ5ZGJlOC03ODU5LTRjNzQtYjE5My03NmExNDNlYzVmOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na \u0142amach witryny \u201eNature\u201d ukaza\u0142 si\u0119 odredakcyjny artyku\u0142, przypominaj\u0105cy, \u017ce w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci na ca\u0142ym \u015bwiecie w r\u00f3\u017cnych miejscach odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory, kt\u00f3re zdecyduj\u0105, w jakich kierunkach p\u00f3jd\u0105 polityki poszczeg\u00f3lnych pa\u0144stw. W dobie wojny, kt\u00f3r\u0105 Rosja prowadzi z Ukrain\u0105, a w wersji cybernetycznej \u2013 z ca\u0142ym demokratycznym \u015bwiatem, powinni\u015bmy m\u00f3c wykorzysta\u0107 nauk\u0119, aby broni\u0107 si\u0119 przed dezinformacj\u0105 i innymi dzia\u0142aniami, mog\u0105cymi zagrozi\u0107 demokratycznym warto\u015bciom.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9317057,wybory-w-najblizszym-czasie-nie-tylko-w-polsce-czy-nauka-pomoze-demok.html", "date_published": "2023-10-09T06:11:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nadal nie ma wytycznych dla lekarzy w sprawie aborcji. \"To nie ma nic wsp\u00f3lnego z kalendarzem wyborczym\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zu_ktkuTURBXy84MWFkYzY3Ny1kMTM3LTRlODctODk5OS1hY2M3MjI5MGJjYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To dobrze, \u017ce medyczne wytyczne dotycz\u0105ce przerywania ci\u0105\u017cy zostan\u0105 opublikowane po wyborach. Temat nie potrzebuje politycznego rozg\u0142osu \u2013 uwa\u017caj\u0105 niekt\u00f3rzy z tw\u00f3rc\u00f3w standard\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9316877,nadal-nie-ma-wytycznych-dla-lekarzy-w-sprawie-aborcji-to-nie-ma-nic.html", "date_published": "2023-10-09T06:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brutalna agresja na Bliskim Wschodzie. Czy to pocz\u0105tek d\u0142u\u017cszego konfliktu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ahVktkuTURBXy8wNWVlOTRkOC02ZDExLTRkMDYtOGRkNS05YWE0MWFlYWU4OTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u2013 Przygotowujemy si\u0119 do d\u0142ugiej i trudnej wojny \u2013 m\u00f3wi premier Izraela Binjamin Netanjahu. W sobot\u0119 rano bojownicy Hamasu zaatakowali terytorium pa\u0144stwa \u017cydowskiego z l\u0105du, morza i powietrza. Inwazja zaskoczy\u0142a Izraelczyk\u00f3w. \u2013 Wci\u0105\u017c nie mog\u0119 uwierzy\u0107 w taki upadek naszego wywiadu \u2013 m\u00f3wi w rozmowie z DGP by\u0142y szef Mosadu Dani Jatom. Teraz eksperci zastanawiaj\u0105 si\u0119, co czeka Bliski Wsch\u00f3d w najbli\u017cszych dniach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316962,brutalna-agresja-na-bliskim-wschodzie-czy-to-poczatek-dluzszego-konfl.html", "date_published": "2023-10-09T05:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Now\u0105 polityk\u0105 migracyjn\u0105 UE  trudno uzna\u0107 za bezproblemow\u0105. Interesy wielu pa\u0144stw s\u0105 rozbie\u017cne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/is0ktkuTURBXy81YzEwMGIyNS1jMDMyLTQwNGItYWM3Ny1jYTZjODQyZDlmYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu ostatniego roku tymczasowe kontrole na wewn\u0119trznych granicach strefy wprowadzi\u0142o a\u017c 10 z 27 cz\u0142onk\u00f3w, w wi\u0119kszo\u015bci z powodu zwi\u0119kszonej liczby nielegalnych migrant\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9316898,nowa-polityka-migracyjna-ue-trudno-uznac-za-bezproblemowa-interesy-w.html", "date_published": "2023-10-09T05:34:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Schengen granicami podzielone", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/is0ktkuTURBXy81YzEwMGIyNS1jMDMyLTQwNGItYWM3Ny1jYTZjODQyZDlmYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu ostatniego roku tymczasowe kontrole na wewn\u0119trznych granicach strefy wprowadzi\u0142o a\u017c 10 z 27 cz\u0142onk\u00f3w, w wi\u0119kszo\u015bci z powodu zwi\u0119kszonej liczby nielegalnych migrant\u00f3w", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9316898,schengen-granicami-podzielone.html", "date_published": "2023-10-09T05:34:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wszyscy ucz\u0105 si\u0119 obs\u0142ugi sztucznej inteligencji. Pracodawcy coraz cz\u0119\u015bciej szukaj\u0105 specjalist\u00f3w w tej dziedzinie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YmSktkuTURBXy9hZjZlOGM0MC1iNmU3LTRhNGQtYTAyMi01ZTRiYTkxNzdkMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie uciekniemy od sztucznej inteligencji, a ta b\u0119dzie mia\u0142a coraz wi\u0119kszy wp\u0142yw na miejsca pracy i spos\u00f3b jej wykonywania w przysz\u0142o\u015bci. Poszerzanie umiej\u0119tno\u015bci i wiedzy z tego zakresu staje si\u0119 kluczowym wyzwaniem dla wszystkich, kt\u00f3rzy planuj\u0105 swoj\u0105 karier\u0119 zawodow\u0105 na wiele lat do przodu.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/9314633,wszyscy-ucza-sie-obslugi-sztucznej-inteligencji-pracodawcy-coraz-czes.html", "date_published": "2023-10-09T04:03:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wydajemy na wakacje i dok\u0105d je\u017adzimy najch\u0119tniej? [ZESTAWIENIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kVFktkuTURBXy81N2I1MGY2Mi0xZWFmLTQyZGMtYTI1ZS00NDUyYzE4NTVjYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polscy hotelarze podsumowuj\u0105 miniony sezon wakacyjny. Jak wynika z danych, najpopularniejszymi destynacjami w kraju wci\u0105\u017c s\u0105 regiony nadmorskie i g\u00f3rskie. Najwi\u0119kszym zainteresowaniem w\u015br\u00f3d obiekt\u00f3w noclegowych cieszy\u0142y si\u0119 kwatery i pokoje. \u015arednia cena noclegu w wakacje 2023 roku w Polsce si\u0119gn\u0119\u0142a za\u015b 118 z\u0142otych i by\u0142o to o 4 proc. wi\u0119cej ni\u017c podczas zesz\u0142orocznych wakacji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9316149,ile-wydajemy-na-wakacje-i-dokad-jezdzimy-najchetniej-zestawienie.html", "date_published": "2023-10-09T04:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Adamo \u2013 ostatni cz\u0142owiek urodzony we W\u0142oszech", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kNwktkuTURBXy84MjliMzQwYS03ZDI3LTQzZTAtYjJhYS1hMjEwYmE3N2M3NmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2050 r. urodzi si\u0119 ostatnie dziecko we W\u0142oszech. Ta apokaliptyczna przepowiednia to oczywi\u015bcie tylko scenariusz kr\u00f3tkiego filmiku przygotowanego kilka miesi\u0119cy temu przez przedsi\u0119biorstwo produkuj\u0105ce \u017cywno\u015b\u0107 dla dzieci. Jednak wideo przygotowane przez firm\u0119 Plasmon zwraca uwag\u0119 na wa\u017cny problem, z kt\u00f3rym boryka si\u0119 pa\u0144stwo z po\u0142udnia Europy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/9314436,adamo-ostatni-czlowiek-urodzony-we-wloszech.html", "date_published": "2023-10-09T04:00:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mia\u0142o by\u0107 \u0142atwiej i taniej, a wysz\u0142o jak zwykle. Tysi\u0105ce sp\u00f3\u0142ek znalaz\u0142o si\u0119 w esto\u0144skiej pu\u0142apce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GgfktkuTURBXy80ZmViZjFlOS1mNjkyLTRhZmQtYmY5My0yNjIyNWViNTZlODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firmy, kt\u00f3re w trakcie roku powiadomi\u0142y urz\u0105d skarbowy o przej\u015bciu na esto\u0144ski CIT, mog\u0142y to zrobi\u0107 nieskutecznie. I w rezultacie popa\u015b\u0107 w zaleg\u0142o\u015bci podatkowe", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9316970,mialo-byc-latwiej-i-taniej-a-wyszlo-jak-zwykle-tysiace-spolek-znalaz.html", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]