[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Amerykanie w\u015br\u00f3d ofiar Hamasu. O\u015bwiadczenie Joe Bidena", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-amerykanie-wsrod-ofiar-hamasu-oswiadczenie-joe-bidena,nId,7077163\"><img align=\"left\" alt=\"Amerykanie w\u015br\u00f3d ofiar Hamasu. O\u015bwiadczenie Joe Bidena\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanie-wsrod-ofiar-hamasu-oswiadczenie-joe-bidena/000HRWEOG0QN3IAV-C321.jpg\" /></a>Wiemy o co najmniej 11 Amerykanach, kt\u00f3rzy zostali zabici w Izraelu - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent USA Joe Biden. Jak doda\u0142, ameryka\u0144scy obywatele s\u0105 prawdopodobnie r\u00f3wnie\u017c w\u015br\u00f3d zak\u0142adnik\u00f3w porwanych przez Hamas. W zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 w Izraelu, ameryka\u0144ski prezydent poleci\u0142 wzmocni\u0107 bezpiecze\u0144stwo wok\u00f3\u0142 synagog i \u017cydowskich o\u015brodk\u00f3w w USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-amerykanie-wsrod-ofiar-hamasu-oswiadczenie-joe-bidena,nId,7077163", "date_published": "2023-10-09T21:40:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziwol\u0105gi kontra Banda Rudego. Starcie wygra\u0142 Morawiecki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-dziwolagi-kontra-banda-rudego-starcie-wygral-morawiecki,nId,7077143\"><img align=\"left\" alt=\"Dziwol\u0105gi kontra Banda Rudego. Starcie wygra\u0142 Morawiecki\" src=\"https://i.iplsc.com/dziwolagi-kontra-banda-rudego-starcie-wygral-morawiecki/000HRW80XPQKNKY3-C321.jpg\" /></a>W najwa\u017cniejszym wyborczym starciu przygotowanie i opanowanie Mateusza Morawieckiego wygra\u0142o ze z\u0142o\u015bliwo\u015bciami Donalda Tuska. Ale szefowi rz\u0105du sprzyja\u0142o jeszcze jedno - nagle okaza\u0142o si\u0119, \u017ce wszyscy, mo\u017ce poza Krzysztofem Bosakiem, chc\u0105 tego, co wdra\u017ca\u0142 PiS. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-dziwolagi-kontra-banda-rudego-starcie-wygral-morawiecki,nId,7077143", "date_published": "2023-10-09T20:02:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wstrz\u0105saj\u0105ca deklaracja Hamasu. Egzekucja za ka\u017cdy nalot", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-wstrzasajaca-deklaracja-hamasu-egzekucja-za-kazdy-nalot,nId,7077138\"><img align=\"left\" alt=\"Wstrz\u0105saj\u0105ca deklaracja Hamasu. Egzekucja za ka\u017cdy nalot\" src=\"https://i.iplsc.com/wstrzasajaca-deklaracja-hamasu-egzekucja-za-kazdy-nalot/000HRW8I0L4RH5B3-C321.jpg\" /></a>Hamas przetrzymuje ponad 100 izraelskich je\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rych \u017cycie mo\u017ce by\u0107 wkr\u00f3tce zagro\u017cone. Palesty\u0144ska organizacja terrorystyczna postawi\u0142a przeciwnikom ultimatum. - Jakiekolwiek ataki na naszych ludzi w ich domach bez uprzedzenia doprowadz\u0105 do egzekucji jednego z cywilnych je\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rych przetrzymujemy - oznajmi\u0142 rzecznik zbrojnego skrzyd\u0142a Hamasu Abu Ubaida.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-wstrzasajaca-deklaracja-hamasu-egzekucja-za-kazdy-nalot,nId,7077138", "date_published": "2023-10-09T20:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Izraela z kr\u00f3tk\u0105 wiadomo\u015bci\u0105. \"Zacz\u0119li\u015bmy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-premier-izraela-z-krotka-wiadomoscia-zaczelismy,nId,7077098\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Izraela z kr\u00f3tk\u0105 wiadomo\u015bci\u0105. &quot;Zacz\u0119li\u015bmy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-izraela-z-krotka-wiadomoscia-zaczelismy/000HRW2WO7X6YGA4-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 izraelskie naloty na pozycje Hamasu w Strefie Gazy. Kr\u00f3tki, lecz znacz\u0105cy komunikat, wyda\u0142 premier Binjamin Netanjahu. &quot;Zacz\u0119li\u015bmy. Izrael wygra&quot; - napisa\u0142 na swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Wcze\u015bniej informowa\u0142, \u017ce Jerozolima z ca\u0142\u0105 stanowczo\u015bci\u0105 odpowie na bezprecedensowy atak, co &quot;zmieni Bliski Wsch\u00f3d&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-premier-izraela-z-krotka-wiadomoscia-zaczelismy,nId,7077098", "date_published": "2023-10-09T19:34:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Debata TVP. Fala komentarzy w sieci, ka\u017cdy ma swojego \"zwyci\u0119zc\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-debata-tvp-fala-komentarzy-w-sieci-kazdy-ma-swojego-zwyciezc,nId,7077128\"><img align=\"left\" alt=\"Debata TVP. Fala komentarzy w sieci, ka\u017cdy ma swojego &quot;zwyci\u0119zc\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/debata-tvp-fala-komentarzy-w-sieci-kazdy-ma-swojego-zwyciezc/000HRW1JY9GI9NKX-C321.jpg\" /></a>Na sze\u015b\u0107 dni przed wyborami parlamentarnymi odby\u0142a si\u0119 debata TVP. W sieci na bie\u017c\u0105co komentowano wyst\u0105pienia poszczeg\u00f3lnych polityk\u00f3w, czego nie zabrak\u0142o tak\u017ce po jej zako\u0144czeniu. W sieci zacz\u0119to typowa\u0107 &quot;zwyci\u0119zc\u0119&quot; debaty. Politycy PiS jednog\u0142o\u015bnie wskazuj\u0105, \u017ce jest nim Mateusz Morawiecki, z kolei Koalicja Obywatelska twierdzi, \u017ce wygra\u0142 Donald Tusk. Nie brakuje r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 zdania, \u017ce miejsce na szczycie podium nale\u017cy zupe\u0142nie do kogo\u015b innego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-debata-tvp-fala-komentarzy-w-sieci-kazdy-ma-swojego-zwyciezc,nId,7077128", "date_published": "2023-10-09T19:21:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Debata o emeryturach w Polsat News. \"Trzeba radykalnych zmian\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-debata-o-emeryturach-w-polsat-news-trzeba-radykalnych-zmian,nId,7077100\"><img align=\"left\" alt=\"Debata o emeryturach w Polsat News. &quot;Trzeba radykalnych zmian&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/debata-o-emeryturach-w-polsat-news-trzeba-radykalnych-zmian/000HRVY0PIEF1VAR-C321.jpg\" /></a>W Polsat News zako\u0144czy\u0142a si\u0119 debata wyborcza &quot;Polska Wybiera&quot;. W studiu przedstawiciele wszystkich komitet\u00f3w wyborczych odpowiadali na pytania po\u015bwi\u0119cone polityce spo\u0142ecznej. Jakub Szczepa\u0144ski (Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy) podkre\u015bla\u0142, \u017ce system emerytalny potrzebuje &quot;g\u0142\u0119bokich i racjonalnych zmian&quot;. Z kolei przedstawicielka Konfederacji Ewa Zaj\u0105czkowska-Hernik stwierdzi\u0142a, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b z jej pokolenia &quot;prawdopodobnie nie zobaczy emerytury na oczy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-debata-o-emeryturach-w-polsat-news-trzeba-radykalnych-zmian,nId,7077100", "date_published": "2023-10-09T18:34:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pad\u0142o pytanie. Pos\u0142anka Lewicy zdecydowa\u0142a si\u0119 na osobiste wyznanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-padlo-pytanie-poslanka-lewicy-zdecydowala-sie-na-osobiste-wy,nId,7077092\"><img align=\"left\" alt=\"Pad\u0142o pytanie. Pos\u0142anka Lewicy zdecydowa\u0142a si\u0119 na osobiste wyznanie\" src=\"https://i.iplsc.com/padlo-pytanie-poslanka-lewicy-zdecydowala-sie-na-osobiste-wy/000HRVVTUVX1DSW4-C321.jpg\" /></a>W takcie debaty TVP pos\u0142anka Nowej Lewicy Joanna Scheuring-Wielgus przy okazji wypowiedzi na temat bezpiecze\u0144stwa Polski, podzieli\u0142a si\u0119 z widzami osobist\u0105 tragedi\u0105. - Bezpieczna Polska to r\u00f3wnie\u017c bezpiecze\u0144stwo ruchu drogowego. Wiem o czym m\u00f3wi\u0119, sama straci\u0142am m\u0119\u017ca w wypadku drogowym - zdradzi\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-padlo-pytanie-poslanka-lewicy-zdecydowala-sie-na-osobiste-wy,nId,7077092", "date_published": "2023-10-09T18:10:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Agnieszka Holland wskaza\u0142a, na kogo g\u0142osowa\u0107. Ma swoich faworyt\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-agnieszka-holland-wskazala-na-kogo-glosowac-ma-swoich-fawory,nId,7076865\"><img align=\"left\" alt=\"Agnieszka Holland wskaza\u0142a, na kogo g\u0142osowa\u0107. Ma swoich faworyt\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/agnieszka-holland-wskazala-na-kogo-glosowac-ma-swoich-fawory/000HRV3NGKGJFI9R-C321.jpg\" /></a>Popularna re\u017cyserka Agnieszka Holland poinformowa\u0142a, kogo popiera w nachodz\u0105cych wyborach parlamentarnych. Tw\u00f3rczyni g\u0142o\u015bnego filmu &quot;Zielona granica&quot; wskaza\u0142a na nazwiska kandydat\u00f3w opozycji startuj\u0105cych z Warszawy. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce &quot;najwi\u0119cej faworyt\u00f3w&quot; wystawi\u0142a Lewica. &quot;Potrzeba nam jak najwi\u0119cej edukacji, kultury i kobiet!&quot; - zaznaczy\u0142a artystka w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-agnieszka-holland-wskazala-na-kogo-glosowac-ma-swoich-fawory,nId,7076865", "date_published": "2023-10-09T17:50:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Starcie Donald Tusk - Mateusz Morawiecki. Lider PO nagle wyci\u0105gn\u0105\u0142 kartk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-starcie-donald-tusk-mateusz-morawiecki-lider-po-nagle-wyciag,nId,7077075\"><img align=\"left\" alt=\"Starcie Donald Tusk - Mateusz Morawiecki. Lider PO nagle wyci\u0105gn\u0105\u0142 kartk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/starcie-donald-tusk-mateusz-morawiecki-lider-po-nagle-wyciag/000HRVSJ8HSGXAOL-C321.jpg\" /></a>Debata wyborcza w TVP przerodzi\u0142a si\u0119 w zaciek\u0142\u0105 wymian\u0119 cios\u00f3w mi\u0119dzy premierem Mateuszem Morawieckim i szefem PO Donaldem Tuskiem. Ten pierwszy nazwa\u0142 pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w spotkania &quot;band\u0105 rudego&quot;, a drugi okre\u015bli\u0142 szefa rz\u0105du mianem &quot;Pinokia&quot;. W dalszej cz\u0119\u015bci Morawiecki zapowiedzia\u0142, \u017ce przeka\u017ce dwa z\u0142ote od &quot;pani Danuty z Kra\u015bnika&quot; Tuskowi, bo o tyle w\u0142a\u015bnie wzros\u0142a jej emerytura za rz\u0105d\u00f3w Platformy. Z kolei by\u0142y premier zacytowa\u0142 s\u0142owa Morawieckiego, kt\u00f3ry by\u0142 jego doradc\u0105 i mia\u0142 &quot;namawia\u0107&quot; go do podniesienia wieku emerytalnego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-starcie-donald-tusk-mateusz-morawiecki-lider-po-nagle-wyciag,nId,7077075", "date_published": "2023-10-09T17:37:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael odpowiada Hamasowi. \"Jedna z najwi\u0119kszych operacji w historii\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-odpowiada-hamasowi-jedna-z-najwiekszych-operacji-w-hi,nId,7077076\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael odpowiada Hamasowi. &quot;Jedna z najwi\u0119kszych operacji w historii&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-odpowiada-hamasowi-jedna-z-najwiekszych-operacji-w-hi/000HRVS8IMM8AR20-C321.jpg\" /></a>Izraelskie Si\u0142y Powietrzne przeprowadzaj\u0105 w Strefie Gazy jedn\u0105 z najwi\u0119kszych w historii operacji lotniczych wymierzonych w Hamas. Od soboty do poniedzia\u0142ku przeprowadzili\u015bmy naloty na ponad 1200 cel\u00f3w Hamasu - poinformowa\u0142y Si\u0142y Zbrojne Izraela. Celem akcji jest unicestwienie zdolno\u015bci Hamasu do terroryzowania ludno\u015bci Izraela.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-odpowiada-hamasowi-jedna-z-najwiekszych-operacji-w-hi,nId,7077076", "date_published": "2023-10-09T17:35:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gor\u0105co na debacie TVP. \"Wazon Putina\", \"pakujcie kuwety\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-goraco-na-debacie-tvp-wazon-putina-pakujcie-kuwety,nId,7076807\"><img align=\"left\" alt=\"Gor\u0105co na debacie TVP. &quot;Wazon Putina&quot;, &quot;pakujcie kuwety&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/goraco-na-debacie-tvp-wazon-putina-pakujcie-kuwety/000HRVSXBNF492F2-C321.jpg\" /></a>Punktualnie o godz. 18.30 rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 debata przedstawicieli sze\u015bciu komitet\u00f3w wyborczych przed wyborami parlamentarnymi. Spotkanie zorganizowa\u0142a Telewizja Polska, a moderatorami byli pracownicy stacji: Micha\u0142 Racho\u0144 i Anna Bogusiewicz. Debata przebiega\u0142a w atmosferze wzajemnych oskar\u017ce\u0144. Premier Morawiecki wskaza\u0142 na &quot;wazon Putina&quot;, kt\u00f3ry mia\u0142 otrzyma\u0107 Donald Tusk. Szymon Ho\u0142ownia zaapelowa\u0142 do &quot;t\u0142ustych kot\u00f3w&quot; z PiS o &quot;pakowanie kuwet&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-goraco-na-debacie-tvp-wazon-putina-pakujcie-kuwety,nId,7076807", "date_published": "2023-10-09T16:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ruszy\u0142a debata TVP. Przed studiem setki policjant\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ruszyla-debata-tvp-przed-studiem-setki-policjantow,nId,7076807\"><img align=\"left\" alt=\"Ruszy\u0142a debata TVP. Przed studiem setki policjant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ruszyla-debata-tvp-przed-studiem-setki-policjantow/000HRVJ6MTC72M17-C321.jpg\" /></a>Punktualnie o godz. 18.30 rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 debata przedstawicieli sze\u015bciu komitet\u00f3w wyborczych przed wyborami parlamentarnymi. Spotkanie zorganizowa\u0142a Telewizja Polska, a moderatorami s\u0105 pracownicy stacji: Micha\u0142 Racho\u0144 i Anna Bogusiewicz. Przed studiem ATM zebrali si\u0119 sympatycy uczestnik\u00f3w debaty. Miejsce zabezpieczaj\u0105 setki funkcjonariuszy policji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ruszyla-debata-tvp-przed-studiem-setki-policjantow,nId,7076807", "date_published": "2023-10-09T16:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uczestnika debaty nie przepuszczono w aucie. \"Id\u0119 pieszo\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-uczestnika-debaty-nie-przepuszczono-w-aucie-ide-pieszo,nId,7077042\"><img align=\"left\" alt=\"Uczestnika debaty nie przepuszczono w aucie. &quot;Id\u0119 pieszo&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/uczestnika-debaty-nie-przepuszczono-w-aucie-ide-pieszo/000HRVJXKC3EPCNB-C321.jpg\" /></a>Krzysztof Maj, kt\u00f3ry reprezentuje Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w w debacie wyborczej TVP, musia\u0142 i\u015b\u0107 do studia ATM pieszo. Jego samoch\u00f3d zosta\u0142 zatrzymany na Wale Miedzeszy\u0144skim w Warszawie. &quot;Ciekawe, jakie jeszcze przygody nas czekaj\u0105&quot; - doda\u0142 we wpisie na Twitterze. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-uczestnika-debaty-nie-przepuszczono-w-aucie-ide-pieszo,nId,7077042", "date_published": "2023-10-09T16:22:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Druga strona medalu wojny w Izraelu. \"Palesty\u0144czycy maj\u0105 swoje aspiracje\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-druga-strona-medalu-wojny-w-izraelu-palestynczycy-maja-swoje,nId,7076684\"><img align=\"left\" alt=\"Druga strona medalu wojny w Izraelu. &quot;Palesty\u0144czycy maj\u0105 swoje aspiracje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/druga-strona-medalu-wojny-w-izraelu-palestynczycy-maja-swoje/000HRV2SD28X3KON-C321.jpg\" /></a>- Wydaje nam si\u0119, \u017ce bliski Europie Izrael zosta\u0142 zaatakowany ni z tego, ni z owego, a ma\u0142o si\u0119 m\u00f3wi o tym, \u017ce przecie\u017c Palesty\u0144czycy maj\u0105 swoje aspiracje narodowo-wyzwole\u0144cze. Niedostateczne po\u015bwi\u0119canie uwagi tym motywacjom mo\u017ce zamydla\u0107 obraz. Tworzy wra\u017cenie, \u017ce jedyn\u0105 motywacj\u0105 Hamasu i Palesty\u0144czyk\u00f3w jest nienawi\u015b\u0107 do Izraela - podkre\u015bla w rozmowie z Interi\u0105 politolog Jakub Katulski, zwracaj\u0105c uwag\u0119 na drug\u0105 stron\u0119 wieloletniego konfliktu. Jego najnowsza ods\u0142ona, rozpocz\u0119ty w sobot\u0119 atak Hamasu na Izrael, wed\u0142ug oficjalnych danych...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-druga-strona-medalu-wojny-w-izraelu-palestynczycy-maja-swoje,nId,7076684", "date_published": "2023-10-09T16:20:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Emocje przed spotkaniem z prezesem PiS. Dosz\u0142o do przepychanki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-emocje-przed-spotkaniem-z-prezesem-pis-doszlo-do-przepychank,nId,7076880\"><img align=\"left\" alt=\"Emocje przed spotkaniem z prezesem PiS. Dosz\u0142o do przepychanki\" src=\"https://i.iplsc.com/emocje-przed-spotkaniem-z-prezesem-pis-doszlo-do-przepychank/000HRVJTRW7AVI0F-C321.jpg\" /></a>Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak oraz dzia\u0142acze AgroUnii pr\u00f3bowali wej\u015b\u0107 na teren spotkania prezesa PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144skiego z mieszka\u0144cami Przysuchy (woj. mazowieckie). Drog\u0119 na wiec przed wyborami parlamentarnymi zagrodzili im ochroniarze. Dosz\u0142o do przepychanki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-emocje-przed-spotkaniem-z-prezesem-pis-doszlo-do-przepychank,nId,7076880", "date_published": "2023-10-09T16:19:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Stawiarski nie \u017cyje. Dziennikarz i fotograf mia\u0142 67 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-stawiarski-nie-zyje-dziennikarz-i-fotograf-mial-67-l,nId,7076891\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Stawiarski nie \u017cyje. Dziennikarz i fotograf mia\u0142 67 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-stawiarski-nie-zyje-dziennikarz-i-fotograf-mial-67-l/000HRVA23TX9EBBQ-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Andrzej Stawiarski, fotograf, dziennikarz, by\u0142y wieloletni prezes Oddzia\u0142u Krakowskiego Stowarzyszenia Dziennikarzy Polskich, cz\u0142onek Zarz\u0105du G\u0142\u00f3wnego i redaktor portalu sdp.pl. Wiadomo\u015b\u0107 przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek krakowski oddzia\u0142 SDP. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-stawiarski-nie-zyje-dziennikarz-i-fotograf-mial-67-l,nId,7076891", "date_published": "2023-10-09T15:57:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezes PiS m\u00f3wi\u0142 o Tusku. Jedno s\u0142owo powt\u00f3rzy\u0142 trzykrotnie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-prezes-pis-mowil-o-tusku-jedno-slowo-powtorzyl-trzykrotnie,nId,7076846\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes PiS m\u00f3wi\u0142 o Tusku. Jedno s\u0142owo powt\u00f3rzy\u0142 trzykrotnie\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-pis-mowil-o-tusku-jedno-slowo-powtorzyl-trzykrotnie/000HRV7Z0CPKPU8I-C321.jpg\" /></a>Nie ma Polski bez wsi, nie ma Polski bez rolnictwa. Wie\u015b i rolnictwo s\u0105 niezbywaln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 naszej rzeczywisto\u015bci. Tak by\u0142o, jest i tak b\u0119dzie - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas spotkania z mieszka\u0144cami Przysuchy (woj. mazowieckie). Prezes PiS w swoim przem\u00f3wieniu wspomnia\u0142 tak\u017ce o Donaldzie Tusku. Wybory parlamentarne odb\u0119d\u0105 si\u0119 15 pa\u017adziernika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-prezes-pis-mowil-o-tusku-jedno-slowo-powtorzyl-trzykrotnie,nId,7076846", "date_published": "2023-10-09T15:50:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co z g\u0142osowaniem w Izraelu? Zdecydowane stanowisko szefa MSZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-co-z-glosowaniem-w-izraelu-zdecydowane-stanowisko-szefa-msz,nId,7076834\"><img align=\"left\" alt=\"Co z g\u0142osowaniem w Izraelu? Zdecydowane stanowisko szefa MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/co-z-glosowaniem-w-izraelu-zdecydowane-stanowisko-szefa-msz/000HRUZR1N4NXS5A-C321.jpg\" /></a>Ze swojej strony zrobimy wszystko, \u017ceby wybory w Tel Awiwie mog\u0142y si\u0119 odby\u0107 zgodnie z planem - zadeklarowa\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MSZ Zbigniew Rau. Zaznaczy\u0142 jednak, \u017ce przeprowadzenie g\u0142osowania b\u0119dzie zale\u017ca\u0142o od w\u0142adz Izraela. Ch\u0119\u0107 do oddania swojego g\u0142osu w polskich wyborach parlamentarnych zadeklarowa\u0142o ponad tysi\u0105c Polak\u00f3w mieszkaj\u0105cych w tym ogarni\u0119tym wojn\u0105 kraju. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-co-z-glosowaniem-w-izraelu-zdecydowane-stanowisko-szefa-msz,nId,7076834", "date_published": "2023-10-09T15:32:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Izrael ju\u017c przegra\u0142 t\u0119 wojn\u0119\". Pawe\u0142 Rakowski o upadku mitu pot\u0119gi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-juz-przegral-te-wojne-pawel-rakowski-o-upadku-mitu-po,nId,7076775\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Izrael ju\u017c przegra\u0142 t\u0119 wojn\u0119&quot;. Pawe\u0142 Rakowski o upadku mitu pot\u0119gi \" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-juz-przegral-te-wojne-pawel-rakowski-o-upadku-mitu-po/000HRUA744A0879N-C321.jpg\" /></a>- Oczywistym jest, \u017ce Izrael opanuje sytuacj\u0119, pr\u0119dzej czy p\u00f3\u017aniej. Pewne jest te\u017c to, \u017ce Izrael ju\u017c przegra\u0142 t\u0119 wojn\u0119. Konsekwencje tego b\u0119d\u0105 sromotne, zar\u00f3wno dla Bliskiego Wschodu, a mo\u017cliwe tak\u017ce, \u017ce dla ca\u0142ego \u015bwiata - m\u00f3wi Pawe\u0142 Rakowski. Komentator polityki bliskowschodniej w rozmowie z Interi\u0105 komentowa\u0142 tragiczne konsekwencje pierwszych dni wojny izraelsko-palesty\u0144skiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-juz-przegral-te-wojne-pawel-rakowski-o-upadku-mitu-po,nId,7076775", "date_published": "2023-10-09T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: \"Iran pom\u00f3g\u0142 Hamasowi\". Jest odpowied\u017a Teheranu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-iran-pomogl-hamasowi-jest-odpowiedz-teheranu,nId,7076768\"><img align=\"left\" alt=\"Media: &quot;Iran pom\u00f3g\u0142 Hamasowi&quot;. Jest odpowied\u017a Teheranu\" src=\"https://i.iplsc.com/media-iran-pomogl-hamasowi-jest-odpowiedz-teheranu/000HRU7TN99L8BXT-C321.jpg\" /></a>Iran pom\u00f3g\u0142 Hamasowi zaplanowa\u0107 atak na Izrael - poda\u0142 w niedziel\u0119 portal dziennika &quot;The Wall Street Journal&quot;. Wed\u0142ug gazety plany ataku by\u0142y opracowywane od kilku miesi\u0119cy, a decyzja zapad\u0142a w Bejrucie w zesz\u0142ym tygodniu. Na te zarzuty odpowiedzia\u0142o ira\u0144skie przedstawicielstwo przy ONZ, kt\u00f3re zaprzeczy\u0142o, jakoby Teheran by\u0142 zaanga\u017cowany w atak. Zdecydowane sygna\u0142y pop\u0142yn\u0119\u0142y te\u017c z Libanu, kt\u00f3ry mia\u0142 otrzyma\u0107 zapewnienia od Hezbollahu o niepodejmowaniu dzia\u0142a\u0144 przeciwko Izraelowi pod pewnymi warunkami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-iran-pomogl-hamasowi-jest-odpowiedz-teheranu,nId,7076768", "date_published": "2023-10-09T14:49:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Ostatnia prosta kampanii. Debata w TVP [POLSKA WYBIERA]", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-ostatnia-prosta-kampanii-debata-w-tvp-polska-wyb,nzId,4842\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Ostatnia prosta kampanii. Debata w TVP [POLSKA WYBIERA]\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-ostatnia-prosta-kampanii-debata-w-tvp-polska-wyb/000HRV16016RDIHY-C321.jpg\" /></a>O godz. 18:30 rozpoczyna si\u0119 debata wyborcza w TVP. Wezm\u0105 w niej udzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Trzeciej Drogi i lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia, pos\u0142anka Joanna Scheuring-Wielgus z Lewicy, jeden z lider\u00f3w Konfederacji Krzysztof Bosak oraz przedstawiciel Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w Krzysztof Maj. Jest to ostatni tydzie\u0144 kampanijnych star\u0107 pomi\u0119dzy ugrupowaniami przed wyborami parlamentarnymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-ostatnia-prosta-kampanii-debata-w-tvp-polska-wyb,nzId,4842", "date_published": "2023-10-09T14:47:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy uciekaj\u0105 z Izraela. Wiceminister: \"Musimy czasem dzia\u0142a\u0107 ad hoc\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-polacy-uciekaja-z-izraela-wiceminister-musimy-czasem-dzialac,nId,7076765\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy uciekaj\u0105 z Izraela. Wiceminister: &quot;Musimy czasem dzia\u0142a\u0107 ad hoc&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-uciekaja-z-izraela-wiceminister-musimy-czasem-dzialac/000HRV0QAHKEBDYP-C321.jpg\" /></a>Ze wzgl\u0119du na wybuch wojny w Izraelu do Polski chce wr\u00f3ci\u0107 jeszcze tysi\u0105c naszych obywateli. Obecnie, w ramach operacji &quot;Neon&quot;, ewakuuje ich wojsko. \u2013 Wykonywali\u015bmy ju\u017c podobne misje. Ludzie s\u0105 przygotowani \u2013 m\u00f3wi Interii gen. Tomasz Drewniak, by\u0142y Inspektor Si\u0142 Powietrznych i ekspert Fundacji Stratpoints. \u2013 Ze wzgl\u0119du na warunki na miejscu, musimy czasem dzia\u0142a\u0107 ad hoc \u2013 nie ukrywa Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski, wiceszef MSZ. Jak poinformowa\u0142 minister Zbigniew Rau, do tej pory z Izraela wr\u00f3ci\u0142o ju\u017c 251 os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-polacy-uciekaja-z-izraela-wiceminister-musimy-czasem-dzialac,nId,7076765", "date_published": "2023-10-09T14:30:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kompletne obl\u0119\u017cenie Strefy Gazy. Wojsko odcina dostawy \u017cywno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-kompletne-oblezenie-strefy-gazy-wojsko-odcina-dostawy-zywnos,nId,7076771\"><img align=\"left\" alt=\"Kompletne obl\u0119\u017cenie Strefy Gazy. Wojsko odcina dostawy \u017cywno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/kompletne-oblezenie-strefy-gazy-wojsko-odcina-dostawy-zywnos/000HRUZSPRO6SGV2-C321.jpg\" /></a>Strefa Gazy zosta\u0142a ca\u0142kowicie odci\u0119ta od dostaw wody, elektryczno\u015bci i paliw. Minister obrony Izraela podkre\u015bli\u0142, \u017ce jego kraj d\u0105\u017cy do &quot;ca\u0142kowitego obl\u0119\u017cenia&quot; obszaru. To odpowied\u017a Tel Awiwu na atak bojownik\u00f3w Hamasu. Na terytorium obj\u0119tym blokad\u0105 mieszka dwa miliony Palesty\u0144czyk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-kompletne-oblezenie-strefy-gazy-wojsko-odcina-dostawy-zywnos,nId,7076771", "date_published": "2023-10-09T14:27:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael w szoku. Rozpoczyna si\u0119 nowy, krwawy rozdzia\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-w-szoku-rozpoczyna-sie-nowy-krwawy-rozdzial,nId,7076812\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael w szoku. Rozpoczyna si\u0119 nowy, krwawy rozdzia\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-w-szoku-rozpoczyna-sie-nowy-krwawy-rozdzial/000HRUWXU8K67HW1-C321.jpg\" /></a>W momencie kiedy wyl\u0105dowali\u015bmy w sobot\u0119 na lotnisku Ben Guriona w Tel Awiwie, sta\u0142o si\u0119 jasne, \u017ce jest to historyczny moment w tym d\u0142ugim i mrocznym konflikcie palesty\u0144sko-izraelskim. Zdawali\u015bmy sobie spraw\u0119, \u017ce ataki Hamasu tego poranka drastycznie zawa\u017cy\u0142y na losach konfliktu, ale nie spodziewali\u015bmy si\u0119, \u017ce tak szybko przyjdzie nam zmierzy\u0107 si\u0119 z ich konsekwencjami - pisze specjalnie dla Interii Nic Robertson, mi\u0119dzynarodowy korespondent dyplomatyczny CNN</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-w-szoku-rozpoczyna-sie-nowy-krwawy-rozdzial,nId,7076812", "date_published": "2023-10-09T13:53:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izba lekarska zarzuca uczelni nieprzygotowanie. Czarnek radzi \"nie w\u0119szy\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-izba-lekarska-zarzuca-uczelni-nieprzygotowanie-czarnek-radzi,nId,7076753\"><img align=\"left\" alt=\"Izba lekarska zarzuca uczelni nieprzygotowanie. Czarnek radzi &quot;nie w\u0119szy\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/izba-lekarska-zarzuca-uczelni-nieprzygotowanie-czarnek-radzi/000HRUASNDT0KXWR-C321.jpg\" /></a>Naczelna Izba Lekarska zarzuca Uniwersytetowi Kaliskiemu brak przygotowania infrastrukturalnego i zaplecza technicznego, potrzebnych do otwarcia kierunku lekarskiego na tej uczelni. - Bezczelno\u015b\u0107 Naczelnej Izby Lekarskiej nie zna granic. NIL powinien skupi\u0107 si\u0119 na tym, jak zrobi\u0107, \u017ceby pacjenci w Polsce mieli w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci dost\u0119p do lekarza, a nie w\u0119szy\u0107 - odpowiada minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-izba-lekarska-zarzuca-uczelni-nieprzygotowanie-czarnek-radzi,nId,7076753", "date_published": "2023-10-09T13:52:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamach na rosyjskiego polityka w Nowej Kachowce. Wybuch\u0142a bomba", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zamach-na-rosyjskiego-polityka-w-nowej-kachowce-wybuchla-bom,nId,7076735\"><img align=\"left\" alt=\"Zamach na rosyjskiego polityka w Nowej Kachowce. Wybuch\u0142a bomba \" src=\"https://i.iplsc.com/zamach-na-rosyjskiego-polityka-w-nowej-kachowce-wybuchla-bom/000HRU5IL9ISJ8J4-C321.jpg\" /></a>Niezale\u017cne rosyjskie media poinformowa\u0142y o \u015bmierci lokalnego polityka partii Jedna Rosja w okupowanej Nowej Kachowce. W\u0142adimir Ma\u0142ow zmar\u0142 w wyniku zamachu bombowego, a \u0142adunek pod\u0142o\u017cono pod jego samoch\u00f3d. Okupacyjne w\u0142adze okre\u015bli\u0142y zabicie polityka &quot;aktem terroru&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zamach-na-rosyjskiego-polityka-w-nowej-kachowce-wybuchla-bom,nId,7076735", "date_published": "2023-10-09T13:45:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ile kosztuje globalne ocieplenie? Kontrowersyjny raport", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ile-kosztuje-globalne-ocieplenie-kontrowersyjny-raport,nId,7076777\"><img align=\"left\" alt=\"Ile kosztuje globalne ocieplenie? Kontrowersyjny raport\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-kosztuje-globalne-ocieplenie-kontrowersyjny-raport/000HRUBBORUYAJTJ-C321.jpg\" /></a>Zmiany klimatu kosztuj\u0105 nas kilkana\u015bcie milion\u00f3w dolar\u00f3w na godzin\u0119 - twierdz\u0105 autorzy najnowszego raportu. Specjali\u015bci podliczyli nie tylko straty materialne powodowane przez coraz silniejsze katastrofy naturalne, ale wycenili te\u017c, ile kosztuje ludzkie \u017cycie. Dodali t\u0119 warto\u015b\u0107 do og\u00f3lnej sumy strat generowanych przez powodzie, burze czy fale upa\u0142\u00f3w. Dowiedz si\u0119, jak kosztowne s\u0105 zniszczenia powodowane przez ocieplaj\u0105cy si\u0119 klimat oraz na jak\u0105 sum\u0119 tw\u00f3rcy raportu wycenili warto\u015b\u0107 \u017cycia cz\u0142owieka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ile-kosztuje-globalne-ocieplenie-kontrowersyjny-raport,nId,7076777", "date_published": "2023-10-09T13:42:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Izraelu. Konflikt \"na r\u0119k\u0119\" Rosji. Jednak to nie ona gra pierwsze skrzypce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-wojna-w-izraelu-konflikt-na-reke-rosji-jednak-to-nie-ona-gra,nId,7076729\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Izraelu. Konflikt &quot;na r\u0119k\u0119&quot; Rosji. Jednak to nie ona gra pierwsze skrzypce\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-izraelu-konflikt-na-reke-rosji-jednak-to-nie-ona-gra/000HRU141BHI7DCJ-C321.jpg\" /></a>- Ira\u0144czycy nie dopuszczaj\u0105 do tego, \u017ceby Rosjanie zagl\u0105dali w ich podw\u00f3rko. Oni nie ufaj\u0105 Rosjanom i nie pozwalaj\u0105, by ci ingerowali w sprawy wa\u017cne dla Iranu - twierdzi Pawe\u0142 Rakowski. Zdaniem komentatora polityki bliskowschodniej dla Federacji Rosyjskiej konflikt izraelsko-palesty\u0144ski jest &quot;na r\u0119k\u0119&quot;, jednak Rosja nie gra w tym regionie pierwszych skrzypiec. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-wojna-w-izraelu-konflikt-na-reke-rosji-jednak-to-nie-ona-gra,nId,7076729", "date_published": "2023-10-09T13:23:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Olaf Scholz zalicza seri\u0119 pora\u017cek. Niemiecka prawica ro\u015bnie w si\u0142\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-zalicza-serie-porazek-niemiecka-prawica-rosnie-w,nId,7076721\"><img align=\"left\" alt=\"Olaf Scholz zalicza seri\u0119 pora\u017cek. Niemiecka prawica ro\u015bnie w si\u0142\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/olaf-scholz-zalicza-serie-porazek-niemiecka-prawica-rosnie-w/000HRTVT0WL79NJQ-C321.jpg\" /></a>W Bawarii i Hesji wybierano w niedziel\u0119 nowe parlamenty. W obu landach wygrali konserwaty\u015bci i prawicowi populi\u015bci. Wyniki s\u0105 ciosem dla Olafa Scholza, jak i ca\u0142ej lewicowo-liberalnej koalicji rz\u0105dz\u0105cej Niemcami na stopniu federalnym. W jednym z kraj\u00f3w zwi\u0105zkowych wynik SPD jest najni\u017cszy w historii. Kanclerz &quot;musi zmieni\u0107 kurs&quot; - twierdzi komentator &quot;Suedwest Presse&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-zalicza-serie-porazek-niemiecka-prawica-rosnie-w,nId,7076721", "date_published": "2023-10-09T12:39:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Seria wybuch\u00f3w na Korsyce. S\u0142u\u017cby m\u00f3wi\u0105 o skoordynowanym ataku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-seria-wybuchow-na-korsyce-sluzby-mowia-o-skoordynowanym-atak,nId,7076687\"><img align=\"left\" alt=\"Seria wybuch\u00f3w na Korsyce. S\u0142u\u017cby m\u00f3wi\u0105 o skoordynowanym ataku\" src=\"https://i.iplsc.com/seria-wybuchow-na-korsyce-sluzby-mowia-o-skoordynowanym-atak/000HRTQ3WULD5NS2-C321.jpg\" /></a>Separaty\u015bci na Korsyce pod\u0142o\u017cyli \u0142adunki wybuchowe pod kilkana\u015bcie budynk\u00f3w. W skoordynowanych atakach zniszczone lub uszkodzone zosta\u0142y domy wakacyjne, nieczynny urz\u0105d pocztowy i wille w stanie budowy. Nikt nie ucierpia\u0142. Od pocz\u0105tku roku na Korsyce by\u0142o pi\u0119\u0107dziesi\u0105t podobnych incydent\u00f3w. Pod koniec wrze\u015bnia wysp\u0119 odwiedzi\u0142 prezydent Emmanuel Macron, kt\u00f3ry obieca\u0142 przyznanie jej autonomii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-seria-wybuchow-na-korsyce-sluzby-mowia-o-skoordynowanym-atak,nId,7076687", "date_published": "2023-10-09T12:38:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Widzia\u0142 wypadek, o kt\u00f3rym m\u00f3wi\u0142a ca\u0142a Polska. S\u0142u\u017cby maj\u0105 problem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-przy-moscie-debnickim-kluczowy-swiadek-wciaz-nieprz,nId,7076703\"><img align=\"left\" alt=\"Widzia\u0142 wypadek, o kt\u00f3rym m\u00f3wi\u0142a ca\u0142a Polska. S\u0142u\u017cby maj\u0105 problem\" src=\"https://i.iplsc.com/widzial-wypadek-o-ktorym-mowila-cala-polska-sluzby-maja-prob/000HRTW2CF39Y5UR-C321.jpg\" /></a>Od blisko dw\u00f3ch miesi\u0119cy \u015bledczym nie uda\u0142o si\u0119 przes\u0142ucha\u0107 \u015bwiadka, kt\u00f3ry przechodzi\u0142 przez alej\u0119 Trzech Wieszcz\u00f3w w Krakowie chwil\u0119 przed wypadkiem \u017c\u00f3\u0142tego renault na mo\u015bcie D\u0119bnickim - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. M\u0119\u017cczyzna jest obywatelem Wielkiej Brytanii. W sierpniu prokuratura zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Brytyjczyk\u00f3w w tej sprawie. - Do chwili obecnej nie uzyskano w tej sprawie odpowiedzi, jak r\u00f3wnie\u017c informacji o terminie wykonania czynno\u015bci - m\u00f3wi Andrzej Kwa\u015bniewski z Prokuratury Okr\u0119gowej w Krakowie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-przy-moscie-debnickim-kluczowy-swiadek-wciaz-nieprz,nId,7076703", "date_published": "2023-10-09T12:30:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "WIBOR w d\u00f3\u0142, raty kredyt\u00f3w szalej\u0105. Nie wszyscy zap\u0142ac\u0105 mniej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wibor-w-dol-raty-kredytow-szaleja-nie-wszyscy-zaplaca-mniej,nId,7076560\"><img align=\"left\" alt=\"WIBOR w d\u00f3\u0142, raty kredyt\u00f3w szalej\u0105. Nie wszyscy zap\u0142ac\u0105 mniej\" src=\"https://i.iplsc.com/wibor-w-dol-raty-kredytow-szaleja-nie-wszyscy-zaplaca-mniej/000HRTRVKE93N2BH-C321.jpg\" /></a>Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch miesi\u0119cy dwukrotnie obni\u017cy\u0142a stopy procentowe. Szczeg\u00f3lnie wyra\u017ane by\u0142o ci\u0119cie we wrze\u015bniu - o 75 punkt\u00f3w bazowych. Takie decyzje maj\u0105 wp\u0142yw na praktycznie wszystkie aspekty krajowej gospodarki - w tym na wysoko\u015b\u0107 rat kredyt\u00f3w hipotecznych. Jak stopy procentowe wp\u0142ywaj\u0105 na wysoko\u015b\u0107 rat? Dlaczego w ostatnich miesi\u0105cach Polacy masowo wybierali kredyty ze sta\u0142ym oprocentowaniem? Czy mimo takiej decyzji istnieje szansa na ni\u017csze raty kredytu? Zalecenia KNF daj\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107, ale nie wszyscy s\u0105 z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wibor-w-dol-raty-kredytow-szaleja-nie-wszyscy-zaplaca-mniej,nId,7076560", "date_published": "2023-10-09T12:27:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostrzelali kierowc\u0119 bmw. P\u00f3\u017aniej ruszyli w po\u015bcig", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-ostrzelali-kierowce-bmw-pozniej-ruszyli-w-poscig,nId,7076668\"><img align=\"left\" alt=\"Ostrzelali kierowc\u0119 bmw. P\u00f3\u017aniej ruszyli w po\u015bcig\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrzelali-kierowce-bmw-pozniej-ruszyli-w-poscig/000HRTITLJY86ATD-C321.jpg\" /></a>Najpierw ostrzelali bmw z broni pneumatycznej, p\u00f3\u017aniej kierowc\u0119 zaatakowali no\u017cem. Poszkodowany 21-latek trafi\u0142 do szpitala, a dw\u00f3ch napastnik\u00f3w do aresztu. Grozi im do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia. Do dramatycznych scen dosz\u0142o na g\u0142\u00f3wnej ulicy Leska na Podkarpaciu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-ostrzelali-kierowce-bmw-pozniej-ruszyli-w-poscig,nId,7076668", "date_published": "2023-10-09T12:24:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czeski gang z\u0142odziei rozbity. Polskie s\u0142u\u017cby w akcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czeski-gang-zlodziei-rozbity-polskie-sluzby-w-akcji,nId,7076660\"><img align=\"left\" alt=\"Czeski gang z\u0142odziei rozbity. Polskie s\u0142u\u017cby w akcji\" src=\"https://i.iplsc.com/czeski-gang-zlodziei-rozbity-polskie-sluzby-w-akcji/000HRTIK5NWL8D6R-C321.jpg\" /></a>W Czechach zatrzymano sze\u015b\u0107 os\u00f3b w zwi\u0105zku z kradzie\u017cami reflektor\u00f3w w samochodach. W grupie okradaj\u0105cej zar\u00f3wno Czech\u00f3w, jak i Polak\u00f3w, dzia\u0142a\u0142o w sumie sze\u015b\u0107 os\u00f3b - pi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn i jedna kobieta. Jak relacjonowali okradzeni kierowcy, z\u0142odzieje zabierali jedynie reflektory, dzia\u0142aj\u0105c zawsze w ten sam spos\u00f3b. Szkody oszacowano na 1,5 miliona koron (oko\u0142o 280 tys. z\u0142otych).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czeski-gang-zlodziei-rozbity-polskie-sluzby-w-akcji,nId,7076660", "date_published": "2023-10-09T12:16:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja stacza si\u0119 w otch\u0142a\u0144. Obrazy jak z Meksyku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-stacza-sie-w-otchlan-obrazy-jak-z-meksyku,nId,7076648\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja stacza si\u0119 w otch\u0142a\u0144. Obrazy jak z Meksyku\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-stacza-sie-w-otchlan-obrazy-jak-z-meksyku/000HRTR4SP8Y74YI-C321.jpg\" /></a>Strza\u0142y na ulicach, porachunki gang\u00f3w, eksplozje, przypadkowe ofiary - Szwecja od kilku miesi\u0119cy boryka si\u0119 z now\u0105 fal\u0105 przemocy. Brutalno\u015b\u0107 wzrasta, a statystyki przera\u017caj\u0105. Tylko we wrze\u015bniu \u017cycie w wybuchach i strzelaninach straci\u0142o 12 os\u00f3b. Przy okazji na nowo rozgorza\u0142a debata dotycz\u0105ca migracji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-stacza-sie-w-otchlan-obrazy-jak-z-meksyku,nId,7076648", "date_published": "2023-10-09T12:01:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Izrael i Palestyna musz\u0105 wsp\u00f3\u0142istnie\u0107\". \u0141awrow chce pokoju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-i-palestyna-musza-wspolistniec-lawrow-chce-pokoju,nId,7076664\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Izrael i Palestyna musz\u0105 wsp\u00f3\u0142istnie\u0107&quot;. \u0141awrow chce pokoju \" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-i-palestyna-musza-wspolistniec-lawrow-chce-pokoju/000EZFQ0XHKGMRXH-C321.jpg\" /></a>Konflikt w Izraelu udowadnia, \u017ce istniej\u0105ce status quo nie jest ju\u017c trwa\u0142e i wymaga zmian - powiedzia\u0142 minister spraw zagranicznych Rosji Siergiej \u0141awrow. Szef dyplomacji wskaza\u0142, \u017ce w rozmowach pokojowych nale\u017cy uwzgl\u0119dni\u0107 wsp\u00f3\u0142istnienie obu pa\u0144stw - zar\u00f3wno Izraela, jak i Palestyny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-i-palestyna-musza-wspolistniec-lawrow-chce-pokoju,nId,7076664", "date_published": "2023-10-09T11:53:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pilny komunikat PKW. Chodzi o karty do g\u0142osowania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pilny-komunikat-pkw-chodzi-o-karty-do-glosowania,nId,7076673\"><img align=\"left\" alt=\"Pilny komunikat PKW. Chodzi o karty do g\u0142osowania \" src=\"https://i.iplsc.com/pilny-komunikat-pkw-chodzi-o-karty-do-glosowania/000HIAQOXR339Y2H-C321.jpg\" /></a>Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza opublikowa\u0142a komunikat dotycz\u0105cy nadchodz\u0105cych wybor\u00f3w parlamentarnych oraz referendum. Informacja dotyczy kart do g\u0142osowania, kt\u00f3re - jak poda\u0142a Komisja - nie b\u0119d\u0105 spi\u0119te. &quot;Wyborca nie ma obowi\u0105zku, a prawo do udzia\u0142u w g\u0142osowaniu 15 pa\u017adziernika i sam zdecyduje, czy we wszystkich, czy tylko w niekt\u00f3rych z 3 g\u0142osowa\u0144 we\u017amie udzia\u0142&quot; - przekazano. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pilny-komunikat-pkw-chodzi-o-karty-do-glosowania,nId,7076673", "date_published": "2023-10-09T11:38:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Sonda\u017c dla \"Wydarze\u0144\": PiS i KO zyskuj\u0105. Nowa partia na podium", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-wybory-2023-sondaz-dla-wydarzen-pis-i-ko-zyskuja-nowa-partia,nId,7076624\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Sonda\u017c dla &quot;Wydarze\u0144&quot;: PiS i KO zyskuj\u0105. Nowa partia na podium\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-sondaz-dla-wydarzen-pis-i-ko-zyskuja-nowa-partia/000GDJY4YCVFG1QO-C321.jpg\" /></a>PiS notuje wzrost poparcia, tak jak Koalicja Obywatelska - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS na zlecenie &quot;Wydarze\u0144&quot; Telewizji Polsat. Na podium znalaz\u0142a si\u0119 tak\u017ce Lewica, kt\u00f3ra w badaniu przekroczy\u0142a 11 proc. Spore spadki odnotowa\u0142y Trzecia Droga i Konfederacja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-wybory-2023-sondaz-dla-wydarzen-pis-i-ko-zyskuja-nowa-partia,nId,7076624", "date_published": "2023-10-09T10:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Sonda\u017c dla \"Wydarze\u0144\": Zmiana na podium", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-wybory-2023-sondaz-dla-wydarzen-zmiana-na-podium,nId,7076624\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Sonda\u017c dla &quot;Wydarze\u0144&quot;: Zmiana na podium\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-sondaz-dla-wydarzen-zmiana-na-podium/000HO781XJX5TO13-C321.jpg\" /></a>PiS notuje wzrost poparcia, tak jak Koalicja Obywatelska - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS na zlecenie &quot;Wydarze\u0144&quot; Telewizji Polsat. Na podium znalaz\u0142a si\u0119 tak\u017ce Lewica, kt\u00f3ra w badaniu uzyska\u0142a ponad 11 proc. Spory spadek odnotowa\u0142a Trzecia Droga, kt\u00f3ra nie przekracza progu 8 proc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-wybory-2023-sondaz-dla-wydarzen-zmiana-na-podium,nId,7076624", "date_published": "2023-10-09T10:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie chc\u0105 niepodleg\u0142o\u015bci Katalonii. T\u0142umy protestowa\u0142y w Barcelonie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-chca-niepodleglosci-katalonii-tlumy-protestowaly-w-barce,nId,7076424\"><img align=\"left\" alt=\"Nie chc\u0105 niepodleg\u0142o\u015bci Katalonii. T\u0142umy protestowa\u0142y w Barcelonie\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-chca-niepodleglosci-katalonii-tlumy-protestowaly-w-barce/000HRR2A6J7FH8OR-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie w moim imieniu: nie dla amnestii i samostanowienia&quot; - pod takim has\u0142em ulicami Barcelony przeszed\u0142 w niedziel\u0119 wielotysi\u0119czny marsz przeciwnik\u00f3w niepodleg\u0142o\u015bci Katalonii. Demonstranci protestowali przeciwko amnestii dla organizator\u00f3w referendum niepodleg\u0142o\u015bciowego z 2017 roku. Zdaniem organizator\u00f3w ulicami miasta przesz\u0142o 300 tys. os\u00f3b. Policja informuje o znacznie mniejszej liczbie uczestnik\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-chca-niepodleglosci-katalonii-tlumy-protestowaly-w-barce,nId,7076424", "date_published": "2023-10-09T10:30:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Izraelu. Sygna\u0142 alarmowy, lista schron\u00f3w. MSZ ostrzega", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-wojna-w-izraelu-sygnal-alarmowy-lista-schronow-msz-ostrzega,nId,7076561\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Izraelu. Sygna\u0142 alarmowy, lista schron\u00f3w. MSZ ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-izraelu-sygnal-alarmowy-lista-schronow-msz-ostrzega/000HRSOO767J4XCX-C321.jpg\" /></a>Polskie MSZ stanowczo odradza wszelkich podr\u00f3\u017cy do Izraela, a tak\u017ce na Zachodni Brzeg Jordanu oraz do Strefy Gazy. Ci, kt\u00f3rzy znajduj\u0105 si\u0119 na terenach obj\u0119tych wojn\u0105, powinni by\u0107 zarejestrowani w systemie Odyseusz. Lista zalece\u0144 jest d\u0142uga i szczeg\u00f3\u0142owa. Co robi\u0107 w przypadku alarmu rakietowego i gdzie si\u0119 schroni\u0107? Poni\u017cej informacje dla podr\u00f3\u017cuj\u0105cych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-wojna-w-izraelu-sygnal-alarmowy-lista-schronow-msz-ostrzega,nId,7076561", "date_published": "2023-10-09T10:25:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemniczy wypadek kolumny Morawieckiego w Ukrainie. Ambasada odpowiada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemniczy-wypadek-kolumny-morawieckiego-w-ukrainie-ambasada,nId,7076527\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemniczy wypadek kolumny Morawieckiego w Ukrainie. Ambasada odpowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemniczy-wypadek-kolumny-morawieckiego-w-ukrainie-ambasada/000HRSO1PU3T0GDI-C321.jpg\" /></a>Samoch\u00f3d rz\u0105dowej kolumny z premierem Mateuszem Morawieckim spowodowa\u0142 wypadek w Ukrainie - ujawni\u0142 przebywaj\u0105cy w tym kraju reporter Mateusz Lachowski. Sytuacja mia\u0142a miejsce w lipcu, lecz opinia publiczna mia\u0142a nie zosta\u0107 o nim poinformowana. W zderzeniu czo\u0142owym ci\u0119\u017cko rany zosta\u0142 42-letni obywatel Ukrainy, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 pomoc ze strony polskiego rz\u0105du. Po pobycie w krakowskim szpitalu wsparcie si\u0119 jednak sko\u0144czy\u0142o, a m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 pozostawiony sam sobie. Ambasada RP w Kijowie skomentowa\u0142a medialne doniesienia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemniczy-wypadek-kolumny-morawieckiego-w-ukrainie-ambasada,nId,7076527", "date_published": "2023-10-09T10:15:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Migranci wybrali ryzykown\u0105 tras\u0119. Stra\u017cnicy pokazali nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-migranci-wybrali-ryzykowna-trase-straznicy-pokazali-nagranie,nId,7076504\"><img align=\"left\" alt=\"Migranci wybrali ryzykown\u0105 tras\u0119. Stra\u017cnicy pokazali nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/migranci-wybrali-ryzykowna-trase-straznicy-pokazali-nagranie/000HRSN21100YWNK-C321.jpg\" /></a>125 os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o w niedziel\u0119 przekroczy\u0107 granic\u0119 Polski z Bia\u0142orusi\u0105. 30 z nich wybra\u0142o drog\u0119 przez rzek\u0119 Le\u015bna Prawa na Podlasiu. Wed\u0142ug informacji podanych przez Stra\u017c Graniczn\u0105 byli to m.in. obywatele Konga, Syrii, Somalii, Sudanu i Jemenu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-migranci-wybrali-ryzykowna-trase-straznicy-pokazali-nagranie,nId,7076504", "date_published": "2023-10-09T10:14:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na A1. Eksperci przygotowali rekonstrukcj\u0119 zdarze\u0144. Nowe informacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-na-a1-eksperci-przygotowali-rekonstrukcje-zdarzen-no,nId,7076553\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na A1. Eksperci przygotowali rekonstrukcj\u0119 zdarze\u0144. Nowe informacje \" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-a1-eksperci-przygotowali-rekonstrukcje-zdarzen-no/000HRSLW7YBOF35H-C321.jpg\" /></a>315 km/h - z tak\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 autostrad\u0105 A1 jecha\u0107 mia\u0142 Sebastian M. Zdaniem ekspert\u00f3w, kt\u00f3rzy zrekonstruowali wypadek, to kierowca bmw jest winny tragicznemu zderzeniu, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a rodzina z ma\u0142ym dzieckiem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-na-a1-eksperci-przygotowali-rekonstrukcje-zdarzen-no,nId,7076553", "date_published": "2023-10-09T10:03:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy chc\u0105 wydosta\u0107 si\u0119 z Izraela. \"Panuje niesamowity zam\u0119t\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-polacy-chca-wydostac-sie-z-izraela-panuje-niesamowity-zamet,nId,7076449\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy chc\u0105 wydosta\u0107 si\u0119 z Izraela. &quot;Panuje niesamowity zam\u0119t&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-chca-wydostac-sie-z-izraela-panuje-niesamowity-zamet/000HRS9SBE4CF37R-C321.jpg\" /></a>S\u0105 spakowani i gotowi do podr\u00f3\u017cy. Polacy przebywaj\u0105cy w Tel Awiwie od kilkudziesi\u0119ciu godzin czekaj\u0105 na kontakt ze strony ambasady RP w sprawie ewakuacji z Izraela. Sami nie mog\u0105 si\u0119 dodzwoni\u0107 do plac\u00f3wki. - W sieci powsta\u0142y grupy. Organizuje je kilku mieszkaj\u0105cych tu Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy pomagaj\u0105, bo niestety pa\u0144stwo zawodzi - m\u00f3wi Interii Kacper Ponichtera. Wiceminister spraw zagranicznych Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski w rozmowie z naszym portalem obiecuje, \u017ce ka\u017cdy otrzyma pomoc. - Prosimy o cierpliwo\u015b\u0107, to jeszcze troch\u0119 potrwa - apeluje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-polacy-chca-wydostac-sie-z-izraela-panuje-niesamowity-zamet,nId,7076449", "date_published": "2023-10-09T09:31:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny i Rosja \u0142\u0105cz\u0105 si\u0142y. Powstaje nowoczesna bro\u0144. \"B\u0119dzie koszmarem, trudna do wykrycia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-i-rosja-lacza-sily-powstaje-nowoczesna-bron-bedzie-kos,nId,7076498\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny i Rosja \u0142\u0105cz\u0105 si\u0142y. Powstaje nowoczesna bro\u0144. &quot;B\u0119dzie koszmarem, trudna do wykrycia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-i-rosja-lacza-sily-powstaje-nowoczesna-bron-bedzie-kos/000HRSA4DQJJ2O85-C321.jpg\" /></a>Chiny rozpoczynaj\u0105 produkcj\u0119 okr\u0119t\u00f3w podwodnych nowej generacji uzbrojonych w bro\u0144 nuklearn\u0105. Sprz\u0119t b\u0119dzie posiada\u0142 w sobie elementy rosyjskiej technologii, co znacz\u0105co podniesie jego jako\u015b\u0107. - Typ 096 b\u0119dzie koszmarem. B\u0119dzie bardzo, bardzo trudny do wykrycia - przekonuje Christopher Carlson, analityk wywiadu ameryka\u0144skiej marynarki wojennej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-i-rosja-lacza-sily-powstaje-nowoczesna-bron-bedzie-kos,nId,7076498", "date_published": "2023-10-09T09:22:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lech Wa\u0142\u0119sa w szpitalu. Niepokoj\u0105cy wpis by\u0142ego prezydenta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lech-walesa-w-szpitalu-niepokojacy-wpis-bylego-prezydenta,nId,7076543\"><img align=\"left\" alt=\"Lech Wa\u0142\u0119sa w szpitalu. Niepokoj\u0105cy wpis by\u0142ego prezydenta \" src=\"https://i.iplsc.com/lech-walesa-w-szpitalu-niepokojacy-wpis-bylego-prezydenta/000HRSGV62TW3PER-C321.jpg\" /></a>Lech Wa\u0142\u0119sa trafi\u0142 do szpitala - poinformowano na profilu by\u0142ego prezydenta na Facebooku. Pod koniec wrze\u015bnia Wa\u0142\u0119sa \u015bwi\u0119towa\u0142 80. urodziny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lech-walesa-w-szpitalu-niepokojacy-wpis-bylego-prezydenta,nId,7076543", "date_published": "2023-10-09T09:19:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pandora Gate. Konopskyy odkry\u0142 karty. Wstrz\u0105saj\u0105cy materia\u0142 o youtuberach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pandora-gate-konopskyy-odkryl-karty-wstrzasajacy-material-o-,nId,7076482\"><img align=\"left\" alt=\"Pandora Gate. Konopskyy odkry\u0142 karty. Wstrz\u0105saj\u0105cy materia\u0142 o youtuberach\" src=\"https://i.iplsc.com/pandora-gate-konopskyy-odkryl-karty-wstrzasajacy-material-o/000HRS6E46GSO0YT-C321.jpg\" /></a>Na ten film czeka\u0142o p\u00f3\u0142 polskiego internetu. W niedziel\u0119 wieczorem Konopskyy opublikowa\u0142 zapowiadany materia\u0142 dotycz\u0105cy Pandora Gate. Youtuber przedstawi\u0142 w nim nowe dowody \u015bwiadcz\u0105ce o skandalicznych zachowaniach innych tw\u00f3rc\u00f3w internetowych wobec nastoletnich fanek. W \u015brodowisku mia\u0142a panowa\u0107 zmowa milczenia - wiedziano o nadu\u017cyciach, jednak nic nie zrobiono. W materiale padaj\u0105 takie nazwiska i pseudonimy jak Stuu, Natsu, Boxdel, Vertez, DeeJay Pallaside, Fagata, Lexy, Olaciaks, Leksiu i Marcin Dubiel.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pandora-gate-konopskyy-odkryl-karty-wstrzasajacy-material-o-,nId,7076482", "date_published": "2023-10-09T08:42:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stoi za fal\u0105 przemocy w Szwecji. Mia\u0142 zosta\u0107 zatrzymany w Iranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stoi-za-fala-przemocy-w-szwecji-mial-zostac-zatrzymany-w-ira,nId,7076423\"><img align=\"left\" alt=\"Stoi za fal\u0105 przemocy w Szwecji. Mia\u0142 zosta\u0107 zatrzymany w Iranie\" src=\"https://i.iplsc.com/stoi-za-fala-przemocy-w-szwecji-mial-zostac-zatrzymany-w-ira/000HRRB3D27RCE0S-C321.jpg\" /></a>To mo\u017ce by\u0107 prze\u0142omowe wydarzenie dla trwaj\u0105cej w Szwecji wojnie gang\u00f3w. Najbardziej znany przyw\u00f3dca gangu w tym kraju mia\u0142 zosta\u0107 zatrzymany w Iranie. Rawa Majid, pseudonim Lis kurdyjski jest bossem gangu narkotykowego Foxtrot. M\u0119\u017cczyzna pocz\u0105tkowo zbieg\u0142 do Turcji, sk\u0105d wydawa\u0142 dyspozycje. Szwedzka policja od dawna \u015bciga go listem go\u0144czym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stoi-za-fala-przemocy-w-szwecji-mial-zostac-zatrzymany-w-ira,nId,7076423", "date_published": "2023-10-09T08:26:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chaos w rosyjskiej armii. Zaostrza si\u0119 wewn\u0119trzny konflikt", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-chaos-w-rosyjskiej-armii-zaostrza-sie-wewnetrzny-konflikt,nId,7076448\"><img align=\"left\" alt=\"Chaos w rosyjskiej armii. Zaostrza si\u0119 wewn\u0119trzny konflikt \" src=\"https://i.iplsc.com/chaos-w-rosyjskiej-armii-zaostrza-sie-wewnetrzny-konflikt/000HRS2R4DKQYOJM-C321.jpg\" /></a>W\u015br\u00f3d rosyjskich jednostek walcz\u0105cych w Ukrainie coraz cz\u0119\u015bciej dochodzi do wewn\u0119trznych konflikt\u00f3w. \u017bo\u0142nierze regularnej armii zarzucaj\u0105 oddzia\u0142om z zajmowanej Donieckiej Republiki Ludowej s\u0142abe przygotowanie i niskie morale.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-chaos-w-rosyjskiej-armii-zaostrza-sie-wewnetrzny-konflikt,nId,7076448", "date_published": "2023-10-09T08:25:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamiast debaty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-zamiast-debaty,nId,7076451\"><img align=\"left\" alt=\"Zamiast debaty\" src=\"https://i.iplsc.com/zamiast-debaty/000HRRJXJI1JML5W-C321.jpg\" /></a>Atak terroryst\u00f3w z Hamasu na Izrael oderwa\u0142 na chwil\u0119 opini\u0119 publiczn\u0105 od polskiej kampanii wyborczej i przypomnia\u0142 wszystkim, \u017ce nienawi\u015b\u0107 niepodzielnie rz\u0105dzi \u015bwiatem. Medialne analizy o konsekwencjach tej barbarzy\u0144skiej napa\u015bci, s\u0142abo\u015bciach izraelskiego wywiadu i geopolitycznych reperkusjach gin\u0105 po\u015br\u00f3d internetowych afekt\u00f3w, kt\u00f3re \u017cywi\u0105 si\u0119 propagand\u0105 i sfilmowan\u0105 przemoc\u0105 palesty\u0144skich napastnik\u00f3w. Salwy antyizraelskiej lewicy i antysemickiej prawicy zag\u0142uszaj\u0105 akty solidarno\u015bci z ofiarami agresji, a politycy maj\u0105 kolejny temat, kt\u00f3ry...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-zamiast-debaty,nId,7076451", "date_published": "2023-10-09T07:55:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "POLSKA WYBIERA. Ostatni tydzie\u0144 kampanii wyborczej NA \u017bYWO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-polska-wybiera-ostatni-tydzien-kampanii-wyborczej-na-zywo,nzId,4837\"><img align=\"left\" alt=\"POLSKA WYBIERA. Ostatni tydzie\u0144 kampanii wyborczej NA \u017bYWO\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-wybiera-ostatni-tydzien-kampanii-wyborczej-na-zywo/000HRRVVNAD4DKTC-C321.jpg\" /></a>Dzi\u015b rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 ostatni tydzie\u0144 kampanii wyborczej. Politycy wszystkich ugrupowa\u0144 walcz\u0105 o g\u0142osy wyborc\u00f3w. Wieczorem o godz. 18:30 odb\u0119dzie si\u0119 debata wyborcza w TVP z udzia\u0142em premiera Mateusza Morawieckiego oraz Donalda Tuska. Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-polska-wybiera-ostatni-tydzien-kampanii-wyborczej-na-zywo,nzId,4837", "date_published": "2023-10-09T07:51:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czo\u0142g wjecha\u0142 w w\u00f3z stra\u017cacki na pikniku rodzinnym. By\u0142 tam kandydat PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-czolg-wjechal-w-woz-strazacki-na-pikniku-rodzinnym-byl-tam-k,nId,7076382\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142g wjecha\u0142 w w\u00f3z stra\u017cacki na pikniku rodzinnym. By\u0142 tam kandydat PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/czolg-wjechal-w-woz-strazacki-na-pikniku-rodzinnym-byl-tam-k/000HRRAXAGFQG34C-C321.jpg\" /></a>Czo\u0142g wjecha\u0142 w w\u00f3z stra\u017cacki i przebi\u0142 luf\u0105 jego przedni\u0105 szyb\u0119 podczas pikniku rodzinnego w jednej ze wsi na wschodnim Mazowszu. Cho\u0107 kolizja wygl\u0105da\u0142a gro\u017anie, nikt nie zosta\u0142 ranny, a zniszczony w\u00f3z to nagroda za rz\u0105dow\u0105 &quot;Bitw\u0119 o wozy&quot; z 2020 roku. Okazuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce na festyn zaprasza\u0142 Micha\u0142 Kuczmierowski - prezes Rz\u0105dowej Agencji Rezerw Strategicznych i kandydat PiS do Sejmu. Bra\u0142 on udzia\u0142 w pikniku, a nazwa wydarzenia nawi\u0105zywa\u0142a do jego has\u0142a wyborczego. - To bardzo mi\u0142e, \u017ce prywatni organizatorzy postanowili skorzysta\u0107 z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-czolg-wjechal-w-woz-strazacki-na-pikniku-rodzinnym-byl-tam-k,nId,7076382", "date_published": "2023-10-09T07:50:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142a jesie\u0144 w g\u00f3rach: Ostrze\u017cenie dla turyst\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-biala-jesien-w-gorach-ostrzezenie-dla-turystow,nId,7076436\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142a jesie\u0144 w g\u00f3rach: Ostrze\u017cenie dla turyst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/biala-jesien-w-gorach-ostrzezenie-dla-turystow/000HRR7PTRB9C0XQ-C321.jpg\" /></a>W g\u00f3rach pojawi\u0142 si\u0119 jesienny \u015bnieg. Specjali\u015bci ostrzegaj\u0105 przed trudnymi warunkami na szlakach turystycznych w Tatrach oraz w Beskidach. W\u0119druj\u0105cy po g\u00f3rach musz\u0105 uwa\u017ca\u0107 na oblodzenia i ograniczon\u0105 widoczno\u015b\u0107. W niekt\u00f3rych miejscach temperatura spad\u0142a poni\u017cej zera. Sprawd\u017a, w kt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach g\u00f3r warunki s\u0105 obecnie najbardziej wymagaj\u0105ce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-biala-jesien-w-gorach-ostrzezenie-dla-turystow,nId,7076436", "date_published": "2023-10-09T07:17:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bastion PiS? Upada jeden z najwi\u0119kszych mit\u00f3w wyborczych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nieoczekiwany-bohater-wyborow-zdecyduje-o-tym-kto-bedzie-rza,nId,7070971\"><img align=\"left\" alt=\"Bastion PiS? Upada jeden z najwi\u0119kszych mit\u00f3w wyborczych\" src=\"https://i.iplsc.com/bastion-pis-upada-jeden-z-najwiekszych-mitow-wyborczych/000HRB1X4RJFH6GQ-C321.jpg\" /></a>Zaplanowane na 15 pa\u017adziernika wybory parlamentarne mog\u0105 mie\u0107 nieoczekiwanego bohatera. Nie b\u0119dzie nim jednak \u017cadna ze startuj\u0105cych partii a... frekwencja wyborcza. W tym roku wyj\u0105tkowo to od niej b\u0119dzie zale\u017ce\u0107, kto w drugiej po\u0142owie pa\u017adziernika rozpocznie proces tworzenia rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nieoczekiwany-bohater-wyborow-zdecyduje-o-tym-kto-bedzie-rza,nId,7070971", "date_published": "2023-10-09T07:12:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co, je\u015bli PiS przegra wybory? Zaskakuj\u0105ca odpowied\u017a Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-co-jesli-pis-przegra-wybory-zaskakujaca-odpowiedz-jaroslawa-,nId,7076386\"><img align=\"left\" alt=\"Co, je\u015bli PiS przegra wybory? Zaskakuj\u0105ca odpowied\u017a Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/co-jesli-pis-przegra-wybory-zaskakujaca-odpowiedz-jaroslawa/000HROJE281IHW4U-C321.jpg\" /></a>Politycy Zjednoczonej Prawicy przestrzegaj\u0105, \u017ce gdyby po wyborach rz\u0105dy przej\u0119\u0142a opozycja, w Polsce zapanowa\u0142by chaos. Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski nie widzi powodu do rozwa\u017cania takiego scenariusza. - Prosz\u0119 Pani. Nie warto rozwa\u017ca\u0107 takich scenariuszy. Wszystko w r\u0119kach Boga - odpowiedzia\u0142 wicepremier na pytanie reporterki Polsat News ws. potencjalnej utraty w\u0142adzy przez jego ob\u00f3z polityczny. Wcze\u015bniej politycy PiS uczestniczyli we mszy \u015bwi\u0119tej w intencji pomy\u015blno\u015bci wybor\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-co-jesli-pis-przegra-wybory-zaskakujaca-odpowiedz-jaroslawa-,nId,7076386", "date_published": "2023-10-09T06:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szokuj\u0105ce doniesienia z Izraela. Polak porwany przez Hamas", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujace-doniesienia-z-izraela-polak-porwany-przez-hamas,nId,7076393\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ce doniesienia z Izraela. Polak porwany przez Hamas\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujace-doniesienia-z-izraela-polak-porwany-przez-hamas/000HRQW7YKY4O6RD-C321.jpg\" /></a>Terrory\u015bci z Hamasu uprowadzili Alexa Dancyga, historyka, rzecznika wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy Polsk\u0105 a Izraelem. Informacje te potwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Papis-Rozenbaum z gminy wyznaniowej \u017cydowskiej w \u0141odzi. Dancyg posiada r\u00f3wnie\u017c polskie obywatelstwo i nazywany jest &quot;przyjacielem Polski&quot;. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 porwany z kibucu na po\u0142udniu Izraela. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujace-doniesienia-z-izraela-polak-porwany-przez-hamas,nId,7076393", "date_published": "2023-10-09T06:25:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szokuj\u0105ce doniesienia z Izraela. Polak porwany przez Hamas", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-szokujace-doniesienia-z-izraela-polak-porwany-przez-hamas,nId,7076393\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ce doniesienia z Izraela. Polak porwany przez Hamas\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujace-doniesienia-z-izraela-polak-porwany-przez-hamas/000HRQW7YKY4O6RD-C321.jpg\" /></a>Terrory\u015bci z Hamasu uprowadzili Alexa Dancyga, historyka, rzecznika wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy Polsk\u0105 a Izraelem. Informacje te potwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Papis-Rozenbaum z gminy wyznaniowej \u017cydowskiej w \u0141odzi. Dancyg posiada r\u00f3wnie\u017c polskie obywatelstwo i nazywany jest &quot;przyjacielem Polski&quot;. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 porwany z kibucu na po\u0142udniu Izraela. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-szokujace-doniesienia-z-izraela-polak-porwany-przez-hamas,nId,7076393", "date_published": "2023-10-09T06:25:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mapa, kt\u00f3ra robi furor\u0119 w\u015br\u00f3d wyborc\u00f3w opozycji. O co tu chodzi?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-rzucaja-wszystko-i-jada-w-bieszczady-glosowac-turystyka-wybo,nId,7071455\"><img align=\"left\" alt=\"Mapa, kt\u00f3ra robi furor\u0119 w\u015br\u00f3d wyborc\u00f3w opozycji. O co tu chodzi? \" src=\"https://i.iplsc.com/mapa-ktora-robi-furore-wsrod-wyborcow-opozycji-o-co-tu-chodz/000HRCRQGUY9D2A7-C321.jpg\" /></a>W wyborach parlamentarnych b\u0119dzie mog\u0142o zag\u0142osowa\u0107 nawet 30 mln Polak\u00f3w, ale nie ka\u017cdy g\u0142os b\u0119dzie znaczy\u0142 tyle samo. Dlatego ju\u017c teraz coraz g\u0142o\u015bniej m\u00f3wi si\u0119 o &quot;turystyce wyborczej&quot;, kt\u00f3ra ma wp\u0142yn\u0105\u0107 na wynik wybor\u00f3w. Wyja\u015bniamy, na czym polega tzw. si\u0142a g\u0142osu i jakie mo\u017ce mie\u0107 znaczenie 15 pa\u017adziernika. Eksperci s\u0105 natomiast zgodni: g\u0142osowanie w okr\u0119gu o wi\u0119kszej sile g\u0142osu mo\u017ce pom\u00f3c wybranym komitetom, ale &quot;ludzko\u015bci nie zbawi&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-rzucaja-wszystko-i-jada-w-bieszczady-glosowac-turystyka-wybo,nId,7071455", "date_published": "2023-10-09T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe doniesienia ws. ataku na Izrael. Media: Dosz\u0142o do wa\u017cnego spotkania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-doniesienia-ws-ataku-na-izrael-media-doszlo-do-waznego-,nId,7076364\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe doniesienia ws. ataku na Izrael. Media: Dosz\u0142o do wa\u017cnego spotkania\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-doniesienia-ws-ataku-na-izrael-media-doszlo-do-waznego/000HROCQ92LTB6W4-C321.jpg\" /></a>Iran mia\u0142 pom\u00f3c Hamasowi w przygotowaniu ataku na Izrael. Ostateczna decyzja o jego podj\u0119ciu mia\u0142a zapa\u015b\u0107 w Bejrucie, gdzie w minionym tygodniu dosz\u0142o do spotkania delegacji - napisa\u0142 ameryka\u0144ski dziennik &quot;The Wall Street Journal&quot;. Iran nie uznaje Izraela i stawia sobie za oficjalny cel polityki mi\u0119dzynarodowej zniszczenie tego pa\u0144stwa.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-doniesienia-ws-ataku-na-izrael-media-doszlo-do-waznego-,nId,7076364", "date_published": "2023-10-09T04:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe doniesienia ws. ataku na Izrael. Media: Dosz\u0142o do wa\u017cnego spotkania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-nowe-doniesienia-ws-ataku-na-izrael-media-doszlo-do-waznego-,nId,7076364\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe doniesienia ws. ataku na Izrael. Media: Dosz\u0142o do wa\u017cnego spotkania\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-doniesienia-ws-ataku-na-izrael-media-doszlo-do-waznego/000HROCQ92LTB6W4-C321.jpg\" /></a>Iran mia\u0142 pom\u00f3c Hamasowi w przygotowaniu ataku na Izrael. Ostateczna decyzja o jego podj\u0119ciu mia\u0142a zapa\u015b\u0107 w Bejrucie, gdzie w minionym tygodniu dosz\u0142o do spotkania delegacji - napisa\u0142 ameryka\u0144ski dziennik &quot;The Wall Street Journal&quot;. Iran nie uznaje Izraela i stawia sobie za oficjalny cel polityki mi\u0119dzynarodowej zniszczenie tego pa\u0144stwa.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-nowe-doniesienia-ws-ataku-na-izrael-media-doszlo-do-waznego-,nId,7076364", "date_published": "2023-10-09T04:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0105\u017c zauwa\u017cony na balkonie. Mieszka\u0144cy bloku musz\u0105 czeka\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-waz-zauwazony-na-balkonie-mieszkancy-bloku-musza-czekac,nId,7075033\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0105\u017c zauwa\u017cony na balkonie. Mieszka\u0144cy bloku musz\u0105 czeka\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/waz-zauwazony-na-balkonie-mieszkancy-bloku-musza-czekac/000HROE967HW1HB6-C321.jpg\" /></a>Uwaga pod elewacj\u0105 waszego budynku schroni\u0142 si\u0119 w\u0105\u017c - to informacja do mieszka\u0144c\u00f3w jednego z blok\u00f3w przy ul. Langiewicza w Lublinie. Gada zlokalizowa\u0142 na balkonie lokator jednego z mieszka\u0144, szybko si\u0119 jednak okaza\u0142o, \u017ce nieproszonego go\u015bcia nie b\u0119dzie \u0142atwo wyci\u0105gn\u0105\u0107 z kryj\u00f3wki. Fundacja Epicrates, kt\u00f3ra opisa\u0142a zdarzenie, zaleci\u0142a mieszka\u0144com sporo cierpliwo\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-waz-zauwazony-na-balkonie-mieszkancy-bloku-musza-czekac,nId,7075033", "date_published": "2023-10-09T04:47:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Izraelu. Ro\u015bnie liczba ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-wojna-w-izraelu-rosnie-liczba-ofiar,nzId,4836\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Izraelu. Ro\u015bnie liczba ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-izraelu-rosnie-liczba-ofiar/000HROCM29769UJ3-C321.jpg\" /></a>Liczba ofiar \u0142\u0105cznie po stronie Izraela i Palestyny przekroczy\u0142a w niedziel\u0119 1100. W\u0142adze palesty\u0144skie m\u00f3wi\u0105 o 413 ofiarach nalot\u00f3w izraelskich dokonywanych w odwecie za atak Hamasu, w tym 78 dzieciach. Strona izraelska podaje liczb\u0119 ponad 700 zabitych w ataku Hamasu.\n\nZapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-wojna-w-izraelu-rosnie-liczba-ofiar,nzId,4836", "date_published": "2023-10-09T04:22:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ewakuacja Polak\u00f3w z Izraela. Pierwsze samoloty w Warszawie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ewakuacja-polakow-z-izraela-pierwsze-samoloty-w-warszawie,nId,7076360\"><img align=\"left\" alt=\"Ewakuacja Polak\u00f3w z Izraela. Pierwsze samoloty w Warszawie\" src=\"https://i.iplsc.com/ewakuacja-polakow-z-izraela-pierwsze-samoloty-w-warszawie/000HRR2SHNT7I1LW-C321.jpg\" /></a>Pierwszy wojskowy samolot boeing ze 130 Polakami ewakuowanymi z Izraela w poniedzia\u0142ek ok. godz. 5 wyl\u0105dowa\u0142 w Warszawie. Nast\u0119pne samoloty - dwa wojskowe Herculesy pojawi\u0142y si\u0119 na wojskowym lotnisku Warszawa Ok\u0119cie przed godz. 9. W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek wiceminister spraw zagranicznych Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski powiadomi\u0142, \u017ce trwa ewakuacja Polak\u00f3w z Izraela. &quot;Wszyscy polscy obywatele przebywaj\u0105cy dzi\u015b na lotnisku znale\u017ali miejsce w samolotach&quot; - przekaza\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ewakuacja-polakow-z-izraela-pierwsze-samoloty-w-warszawie,nId,7076360", "date_published": "2023-10-09T03:48:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ewakuacja Polak\u00f3w z Izraela. Pierwszy samolot wyl\u0105dowa\u0142 w Warszawie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ewakuacja-polakow-z-izraela-pierwszy-samolot-wyladowal-w-war,nId,7076360\"><img align=\"left\" alt=\"Ewakuacja Polak\u00f3w z Izraela. Pierwszy samolot wyl\u0105dowa\u0142 w Warszawie\" src=\"https://i.iplsc.com/ewakuacja-polakow-z-izraela-pierwszy-samolot-wyladowal-w-war/000HROC27SEN1AAL-C321.jpg\" /></a>Pierwszy wojskowy samolot Boeing ze 120 Polakami ewakuowanymi z Izraela w poniedzia\u0142ek ok. godz. 5 wyl\u0105dowa\u0142 w Warszawie. Nast\u0119pne samoloty z ewakuowanymi - dwa wojskowe Herculesy spodziewane s\u0105 po godz. 7 na wojskowym lotnisku Warszawa Ok\u0119cie. W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek wiceminister spraw zagranicznych Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski powiadomi\u0142, \u017ce trwa ewakuacja Polak\u00f3w z Izraela. &quot;Wszyscy polscy obywatele przebywaj\u0105cy dzi\u015b na lotnisku znale\u017ali miejsce w samolotach&quot; - przekaza\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ewakuacja-polakow-z-izraela-pierwszy-samolot-wyladowal-w-war,nId,7076360", "date_published": "2023-10-09T03:48:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]