[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kto wygra\u0142, a kto przegra\u0142 debat\u0119, czyli o s\u0142abych i mocnych stronach kandydat\u00f3w", "description": "Ani Donald Tusk, ani Mateusz Morawiecki nie okazali si\u0119 zwyci\u0119zcami starcia w TVP. Widzowie zobaczyli kandydat\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 co\u015b do zaoferowania Polakom, a cz\u0119\u015b\u0107 niezdecydowanych wyborc\u00f3w mog\u0142a dosta\u0107 pow\u00f3d, \u017ceby 15 pa\u017adziernika p\u00f3j\u015b\u0107 do urn.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39241981-kto-wygral-a-kto-przegral-debate-czyli-o-slabych-i-mocnych-stronach-kandydatow", "date_published": "2023-10-09T22:41:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Tusk nie wywr\u00f3ci\u0142 stolika, Bosak tylko lekko nim potrz\u0105sn\u0105\u0142", "description": "Ani Mateusz Morawiecki ani Donald Tusk nic na tej debacie nie zyskali. Rytualnie obrzucaj\u0105c si\u0119 b\u0142otem, utwierdzili jedynie swoje twarde elektoraty, \u017ce sp\u00f3r polityczny toczy si\u0119 mi\u0119dzy PiS a PO, a reszta uczestnik\u00f3w jest tylko t\u0142em dla zabetonowanej, dwubiegunowej sceny politycznej w Polsce.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39242281-tomasz-pietryga-tusk-nie-wywrocil-stolika-bosak-tylko-lekko-nim-potrzasnal", "date_published": "2023-10-09T22:23:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Urz\u0119dnik egipskiego wywiadu: Ostrzegali\u015bmy Izrael. Netanjahu to zignorowa\u0142", "description": "Biuro izraelskiego premiera Benjamina Netanjahu zaprzeczy\u0142o zarzutom, \u017ce zosta\u0142o ostrze\u017cone o mo\u017cliwej operacji przed bezprecedensowym atakiem terrorystycznym przeprowadzonym w ten weekend przez terroryst\u00f3w z Hamasu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39242271-urzednik-egipskiego-wywiadu-ostrzegalismy-izrael-netanjahu-to-zignorowal", "date_published": "2023-10-09T21:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trz\u0119sienie ziemi na S\u0142owacji. Odczu\u0142o je sze\u015b\u0107 milion\u00f3w ludzi", "description": "W poniedzia\u0142ek wieczorem ok. godz. 20:20 S\u0142owacj\u0119 nawiedzi\u0142o trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 5,2,  poinformowa\u0142o  Europejsko-\u015ar\u00f3dziemnomorskie Centrum Sejsmologiczne (EMSC).", "link": "https://www.rp.pl/kleski-zywiolowe/art39242231-trzesienie-ziemi-na-slowacji-odczulo-je-szesc-milionow-ludzi", "date_published": "2023-10-09T20:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Czaputowicz: Afera wizowa jest faktem", "description": "Je\u015bli PiS wygra wybory, to jeszcze bardziej zmarginalizuje Polsk\u0119 w\u00a0UE \u2013 uwa\u017ca prof. Jacek Czaputowicz, by\u0142y szef MSZ w\u00a0rz\u0105dzie Mateusza Morawieckiego.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39241941-jacek-czaputowicz-afera-wizowa-jest-faktem", "date_published": "2023-10-09T20:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elastyczne biura to nowe i ta\u0144sze rozwi\u0105zanie dla biznesu", "description": "Elastyczne biura to rozwi\u0105zanie \"przysz\u0142o\u015bci\" na rosn\u0105ce koszty prowadzenia biznesu stacjonarnie dla wielu przedsi\u0119biorc\u00f3w. W wielu przypadkach pozwalaj\u0105 zrezygnowa\u0107 z klasycznego wynajmu.", "link": "https://firma.rp.pl/firma/art39241881-elastyczne-biura-to-nowe-i-tansze-rozwiazanie-dla-biznesu", "date_published": "2023-10-09T19:57:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Adam Kowalczyk: Wizyta w bestiarium, czyli najgorsza debata 30-lecia", "description": "Po poniedzia\u0142kowym wieczorze wiemy ju\u017c, \u017ce Szymon Ho\u0142ownia to medialne zwierz\u0119, Krzysztof Bosak umie w gospodark\u0119, a pracownicy TVP nie potrafi\u0105 zada\u0107 prostego pytania, nie usypiaj\u0105c widza. Starcie Donald Tusk Mateusz \u2013 Morawiecki na drugim planie.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39241871-krzysztof-adam-kowalczyk-wizyta-w-bestiarium-czyli-najgorsza-debata-30-lecia", "date_published": "2023-10-09T19:36:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Morawiecki podw\u0119dzi\u0142 emerytce 2 z\u0142\", \"Bosak jak czo\u0142g\", \"Tusk fatalny\". Politycy o debacie", "description": "Politycy szeroko komentuj\u0105 na platformie X (dawny Twitter) debat\u0119 wyborcz\u0105, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w TVP 9 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39241861-morawiecki-podwedzil-emerytce-2-zl-bosak-jak-czolg-tusk-fatalny-politycy-o-debacie", "date_published": "2023-10-09T19:24:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: Po obejrzeniu debaty TVP wszyscy jeste\u015bmy stratni", "description": "G\u0142\u00f3wni antagoni\u015bci w debacie TVP: Mateusz Morawiecki i Donald Tusk, dla kt\u00f3rych ca\u0142a reszta mia\u0142a by\u0107 tylko t\u0142em, zdecydowanie zawiedli. Retorycznie najlepiej wypadli Krzysztof Bosak i Szymon Ho\u0142ownia.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39241831-boguslaw-chrabota-po-obejrzeniu-debaty-tvp-wszyscy-jestesmy-stratni", "date_published": "2023-10-09T19:06:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: Po obejrzeniu debaty TVP wszyscy jeste\u015bmy stratni", "description": "G\u0142\u00f3wni antagoni\u015bci w debacie TVP: Mateusz Morawiecki i Donald Tusk, dla kt\u00f3rych ca\u0142a reszta mia\u0142a by\u0107 tylko t\u0142em, zdecydowanie zawiedli. Retorycznie najlepiej wypadli Krzysztof Bosak i Szymon Ho\u0142ownia.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39241831-boguslaw-chrabota-po-obejrzeniu-debaty-tvp-wszyscy-jestesmy-stratni", "date_published": "2023-10-09T19:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Biznes i miasta id\u0105 w zielon\u0105 stron\u0119", "description": "Wymiana do\u015bwiadcze\u0144 i dobrych praktyk ws. wyzwa\u0144 cywilizacyjnych i \u015brodowiskowych zwi\u0105zanych z rozwojem wsp\u00f3\u0142czesnych miast b\u0119dzie osi\u0105 Konferencji Eco-Miasto.", "link": "https://klimat.rp.pl/klimat/art39242331-biznes-i-miasta-ida-w-zielona-strone", "date_published": "2023-10-09T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Donald Tusk w czasie debaty wypomnia\u0142 Mateuszowi Morawieckiemu opini\u0119 dla \"Rzeczpospolitej\". Jak\u0105?", "description": "W czasie debaty wyborczej TVP Donald Tusk wypomnia\u0142 Mateuszowi Morawieckiemu opini\u0119 dla \"Rzeczpospolitej\" z 2010 roku.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39241791-donald-tusk-w-czasie-debaty-wypomnial-mateuszowi-morawieckiemu-opinie-dla-rzeczpospolitej-jaka", "date_published": "2023-10-09T18:56:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Artur Bartkiewicz: W debacie TVP Mateusz Morawiecki gra\u0142 znaczonymi kartami, a i tak nie wygra\u0142. Kto zyska\u0142 najwi\u0119cej?", "description": "W debacie wyborczej TVP pytania by\u0142y sformatowane w taki spos\u00f3b, by sta\u0107 si\u0119 okazj\u0105 do nieustannego grillowania Donalda Tuska przez Mateusza Morawieckiego. Jednak najwi\u0119kszymi zwyci\u0119zcami tej debaty mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 liderzy mniejszych partii.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39241641-artur-bartkiewicz-w-debacie-tvp-mateusz-morawiecki-gral-znaczonymi-kartami-a-i-tak-nie-wygral-kto-zyskal-najwiecej", "date_published": "2023-10-09T18:15:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Karta przedarta, pusta lub pobazgrana. Jak unikn\u0105\u0107 g\u0142osowania w referendum?", "description": "Rzekome spinanie kart wyborczych i referendalnych w jeden plik przy wydawaniu ich wyborcy to dezinformacja \u2013 komentuje Krajowe Biuro Wyborcze. Jak w takim razie odm\u00f3wi\u0107 udzia\u0142u w referendum? Czy mo\u017cna zniszczy\u0107 kart\u0119 lub odda\u0107 j\u0105 pust\u0105?", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39238621-karta-przedarta-pusta-lub-pobazgrana-jak-uniknac-glosowania-w-referendum", "date_published": "2023-10-09T17:20:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie ka\u017cda k\u0142\u00f3tnia i konflikt to niewdzi\u0119czno\u015b\u0107, kt\u00f3ra uniewa\u017cni darowizn\u0119", "description": "Konflikty dnia powszedniego zwi\u0105zane ze wsp\u00f3lnym zamieszkiwaniem nie s\u0105 ra\u017c\u0105c\u0105 niewdzi\u0119czno\u015bci\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/spadki-i-darowizny/art39240651-nie-kazda-klotnia-i-konflikt-to-niewdziecznosc-ktora-uniewazni-darowizne", "date_published": "2023-10-09T16:53:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "SN o niewdzi\u0119czno\u015bci: nie ka\u017cdy konflikt to pow\u00f3d do odwo\u0142ania darowizny", "description": "Konflikty dnia powszedniego zwi\u0105zane ze wsp\u00f3lnym zamieszkiwaniem nie s\u0105 ra\u017c\u0105c\u0105 niewdzi\u0119czno\u015bci\u0105 potrzebn\u0105 do uniewa\u017cnienia darowizny.", "link": "https://www.rp.pl/spadki-i-darowizny/art39240651-sn-o-niewdziecznosci-nie-kazdy-konflikt-to-powod-do-odwolania-darowizny", "date_published": "2023-10-09T16:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dane osobowe uczni\u00f3w w publicznej bazie. Wa\u017cny organ zosta\u0142 pomini\u0119ty", "description": "Prezes Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych zosta\u0142 pomini\u0119ty na etapie prac legislacyjnych nad projektem, kt\u00f3ry dotyczy\u0142 przetwarzania na du\u017c\u0105 skal\u0119 danych osobowych wszystkich uczni\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/dane-osobowe/art39240511-dane-osobowe-uczniow-w-publicznej-bazie-wazny-organ-zostal-pominiety", "date_published": "2023-10-09T16:48:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NSA o success fee: Og\u00f3lny koszt trzeba uj\u0105\u0107 od razu", "description": "Wynagrodzenie dla zleceniobiorcy za sukces w pozyskaniu konkretnego najemcy ma bezpo\u015bredni zwi\u0105zek z przychodem.", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39239741-nsa-o-success-fee-ogolny-koszt-trzeba-ujac-od-razu", "date_published": "2023-10-09T16:33:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NSA o success fee: Og\u00f3lny koszt trzeba uj\u0105\u0107 od razu", "description": "Wynagrodzenie dla zleceniobiorcy za sukces w pozyskaniu konkretnego najemcy ma bezpo\u015bredni zwi\u0105zek z przychodem.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39239741-nsa-o-success-fee-ogolny-koszt-trzeba-ujac-od-razu", "date_published": "2023-10-09T16:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NSA o success fee: jak rozliczy\u0107 wynagrodzenie za pozyskanie klienta", "description": "Wynagrodzenie dla zleceniobiorcy za sukces w pozyskaniu konkretnego najemcy ma bezpo\u015bredni zwi\u0105zek z przychodem.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39239741-nsa-o-success-fee-jak-rozliczyc-wynagrodzenie-za-pozyskanie-klienta", "date_published": "2023-10-09T16:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po ataku Hamasu na Izrael: Mimo wszystko to nasza wojna", "description": "Krwawy atak Hamasu na Izrael dowodzi, \u017ce nie ma \u017cadnej symetrii mi\u0119dzy dzia\u0142aniami obu stron. D\u017cihady\u015bci nale\u017c\u0105 do zupe\u0142nie innego kr\u0119gu cywilizacyjnego. Mimo wszystkich r\u00f3\u017cnic i bie\u017c\u0105cych spor\u00f3w dyplomatycznych, Polska i Izraelem nale\u017c\u0105 do tego samego.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39239711-po-ataku-hamasu-na-izrael-mimo-wszystko-to-nasza-wojna", "date_published": "2023-10-09T16:31:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy sta\u0107 nas marnowanie potencja\u0142u kobiet?", "description": "Wyniki bada\u0144 Claudii  Goldin, tegorocznej laureatki ekonomicznego Nobla s\u0105 zach\u0119t\u0105 do aktywnej walki z gender gap, czyli nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na rynku pracy. Przy obecnym tempie zmian demograficznych nie sta\u0107 nas na marnowanie kobiecych talent\u00f3w.", "link": "https://kobieta.rp.pl/komentarz/art39239351-czy-stac-nas-marnowanie-potencjalu-kobiet", "date_published": "2023-10-09T16:20:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy sta\u0107 nas na marnowanie potencja\u0142u kobiet?", "description": "Wyniki bada\u0144 Claudii  Goldin, tegorocznej laureatki ekonomicznego Nobla s\u0105 zach\u0119t\u0105 do aktywnej walki z gender gap, czyli nier\u00f3wno\u015bci p\u0142ci na rynku pracy. Przy obecnym tempie zmian demograficznych nie sta\u0107 nas na marnowanie kobiecych talent\u00f3w.", "link": "https://kobieta.rp.pl/komentarz/art39239351-czy-stac-nas-na-marnowanie-potencjalu-kobiet", "date_published": "2023-10-09T16:20:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kursy dolara i franka w g\u00f3r\u0119 przez konflikt w Izraelu", "description": "W odpowiedzi na nowy konflikt zbrojny na Bliskim Wschodzie z\u0142oty pocz\u0105tkowo mocno traci\u0142 na warto\u015bci, ale przed ko\u0144cem dnia uda\u0142o mu si\u0119 odrobi\u0107 wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 strat. Do \u0142ask z kolei wr\u00f3ci\u0142y dolar i frank szwajcarski.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39240371-kursy-dolara-i-franka-w-gore-przez-konflikt-w-izraelu", "date_published": "2023-10-09T16:17:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nieop\u0142acalna fotowoltaika, ludzie rozgoryczeni. RPO pisze do minister klimatu", "description": "Obywatele, kt\u00f3rzy zainwestowali w domowe instalacje fotowoltaiczne, skar\u017c\u0105 si\u0119 na niekorzystne zmiany systemu rozliczania uzyskanej z nich energii elektrycznej. Twierdz\u0105, \u017ce s\u0105 dyskryminowani, cho\u0107 przyczyniaj\u0105 si\u0119 do poprawy stanu \u015brodowiska.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39239531-nieoplacalna-fotowoltaika-ludzie-rozgoryczeni-rpo-pisze-do-minister-klimatu", "date_published": "2023-10-09T16:12:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kanye West tworzy now\u0105 mark\u0119. W tle ponownie oskar\u017cenia o antysemityzm", "description": "Kanye West, kt\u00f3ry w 2022 roku, ze wzgl\u0119du na kontrowersyjne wypowiedzi, znikn\u0105\u0142\u00a0z szo\u0142biznesu i straci\u0142 ogromne pieni\u0105dze, chce wr\u00f3ci\u0107 do \u015bwiata, kt\u00f3ry go odrzuci\u0142. Media donosz\u0105, \u017ce West chce zarejestrowa\u0107 nowy znak towarowy. Nazwa budzi jednak kontrowersje.", "link": "https://sukces.rp.pl/styl-zycia/art39239131-kanye-west-tworzy-nowa-marke-oskarzenia-o-antysemityzm", "date_published": "2023-10-09T16:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bosch stawia na wodorowe ci\u0119\u017car\u00f3wki", "description": "Niemiecka firma przygotowa\u0142a ca\u0142o\u015bciow\u0105 ofert\u0119 dla wodorowych nap\u0119d\u00f3w: od oczyszczenia wody i elektrolizer\u00f3w po ogniwa wodorowe.", "link": "https://logistyka.rp.pl/elektromobilnosc/art39239721-bosch-stawia-na-wodorowe-ciezarowki", "date_published": "2023-10-09T16:01:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gie\u0142da w Warszawie niewzruszona konfliktem na Bliskim Wschodzie", "description": "Mimo braku wsparcia zagranicznych rynk\u00f3w akcji, poniedzia\u0142kowy handel na GPW zosta\u0142 zdominowany przez kupuj\u0105cych.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39239671-gielda-w-warszawie-niewzruszona-konfliktem-na-bliskim-wschodzie", "date_published": "2023-10-09T15:50:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 9 pa\u017adziernika 2023 (2157-2164)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39239501-dziennik-ustaw-z-9-pazdziernika-2023-2157-2164", "date_published": "2023-10-09T15:41:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 9 pa\u017adziernika 2023 (1083-1090)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39239461-monitor-polski-z-9-pazdziernika-2023-1083-1090", "date_published": "2023-10-09T15:18:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Probierz rozwi\u0105zuje problemy. Selekcjoner w czasach kryzysu", "description": "Micha\u0142 Probierz zaczyna prac\u0119 z kadr\u0105 i ju\u017c podczas pierwszego zgrupowania musi rozwi\u0105zywa\u0107 problemy. Kapitanem dru\u017cyny b\u0119dzie Piotr Zieli\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39238641-michal-probierz-rozwiazuje-problemy-selekcjoner-w-czasach-kryzysu", "date_published": "2023-10-09T15:09:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Depozyty bankowe przesta\u0142y rosn\u0105\u0107. Polacy nie chc\u0105 ju\u017c oszcz\u0119dza\u0107 w bankach", "description": "Lokaty terminowe gospodarstw domowych nie puchn\u0105 ju\u017c jak na dro\u017cd\u017cach. Jedn\u0105 z przyczyn mo\u017ce by\u0107\u2026 o\u017cywienie na rynku mieszkaniowym.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39239311-depozyty-bankowe-przestaly-rosnac-polacy-nie-chca-juz-oszczedzac-w-bankach", "date_published": "2023-10-09T15:08:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wywiad Ukrainy: Rosja przekaza\u0142a Hamasowi zachodni\u0105 bro\u0144 zdobyt\u0105 na Ukrainie", "description": "G\u0142\u00f3wna Dyrekcja Wywiadu Ministerstwa Obrony Ukrainy informuje, \u017ce armia rosyjska przekaza\u0142a ju\u017c terrorystom Hamasu  bro\u0144 zdobyt\u0105 podczas inwazji, wyprodukowan\u0105 w USA i pa\u0144stwach UE.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39239401-wywiad-ukrainy-rosja-przekazala-hamasowi-zachodnia-bron-zdobyta-na-ukrainie", "date_published": "2023-10-09T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Arche z kolejnym zabytkiem w kolekcji", "description": "Hotelowy deweloper wygra\u0142 przetarg i zrewitalizuje Star\u0105 Olejarni\u0119 w Szczecinie.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39239321-arche-z-kolejnym-zabytkiem-w-kolekcji", "date_published": "2023-10-09T14:29:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Debata w TVP: Kto wygra\u0142, kto przegra\u0142, kto zyska\u0142 najwi\u0119cej?", "description": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski i Micha\u0142 Kolanko bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu debaty wyborczej w TVP b\u0119d\u0105 komentowa\u0107 jej przebieg na \u017cywo w podca\u015bcie \"Polityczne Micha\u0142ki\".", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39239231-debata-w-tvp-kto-wygral-kto-przegral-kto-zyskal-najwiecej", "date_published": "2023-10-09T14:07:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna \u0106wiek: Podwy\u017cki na uczelniach to tylko wyr\u00f3wnanie do minimalnej", "description": "P\u0142ace pracownik\u00f3w wy\u017cszych uczelni p\u00f3jd\u0105 w przysz\u0142ym roku w g\u00f3r\u0119 o 20 proc. \u2013 zapowiedzia\u0142 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Bior\u0105c jednak pod uwag\u0119 wzrost p\u0142acy minimalnej, asystenci b\u0119d\u0105 nadal zarabia\u0107 jak na najni\u017cszych stanowiskach.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39238601-joanna-cwiek-podwyzki-na-uczelniach-to-tylko-wyrownanie-do-minimalnej", "date_published": "2023-10-09T14:04:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Do kogo uciekaj\u0105 u\u017cytkownicy sieci kom\u00f3rkowych. Ten operator wygrywa", "description": "Kt\u00f3r\u0105 sie\u0107 kom\u00f3rkow\u0105 w Polsce wybra\u0107 w 2023 roku? Najnowsze dane UKE o przenoszeniu numer\u00f3w mi\u0119dzy operatorami mog\u0105 by\u0107 wa\u017cn\u0105 wskaz\u00f3wk\u0105.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/telekomunikacja/art39238431-do-kogo-uciekaja-uzytkownicy-sieci-komorkowych-ten-operator-wygrywa", "date_published": "2023-10-09T14:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Co, je\u015bli po 15 pa\u017adziernika nie powsta\u0142by rz\u0105d? Kogo poparliby Polacy w powt\u00f3rzonych wyborach", "description": "Ostatnie sonda\u017ce wskazuj\u0105, \u017ce nie jest wykluczony scenariusz, kt\u00f3ry przewiduje powt\u00f3rzenie wybor\u00f3w, poniewa\u017c \u017cadne ugrupowanie nie b\u0119dzie w stanie utworzy\u0107 rz\u0105du. Kogo poparliby wyborcy, gdyby wybory zosta\u0142y powt\u00f3rzone?", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39239021-sondaz-co-jesli-po-15-pazdziernika-nie-powstalby-rzad-kogo-poparliby-polacy-w-powtorzonych-wyborach", "date_published": "2023-10-09T13:56:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wielki powr\u00f3t w \u015bwiecie mody. S\u0142ynna francuska marka wraca na salony", "description": "Francuska marka Courreg\u00e8s wraca w wielkim stylu do \u015bwiata mody. By\u0142a niezwykle popularna w latach 60., p\u00f3\u017aniej popad\u0142a w zapomnienie. Nowy dyrektor kreatywny Courreg\u00e8s tchn\u0105\u0142 w t\u0119 mark\u0119 m\u0142odzie\u0144czego ducha zachowuj\u0105c szacunek dla\u00a0korzeni i tradycji.", "link": "https://sukces.rp.pl/moda/art39237261-wielki-powrot-w-swiecie-mody-slynna-francuska-marka-wraca-na-salony", "date_published": "2023-10-09T13:55:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Debata TVP: Donald Tusk i liderzy opozycji kontra Mateusz Morawiecki", "description": "Premier Mateusz Morawiecki, Donald Tusk, Szymon Ho\u0142ownia, Joanna Scheuring-Wielgus, Krzysztof Bosak i Krzysztof Maj zmierz\u0105 si\u0119 w debacie TVP. Debat\u0119 poprowadzi Micha\u0142 Racho\u0144 i Anna Bogusiewicz-Grochowska. Pocz\u0105tek - o 18:30.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39238941-debata-tvp-donald-tusk-i-liderzy-opozycji-kontra-mateusz-morawiecki", "date_published": "2023-10-09T13:43:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pech Rafa\u0142a Piecha. Polska Jest Jedna wykluczona z debaty w TVP", "description": "Jeden z krajowych komitet\u00f3w nie dosta\u0142 szansy pokazania swojego programu w najwa\u017cniejszej z debat. Powodem s\u0105 problemy z listami w dw\u00f3ch okr\u0119gach.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39238661-pech-rafala-piecha-polska-jest-jedna-wykluczona-z-debaty-w-tvp", "date_published": "2023-10-09T13:40:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna Scheuring-Wielgus w debacie TVP. To j\u0105 mamy zapami\u0119ta\u0107", "description": "Taktyka lewicy na debat\u0119 w TVP jest jasna \u2013 sukces ma zagwarantowa\u0107 jedyna \u017ce\u0144ska kandydatka obecna w studio. Ciekawiej si\u0119 zaprezentuje na tle garnitur\u00f3w i nie spos\u00f3b b\u0119dzie jej przeoczy\u0107 mi\u0119dzy Tuskiem i Morawieckim. Czy to wystarczy?", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39238651-joanna-scheuring-wielgus-w-debacie-tvp-to-ja-mamy-zapamietac", "date_published": "2023-10-09T13:25:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna Scheuring-Wielgus w debacie TVP. To j\u0105 mamy zapami\u0119ta\u0107", "description": "Taktyka lewicy na debat\u0119 w TVP jest jasna \u2013 sukces ma zagwarantowa\u0107 jedyna \u017ce\u0144ska kandydatka obecna w studio. Ciekawiej si\u0119 zaprezentuje na tle garnitur\u00f3w i nie spos\u00f3b b\u0119dzie jej przeoczy\u0107 mi\u0119dzy Tuskiem i Morawieckim. Czy to wystarczy?", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39238651-joanna-scheuring-wielgus-w-debacie-tvp-to-ja-mamy-zapamietac", "date_published": "2023-10-09T13:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gaz gwa\u0142townie dro\u017ceje. Powodem awaria gazoci\u0105gu, wojna i strajki", "description": "Europejski rynek nerwowo zareagowa\u0142 na zatrzymanie w niedziel\u0119 pracy podwodnego gazoci\u0105gu Finlandia-Estonia. Surowiec podro\u017ca\u0142 w poniedzia\u0142ek o 11 proc. Wzrost notowa\u0144 nap\u0119dzaj\u0105 te\u017c wznowienie strajku w zak\u0142adach LNG w Australii i wojna w Izraelu.", "link": "https://energia.rp.pl/gaz/art39238861-gaz-gwaltownie-drozeje-powodem-awaria-gazociagu-wojna-i-strajki", "date_published": "2023-10-09T13:23:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Status studenta nie zawsze zwalnia ze sk\u0142adek ZUS", "description": "Wynagrodzenie za okres, w kt\u00f3rym dana osoba posiada status studenta, nie jest automatycznie zwolnione z ZUS. Wprost przeciwnie. Liczy si\u0119 czas wyp\u0142aty tego wynagrodzenia.", "link": "https://www.rp.pl/praca-emerytury-i-renty/art39238551-status-studenta-nie-zawsze-zwalnia-ze-skladek-zus", "date_published": "2023-10-09T13:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Taylor Swift pobi\u0142a rekord przedsprzeda\u017cy w kinach", "description": "Filmowa wersja \u201eThe Eras Tour\u201d Taylor Swift, kt\u00f3ra b\u0119dzie mia\u0142a premier\u0119 13 pa\u017adziernika w kinach na \u015bwiecie (r\u00f3wnie\u017c w Polsce), zarobi\u0142a ju\u017c ponad 100 mln dolar\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39238721-taylor-swift-pobila-rekord-przedsprzedazy-w-kinach", "date_published": "2023-10-09T13:02:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rubel przebi\u0142 kolejne dno. Traci nawet do chi\u0144skiego juana", "description": "Ropa dro\u017ceje, ale tak s\u0142abego rubla nie by\u0142o od rosyjskiego ataku na Ukrain\u0119. Dzi\u015b dolar w Rosji kosztuje ju\u017c ponad 102 ruble, euro ponad 108 rubli, a chi\u0144ski juan 14,3 rubla \u2013 podro\u017ca\u0142 najwi\u0119cej \u2013 o 2,3 proc. w ci\u0105gu doby.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39238611-rubel-przebil-kolejne-dno-traci-nawet-do-chinskiego-juana", "date_published": "2023-10-09T12:48:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak Izrael mo\u017ce odbi\u0107 zak\u0142adnik\u00f3w z r\u0105k bojownik\u00f3w Hamasu? \"To b\u0119dzie krwawy chaos\"", "description": "Izrael musia\u0142by przeprowadzi\u0107 zmasowany atak naziemny z u\u017cyciem czo\u0142g\u00f3w, aby uratowa\u0107 zak\u0142adnik\u00f3w w Strefie Gazy - uwa\u017ca emerytowany genera\u0142 USA Barry McCaffrey. W jego ocenie doprowadzi\u0142oby to do \"krwawego chaosu\" i zniszczy\u0142oby obszary cywilne.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39238681-jak-izrael-moze-odbic-zakladnikow-z-rak-bojownikow-hamasu-to-bedzie-krwawy-chaos", "date_published": "2023-10-09T12:48:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael powo\u0142uje pod bro\u0144 300 tys. rezerwist\u00f3w. B\u0119dzie inwazja na Stref\u0119 Gazy?", "description": "Izrael poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce powo\u0142uje pod bro\u0144 300 tys. rezerwist\u00f3w i ostrzeg\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bci Strefy Gazy, by je opu\u015bcili, co jest kolejnym sygna\u0142em, i\u017c Tel Awiw mo\u017ce planowa\u0107 operacj\u0119 l\u0105dow\u0105 w Strefie Gazy po sobotnim ataku Hamasu na swoje terytorium.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39238631-izrael-powoluje-pod-bron-300-tys-rezerwistow-bedzie-inwazja-na-strefe-gazy", "date_published": "2023-10-09T12:42:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Do reparacji trzeba przekona\u0107 \u015bwiat", "description": "Dochodzenie odszkodowa\u0144 za zniszczenia wojenne jest procesem trudnym i d\u0142ugotrwa\u0142ym, ale warto  podj\u0105\u0107 ten wysi\u0142ek- uznali uczestnicy mi\u0119dzynarodowej konferencji naukowej \u201eOdpowiedzialno\u015b\u0107 za szkody wojenne w Europie\u201d, kt\u00f3ra odbywa\u0142a si\u0119 w Krajowej Szkole Administracji Publicznej.", "link": "https://www.rp.pl/prawo/art39238691-do-reparacji-trzeba-przekonac-swiat", "date_published": "2023-10-09T12:38:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023. RPO pisze do PKW. Chodzi o liczenie g\u0142os\u00f3w", "description": "Liczenie g\u0142os\u00f3w w zagranicznych obwodach wyborczych przed ustaleniem wyniku referendum mog\u0142oby zmniejszy\u0107 ryzyko uznania g\u0142osowania za nieby\u0142e - uwa\u017ca rzecznik praw obywatelskich, kt\u00f3ry skierowa\u0142 w tej sprawie pismo to Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej.", "link": "https://www.rp.pl/za-granica/art39238561-wybory-2023-rpo-pisze-do-pkw-chodzi-o-liczenie-glosow", "date_published": "2023-10-09T12:19:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Claudia Goldin z Nagrod\u0105 Nobla. Prze\u0142omowe badania o kobietach na rynku pracy", "description": "Nagrod\u0119 Nobla w dziedzinie ekonomii otrzyma\u0142a prof. Claudia Goldin z Uniwersytetu Harvarda. Jest to trzecia kobieta w historii, kt\u00f3ra otrzyma\u0142a Nobla w tej kategorii.", "link": "https://kobieta.rp.pl/nauka/art39238291-claudia-goldin-z-nagroda-nobla-przelomowe-badania-o-kobietach-na-rynku-pracy", "date_published": "2023-10-09T12:10:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy wci\u0105\u017c mocno zaciskaj\u0105 pasa. Kupujemy mniej, a wydajemy wi\u0119cej", "description": "Po sierpniu Polacy kupili niemal 6 proc. podstawowych produkt\u00f3w spo\u017cywczych i chemicznych mniej ni\u017c rok temu. Przez inflacj\u0119 wydali na nie jednak 14 proc. wi\u0119cej.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39238441-polacy-wciaz-mocno-zaciskaja-pasa-kupujemy-mniej-a-wydajemy-wiecej", "date_published": "2023-10-09T11:55:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemcy zamkn\u0119li lotnisko w Hamburgu. By\u0142a gro\u017aba ataku na samolot", "description": "Niemieckie lotnisko w Hamburgu poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek na swojej stronie internetowej, \u017ce z powodu dzia\u0142a\u0144 policyjnych zawieszono wszystkie loty. Po kilku godzinach port lotniczy wr\u00f3ci\u0142 do codziennej obs\u0142ugi lot\u00f3w", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39238481-niemcy-zamkneli-lotnisko-w-hamburgu-byla-grozba-ataku-na-samolot", "date_published": "2023-10-09T11:49:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemcy zamkn\u0119li lotnisko w Hamburgu. Gro\u017aba ataku na samolot", "description": "Niemieckie lotnisko w Hamburgu poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek na swojej stronie internetowej, \u017ce z powodu dzia\u0142a\u0144 policyjnych zawieszono wszystkie loty.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39238481-niemcy-zamkneli-lotnisko-w-hamburgu-grozba-ataku-na-samolot", "date_published": "2023-10-09T11:49:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna w Izraelu: Reuters ujawnia szczeg\u00f3\u0142y ataku Hamasu. Atakowali \"komandosi\"", "description": "Hamas zaatakowa\u0142 7 pa\u017adziernika Izrael wykorzystuj\u0105c w ataku naziemnym ok. 1 000, specjalnie wyszkolonych bojownik\u00f3w - informuje Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o zbli\u017cone do palesty\u0144skiej organizacji rz\u0105dz\u0105cej Stref\u0105 Gazy od 2007 roku.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39238421-wojna-w-izraelu-reuters-ujawnia-szczegoly-ataku-hamasu-atakowali-komandosi", "date_published": "2023-10-09T11:41:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy sonda\u017c: PiS zwi\u0119ksza przewag\u0119 nad KO. Trzecia Droga poni\u017cej progu", "description": "W nowym sonda\u017cu partyjnym przeprowadzonym przez IBRiS na zlecenie \"Wydarze\u0144\" Polsatu 34,6 proc. ankietowanych wskaza\u0142o poparcie dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Po niedzielnych wyborach poza Sejmem znalaz\u0142aby si\u0119 Trzecia Droga, kt\u00f3ra nie przekracza wymaganego progu.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39238341-nowy-sondaz-pis-zwieksza-przewage-nad-ko-trzecia-droga-ponizej-progu", "date_published": "2023-10-09T11:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Karty do g\u0142osowania w wyborach i referendum b\u0119d\u0105 spi\u0119te? Jest komunikat PKW", "description": "Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza wyda\u0142a oficjalny komunikat dotycz\u0105cy informacji o rzekomym \u0142\u0105czeniu kart do g\u0142osowania w wyborach do Sejmu, Senatu i referendum og\u00f3lnokrajowym.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39238381-karty-do-glosowania-w-wyborach-i-referendum-beda-spiete-jest-komunikat-pkw", "date_published": "2023-10-09T11:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dr Anna Materska-Sosnowska: Debata w TVP? Spodziewam si\u0119 niemieckiej flagi", "description": "Zak\u0142adam, \u017ce pojawi si\u0119 \"czarna teczka\" na Donalda Tuska, niemiecka flaga itd. - m\u00f3wi\u0142a dr Anna Materska-Sosnowska, politolo\u017cka z UW, w rozmowie z Jackiem Nizinkiewiczem, pytana o prawdopodobny przebieg debaty TVP, w kt\u00f3rej wezm\u0105 udzia\u0142 przedstawiciele og\u00f3lnopolskich komitet\u00f3w wyborczych. Debata odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek, 9 pa\u017adziernika. Pocz\u0105tek - o 18:30.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39237571-dr-anna-materska-sosnowska-debata-w-tvp-spodziewam-sie-niemieckiej-flagi", "date_published": "2023-10-09T10:56:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mierzenie pr\u0119dko\u015bci zza krzak\u00f3w i na wzniesieniu. Co na to przepisy?", "description": "Adwokat Piotr Majewski z Kancelarii Adwokackiej G\u0142ogowski & Majewski rozwiewa w\u0105tpliwo\u015bci kierowc\u00f3w zwi\u0105zane z pomiarem pr\u0119dko\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39238191-mierzenie-predkosci-zza-krzakow-i-na-wzniesieniu-co-na-to-przepisy", "date_published": "2023-10-09T10:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Leszek Miller: Polska powinna wspiera\u0107 Izrael", "description": "Polska powinna wspiera\u0107 Izrael dlatego, \u017ce mamy do czynienia z Hamasem \u2013 struktur\u0105, kt\u00f3ra pozyska\u0142a serca Palesty\u0144czyk\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci\u0105 spo\u0142eczn\u0105, ale jednocze\u015bnie to jest organizacja terrorystyczna. Nikt nie spodziewa\u0142 si\u0119 tego ataku, co jest zdumiewaj\u0105ce. My\u015bl\u0119, \u017ce pod tym kryje si\u0119 jakie\u015b dno - powiedzia\u0142 n antenie Radia Plus by\u0142y premier Leszek Miller.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39238201-leszek-miller-polska-powinna-wspierac-izrael", "date_published": "2023-10-09T10:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe wyr\u00f3\u017cnienie w przewodniku Michelin. Kto dostanie gwiazdki, a kto\u00a0\u2013 klucze?", "description": "Presti\u017cowy przewodnik Michelin b\u0119dzie odt\u0105d przyznawa\u0142\u00a0nie tylko gwiazdki restauracjom. Wydawca przewodnika poszerza dzia\u0142alno\u015b\u0107 i dodaje nowe wyr\u00f3\u017cnienie: klucze. Kto\u00a0je otrzyma?", "link": "https://sukces.rp.pl/hotele/art39237831-nowe-wyroznienie-w-przewodniku-michelin-kto-dostanie-gwiazdki-a-kto-klucze", "date_published": "2023-10-09T10:46:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Uczestnicy festiwalu, dzieci, \u017co\u0142nierze: Co wiadomo o ludziach pojmanych przez Hamas?", "description": "Co najmniej kilkadziesi\u0105t os\u00f3b zosta\u0142o schwytanych w Izraelu przez bojownik\u00f3w Hamasu. S\u0105 oni obecnie przetrzymywani w r\u00f3\u017cnych miejscach w Strefie Gazy, co utrudnia reakcj\u0119 Izraela na sobotni atak.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39238081-uczestnicy-festiwalu-dzieci-zolnierze-co-wiadomo-o-ludziach-pojmanych-przez-hamas", "date_published": "2023-10-09T10:28:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W Izraelu zn\u00f3w wyj\u0105 syreny. Rakieta zestrzelona nad Jerozolim\u0105", "description": "Ze Strefy Gazy przeprowadzono kolejny atak rakietowy na Izrael. Syreny alarmowe zawy\u0142y m.in. w Tel Awiwie i Jerozolimie - informuje \"Times of Israel\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39238121-w-izraelu-znow-wyja-syreny-rakieta-zestrzelona-nad-jerozolima", "date_published": "2023-10-09T10:21:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konkurs Chopinowski na Instrumentach Historycznych. Dwie Polki w p\u00f3\u0142finale", "description": "W Warszawie do 15 pa\u017adziernika potrwa II Mi\u0119dzynarodowy Konkurs Chopinowski na Instrumentach Historycznych. Wczoraj p\u00f3\u017anym wieczorem og\u0142oszono nazwiska 15 pianist\u00f3w, kt\u00f3rzy przeszli do drugiego etapu konkursu. W\u015br\u00f3d nich znalaz\u0142y si\u0119 dwie Polki: Kamila Sacharzewska i Joanna Goranko.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39237321-konkurs-chopinowski-na-instrumentach-historycznych-dwie-polki-w-polfinale", "date_published": "2023-10-09T10:09:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gawkowski: Scheuring-Wielgus na debacie? Wejdzie pi\u0119ciu kr\u00f3li, wyjdzie kr\u00f3lowa", "description": "Wejdzie na debat\u0119 pi\u0119ciu kr\u00f3li, a wyjdzie jedna kr\u00f3lowa. To jest moja ocena tego, co si\u0119 wydarzy. Wszyscy uwa\u017caj\u0105, \u017ce tam musi wygra\u0107 facet. A ja jestem przekonany, \u017ce tam wygra kobieta - powiedzia\u0142 w Radiu ZET Krzysztof Gawkowski, przewodnicz\u0105cy klubu Lewicy, o poniedzia\u0142kowej debacie wyborczej, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w TVP.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39238051-gawkowski-scheuring-wielgus-na-debacie-wejdzie-pieciu-kroli-wyjdzie-krolowa", "date_published": "2023-10-09T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Apel adwokatury przed wyborami do Sejmu i Senatu", "description": "Nadzwyczajny Krajowy Zjazd Adwokatury zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 z apelem do wszystkich obywateli, niezale\u017cnie od przekona\u0144 politycznych, aby czynnie uczestniczyli w procesie wyborczym, wykorzystuj\u0105c swoje prawo do g\u0142osowania.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39238011-apel-adwokatury-przed-wyborami-do-sejmu-i-senatu", "date_published": "2023-10-09T09:57:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jedyn\u0105 kobiet\u0105, kt\u00f3ra dosta\u0142a Nagrod\u0119 Nobla dwukrotnie jest Polka!", "description": "W ubieg\u0142ym tygodniu przyznawane by\u0142y Nagrody Nobla. Ostatnia z nich \u2013 w dziedzinie ekonomii \u2013 zostanie og\u0142oszona w poniedzia\u0142ek 9 pa\u017adziernika i zamknie tegoroczn\u0105 edycj\u0119. Uroczysta gala jak co roku odb\u0119dzie si\u0119 10 grudnia.", "link": "https://kobieta.rp.pl/nauka/art39236891-jedyna-kobieta-ktora-dostala-nagrode-nobla-dwukrotnie-jest-polka", "date_published": "2023-10-09T09:53:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zwrot akcji w sporze pomi\u0119dzy zwi\u0105zkami zawodowymi a Fordem i GM", "description": "Ford poinformowa\u0142, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142 now\u0105 kompleksow\u0105 ofert\u0119 kontraktow\u0105 w celu rozwi\u0105zania trwaj\u0105cego strajku rozpocz\u0119tego przez United Auto Workers (UAW). To najwi\u0119kszy w historii USA strajk w sektorze motoryzacji.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39236881-zwrot-akcji-w-sporze-pomiedzy-zwiazkami-zawodowymi-a-fordem-i-gm", "date_published": "2023-10-09T09:52:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael zapowiada \"ca\u0142kowite obl\u0119\u017cenie\" Strefy Gazy. Nie b\u0119dzie pr\u0105du, \u017cywno\u015bci i paliwa", "description": "Minister obrony Izraela Joaw Gallant zarz\u0105dzi\u0142 \"ca\u0142kowite obl\u0119\u017cenie\" Strefy Gazy w zwi\u0105zku z trwaj\u0105cymi walkami z bojownikami Hamasu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39237921-izrael-zapowiada-calkowite-oblezenie-strefy-gazy-nie-bedzie-pradu-zywnosci-i-paliwa", "date_published": "2023-10-09T09:50:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jakow Liwne, ambasador Izraela w Polsce: Wojna cywilizacji z barbarzy\u0144stwem", "description": "Wszyscy odpowiedzialni przyw\u00f3dcy musz\u0105 zaj\u0105\u0107 jednoznaczne i mocne stanowisko po stronie Izraela, stan\u0105\u0107 po stronie dobra walcz\u0105cego ze z\u0142em.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39237881-jakow-liwne-ambasador-izraela-w-polsce-wojna-cywilizacji-z-barbarzynstwem", "date_published": "2023-10-09T09:48:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dlaczego Max Verstappen trzeci raz z rz\u0119du zosta\u0142 mistrzem \u015bwiata Formu\u0142y 1", "description": "Max Verstappen po raz trzeci z rz\u0119du zosta\u0142 mistrzem \u015bwiata kierowc\u00f3w Formu\u0142y 1, cho\u0107 do ko\u0144ca sezonu jeszcze pi\u0119\u0107 wy\u015bcig\u00f3w. Trwa dominacja, jakiej w kr\u00f3lowej motorsportu nie widzieli\u015bmy od lat.", "link": "https://www.rp.pl/formula-1/art39237601-dlaczego-max-verstappen-trzeci-raz-z-rzedu-zostal-mistrzem-swiata-formuly-1", "date_published": "2023-10-09T09:48:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nagroda Nobla z ekonomii przyznana", "description": "Po raz 55 og\u0142oszono laureata Nagrody Banku Szwecji imieniem Alfreda Nobla w dziedzinie ekonomii.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39237471-nagroda-nobla-z-ekonomii-przyznana", "date_published": "2023-10-09T09:48:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Si\u00f3dma generacja Suzuki Swift. Nowy styl i nowe technologie", "description": "Podczas salonu samochodowego w Tokio - Japan Mobility Show 2023 Suzuki zaprezentuje now\u0105 generacj\u0119 Swifta, kt\u00f3ry pojawi si\u0119 na rynku w 2024 roku. B\u0119dzie to nadal wersja konceptowa, ale praktycznie gotowa do produkcji seryjnej.", "link": "https://moto.rp.pl/samochod-jutra/art39237651-siodma-generacja-suzuki-swift-nowy-styl-i-nowe-technologie", "date_published": "2023-10-09T09:42:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przyspieszy\u0107 zielon\u0105 transformacj\u0119. Ekolodzy maj\u0105 rozwi\u0105zania", "description": "Organizacje ekologiczne oraz instytucje naukowe, postuluj\u0105 w Manife\u015bcie 100 dni skierowanym do przysz\u0142ego rz\u0105du rozwi\u0105zania, kt\u00f3re mog\u0105 przyspieszy\u0107 transformacj\u0119 energetyczn\u0105.", "link": "https://klimat.rp.pl/aktywisci/art39237941-przyspieszyc-zielona-transformacje-ekolodzy-maja-rozwiazania", "date_published": "2023-10-09T09:41:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Awipolis z inteligentnymi mieszkaniami", "description": "Ostatni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 osiedla na zielonym Oporowie we Wroc\u0142awiu wprowadza do sprzeda\u017cy Archicom.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39237801-awipolis-z-inteligentnymi-mieszkaniami", "date_published": "2023-10-09T09:31:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PO alarmuje: TVP zmienia zasady debaty wyborczej. To ma by\u0107 lincz na Donaldzie Tusku", "description": "TVP chce w ostatniej chwili zmieni\u0107 warunki debaty wyborczej, kt\u00f3ra jest organizowana przez TVP w poniedzia\u0142ek, o 18:30 - twierdz\u0105 politycy Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39237771-po-alarmuje-tvp-zmienia-zasady-debaty-wyborczej-to-ma-byc-lincz-na-donaldzie-tusku", "date_published": "2023-10-09T09:26:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015awiat ewakuuje turyst\u00f3w z Izraela, ale te linie lotnicze wci\u0105\u017c tam lataj\u0105", "description": "LOT i Wizz Air to pierwsi przewo\u017anicy, kt\u00f3rzy zawiesili po\u0142\u0105czenia z Izraelem. Za nimi poszli kolejni przewo\u017anicy. Ale do Tel Awiwu nadal mo\u017cna dolecie\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39237631-swiat-ewakuuje-turystow-z-izraela-ale-te-linie-lotnicze-wciaz-tam-lataja", "date_published": "2023-10-09T09:21:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kierowca z kolumny premiera Morawieckiego spowodowa\u0142 wypadek na Ukrainie", "description": "W lipcu kolumna pojazd\u00f3w, w kt\u00f3rej porusza\u0142 si\u0119 premier Mateusz Morawiecki, spowodowa\u0142a na Ukrainie wypadek drogowy. Ci\u0119\u017ckich obra\u017ce\u0144 dozna\u0142 42-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego przewieziono do Polski na operacj\u0119. Polscy urz\u0119dnicy nie zgodzili si\u0119 na zorganizowanie rehabilitacji na Ukrainie. Poszkodowany kierowca wr\u00f3ci\u0142 do kraju. - Czekali\u015bmy na cokolwiek przez trzy miesi\u0105ce. Na jak\u0105kolwiek pomoc - m\u00f3wi Ukrainiec.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39237621-kierowca-z-kolumny-premiera-morawieckiego-spowodowal-wypadek-na-ukrainie", "date_published": "2023-10-09T09:17:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prof. Czaputowicz: PiS b\u0119d\u0105c u w\u0142adzy by\u0142 bardzo ostro\u017cny w krytykowaniu Rosji", "description": "Jest troch\u0119 inne spojrzenie je\u015bli si\u0119 sprawuje w\u0142adz\u0119 i inne \u2013 w\u00f3wczas \u015bmielej si\u0119 atakuje \u2013 je\u015bli jest si\u0119 w opozycji. I tak by\u0142o \u2013 kiedy PiS by\u0142 u w\u0142adzy to by\u0142 bardzo ostro\u017cny, je\u015bli chodzi o krytyk\u0119 Rosji - powiedzia\u0142 w programie #RZECZoPOLITYCE prof. Jacek Czaputowicz, by\u0142y szef MSZ w rz\u0105dzie PiS.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39237731-prof-czaputowicz-pis-bedac-u-wladzy-byl-bardzo-ostrozny-w-krytykowaniu-rosji", "date_published": "2023-10-09T09:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Protest przewo\u017anik\u00f3w pod siedzib\u0105 TVN", "description": "Przewo\u017anicy obs\u0142uguj\u0105cy wschodnie rynki domagaj\u0105 si\u0119 przywr\u00f3cenia zezwole\u0144 i pomocy rz\u0105du. We wtorek 10 marca zjad\u0105 si\u0119 w pobli\u017ce siedziby TVN.", "link": "https://logistyka.rp.pl/drogowy/art39237741-protest-przewoznikow-pod-siedziba-tvn", "date_published": "2023-10-09T09:13:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jest nast\u0119pca komisarza Timmermansa. \"Kontrowersyjny kandydat\"", "description": "Rada UE mianowa\u0142a dzi\u015b Holendra, Wopke Hoekstr\u0119, nowym komisarzem europejskim. Nowy komisarz otrzyma\u0142 tek\u0119 \u201edzi\u0119ki\u201d rezygnacji Fransa Timmermansa ze stanowiska wiceprzewodnicz\u0105cego wykonawczego Komisji.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39237561-jest-nastepca-komisarza-timmermansa-kontrowersyjny-kandydat", "date_published": "2023-10-09T09:13:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Debata \"Rzeczpospolitej\": Rozmontowane bud\u017cety samorz\u0105d\u00f3w", "description": "Samorz\u0105dy ucierpia\u0142y podczas pandemii Covid-19, a\u00a0tak\u017ce najbole\u015bniej odczu\u0142y ekonomiczne skutki rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119. O\u00a0trudnej sytuacji bud\u017cet\u00f3w miast rozmawiali go\u015bcie debaty zorganizowanej przez \u201eRzeczpospolit\u0105\u201d.", "link": "https://regiony.rp.pl/debata-publiczna/art39237641-debata-rzeczpospolitej-rozmontowane-budzety-samorzadow", "date_published": "2023-10-09T09:04:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mniej przedsi\u0119biorc\u00f3w skorzysta ze statusu ma\u0142ego podatnika w 2024 roku", "description": "Limity podatkowe na rok 2024 b\u0119d\u0105 ni\u017csze ni\u017c w 2023 roku. W rezultacie mniej przedsi\u0119biorc\u00f3w b\u0119dzie mog\u0142o korzysta\u0107 ze statusu ma\u0142ego podatnika, rozliczenia kwartalnego VAT czy unikn\u0105\u0107 konieczno\u015bci przej\u015bcia na pe\u0142n\u0105 ksi\u0119gowo\u015b\u0107.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/ksiegowosc/art39237721-mniej-przedsiebiorcow-skorzysta-ze-statusu-malego-podatnika-w-2024-roku", "date_published": "2023-10-09T09:00:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mieszkania id\u0105 jak woda. Tani kredyt wywo\u0142a\u0142 gor\u0105czk\u0119 na rynku", "description": "Poda\u017c lokali nie nad\u0105\u017ca za popytem. Ceny rosn\u0105 nawet w dwucyfrowym tempie.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39237331-mieszkania-ida-jak-woda-tani-kredyt-wywolal-goraczke-na-rynku", "date_published": "2023-10-09T08:53:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "A4 pomi\u0119dzy Katowicami a Krakowem b\u0119dzie poszerzona o dodatkowe pasy ruchu", "description": "P\u0142atna autostrada A4 pomi\u0119dzy Katowicami a Krakowem zostanie rozbudowana o dodatkowe pasy ruchu. Decyzj\u0119 podj\u0119\u0142o Ministerstwo Infrastruktury, kt\u00f3re zatwierdzi\u0142o programy inwestycyjne pozwalaj\u0105ce na rozpocz\u0119cie prac przygotowawczych.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39237011-a4-pomiedzy-katowicami-a-krakowem-bedzie-poszerzona-o-dodatkowe-pasy-ruchu", "date_published": "2023-10-09T08:48:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe apartamenty na sto\u0142ecznej Woli", "description": "Prawie 2,5 tys. mkw. gruntu przy ul. Przyokopowej na warszawskiej Woli kupi\u0142 belgijski deweloper Ciril. Powstanie tu ponad 50 apartament\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39237521-nowe-apartamenty-na-stolecznej-woli", "date_published": "2023-10-09T08:45:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lech Wa\u0142\u0119sa w szpitalu. \"I znowu mnie dostali\"", "description": "By\u0142y prezydent, Lech Wa\u0142\u0119sa, zamie\u015bci\u0142 na swoim profilu na Facebooku zdj\u0119cie ze szpitala z opisem \"I znowu mnie dostali!\".", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39237481-lech-walesa-w-szpitalu-i-znowu-mnie-dostali", "date_published": "2023-10-09T08:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lech Wa\u0142\u0119sa w szpitalu. \"I znowu mnie dostali\". Znamy pow\u00f3d hospitalizacji", "description": "By\u0142y prezydent, Lech Wa\u0142\u0119sa, zamie\u015bci\u0142 na swoim profilu na Facebooku zdj\u0119cie ze szpitala z opisem \"I znowu mnie dostali!\".", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39237481-lech-walesa-w-szpitalu-i-znowu-mnie-dostali-znamy-powod-hospitalizacji", "date_published": "2023-10-09T08:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak Hamas zaskoczy\u0142 Izrael. Atak przygotowywano od lat", "description": "Starannie przygotowywany podst\u0119p sprawi\u0142, \u017ce Izrael by\u0142 zaskoczony, gdy palesty\u0144ski Hamas rozpocz\u0105\u0142 sobotni atak, umo\u017cliwiaj\u0105c bojownikom u\u017cywaj\u0105cym buldo\u017cer\u00f3w, lotni i motocykli starcie z \u017co\u0142nierzami na terenie Izraela.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39237341-jak-hamas-zaskoczyl-izrael-atak-przygotowywano-od-lat", "date_published": "2023-10-09T08:29:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W izraelskich miastach nadal walki. Izraelska armia: My\u015bleli\u015bmy, \u017ce b\u0119dzie lepiej", "description": "Izraelska armia nadal walczy z terrorystami z Hamasu w miastach na po\u0142udniu Izraela - informuje Associated Press. Od 7 pa\u017adziernika trwa atak Hamasu na Izrael.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39237271-w-izraelskich-miastach-nadal-walki-izraelska-armia-myslelismy-ze-bedzie-lepiej", "date_published": "2023-10-09T08:04:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tragiczny wypadek na A1. Eksperci: Sebastian M. jecha\u0142 a\u017c 315 km/h", "description": "Eksperci zajmuj\u0105cy si\u0119 rekonstrukcjami wypadk\u00f3w odtworzyli tragiczny wypadek na autostradzie A1, w kt\u00f3rym sp\u0142on\u0119\u0142a rodzina z dzieckiem. Ich rekonstrukcja wskazuje na win\u0119 Sebastiana M., kt\u00f3ry jecha\u0142 BMW a\u017c 315 km/h - donosi bran\u017cowy portal brd24.pl.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39237311-tragiczny-wypadek-na-a1-eksperci-sebastian-m-jechal-az-315-km-h", "date_published": "2023-10-09T08:02:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Papie\u017c Franciszek: \u015bwiat, w kt\u00f3rym \u017cyjemy, rozpada si\u0119", "description": "Papie\u017c Franciszek wyrazi\u0142 obaw\u0119, \u017ce tegoroczny szczyt klimatyczny COP28 nie przyniesie oczekiwanych rezultat\u00f3w \u201ez uwagi na mo\u017cliwy konflikt interes\u00f3w\u201d, nawi\u0105zuj\u0105c do faktu, i\u017c tegoroczny gospodarz wydarzenia, czyli Zjednoczone Emiraty Arabskie, s\u0105 jednym z najwi\u0119kszych eksporter\u00f3w paliw kopalnych na \u015bwiecie.", "link": "https://klimat.rp.pl/liderzy/art39237361-papiez-franciszek-swiat-w-ktorym-zyjemy-rozpada-sie", "date_published": "2023-10-09T07:59:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurs dolara w g\u00f3r\u0119. Z\u0142oty traci przez konflikt na Bliskim Wschodzie", "description": "Nowy tydzie\u0144 rozpoczyna si\u0119 od wyra\u017anego os\u0142abienia krajowej waluty w odpowiedzi na wydarzenia w Izraelu.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39237301-kurs-dolara-w-gore-zloty-traci-przez-konflikt-na-bliskim-wschodzie", "date_published": "2023-10-09T07:46:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ewakuacja Polak\u00f3w z Izraela. Pierwszy samolot wyl\u0105dowa\u0142 w Warszawie", "description": "W poniedzia\u0142ek nad ranem w Warszawie wyl\u0105dowa\u0142 pierwszy samolot z Polakami ewakuowanymi z Izraela. \u0141\u0105cznie na powr\u00f3t do kraju czeka oko\u0142o 900 os\u00f3b.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39237001-ewakuacja-polakow-z-izraela-pierwszy-samolot-wyladowal-w-warszawie", "date_published": "2023-10-09T06:48:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Te cztery technologie mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 gro\u017an\u0105 broni\u0105. Bruksela bada zagro\u017cenie", "description": "Komisja Europejska ostrzega, \u017ce s\u0105 technologie, kt\u00f3re \u2013 pomimo zastosowa\u0144 cywilnych \u2013 mog\u0105 w nieodpowiednich r\u0119kach sta\u0107 si\u0119 gro\u017an\u0105 broni\u0105. Chce je obj\u0105\u0107 surowymi przepisami.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39235761-te-cztery-technologie-moga-stac-sie-grozna-bronia-bruksela-bada-zagrozenie", "date_published": "2023-10-09T06:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na dzia\u0142alno\u015bci i w d\u0142ugach", "description": "A\u017c 2/3 zad\u0142u\u017conych firm widniej\u0105cych w Krajowym Rejestrze D\u0142ug\u00f3w to przedsi\u0119biorcy prowadz\u0105cy jednoosobow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/finanse-firmy/art39237021-na-dzialalnosci-i-w-dlugach", "date_published": "2023-10-09T06:46:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyka\u0144czaj\u0105ce koszty wyko\u0144czenia mieszkania", "description": "Blisko po\u0142owa potencjalnych nabywc\u00f3w mieszkania nie ma poj\u0119cia, ile b\u0119dzie ich kosztowa\u0107 jego wyko\u0144czenie. Kwoty wskazywane jako koszt remontu i umeblowania cz\u0119sto nie przystaj\u0105 do reali\u00f3w.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/planowanie-wydatkow/art39236971-wykanczajace-koszty-wykonczenia-mieszkania", "date_published": "2023-10-09T06:28:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jesienne dolce vita - modny trend na przetrwanie przygn\u0119biaj\u0105cej pory roku. Psycholog wyja\u015bnia, czy warto z niego czerpa\u0107", "description": "Dolce vita, czyli po w\u0142osku s\u0142odkie \u017cycie kojarzy\u0142o si\u0119 dotychczas przede wszystkim z latem i wakacjami. Teraz pojawi\u0142a si\u0119 moda na to, by \u0142\u0105czone ze s\u0142oneczn\u0105 Itali\u0105 sposoby na uprzyjemnianie sobie \u017cycia stosowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c jesieni\u0105.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39225221-jesienne-dolce-vita-modny-trend-na-przetrwanie-przygnebiajacej-pory-roku-psycholog-wyjasnia-czy-warto-z-niego-czerpac", "date_published": "2023-10-09T06:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie chodzi o kliniki wy\u0142o\u017cone marmurami. Profesor Agnieszka Ko\u0142aci\u0144ska-Wow o tym, co naprawd\u0119 liczy si\u0119 w leczeniu raka piersi", "description": "Dane dotycz\u0105ce liczby zachorowa\u0144 na raka piersi nie s\u0105 optymistyczne. Kobiet, kt\u00f3re zmagaj\u0105 si\u0119 z t\u0105 chorob\u0105, jest w skali ca\u0142ego \u015bwiata coraz wi\u0119cej. Pa\u017adziernik to Miesi\u0105c \u015awiadomo\u015bci Raka Piersi. Chirurg onkologiczna piersi wyja\u015bnia, co warto dzi\u015b wiedzie\u0107 na temat tego wybitnie kobiecego nowotworu.", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39236291-nie-chodzi-o-kliniki-wylozone-marmurami-profesor-agnieszka-kolacinska-wow-o-tym-co-naprawde-liczy-sie-w-leczeniu-raka-piersi", "date_published": "2023-10-09T06:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie chodzi o kliniki wy\u0142o\u017cone marmurami. Profesor Agnieszka Ko\u0142aci\u0144ska-Wow o tym, co si\u0119 liczy si\u0119 w leczeniu raka piersi", "description": "Dane dotycz\u0105ce liczby zachorowa\u0144 na raka piersi nie s\u0105 optymistyczne. Kobiet, kt\u00f3re zmagaj\u0105 si\u0119 z t\u0105 chorob\u0105, jest w skali ca\u0142ego \u015bwiata coraz wi\u0119cej. Pa\u017adziernik to Miesi\u0105c \u015awiadomo\u015bci Raka Piersi. Chirurg onkologiczna piersi wyja\u015bnia, co warto dzi\u015b wiedzie\u0107 na temat tego wybitnie kobiecego nowotworu.", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39236291-nie-chodzi-o-kliniki-wylozone-marmurami-profesor-agnieszka-kolacinska-wow-o-tym-co-sie-liczy-sie-w-leczeniu-raka-piersi", "date_published": "2023-10-09T06:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ciek\u0142e aluminium na k\u00f3\u0142kach", "description": "Odbiorcy coraz ch\u0119tniej korzystaj\u0105 z zakup\u00f3w ciek\u0142ego aluminium, poniewa\u017c zmniejszaj\u0105 w ten spos\u00f3b zu\u017cycie energii.", "link": "https://logistyka.rp.pl/drogowy/art39236911-ciekle-aluminium-na-kolkach", "date_published": "2023-10-09T06:15:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0105tpliwo\u015bci ws. udzia\u0142u Scheuring-Wielgus w debacie. \"Odk\u0105d jest w Lewicy reprezentuje nasz program\"", "description": "Decyzja sztabu Nowej Lewicy jest taka, \u017ce reprezentowa\u0107 nas b\u0119dzie Joanna Scheuring-Wielgus, b\u0119dzie jedyn\u0105 kobiet\u0105 w tej debacie - m\u00f3wi\u0142a w rozmowie z Polsat News pos\u0142anka Lewicy, Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39236871-watpliwosci-ws-udzialu-scheuring-wielgus-w-debacie-odkad-jest-w-lewicy-reprezentuje-nasz-program", "date_published": "2023-10-09T06:09:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szpitale maj\u0105 by\u0107 gotowe na wi\u0119ksze potrzeby obronne pa\u0144stwa", "description": "Ratownictwo medyczne, w tym zespo\u0142y lotnicze, w razie wojny lub zagro\u017cenia maj\u0105 by\u0107 gotowe na wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 interwencji. B\u0119dzie to co najmniej 10 proc. wi\u0119cej \u015bwiadcze\u0144 udzielonych na potrzeby obronne. Tak wynika z konsultowanego projektu rozporz\u0105dzenia w sprawie przygotowania i wykorzystania podmiot\u00f3w leczniczych na potrzeby obronne pa\u0144stwa.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39234821-szpitale-maja-byc-gotowe-na-wieksze-potrzeby-obronne-panstwa", "date_published": "2023-10-09T05:44:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u0119d\u0105 zmiany w ocenach urz\u0119dnik\u00f3w s\u0105d\u00f3w i prokuratur. Chodzi o L4", "description": "Minister sprawiedliwo\u015bci wys\u0142a\u0142 do RCL projekt rozporz\u0105dzenia, w kt\u00f3rym okre\u015bla szczeg\u00f3\u0142owe zasady i tryb post\u0119powania przy dokonywaniu ocen urz\u0119dnik\u00f3w i innych pracownik\u00f3w s\u0105d\u00f3w i prokuratury, maj\u0105c na uwadze w\u0142a\u015bciwy poziom wykonywanych przez nich obowi\u0105zk\u00f3w. Chodzi o ich zwolnienia lekarskie, szczeg\u00f3lnie te d\u0142u\u017csze.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39234841-beda-zmiany-w-ocenach-urzednikow-sadow-i-prokuratur-chodzi-o-l4", "date_published": "2023-10-09T05:40:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "3 tys. z\u0142 dla pracownik\u00f3w s\u0105d\u00f3w jeszcze w pa\u017adzierniku. Nagrody omin\u0105 prokuratury", "description": "Pracownicy s\u0105d\u00f3w mog\u0105 liczy\u0107 jeszcze w pa\u017adzierniku na kolejne nagrody za prac\u0119 \u2013 ok. 3 tys. z\u0142. Wszystko wskazuje jednak, \u017ce omin\u0105 one jednak pracownik\u00f3w prokuratur. A to nie podoba si\u0119 tamtejszym zwi\u0105zkowcom. St\u0105d apel i\u00a0protest.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39234851-3-tys-zl-dla-pracownikow-sadow-jeszcze-w-pazdzierniku-nagrody-omina-prokuratury", "date_published": "2023-10-09T05:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nagroda jubileuszowa ad\u00a0hoc nie jest zwolniona ze sk\u0142adek ZUS", "description": "Ustanowienie prawa do\u00a0nagrody jubileuszowej ad\u00a0hoc powoduje, \u017ce\u00a0nie\u00a0mo\u017ce\u00a0korzysta\u0107 ona ze\u00a0zwolnienia z\u00a0nale\u017cno\u015bci na\u00a0ubezpieczenie spo\u0142eczne.", "link": "https://www.rp.pl/zus/art39234861-nagroda-jubileuszowa-ad-hoc-nie-jest-zwolniona-ze-skladek-zus", "date_published": "2023-10-09T05:26:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Katastrofa w Afganistanie: Ponad 2 400 ofiar trz\u0119sie\u0144 ziemi", "description": "W wyniku sobotnich trz\u0119sie\u0144 ziemi, kt\u00f3re nawiedzi\u0142y Afganistan, zgin\u0119\u0142o ponad 2 400 os\u00f3b - podali rz\u0105dz\u0105cy krajem talibowie.", "link": "https://www.rp.pl/kleski-zywiolowe/art39236831-katastrofa-w-afganistanie-ponad-2-400-ofiar-trzesien-ziemi", "date_published": "2023-10-09T05:26:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od wsparcia dla nadziei olimpijskich trzeba odprowadzi\u0107 sk\u0142adki ZUS", "description": "M\u0142odzi sportowcy \u015bwiadcz\u0105 us\u0142ugi charakterystyczne dla um\u00f3w cywilnoprawnych i dlatego konieczne jest uiszczenie nale\u017cno\u015bci do ZUS.", "link": "https://www.rp.pl/fundacje-i-stowarzyszenia/art39234871-od-wsparcia-dla-nadziei-olimpijskich-trzeba-odprowadzic-skladki-zus", "date_published": "2023-10-09T05:24:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Kubitsky: Szwecja. Kraj w kleszczach przest\u0119pczo\u015bci", "description": "System \u0142agodzenia kar funkcjonowa\u0142 bez zarzutu w czasach, kiedy\u00a0Szwecja\u00a0by\u0142a\u00a0jeszcze Szwecj\u0105 i gdy przest\u0119pczo\u015b\u0107 nale\u017ca\u0142a do\u00a0najni\u017cszych\u00a0na\u00a0\u015bwiecie.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39235141-jacek-kubitsky-szwecja-kraj-w-kleszczach-przestepczosci", "date_published": "2023-10-09T05:19:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Iran zapewnia, \u017ce nie ma nic wsp\u00f3lnego z atakiem Hamasu na Izrael. \"Zaskoczyli ich\"", "description": "Misja Iranu przy ONZ w niedziel\u0119 o\u015bwiadczy\u0142a, \u017ce Teheran nie ma nic wsp\u00f3lnego z atakiem Hamasu na Izrael, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 7 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39236811-iran-zapewnia-ze-nie-ma-nic-wspolnego-z-atakiem-hamasu-na-izrael-zaskoczyli-ich", "date_published": "2023-10-09T04:52:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Atak Hamasu na Izrael: Liczba ofiar przekroczy\u0142a 1100. \"Najwi\u0119ksza masakra cywil\u00f3w w historii Izraela\"", "description": "Co najmniej 700 os\u00f3b mia\u0142o zgin\u0105\u0107 od soboty po stronie izraelskiej. W tym samym czasie po stronie palesty\u0144skiej mia\u0142o zgin\u0105\u0107 co najmniej 413 os\u00f3b. Liczba ofiar wojny Hamasu z Izraelem szybko ro\u015bnie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39236791-atak-hamasu-na-izrael-liczba-ofiar-przekroczyla-1100-najwieksza-masakra-cywilow-w-historii-izraela", "date_published": "2023-10-09T04:00:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Trzy razy pr\u00f3bowali\u015bmy odbi\u0107 Zaporosk\u0105 Elektrowni\u0119 J\u0105drow\u0105", "description": "Ukrai\u0144skie si\u0142y specjalne trzy razy pr\u00f3bowa\u0142y dokona\u0107 desantu na lewym brzegu Dniepru, by stworzy\u0107 przycz\u00f3\u0142ek, kt\u00f3ry umo\u017cliwi\u0142by wyzwolenie okupowanego przez Rosjan Enerhodaru i Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej - powiedzia\u0142 w rozmowie z radiem NV szef wywiadu wojskowego Ukrainy, Kyry\u0142o Budanow.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39236771-ukrainski-wywiad-trzy-razy-probowalismy-odbic-zaporoska-elektrownie-jadrowa", "date_published": "2023-10-09T03:35:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "To Iran da\u0142 sygna\u0142 do ataku na Izrael? Decyzja mia\u0142a zapa\u015b\u0107 w Bejrucie", "description": "Iran mia\u0142 pom\u00f3c Hamasowi zaplanowa\u0107 atak na Izrael, a decyzja o rozpocz\u0119ciu ataku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o 7 pa\u017adziernika, mia\u0142a zapa\u015b\u0107 na spotkaniu w Bejrucie, w ubieg\u0142ym tygodniu - informuje \"Wall Street Journal\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39236741-to-iran-dal-sygnal-do-ataku-na-izrael-decyzja-miala-zapasc-w-bejrucie", "date_published": "2023-10-09T03:14:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 593", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Zim\u0105 Ukraina ma wykorzystywa\u0107 dodatkowe zestawy zachodniej obrony przeciwlotniczej, kt\u00f3re uzyska\u0142a, do ochrony obiekt\u00f3w infrastruktury energetycznej.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39236721-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-593", "date_published": "2023-10-09T02:50:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Antykoncepcja razi rz\u0105d. Polska z\u0142o\u017cy\u0142a zaskakuj\u0105ce zastrze\u017cenie do wa\u017cnej umowy mi\u0119dzynarodowej", "description": "Antykoncepcja nie mo\u017ce by\u0107 uznana za form\u0119 planowania rodziny \u2013 taki wniosek p\u0142ynie z o\u015bwiadczenia, kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142a Polska do wa\u017cnego aktu mi\u0119dzynarodowego. Chodzi o umow\u0119 o partnerstwie mi\u0119dzy Uni\u0105 Europejsk\u0105 a cz\u0142onkami Organizacji Pa\u0144stw Afryki, Karaib\u00f3w i Pacyfiku, zwan\u0105 umow\u0105 post-Kotonu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39235591-antykoncepcja-razi-rzad-polska-zlozyla-zaskakujace-zastrzezenie-do-waznej-umowy-miedzynarodowej", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: Sonda\u017c przed debat\u0105 w TVP z\u0142y dla Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Donald Tusk mo\u017ce pozyska\u0107 dodatkowe punkty", "description": "Donald Tusk przegra w przedwyborczej debacie w TVP tylko w razie totalnej kompromitacji. A na to chyba PiS liczy\u0107 nie mo\u017ce.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39235291-boguslaw-chrabota-sondaz-przed-debata-w-tvp-zly-dla-jaroslawa-kaczynskiego-donald-tusk-moze-pozyskac-dodatkowe-punkty", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elita polskich deweloper\u00f3w b\u0142yszczy mar\u017cami", "description": "Zaksi\u0119gowane w\u00a0I\u00a0p\u00f3\u0142roczu wy\u015brubowane mar\u017ce brutto ze sprzeda\u017cy to efekt szczytu koniunktury sprzed dw\u00f3ch lat. Koszty pieni\u0105dza dociskaj\u0105 mar\u017ce netto.", "link": "https://www.rp.pl/budownictwo/art39236161-elita-polskich-deweloperow-blyszczy-marzami", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Firmy zombi atakuj\u0105 \u015bwiat biznesu. Te bran\u017ce maj\u0105 najgorzej", "description": "Spowolnienie gospodarcze zwi\u0119kszy\u0142o liczb\u0119 sp\u00f3\u0142ek sztucznie utrzymywanych przy \u017cyciu przez publiczne dotacje.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39236041-firmy-zombi-atakuja-swiat-biznesu-te-branze-maja-najgorzej", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Iga \u015awi\u0105tek zbli\u017cy\u0142a si\u0119 do Aryny Sabalenki w rankingu. Teraz czas na WTA Finals", "description": "Iga \u015awi\u0105tek efektownie wygra\u0142a turniej w Pekinie i znacznie zbli\u017cy\u0142a si\u0119 do Bia\u0142orusinki Aryny Sabalenki w rankingu WTA. Ostatnie w tym roku emocje z Polk\u0105 za trzy tygodnie podczas turnieju mistrzy\u0144 w Cancun.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39235691-iga-swiatek-zblizyla-sie-do-aryny-sabalenki-w-rankingu-teraz-czas-na-wta-finals", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izolacjonizm zn\u00f3w na fali w Stanach Zjednoczonych. Jak Donald Trump dobija Ukrain\u0119", "description": "Po I wojnie \u015bwiatowej Stany Zjednoczone odwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 od Europy, umo\u017cliwiaj\u0105c Hitlerowi przej\u0119cie w\u0142adzy. Izolacjonizm Ameryki mo\u017ce teraz uratowa\u0107 Putina.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39235651-izolacjonizm-znow-na-fali-w-stanach-zjednoczonych-jak-donald-trump-dobija-ukraine", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael w ogniu i krwi. \u201eGdzie by\u0142a armia? Gdzie by\u0142o pot\u0119\u017cne pa\u0144stwo?\u201d", "description": "W odpowiedzi na atak Hamasu rz\u0105d Netanjahu w odwecie bombarduje Stref\u0119 Gazy. Wydaje si\u0119 jednak, \u017ce\u00a0negocjacji z agresorem nie uniknie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39235921-izrael-w-ogniu-i-krwi-gdzie-byla-armia-gdzie-bylo-potezne-panstwo", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Nizinkiewicz: To b\u0119dzie starcie Rachonia z Tuskiem", "description": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zrejterowa\u0142, ale to prowadz\u0105cy debat\u0119, by\u0142y dzia\u0142acz PiS, b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnym obro\u0144c\u0105 partii, antagonist\u0105 lidera PO i piorunochronem premiera.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39235551-jacek-nizinkiewicz-to-bedzie-starcie-rachonia-z-tuskiem", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jan Tomaszewski: Spotkali\u015bmy si\u0119 w po\u0142owie drogi z PiS-em", "description": "Ze Zbigniewem Bo\u0144kiem mamy r\u00f3\u017cne zdania na r\u00f3\u017cne tematy, ale to on wprowadzi\u0142 nas na \u015bwiatowe salony - m\u00f3wi Jan Tomaszewski, kandydat niezale\u017cny startuj\u0105cy z list Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, jeden z najlepszych polskich bramkarzy, pose\u0142 na Sejm VII kadencji.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39236431-jan-tomaszewski-spotkalismy-sie-w-polowie-drogi-z-pis-em", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "J\u0119drzej Bielecki: Izrael przesta\u0142 by\u0107 niezwyci\u0119\u017cony", "description": "Wystarczy, aby pa\u0144stwo \u017cydowskie przegra\u0142o jedn\u0105 wojn\u0119, a jego istnienie stanie pod znakiem zapytania. Atak Hamasu wydatnie zwi\u0119kszy\u0142 takie zagro\u017cenie.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39235311-jedrzej-bielecki-izrael-przestal-byc-niezwyciezony", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejny triumf siatkarzy. Id\u017a z\u0142oto do z\u0142ota, czyli czas zdj\u0105\u0107 olimpijsk\u0105 kl\u0105tw\u0119", "description": "Takiego sezonu reprezentacja Polski jeszcze nie mia\u0142a. Wszystko, czego siatkarze si\u0119 dotkn\u0119li, zamieniali w z\u0142oto.", "link": "https://www.rp.pl/siatkowka/art39235701-kolejny-triumf-siatkarzy-idz-zloto-do-zlota-czyli-czas-zdjac-olimpijska-klatwe", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "M\u0142odym ludziom nie\u0142atwo jest dzi\u015b o dobry debiut na rynku pracy", "description": "Malej\u0105cy wyb\u00f3r ofert na portalach rekrutacyjnych dotyka wszystkich os\u00f3b szukaj\u0105cych zatrudnienia, a najmocniej uderza w pocz\u0105tkuj\u0105cych pracownik\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39236121-mlodym-ludziom-nielatwo-jest-dzis-o-dobry-debiut-na-rynku-pracy", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pawe\u0142 Janukowicz: Nadci\u0105ga demograficzny armagedon", "description": "Demograficzna bomba tyka. Tymczasem poziom inwestycji w Polsce jest ra\u017c\u0105co niski.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39236171-pawel-janukowicz-nadciaga-demograficzny-armagedon", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Politycy obiecuj\u0105 Polakom mocny wzrost zarobk\u00f3w. Czy to realne?", "description": "10 tys. z\u0142 przeci\u0119tnego wynagrodzenia, wzrost p\u0142acy netto, 30 proc. podwy\u017cki dla nauczycieli \u2013 to tylko niekt\u00f3re pomys\u0142y, kt\u00f3re padaj\u0105 w tegorocznej kampanii wyborczej. To kusz\u0105ce wizje, ale sprawdz\u0105 si\u0119 jedynie na kr\u00f3tk\u0105 met\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/wynagrodzenia/art39236021-politycy-obiecuja-polakom-mocny-wzrost-zarobkow-czy-to-realne", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przemys\u0142aw Tychmanowicz: Polski rynek kapita\u0142owy w stanie przedzawa\u0142owym. Trwa wielka ucieczka z gie\u0142dy", "description": "Sp\u00f3\u0142ki masowo wychodz\u0105 z gie\u0142dowego parkietu, a prawdziwych debiut\u00f3w brak. Polski rynek kapita\u0142owy przeszed\u0142 ju\u017c kilka zawa\u0142\u00f3w, ale uda\u0142o si\u0119 go wtedy uratowa\u0107. Lada moment zn\u00f3w mo\u017ce by\u0107 potrzebna kolejna reanimacja.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39234031-przemyslaw-tychmanowicz-polski-rynek-kapitalowy-w-stanie-przedzawalowym-trwa-wielka-ucieczka-z-gieldy", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przez inflacj\u0119 Polacy mniej marnuj\u0105 i mniej kupuj\u0105", "description": "Pandemia, ale i rosn\u0105ce ceny spowodowa\u0142y, \u017ce Polacy du\u017co wi\u0119ksz\u0105 wag\u0119 przywi\u0105zuj\u0105 do rozwa\u017cniejszych zakup\u00f3w. W efekcie mniej \u017cywno\u015bci trafia do \u015bmieci.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39236051-przez-inflacje-polacy-mniej-marnuja-i-mniej-kupuja", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Prezes PiS pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d, unikaj\u0105c debaty z Donaldem Tuskiem", "description": "Debata wyborcza organizowana przez TVP budzi wielkie emocje. Szeroko komentowana jest decyzja lidera obozu w\u0142adzy, kt\u00f3ry nie\u00a0we\u017amie w niej udzia\u0142u.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39235951-sondaz-prezes-pis-popelnil-blad-unikajac-debaty-z-donaldem-tuskiem", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sp\u00f3\u0142ki warte 16 mld z\u0142 opuszczaj\u0105 polsk\u0105 gie\u0142d\u0119. Luki nie ma kto zasypa\u0107", "description": "Ciech, Kernel, TIM, Newag czy STS \u2013 to du\u017ce przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re ju\u017c wkr\u00f3tce mog\u0105 opu\u015bci\u0107 parkiet. Na horyzoncie nie ma ciekawych debiut\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0142yby zasypa\u0107 powstaj\u0105c\u0105 luk\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39236011-spolki-warte-16-mld-zl-opuszczaja-polska-gielde-luki-nie-ma-kto-zasypac", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Strategie na debat\u0119. Starcie w TVP niesie ryzyko przede wszystkim dla najwi\u0119kszych graczy", "description": "Ju\u017c kilkakrotnie w historii polskiej polityki debaty zmienia\u0142y bieg kampanii wyborczych. Czy poniedzia\u0142kowe spotkanie organizowane przez TVP te\u017c  ma taki potencja\u0142? Nasi rozm\u00f3wcy z r\u00f3\u017cnych partii \u2013 zar\u00f3wno PiS, jak i opozycji \u2013 pow\u0105tpiewaj\u0105, by po miesi\u0105cach zaciek\u0142ego starcia dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek do wyra\u017anego prze\u0142omu, r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na format.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39235541-strategie-na-debate-starcie-w-tvp-niesie-ryzyko-przede-wszystkim-dla-najwiekszych-graczy", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Umy\u015blna niegospodarno\u015b\u0107 w GetBack. Jest wyrok skazuj\u0105cy", "description": "1,3 mln z\u0142 zap\u0142aci\u0142 GetBack za baz\u0119 danych klient\u00f3w, tyle \u017ce zaszyfrowan\u0105 i nie do otworzenia.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39235611-umyslna-niegospodarnosc-w-getback-jest-wyrok-skazujacy", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Warto\u015bci lewicowe przeszkadzaj\u0105 gazetom Orlenu. \u201ePrzejaw cenzury\u201d", "description": "Opozycja ma problem z publikacj\u0105 og\u0142osze\u0144 wyborczych w mediach nale\u017c\u0105cych do Grupy Orlen.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39235621-wartosci-lewicowe-przeszkadzaja-gazetom-orlenu-przejaw-cenzury", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyprzeda\u017c obligacji. Gro\u017aba recesji w USA?", "description": "Wystraszeni przez jastrz\u0119bi z Fed inwestorzy uciekaj\u0105 z rynku obligacji USA, jednak wysokie rynkowe stopy procentowe mog\u0105 grozi\u0107 recesj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39236101-wyprzedaz-obligacji-grozba-recesji-w-usa", "date_published": "2023-10-09T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niekorzystne dla frankowicz\u00f3w stanowisko S\u0105du Najwy\u017cszego", "description": "Bank mo\u017ce zatrzyma\u0107 zas\u0105dzon\u0105 zap\u0142at\u0119 dla zad\u0142u\u017conego w frankach szwajcarskich.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39235131-niekorzystne-dla-frankowiczow-stanowisko-sadu-najwyzszego", "date_published": "2023-10-09T00:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Analiza rynkowego poziomu zad\u0142u\u017cenia jest kluczowa dla transakcji finansowych", "description": "Transakcje finansowe s\u0105 jednymi z najcz\u0119\u015bciej realizowanych pomi\u0119dzy podmiotami powi\u0105zanymi i najch\u0119tniej kontrolowanych przez organy pod k\u0105tem zgodno\u015bci z zasad\u0105 ceny rynkowej. Dlatego warto posiada\u0107 analiz\u0119 rynkowego poziomu zad\u0142u\u017cenia.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39227301-analiza-rynkowego-poziomu-zadluzenia-jest-kluczowa-dla-transakcji-finansowych", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Babcia da\u0142a pieni\u0105dze, matka zrobi\u0142a przelew, podatku nie ma", "description": "Po\u015brednictwo cz\u0142onka rodziny w przekazaniu darowizny oraz\u00a0b\u0142\u0119dny opis przelewu nie\u00a0wykluczaj\u0105 prawa do\u00a0podatkowej ulgi \u2013\u00a0przyzna\u0142\u00a0fiskus.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39234891-babcia-dala-pieniadze-matka-zrobila-przelew-podatku-nie-ma", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Budynki wybudowane na cudzym gruncie amortyzuje si\u0119 metod\u0105 liniow\u0105", "description": "Do amortyzacji budynku lub budowli wybudowanych na cudzym gruncie mo\u017ce by\u0107 stosowana wy\u0142\u0105cznie roczna stawka z Wykazu. Przyk\u0142adowo dla budynk\u00f3w niemieszkalnych wynosi ona 2,5 proc.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39227221-budynki-wybudowane-na-cudzym-gruncie-amortyzuje-sie-metoda-liniowa", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy wynagrodzenie za czas urlopu jest kosztem kwalifikowanym", "description": "Zdaniem s\u0105d\u00f3w wydatki pracownicze ponoszone za czas usprawiedliwionej nieobecno\u015bci w pracy mog\u0105 by\u0107 rozliczane w ramach ulgi B+R. S\u0105 one bowiem zwi\u0105zane ze stosunkiem pracy i wynikaj\u0105 z przepis\u00f3w prawa pracy. Fiskus si\u0119 z\u00a0tym nie zgadza.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39227201-czy-wynagrodzenie-za-czas-urlopu-jest-kosztem-kwalifikowanym", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak rozliczy\u0107 faktury wzywaj\u0105ce do wp\u0142aty zaliczki na poczet WNT", "description": "Nie ka\u017cda faktura generuje obowi\u0105zek podatkowy w wewn\u0105trzwsp\u00f3lnotowym nabyciu towaru.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39227311-jak-rozliczyc-faktury-wzywajace-do-wplaty-zaliczki-na-poczet-wnt", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak rozliczy\u0107 ko\u0142o dojazdowe do samochodu", "description": "Wydatki na wyposa\u017cenie nowego firmowego auta mo\u017cna zaliczy\u0107 do koszt\u00f3w uzyskania przychod\u00f3w. Niekiedy poprzez odpisy amortyzacyjne.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39227261-jak-rozliczyc-kolo-dojazdowe-do-samochodu", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak ustali\u0107 koszty podatkowe zwi\u0105zane ze\u00a0sprzeda\u017c\u0105 ZCP", "description": "Gdy w sk\u0142ad zbywanej zorganizowanej cz\u0119\u015bci przedsi\u0119biorstwa wchodz\u0105 \u015brodki pieni\u0119\u017cne w\u00a0walucie polskiej, ich warto\u015b\u0107 nominalna stanowi koszt uzyskania przychod\u00f3w dla zbywcy.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39227281-jak-ustalic-koszty-podatkowe-zwiazane-ze-sprzedaza-zcp", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kierowca bmw z A1 nie chce ekstradycji. Obawia si\u0119 linczu", "description": "Sebastian M. uwa\u017ca, \u017ce czeka go lincz, jego sprawa b\u0119dzie sterowana przez prokuratur\u0119, a s\u0105dy orzekn\u0105 tak, jak chce MS.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39234881-kierowca-bmw-z-a1-nie-chce-ekstradycji-obawia-sie-linczu", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mi\u0142osz Bembinow, prezes ZAiKS: Tw\u00f3rcy chc\u0105 dobrego prawa, a nie ja\u0142mu\u017cny", "description": "Mamy do czynienia z presj\u0105 biznesu, szczeg\u00f3lnie pozaeuropejskiego, i\u00a0ulegamy jej \u2013\u00a0m\u00f3wi\u00a0Mi\u0142osz Bembinow, prezes Stowarzyszenia Autor\u00f3w ZAiKS", "link": "https://www.rp.pl/internet-i-prawo-autorskie/art39235151-milosz-bembinow-prezes-zaiks-tworcy-chca-dobrego-prawa-a-nie-jalmuzny", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie ma pe\u0142nej premii przy us\u0142ugach niematerialnych", "description": "Ustalaj\u0105c w kolejnych latach prawo do odliczenia koszt\u00f3w us\u0142ug niematerialnych, podatnik powinien ustali\u0107 do nich limit na dany rok. Dla ustalenia limitu nale\u017cy przyj\u0105\u0107, \u017ce okre\u015blaj\u0105cy go, ale obecnie uchylony, przepis jest nadal stosowany.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39227321-nie-ma-pelnej-premii-przy-uslugach-niematerialnych", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Obcoj\u0119zyczne dokumenty to\u00a0ryzyko\u00a0dodatkowych koszt\u00f3w", "description": "Koszty t\u0142umaczenia dokument\u00f3w, kt\u00f3rych organy mog\u0105 \u017c\u0105da\u0107 w post\u0119powaniu podatkowym, podczas kontroli podatkowej lub celno-skarbowej, ponosi podatnik. S\u0105 jednak sposoby, aby wydatki na ten cel obni\u017cy\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39227271-obcojezyczne-dokumenty-to-ryzyko-dodatkowych-kosztow", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przy obliczaniu daniny solidarno\u015bciowej wolno uwzgl\u0119dni\u0107 straty", "description": "Resort finans\u00f3w podzieli\u0142 stanowisko wyra\u017cane w\u00a0orzecznictwie s\u0105dowoadministracyjnym w\u00a0zakresie mo\u017cliwo\u015bci uwzgl\u0119dniania straty z lat ubieg\u0142ych przy ustalaniu podstawy obliczenia daniny solidarno\u015bciowej.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39227251-przy-obliczaniu-daniny-solidarnosciowej-wolno-uwzglednic-straty", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sprzeda\u017c auta wykupionego z leasingu z podatkiem czy bez", "description": "Warunkiem sprzeda\u017cy samochodu bez obowi\u0105zku zap\u0142aty podatku dochodowego jest up\u0142yw sze\u015bciu lat liczony od ko\u0144ca miesi\u0105ca, w kt\u00f3rym wykupiono auto z\u00a0leasingu operacyjnego.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39227331-sprzedaz-auta-wykupionego-z-leasingu-z-podatkiem-czy-bez", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wa\u017cny wyrok NSA: bonus za wyniki to\u00a0nie\u00a0zysk z kapita\u0142\u00f3w", "description": "Wynagrodzenia w postaci jednostek uczestnictwa funduszy inwestycyjnych s\u0105\u00a0opodatkowane dopiero przy ich spieni\u0119\u017ceniu, ale jako przych\u00f3d z pracy.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39234901-wazny-wyrok-nsa-bonus-za-wyniki-to-nie-zysk-z-kapitalow", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zu\u017cycie budowli nie\u00a0wp\u0142ywa na wysoko\u015b\u0107 podatku od nieruchomo\u015bci", "description": "W przypadku budowli ca\u0142kowicie zamortyzowanych podstaw\u0119 opodatkowania w podatku od\u00a0nieruchomo\u015bci stanowi warto\u015b\u0107 stanowi\u0105ca podstaw\u0119 obliczenia amortyzacji z 1 stycznia roku, w kt\u00f3rym dokonano ostatniego odpisu amortyzacyjnego, niepomniejszona o\u00a0odpisy amortyzacyjne.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39227291-zuzycie-budowli-nie-wplywa-na-wysokosc-podatku-od-nieruchomosci", "date_published": "2023-10-09T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}]