[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Krem z filtrem, nakrycie g\u0142owy i regularne badania. Lekarze radz\u0105, jak chroni\u0107 sk\u00f3r\u0119 przed czerniakiem", "description": "<img alt=\"Krem z filtrem, nakrycie g\u0142owy i regularne badania. Lekarze radz\u0105, jak chroni\u0107 sk\u00f3r\u0119 przed czerniakiem\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5691lj-ziolkowska-7190744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czerniak dotyka rocznie w Polsce oko\u0142o trzech tysi\u0119cy os\u00f3b. Lekarze wskazuj\u0105, \u017ce wielu chorych trafia do nich bardzo p\u00f3\u017ano. Dlatego apeluj\u0105 o szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 i radz\u0105, jak si\u0119 skutecznie chroni\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/krem-z-filtrem-nakrycie-glowy-i-regularne-badania-lekarze-radza-jak-chronic-skore-przed-czerniakiem-7190848?source=rss", "date_published": "2023-06-25 18:31:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory parlamentarne w Grecji. Exit Poll: Nowa Demokracja wygrywa z du\u017c\u0105 przewag\u0105", "description": "<img alt=\"Wybory parlamentarne w Grecji. Exit Poll: Nowa Demokracja wygrywa z du\u017c\u0105 przewag\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wurklw-w-wyborach-parlamentarnych-w-grecji-zwyciezyla-centroprawicowa-partia-nowa-demokracja-kyriakosa-micotakisa-7190819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 w Grecji odby\u0142y si\u0119 drugie na przestrzeni miesi\u0105ca wybory parlamentarne. Jak wynika z sonda\u017cu exit poll, zdecydowanie zwyci\u0119\u017cy\u0142a centroprawicowa partia Nowa Demokracja Kyriakosa Micotakisa, prawdopodobnie zdobywaj\u0105c bezwzgl\u0119dn\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w 300-osobowej izbie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybory-parlamentarne-w-grecji-wyniki-7190822?source=rss", "date_published": "2023-06-25 18:13:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105dz\u0105cy wracaj\u0105 do antyniemieckiej retoryki. \"Jak ju\u017c nic im nie idzie, to trzeba znowu uderzy\u0107 w ten sam b\u0119benek\"", "description": "<img alt=\"Rz\u0105dz\u0105cy wracaj\u0105 do antyniemieckiej retoryki. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nsujez-rzadzacy-wracaja-do-antyniemieckiej-retoryki-7190743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tym czasie, kiedy ludzie Prigo\u017cyna byli w po\u0142owie drogi do Moskwy, to polski rz\u0105d by\u0142 w Bogatyni, na samym zachodnim kra\u0144cu Rzeczypospolitej. Podczas wiecu politycy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci m\u00f3wili o silnej Polsce i wrogu, kt\u00f3ry mo\u017ce nam zagra\u017ca\u0107. W to miejsce nie wskazywali Rosji, a Niemcy, co nie dziwi ju\u017c polityk\u00f3w opozycji.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/rzadzacy-wracaja-do-antyniemieckiej-retoryki-jak-juz-nic-im-nie-idzie-to-trzeba-znowu-uderzyc-w-ten-sam-bebenek-7190838?source=rss", "date_published": "2023-06-25 18:10:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 26.06. Pogodnie i gor\u0105co w wielu regionach", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 26.06. Pogodnie i gor\u0105co w wielu regionach \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sgxg0a-goraco-i-slonecznie-5405947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Nowy tydzie\u0144 powita nas pogodn\u0105 i gor\u0105c\u0105 aur\u0105. B\u0119d\u0105 miejsca, w kt\u00f3rych w najcieplejszej chwili dnia termometry wska\u017c\u0105 nawet 30 stopni Celsjusza. Wieczorem do cz\u0119\u015bci kraju dotrze deszczowo-burzowy front.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-2606-pogodnie-i-goraco-w-wielu-regionach-7190778?source=rss", "date_published": "2023-06-25 17:03:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 26.06. Pogodnie i gor\u0105co w wielu regionach. Po po\u0142udniu dotr\u0105 do nas silne burze", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 26.06. Pogodnie i gor\u0105co w wielu regionach. Po po\u0142udniu dotr\u0105 do nas silne burze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sgxg0a-goraco-i-slonecznie-5405947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Nowy tydzie\u0144 powita nas pogodn\u0105 i gor\u0105c\u0105 aur\u0105. B\u0119d\u0105 miejsca, w kt\u00f3rych w najcieplejszej chwili dnia termometry wska\u017c\u0105 nawet 30 stopni Celsjusza. Wieczorem do cz\u0119\u015bci kraju dotrze deszczowo-burzowy front.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-2606-pogodnie-i-goraco-w-wielu-regionach-po-poludniu-dotra-do-nas-silne-burze-7190778?source=rss", "date_published": "2023-06-25 17:03:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nawet turystom z Meksyku jest za gor\u0105co. Rumunia n\u0119kana upa\u0142em i burzami", "description": "<img alt=\"Nawet turystom z Meksyku jest za gor\u0105co. Rumunia n\u0119kana upa\u0142em i burzami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-irozv7-pogoda-daje-sie-we-znaki-mieszkancom-rumunii-7190738/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda podzieli\u0142a Rumuni\u0119. Do po\u0142udniowych i wschodnich region\u00f3w dotar\u0142a fala upa\u0142\u00f3w, podczas kt\u00f3rej temperatura odczuwalna przekracza 45 stopni Celsjusza. Z kolei na zachodzie i w centrum szalej\u0105 niezwykle silne burze. Mn\u00f3stwo miejscowo\u015bci znalaz\u0142o si\u0119 pod wod\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nawet-turystom-z-meksyku-jest-za-goraco-rumunia-nekana-upalem-i-burzami-7190711?source=rss", "date_published": "2023-06-25 15:28:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Motocyklista, kt\u00f3ry mia\u0142 zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w, wjecha\u0142 do potoku. 15-letnia pasa\u017cerka w szpitalu", "description": "<img alt=\"Motocyklista, kt\u00f3ry mia\u0142 zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w, wjecha\u0142 do potoku. 15-letnia pasa\u017cerka w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mfjwmp-wypadek-motocyklisty-z-15-letnia-pasazerka-w-7190726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    15-letnia pasa\u017cerka motocykla trafi\u0142a do szpitala po tym, jak kieruj\u0105cy jedno\u015bladem 54-latek straci\u0142 nad nim panowanie i wjecha\u0142 do potoku w Jab\u0142once na Podkarpaciu. Motocyklista mia\u0142 aktywny s\u0105dowy zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. Ani on, ani nastolatka, nie mieli za\u0142o\u017conych kask\u00f3w. 54-latek prawdopodobnie odpowie teraz przed s\u0105dem.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jablonka-podkarpacie-motocyklista-z-zakazem-prowadzenia-pojazdow-wjechal-do-potoku-15-letnia-pasazerka-w-szpitalu-7190734?source=rss", "date_published": "2023-06-25 15:11:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Burza po s\u0142owach Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o aborcji. \"Pr\u00f3buje nam wm\u00f3wi\u0107, \u017ce troszczy si\u0119 o rodzin\u0119, o pa\u0144stwo, o kobiety\"", "description": "<img alt=\"Burza po s\u0142owach Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o aborcji. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ql60do-warchol-7190725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego referendum po wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w sprawie aborcji nie mia\u0142oby znaczenia.\u00a0Prezes PiS twierdzi, \u017ce aborcji mo\u017cna dokona\u0107 \"niemal\u017ce na ka\u017cdym rogu w Warszawie i w wielu r\u00f3\u017cnych miejscach\". Ze s\u0142owami polityka jednak nie zgadzaj\u0105 si\u0119\u00a0pos\u0142anki opozycji i aktywistki z organizacji pozarz\u0105dowych dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz kobiet.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/jaroslaw-kaczynski-o-aborcji-nie-milkna-komentarze-po-jego-slowach-7190694?source=rss", "date_published": "2023-06-25 15:04:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Modlitwa za Emanuel\u0119 Orlandi w Watykanie, papie\u017c wyrazi\u0142 solidarno\u015b\u0107 z rodzin\u0105 zaginionej. \"Pozytywny sygna\u0142\"", "description": "<img alt=\"Modlitwa za Emanuel\u0119 Orlandi w Watykanie, papie\u017c wyrazi\u0142 solidarno\u015b\u0107 z rodzin\u0105 zaginionej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r7v8fe-uczestnicy-pikiety-w-watykanie-domagali-sie-wyjasnienia-sprawy-emanueli-orlandi-7190719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas niedzielnej modlitwy na placu \u015awi\u0119tego Piotra papie\u017c Franciszek wyrazi\u0142 solidarno\u015b\u0107 z rodzin\u0105 Emanueli Orlandi, 15-letniej c\u00f3rki pracownika Watykanu, kt\u00f3ra znikn\u0119\u0142a w bia\u0142y dzie\u0144 w Rzymie 22 czerwca 1983 roku. Mija 40 lat od jej zagini\u0119cia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/emanuela-orlandi-mija-40-lat-od-zaginiecia-15-latki-papiez-franciszek-odmowil-modlitwe-za-zaginiona-7190721?source=rss", "date_published": "2023-06-25 14:58:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Awionetka wpad\u0142a do rzeki", "description": "<img alt=\"Awionetka wpad\u0142a do rzeki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dueab7-samolot-wpadl-do-rzeki-7190681/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci D\u0105browica na Dolnym \u015al\u0105sku awionetka l\u0105dowa\u0142a awaryjnie w rzece. Pilot samodzielnie wyszed\u0142 z samolotu.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/dabrowica-samolot-awaryjnie-ladowal-w-rzece-7190702?source=rss", "date_published": "2023-06-25 14:29:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "I na weekend, i na wakacje. Podd\u0119bice polecaj\u0105 si\u0119 do letniego odpoczynku", "description": "<img alt=\"I na weekend, i na wakacje. Podd\u0119bice polecaj\u0105 si\u0119 do letniego odpoczynku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-46pxno-rozmowa1-0003-7190658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Podd\u0119bicach wsz\u0119dzie jest blisko. Tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy t\u0119 malownicz\u0105 okolic\u0119 maj\u0105 okazj\u0119 skorzysta\u0107 z r\u00f3\u017cnorodnych basen\u00f3w, Ogrodu Zmys\u0142\u00f3w czy jedynej w Polsce Pijalni W\u00f3d Termalnych. To tak\u017ce miasto przyjazne wszystkim, kt\u00f3rzy stawiaj\u0105 na ekologi\u0119, gdy\u017c ciep\u0142o zawarte w wodach termalnych jest wykorzystywane mi\u0119dzy innymi do ogrzewania.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/i-na-weekend-i-na-wakacje-poddebice-polecaja-sie-do-letniego-odpoczynku-7190666?source=rss", "date_published": "2023-06-25 14:04:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Akcja s\u0142u\u017cb na stacji M\u0142ociny. \"Zapali\u0142a si\u0119 instalacja elektryczna, 100 os\u00f3b ewakuowanych z metra\"", "description": "<img alt=\"Akcja s\u0142u\u017cb na stacji M\u0142ociny. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4l1ojd-straz-pozarna-przy-stacji-metra-mlociny-7190674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017c po\u017carna pojawi\u0142a si\u0119 w niedziel\u0119 po po\u0142udniu w okolicach stacji metra M\u0142ociny. Dosz\u0142o do po\u017caru w tunelu technicznym pod peronem. Warszawski Transport Publiczny poinformowa\u0142 o utrudnieniach na pierwszej linii metra.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-utrudnienia-na-pierwszej-linii-metra-akcja-sluzb-na-stacji-mlociny-7190668?source=rss", "date_published": "2023-06-25 13:47:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ekspert O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich: prawdopodobne roszady na Kremlu, a Prigo\u017cyn mo\u017ce wyjecha\u0107 z Bia\u0142orusi", "description": "<img alt=\"Ekspert O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich: prawdopodobne roszady na Kremlu, a Prigo\u017cyn mo\u017ce wyjecha\u0107 z Bia\u0142orusi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mx8q1b-putin-7189973/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czenie buntu wagnerowc\u00f3w i przyj\u0119cie niekorzystnych warunk\u00f3w zako\u0144czenia marszu na Moskw\u0119 nie mo\u017cna uzna\u0107 za sukces Kremla \u2013 oceni\u0142 Piotr \u017bochowski z warszawskiego O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW). Jego zdaniem niewykluczone s\u0105 teraz zmiany w roszad w dow\u00f3dztwie si\u0142 zbrojnych. Podejrzewa tak\u017ce, \u017ce lider Grupy Wagnera, Jewgienij Prigo\u017cyn, b\u0119dzie kontynuowa\u0142 swoj\u0105 opozycyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 z terytorium Bia\u0142orusi lub jednego z kraj\u00f3w, w kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 jego najemnicy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bunt-grupy-wagnera-ekspert-osrodka-studiow-wschodnich-jewgienij-prigozyn-moze-wyjechac-z-bialorusi-7190564?source=rss", "date_published": "2023-06-25 13:27:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142y szef brytyjskiej armii ostrzega Ukrai\u0144c\u00f3w: Prigo\u017cyn mo\u017ce zaatakowa\u0107 z Bia\u0142orusi", "description": "<img alt=\"By\u0142y szef brytyjskiej armii ostrzega Ukrai\u0144c\u00f3w: Prigo\u017cyn mo\u017ce zaatakowa\u0107 z Bia\u0142orusi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7pxs6f-jewgienij-prigozyn-7189936/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y szef sztabu generalnego brytyjskiej armii Richard Dannatt ostrzeg\u0142 Ukrai\u0144c\u00f3w przed potencjalnym atakiem Grupy Wagnera z terytorium Bia\u0142orusi. - Gdybym by\u0142 ukrai\u0144skim dow\u00f3dc\u0105, bardzo uwa\u017cnie obserwowa\u0142bym ten front - podkre\u015bli\u0142 w rozmowie ze Sky News.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bunt-grupy-wagnera-prigozyn-moze-zaatakowac-z-bialorusi-byly-szef-brytyjskiej-armii-richard-dannatt-ostrzega-ukraincow-7190602?source=rss", "date_published": "2023-06-25 13:22:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Motocyklista spad\u0142 z wysokiej skarpy i z impetem uderzy\u0142 w drzewo. Nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Motocyklista spad\u0142 z wysokiej skarpy i z impetem uderzy\u0142 w drzewo. Nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nqckts-wypadek-motocyklisty-w-izdebkach-woj-podkarpackie-7190644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragedia w Izdebkach na Podkarpaciu. Nie \u017cyje 33-letni motocyklista, kt\u00f3ry na serpentynach straci\u0142 panowanie nad pojazdem, wypad\u0142 z trasy, spad\u0142 z wysokiej skarpy i uderzy\u0142 w drzewo. Okoliczno\u015bci wypadku bada policja pod nadzorem prokuratora.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/izdebki-wypadek-motocyklisty-na-serpentynach-spadl-ze-skarpy-i-uderzyl-w-drzewo-nie-zyje-7190650?source=rss", "date_published": "2023-06-25 13:21:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 w drzewo, samoch\u00f3d rozpad\u0142 si\u0119 na dwie cz\u0119\u015bci. Nie \u017cyje 19-latek", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w drzewo, samoch\u00f3d rozpad\u0142 si\u0119 na dwie cz\u0119\u015bci. Nie \u017cyje 19-latek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2rx6oz-auto-rozpadlo-sie-na-dwie-czesci-7190590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19-latek zgin\u0105\u0142 w wypadku drogowym, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 o czwartej nad ranem na trasie Gnie\u017cd\u017cewo-\u0141ebcz w wojew\u00f3dztwie pomorskim. Volkswagen passat prowadzony przez m\u0142odego m\u0119\u017cczyzn\u0119 rozpad\u0142 si\u0119 na dwie cz\u0119\u015bci po uderzeniu w drzewo.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/lebcz-samochod-uderzyl-w-drzewo-i-rozpadl-sie-na-dwie-czesci-nie-zyje-19-latek-7190613?source=rss", "date_published": "2023-06-25 13:13:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cukrowy kartel w Niemczech. S\u0105d przyzna\u0142 wysokie odszkodowania", "description": "<img alt=\"Cukrowy kartel w Niemczech. S\u0105d przyzna\u0142 wysokie odszkodowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tduz5k-cukier-fabryka-shutterstock_767001709-7190617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Mannheim przyzna\u0142 klientom producent\u00f3w cukru du\u017ce odszkodowania. Wielcy producenci Suedzucker, Nordzucker i Pfeifer & Langen maj\u0105 zap\u0142aci\u0107 milionowe odszkodowania za narzucanie zbyt wysokich cen cukru w wyniku porozumie\u0144 kartelowych - orzek\u0142 s\u0105d.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielcy-producenci-cukru-w-niemczech-musza-zaplacic-gigantyczne-odszkodowania-za-zmowy-cenowe-7190601?source=rss", "date_published": "2023-06-25 12:57:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 poszukiwany od pi\u0119ciu lat. Przed policjantami ukry\u0142 si\u0119 w \u0142anach zbo\u017ca", "description": "<img alt=\"By\u0142 poszukiwany od pi\u0119ciu lat. Przed policjantami ukry\u0142 si\u0119 w \u0142anach zbo\u017ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o7ltmd-mezczyzna-ukryl-sie-przed-policjantami-w-lanach-zboza-zdj-ilustracyjne-7190610/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    47-letni m\u0119\u017cczyzna od pi\u0119ciu lat by\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym do odbycia kary pozbawienia wolno\u015bci. Gdy policjanci ustalili miejsce jego pobytu i przyjechali go zatrzyma\u0107, m\u0119\u017cczyzna najpierw ukry\u0142 si\u0119 na drzewie, p\u00f3\u017aniej pobieg\u0142 w \u0142any zbo\u017ca. \"Po zatrzymaniu nie kry\u0142 swojego niezadowolenia\" - przekaza\u0142a rzeczniczka mokotowskiej policji aspirant Iwona Kijowska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/powiat-sochaczewski-poszukiwany-listem-gonczym-przed-policja-ukryl-sie-w-lanach-zboza-7190599?source=rss", "date_published": "2023-06-25 12:54:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odkryli nieznany obraz Jana Matejki. Mo\u017cna go zobaczy\u0107 na wystawie. Po raz drugi od 1910 roku", "description": "<img alt=\"Odkryli nieznany obraz Jana Matejki. Mo\u017cna go zobaczy\u0107 na wystawie. Po raz drugi od 1910 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xq40eq-tak-wyglada-odnaleziony-portret-marii-matejko-7186613/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Muzeum Okr\u0119gowym w Suwa\u0142kach (woj. podlaskie) mo\u017cna do ko\u0144ca sierpnia ogl\u0105da\u0107, odnaleziony niedawno, wczesny obraz Jana Matejki z 1859 roku, przedstawiaj\u0105cy m\u0142od\u0105 kobiet\u0119. Dzi\u0119ki analizie innych prac mistrza uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107, \u017ce modelk\u0105 by\u0142a jego starsza siostra Maria \u2013 jak si\u0119 okazuje - jedna z najwa\u017cniejszych osobowo\u015bci w \u017cyciu artysty.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-odkryli-nieznany-obraz-jana-matejki-mozna-go-zobaczyc-na-wystawie-po-raz-drugi-od-1910-roku-7186590?source=rss", "date_published": "2023-06-25 12:01:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nawa\u0142nice w Czechach przebieg\u0142y inaczej, ni\u017c si\u0119 spodziewano", "description": "<img alt=\"Nawa\u0142nice w Czechach przebieg\u0142y inaczej, ni\u017c si\u0119 spodziewano\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-y401jv-czechy-7190524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burze przetoczy\u0142y si\u0119 w pi\u0105tek przez zachodni\u0105 i p\u00f3\u0142noc\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Czech. Zjawiskom towarzyszy\u0142 silny wiatr, kt\u00f3ry \u0142ama\u0142 ga\u0142\u0119zie i uszkodzi\u0142 budynki. Miejscami w ci\u0105gu 20 minut spad\u0142o 35 litr\u00f3w deszczu na metr kwadratowy. Nie tego jednak spodziewali si\u0119 meteorolodzy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nawalnice-w-czechach-przebiegly-inaczej-niz-sie-spodziewano-7190418?source=rss", "date_published": "2023-06-25 11:54:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "1400 porcji narkotyk\u00f3w w mieszkaniu 76-latka. Grozi mu 15 lat wi\u0119zienia", "description": "<img alt=\"1400 porcji narkotyk\u00f3w w mieszkaniu 76-latka. Grozi mu 15 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c5ekcq-narkotyki-w-mieszkaniu-76-letniego-mieszkanca-glogowa-7190431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 140 gram\u00f3w metamfetaminy i oko\u0142o czterech gram\u00f3w amfetaminy znale\u017ali policjanci w mieszkaniu 76-letniego mieszka\u0144ca G\u0142ogowa na Dolnym \u015al\u0105sku. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do tymczasowego aresztu. Jako \u017ce dzia\u0142a\u0142 w warunkach recydywy, grozi mu do 15 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/glogow-amfetamina-i-metamfetamina-w-mieszkaniu-76-latka-uslyszal-zarzut-posiadania-znacznej-ilosci-narkotykow-grozi-mu-kara-do-15-lat-wiezienia-7190448?source=rss", "date_published": "2023-06-25 10:31:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015acigali si\u0119 maluchami i polonezami. Marzyli o Formule 1, \u015bci\u0105gn\u0119li nawet Berniego Ecclestone'a", "description": "<img alt=\"\u015acigali si\u0119 maluchami i polonezami. Marzyli o Formule 1, \u015bci\u0105gn\u0119li nawet Berniego Ecclestone'a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fw3zzl-wyscig-polonezow-7181849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbudowali go jako tor do\u015bwiadczalny dla fabryki, w kt\u00f3rej produkowano tarpany. Ale od pocz\u0105tku wiadomo by\u0142o, \u017ce to b\u0119dzie przede wszystkim miejsce do \u015bcigania. Jednym z pierwszych konkurs\u00f3w na Torze Pozna\u0144 by\u0142a rywalizacja polonez\u00f3w i maluch\u00f3w. Gospodarzom marzy\u0142o si\u0119 \u015bci\u0105gni\u0119cie najlepszych z najlepszych. I byli ju\u017c po s\u0142owie z w\u0142adzami Formu\u0142y 1.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/scigali-sie-maluchami-i-polonezami-marzyli-o-formule-1-sciagneli-nawet-berniego-ecclestonea-7181666?source=rss", "date_published": "2023-06-25 09:26:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany spowodowa\u0142 kolizj\u0119 i odjecha\u0142. Nie przeszkodzi\u0142 mu nawet oderwany zderzak", "description": "<img alt=\"Pijany spowodowa\u0142 kolizj\u0119 i odjecha\u0142. Nie przeszkodzi\u0142 mu nawet oderwany zderzak\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vat0q7-pijany-spowodowal-kolizje-i-odjechal-7190297/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 ponad 1,5 promila alkoholu w organizmie, cofaj\u0105c uderzy\u0142 w inny samoch\u00f3d, po czym odjecha\u0142. Dla pijanego 73-latka, kt\u00f3ry w Firleju niedaleko Lubartowa (woj. lubelskie) doprowadzi\u0142 do kolizji, problemu nie stanowi\u0142 nawet oderwany, ci\u0105gni\u0119ty po asfalcie tylny zderzak.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/firlej-powiat-lubartowski-pijany-kierowca-spowodowal-kolizje-i-odjechal-z-oderwanym-zderzakiem-7190335?source=rss", "date_published": "2023-06-25 09:17:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Auto wjecha\u0142o w barierki na autostradzie, kierowca nie prze\u017cy\u0142", "description": "<img alt=\"Auto wjecha\u0142o w barierki na autostradzie, kierowca nie prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-makjmr-wypadek-na-autostradzie-a1-7190247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje 35-letni kierowca, kt\u00f3ry w nocy z soboty na niedziel\u0119 na autostradzie A1 pod Piotrkowem Trybunalskim (woj. \u0142\u00f3dzkie) uderzy\u0142 w przydro\u017cne bariery. Gdy na miejsce przyjecha\u0142y s\u0142u\u017cby, m\u0119\u017cczyzna by\u0142 jeszcze przytomny. Zmar\u0142 w karetce. Policja bada przyczyny tragedii.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/piotrkow-trybunalski-smiertelny-wypadek-na-autostradzie-a1-auto-wjechalo-w-barierki-7190210?source=rss", "date_published": "2023-06-25 08:37:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na sygnale jechali do wypadku, zderzyli si\u0119 czo\u0142owo z tesl\u0105. Ranni policjanci", "description": "<img alt=\"Na sygnale jechali do wypadku, zderzyli si\u0119 czo\u0142owo z tesl\u0105. Ranni policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c8i7fd-zderzenie-radiowozu-z-tesla-w-swieciechowej-7190260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch policjant\u00f3w zosta\u0142o rannych w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w sobot\u0119 p\u00f3\u017anym wieczorem w \u015awi\u0119ciechowej (woj. wielkopolskie). Policjanci jechali na sygnale do wypadku, gdy - podczas wyprzedzania innego samochodu - ich radiow\u00f3z zderzy\u0142 si\u0119 czo\u0142owo z nadje\u017cd\u017caj\u0105c\u0105 z naprzeciwka tesl\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/swieciechowa-wypadek-radiowozu-i-tesli-ranni-policjanci-jechali-na-sygnale-do-innego-wypadku-7190228?source=rss", "date_published": "2023-06-25 08:34:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: Prigo\u017cyn wycofa\u0142 z frontu prawie wszystkich najemnik\u00f3w. \"Zostawili przy bramie dw\u00f3ch kalekich\"", "description": "<img alt=\"Media: Prigo\u017cyn wycofa\u0142 z frontu prawie wszystkich najemnik\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l65rlh-najemnik-grupy-wagnera-w-rostowie-nad-donem-7190192/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W celu wszcz\u0119ciu buntu Jewgienij Prigo\u017cyn wycofa\u0142 z ukrai\u0144skiego frontu prawie wszystkich najemnik\u00f3w swojej formacji Grupa Wagnera - napisa\u0142 w sobot\u0119 wieczorem niezale\u017cny rosyjski portal Meduza.\u00a0Przedstawiciele ukrai\u0144skiej armii twierdz\u0105, \u017ce w czasie \"rajdu\" wagnerowc\u00f3w w kierunku Moskwy kraju liczba wrogich ostrza\u0142\u00f3w spad\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/media-jewgienij-prigozyn-wycofal-z-ukrainskiego-frontu-prawie-wszystkich-najemnikow-7190190?source=rss", "date_published": "2023-06-25 08:32:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Hermes wygra\u0142 sp\u00f3r o wykorzystanie wizerunku kultowych torebek Birkin", "description": "<img alt=\"Hermes wygra\u0142 sp\u00f3r o wykorzystanie wizerunku kultowych torebek Birkin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ebsue-pap_20201009_18z-1-7190251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek federalny s\u0105d na Manhattanie rozstrzygn\u0105\u0142 sp\u00f3r pomi\u0119dzy francuskim domem mody Hermes a artyst\u0105 Masonem Rothschildem. Ten sprzedawa\u0142 w sieci tokeny NFT, kt\u00f3re nazwa\u0142 \"MetaBirkin\" wykorzystuj\u0105c przy tym nazw\u0119 s\u0142ynnej torebki Hermesa bez zgody marki. Powo\u0142ywa\u0142 si\u0119 na prawo do wolno\u015bci wypowiedzi artystycznej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/dom-mody-hermes-wygral-spor-w-sprawie-tokenow-nft-wykorzystujacych-wizerunek-torebek-birkin-7190183?source=rss", "date_published": "2023-06-25 08:32:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "B\u0119d\u0105 zmiany na kolejnej ulicy po tragicznym wypadku na Bielanach", "description": "<img alt=\"B\u0119d\u0105 zmiany na kolejnej ulicy po tragicznym wypadku na Bielanach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fwe17s-ulica-przy-agorze-przed-zmianami-7189383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy zapowiadaj\u0105, \u017ce na ulicy Przy Agorze zadbaj\u0105 o bezpiecze\u0144stwo pieszych. Powstan\u0105 nowe azyle przy przej\u015bciach, a jezdnie zostan\u0105 zw\u0119\u017cone by uspokoi\u0107 ruch. Rozpisano ju\u017c przetarg na wykonanie prac. Zmian domagali si\u0119 mieszka\u0144cy po tym, jak na pobliskiej ulicy Sokratesa dosz\u0142o do tragicznego wypadku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-po-wypadku-na-sokratesa-kolejna-ulica-na-bielanach-bedzie-bezpieczniejsza-dla-pieszych-7189333?source=rss", "date_published": "2023-06-25 07:26:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 w bariery i wypad\u0142 z jezdni", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w bariery i wypad\u0142 z jezdni \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dkkk0u-wypadek-na-s8-7190161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S8, na odcinku Zielonka - Marki dosz\u0142o w sobot\u0119 wieczorem do wypadku. Kieruj\u0105cy samochodem osobowym uderzy\u0142 w bariery i wypad\u0142 z jezdni. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wypadek-na-trasie-s8-uderzyl-w-bariery-i-wypadl-z-jezdni-7190163?source=rss", "date_published": "2023-06-25 07:10:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mikro\u017cel chroni \"dobre\" bakterie w jelitach, a usuwa te szkodliwe", "description": "<img alt=\"Mikro\u017cel chroni \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m5c8bg-naturalna-flora-ludzkiego-jelita-7190152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badacze z chi\u0144skiej uczelni Zhengzhou University opracowali zawieraj\u0105cy wolframian wapnia mikro\u017celowy system dostarczania probiotyk\u00f3w. Pomaga on \"dobrym\" bakteriom jelitowym i tym samym eliminuje szkodliwe drobnoustroje.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/mikrozel-chroni-dobre-bakterie-w-jelitach-a-usuwa-te-szkodliwe-7190126?source=rss", "date_published": "2023-06-25 06:25:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polska pod wp\u0142ywem wy\u017cu Berceste. Miejscami pojawiaj\u0105 si\u0119 mg\u0142y ograniczaj\u0105ce widzialno\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Polska pod wp\u0142ywem wy\u017cu Berceste. Miejscami pojawiaj\u0105 si\u0119 mg\u0142y ograniczaj\u0105ce widzialno\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4susm1-mgla-4740946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mg\u0142y pojawiaj\u0105 si\u0119 w niedziel\u0119 rano w cz\u0119\u015bci Polski. Widzialno\u015b\u0107 w niekt\u00f3rych regionach jest ograniczona do 100 metr\u00f3w. Gdzie kierowcy powinni zachowa\u0107 szczeg\u00f3lna ostro\u017cno\u015b\u0107?", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/poranne-mgly-w-czesci-kraju-widzialnosc-jest-ograniczona-wyz-berceste-7190113?source=rss", "date_published": "2023-06-25 05:01:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]