[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gen. Skrzypczak: Pozycja Putina jest zagro\u017cona. S\u0105 szans\u0119, \u017ce odda w\u0142adz\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gen-skrzypczak-pozycja-putina-jest-zagrozona-sa-szanse-ze-od,nId,6863149\"><img align=\"left\" alt=\"Gen. Skrzypczak: Pozycja Putina jest zagro\u017cona. S\u0105 szans\u0119, \u017ce odda w\u0142adz\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/gen-skrzypczak-pozycja-putina-jest-zagrozona-sa-szanse-ze-od/000HBOR0JWXY2DOA-C321.jpg\" /></a>- Prawdopodobnie pozycja Putina jest teraz bardzo zagro\u017cona tym, co si\u0119 mo\u017ce wydarzy\u0107 na Kremlu. Wszyscy zauwa\u017cyli, \u017ce s\u0105 szanse na to, by Putin odda\u0142 w\u0142adz\u0119 tym, kt\u00f3rzy chc\u0105 zbli\u017cy\u0107 Rosj\u0119 do pokoju - twierdzi genera\u0142 Waldemar Skrzypczak. By\u0142y wiceminister obrony skomentowa\u0142 konsekwencje jednodniowego puczu Prigo\u017cyna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gen-skrzypczak-pozycja-putina-jest-zagrozona-sa-szanse-ze-od,nId,6863149", "date_published": "2023-06-25 19:02:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ja\u015b Kapela pobity przed sklepem. Napastnik wszystko nagrywa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jas-kapela-pobity-przed-sklepem-napastnik-wszystko-nagrywal,nId,6863147\"><img align=\"left\" alt=\"Ja\u015b Kapela pobity przed sklepem. Napastnik wszystko nagrywa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/jas-kapela-pobity-przed-sklepem-napastnik-wszystko-nagrywal/000HBOQTXUEH6HV0-C321.jpg\" /></a>&quot;W ko\u0144cu dosta\u0142em za papie\u017ca&quot; - przekaza\u0142 lewicowy publicysta Ja\u015b Kapela. Do ataku dosz\u0142o przed jedynym ze sklep\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 Kapel\u0119, &quot;pochwali\u0142 si\u0119&quot; nagraniem z napa\u015bci w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jas-kapela-pobity-przed-sklepem-napastnik-wszystko-nagrywal,nId,6863147", "date_published": "2023-06-25 18:40:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Kreml pr\u00f3bowa\u0142 negocjowa\u0107 z Prigo\u017cynem. \"Putin by\u0142 w\u015bciek\u0142y\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-kreml-probowal-negocjowac-z-prigozynem-putin-byl-wscie,nId,6863131\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Kreml pr\u00f3bowa\u0142 negocjowa\u0107 z Prigo\u017cynem. &quot;Putin by\u0142 w\u015bciek\u0142y&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-kreml-probowal-negocjowac-z-prigozynem-putin-byl-wscie/000HBOLHWPU42YNF-C321.jpg\" /></a>&quot;Wed\u0142ug zbli\u017conego do Kremla \u017ar\u00f3d\u0142a, w\u0142adze negocjowa\u0142y z Prigo\u017cynem w takiej czy innej formie od wieczora 23 czerwca, kiedy og\u0142osi\u0142 on rozpocz\u0119cie swojego marszu sprawiedliwo\u015bci&quot; - podaje portal Meduza. Wed\u0142ug informator\u00f3w, liczono na pokojowe rozwi\u0105zanie konfliktu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-kreml-probowal-negocjowac-z-prigozynem-putin-byl-wscie,nId,6863131", "date_published": "2023-06-25 18:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bakterie oporne na antybiotyki. S\u0105 gro\u017aniejsze od grypy i AIDS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bakterie-oporne-na-antybiotyki-sa-grozniejsze-od-grypy-i-aid,nId,6863133\"><img align=\"left\" alt=\"Bakterie oporne na antybiotyki. S\u0105 gro\u017aniejsze od grypy i AIDS\" src=\"https://i.iplsc.com/bakterie-oporne-na-antybiotyki-sa-grozniejsze-od-grypy-i-aid/000HBOK1SH0KWVOS-C321.jpg\" /></a>Infekcje oporne na antybiotyki zbieraj\u0105 w Europie podobne \u017cniwo, jak grypa, gru\u017alica i HIV/AIDS razem wzi\u0119te \u2013 wynika z raportu Europejskiego Obserwatorium Polityki i System\u00f3w Opieki Zdrowotnej przy WHO. Eksperci wskazuj\u0105, \u017ce jest to efekt nadu\u017cywania lek\u00f3w i nieprawid\u0142owego stosowania antybiotyk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bakterie-oporne-na-antybiotyki-sa-grozniejsze-od-grypy-i-aid,nId,6863133", "date_published": "2023-06-25 17:54:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cypr: Udaremniono ira\u0144ski atak terrorystyczny wymierzony w Izraelczyk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cypr-udaremniono-iranski-atak-terrorystyczny-wymierzony-w-iz,nId,6863132\"><img align=\"left\" alt=\"Cypr: Udaremniono ira\u0144ski atak terrorystyczny wymierzony w Izraelczyk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/cypr-udaremniono-iranski-atak-terrorystyczny-wymierzony-w-iz/000HBOM5866EG47P-C321.jpg\" /></a>Cypryjskie s\u0142u\u017cby zapobieg\u0142y atakowi terrorystycznemu wymierzonemu przeciwko Izraelczykom i \u017bydom \u017cyj\u0105cym w tym kraju - poda\u0142y izraelskie media. W planowanie zamach\u00f3w mia\u0142 by\u0107 zaanga\u017cowany ira\u0144ski Korpus Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji Islamskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cypr-udaremniono-iranski-atak-terrorystyczny-wymierzony-w-iz,nId,6863132", "date_published": "2023-06-25 17:52:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef NATO stara\u0142 si\u0119 przekona\u0107 Erdogana. Prezydent pozostaje nieugi\u0119ty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-nato-staral-sie-przekonac-erdogana-prezydent-pozostaje-,nId,6863122\"><img align=\"left\" alt=\"Szef NATO stara\u0142 si\u0119 przekona\u0107 Erdogana. Prezydent pozostaje nieugi\u0119ty \" src=\"https://i.iplsc.com/szef-nato-staral-sie-przekonac-erdogana-prezydent-pozostaje/000HBOH0A9IUPYPP-C321.jpg\" /></a>Jens Stoltenberg rozmawia\u0142 telefonicznie z prezydentem Turcji na temat wej\u015bcia Szwecji do NATO. Recep Tayyip Erdogan pozostaje nieugi\u0119ty w tej sprawie, jednak poda\u0142 warunek, kt\u00f3ry musz\u0105 spe\u0142ni\u0107 szwedzkie w\u0142adze, aby uzyska\u0107 zgod\u0119 Ankary na przyst\u0105pienie do Sojuszu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-nato-staral-sie-przekonac-erdogana-prezydent-pozostaje-,nId,6863122", "date_published": "2023-06-25 17:25:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matka zostawi\u0142a dziecko i wyjecha\u0142a na wakacje. Dziewczynka nie prze\u017cy\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-zostawila-dziecko-i-wyjechala-na-wakacje-dziewczynka-n,nId,6863127\"><img align=\"left\" alt=\"Matka zostawi\u0142a dziecko i wyjecha\u0142a na wakacje. Dziewczynka nie prze\u017cy\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-zostawila-dziecko-i-wyjechala-na-wakacje-dziewczynka-n/000HBOH54U0E2139-C321.jpg\" /></a>Kristel Candelario zostawi\u0142a swoj\u0105 16-miesi\u0119czn\u0105 c\u00f3rk\u0119 w domu, a sama wyjecha\u0142a na wakacje na wysp\u0119 Portoryko. Gdy 31-latka wr\u00f3ci\u0142a do Cleveland po o\u015bmiu dniach, dziecko nie dawa\u0142o oznak \u017cycia. Kobieta us\u0142ysza\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa. Z relacji s\u0105siad\u00f3w wynika, \u017ce to nie pierwszy raz, gdy Candelario zostawia\u0142a c\u00f3rk\u0119 bez opieki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-zostawila-dziecko-i-wyjechala-na-wakacje-dziewczynka-n,nId,6863127", "date_published": "2023-06-25 17:16:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jeniec powiedzia\u0142 prawd\u0119 o rosyjskiej armii. G\u0142\u00f3d i fatalne wyposa\u017cenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jeniec-powiedzial-prawde-o-rosyjskiej-armii-glod-i-fatalne-w,nId,6863123\"><img align=\"left\" alt=\"Jeniec powiedzia\u0142 prawd\u0119 o rosyjskiej armii. G\u0142\u00f3d i fatalne wyposa\u017cenie\" src=\"https://i.iplsc.com/jeniec-powiedzial-prawde-o-rosyjskiej-armii-glod-i-fatalne-w/000HBOH3MOIJ7DAD-C321.jpg\" /></a>- Zadzwonili do mnie z pracy i kazali przyj\u015b\u0107 z moimi rzeczami, tam za\u0142adowano nas do autobusu i zawieziono do Jenakiewa. Przebrano nas w mundury i zawieziono do opuszczonego przedsi\u0119biorstwa - wspomina Aleksander Go\u0142owko. Jeniec wojenny z okupowanej Gor\u0142\u00f3wki opowiedzia\u0142 o prawdziwym obrazie rosyjskiej armii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jeniec-powiedzial-prawde-o-rosyjskiej-armii-glod-i-fatalne-w,nId,6863123", "date_published": "2023-06-25 17:10:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Putin straci\u0142 kontrol\u0119 i wkr\u00f3tce mo\u017ce ponie\u015b\u0107 kl\u0119sk\u0119 w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-stracil-kontrole-i-wkrotce-moze-poniesc-kleske-w,nId,6863104\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Putin straci\u0142 kontrol\u0119 i wkr\u00f3tce mo\u017ce ponie\u015b\u0107 kl\u0119sk\u0119 w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/media-putin-stracil-kontrole-i-wkrotce-moze-poniesc-kleske-w/000HBO99N3KJ2PCK-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug izraelskiego dziennika &quot;Haarec&quot; bunt Grupy Wagnera pokazuje, \u017ce prezydent Rosji W\u0142adimir Putin straci\u0142 kontrol\u0119 nad sytuacj\u0105, co mo\u017ce prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 wkr\u00f3tce na kl\u0119sk\u0119 &quot;operacji specjalnej&quot; w Ukrainie, poniewa\u017c brak najemnik\u00f3w b\u0119dzie odczuwalny na froncie. Gazeta podkre\u015bla, \u017ce utrata kontroli nad wagnerowcami by\u0142a dla Putina najs\u0142absz\u0105 chwila od pocz\u0105tku inwazji Rosji na Ukrain\u0119 16 miesi\u0119cy temu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-stracil-kontrole-i-wkrotce-moze-poniesc-kleske-w,nId,6863104", "date_published": "2023-06-25 16:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory w Grecji. Exit poll: Zdecydowana wygrana centroprawicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-grecji-exit-poll-zdecydowana-wygrana-centroprawicy,nId,6863111\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory w Grecji. Exit poll: Zdecydowana wygrana centroprawicy\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-w-grecji-exit-poll-zdecydowana-wygrana-centroprawicy/000HBOD24UW0AFDI-C321.jpg\" /></a>W niedzielnych wyborach parlamentarnych w Grecji zdecydowanie zwyci\u0119\u017cy\u0142a centroprawicowa partia Nowa Demokracja Kyriakosa Micotakisa, prawdopodobnie zdobywaj\u0105c wi\u0119kszo\u015b\u0107 w 300-osobowej izbie - wynika z sonda\u017cy exit poll, opublikowanych zaraz po zamkni\u0119ciu lokali wyborczych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-grecji-exit-poll-zdecydowana-wygrana-centroprawicy,nId,6863111", "date_published": "2023-06-25 16:27:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn przerwa\u0142 marsz na Moskw\u0119. Niemieckie media: Liczy\u0142 na wi\u0119ksze poparcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-przerwal-marsz-na-moskwe-niemieckie-media-liczyl-na,nId,6863107\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn przerwa\u0142 marsz na Moskw\u0119. Niemieckie media: Liczy\u0142 na wi\u0119ksze poparcie\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-przerwal-marsz-na-moskwe-niemieckie-media-liczyl-na/000HBOAGGUY9FBDU-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn liczy\u0142 na du\u017co wi\u0119ksze poparcie ze strony rosyjskich si\u0142 pa\u0144stwowych przy pr\u00f3bie zamachu stanu - twierdzi niemiecki &quot;Der Spiegel&quot;. Tygodnik powo\u0142uje si\u0119 na wypowiedzi urz\u0119dniczki z ministerstwa spraw zagranicznych oraz przedstawicielki Bundestagu. Z kolei przewodnicz\u0105ca komisji obrony niemieckiego parlamentu uwa\u017ca, \u017ce bunt Grupy Wagnera to &quot;upokorzenie dla Putina&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-przerwal-marsz-na-moskwe-niemieckie-media-liczyl-na,nId,6863107", "date_published": "2023-06-25 16:11:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina krytykuje w\u0142adze Izraela. Posz\u0142o o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Rosj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-krytykuje-wladze-izraela-poszlo-o-wspolprace-z-rosja,nId,6863105\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina krytykuje w\u0142adze Izraela. Posz\u0142o o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-krytykuje-wladze-izraela-poszlo-o-wspolprace-z-rosja/000HBO8VGUVVTFN1-C321.jpg\" /></a>&quot;Izrael nie na\u0142o\u017cy\u0142 \u017cadnych sankcji, a ponadto w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch lat zwi\u0119kszy\u0142 handel dwustronny z krwawym re\u017cimem moskiewskim&quot; - czytamy w komunikacie wydanym przez Ambasad\u0119 Ukrainy w Izraelu. Dyplomaci zaapelowali o natychmiastow\u0105 zmian\u0119 stanowiska izraelskich w\u0142adz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-krytykuje-wladze-izraela-poszlo-o-wspolprace-z-rosja,nId,6863105", "date_published": "2023-06-25 16:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA. Tragedia na lotnisku. M\u0119\u017cczyzna wessany do silnika samolotu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tragedia-na-lotnisku-mezczyzna-wessany-do-silnika-samolo,nId,6863097\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Tragedia na lotnisku. M\u0119\u017cczyzna wessany do silnika samolotu\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tragedia-na-lotnisku-mezczyzna-wessany-do-silnika-samolo/000HBO730181G9VN-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek w Teksasie. Pracownik mi\u0119dzynarodowego lotniska w San Antonio zosta\u0142 wessany przez silnik samolotu. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tragedia-na-lotnisku-mezczyzna-wessany-do-silnika-samolo,nId,6863097", "date_published": "2023-06-25 15:34:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pucz Jewgienija Prigo\u017cyna. Ekspert: Zal\u0105\u017cek wojny domowej w Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pucz-jewgienija-prigozyna-ekspert-zalazek-wojny-domowej-w-ro,nId,6863093\"><img align=\"left\" alt=\"Pucz Jewgienija Prigo\u017cyna. Ekspert: Zal\u0105\u017cek wojny domowej w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/pucz-jewgienija-prigozyna-ekspert-zalazek-wojny-domowej-w-ro/000HBO6PB05O26P3-C321.jpg\" /></a>- Bunt Jewgienija Prigo\u017cyna i jego prywatnej armii jest zal\u0105\u017ckiem wojny domowej w Rosji - twierdzi O\u0142eksandr Musijenko, szef kijowskiego Centrum Bada\u0144 Wojskowych i Prawnych. Ekspert odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do jednodniowej pr\u00f3by puczu szefa Grupy Wagnera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pucz-jewgienija-prigozyna-ekspert-zalazek-wojny-domowej-w-ro,nId,6863093", "date_published": "2023-06-25 15:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Senior-recydywista z narkotykami. Mia\u0142 1400 porcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-senior-recydywista-z-narkotykami-mial-1400-porcji,nId,6863094\"><img align=\"left\" alt=\"Senior-recydywista z narkotykami. Mia\u0142 1400 porcji\" src=\"https://i.iplsc.com/senior-recydywista-z-narkotykami-mial-1400-porcji/000HBO4TKOSXAL5W-C321.jpg\" /></a>Znaczne ilo\u015bci amfetaminy i metamfetaminy policjanci z G\u0142ogowa (woj. dolno\u015bl\u0105skie) znale\u017ali w domu 76-letniego mieszka\u0144ca miasta. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna dzia\u0142a\u0142 w warunkach recydywy. Je\u015bli zostanie skazany i otrzyma najwy\u017cszy wymiar kary, to b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 opu\u015bci\u0107 zak\u0142ad karny po 90-tce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-senior-recydywista-z-narkotykami-mial-1400-porcji,nId,6863094", "date_published": "2023-06-25 15:03:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jelenia G\u00f3ra: Wypadek awionetki. Samolot wpad\u0142 do rzeki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-jelenia-gora-wypadek-awionetki-samolot-wpadl-do-rzeki,nId,6863085\"><img align=\"left\" alt=\"Jelenia G\u00f3ra: Wypadek awionetki. Samolot wpad\u0142 do rzeki\" src=\"https://i.iplsc.com/jelenia-gora-wypadek-awionetki-samolot-wpadl-do-rzeki/000HBO2N1JMHNQUY-C321.jpg\" /></a>W D\u0105browicy niedaleko Jeleniej G\u00f3ry (woj. dolno\u015bl\u0105skie) dosz\u0142o do wypadku awionetki. Cessna 182 wpad\u0142a do rzeki. Pilot, kt\u00f3ry o w\u0142asnych si\u0142ach wydosta\u0142 si\u0119 z maszyny, zosta\u0142 przewieziony do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-jelenia-gora-wypadek-awionetki-samolot-wpadl-do-rzeki,nId,6863085", "date_published": "2023-06-25 14:36:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jelenia G\u00f3ra: Wypadek awionetki. Samolot wpad\u0142 do wody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-jelenia-gora-wypadek-awionetki-samolot-wpadl-do-wody,nId,6863085\"><img align=\"left\" alt=\"Jelenia G\u00f3ra: Wypadek awionetki. Samolot wpad\u0142 do wody\" src=\"https://i.iplsc.com/jelenia-gora-wypadek-awionetki-samolot-wpadl-do-wody/000HBO2N1JMHNQUY-C321.jpg\" /></a>W D\u0105browicy niedaleko Jeleniej G\u00f3ry (woj. dolno\u015bl\u0105skie) dosz\u0142o do wypadku awionetki. Cessna 182 wpad\u0142a do zbiornika wodnego. Pilot, kt\u00f3ry o w\u0142asnych si\u0142ach wydosta\u0142 si\u0119 z maszyny, zosta\u0142 przewieziony do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-jelenia-gora-wypadek-awionetki-samolot-wpadl-do-wody,nId,6863085", "date_published": "2023-06-25 14:36:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"WP\": Amerykanie znali plany Prigo\u017cyna. Wiedzieli o puczu od kilku dni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wp-amerykanie-znali-plany-prigozyna-wiedzieli-o-puczu-od-kil,nId,6863078\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;WP&quot;: Amerykanie znali plany Prigo\u017cyna. Wiedzieli o puczu od kilku dni\" src=\"https://i.iplsc.com/wp-amerykanie-znali-plany-prigozyna-wiedzieli-o-puczu-od-kil/000HBO02PEXHKGMQ-C321.jpg\" /></a>Amerykanki wywiad zna\u0142 plany Jewgienija Prigo\u017cyna o buncie przeciw ministerstwu obrony Rosji - informuje &quot;The Washington Post&quot; powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na urz\u0119dnik\u00f3w bliskich Bia\u0142ego Domu. Scenariusz ewentualnego puczu w\u0142adze pozna\u0142y w po\u0142owie czerwca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wp-amerykanie-znali-plany-prigozyna-wiedzieli-o-puczu-od-kil,nId,6863078", "date_published": "2023-06-25 14:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek kolumny rz\u0105dowej na Podlasiu. Ranni funkcjonariusze policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-wypadek-kolumny-rzadowej-na-podlasiu-ranni-funkcjonariusze-p,nId,6863083\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek kolumny rz\u0105dowej na Podlasiu. Ranni funkcjonariusze policji\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-kolumny-rzadowej-na-podlasiu-ranni-funkcjonariusze-p/000HBO2G87AS8R7N-C321.jpg\" /></a>W okolicy miejscowo\u015bci Soko\u0142y na Podlasiu dosz\u0142o do zderzenia policyjnego radiowozu chroni\u0105cego kolumn\u0119 rz\u0105dow\u0105 z samochodem osobowym. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, rannych zosta\u0142o dwoje policjant\u00f3w. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR, funkcjonariusze trafili do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-wypadek-kolumny-rzadowej-na-podlasiu-ranni-funkcjonariusze-p,nId,6863083", "date_published": "2023-06-25 14:11:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelny wypadek kolejki g\u00f3rskiej w Szwecji. Dzieci w\u015br\u00f3d rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelny-wypadek-kolejki-gorskiej-w-szwecji-dzieci-wsrod-r,nId,6863080\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelny wypadek kolejki g\u00f3rskiej w Szwecji. Dzieci w\u015br\u00f3d rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelny-wypadek-kolejki-gorskiej-w-szwecji-dzieci-wsrod-r/000HBNX0CBM4RG1R-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a dziewi\u0119\u0107 zosta\u0142o rannych po tym, jak wykolei\u0142 si\u0119 wagonik kolejki g\u00f3rskiej &quot;Jetline&quot; w parku rozrywki Gr\u00f6na Lund w Sztokholmie. Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b mia\u0142a spa\u015b\u0107 z wysoko\u015bci kilku metr\u00f3w. Park zosta\u0142 zamkni\u0119ty do odwo\u0142ania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelny-wypadek-kolejki-gorskiej-w-szwecji-dzieci-wsrod-r,nId,6863080", "date_published": "2023-06-25 13:54:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "OSW: Zatrzymanie marszu na Moskw\u0119 nie jest sukcesem Kremla", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-osw-zatrzymanie-marszu-na-moskwe-nie-jest-sukcesem-kremla,nId,6863060\"><img align=\"left\" alt=\"OSW: Zatrzymanie marszu na Moskw\u0119 nie jest sukcesem Kremla\" src=\"https://i.iplsc.com/osw-zatrzymanie-marszu-na-moskwe-nie-jest-sukcesem-kremla/000HBND8GNXPTYDX-C321.jpg\" /></a>Zaniechanie przez Prigo\u017cyna dalszego marszu na Moskw\u0119 i przyj\u0119cie niekorzystnych dla niego gwarancji bezpiecze\u0144stwa nie mo\u017cna uzna\u0107 za sukces Kremla - uwa\u017ca Piotr \u017bochowski z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW), oceniaj\u0105c ostatnie wydarzenia w Rosji.  Zdaniem eksperta, rosyjskie elity brak kary dla Prigo\u017cyna mog\u0105 uzna\u0107 za przejaw s\u0142abo\u015bci W\u0142adimira Putina. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-osw-zatrzymanie-marszu-na-moskwe-nie-jest-sukcesem-kremla,nId,6863060", "date_published": "2023-06-25 13:34:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie wojsko ostrzela\u0142o targ warzywny. Nie \u017cyje dziewi\u0119ciu cywil\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-wojsko-ostrzelalo-targ-warzywny-nie-zyje-dziewieci,nId,6863054\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie wojsko ostrzela\u0142o targ warzywny. Nie \u017cyje dziewi\u0119ciu cywil\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-wojsko-ostrzelalo-targ-warzywny-nie-zyje-dziewieci/000HBNAROM72RN16-C321.jpg\" /></a>Dziewi\u0119ciu cywil\u00f3w zgin\u0119\u0142o, a 30 zosta\u0142o rannych w ataku przeprowadzonym przez rosyjskie wojsko na targ warzywny na p\u00f3\u0142nocy Syrii. Samolot bojowy uderzy\u0142 w strefie deeskalacji w muhafazie Idlib.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-wojsko-ostrzelalo-targ-warzywny-nie-zyje-dziewieci,nId,6863054", "date_published": "2023-06-25 13:07:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo Anastazji: Sprawca chcia\u0142 zatrze\u0107 \u015blady. Szokuj\u0105ce ustalenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-anastazji-sprawca-chcial-zatrzec-slady-szokujace-u,nId,6862999\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo Anastazji: Sprawca chcia\u0142 zatrze\u0107 \u015blady. Szokuj\u0105ce ustalenia\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-anastazji-sprawca-chcial-zatrzec-slady-szokujace-u/000HBNB0XY3H5CAG-C321.jpg\" /></a>Szokuj\u0105ce doniesienia w sprawie zab\u00f3jstwa Polki na wyspie Kos. Z informacji przekazanych przez emerytowanego oficera greckiej policji wynika, \u017ce 32-letni Banglijczyk szuka\u0142 informacji o tym, jak pozby\u0107 si\u0119 z telefonu danych lokalizacyjnych, a tak\u017ce w jaki spos\u00f3b usun\u0105\u0107 skutecznie \u015blady ze zw\u0142ok. Jak wynika z dotychczasowych ustale\u0144, sprawca, by utrudni\u0107 s\u0142u\u017cbom identyfikacj\u0119 zw\u0142ok, mia\u0142 odci\u0105\u0107 m\u0142odej kobiecie palce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-anastazji-sprawca-chcial-zatrzec-slady-szokujace-u,nId,6862999", "date_published": "2023-06-25 12:59:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brytyjski genera\u0142 ostrzega Ukrain\u0119. \"Prigo\u017cyn jest powodem do niepokoju\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-general-ostrzega-ukraine-prigozyn-jest-powodem-do-,nId,6863039\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski genera\u0142 ostrzega Ukrain\u0119. &quot;Prigo\u017cyn jest powodem do niepokoju&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-general-ostrzega-ukraine-prigozyn-jest-powodem-do/000HBN8AHLMBNE10-C321.jpg\" /></a>Rosja mo\u017ce wykorzysta\u0107 Grup\u0119 Wagnera do ponownej pr\u00f3by opanowania Kijowa - uwa\u017ca by\u0142y szef sztabu generalnego armii brytyjskiej genera\u0142 Richard Dannatt. Jego zdaniem, przyw\u00f3dcy Ukrainy musz\u0105 strzec si\u0119 przed mo\u017cliwym atakiem Jewgienija Prigo\u017cyna z terytorium Bia\u0142orusi. - Nie us\u0142yszeli\u015bmy ostatniego s\u0142owa Prigo\u017cyna, ale mo\u017ce us\u0142yszeli\u015bmy o ostatnich dniach W\u0142adimira Putina - m\u00f3wi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-general-ostrzega-ukraine-prigozyn-jest-powodem-do-,nId,6863039", "date_published": "2023-06-25 12:44:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Atomowy guzik\" wr\u00f3ci\u0142 do Moskwy. Awaryjnie odlecia\u0142 do Petersburga", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atomowy-guzik-wrocil-do-moskwy-awaryjnie-odlecial-do-petersb,nId,6863045\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Atomowy guzik&quot; wr\u00f3ci\u0142 do Moskwy. Awaryjnie odlecia\u0142 do Petersburga\" src=\"https://i.iplsc.com/atomowy-guzik-wrocil-do-moskwy-awaryjnie-odlecial-do-petersb/000HBN79OU9QXGI6-C321.jpg\" /></a>Samolot specjalnego przeznaczenia RA-96021 wr\u00f3ci\u0142 w okolice Moskwy. Na pok\u0142adzie maszyny znajdowa\u0142 si\u0119 &quot;punkt kontrolny&quot; nazywany potocznie &quot;atomowym guzikiem&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atomowy-guzik-wrocil-do-moskwy-awaryjnie-odlecial-do-petersb,nId,6863045", "date_published": "2023-06-25 12:41:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrzymano czterech podejrzanych o w\u0142amania. W\u015br\u00f3d nich jest Polak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymano-czterech-podejrzanych-o-wlamania-wsrod-nich-jest-,nId,6863025\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymano czterech podejrzanych o w\u0142amania. W\u015br\u00f3d nich jest Polak\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymano-czterech-podejrzanych-o-wlamania-wsrod-nich-jest/000HBN4Y9ANII40Q-C321.jpg\" /></a>Policjanci aresztowali czterech m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o w\u0142amanie do mieszkania w Hamburgu. W\u0142amywacze uciekli z miejsca zdarzenia samochodem kierowanym przez 35-letniego Polaka. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany i nie posiada\u0142 wa\u017cnego prawa jazdy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymano-czterech-podejrzanych-o-wlamania-wsrod-nich-jest-,nId,6863025", "date_published": "2023-06-25 11:58:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Propaganda grozi atakiem j\u0105drowym w Europie. \"Wyboru nie ma\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-propaganda-grozi-atakiem-jadrowym-w-europie-wyboru-nie-ma,nId,6863029\"><img align=\"left\" alt=\"Propaganda grozi atakiem j\u0105drowym w Europie. &quot;Wyboru nie ma&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/propaganda-grozi-atakiem-jadrowym-w-europie-wyboru-nie-ma/000HBN1ZF91DRTRD-C321.jpg\" /></a>&quot;Wyboru nie ma: Rosja b\u0119dzie musia\u0142a przeprowadzi\u0107 atak j\u0105drowy na Europ\u0119&quot; - brzmi tytu\u0142 artyku\u0142u rosyjskiego politologa Siergieja Karaganowa, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 pojawi\u0142 si\u0119 na stronie prokremlowskiej agencji Ria Nowosti. &quot;Je\u015bli dojdzie do atak\u00f3w, to nale\u017cy m\u00f3wi\u0107 o wielu krajach w Europie, kt\u00f3re najbardziej wspieraj\u0105 kijowski re\u017cim&quot; - uwa\u017ca autor. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-propaganda-grozi-atakiem-jadrowym-w-europie-wyboru-nie-ma,nId,6863029", "date_published": "2023-06-25 11:54:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin o \"specjalnej operacji wojskowej\": Jestem pewien realizacji plan\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-o-specjalnej-operacji-wojskowej-jestem-pewien-realizac,nId,6863026\"><img align=\"left\" alt=\"Putin o &quot;specjalnej operacji wojskowej&quot;: Jestem pewien realizacji plan\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-o-specjalnej-operacji-wojskowej-jestem-pewien-realizac/000HBN1TMHKEBF6L-C321.jpg\" /></a>- Jestem pewny realizacji plan\u00f3w i zada\u0144 zwi\u0105zanych ze &quot;specjaln\u0105 operacj\u0105 wojskow\u0105&quot; - powiedzia\u0142 prezydent Rosji W\u0142adimir Putin dzie\u0144 po tym, jak bojownicy Grupy Wagnera pr\u00f3bowali dokona\u0107 przewrotu. Rosyjski dyktator podczas wyst\u0105pienia w krajowej telewizji podkre\u015bli\u0142, \u017ce 'specjalna operacja' to dla niego priorytet. Na antenie podano te\u017c, \u017ce Putin we\u017amie udzia\u0142 w regularnym posiedzeniu Rady Bezpiecze\u0144stwa, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 w przysz\u0142ym tygodniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-o-specjalnej-operacji-wojskowej-jestem-pewien-realizac,nId,6863026", "date_published": "2023-06-25 11:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki o reakcji na bunt w Rosji: Procedury zadzia\u0142a\u0142y tak, jak powinny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-o-reakcji-na-bunt-w-rosji-procedury-zadzi,nId,6863012\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki o reakcji na bunt w Rosji: Procedury zadzia\u0142a\u0142y tak, jak powinny\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-o-reakcji-na-bunt-w-rosji-procedury-zadzi/000HBMZZYFA5V0BK-C321.jpg\" /></a>- Wydarzenia w Rosji pokazuj\u0105, \u017ce wszystko, co si\u0119 tam dzieje, charakteryzuje si\u0119 wysokim stopniem nieobliczalno\u015bci - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w Bia\u0142ymstoku. Szef rz\u0105du oceni\u0142, \u017ce bunt w Rosji to tylko kolejne potwierdzenie, i\u017c wzmacnianie polskiego wojska to konieczno\u015b\u0107. Morawiecki negatywnie oceni\u0142 w tym zakresie wcze\u015bniejsze dzia\u0142ania rz\u0105du PO-PSL, m\u00f3wi\u0105c o &quot;doktrynie, po\u017cal si\u0119 Bo\u017ce, poprzednik\u00f3w&quot;. Zaznaczy\u0142, \u017ce w tym przypadku wszystkie procedury reagowania zadzia\u0142a\u0142y tak, jak powinny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-o-reakcji-na-bunt-w-rosji-procedury-zadzi,nId,6863012", "date_published": "2023-06-25 11:19:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dani\u0142ow: \"Zdrajca Ukrainy\" i \"cz\u0142owiek bez skrupu\u0142\u00f3w\" brali udzia\u0142 w buncie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-danilow-zdrajca-ukrainy-i-czlowiek-bez-skrupulow-brali-udzia,nId,6863007\"><img align=\"left\" alt=\"Dani\u0142ow: &quot;Zdrajca Ukrainy&quot; i &quot;cz\u0142owiek bez skrupu\u0142\u00f3w&quot; brali udzia\u0142 w buncie\" src=\"https://i.iplsc.com/danilow-zdrajca-ukrainy-i-czlowiek-bez-skrupulow-brali-udzia/000HBMWL89MF9072-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka i Wiktor Medwedczuk mogli mie\u0107 zwi\u0105zek z buntem szefa Grupy Wagnera, Jewgienija Prigo\u017cyna - uwa\u017ca sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow. - Prigo\u017cyn ma wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w, pomocnik\u00f3w, oni znajduj\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno w Rosji, jak i na terytorium innych kraj\u00f3w - m\u00f3wi\u0142. - On nie dzia\u0142a sam - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-danilow-zdrajca-ukrainy-i-czlowiek-bez-skrupulow-brali-udzia,nId,6863007", "date_published": "2023-06-25 10:40:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna a bunt Prigo\u017cyna. Ukraina przypu\u015bci\u0142a szturm, kolaboranci uciekaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-a-bunt-prigozyna-ukraina-przypuscila-szturm-kolaboranc,nId,6862971\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna a bunt Prigo\u017cyna. Ukraina przypu\u015bci\u0142a szturm, kolaboranci uciekaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-a-bunt-prigozyna-ukraina-przypuscila-szturm-kolaboranc/000HBMNCNXQXISDJ-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy kolaboranci uciekaj\u0105 z tymczasowo okupowanego obwodu cherso\u0144skiego i udaj\u0105 si\u0119 na Krym - wynika z najnowszych informacji ukrai\u0144skich w\u0142adz wojskowych. Istotny wzrost liczby ucieczek mo\u017ce by\u0107 zwi\u0105zany z wewn\u0119trzn\u0105 sytuacj\u0105 w Rosji oraz dzia\u0142aniami ukrai\u0144skich zi\u0142 zbrojnych, kt\u00f3re - w zwi\u0105zku z pr\u00f3b\u0105 przewrotu w Rosji - ruszy\u0142y w sobot\u0119 z ofensyw\u0105 w kilku kierunkach jednocze\u015bnie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wojna-a-bunt-prigozyna-ukraina-przypuscila-szturm-kolaboranc,nId,6862971", "date_published": "2023-06-25 09:40:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poziomka le\u015bna: Liczne w\u0142a\u015bciwo\u015bci prozdrowotne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poziomka-lesna-liczne-wlasciwosci-prozdrowotne,nId,6862983\"><img align=\"left\" alt=\"Poziomka le\u015bna: Liczne w\u0142a\u015bciwo\u015bci prozdrowotne\" src=\"https://i.iplsc.com/poziomka-lesna-liczne-wlasciwosci-prozdrowotne/000HBMQLN017VULI-C321.jpg\" /></a>Sezon na poziomki zaczyna si\u0119 na pocz\u0105tku lata. A najsmaczniejsze s\u0105 te zbierane w lasach. Trafi\u0107 mo\u017cna na naj\u0142atwiej na poboczach le\u015bnych dr\u00f3g i polan. Rosn\u0105 te\u017c w niezbyt g\u0119stych zaro\u015blach i na obrze\u017cach bor\u00f3w i las\u00f3w. Kusz\u0105 nie tylko aromatem i niezwykle intensywn\u0105 czerwieni\u0105, ale tak\u017ce wieloma prozdrowotnymi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poziomka-lesna-liczne-wlasciwosci-prozdrowotne,nId,6862983", "date_published": "2023-06-25 09:34:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y kandydat na prezydenta Turcji: Mamy w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 Grupy Wagnera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-kandydat-na-prezydenta-turcji-mamy-wlasna-wersje-grupy-,nId,6862969\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y kandydat na prezydenta Turcji: Mamy w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 Grupy Wagnera\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-kandydat-na-prezydenta-turcji-mamy-wlasna-wersje-grupy/000HBMMPS9XWR35J-C321.jpg\" /></a>Niedawny kandydat na prezydenta Turcji Kemal Kilicdaroglu ostrzega, \u017ce w jego kraju dzia\u0142a organizacja podobna do Grupy Wagnera. &quot;Jeszcze raz zaznaczam: nie mo\u017cemy pozwoli\u0107 na dzia\u0142anie \u017cadnych r\u00f3wnoleg\u0142ych struktur paramilitarnych b\u0119d\u0105cych wrogami narodu&quot; - napisa\u0142 na Twitterze. Polityk skomentowa\u0142 w ten spos\u00f3b bunt Jewgienija Prigo\u017cyna, szefa najemniczej Grupy Wagnera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-kandydat-na-prezydenta-turcji-mamy-wlasna-wersje-grupy-,nId,6862969", "date_published": "2023-06-25 09:01:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia dzieci podczas przeja\u017cd\u017cki kopark\u0105. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne, dziesi\u0119cioro dzieci rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-dzieci-podczas-przejazdzki-koparka-sa-ofiary-smiert,nId,6862960\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia dzieci podczas przeja\u017cd\u017cki kopark\u0105. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne, dziesi\u0119cioro dzieci rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-dzieci-podczas-przejazdzki-koparka-sa-ofiary-smiert/000HBMGXVTI42VC3-C321.jpg\" /></a>Tragedia na obozie dla dzieci w Niemczech. Podczas przeja\u017cd\u017cki kopark\u0105 urwa\u0142 si\u0119 kosz, w kt\u00f3rym znajdowali si\u0119 pasa\u017cerowie, g\u0142\u00f3wnie dzieci, i run\u0105\u0142 na ziemi\u0119 z wysoko\u015bci trzech metr\u00f3w. W wypadku \u017cycie straci\u0142y dwie osoby: pi\u0119cioletni ch\u0142opczyk i 39-letni m\u0119\u017cczyzna. Wiele dzieci trafi\u0142o do szpitala, niekt\u00f3re zosta\u0142y powa\u017cnie ranne. 44-letni kierowca koparki trafi\u0142 na komisariat, gdzie us\u0142ysza\u0142 zarzut nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-dzieci-podczas-przejazdzki-koparka-sa-ofiary-smiert,nId,6862960", "date_published": "2023-06-25 08:16:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrzymanie buntu nie uspokoi\u0142o Rosjan. Drogi do Moskwy pozostaj\u0105 zamkni\u0119te", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zatrzymanie-buntu-nie-uspokoilo-rosjan-drogi-do-moskwy-pozos,nId,6862950\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymanie buntu nie uspokoi\u0142o Rosjan. Drogi do Moskwy pozostaj\u0105 zamkni\u0119te\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymanie-buntu-nie-uspokoilo-rosjan-drogi-do-moskwy-pozos/000HBMG21T420T5B-C321.jpg\" /></a>Ograniczenia wprowadzone na autostradzie M4 prowadz\u0105cej do Moskwy nadal obowi\u0105zuj\u0105 - poda\u0142a w niedziel\u0119 rano agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat rosyjskiej Federalnej Agencji Drogowej. W\u0142adze Rosji w odpowiedzi na &quot;marsz na Moskw\u0119&quot; Grupy Wagnera zadecydowa\u0142y o wprowadzeniu re\u017cimu &quot;operacji antyterrorystycznej&quot;, kt\u00f3ry umo\u017cliwia\u0142 ograniczenie ruchu drogowego. Zakazy mia\u0142y zosta\u0107 zniesione w nocy z soboty na niedziel\u0119, gdy Jewhenij Prigo\u017cyn og\u0142osi\u0142 wycofanie najemnik\u00f3w do baz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zatrzymanie-buntu-nie-uspokoilo-rosjan-drogi-do-moskwy-pozos,nId,6862950", "date_published": "2023-06-25 07:47:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pr\u00f3ba przewrotu w Rosji. Podczas walk z wagnerowcami dosz\u0142o do rozlewu krwi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-proba-przewrotu-w-rosji-podczas-walk-z-wagnerowcami-doszlo-d,nId,6862947\"><img align=\"left\" alt=\"Pr\u00f3ba przewrotu w Rosji. Podczas walk z wagnerowcami dosz\u0142o do rozlewu krwi\" src=\"https://i.iplsc.com/proba-przewrotu-w-rosji-podczas-walk-z-wagnerowcami-doszlo-d/000HBMF40BM5V2JN-C321.jpg\" /></a>Podczas buntu szefa Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna dosz\u0142o w Rosji do rozlewu krwi - informuj\u0105 media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na lojalne wobec Kremla kana\u0142y w serwisie Telegram. W trakcie zbrojnej rebelii wagnerowc\u00f3w zgin\u0105\u0107 mia\u0142o 15 rosyjskich \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy lecieli na pok\u0142adzie zestrzelonego \u015bmig\u0142owca szturmowego lub trafionego samolotu transportowego. Rosyjskie w\u0142adze nie potwierdzi\u0142y \u017cadnych strat, a w komunikatach podkre\u015blano, \u017ce zawarto porozumienie, zanim dosz\u0142o do rozlewu krwi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-proba-przewrotu-w-rosji-podczas-walk-z-wagnerowcami-doszlo-d,nId,6862947", "date_published": "2023-06-25 07:25:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bunt w Rosji. Kadyrow ostro o Prigo\u017cynie. \"Plu\u0107 na mi\u0142o\u015b\u0107 do ojczyzny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bunt-w-rosji-kadyrow-ostro-o-prigozynie-pluc-na-milosc-do-oj,nId,6862937\"><img align=\"left\" alt=\"Bunt w Rosji. Kadyrow ostro o Prigo\u017cynie. &quot;Plu\u0107 na mi\u0142o\u015b\u0107 do ojczyzny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bunt-w-rosji-kadyrow-ostro-o-prigozynie-pluc-na-milosc-do-oj/000HBMBINS45CDU8-C321.jpg\" /></a>&quot;Teraz wszystko sko\u0144czy\u0142o si\u0119 pokojowo, bez rozlewu krwi, ale mog\u0142o zdarzy\u0107 si\u0119 inaczej&quot; - napisa\u0142 przyw\u00f3dca Czeczenii Ramzan Kadyrow, gdy og\u0142oszono, \u017ce wagnerowcy wracaj\u0105 do swoich baz, a Jewgienij Prigo\u017cyn zawar\u0142 z rosyjskimi w\u0142adzami porozumienie. W swoim wpisie Kadyrow mocno skrytykowa\u0142 szefa Grupy Wagnera, zarzucaj\u0105c mu, \u017ce w imi\u0119 interes\u00f3w jest w stanie plu\u0107 na przywi\u0105zanie i mi\u0142o\u015b\u0107 do ojczyzny. Doda\u0142 te\u017c, \u017ce wielokrotnie rozmawia\u0142 z Prigo\u017cynem o jego ambicjach, ale okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ten go nie s\u0142ucha. Napisa\u0142 te\u017c o powodach, kt\u00f3re mia\u0142y...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bunt-w-rosji-kadyrow-ostro-o-prigozynie-pluc-na-milosc-do-oj,nId,6862937", "date_published": "2023-06-25 06:49:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy dostarcz\u0105 Ukrainie kolejne Gepardy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-dostarcza-ukrainie-kolejne-gepardy,nId,6862945\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy dostarcz\u0105 Ukrainie kolejne Gepardy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-dostarcza-ukrainie-kolejne-gepardy/000HBMDM41WGLNF7-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Niemiec planuje dostarczy\u0107 Ukrainie 45 kolejnych samobie\u017cnych dzia\u0142 przeciwlotniczych typu Gepard. Bro\u0144 ma tam trafi\u0107 do ko\u0144ca roku. Niemiecki genera\u0142 Christian Freuding wyklucza na razie kolejne dostawy czo\u0142g\u00f3w Leopard. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-dostarcza-ukrainie-kolejne-gepardy,nId,6862945", "date_published": "2023-06-25 06:36:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podolak: Prigo\u017cyn upokorzy\u0142 Putina, rozkaz likwidacji zostanie wykonany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-podolak-prigozyn-upokorzyl-putina-rozkaz-likwidacji-zostanie,nId,6862938\"><img align=\"left\" alt=\"Podolak: Prigo\u017cyn upokorzy\u0142 Putina, rozkaz likwidacji zostanie wykonany\" src=\"https://i.iplsc.com/podolak-prigozyn-upokorzyl-putina-rozkaz-likwidacji-zostanie/000HBMDPYUHRFV51-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn upokorzy\u0142 W\u0142adimira Putina i pokaza\u0142, \u017ce pa\u0144stwo nie ma w Rosji monopolu na przemoc - oceni\u0142 Mychaj\u0142o Podolak, doradca ukrai\u0144skiego prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, odnosz\u0105c si\u0119 do pr\u00f3by przewrotu w Rosji. &quot;Fenomenalny wyb\u00f3r Prigo\u017cyna&quot; - doda\u0142, komentuj\u0105c negocjacje z szefa Grupy Wagnera z bia\u0142oruskim dyktatorem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-podolak-prigozyn-upokorzyl-putina-rozkaz-likwidacji-zostanie,nId,6862938", "date_published": "2023-06-25 06:19:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Planujesz wakacje w Chorwacji? Uwa\u017caj na mandaty!", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-planujesz-wakacje-w-chorwacji-uwazaj-na-mandaty,nId,6859539\"><img align=\"left\" alt=\"Planujesz wakacje w Chorwacji? Uwa\u017caj na mandaty!\" src=\"https://i.iplsc.com/planujesz-wakacje-w-chorwacji-uwazaj-na-mandaty/000GKL2Z78J2M04L-C321.jpg\" /></a>Chorwacja to popularny kraj z ca\u0142\u0105 mas\u0105 letnich kurort\u00f3w, w kt\u00f3rych Polacy ch\u0119tnie sp\u0119dzaj\u0105 letnie urlopy nad Adriatykiem. Chorwaci maj\u0105 ju\u017c jednak do\u015b\u0107 wakacyjnych wybryk\u00f3w i problem\u00f3w, jakie sprawiaj\u0105 tury\u015bci. O jakich wykroczeniach mowa i co za nie grozi? Sprawdzamy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-planujesz-wakacje-w-chorwacji-uwazaj-na-mandaty,nId,6859539", "date_published": "2023-06-25 05:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pr\u00f3ba przewrotu w Rosji. Media: Wywiad USA wiedzia\u0142 o planach Prigo\u017cyna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-proba-przewrotu-w-rosji-media-wywiad-usa-wiedzial-o-planach-,nId,6862930\"><img align=\"left\" alt=\"Pr\u00f3ba przewrotu w Rosji. Media: Wywiad USA wiedzia\u0142 o planach Prigo\u017cyna\" src=\"https://i.iplsc.com/proba-przewrotu-w-rosji-media-wywiad-usa-wiedzial-o-planach/000HBM8S53YNDXK3-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144skie s\u0142u\u017cby wywiadowcze ju\u017c w po\u0142owie czerwca mia\u0142y dowiedzie\u0107 si\u0119, \u017ce szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn przygotowuje si\u0119 do zbrojnego buntu - napisa\u0142 &quot;The Washington Post&quot;. Co wi\u0119cej, o planowanej przez Prigo\u017cyna rebelii wiedzie\u0107 z wyprzedzeniem mia\u0142 te\u017c prezydent Rosji W\u0142adimir Putin. Zdaniem wywiadu USA poinformowano go o zagro\u017ceniu z odpowiednim wyprzedzeniem. Dziennik przedstawi\u0142 takie informacje, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane przekazane przez wysokich urz\u0119dnik\u00f3w krajowej administracji, kt\u00f3rzy zdecydowali si\u0119 zachowa\u0107 anonimowo\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-proba-przewrotu-w-rosji-media-wywiad-usa-wiedzial-o-planach-,nId,6862930", "date_published": "2023-06-25 05:23:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y minister spraw zagranicznych Rosji: Putin i Prigo\u017cyn s\u0105 \"gangsterami walcz\u0105cymi o sw\u00f3j kawa\u0142ek tortu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-minister-spraw-zagranicznych-rosji-putin-i-prigozyn-sa-,nId,6862928\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y minister spraw zagranicznych Rosji: Putin i Prigo\u017cyn s\u0105 &quot;gangsterami walcz\u0105cymi o sw\u00f3j kawa\u0142ek tortu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-minister-spraw-zagranicznych-rosji-putin-i-prigozyn-sa/000HBM8XLWR6KC2A-C321.jpg\" /></a>- W\u0142adimir Putin i Jewigienij Prigo\u017cyn s\u0105 z tej samej ligi, a raczej z tego samego gangu - powiedzia\u0142 by\u0142y rosyjski minister spraw zagranicznych Andriej Kozyriew w wywiadzie dla CNN. Pierwszy minister spraw zagranicznych po rozpadzie ZSRR oceni\u0142, \u017ce tw\u00f3rca Grupy Wagnera i rosyjski przyw\u00f3dca &quot;to gangsterzy walcz\u0105cy o sw\u00f3j kawa\u0142ek tortu, kt\u00f3ry staje si\u0119 coraz cie\u0144szy z powodu wojny i sankcji&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-minister-spraw-zagranicznych-rosji-putin-i-prigozyn-sa-,nId,6862928", "date_published": "2023-06-25 05:03:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy 25 czerwca jest niedziela handlowa? Mamy dobre wie\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czy-25-czerwca-jest-niedziela-handlowa-mamy-dobre-wiesci,nId,6859094\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 25 czerwca jest niedziela handlowa? Mamy dobre wie\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-25-czerwca-jest-niedziela-handlowa-mamy-dobre-wiesci/000HBDJ3PPF1U8J2-C321.jpg\" /></a>Niedziela handlowa jeszcze kilka lat temu by\u0142a oczywisto\u015bci\u0105, a dzi\u015b to rzadko\u015b\u0107. W ca\u0142ym 2023 roku zakaz handlu nie obejmuje siedmiu niedziel. Trzy z nich s\u0105 ju\u017c za nami. Czy 25 czerwca jest niedziela handlowa? Gdzie zrobi\u0107 dzi\u015b zakupy? Sprawdzamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czy-25-czerwca-jest-niedziela-handlowa-mamy-dobre-wiesci,nId,6859094", "date_published": "2023-06-25 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]