[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Studentka odkry\u0142a najrzadszy pierwiastek na \u015bwiecie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/fizyka-czasteczki.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/fizyka-czasteczki.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Fi\u0144scy naukowcy odkryli zupe\u0142nie nowy typ j\u0105dra atomowego. W warunkach laboratoryjnych uda\u0142o si\u0119 im wytworzy\u0107 izotop astatu, najrzadszego pierwiastka chemicznego wyst\u0119puj\u0105cego na Ziemi. Astat jest promieniotw\u00f3rczym pierwiastkiem chemicznym z grupy fluorowc\u00f3w, kt\u00f3rego istnienie zosta\u0142o przewidziane przez Mendelejewa (nazwa\u0142 go wtedy &#8220;eka-jodem&#8221;). Naukowcy przez d\u0142ugi czas poszukiwali fluorowca nast\u0119puj\u0105cego po jodzie, ale uda\u0142o si\u0119 go otrzyma\u0107 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/nowy-typ-jadra-atomowego-astat-190", "date_published": "2023-06-25 20:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Zaskakuj\u0105ce w\u0142a\u015bciwo\u015bci nowo opracowanego materia\u0142u. Jakie tajemnicy skrywaj\u0105 bozony?", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1137\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/mora.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/mora.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Bozony s\u0105 cz\u0105stkami posiadaj\u0105cymi ca\u0142kowity spin, a oparte na nich materia\u0142y mog\u0105 dostarcza\u0107 prze\u0142omowych informacji na temat s\u0142abo poznanych dziedzin fizyki.  By\u0107 mo\u017ce poj\u0119cie to kojarzy wam si\u0119 z bozonem Higgsa, zwanym r\u00f3wnie\u017c bosk\u0105 cz\u0105stk\u0105, lecz w tym przypadku m\u00f3wimy o czym\u015b zupe\u0142nie innym. Jak donosz\u0105 naukowcy z Uniwersytetu Kalifornijskiego w Santa Barbara, uda\u0142o im [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/material-o-przydatnych-wlasciwosciach-wzor-mory", "date_published": "2023-06-25 19:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Nadchodzi komputer kwantowy Microsoftu. Uda\u0142o si\u0119 rozwi\u0105za\u0107 kluczowy problem", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1372\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/komputery-kwantowe-.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/komputery-kwantowe-.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wygl\u0105da na to, \u017ce komputery kwantowe mog\u0105 przej\u015b\u0107 podobn\u0105 drog\u0119, jak klasyczne. Informacje przekazane niedawno przez przedstawicieli Microsoftu sugeruj\u0105, \u017ce tamtejsi in\u017cynierowie s\u0105 na dobrej drodze do zaprezentowania praktycznego urz\u0105dzenia. Taki faktycznie dzia\u0142aj\u0105cy komputer kwantowy mia\u0142by trafi\u0107 na rynek w ci\u0105gu najbli\u017cszych 25 lat. Przyspieszenie prac w tym zakresie by\u0142o mo\u017cliwe dzi\u0119ki rozwi\u0105zaniu dotychczasowego problemu, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/microsoft-komputer-kwantowy-czastki-majorany", "date_published": "2023-06-25 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Tak wygl\u0105da\u0142a plama, kt\u00f3ra wywo\u0142a\u0142a najsilniejsz\u0105 znan\u0105 ludzko\u015bci burz\u0119 s\u0142oneczn\u0105. Czy mo\u017ce si\u0119 to powt\u00f3rzy\u0107?", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"900\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/slonce.jpeg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/slonce.jpeg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dzi\u0119ki szkicom autorstwa pewnego astronoma mo\u017cemy przekona\u0107 si\u0119, jak wygl\u0105da\u0142a pewna bardzo istotna z punktu widzenia ludzko\u015bci plama s\u0142oneczna. Zwi\u0105zane z ni\u0105 wydarzenia mog\u0142y mie\u0107 katastrofalne skutki dla ca\u0142ej Ziemi. A w zasadzie mia\u0142yby, gdyby tylko XIX-wieczna infrastruktura energetyczna i komunikacyjna by\u0142y bardziej zaawansowane. Na szcz\u0119\u015bcie dla \u00f3wczesnych ludzi, tak nie by\u0142o, dlatego s\u0142ynna burza [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/plama-sloneczna-najwieksza-burza-w-historii", "date_published": "2023-06-25 17:00:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Pod tym wzgl\u0119dem Oppo Find N3 Flip mo\u017ce pobi\u0107 konkurencj\u0119. Oby tym razem si\u0119 to uda\u0142o", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1281\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/oppo-n2-flip-czy-galaxy-z-flip-4-co-wybrac-29.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/oppo-n2-flip-czy-galaxy-z-flip-4-co-wybrac-29.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Zaprezentowany w tym roku Oppo Find N2 Flip mia\u0142 ogromny potencja\u0142. Pierwszy sk\u0142adak z klapk\u0105 w ofercie producenta przy\u0107mi\u0142 konkurencj\u0119 swoim naprawd\u0119 du\u017cym zewn\u0119trznym ekranem. Niestety jednocze\u015bnie pokaza\u0142, \u017ce du\u017cy wy\u015bwietlacz wcale nie gwarantuje sukcesu. Teraz dowiedzieli\u015bmy si\u0119, \u017ce w nadchodz\u0105cym Find N3 Flip Oppo chce postawi\u0107 na kolejn\u0105 innowacj\u0119. Tylko czy tym razem zrobi [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/oppo-find-n3-flip-wyglad-specyfikacja-data-premiery", "date_published": "2023-06-25 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Test Kia Stonic &#8211; tanie auto nie musi epatowa\u0107 tanio\u015bci\u0105", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/kia-stonic-37.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/kia-stonic-37.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Tanie auta maj\u0105 cz\u0119sto jeden du\u017cy problem. Wsiadacie do \u015brodka i dostajecie w g\u0142ow\u0119 m\u0142otem z napisem &#8211; jestem tani! Kia Stonic skutecznie przeczy tym stereotypom, bo cho\u0107 auto w dobie dzisiejszych cen nale\u017cy zdecydowanie do tych ta\u0144szych, to pod wieloma wzgl\u0119dami pokazuje, \u017ce da si\u0119 jednocze\u015bnie mie\u0107 tanio i dobrze. Kia Stonic to ma\u0142y, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/kia-stonic-test-recenzja-miejski-crossover", "date_published": "2023-06-25 14:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Test myszki Lamzu Atlantis Mini. To nie myszka, a sztuka", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1440\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Lamzu-Atlantis-Mini-18_new-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Lamzu-Atlantis-Mini-18_new-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Szukacie myszki, kt\u00f3ra jest nie tylko idealna do grania, ale te\u017c mo\u017cna zawiesi\u0107 na niej oko? D\u0142u\u017cej szuka\u0107 nie musicie, bo Lamzu Atlantis Mini to taka w\u0142a\u015bnie myszka, kt\u00f3ra nie do\u015b\u0107, \u017ce jest modelem z wysokiej p\u00f3\u0142ki, to na dodatek wygl\u0105da po prostu cudownie.  Ju\u017c od pocz\u0105tku obcowania z Atlantis Mini od Lamzu wiemy, \u017ce [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/lamzu-atlantis-mini-test-recenzja-opinia", "date_published": "2023-06-25 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Czekali\u015bmy na to 40 lat. \u015awiatowa energia z wiatru przebi\u0142a sufit, ale jak to wygl\u0105da w Polsce?", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/wind-6098297_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/wind-6098297_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Energetyka wiatrowa obok fotowoltaiki jest jedn\u0105 z najszybciej rozwijaj\u0105cych si\u0119 si\u0119 sektor\u00f3w OZE. Efektem tego jest przekroczenie w tym roku epokowej warto\u015bci pod wzgl\u0119dem mocy zainstalowanej. Czy w Polsce r\u00f3wnie\u017c mo\u017cemy m\u00f3wi\u0107 o wielkim wiatrowym boomie? Global Wind Energy Council (GWEC) poinformowa\u0142, \u017ce \u015bwiatowe turbiny wiatrowe przekroczy\u0142y \u0142\u0105cznie 1 terawat mocy. Kropk\u0119 nad i postawi\u0142o [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/energia-wiatrowa-1-terawat", "date_published": "2023-06-25 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Wbijesz tym gwo\u017adzie i przep\u0142yniesz rzek\u0119. Sprawdzi\u0142em wyj\u0105tkowy dysk zewn\u0119trzny", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1440\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Dysk-TUF-GAMING-A1-Patriot-A300-9_new-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Dysk-TUF-GAMING-A1-Patriot-A300-9_new-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dyski zewn\u0119trzne dziel\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno na te, kt\u00f3re maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 po prostu w roli przeno\u015bnych magazyn\u00f3w danych, jak i na te, kt\u00f3re maj\u0105 wiele wytrzyma\u0107. Firma Asus w ramach swojej rodziny sprz\u0119t\u00f3w TUF Gaming postanowi\u0142a p\u00f3j\u015b\u0107 w t\u0119 drug\u0105 stron\u0119, wprowadzaj\u0105c na rynek obudow\u0119 w formie adaptera o nazwie A1, kt\u00f3ra wyst\u0119puje na rynku z [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/dysk-tuf-gaming-a1-test-recenzja-opinia", "date_published": "2023-06-25 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Papier nie z tego \u015bwiata. Nie uwierzysz, co w\u0142a\u015bnie osi\u0105gn\u0119li naukowcy", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Ciekly-Metal.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Ciekly-Metal.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w sprawi\u0142, \u017ce niemo\u017cliwe sta\u0142o si\u0119 mo\u017cliwe. Brzmi to jak science-fiction, ale dzi\u0119ki opracowaniu specjalnej pow\u0142oki z ciek\u0142ego metalu, mo\u017cna przekszta\u0142ci\u0107 zwyk\u0142y papier w niezwyk\u0142y materia\u0142 z w\u0142asnym &#8220;umys\u0142em&#8221;. Naukowcy nadali papierowi wyj\u0105tkowe mo\u017cliwo\u015bci. Wystarczy\u0142a pow\u0142oka z ciek\u0142ego metalu Papier jest jednym z najbardziej powszechnych i wszechstronnych materia\u0142\u00f3w w naszym codziennym \u017cyciu. U\u017cywamy go [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/papier-ciekly-metal-rewolucja-materialoznawstwo", "date_published": "2023-06-25 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Ukraina odbuduje sie\u0107 kom\u00f3rkow\u0105 i stawia na chi\u0144ski sprz\u0119t", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/nadajnik-bts-5g-stacja-bazowa.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/nadajnik-bts-5g-stacja-bazowa.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Kyivstart, najwi\u0119kszy operator telekomunikacyjny Ukrainy, szykuje si\u0119 do odbudowy sieci kom\u00f3rkowej. Firma zamierza postawi\u0107 na sprz\u0119t Huawei i ZTE, co mo\u017ce wywo\u0142a\u0107 konflikty na tle politycznym. Ukrai\u0144ska sie\u0107 kom\u00f3rkowa chi\u0144skim sprz\u0119tem stoi Huawei i ZTE stanowi\u0105 prawie 100% urz\u0105dze\u0144 dost\u0119pu radiowego operatora Kyivstar, w tym anten oraz mniej ni\u017c 30% sprz\u0119tu w sieci krytycznej, czyli [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/ukraina-odbuduje-siec-komorkowa-huawei-zte", "date_published": "2023-06-25 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Fotowoltaika w Polsce ma problem. Oni ujawnili, co si\u0119 dzieje podczas deszczu", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Vorderstoder_Zellerhutte_Kruzifix.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Vorderstoder_Zellerhutte_Kruzifix.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wydajno\u015b\u0107 i \u017cywotno\u015b\u0107 paneli s\u0142onecznych zale\u017cy nie tylko od producenta, ale r\u00f3wnie\u017c od klimatu, w jakim s\u0105 zamontowane. Okazuje si\u0119, \u017ce ci\u0105g\u0142y dost\u0119p wilgoci powoduje wiele uszkodze\u0144 w ogniwach. Czy\u017cby fotowoltaika nie by\u0142a tak wytrzyma\u0142a, jak wszyscy my\u015blimy? Kupuj\u0105c instalacje fotowoltaiczne, zazwyczaj nastawiamy si\u0119 na to, \u017ce b\u0119d\u0105 one dzia\u0142a\u0107 z wi\u0119ksz\u0105 lub mniejsz\u0105 wydajno\u015bci\u0105 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/fotowoltaika-degradacja-pod-wplywem-wilgoci", "date_published": "2023-06-25 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "A gdyby tak w\u0142\u0105czy\u0107 akumulatory litowo-jonowe do sieci energetycznej? To nie \u017cart", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/power-grid-1587982_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/power-grid-1587982_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wzrost produkcji energii z OZE pr\u0119dzej czy p\u00f3\u017aniej wymusi na operatorach sieci energetycznych, aby w\u0142\u0105czy\u0107 do nich systemy przechowywania nadwy\u017cek energii. Uczony z Finlandii podzieli\u0142 si\u0119 konkretnymi radami, jak to zrobi\u0107. Czy dzi\u0119ki jego pracy potencja\u0142 energii odnawialnej zostanie w pe\u0142ni uwolniony? Nie raz wspomina\u0142em, \u017ce produkcja energii ze s\u0142o\u0144ca czy wiatru jest silnie nieliniowa. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/akumulatory-litowo-jonowe-w-sieci-energetycznej", "date_published": "2023-06-25 08:00:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Merkury uwieczniony z bliskiej odleg\u0142o\u015bci. Piek\u0142o wygl\u0105da zaskakuj\u0105co \u0142adnie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1453\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/BepiColombo_spacecraft_model.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/BepiColombo_spacecraft_model.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dzi\u0119ki ostatnim przelotom sondy BepiColombo mo\u017cemy podziwia\u0107 Merkurego z nowej perspektywy. Wykonane zdj\u0119cia ukazuj\u0105 t\u0119 planet\u0119 z bliska.  Pierwsza planeta od S\u0142o\u0144ca z pewno\u015bci\u0105 nie nale\u017cy do grona obiekt\u00f3w szczeg\u00f3lnie przyjaznych \u017cyciu. Panuj\u0105ce na jej powierzchni temperatury przekraczaj\u0105 400 stopni Celsjusza, co nie powinno dziwi\u0107, bior\u0105c pod uwag\u0119 fakt, i\u017c odleg\u0142o\u015b\u0107 dziel\u0105ca ten obiekt od [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/merkury-nowe-zdjecia-sonda-bepicolombo", "date_published": "2023-06-25 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Piloci kamikadze to przy tym piku\u015b. USA mia\u0142y istnych ludzkich niszczycieli \u015bwiat\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/USA-niszczyciele-swiatow-bron-atomowa.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1857\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/USA-niszczyciele-swiatow-bron-atomowa.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Zimna wojna by\u0142a czasem niezwyk\u0142ych dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez dwa supermocarstwa. Ten okres naznaczony intensywn\u0105 rywalizacj\u0105 ideologiczn\u0105 i ci\u0105g\u0142ym zagro\u017ceniem nuklearnej zag\u0142ady mi\u0119dzy Stanami Zjednoczonymi a Zwi\u0105zkiem Radzieckim zaowocowa\u0142 m.in. powstaniem wyj\u0105tkowych oddzia\u0142\u00f3w, przy kt\u00f3rych szale\u0144stwo zwi\u0105zane z pilotami kamikadze nieco blednie. Jednostki specjalne to za ma\u0142o powiedziane. Stany Zjednoczone szkoli\u0142y spadochroniarzy z bombami atomowymi Podczas [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/usa-niszczyciele-swiatow-bron-atomowa", "date_published": "2023-06-25 03:39:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]