[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Koronacja Karola III. Ambasador Wielkiej Brytanii w Polsce o najbardziej wzruszaj\u0105cym momencie", "description": "<img alt=\"Koronacja Karola III. Ambasador Wielkiej Brytanii w Polsce o najbardziej wzruszaj\u0105cym momencie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6sayjn-karol-iii-wchodzi-do-budynku-opactwa-westminsterskiego-7072585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w Opactwie Westminsterskim w Londynie odby\u0142a si\u0119 koronacja Karola III. - Dla mnie ca\u0142y charakter tej koronacji by\u0142 bardzo wielokulturowy, pokaza\u0142 dzisiejsz\u0105 Wielk\u0105 Brytani\u0119 i Wsp\u00f3lnot\u0119 Narod\u00f3w - komentowa\u0142a w \"Faktach po Faktach\" Anna Clunes, ambasador Zjednoczonego Kr\u00f3lestwa Wielkiej Brytanii i Irlandii P\u00f3\u0142nocnej w Polsce.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronacja-karola-iii-ambasador-wielkiej-brytanii-w-polsce-o-najbardziej-wzruszajacym-momencie-7073031?source=rss", "date_published": "2023-05-06 18:43:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co kryje si\u0119 pod powierzchni\u0105 Ksi\u0119\u017cyca? Naukowcy znaj\u0105 odpowied\u017a", "description": "<img alt=\"Co kryje si\u0119 pod powierzchni\u0105 Ksi\u0119\u017cyca? Naukowcy znaj\u0105 odpowied\u017a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hir1ps-ksiezyc-5433823/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    J\u0105dro Ksi\u0119\u017cyca jest podobne do ziemskiego - wynika z najnowszego badania. Naukowcy z Francji wykorzystali dane z misji ksi\u0119\u017cycowych i sond grawitacyjnych by okre\u015bli\u0107, \u017ce nasz satelita najprawdopodobniej posiada sta\u0142e j\u0105dro wewn\u0119trzne i p\u0142ynne j\u0105dro zewn\u0119trzne. Dane pozwalaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c s\u0105dzi\u0107, \u017ce w p\u0142aszczu Ksi\u0119\u017cyca zachodzi wyra\u017ana aktywno\u015b\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-naukowe-co-kryje-sie-pod-powierzchnia-ksiezyca-7072562?source=rss", "date_published": "2023-05-06 18:37:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - niedziela, 7.05. Deszczowa i miejscami ch\u0142odna noc, w dzie\u0144 do 16 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela, 7.05. Deszczowa i miejscami ch\u0142odna noc, w dzie\u0144 do 16 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9rihi2-noc-deszcz-mokra-nawierzchnia-6822572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Niedziela 7.05 przyniesie wielu regionom kraju pochmurn\u0105 aur\u0119, pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c opady deszczu. W ci\u0105gu dnia mo\u017cliwe s\u0105 rozpogodzenia. Temperatura maksymalna wyniesie 16 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-705-deszczowa-i-miejscami-chlodna-noc-w-dzien-do-16-stopni-7072850?source=rss", "date_published": "2023-05-06 16:56:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Mazid\u0142o\" we w\u0142osach, nieprzespana noc. Jak Karol zapami\u0119ta\u0142 koronacj\u0119 swojej matki", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r2ont9-czteroletni-ksiaze-karol-na-koronacji-swojej-matki-czerwiec-1953-7072635/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obecny brytyjski kr\u00f3l Karol III mia\u0142 zaledwie cztery lata, kiedy wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w koronacji swojej matki, kr\u00f3lowej El\u017cbiety II. Co zapami\u0119ta\u0142 z ceremonii sp\u0119dzonej w towarzystwie ciotki i babki, kt\u00f3r\u0105  \"bez przerwy ci\u0105gn\u0105\u0142 za r\u0119kaw\"? Zdaniem biografa monarchy dzie\u0144 koronacji silnie wp\u0142yn\u0105\u0142 na przysz\u0142ego kr\u00f3la.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronacja-karola-iii-jak-zapamietal-koronacje-swojej-matki-mazidlo-we-wlosach-i-nieprzespana-noc-7072725?source=rss", "date_published": "2023-05-06 15:52:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "U jednych prawdziwa wiosna, u drugich przeszywaj\u0105cy zi\u0105b. Pogoda podzieli\u0142a Polsk\u0119", "description": "<img alt=\"U jednych prawdziwa wiosna, u drugich przeszywaj\u0105cy zi\u0105b. Pogoda podzieli\u0142a Polsk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-31kgc1-roznica-temperatury-w-sobote-7072790/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w sobot\u0119 podzieli\u0142a Polsk\u0119 pod wzgl\u0119dem temperatury. Na po\u0142udniu kraju zapanowa\u0142a prawdziwie wiosenna aura. Termometry w Tarnowie pokaza\u0142y ponad 18 stopni Celsjusza. Natomiast na p\u00f3\u0142nocy by\u0142o ch\u0142odno i nieprzyjemnie. Tam temperatura osi\u0105gn\u0119\u0142a zaledwie kilka stopni. Sk\u0105d taka r\u00f3\u017cnica? T\u0142umaczy to synoptyk tvnmeteo.pl Daniel Kowalczyk.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/u-jednych-prawdziwa-wiosna-u-drugich-przeszywajacy-ziab-pogoda-podzielila-polske-7072788?source=rss", "date_published": "2023-05-06 15:43:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0119dkarze spali nad rzek\u0105, jeden z nich m\u00f3g\u0142 si\u0119 zsun\u0105\u0107 do wody. Poszukiwania", "description": "<img alt=\"W\u0119dkarze spali nad rzek\u0105, jeden z nich m\u00f3g\u0142 si\u0119 zsun\u0105\u0107 do wody. Poszukiwania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3r1yeu-poszukiwania-zaginionego-wedkarza-7072792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy z Buska Zdroju i ochotnicy z Nowego Korczyna, B\u0142otnowoli i Brzostkowa (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) szukaj\u0105 w\u0119dkarza, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 nad Wis\u0142\u0105. M\u0119\u017cczyzna m\u00f3g\u0142 wpa\u015b\u0107 do wody podczas snu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/brzostkow-poszukiwania-zaginionego-wedkarza-7072820?source=rss", "date_published": "2023-05-06 15:25:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nie m\u00f3j kr\u00f3l\". Protest przeciwko monarchii w dniu koronacji Karola III", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-39j7kr-nie-moj-krol-protest-przeciwko-monarchii-w-dniu-koronacji-karola-iii-7072761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W dniu koronacji Karola III w Londynie odby\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c protest przeciwko monarchii. Jego uczestnicy pojawili si\u0119 na londy\u0144skim Trafalgar Square, tu\u017c przy zwolennikach brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej. Wznoszono okrzyki i transparenty z has\u0142em \"nie m\u00f3j kr\u00f3l\". - Oczywi\u015bcie wi\u0119kszo\u015b\u0107 ludzi jest tutaj, aby demonstrowa\u0107 pokojowo. Mam nadziej\u0119, \u017ce tak si\u0119 stanie i \u017ce b\u0119dziemy mieli szans\u0119 przedstawi\u0107 nasz punkt widzenia - m\u00f3wi\u0142 jeden z uczestnik\u00f3w protestacyjnego wiecu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-londyn-protest-przeciwko-monarchii-w-dniu-koronacji-karola-iii-7072723?source=rss", "date_published": "2023-05-06 14:39:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Makabryczne odkrycie podczas gaszenia wiaty \u015bmietnikowej. Znaleziono zw\u0119glone cia\u0142o", "description": "<img alt=\"Makabryczne odkrycie podczas gaszenia wiaty \u015bmietnikowej. Znaleziono zw\u0119glone cia\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-so67n5-zweglone-cialo-znaleziono-podczas-pozaru-wiaty-smietnikowej-7072781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Ostr\u00f3dzie (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie) w \u015brodku nocy wybuch\u0142 po\u017car w wiacie \u015bmietnikowej. W trakcie akcji ga\u015bniczej natrafiono na zw\u0119glone zw\u0142oki. Policja bada przyczyny po\u017caru.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ostroda-makabryczne-odkrycie-podczas-gaszenie-wiaty-smietnikowej-znaleziono-zweglone-cialo-7072769?source=rss", "date_published": "2023-05-06 14:38:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W pi\u0105tek rano wyszed\u0142 z domu, do tej pory nie wr\u00f3ci\u0142. Policja szuka trzynastolatka", "description": "<img alt=\"W pi\u0105tek rano wyszed\u0142 z domu, do tej pory nie wr\u00f3ci\u0142. Policja szuka trzynastolatka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mlur59-foto-7072628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z Rybnika (woj. \u015bl\u0105skie) szuka 13-letniego Marcina Orzechowskiego. Nastolatek wyszed\u0142 z domu w pi\u0105tek wczesnym rankiem i do tej pory nie wr\u00f3ci\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/rybnik-policja-szuka-zaginionego-13-latka-i-prosi-o-pomoc-7072751?source=rss", "date_published": "2023-05-06 14:19:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zabrano dziecko muzu\u0142ma\u0144skiej rodzinie, bo nie wspiera os\u00f3b LGBT? Wyja\u015bniamy", "description": "<img alt=\"Zabrano dziecko muzu\u0142ma\u0144skiej rodzinie, bo nie wspiera os\u00f3b LGBT? Wyja\u015bniamy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6kwhi3-w-niemczech-zabrano-muzulmanskiej-rodzinie-dziecko-bo-nie-wspieralo-osob-lgbt-to-fake-news-7063347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Niemczech policja odebra\u0142a muzu\u0142ma\u0144skiej rodzinie dziecko, poniewa\u017c uczono je, \u017ce homoseksualizm jest niezgodny z islamem - taki przekaz wraz nagraniem pokazuj\u0105cym interwencj\u0119 policji jest rozpowszechniany w sieci, tak\u017ce w polskiej. Policja zaprzeczy\u0142a takim sugestiom. Powody zabrania ch\u0142opca opiekunom by\u0142y inne.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/niemcy-zabrano-dziecko-muzulmanskiej-rodzinie-bo-nie-wspiera-osob-lgbt-wyjasniamy-7063392?source=rss", "date_published": "2023-05-06 13:46:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wrzucili pot\u0119\u017cne magnesy do Odry. \"Z\u0142owili\" taczk\u0119, siekier\u0119 i inne metalowe przedmioty", "description": "<img alt=\"Wrzucili pot\u0119\u017cne magnesy do Odry. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ob1sqq-sprzatanie-odry-magnesami-7072575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Specjalnymi magnesami neodymowymi wy\u0142awiali z Odry metalowe \u015bmieci. W akcji udzia\u0142 m\u00f3g\u0142 wzi\u0105\u0107 ka\u017cdy. Dla ch\u0119tnych przeznaczono specjalne magnesy. Uda\u0142o si\u0119 wy\u0142owi\u0107 kilka sporych przedmiot\u00f3w, mi\u0119dzy innymi taczk\u0119 oraz siekier\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-wrzucili-magnesy-do-odry-zlowili-taczke-siekiere-i-inne-metalowe-przedmioty-7072607?source=rss", "date_published": "2023-05-06 13:14:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosyjski nacjonalistyczny pisarz Zachar Prilepin ranny w wybuchu samochodu", "description": "<img alt=\"Rosyjski nacjonalistyczny pisarz Zachar Prilepin ranny w wybuchu samochodu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5nsozl-rosyjski-pisarz-zachar-prilepin-7072601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski nacjonalistyczny pisarz Zachar Prilepin zosta\u0142 ranny w wybuchu samochodu w Ni\u017cnym Nowogrodzie w Rosji - poda\u0142 w sobot\u0119 niezale\u017cny portal Meduza. Kierowca auta zgin\u0105\u0142. Agencja Ukrinform napisa\u0142a, \u017ce odpowiedzialno\u015b\u0107 za zamach wzi\u0105\u0142 na siebie ukrai\u0144sko-tatarski ruch oporu Atesz.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-zachar-prilepin-rosyjski-pisarz-ranny-w-wybuchu-samochodu-7072602?source=rss", "date_published": "2023-05-06 12:59:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poszukiwany listami go\u0144czymi ukrywa\u0142 si\u0119 przez 14 lat. Wpad\u0142, gdy przechodzi\u0142 na czerwonym \u015bwietle", "description": "<img alt=\"Poszukiwany listami go\u0144czymi ukrywa\u0142 si\u0119 przez 14 lat. Wpad\u0142, gdy przechodzi\u0142 na czerwonym \u015bwietle\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9dlqd-policja-zatrzymala-46-latka-poszukiwanego-listami-gonczymi-7072621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z podwarszawskiego Otwocka zatrzymali 46-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, poszukiwanego przez s\u0105d celem odbycia kary wi\u0119zienia. Wymiaru sprawiedliwo\u015bci unika\u0142 a\u017c przez 14 lat.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/otwock-poszukiwany-listami-gonczymi-ukrywal-sie-przez-14-lat-wpadl-gdy-przechodzil-na-czerwonym-swietle-7072593?source=rss", "date_published": "2023-05-06 12:34:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze wy\u0142adowania", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze wy\u0142adowania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-oiwfor-wyladowania-w-sobote-7072606/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W sobot\u0119 po po\u0142udniu przez Polsk\u0119 przemieszcza si\u0119 front atmosferyczny, kt\u00f3remu towarzysz\u0105 wy\u0142adowania atmosferyczne i opady deszczu. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-sobote-0605-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7072604?source=rss", "date_published": "2023-05-06 12:10:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Obiekt wojskowy pod Bydgoszcz\u0105. Mateusz Morawiecki: biegli przyst\u0119puj\u0105 do badania sprawy", "description": "<img alt=\"Obiekt wojskowy pod Bydgoszcz\u0105. Mateusz Morawiecki: biegli przyst\u0119puj\u0105 do badania sprawy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-djm27p-miejsce-znalezienia-szczatkow-niezidentyfikowanego-obiektu-wojskowego-w-lesie-w-okolicach-miejscowosci-zamosc-7008799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki poinformowa\u0142, \u017ce biegli przyst\u0119puj\u0105 do badania sprawy obiektu wojskowego znalezionego pod Bydgoszcz\u0105. Doda\u0142, \u017ce dopiero po pewnym czasie, kiedy b\u0119d\u0105 wnioski z tego post\u0119powania, b\u0119dziemy mogli je w spos\u00f3b wiarygodny przed\u0142o\u017cy\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/polska/obiekt-wojskowy-we-wsi-zamosc-pod-bydgoszcza-premier-mateusz-morawiecki-biegli-przystepuja-do-badania-sprawy-7072567?source=rss", "date_published": "2023-05-06 11:51:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa rz\u0119dy za bratem, zas\u0142oni\u0119ty kapeluszem ciotki. Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry na koronacji", "description": "<img alt=\"Dwa rz\u0119dy za bratem, zas\u0142oni\u0119ty kapeluszem ciotki. Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry na koronacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4o6k23-ksiaze-harry-w-drodze-na-ceremonie-7072478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W dniu koronacji uwaga \u015bwiatowej opinii publicznej skupia si\u0119 nie tylko na kr\u00f3lu Karolu III i kr\u00f3lowej Kamili, ale r\u00f3wnie\u017c najm\u0142odszym synu brytyjskiego monarchy. Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry przyby\u0142 do Londynu na kr\u00f3tko przed koronacj\u0105 i zasiad\u0142 w trzecim rz\u0119dzie Opactwa Westminsterskiego - dwa rz\u0119dy za swoim bratem Williamem.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronacja-karolaiii-harry-siedzial-dwa-rzedy-za-bratem-zaslanial-go-kapelusz-ksiezniczki-anny-7072458?source=rss", "date_published": "2023-05-06 11:47:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niezwyk\u0142e szaty kr\u00f3lowej. Co Kamila w\u0142o\u017cy\u0142a na koronacj\u0119", "description": "<img alt=\"Niezwyk\u0142e szaty kr\u00f3lowej. Co Kamila w\u0142o\u017cy\u0142a na koronacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q82qe-krolowa-kamila-podczas-ceremonii-7072519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3lowa Kamila w dniu koronacji nosi dwa r\u00f3\u017cne komplety szat. Mi\u0119dzy innymi p\u0142aszcz koronacyjny, kt\u00f3ry w przesz\u0142o\u015bci mia\u0142a na sobie El\u017cbieta II. Str\u00f3j, w kt\u00f3rym kr\u00f3lowa opu\u015bci opactwo po koronacji, zosta\u0142 uszyty specjalnie dla niej na t\u0119 uroczysto\u015b\u0107. Niemniej wyj\u0105tkowe s\u0105 szaty Karola III.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/koronacja-karola-iii-co-krolowa-kamila-wlozyla-na-koronacje-7072391?source=rss", "date_published": "2023-05-06 10:52:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Puszczyk b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 przy ruchliwej drodze. Uratowali go policjanci", "description": "<img alt=\"Puszczyk b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 przy ruchliwej drodze. Uratowali go policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bqf1e0-dzielnicowi-z-barda-uratowali-puszczyka-7072448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy drodze krajowej nr 8 w gminie Bardo (Dolno\u015bl\u0105skie) b\u0142\u0105ka\u0142a si\u0119 ma\u0142a sowa. Ranny ptak zagra\u017ca\u0142 sobie i kierowcom. Policjanci zaopiekowali si\u0119 zwierz\u0119ciem i przekazali je w dobre r\u0119ce.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/puszczyk-blakal-sie-przy-ruchliwej-drodze-uratowali-go-policjanci-7072439?source=rss", "date_published": "2023-05-06 10:24:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Do kiedy zerowa stawka VAT na \u017cywno\u015b\u0107? \"Nie wykluczam, \u017ce przed\u0142u\u017cymy\"", "description": "<img alt=\"Do kiedy zerowa stawka VAT na \u017cywno\u015b\u0107? \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-i59i3k-premier-mateusz-morawiecki-7072449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zerowa stawka VAT na \u017cywno\u015b\u0107 to wa\u017cna ulga. Nie wykluczam, \u017ce przed\u0142u\u017cymy j\u0105 na kolejny rok - przekaza\u0142 w Radziejach (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko-mazurskie) premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zerowy-vat-na-zywnosc-zapowiedz-premiera-mateusza-morawieckiego-7072437?source=rss", "date_published": "2023-05-06 10:16:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oceaniczna \"strefa mroku\" mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 stref\u0105 martw\u0105", "description": "<img alt=\"Oceaniczna \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-y34gl6-chauliodus-sloani-jeden-z-gatunkow-ryb-z-mezopelagialu-7072416/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Strefa mroku\" - pogr\u0105\u017cona w p\u00f3\u0142mroku cz\u0119\u015b\u0107 ocean\u00f3w - mo\u017ce w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci opustosze\u0107. Najnowsze badanie wskazuje, \u017ce w poprzednich okresach ocieplenia si\u0119 Ziemi ilo\u015b\u0107 zamieszkuj\u0105cych j\u0105 organizm\u00f3w znacz\u0105co mala\u0142a. Jak wynika z modeli klimatycznych, emisje gaz\u00f3w cieplarnianych mog\u0105 doprowadzi\u0107 do ca\u0142kowitego wymarcia zamieszkuj\u0105cych j\u0105 zwierz\u0105t, co mia\u0142oby drastyczne konsekwencje dla bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-naukowe-oceaniczna-strefa-mroku-moze-stac-sie-strefa-martwa-7072315?source=rss", "date_published": "2023-05-06 10:06:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spowodowa\u0142a kolizj\u0119, pr\u00f3bowa\u0142a ucieka\u0107. \"Popycha\u0142a, szarpa\u0142a i wyzywa\u0142a policjanta\"", "description": "<img alt=\"Spowodowa\u0142a kolizj\u0119, pr\u00f3bowa\u0142a ucieka\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p47cvt-34-latka-trafila-do-policyjnej-celi-7072357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W D\u0105br\u00f3wce ko\u0142o Otwocka dosz\u0142o do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cej kolizji. Jak przekaza\u0142a policja, sprawczyni zdarzenia kierowa\u0142a pod wp\u0142ywem alkoholu. Pr\u00f3bowa\u0142a ucieka\u0107 i naruszy\u0142a nietykalno\u015b\u0107 policjanta. Za swoje czyny odpowie przed s\u0105dem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/dabrowka-spowodowala-kolizje-probowala-uciekac-zaatakowala-policjanta-uslyszala-zarzuty-7072318?source=rss", "date_published": "2023-05-06 09:45:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zniszczony bankomat i pomalowane sprayem \u015bciany ratusza. Podejrzany w r\u0119kach policji", "description": "<img alt=\"Zniszczony bankomat i pomalowane sprayem \u015bciany ratusza. Podejrzany w r\u0119kach policji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qkb3nq-53-latek-zatrzymany-za-wandalizm-7072414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjantom uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 podejrzanego o spowodowanie akt\u00f3w wandalizmu w mie\u015bcie. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zniszczy\u0107 bankomat oraz elewacj\u0119 Muzeum Historycznego w Lubinie, kt\u00f3re znajduje si\u0119 w budynku ratusza. Straty oszacowano na kilka tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/lubin-zniszczony-bankomat-i-pomalowane-sprayem-sciany-ratusza-podejrzany-w-rekach-policji-7072396?source=rss", "date_published": "2023-05-06 09:44:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najciekawsze nowo\u015bci na du\u017cym i ma\u0142ym ekranie. Co warto obejrze\u0107? \"Kadr na kino\" w TVN24", "description": "<img alt=\"Najciekawsze nowo\u015bci na du\u017cym i ma\u0142ym ekranie. Co warto obejrze\u0107? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yay7v2-zrzut-ekranu-2023-05-6-o-11-7072389/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Kadrze na kino\" Ewelina Witenberg w ka\u017cd\u0105 sobot\u0119 opowiada w TVN24 o najciekawszych wydarzeniach i premierach \u015bwiata film\u00f3w, seriali i muzyki.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kadr-na-kino-program-eweliny-witenberg-nowosci-ze-swiata-filmow-seriali-i-muzyki-06052023-6430598?source=rss", "date_published": "2023-05-06 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ogie\u0144 jest \"nieprzewidywalny i pot\u0119\u017cny\". Ewakuowano kilkana\u015bcie tysi\u0119cy os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Ogie\u0144 jest \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3ek7rt-kolumna-dymu-z-pozaru-lasu-w-albercie-7072202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanada walczy z po\u017carami las\u00f3w, kt\u00f3re wybuch\u0142y na zachodzie kraju po fali wiosennych upa\u0142\u00f3w. W prowincji Alberta w sobot\u0119 ogie\u0144 p\u0142on\u0105\u0142 w ponad 100 miejscach, a kilkana\u015bcie tysi\u0119cy os\u00f3b musia\u0142o opu\u015bci\u0107 swoje domy. Jeden z najwi\u0119kszych po\u017car\u00f3w obejmuje swoim zasi\u0119giem 19 tysi\u0119cy hektar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/alberta-kanada-pozary-po-upalach-ewakuowano-kilkanascie-tysiecy-osob-7072200?source=rss", "date_published": "2023-05-06 08:51:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zobaczyli dziwne kr\u0119gi na polu kukurydzy. Tak znale\u017ali stare grodzisko", "description": "<img alt=\"Zobaczyli dziwne kr\u0119gi na polu kukurydzy. Tak znale\u017ali stare grodzisko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vi43os-na-zdjeciach-widac-kregi-na-polu-kukurydzy-7066146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Nowe Grodzkie (woj. podlaskie) istnia\u0142o \u2013 datowane na XI wiek \u2013 grodzisko. To odkrycie by\u0142o mo\u017cliwe dzi\u0119ki zdj\u0119ciom satelitarnym. W\u00f3jt gminy podczas ich przegl\u0105dania zauwa\u017cy\u0142 dziwne kr\u0119gi na jednym z p\u00f3l wyznaczone przez wyschni\u0119t\u0105 kukurydz\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/nowe-grodzkie-wojt-przegladal-zdjecia-satelitarne-zwrocili-uwage-na-kregi-na-polu-tak-trafil-na-grodzisko-7066100?source=rss", "date_published": "2023-05-06 08:48:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W prognozach wida\u0107 ulewy i przymrozki. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW", "description": "<img alt=\"W prognozach wida\u0107 ulewy i przymrozki. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fk69f0-intensywny-deszcz-ulewy-6974815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 alert\u00f3w meteorologicznych. W cz\u0119\u015bci kraju zagro\u017cenie mog\u0105 stanowi\u0107 intensywne opady deszczu, a na p\u00f3\u0142nocy i po\u0142udniu Polski spodziewane s\u0105 przymrozki. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 niebezpieczna", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/prognoza-zagrozen-imgw-intensywne-opady-deszczu-przymrozki-7072097?source=rss", "date_published": "2023-05-06 07:49:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Panika w londy\u0144skim metrze. Pasa\u017cerowie wybijali okna, by wydosta\u0107 si\u0119 z poci\u0105gu", "description": "<img alt=\"Panika w londy\u0144skim metrze. Pasa\u017cerowie wybijali okna, by wydosta\u0107 si\u0119 z poci\u0105gu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s1ij1-skl-7072199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na stacji metra Clapham Common w Londynie rozleg\u0142 si\u0119 alarm po\u017carowy. W\u015br\u00f3d pasa\u017cer\u00f3w zapanowa\u0142 chaos. Ludzie w panice wybijali okna w wagonach poci\u0105gu, by wydosta\u0107 si\u0119 na zewn\u0105trz.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/londyn-panika-w-metrze-pasazerowie-wybijali-okna-by-wydostac-sie-z-pociagu-nagranie-7072167?source=rss", "date_published": "2023-05-06 06:45:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Libereco: od czasu sfa\u0142szowanych wybor\u00f3w na Bia\u0142orusi w 2020 roku zatrzymano tam ponad 38 tysi\u0119cy os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Libereco: od czasu sfa\u0142szowanych wybor\u00f3w na Bia\u0142orusi w 2020 roku zatrzymano tam ponad 38 tysi\u0119cy os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gjhrrj-protesty-na-bialorusi-5112417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organizacja pozarz\u0105dowa Libereco powiadomi\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce od czasu sfa\u0142szowanych wybor\u00f3w prezydenckich na Bia\u0142orusi w 2020 roku, zatrzymano w tym kraju ponad 38 tysi\u0119cy os\u00f3b. W raporcie Wysokiego Komisarza Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Praw Cz\u0142owieka z marca 2023 roku, na Bia\u0142orusi dochodzi do systematycznych, powszechnych i powa\u017cnych narusze\u0144 praw cz\u0142owieka.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/libereco-od-czasu-sfalszowanych-wyborow-na-bialorusi-w-2020-roku-zatrzymano-tam-ponad-38-tysiecy-osob-7069680?source=rss", "date_published": "2023-05-06 05:07:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wie\u015b odci\u0119ta od \u015bwiata", "description": "<img alt=\"Wie\u015b odci\u0119ta od \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qb1c3n-xrpiswieczorek-7066464/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki pi\u0119\u0107 lat temu otworzy\u0142 z dum\u0105 tras\u0119 S3 na Dolnym \u015al\u0105sku, a drogowcy po kilku miesi\u0105cach ograniczyli na niej pr\u0119dko\u015b\u0107. Przez p\u0119kni\u0119cia w ko\u0144cu zamkni\u0119to jeden z wiadukt\u00f3w - najpierw dla samochod\u00f3w, potem dla pieszych. Mijaj\u0105 lata i nic si\u0119 nie zmienia - Jakub\u00f3w pozostaje \"odci\u0119ty od \u015bwiata\". Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/programy/jakubow-odciety-od-swiata-nowy-wiadukt-nad-nowa-trasa-pozostaje-zamkniety-7066494?source=rss", "date_published": "2023-05-06 04:41:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ministerstwo Zdrowia chce ograniczy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 serwis\u00f3w receptowych", "description": "<img alt=\"Ministerstwo Zdrowia chce ograniczy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 serwis\u00f3w receptowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ybdtds-apteka-adobestock_400427216-7066475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Zdrowia chce ograniczy\u0107 mo\u017cliwo\u015bci korzystania z serwis\u00f3w receptowych.\u00a0Lekarz nie wystawi ju\u017c zdalnie recepty na leki zawieraj\u0105ce \u015brodki odurzaj\u0105ce i substancje psychotropowe. Projekt rozporz\u0105dzenia zak\u0142ada, \u017ce \u015brodki te b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zapisa\u0107 tylko po osobistym zbadaniu pacjenta i weryfikacji jego dokumentacji medycznej. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/ministerstwo-zdrowia-chce-ograniczyc-dzialalnosc-serwisow-receptowych-7066555?source=rss", "date_published": "2023-05-06 04:37:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Siadaj i zamknij si\u0119\". Jak ksi\u0119cia Karola wychowywano na kr\u00f3la", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h79ksi-ksiaze-karol-rozpoczyna-nauke-w-gordonstoun-na-zdjeciu-z-ksieciem-filipem-i-dyrektorem-szkoly-robertem-chew-maj-1962-7019801/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 trzy lata, gdy jego matka zosta\u0142a kr\u00f3low\u0105 i spad\u0142a na ni\u0105 lawina obowi\u0105zk\u00f3w. Wychowaniem Karola zaj\u0119\u0142y si\u0119 nianie, surowy, porywczy ojciec oraz szko\u0142y, w kt\u00f3rych panowa\u0142y dyscyplina i przemoc. Wra\u017cliwy, nie\u015bmia\u0142y, nieporadny ch\u0142opiec mia\u0142 sta\u0107 si\u0119 dzi\u0119ki nim \"prawdziwym m\u0119\u017cczyzn\u0105\".", "link": "https://tvn24.pl/premium/koronacja-karola-iii-siadaj-i-zamknij-sie-jak-ksiecia-karola-wychowywano-na-krola-7038251?source=rss", "date_published": "2023-05-06 03:54:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dotkliwa pora\u017cka rz\u0105dz\u0105cej Partii Konserwatywnej w wyborach lokalnych w Anglii", "description": "<img alt=\"Dotkliwa pora\u017cka rz\u0105dz\u0105cej Partii Konserwatywnej w wyborach lokalnych w Anglii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wcm2ys-premier-wielkiej-brytanii-rishi-sunak-7071596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dotkliw\u0105 pora\u017ck\u0119 w wyborach lokalnych w Wielkiej Brytanii ponios\u0142a rz\u0105dz\u0105ca Partia Konserwatywna. Straci\u0142a ona ponad tysi\u0105c mandat\u00f3w radnych, czyli jedn\u0105 trzeci\u0105 tych, kt\u00f3rych broni\u0142a. Zgo\u0142a inne nastroje panuj\u0105 w\u015br\u00f3d polityk\u00f3w Partii Pracy i Liberalnych Demokrat\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-dotkliwa-porazka-rzadzacej-partii-konserwatywnej-w-wyborach-lokalnych-7071626?source=rss", "date_published": "2023-05-06 03:41:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144skie w\u0142adze: Rosjanie zaatakowali Bachmut amunicj\u0105 fosforow\u0105", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144skie w\u0142adze: Rosjanie zaatakowali Bachmut amunicj\u0105 fosforow\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k9vx62-walki-o-bachmut-7-kwietnia-6892056/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 437 dni. Si\u0142y rosyjskie zaatakowa\u0142y w pi\u0105tek p\u00f3\u017anym wieczorem Bachmut amunicj\u0105 fosforow\u0105 - poinformowa\u0142 na Telegramie doradca mera Mariupola Petro Andruszczenko. \"Tak samo by\u0142o w Mariupolu. Kiedy nie mog\u0105 nic zrobi\u0107, zaczyna si\u0119 fosforyzowanie\" - napisa\u0142 Andruszczenko, kt\u00f3rego cytuje portal Ukrinform. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-sobota-6-maja-2023-7071363?source=rss", "date_published": "2023-05-06 03:28:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "5 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 6 maja: koronacja Karola III, silne trz\u0119sienia ziemi w Japonii, kolejna strzelanina w Serbii", "description": "<img alt=\"5 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 6 maja: koronacja Karola III, silne trz\u0119sienia ziemi w Japonii, kolejna strzelanina w Serbii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iegtip-londyn-przygotowuje-sie-do-koronacji-karola-iii-7071113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Wielkiej Brytanii odb\u0119dzie si\u0119 koronacja kr\u00f3la Karola III. W Japonii odnotowano trz\u0119sienia ziemi. Z kolei w Serbii dosz\u0142o do kolejnej strzelaniny.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/5-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-6-maja-koronacja-trzesienia-ziemi-strzelanina-7071139?source=rss", "date_published": "2023-05-06 03:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ylubzv-szef-resortu-obrony-rosji-siergiej-szojgu-sprawdza-odziez-przed-wyslaniem-jej-na-linie-frontu-7070486/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 437 dni. Dalsza pomoc Waszyngtonu to dla nas klucz do sukcesu w wojnie z rosyjsk\u0105 agresj\u0105; jeste\u015bmy wam wdzi\u0119czni nie tylko za wsparcie militarne, ale r\u00f3wnie\u017c finansowe - oznajmi\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, kt\u00f3ry spotka\u0142 si\u0119 w Kijowie z delegacj\u0105 ameryka\u0144skich kongresmen\u00f3w i ambasadorem USA przy OBWE Michaelem Carpenterem. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7071317?source=rss", "date_published": "2023-05-06 03:13:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 06.05. Dzie\u0144 pod znakiem parasola prawie wsz\u0119dzie", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 06.05. Dzie\u0144 pod znakiem parasola prawie wsz\u0119dzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1bgt77-deszcz-7066358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W sobot\u0119 06.05 w wi\u0119kszo\u015bci kraju wyst\u0105pi\u0105 opady deszczu, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obfite. W niekt\u00f3rych regionach nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 burz z wiatrem dochodz\u0105cym w porywach do 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. B\u0119dzie zimno.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sobota-0605-dzien-pod-znakiem-parasola-prawie-wszedzie-7066354?source=rss", "date_published": "2023-05-06 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]