[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ekipa \"IO\" na oscarowym dywanie", "description": "<img alt=\"Ekipa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-68zi2k-sandra-drzymalska-na-gali-wreczenia-oscarow-6820316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polski akcent w Dolby Theatre w Hollywood, gdzie w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek odbywa si\u0119 gala wr\u0119czenia Oscar\u00f3w. Na szampa\u0144skim dywanie zaprezentowali si\u0119 aktorzy Sandra Drzymalska i Mateusz Ko\u015bciukiewicz, gwiazdy nominowanego do nagrody filmu \"IO\" Jerzego Skolimowskiego. W Los Angeles pojawi\u0142 si\u0119 te\u017c operator Micha\u0142 Dymek.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/oscary-2023-gwiazdy-filmu-io-zaprezentowaly-sie-na-szampanskim-dywanie-przed-gala-wreczenia-oscarow-6820320?source=rss", "date_published": "2023-03-12 22:23:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"B\u0119d\u0105 go zna\u0107 wszyscy Ukrai\u0144cy\". Uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 je\u0144ca zastrzelonego przez Rosjan", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wssimt-ukrainscy-zolnierze-pod-bachmutem-6784158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) o\u015bwiadczy\u0142a w niedziel\u0119, \u017ce ostatecznie ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 ukrai\u0144skiego je\u0144ca wojennego, kt\u00f3ry zosta\u0142 zastrzelony przez Rosjan za okrzyk \"Chwa\u0142a Ukrainie!\". Jest nim O\u0142eksandr Macijewski, \u017co\u0142nierz obrony terytorialnej. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142, \u017ce uhonorowa\u0142 Macijewskiego po\u015bmiertnie tytu\u0142em Bohatera Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-sbu-ostatecznie-ustalila-tozsamosc-jenca-rozstrzelanego-przez-rosjan-za-okrzyk-chwala-ukrainie-6819398?source=rss", "date_published": "2023-03-12 21:15:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielu zaginionych po wypadku \u0142odzi na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym", "description": "<img alt=\"Wielu zaginionych po wypadku \u0142odzi na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e37v2s-pracownicy-ochrony-zdrowia-pomagaja-uratowanym-migrantom-w-rejonie-reggio-calabria-w-poludniowych-wloszech-11-marca-6819307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzydzie\u015bci os\u00f3b zagin\u0119\u0142o, a 17 zosta\u0142o uratowanych w niedziel\u0119 w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci Morza \u015ar\u00f3dziemnego. P\u0142yn\u0105ca z Libii w kierunku W\u0142och \u0142\u00f3d\u017a wywr\u00f3ci\u0142a si\u0119 w zwi\u0105zku ze z\u0142ymi warunkami pogodowymi - poinformowa\u0142a w\u0142oska stra\u017c przybrze\u017cna.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lodz-plynaca-z-libii-do-wloch-przewrocila-sie-na-morzu-srodziemnym-znajdowalo-sie-na-niej-prawie-50-osob-30-jest-zaginionych-6819274?source=rss", "date_published": "2023-03-12 21:13:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znaleziono zw\u0142oki m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img alt=\"Znaleziono zw\u0142oki m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fr9ob-policja-6762714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podlaska policja przekaza\u0142a, \u017ce na bagnistym terenie w rejonie Bia\u0142owie\u017cy odnaleziono cia\u0142o m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny. Przy zmar\u0142ym znaleziono dokument wskazuj\u0105cy, \u017ce mo\u017ce to by\u0107 23-letni obywatel Afganistanu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/granica-polsko-bialoruska-znaleziono-zwloki-mlodego-mezczyzny-prawdopodobnie-to-mlody-afganczyk-6819390?source=rss", "date_published": "2023-03-12 20:19:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017cary trawi\u0105 cenny rezerwat. \"Las zapali\u0142 si\u0119 po raz trzeci\"", "description": "<img alt=\"Po\u017cary trawi\u0105 cenny rezerwat. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8s0wo3-pozar-rezerwatu-w-indiach-6819369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Indie nawiedzi\u0142a pierwsza w tym sezonie fala upa\u0142\u00f3w, kt\u00f3ra przynios\u0142a ze sob\u0105 gro\u017ane po\u017cary las\u00f3w. Ogie\u0144 obj\u0105\u0142 tak\u017ce tereny chronione, w tym rezerwat przyrody w zachodniej cz\u0119\u015bci kraju. Od ubieg\u0142ego tygodnia zg\u0142oszonych zosta\u0142o co najmniej 48 po\u017car\u00f3w - w\u0142adze obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce za niekt\u00f3rymi mog\u0105 sta\u0107 podpalacze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-pozary-trawia-cenny-rezerwat-las-zapalil-sie-po-raz-trzeci-6819362?source=rss", "date_published": "2023-03-12 19:55:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 13.03. Parasole przydadz\u0105 si\u0119 i w nocy, i w dzie\u0144", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 13.03. Parasole przydadz\u0105 si\u0119 i w nocy, i w dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8dfi4n-noca-popada-deszcz-5687113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na poniedzia\u0142ek 13.03. Kolejne godziny przynios\u0105 ze sob\u0105 pogorszenie pogody - przez kraj przemieszcza\u0107 si\u0119 b\u0119dzie strefa opad\u00f3w deszczu ze \u015bniegiem i samego \u015bniegu. Deszczowo zapowiada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzie\u0144, ale na termometrach zobaczymy miejscami nawet 14 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-1303-parasole-przydadza-sie-i-w-nocy-i-w-dzien-6819308?source=rss", "date_published": "2023-03-12 18:26:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Swastyka na synagodze. \"Chcemy jak najszybciej zatrzyma\u0107 sprawc\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Swastyka na synagodze. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lldgxl-swastyka-zostala-juz-zamalowana-6819277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na gda\u0144skiej synagodze kto\u015b namalowa\u0142 swastyk\u0119 oraz trzy litery K. Napisy zosta\u0142y ju\u017c zamalowane, a spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja. - Zabezpieczyli\u015bmy \u015blady i nagrania z kamer monitoringu - m\u00f3wi m\u0142. asp. Marek Kobia\u0142ko z Komendy Miejskiej Policji w Gda\u0144sku.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-ktos-namalowal-swastyke-i-trzy-litery-k-na-synagodze-6819248?source=rss", "date_published": "2023-03-12 17:06:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ma\u0142e miasto, wielka pow\u00f3d\u017a. Poziom wody \"wysoki jak nigdy przedtem\"", "description": "<img alt=\"Ma\u0142e miasto, wielka pow\u00f3d\u017a. Poziom wody \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rekmo8-burketown-znalazlo-sie-pod-woda-6819165/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Australia zmaga si\u0119 z gwa\u0142townymi burzami i ulewami, kt\u00f3re od kilku dni nawiedzaj\u0105 wschodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kraju. W stanie Queensland pod wod\u0105 znalaz\u0142y si\u0119 ca\u0142e miejscowo\u015bci, a wiele miast zosta\u0142o ca\u0142kowicie odci\u0119tych od \u015bwiata. Niebezpiecze\u0144stwo stanowi\u0105 tak\u017ce pioruny, kt\u00f3re rani\u0142y co najmniej jedn\u0105 osob\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-burketown-male-miasto-wielka-powodz-poziom-wody-wysoki-jak-nigdy-przedtem-6819114?source=rss", "date_published": "2023-03-12 15:47:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0119\u017csza Po\u0142czy\u0144ska. Utrudnienia na Bemowie w zwi\u0105zku z budow\u0105 stacji metra Karolin", "description": "<img alt=\"W\u0119\u017csza Po\u0142czy\u0144ska. Utrudnienia na Bemowie w zwi\u0105zku z budow\u0105 stacji metra Karolin\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8iqjgk-teren-planowanej-budowy-stacji-metra-karolin-6814238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z budow\u0105 ostatniego fragmentu drugiej linii metra na Bemowie od wtorku, 14 marca, nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 utrudnie\u0144 na ulicy Po\u0142czy\u0144skiej, kt\u00f3ra zostanie zw\u0119\u017cona w obu kierunkach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-utrudnienia-na-bemowie-w-zwiazku-z-budowa-stacji-metra-karolin-6814010?source=rss", "date_published": "2023-03-12 15:37:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "20-latek zgin\u0105\u0142 w wypadku. Jego auto zawin\u0119\u0142o si\u0119 na drzewie", "description": "<img alt=\"20-latek zgin\u0105\u0142 w wypadku. Jego auto zawin\u0119\u0142o si\u0119 na drzewie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-amb267-osobowe-volvo-zawinelo-sie-na-drzewie-6819126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Stanowice na Dolnym \u015al\u0105sku osobowe volvo wypad\u0142o z drogi i bokiem uderzy\u0142o w stoj\u0105ce obok jezdni drzewo. 20-letni kierowca nie mia\u0142 szans na prze\u017cycie.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/stanowice-volvo-zawinelo-sie-na-drzewie-nie-zyje-20-letni-kierowca-6819137?source=rss", "date_published": "2023-03-12 15:14:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Woda na Wenus mog\u0142a istnie\u0107 r\u00f3wnolegle z \u017cyciem na Ziemi", "description": "<img alt=\"Woda na Wenus mog\u0142a istnie\u0107 r\u00f3wnolegle z \u017cyciem na Ziemi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie159fa07f5ee6d73210a26dffab1dc101-start-nowych-misji-na-wenus-juz-niebawem-5224935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wenus mog\u0142a w przesz\u0142o\u015bci by\u0107 planet\u0105 zdoln\u0105 do podtrzymywania \u017cycia - wskazuje najnowsze badanie ameryka\u0144skich naukowc\u00f3w z Uniwersytetu w Chicago. Jak wynika z modeli matematycznych, na suchej i wulkanicznej \"kuzynce Ziemi\" mog\u0142y kiedy\u015b wyst\u0119powa\u0107 cieki i zbiorniki wodne. Je\u015bli tak by\u0142o, niewykluczone, \u017ce ich istnienie zbieg\u0142o si\u0119 w czasie z istnieniem \u017cycia na Ziemi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/wenus-czy-na-planecie-mogly-kiedys-istniec-oceany-badania-naukowcow-6819024?source=rss", "date_published": "2023-03-12 14:26:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "B\u0142\u0105dzi\u0142 w g\u00f3rach po zmroku, w \u015bniegu zgubi\u0142 buta. Jego wo\u0142anie o pomoc us\u0142yszeli rano", "description": "<img alt=\"B\u0142\u0105dzi\u0142 w g\u00f3rach po zmroku, w \u015bniegu zgubi\u0142 buta. Jego wo\u0142anie o pomoc us\u0142yszeli rano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1at0z3-akcja-ratunkowa-topr-6819016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wo\u0142anie o pomoc b\u0142\u0105dz\u0105cego w \u015bniegu m\u0119\u017cczyzny us\u0142yszeli w sobot\u0119 rano tury\u015bci w Tatrach. Potrzebuj\u0105cym ratunku okaza\u0142 si\u0119 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry dzie\u0144 wcze\u015bniej zgubi\u0142 si\u0119 i - b\u0142\u0105dz\u0105c przez ca\u0142\u0105 noc w g\u0142\u0119bokim \u015bniegu - straci\u0142 jednego buta. Ratownicy TOPR \u015bci\u0105gn\u0119li go na d\u00f3\u0142 i przekazali lekarzom w zakopia\u0144skim szpitalu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-turysta-bladzil-w-gorach-po-zmroku-w-sniegu-zgubil-buta-pomogli-mu-ratownicy-topr-6819023?source=rss", "date_published": "2023-03-12 14:22:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Upadek banku SVB. \"Powa\u017cny pakiet ratunkowy nie jest brany pod uwag\u0119\"", "description": "<img alt=\"Upadek banku SVB. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-x45jv3-w-piatek-federalna-agencja-ubezpieczen-depozytow-fdic-poinformowala-o-zamknieciu-przez-nadzor-banku-silicon-valley-bank-svb-6817539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek og\u0142oszono upad\u0142o\u015b\u0107 ameryka\u0144skiego banku SVB i zosta\u0142 on zamkni\u0119ty przez Federaln\u0105 Agencj\u0119 Ubezpiecze\u0144 Depozyt\u00f3w. Na koniec 2022 roku instytucja mia\u0142a ponad 209 miliard\u00f3w dolar\u00f3w aktyw\u00f3w. Sytuacja rodzi za oceanem wiele pyta\u0144 o bezpiecze\u0144stwo systemu bankowego, a g\u0142os w sprawie zabra\u0142a jedna z wa\u017cniejszych os\u00f3b - sekretarz skarbu USA Janet Yellen.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/upadek-banku-svb-janet-yellen-nie-przewiduje-duzej-pomocy-a-brytyjczycy-szukaja-ratunku-na-bliskim-wschodzie-6819049?source=rss", "date_published": "2023-03-12 14:16:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uczniowie ubli\u017cali nauczycielce i transmitowali to. \"Prewencja powinna obj\u0105\u0107 ca\u0142\u0105 szkoln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"Uczniowie ubli\u017cali nauczycielce i transmitowali to. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g8mgno-uczniowie-zniewazali-nauczycielke-podczas-lekcji-5736268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem psychologa z Uniwersytetu Gda\u0144skiego uczniowie z pomorskiej szko\u0142y, kt\u00f3rzy w trakcie ubieg\u0142otygodniowej lekcji przeklinali i obra\u017cali nauczycielk\u0119, transmituj\u0105c ca\u0142e zaj\u015bcie w sieci, zastosowali wobec niej \"cyberbaiting\".", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/uczniowie-ublizali-nauczycielce-i-transmitowali-to-prewencja-powinna-objac-cala-szkolna-spolecznosc-6818109?source=rss", "date_published": "2023-03-12 14:08:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch aut. Ranne zosta\u0142y cztery osoby", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch aut. Ranne zosta\u0142y cztery osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t94pdj-zderzyly-sie-dwa-auta-6819033/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze krajowej nr 91 w Rzgowie dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em dw\u00f3ch aut. Poszkodowane zosta\u0142y cztery osoby. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/rzgow-dk91-zderzenie-dwoch-aut-ranne-cztery-osoby-6819081?source=rss", "date_published": "2023-03-12 13:58:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek w Jankach. Kierowca wjecha\u0142 w s\u0142up, auto przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok", "description": "<img alt=\"Wypadek w Jankach. Kierowca wjecha\u0142 w s\u0142up, auto przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na bok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ou9lzb-wypadek-w-jankach-6818979/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala po wypadku w Jankach. Jak informuje policja, z pierwszych ustale\u0144 wynika, \u017ce kierowca podczas jazdy \u017ale si\u0119 poczu\u0142. Auto, kt\u00f3re prowadzi\u0142, uderzy\u0142o w s\u0142up.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/janki-wypadek-na-mszczonowskiej-kierowca-wjechal-w-slup-auto-przewrocilo-sie-na-bok-6818933?source=rss", "date_published": "2023-03-12 12:28:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czworo astronaut\u00f3w po pi\u0119ciu miesi\u0105cach wr\u00f3ci\u0142o z ISS. \"To by\u0142a niez\u0142a jazda\"", "description": "<img alt=\"Czworo astronaut\u00f3w po pi\u0119ciu miesi\u0105cach wr\u00f3ci\u0142o z ISS. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-khunto-astronauci-wrocili-z-iss-6818935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po pi\u0119ciu miesi\u0105cach w przestrzeni kosmicznej, czworo astronaut\u00f3w wr\u00f3ci\u0142o na Ziemi\u0119. Dwoje Amerykan\u00f3w, Rosjanka i Japo\u0144czyk lecieli przez oko\u0142o 19 godzin, by trafi\u0107 w wody Zatoki Meksyka\u0144skiej. Jak przyznali, t\u0119sknili za pobytem na planecie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/czworo-astronautow-po-pieciu-miesiacach-wrocilo-z-iss-to-byla-niezla-jazda-6818839?source=rss", "date_published": "2023-03-12 12:00:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od dzi\u015b nowy rozk\u0142ad jazdy poci\u0105g\u00f3w PKP", "description": "<img alt=\"Od dzi\u015b nowy rozk\u0142ad jazdy poci\u0105g\u00f3w PKP\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dragv0-pociag-kolej-pkp-intercity-6757633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119, 12 marca wchodz\u0105 w \u017cycie zmiany w rozk\u0142adzie jazdy poci\u0105g\u00f3w - przypomina zarz\u0105dca infrastruktury kolejowej, sp\u00f3\u0142ka PKP PLK. Poci\u0105gi wr\u00f3c\u0105 na cz\u0119\u015b\u0107 modernizowanych tras, na innych remonty wymagaj\u0105 zmiany rozk\u0142adu i wprowadzenia komunikacji zast\u0119pczej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkp-nowy-rozklad-pociagow-od-12032023-6818797?source=rss", "date_published": "2023-03-12 11:16:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Koniec Multikina na Ursynowie. Burmistrz: kupimy projektor", "description": "<img alt=\"Koniec Multikina na Ursynowie. Burmistrz: kupimy projektor \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oov1qz-multikino-na-ursynowie-6814294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ursynow-koniec-multikina-na-ursynowie-burmistrz-planuje-kupic-projektor-6818804?source=rss", "date_published": "2023-03-12 11:15:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ewelina Witenberg: cel zosta\u0142 osi\u0105gni\u0119ty, wszyscy m\u00f3wi\u0105 o Oscarach", "description": "<img alt=\"Ewelina Witenberg: cel zosta\u0142 osi\u0105gni\u0119ty, wszyscy m\u00f3wi\u0105 o Oscarach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fswgu4-ostatnie-przygotowania-do-oscarowej-gali-6818568/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W dw\u00f3ch ostatnich latach ogl\u0105dalno\u015b\u0107 Oscar\u00f3w by\u0142a najni\u017csza w historii. Organizatorzy musz\u0105 wi\u0119c walczy\u0107 o to, \u017ceby si\u0119 o nich m\u00f3wi\u0142o, \u017ceby ludzie chcieli ogl\u0105da\u0107 to, co wydarzy si\u0119 ju\u017c nie na czerwonym, ale na szampa\u0144skim dywanie - m\u00f3wi\u0142a we \"Wstajesz i weekend\" dziennikarka TVN24 Ewelina Witenberg. - Cel zosta\u0142 osi\u0105gni\u0119ty, wszyscy m\u00f3wi\u0105 o Oscarach - zauwa\u017cy\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/oscary-2023-ewelina-witenberg-o-tegorocznej-gali-6818742?source=rss", "date_published": "2023-03-12 11:12:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wysz\u0142o s\u0142o\u0144ce, ale nie jest bezpiecznie. Lawinowa \"tr\u00f3jka\" w Tatrach i Karkonoszach", "description": "<img alt=\"Wysz\u0142o s\u0142o\u0144ce, ale nie jest bezpiecznie. Lawinowa \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-esffo-hala-gasienicowa-widok-na-granaty-12032023-6818735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez ostatni\u0105 dob\u0119 na po\u0142udniu kraju przyby\u0142o \u015bniegu. W Tatrach i Karkonoszach nie jest wi\u0119c bezpiecznie - zagro\u017cenie lawinowe ma trzeci stopie\u0144. Ratownicy nie zalecaj\u0105 wycieczek w wysokie partie g\u00f3r - nawet mimo niedzielnego s\u0142o\u0144ca.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pogoda-w-gorach-wyszlo-slonce-ale-nie-jest-bezpiecznie-lawinowa-trojka-w-tatrach-i-karkonoszach-6818734?source=rss", "date_published": "2023-03-12 09:57:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brexit \"b\u0119dzie trwa\u0107 wiecznie\". Ostatnie porozumienie nie ko\u0144czy sprawy", "description": "<img alt=\"Brexit \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iw137a-rishi-sunak-i-ursula-von-der-leyen-6781101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe porozumienie mi\u0119dzy Wielk\u0105 Brytani\u0105 a Uni\u0105 Europejsk\u0105 zmieniaj\u0105ce protok\u00f3\u0142 p\u00f3\u0142nocnoirlandzki zamyka wa\u017cne nierozwi\u0105zane kwestie, ale nie jest ono jeszcze zako\u0144czeniem brexitu \u2013 uwa\u017caj\u0105 eksperci londy\u0144skiego think-tanku UK in a Changing Europe.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/brexit-ramy-windsorskie-nie-koncza-tematu-wyjscia-wielkiej-brytanii-z-unii-europejskiej-6818647?source=rss", "date_published": "2023-03-12 09:30:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Freddy oficjalnie najd\u0142u\u017cszym cyklonem na p\u00f3\u0142kuli po\u0142udniowej w historii. Wiruje ju\u017c od 35 dni", "description": "<img alt=\"Freddy oficjalnie najd\u0142u\u017cszym cyklonem na p\u00f3\u0142kuli po\u0142udniowej w historii. Wiruje ju\u017c od 35 dni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-uknb8d-cyklon-tropikalny-freddy-na-zdjeciu-satelitarnym-11032023-6818676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mozambik ponownie zmaga si\u0119 z konsekwencjami cyklonu Freddy. Zjawisko kr\u0105\u017cy na p\u00f3\u0142kuli po\u0142udniowej ju\u017c od 35 dni, co czyni go najd\u0142u\u017cej utrzymuj\u0105cym si\u0119 cyklonem w historii dla tej cz\u0119\u015bci \u015bwiata.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/freddy-oficjalnie-najdluzszym-cyklonem-na-polkuli-poludniowej-w-historii-wiruje-juz-od-35-dni-6818674?source=rss", "date_published": "2023-03-12 08:41:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzi\u0119ki tej przystawce mog\u0142a samodzielnie opuszcza\u0107 dom. Kto\u015b ukrad\u0142 element w\u00f3zka", "description": "<img alt=\"Dzi\u0119ki tej przystawce mog\u0142a samodzielnie opuszcza\u0107 dom. Kto\u015b ukrad\u0142 element w\u00f3zka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6l37e2-elektryczna-przystawka-do-wozka-pomagala-pani-joannie-w-samodzielnym-poruszaniu-sie-6816004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pani Joanna choruje na wrodzon\u0105 \u0142amliwo\u015b\u0107 ko\u015bci i porusza si\u0119 na w\u00f3zku. Elektryczna przystawka pomaga\u0142a jej w samodzielnym przemieszczaniu si\u0119. Kobieta mog\u0142a towarzyszy\u0107 dzieciom w spacerach czy robi\u0107 zakupy. Drogi sprz\u0119t, na kt\u00f3rego finansowanie bardzo d\u0142ugo czeka\u0142a, kto\u015b ukrad\u0142. Przystawka znikn\u0119\u0142a z klatki schodowej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-ktos-ukradl-z-bloku-element-wozka-inwalidzkiego-6815715?source=rss", "date_published": "2023-03-12 08:03:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "IMGW ostrzega. \"Szklanka\" na drogach w nocy, w dzie\u0144 mo\u017ce silnie wia\u0107", "description": "<img alt=\"IMGW ostrzega. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-f6wkn1-oblodzenia-marznace-opady-gololedz-szklanka-6366512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne. W godzinach nocnych w cz\u0119\u015bci kraju nawierzchnie mog\u0105 by\u0107 niebezpiecznie \u015bliskie. Poniedzia\u0142ek przyniesie ze sob\u0105 natomiast silne podmuchy wiatru, kt\u00f3re miejscami b\u0119d\u0105 towarzyszy\u0107 nam przez ca\u0142\u0105 dob\u0119. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-marznacy-deszcz-gololedz-opady-marznace-silny-wiatr-prognoza-zagrozen-imgw-6818558?source=rss", "date_published": "2023-03-12 05:24:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Silny wiatr na p\u00f3\u0142nocy kraju. IMGW ostrzega", "description": "<img alt=\"Silny wiatr na p\u00f3\u0142nocy kraju. IMGW ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-80ms1t-silny-wiatr-6764409/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW ostrzegaj\u0105 przed silnymi porywami wiatru. Alarmy pierwszego stopnia zosta\u0142y wydane dla p\u00f3\u0142nocnych region\u00f3w kraju. Wiatr mo\u017ce w porywach rozp\u0119dza\u0107 si\u0119 do 85 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-pogoda-na-niedziele-1203-6818558?source=rss", "date_published": "2023-03-12 05:24:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uwaga, b\u0119dzie niebezpiecznie \u015blisko. Alerty IMGW dla sze\u015bciu wojew\u00f3dztw", "description": "<img alt=\"Uwaga, b\u0119dzie niebezpiecznie \u015blisko. Alerty IMGW dla sze\u015bciu wojew\u00f3dztw\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2w8g6f-opady-marznace-6818964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW wydali alerty pierwszego stopnia. Zagro\u017ceniem w najbli\u017cszych godzinach b\u0119d\u0105 opady marzn\u0105ce. Sprawd\u017a, gdzie obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-marznacy-deszcz-gololedz-opady-marznace-pogoda-na-niedziele-1203-6818558?source=rss", "date_published": "2023-03-12 05:24:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015aliskie drogi w sze\u015bciu wojew\u00f3dztwach. W prognozach IMGW wida\u0107 alerty drugiego stopnia", "description": "<img alt=\"\u015aliskie drogi w sze\u015bciu wojew\u00f3dztwach. W prognozach IMGW wida\u0107 alerty drugiego stopnia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0o3srs-opady-marznace-5569333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed opadami marzn\u0105cymi. Mieszka\u0144cy p\u00f3\u0142nocnej i wschodniej Polski powinni zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 - drogi i chodniki mog\u0105 by\u0107 \u015bliskie. Ponadto obowi\u0105zuje prognoza zagro\u017ce\u0144 na kolejne dni. W niekt\u00f3rych regionach mog\u0105 zosta\u0107 nawet wydane alerty drugiego stopnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-marznacy-deszcz-gololedz-opady-marznace-prognoza-zagrozen-imgw-6818558?source=rss", "date_published": "2023-03-12 05:24:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]