[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 El Nino. Szansa na zatrzymanie globalnego ocieplenia na poziomie 1,5 stopnia jest nik\u0142a", "description": "<img alt=\"Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 El Nino. Szansa na zatrzymanie globalnego ocieplenia na poziomie 1,5 stopnia jest nik\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6savzf-el-nino-6815164/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Temperatura m\u00f3rz i ocean\u00f3w osi\u0105gn\u0119\u0142a w kwietniu tego roku rekordowo wysok\u0105 warto\u015b\u0107 - 21,1 stopnia Celsjusza. To dow\u00f3d na to, \u017ce klimat ca\u0142y czas si\u0119 ociepla. Naukowcy obawiaj\u0105 si\u0119, i\u017c El Nino - anomalia pogodowa na Pacyfiku - spowoduje, \u017ce prawdopodobnie \u015brednia globalna temperatura wzro\u015bnie o kolejne 0,2-0,25 stopnia. Przekroczymy zatem pr\u00f3g 1,5 stopnia globalnego ocieplenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/wielkimi-krokami-zbliza-sie-el-nino-szansa-na-zatrzymanie-globalnego-ocieplenia-na-poziomie-15-stopnia-jest-nikla-6986613?source=rss", "date_published": "2023-04-25 19:50:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142adze RPA nie chc\u0105 aresztowa\u0107 Putina, m\u00f3wi\u0105 o wycofaniu si\u0119 z Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego", "description": "<img alt=\"W\u0142adze RPA nie chc\u0105 aresztowa\u0107 Putina, m\u00f3wi\u0105 o wycofaniu si\u0119 z Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gqxodf-wladimir-putin-6952667/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Afryka\u0144ski Kongres Narodowy b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do wycofania cz\u0142onkostwa tego kraju z Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego - poinformowa\u0142 prezydent Republiki Po\u0142udniowej Afryki Cyril Ramaphosa. Deklaracja ta oznacza, \u017ce w\u0142adze w Pretorii chc\u0105 si\u0119 uchyli\u0107 od obowi\u0105zku zatrzymania prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry w sierpniu mo\u017ce odwiedzi\u0107 ich kraj.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rpa-prezydent-cyril-ramaphosa-chce-wycofac-kraj-z-miedzynarodowego-trybunalu-karnego-by-uniknac-zatrzymania-wladimira-putina-6987079?source=rss", "date_published": "2023-04-25 19:35:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kupi\u0142 za 50 dolar\u00f3w podrobione gruzi\u0144skie prawo jazdy, by zarabia\u0107 jako kierowca", "description": "<img alt=\"Kupi\u0142 za 50 dolar\u00f3w podrobione gruzi\u0144skie prawo jazdy, by zarabia\u0107 jako kierowca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4zxkjw-straznicy-graniczni-i-policjanci-kontrolowali-kierowcow-przewozu-osob-6987094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas kontroli kierowca przewozu os\u00f3b pokaza\u0142 stra\u017cnikom granicznym podrobione gruzi\u0144skie prawo jazdy. Przyzna\u0142, \u017ce kupi\u0142 je za 50 dolar\u00f3w, by w Polsce zarabia\u0107 jako kierowca. Dobrowolnie podda\u0142 si\u0119 karze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kupil-za-50-dolarow-podrobione-gruzinskie-prawo-jazdy-by-pracowac-jako-kierowca-6987095?source=rss", "date_published": "2023-04-25 19:29:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda, 26.04. Przelotny deszcz i lokalne burze, do 11 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda, 26.04. Przelotny deszcz i lokalne burze, do 11 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wq03yc-popada-deszcz-6930931/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. \u015aroda 26.04 przyniesie na og\u00f3\u0142 umiarkowane i du\u017ce zachmurzenie z przelotnymi opadami deszczu. Miejscami mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 krupa \u015bnie\u017cna. Niewykluczone s\u0105 te\u017c lokalne burze. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie 11 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-2604-przelotny-deszcz-i-lokalne-burze-do-11-stopni-6986976?source=rss", "date_published": "2023-04-25 18:47:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inflacja w Polsce. \"Prognoza prezesa, kt\u00f3ry m\u00f3wi\u0142 o sze\u015bciu procentach ju\u017c jest nieaktualna\"", "description": "<img alt=\"Inflacja w Polsce. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mipmmt-europejski-kongres-gospodarczy-slawomir-dudek-i-piotr-arak-6986950/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W innych krajach inflacja szybko b\u0119dzie spada\u0107. W Estonii inflacja by\u0142a 20 procentowa, a ju\u017c maj\u0105 ni\u017csz\u0105 ni\u017c w Polsce. U nas s\u0142abo spada - zauwa\u017cy\u0142 w rozmowie z Janem Niedzia\u0142kiem z TVN24 podczas Europejskiego Kongresu Gospodarczego S\u0142awomir Dudek, g\u0142\u00f3wny ekonomista Instytutu Finans\u00f3w Publicznych. Piotr Arak, dyrektor Polskiego Instytutu Ekonomicznego oceni\u0142, \u017ce nikt nie ma dobrej odpowiedzi na kryzys inflacyjny. Go\u015bcie odnosili si\u0119 te\u017c do prognoz prezesa NBP prof. Adama Glapi\u0144skiego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/europejski-kongres-gospodarczy-komentarze-slawomira-dudka-i-piotra-araka-6986921?source=rss", "date_published": "2023-04-25 18:30:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pieszy potr\u0105cony na przej\u015bciu, trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img alt=\"Pieszy potr\u0105cony na przej\u015bciu, trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-epeqve-potracenie-na-pradze-6987014/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kieruj\u0105cy samochodem osobowym potr\u0105ci\u0142 pieszego na ulicy Targowej na warszawskiej Pradze. Poszkodowany zosta\u0142 przewieziony do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-potracenie-pieszego-na-pradze-6987004?source=rss", "date_published": "2023-04-25 18:22:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protestuj\u0105 przeciwko zmianom na dawnym stadionie Skry. Boj\u0105 si\u0119 wycinek, ha\u0142asu i parali\u017cu ulic", "description": "<img alt=\"Protestuj\u0105 przeciwko zmianom na dawnym stadionie Skry. Boj\u0105 si\u0119 wycinek, ha\u0142asu i parali\u017cu ulic\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bjl4du-koncepcja-modernizacji-skry-etap-ii-5740458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktywi\u015bci ze stowarzyszenia Miasto Jest Nasze oraz kilku innych organizacji protestuj\u0105 przeciwko proponowanym przez ratusz zmianom na terenie dawnego stadionu Skry. Zarzucaj\u0105 w\u0142adzom miasta odst\u0105pienie od wy\u0142onionej pi\u0119\u0107 lat temu zwyci\u0119skiej koncepcji architektonicznej. Kontrowersje budzi przede wszystkim budowa hali dla koszykarzy Legii.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-halas-wycinka-drzew-i-parkingowy-koszmar-aktywisci-nie-chca-hali-na-terenach-dawnej-skry-6986354?source=rss", "date_published": "2023-04-25 18:17:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Moratorium\", \"karniaki\" i \"przewidywalno\u015b\u0107\". Ho\u0142ownia przedstawi\u0142 propozycje gospodarcze", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-drjvq1-szymon-holownia-6986889/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szymon Ho\u0142ownia, lider Polski 2050, przedstawi\u0142 propozycje gospodarcze swojego ugrupowania. M\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi o tym, \u017ce nie mo\u017ce by\u0107 \"\u017cadnych podwy\u017cek PIT, CIT i VAT\", wskazywa\u0142 na potrzeb\u0119 \"uregulowanie kwestii interpretacji podatkowych\", wprowadzenia \"prostych przepis\u00f3w dla mikrofirm\" oraz \"zreanimowania s\u0105d\u00f3w gospodarczych\". Stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce \"rozdawanie wszystkim po r\u00f3wno, niezale\u017cnie od tego czy potrzebuj\u0105 czy nie, to nie jest \u017cadna sprawiedliwo\u015b\u0107 spo\u0142eczna, to jest komunizm w czystej postaci\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/szymon-holownia-polska-2050-przedstawila-propozycje-gospodarcze-6986885?source=rss", "date_published": "2023-04-25 17:41:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prognoza na koniec kwietnia. Pogoda na pi\u0119\u0107 dni. Pogoda na weekend", "description": "<img alt=\"Prognoza na koniec kwietnia. Pogoda na pi\u0119\u0107 dni. Pogoda na weekend\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tzkh2c-untitled-1-6986849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Polski p\u0142ynie ch\u0142odne powietrze. W \u015brod\u0119 i czwartek temperatura w wi\u0119kszo\u015bci kraju nie przekroczy 10 stopni Celsjusza. Szans\u0119 na zmiany i nap\u0142yw ciep\u0142a wida\u0107 jednak w drugiej po\u0142owie tygodnia. W ostatni weekend kwietnia termometry w cz\u0119\u015bci kraju wska\u017c\u0105 zn\u00f3w ponad 15 stopni. Prognoza pogody na ostatnie dni miesi\u0105ca pokazuje r\u00f3wnie\u017c opady deszczu i burze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/prognoza-na-koniec-kwietnia-pogoda-na-piec-dni-pogoda-na-weekend-6986814?source=rss", "date_published": "2023-04-25 17:38:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zaj\u0119cza zyska now\u0105 nawierzchni\u0119, zlikwiduj\u0105 wsp\u00f3lny ci\u0105g pieszo-rowerowy", "description": "<img alt=\"Zaj\u0119cza zyska now\u0105 nawierzchni\u0119, zlikwiduj\u0105 wsp\u00f3lny ci\u0105g pieszo-rowerowy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ds6jlj-znaki-informujace-o-pracach-na-ulicach-zajeczej-6986900/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulica Zaj\u0119cza zyska now\u0105 nawierzchni\u0119 na odcinku od Wybrze\u017ca Ko\u015bciuszkowskiego do ulicy Topiel. Remont b\u0119dzie powi\u0105zany ze zmianami w organizacji ruchu. Zlikwidowany zostanie wsp\u00f3lny ci\u0105g pieszo-rowerowy. Pas dla rower\u00f3w zostanie przeniesiony na jezdni\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zajecza-zyska-nowa-nawierzchnie-zlikwiduja-wspolny-ciag-pieszo-rowerowy-6986917?source=rss", "date_published": "2023-04-25 17:21:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowa ustawa o OZE. Rz\u0105d zak\u0142ada pi\u0119ciokrotny wzrost", "description": "<img alt=\"Nowa ustawa o OZE. Rz\u0105d zak\u0142ada pi\u0119ciokrotny wzrost\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qkyllo-panele-fotowoltaiczne-dom-shutterstock_1614190123-6961952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a projekt nowelizacji ustawy o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (OZE). Dzi\u0119ki nowym rozwi\u0105zaniom liczba klastr\u00f3w energii w Polsce ma si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107 do oko\u0142o 300 - poinformowa\u0142a we wtorek kancelaria premiera.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rzad-przyjal-ustawe-o-oze-ma-byc-wiecej-klastrow-energii-6986671?source=rss", "date_published": "2023-04-25 16:56:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kij\u00f3w: Rosjanie przetrzymuj\u0105 w areszcie i katuj\u0105 75-letniego hiszpa\u0144skiego wolontariusza", "description": "<img alt=\"Kij\u00f3w: Rosjanie przetrzymuj\u0105 w areszcie i katuj\u0105 75-letniego hiszpa\u0144skiego wolontariusza \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nv3lw-mariano-garcia-6986794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjscy okupanci bezprawnie przetrzymuj\u0105 w areszcie w Symferopolu na zaanektowanym Krymie hiszpa\u0144skiego wolontariusza - poinformowa\u0142 ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka Dmytro \u0141ubinec. 75-letni Mariano Garcia jest torturowany - doda\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rzecznik-praw-czlowieka-dmytro-lubinec-rosjanie-przetrzymuja-w-areszcie-i-katuja-hiszpanskiego-wolontariusza-6986804?source=rss", "date_published": "2023-04-25 16:20:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cypryjczycy uruchomili alarm na lotnisku pod Krakowem. Chcieli omin\u0105\u0107 kontrol\u0119", "description": "<img alt=\"Cypryjczycy uruchomili alarm na lotnisku pod Krakowem. Chcieli omin\u0105\u0107 kontrol\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-99o7cq-lotnisko-krakow-balice-6227690/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Tylnymi drzwiami\" pr\u00f3bowali omin\u0105\u0107 kontrol\u0119 graniczn\u0105, wszczynaj\u0105c na lotnisku alarm. Dwoje obywateli Cypru zosta\u0142o zatrzymanych przez stra\u017cnik\u00f3w granicznych po tym, jak otworzyli przyciskiem do ewakuacji drzwi zabezpieczaj\u0105ce stref\u0119 Non Schengen.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-cypryjczycy-uruchomili-alarm-na-lotnisku-w-balicach-chcieli-ominac-kontrole-paszportowa-6986800?source=rss", "date_published": "2023-04-25 15:53:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziadek porwa\u0142 w\u0142asn\u0105 wnuczk\u0119 dla okupu. Chcia\u0142 sp\u0142aci\u0107 d\u0142ugi hazardowe", "description": "<img alt=\"Dziadek porwa\u0142 w\u0142asn\u0105 wnuczk\u0119 dla okupu. Chcia\u0142 sp\u0142aci\u0107 d\u0142ugi hazardowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9et4na-smartfon-staruszek-dziadek-komputer-telefon-shutterstock_358526813-4522493/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do wi\u0119zienia po tym, jak pr\u00f3bowa\u0142 wy\u0142udzi\u0107 od c\u00f3rki r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 kilkuset tysi\u0119cy z\u0142otych jako okup po uprowadzeniu w\u0142asnej wnuczki - informuj\u0105 chi\u0144skie media. Przedsi\u0119biorca prawdopodobnie potrzebowa\u0142 pieni\u0119dzy na sp\u0142acenie d\u0142ug\u00f3w hazardowych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-dziadek-porwal-wlasna-wnuczke-dla-okupu-chcial-splacic-dlugi-hazardowe-6986645?source=rss", "date_published": "2023-04-25 15:51:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 pijany i wi\u00f3z\u0142 pasa\u017cer\u00f3w. Uciekaj\u0105c przed policj\u0105, uderzy\u0142 w radiow\u00f3z", "description": "<img alt=\"By\u0142 pijany i wi\u00f3z\u0142 pasa\u017cer\u00f3w. Uciekaj\u0105c przed policj\u0105, uderzy\u0142 w radiow\u00f3z\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ey28u-kierowca-uderzyl-w-radiowoz-6986797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyj\u0105tkow\u0105 bezmy\u015blno\u015bci\u0105 wykaza\u0142 si\u0119 mieszkaniec gminy Sul\u0119cin. Kompletnie pijany wsiad\u0142 za kierownic\u0119 pojazdu, zabieraj\u0105c ze sob\u0105 pasa\u017cer\u00f3w. Kiedy policjanci chcieli zatrzyma\u0107 go do kontroli drogowej, zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 i wjecha\u0142 w radiow\u00f3z.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/brzezno-uciekal-przed-policja-uderzyl-w-radiowoz-6986801?source=rss", "date_published": "2023-04-25 15:42:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzymali pijanego kierowc\u0119 autobusu. By\u0142 tak zm\u0119czony, \u017ce zasn\u0105\u0142 podczas kontroli", "description": "<img alt=\"Zatrzymali pijanego kierowc\u0119 autobusu. By\u0142 tak zm\u0119czony, \u017ce zasn\u0105\u0142 podczas kontroli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uves7y-nietrzezwy-kierowca-autobusu-wiozl-pasazerow-6986751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Szczecinie (woj. zachodniopomorskie) policjanci zatrzymali do kontroli kierowc\u0119 autobusu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 nietrze\u017awy. Mia\u0142 blisko promil alkoholu w organizmie. 52-latek by\u0142 jednak tak zm\u0119czony, \u017ce podczas policyjnej kontroli zasn\u0105\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-zatrzymali-pijanego-kierowce-autobusu-byl-tak-zmeczony-ze-zasnal-podczas-kontroli-6986754?source=rss", "date_published": "2023-04-25 15:32:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wykopali z ziemi torebki z narkotykami\". Zarzut i areszt dla 30-latka", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jwlmj-narkotyki-byly-zakopane-w-ziemi-6986732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kara 15 lat pozbawienia wolno\u015bci grozi 30-letniemu mieszka\u0144cowi gminy Sochaczew podejrzanemu o posiadanie znacznej ilo\u015bci narkotyk\u00f3w, kt\u00f3re cz\u0119\u015bciowo ukry\u0142 w ziemi. S\u0105d zdecydowa\u0142 o tymczasowym aresztowaniu m\u0119\u017cczyzny na okres trzech miesi\u0119cy - przekaza\u0142a aspirant Agnieszka Dzik, rzeczniczka sochaczewskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/sochaczew-czesc-narkotykow-zakopal-w-ziemi-zarzut-i-areszt-dla-30-latka-6986727?source=rss", "date_published": "2023-04-25 15:24:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Uwi\u0119zieni w p\u0142omieniach walili w szyb\u0119, b\u0142agali o pomoc\". \u015awiadek o po\u017carze w madryckiej restauracji", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s41fuc-pozar-restauracji-w-madrycie-6986566/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car w restauracji w centrum Madrytu wybuch\u0142 w pi\u0105tek, gdy kelner podpala\u0142 deser. Dziennik \"La Razon\" publikuje we wtorek wstrz\u0105saj\u0105c\u0105 relacj\u0119 osoby, kt\u00f3ra by\u0142a w\u00f3wczas w lokalu. - Zobaczyli\u015bmy ludzi uwi\u0119zionych w p\u0142omieniach za szyb\u0105, wal\u0105cych w ni\u0105, b\u0142agaj\u0105cych o pomoc - opowiada kobieta.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-pozar-restauracji-w-madrycie-uwiezieni-w-plomieniach-walili-w-szybe-blagali-o-pomoc-6986688?source=rss", "date_published": "2023-04-25 15:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cysterna przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na bok i zablokowa\u0142a drog\u0119. Dosz\u0142o do wycieku substancji chemicznej", "description": "<img alt=\"Cysterna przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na bok i zablokowa\u0142a drog\u0119. Dosz\u0142o do wycieku substancji chemicznej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lyb762-wywrotka-cysterny-na-dk-81-w-warszowicach-6986550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych i cysterny w miejscowo\u015bci Warszowice (woj. \u015bl\u0105skie). Ci\u0119\u017car\u00f3wka przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na bok, dosz\u0142o do wycieku substancji. Pojazd zaj\u0105\u0142 oba pasy. W zderzeniu nikt nie ucierpia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/warszowice-cysterna-przewrocila-sie-na-bok-i-blokuje-droge-doszlo-do-wycieku-substancji-6986625?source=rss", "date_published": "2023-04-25 14:44:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odkryta studzienka na ruchliwej trasie w komunikacyjnym szczycie", "description": "<img alt=\"Odkryta studzienka na ruchliwej trasie w komunikacyjnym szczycie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ic8iep-niebezpieczna-sytuacja-nad-rondem-starzynskiego-6986666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ci\u0119\u017cka pokrywa studzienki burzowej le\u017ca\u0142a na wiadukcie nad rondem Starzy\u0144skiego. Do odkrytego kana\u0142u w ka\u017cdej chwili m\u00f3g\u0142 wpa\u015b\u0107 ko\u0142em samoch\u00f3d.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-studzienka-bez-pokrywy-nad-rondem-moglo-dojsc-do-wypadku-6986678?source=rss", "date_published": "2023-04-25 14:39:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zielone \u015bwiat\u0142o dla Fit for 55. Co trzeba wiedzie\u0107?", "description": "<img alt=\"Zielone \u015bwiat\u0142o dla Fit for 55. Co trzeba wiedzie\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aduq6r-komisja-europejska-shutterstock_260719826-5734425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kluczowe dyrektywy i rozporz\u0105dzenia pakietu Fit for 55 zosta\u0142y zaakceptowane przez Rad\u0119 Unii Europejskiej. S\u0105 to konkretne akty prawne ukierunkowane na ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o co najmniej 55 procent do 2030 roku (w por\u00f3wnaniu z rokiem 1990) i osi\u0105gni\u0119cie neutralno\u015bci klimatycznej do 2050 roku. Nie wszystkie rozwi\u0105zania maj\u0105 poparcie we wszystkich cz\u0142onkach rz\u0105du. Solidarna Polska chce uchwa\u0142y Sejmu wyra\u017caj\u0105cej sprzeciw wobec zakazu rejestracji w UE nowych samochod\u00f3w spalinowych od 2035 r.\u00a0Wyja\u015bniamy, co oznacza przyj\u0119cie pakietu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rada-unii-europejskiej-zaakceptowala-kluczowe-dyrektywy-i-rozporzadzenia-pakietu-fit-for-55-czym-jest-fit-for-55-6986547?source=rss", "date_published": "2023-04-25 14:37:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ludzie chc\u0105 pom\u00f3c zwierz\u0119tom, ale zabieraj\u0105c je z lasu czy parku, wyrz\u0105dzaj\u0105 im krzywd\u0119\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-n425ir-rodzina-nurogesi-6953800/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa sezon l\u0119gowy i rozrodczy zwierz\u0105t. W stolicy ruszy\u0142a kampania edukacyjna wskazuj\u0105ca, jak post\u0119powa\u0107 w przypadku znalezienia m\u0142odego, dzikiego zwierz\u0119cia. Akcja ma u\u015bwiadamia\u0107, jak i kiedy w\u0142a\u015bciwie pomaga\u0107 m\u0142odym ptakom i ssakom.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/kampania-zoostaw-nie-porywaj-w-warszawie-6986707?source=rss", "date_published": "2023-04-25 14:25:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Okrada\u0142 ko\u015bci\u00f3\u0142 z wszystkiego, co by\u0142o metalowe", "description": "<img alt=\"Okrada\u0142 ko\u015bci\u00f3\u0142 z wszystkiego, co by\u0142o metalowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k8hw2f-mezczyzna-zostal-zatrzymany-6986500/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Komisariatu Policji w K\u00f3rniku zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o nocne dewastacje w mie\u015bcie. Wyrywa\u0142 kwiaty, przewraca\u0142 i niszczy\u0142 wielkanocne ozdoby, ale to nie wszystko - jak si\u0119 okaza\u0142o, wcze\u015bniej m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 okrada\u0107 miejscowy ko\u015bci\u00f3\u0142. Teraz grozi mu do 5 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kornik-okradal-kosciol-z-wszystkiego-co-bylo-metalowe-6986508?source=rss", "date_published": "2023-04-25 14:12:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Solidarna Polska chce specjalnej uchwa\u0142y Sejmu. Nie zgadza si\u0119 na nowe regulacje", "description": "<img alt=\"Solidarna Polska chce specjalnej uchwa\u0142y Sejmu. Nie zgadza si\u0119 na nowe regulacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pzpny2-warszawa-samochody-auta-ulica-5108660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Solidarna Polska chce uchwa\u0142y Sejmu wyra\u017caj\u0105cej sprzeciw wobec zakazu rejestracji w UE nowych samochod\u00f3w spalinowych od 2035 r. Liczymy, \u017ce wszystkie opcje polityczne udziel\u0105 poparcia i uchwa\u0142a taka zostanie przyj\u0119ta przez aklamacj\u0119 - powiedzia\u0142 rzecznik SP Jacek Ozdoba. Jak podkre\u015bli\u0142 projekt uchwa\u0142y, kt\u00f3ry trafi do marsza\u0142ek Sejmu, odnosi si\u0119 do tego, aby \"instytucje unijne wycofa\u0142y si\u0119 z tego chorego ideologicznego pomys\u0142u\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sprzedaz-aut-spalinowych-solidarna-polska-chce-sprzeciwu-sejmu-przeciwko-zmianom-w-prawie-6986548?source=rss", "date_published": "2023-04-25 14:07:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "L\u0105downik Hakuto-R  wyl\u0105duje na Ksi\u0119\u017cycu albo si\u0119 o niego rozbije. Pierwsza komercyjna pr\u00f3ba tego rodzaju na Srebrnym Globie", "description": "<img alt=\"L\u0105downik Hakuto-R  wyl\u0105duje na Ksi\u0119\u017cycu albo si\u0119 o niego rozbije. Pierwsza komercyjna pr\u00f3ba tego rodzaju na Srebrnym Globie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-czzy19-japonski-ladownik-podejmie-probe-wyladowania-na-powierzchni-ksiezyca-6986457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    L\u0105downik Hakuto-R ma podj\u0105\u0107 dzi\u015b - we wtorek 25 kwietnia - pr\u00f3b\u0119 wyl\u0105dowania na powierzchni Ksi\u0119\u017cyca. Misja jest realizowana przez prywatn\u0105 japo\u0144sk\u0105 firm\u0119 ispace.\u00a0Je\u015bli si\u0119 powiedzie, zapisze si\u0119 w historii jako pierwsze\u00a0l\u0105dowanie na Srebrnym Globie w pe\u0142ni sfinansowane z prywatnych \u015brodk\u00f3w. Wyznaczone s\u0105 na wszelki wypadek alternatywne daty kolejnych podej\u015b\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/ladownik-hakuto-r-wyladuje-na-ksiezycu-albo-sie-o-niego-rozbije-pierwsza-komercyjna-proba-tego-rodzaju-na-srebrnym-globie-6986355?source=rss", "date_published": "2023-04-25 13:52:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Auto dachowa\u0142o po zderzeniu na skrzy\u017cowaniu", "description": "<img alt=\"Auto dachowa\u0142o po zderzeniu na skrzy\u017cowaniu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4iyszk-jeden-z-samochodow-dachowal-6986564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu ulic \u017bwirki i Wigury z Komitetu Obrony Robotnik\u00f3w zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody osobowe, jeden dachowa\u0142. Reporter tvnwarszawa.pl informuje o utrudnieniach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-dwoch-aut-na-skrzyzowaniu-jedno-dachowalo-6986562?source=rss", "date_published": "2023-04-25 13:46:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kreml o sobowt\u00f3rach Putina, jego zdrowiu i \"bunkrze\". \"Jego energii mo\u017cna tylko pozazdro\u015bci\u0107\"", "description": "<img alt=\"Kreml o sobowt\u00f3rach Putina, jego zdrowiu i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h37t58-putin-6986419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kreml uzna\u0142 za k\u0142amstwa doniesienia o tym, \u017ce prezydent W\u0142adimir Putin mia\u0142 sobowt\u00f3r\u00f3w, kt\u00f3ry zast\u0119powali tego 70-letniego przyw\u00f3dc\u0119 - poda\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wypowiedzi rzecznika Kremla Dmitrija Pieskowa. Sekretarz prasowy prezydenta Rosji wyja\u015bni\u0142 tak\u017ce czym jest \"bunkier\", w kt\u00f3rym Putin ma sp\u0119dza\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 czasu.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/rosja-dmitrij-pieskow-dementuje-doniesienia-o-sobowtorach-wladimira-putina-6986429?source=rss", "date_published": "2023-04-25 13:39:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W tym zawodzie pracy nie zabraknie. Chat GTP egzaminy zda\u0142 gorzej ni\u017c ludzie", "description": "<img alt=\"W tym zawodzie pracy nie zabraknie. Chat GTP egzaminy zda\u0142 gorzej ni\u017c ludzie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nhmh6e-biuro-biurowiec-praca-okna-okno-shutterstock_524094316-1-5710300/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozw\u00f3j sztucznej inteligencji wywo\u0142uje szereg pyta\u0144, dotycz\u0105cych m.in. przysz\u0142o\u015bci wielu profesji. Zdaniem naukowc\u00f3w wyparcie przez AI nie grozi na razie ksi\u0119gowym. Gdy Chat GPT i grupa student\u00f3w otrzymali pytania z egzaminu na ksi\u0119gowego, lepiej poradzili sobie z nimi ludzie. Co wi\u0119cej, badacze maj\u0105 nadziej\u0119, \u017ce sztuczna inteligencja pomo\u017ce udoskonali\u0107 proces nauczania kandydat\u00f3w do tego zawodu.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/sztuczna-inteligencja-w-tym-zawodzie-pracy-nie-zabraknie-chat-gtp-egzaminy-zdal-gorzej-niz-ludzie-6986149?source=rss", "date_published": "2023-04-25 13:39:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziobor\u00f3g mia\u0142 wypadek. Naukowcy zrekonstruuj\u0105 mu dzi\u00f3b z pomoc\u0105 druku 3D", "description": "<img alt=\"Dziobor\u00f3g mia\u0142 wypadek. Naukowcy zrekonstruuj\u0105 mu dzi\u00f3b z pomoc\u0105 druku 3D\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ymvw92-obecna-proteza-jest-tylko-rozwiazaniem-tymczasowym-6986425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w z Uniwersytetu Przyrodniczego we Wroc\u0142awiu podejmie si\u0119 rekonstrukcji cz\u0119\u015bci dziobu lokatora zoo w \u0141odzi - dzioboroga abisy\u0144skiego. Ptak uleg\u0142 wypadkowi, po\u0142ama\u0142 dzi\u00f3b i straci\u0142 tym samym narz\u0119dzie do normalnego funkcjonowania.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-naukowcy-zrekonstruuja-polamany-dziob-dzioboroga-z-wykorzystaniem-druku-3d-6986409?source=rss", "date_published": "2023-04-25 13:23:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tras\u0105 S7 z Warszawy do Gr\u00f3jca \"jeszcze przed maj\u00f3wk\u0105\"", "description": "<img alt=\"Tras\u0105 S7 z Warszawy do Gr\u00f3jca \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nonrts-odcinek-trasy-s7-w-okolicy-wezla-lesznowola-6961277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fragment trasy S7 pomi\u0119dzy podwarszawsk\u0105 Lesznowol\u0105 a Tarczynem zostanie udost\u0119pniony kierowcom jeszcze przed tegoroczn\u0105 maj\u00f3wk\u0105 - poinformowa\u0142 we wtorek rzecznik Ministerstwa Infrastruktury Szymon Hupty\u015b.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/trasa-s7-z-warszawy-do-grojca-jeszcze-przed-majowka-6986461?source=rss", "date_published": "2023-04-25 13:03:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Obro\u0144cy praw cz\u0142owieka: ira\u0144skie si\u0142y bezpiecze\u0144stwa zabijaj\u0105, torturuj\u0105 i porywaj\u0105 nieletnich", "description": "<img alt=\"Obro\u0144cy praw cz\u0142owieka: ira\u0144skie si\u0142y bezpiecze\u0144stwa zabijaj\u0105, torturuj\u0105 i porywaj\u0105 nieletnich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z99mvz-protesty-w-iranie-6986252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organizacja broni\u0105ca praw cz\u0142owieka Human Rights Watch, kt\u00f3ra zako\u0144czy\u0142a dochodzenie w sprawie  represji wobec os\u00f3b, bior\u0105cych udzia\u0142 w antyrz\u0105dowych protestach, alarmuje, \u017ce ira\u0144skie si\u0142y bezpiecze\u0144stwa zabijaj\u0105, torturuj\u0105 i porywaj\u0105 nieletnich. Wcze\u015bniej BBC poda\u0142a, \u017ce wyciek\u0142y dokumenty, kt\u00f3re ujawniaj\u0105, w jaki spos\u00f3b re\u017cim w Teheranie kara\u0142 celebryt\u00f3w, kt\u00f3rzy zdecydowali si\u0119 publicznie poprze\u0107 protesty po \u015bmierci w areszcie m\u0142odej Kurdyjki Mahsy Amini.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/human-rights-watch-iranskie-sily-bezpieczenstwa-zabijaja-nieletnich-stosuja-tortury-oraz-porwania-6986146?source=rss", "date_published": "2023-04-25 12:58:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alaska. \u0141o\u015b w kinie. Wst\u0105pi\u0142 na popcorn", "description": "<img alt=\"Alaska. \u0141o\u015b w kinie. Wst\u0105pi\u0142 na popcorn\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lu2wjb-los-w-kinie-6986307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141o\u015b postanowi\u0142 odwiedzi\u0107 kino w mie\u015bcie Kenai na Alasce. Bez problemu dosta\u0142 si\u0119 do \u015brodka, gdy\u017c pracownicy zostawili otwarte drzwi, by przewietrzy\u0107 pomieszczenie. Skorzysta\u0142 z okazji i pocz\u0119stowa\u0142 si\u0119 popcornem. Gdy si\u0119 ju\u017c najad\u0142, grzecznie opu\u015bci\u0142 lokal.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/alaska-los-w-kinie-wstapil-na-popcorn-6986278?source=rss", "date_published": "2023-04-25 12:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zosta\u0142 postrzelony, gdy pr\u00f3bowa\u0142 os\u0142oni\u0107 6-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119. \"Przyj\u0105\u0142bym za ni\u0105 nawet milion kul\"", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142 postrzelony, gdy pr\u00f3bowa\u0142 os\u0142oni\u0107 6-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7yj59h-policja-usa-radiowoz-6172190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Karoliny P\u00f3\u0142nocnej, kt\u00f3ry zosta\u0142 postrzelony przez s\u0105siada, wyszed\u0142 ju\u017c ze szpitala - informuje ABC News. Strza\u0142y pad\u0142y, gdy m\u0119\u017cczyzna wszed\u0142 wraz z partnerk\u0105 i 6-letni\u0105 c\u00f3rk\u0105 na s\u0105siedni\u0105 posesj\u0119, by zabra\u0107 z niej pi\u0142k\u0119. W USA dosz\u0142o w ostatnich tygodniach do kilku podobnych incydent\u00f3w. R\u00f3wnie\u017c zako\u0144czonych tragicznie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dostep-do-broni-w-usa-trwa-seria-przypadkowych-postrzelen-jest-ofiara-smiertelna-6986264?source=rss", "date_published": "2023-04-25 12:37:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prywatny helikopter nie odlecia\u0142 z Litwy do Rosji. Powodem podejrzenia o \u0142amanie sankcji", "description": "<img alt=\"Prywatny helikopter nie odlecia\u0142 z Litwy do Rosji. Powodem podejrzenia o \u0142amanie sankcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-smjrow-helikopter-6986261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odlot prywatnego helikoptera z Kowna na Litwie do Pskowa w Rosji zosta\u0142 wstrzymany - poinformowa\u0142 litewski organ do spraw bezpiecze\u0144stwa transportu LTSA. Powodem decyzji urz\u0119du mia\u0142o by\u0107 podejrzenie o naruszenie mi\u0119dzynarodowych sankcji. Dane zebrane przez dziennikarzy pa\u0144stwowego litewskiego nadawcy LRT wskazuj\u0105, \u017ce przestrze\u0144 powietrzna Litwy jest wykorzystywana do sprowadzania prywatnych samolot\u00f3w z Europy do Rosji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/litwa-prywatny-helikopter-nie-odlecial-do-rosyjskiego-pskowa-6986219?source=rss", "date_published": "2023-04-25 11:55:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzia\u0142ali na terenie trzech wojew\u00f3dztw. Policja: wy\u0142udzili ponad dwa miliony z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Dzia\u0142ali na terenie trzech wojew\u00f3dztw. Policja: wy\u0142udzili ponad dwa miliony z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-goin4u-cztery-osoby-odpowiedza-za-przestepstwa-podatkowe-i-wyludzenie-funduszy-europejskich-6985709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzeszowscy policjanci zajmuj\u0105cy si\u0119 zwalczaniem przest\u0119pczo\u015bci gospodarczej zatrzymali cztery osoby, kt\u00f3re odpowiedz\u0105 za przest\u0119pstwa podatkowe i wy\u0142udzanie funduszy europejskich. Jak ustalili \u015bledczy, przez dwa lata podejrzani wy\u0142udzili ponad dwa miliony z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-przemysl-policja-zatrzymala-cztery-osoby-podejrzane-o-wyludzenie-ponad-dwoch-milionow-zlotych-6985699?source=rss", "date_published": "2023-04-25 11:50:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wymachiwa\u0142 broni\u0105 na ulicy i grozi\u0142 przypadkowo napotkanemu m\u0119\u017cczy\u017anie", "description": "<img alt=\"Wymachiwa\u0142 broni\u0105 na ulicy i grozi\u0142 przypadkowo napotkanemu m\u0119\u017cczy\u017anie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ma3eb-pijany-obcokrajowiec-grozil-bronia-przechodniowi-zostal-zatrzymany-6986076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Gda\u0144sku (woj. pomorskie) nietrze\u017awy obywatel Ukrainy grozi\u0142 przedmiotem przypominaj\u0105cym bro\u0144 przypadkowo napotkanemu przechodniowi. Przy m\u0119\u017cczy\u017anie policjanci znale\u017ali niena\u0142adowany pistolet pneumatyczny. 33-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut kierowania gr\u00f3\u017ab karalnych. Grozi mu do trzech lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-grozil-bronia-przypadkowo-napotkanemu-przechodniowi-zostal-zatrzymany-6986092?source=rss", "date_published": "2023-04-25 11:37:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tucker Carlson i Fox News \"zgodzili si\u0119 rozsta\u0107\"", "description": "<img alt=\"Tucker Carlson i Fox News \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qbgbqm-tucker-carlson-6976936/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tucker Carlson, gospodarz jednego z najpopularniejszych program\u00f3w publicystycznych w ameryka\u0144skiej telewizji, odchodzi z Fox News. O rozstaniu ze swoj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105, cho\u0107 s\u0142yn\u0105c\u0105 z kontrowersji, gwiazd\u0105 stacja poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek. Niespe\u0142na tydzie\u0144 wcze\u015bniej Fox News zgodzi\u0142a si\u0119 zap\u0142aci\u0107 blisko 800 milion\u00f3w dolar\u00f3w producentowi maszyn do g\u0142osowania za rozpowszechnianie k\u0142amstw na temat rzekomych fa\u0142szerstw wyborczych w USA, wyg\u0142aszanych mi\u0119dzy innymi w programie Carlsona.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tucker-carlson-i-fox-news-zgodzili-sie-rozstac-6976872?source=rss", "date_published": "2023-04-25 11:36:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Weszli na posesj\u0119, mieli grozi\u0107 kobiecie broni\u0105. Zatrzymali ich kontrterrory\u015bci", "description": "<img alt=\"Weszli na posesj\u0119, mieli grozi\u0107 kobiecie broni\u0105. Zatrzymali ich kontrterrory\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rd5u69-mieli-wejsc-na-posesje-i-grozic-kobiecie-zatrzymali-ich-kontrterrorysci-6986180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani weszli z broni\u0105 na teren jednej z posesji pod Lublinem i grozili 36-letniej kobiecie - informuje policja. Podejrzani zostali zatrzymani przez kontrterroryst\u00f3w. Mieli w domu bro\u0144 paln\u0105, amunicj\u0119, maczet\u0119 oraz narkotyki. Zatrzymana zosta\u0142a te\u017c 22-letnia partnerka jednego z nich.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-mieli-wejsc-na-posesje-i-grozic-kobiecie-bronia-zatrzymali-ich-kontrterrorysci-trzy-osoby-z-zarzutami-6985799?source=rss", "date_published": "2023-04-25 11:11:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z nawiezionej ziemi wystawa\u0142y dwa pociski. Na pole przyjechali saperzy", "description": "<img alt=\"Z nawiezionej ziemi wystawa\u0142y dwa pociski. Na pole przyjechali saperzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-83ntmd-skorodowane-pociski-artyleryjskie-w-ziemi-odkryto-w-nieczajnej-gornej-6986060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa pociski artyleryjskie z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej znalaz\u0142 na swojej posesji mieszkaniec Nieczajnej G\u00f3rnej (woj. ma\u0142opolskie). Niewybuchy o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 40 centymetr\u00f3w wystawa\u0142y ze \u015bwie\u017co nawiezionej ziemi. Saperzy przewie\u017ali je na poligon i tam zneutralizowali.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nieczajna-gorna-dwa-niewybuchy-w-nawiezionej-ziemi-saperzy-zabrali-je-na-poligon-6986138?source=rss", "date_published": "2023-04-25 10:57:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod\u00a0popularn\u0105 platform\u0119 zakupow\u0105. Uwaga na takie wiadomo\u015bci", "description": "<img alt=\"Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod\u00a0popularn\u0105 platform\u0119 zakupow\u0105. Uwaga na takie wiadomo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-inx1wi-shutterstock1760440916-6633029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NASK ostrzeg\u0142a we wtorek przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod portal Allegro. Chodzi o maile sugeruj\u0105ce otrzymanie od serwisu premii lojalno\u015bciowej. Klikni\u0119cie w link umo\u017cliwia oszustom przej\u0119cie kont i prowadzenie dalszych oszustw.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/allegro-oszusci-podszywaja-sie-pod-serwis-obiecujac-premie-lojalnosciowa-6986132?source=rss", "date_published": "2023-04-25 10:39:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zabi\u0142 rodzin\u0119, potem siebie. Zbrodnia poruszy\u0142a ca\u0142\u0105 Chodzie\u017c. S\u0105siedzi: byli tacy skryci", "description": "<img alt=\"Zabi\u0142 rodzin\u0119, potem siebie. Zbrodnia poruszy\u0142a ca\u0142\u0105 Chodzie\u017c. S\u0105siedzi: byli tacy skryci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uhjrl1-sasiedzi-powtarzaja-ze-byla-to-spokojna-rodzina-6986047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To by\u0142a spokojna rodzina - m\u00f3wili s\u0105siedzi. Starsze ma\u0142\u017ce\u0144stwo mieszka\u0142o w tym domu w Chodzie\u017cy (woj. wielkopolskie) od lat. Ich syn tu si\u0119 wychowywa\u0142 i po latach wr\u00f3ci\u0142 do rodzinnego domu, gdy ojciec wymaga\u0142 opieki. Po dw\u00f3ch miesi\u0105cach od przeprowadzki m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zabi\u0107 rodzic\u00f3w i w\u0142asn\u0105 rodzin\u0119, w tym czteromiesi\u0119czne niemowl\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/chodziez-piec-cial-w-domu-zabil-cala-rodzine-potem-siebie-sasiedzi-byli-tacy-skryci-6985800?source=rss", "date_published": "2023-04-25 10:37:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od miesi\u0119cy mia\u0142 pi\u0107 i zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad matk\u0105 i siostr\u0105. 46-latek trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img alt=\"Od miesi\u0119cy mia\u0142 pi\u0107 i zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad matk\u0105 i siostr\u0105. 46-latek trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r5qcrx-prokuratura-chce-tymczasowego-aresztu-dla-wlasciciela-psow-zdjecie-ilustracyjne-5990759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    46-latek z gminy Przecisz\u00f3w pod O\u015bwi\u0119cimiem (woj. ma\u0142opolskie) zosta\u0142 tymczasowo aresztowany po awanturze domowej, podczas kt\u00f3rej mia\u0142 zaatakowa\u0107 matk\u0119 i siostr\u0119. Pijany m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w. Wed\u0142ug relacji kobiet rodzinny dramat mia\u0142 trwa\u0107 od siedmiu miesi\u0119cy. 46-latek mia\u0142 w tym czasie zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad najbli\u017cszymi psychicznie i fizycznie. Grozi mu wi\u0119zienie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/przeciszow-zarzuty-i-areszt-za-znecanie-sie-nad-matka-i-siostra-policja-interweniowala-podczas-awantury-domowej-6986013?source=rss", "date_published": "2023-04-25 10:20:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gwa\u0142towne wzrosty stan\u00f3w wody. Alerty hydrologiczne IMGW dla cz\u0119\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"Gwa\u0142towne wzrosty stan\u00f3w wody. Alerty hydrologiczne IMGW dla cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-du0du9-obowiazuja-alarmy-hydrologiczne/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alerty hydrologiczne pierwszego stopnia. Jak podano w komunikatach, w niekt\u00f3rych regionach kraju spodziewane s\u0105 wzrosty poziom\u00f3w wody w rzekach. Miejscami mo\u017cliwe s\u0105 przekroczenia stan\u00f3w ostrzegawczych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gwaltowne-wzrosty-stanow-wody-alerty-hydrologiczne-imgw-dla-czesci-kraju-6985900?source=rss", "date_published": "2023-04-25 10:07:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znaleziono u niego siedem aut i urz\u0105dzenia do ich kradzie\u017cy. Trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img alt=\"Znaleziono u niego siedem aut i urz\u0105dzenia do ich kradzie\u017cy. Trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hl52m7-mezczyzna-jest-podejrzany-o-kradzieze-samochodow-trafil-do-aresztu-6985729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Toruniu (woj. kujawsko-pomorskie) policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o kradzie\u017ce samochod\u00f3w. Straty poszkodowanych oszacowano na ponad 160 tysi\u0119cy z\u0142otych. S\u0105d zdecydowa\u0142 o trzymiesi\u0119cznym areszcie dla 40-latka.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-podejrzewany-o-kradzieze-samochodow-w-areszcie-znaleziono-u-niego-7-aut-straty-oszacowano-na-ponad-160-tys-zl-6985746?source=rss", "date_published": "2023-04-25 09:41:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ochojska: w wyborach prezydenckich \"nie policzono g\u0142os\u00f3w z zagranicy\". Nie ma dowod\u00f3w", "description": "<img alt=\"Ochojska: w wyborach prezydenckich \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5si1mz-janina-ochojska-6976039/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europos\u0142anka Janina Ochojska stwierdzi\u0142a, \u017ce \"wiele rzeczy wskazuje\" na to, i\u017c wybory prezydenckie w 2020 roku by\u0142y sfa\u0142szowane. Wed\u0142ug niej bowiem pewne jest, \u017ce \"nie policzono g\u0142os\u00f3w z zagranicy\". Lecz dowod\u00f3w na to nie ma, a Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza stanowczo zaprzecza i m\u00f3wi o podwa\u017caniu legitymacji wybranego prezydenta.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/wybory-prezydenckie-janina-ochojska-w-wyborach-w-2020-roku-nie-policzono-glosow-zza-granicy-nie-ma-dowodow-6975089?source=rss", "date_published": "2023-04-25 09:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wojskowa ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w taks\u00f3wk\u0119. Korek na S8", "description": "<img alt=\"Wojskowa ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w taks\u00f3wk\u0119. Korek na S8 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9qoebp-zderzenie-na-s8-na-wysokosci-broniewskiego-6985868/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia wojskowej ci\u0119\u017car\u00f3wki i taks\u00f3wki dosz\u0142o na trasie S8. W kierunku Bia\u0142egostoku s\u0105 utrudnienia. Kolizj\u0119 rozliczy \u017candarmeria wojskowa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-wojskowej-ciezarowki-i-taksowki-na-s8-6985701?source=rss", "date_published": "2023-04-25 09:23:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Maj\u00f3wka 2023 w Rzeszowie. Robert Mak\u0142owicz da popis na scenie. B\u0119d\u0105 te\u017c koncerty, wystawy i regionalne potrawy", "description": "<img alt=\"Maj\u00f3wka 2023 w Rzeszowie. Robert Mak\u0142owicz da popis na scenie. B\u0119d\u0105 te\u017c koncerty, wystawy i regionalne potrawy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6p990-parada-z-okazji-swieta-paniagi-2022-zeszloroczna-edycja-nawiazywala-do-kultury-amerykanskiej-6985815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy dni z karpackim jedzeniem i muzyk\u0105. W dniach 1- 3 maja w Rzeszowie (woj. podkarpackie) odb\u0119dzie si\u0119 Karpacka Maj\u00f3wka. W programie trzydniowy jarmark, a na fina\u0142 \u015awi\u0119to Paniagi i Karpaty na Widelcu z Robertem Mak\u0142owiczem. B\u0119dzie mo\u017cna smacznie zje\u015b\u0107 i pos\u0142ucha\u0107 dobrej muzyki.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/majowka-2023-w-rzeszowie-co-sie-bedzie-dzialo-koncerty-wystawy-jarmark-i-robert-maklowicz-6976838?source=rss", "date_published": "2023-04-25 09:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radziej\u00f3w. 21-latek nie opanowa\u0142 auta i potr\u0105ci\u0142 ch\u0142opca. Potem staranowa\u0142 p\u0142ot i rozjecha\u0142 ogr\u00f3dek", "description": "<img alt=\"Radziej\u00f3w. 21-latek nie opanowa\u0142 auta i potr\u0105ci\u0142 ch\u0142opca. Potem staranowa\u0142 p\u0142ot i rozjecha\u0142 ogr\u00f3dek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ntykk8-nie-opanowal-auta-i-potracil-chlopca-6985767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Straci\u0142 kontrol\u0119 nad autem, wjecha\u0142 na chodnik i potr\u0105ci\u0142 id\u0105cego tamt\u0119dy 11-letniego ch\u0142opca. P\u00f3\u017aniej staranowa\u0142 jeszcze p\u0142ot posesji i zatrzyma\u0142 si\u0119 na czyim\u015b ogrodzie. 21-latek straci\u0142 prawo jazdy. Policja z Radziejowa (woj. kujawsko-pomorskie) wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/radziejow-21-latek-nie-opanowal-auta-i-potracil-chlopca-potem-staranowal-plot-i-rozjechal-ogrodek-6984604?source=rss", "date_published": "2023-04-25 08:39:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Siostra Amerykanina wi\u0119zionego w Rosji na sesji Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ. \"Chc\u0119, \u017ceby minister \u0141awrow spojrza\u0142 jej w oczy\"", "description": "<img alt=\"Siostra Amerykanina wi\u0119zionego w Rosji na sesji Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a04hi9-elizabeth-whelan-w-onz-6976767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siostra Paula Whelana, Amerykanina wi\u0119zionego w Rosji, wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w poniedzia\u0142kowej sesji Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ, kt\u00f3rej przewodniczy\u0142 szef rosyjskiej dyplomacji. Wezwa\u0142a w\u0142adze w Moskwie do uwolnienia jej brata. Podobny apel wystosowa\u0142a ambasador Stan\u00f3w Zjednoczonych Linda Thomas-Greenfield, kt\u00f3ra domaga\u0142a si\u0119 tak\u017ce uwolnienia ameryka\u0144skiego dziennikarza Evana Gershkovicha.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/onz-siostra-paula-whelana-amerykanina-wiezionego-w-rosji-wezwala-na-forum-rady-bezpieczenstwa-o-jego-uwolnienie-6976757?source=rss", "date_published": "2023-04-25 08:38:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja poda\u0142a przyczyn\u0119 \u015bmierci 2-latka znalezionego w paszczy aligatora. Ojciec z zarzutami zab\u00f3jstwa", "description": "<img alt=\"Policja poda\u0142a przyczyn\u0119 \u015bmierci 2-latka znalezionego w paszczy aligatora. Ojciec z zarzutami zab\u00f3jstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y389g-policja-6882601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utoni\u0119cie by\u0142o przyczyn\u0105 \u015bmierci 2-letniego Taylena Mosleya z Florydy, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono na pocz\u0105tku kwietnia w paszczy aligatora - przekaza\u0142a lokalna policja. O zamordowanie ch\u0142opca, a tak\u017ce jego matki, oskar\u017cony jest 21-letni ojciec dziecka. Jak ustalili \u015bledczy, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zada\u0107 partnerce ponad 100 cios\u00f3w no\u017cem, a nast\u0119pnie wrzuci\u0107 dwulatka do pobliskiego jeziora.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-cialo-2-latka-znalezione-w-paszczy-aligatora-podano-przyczyne-smierci-6985647?source=rss", "date_published": "2023-04-25 08:36:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Maj\u00f3wka w Wielkopolsce. Rusz w podr\u00f3\u017c do przesz\u0142o\u015bci, zobacz \u0142\u00f3d\u017a Kolumba", "description": "<img alt=\"Maj\u00f3wka w Wielkopolsce. Rusz w podr\u00f3\u017c do przesz\u0142o\u015bci, zobacz \u0142\u00f3d\u017a Kolumba\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sdxwph-zamek-w-korniku-z-lotu-ptaka-6961490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zobacz kwitn\u0105ce magnolie albo pi\u0119kne wiekowe d\u0119by. Wsi\u0105d\u017a do jednej z w\u0105skotor\u00f3wek albo podziwiaj najwi\u0119ksze dzie\u0142o Jana Matejki. Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 tegoroczna maj\u00f3wka. Przedstawiamy dziesi\u0119\u0107 propozycji na kr\u00f3tkie wycieczki w Wielkopolsce i tu\u017c za jej granicami.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-gdzie-wyjechac-na-majowke-2023-ciekawe-miejsca-blisko-poznania-i-w-wielkopolsce-6930233?source=rss", "date_published": "2023-04-25 08:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105d wprowadzi nowy rodzaj taryf. \"To z jednej strony szansa na ta\u0144szy pr\u0105d\"", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d wprowadzi nowy rodzaj taryf. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie9a956a0d333fb9b466d957ef1cca3595-jak-informuje-eurostat-juz-w-pierwszej-polowie-roku-polacy-mieli-do-czynienia-z-jednymi-z-najwyzszych-podwyzek-cen-za-energie-elektryczna-w-unii-europejskiej-4489768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy rodzaj taryf mo\u017ce sprawi\u0107, \u017ce odbiorcy b\u0119d\u0105 p\u0142aci\u0107 ni\u017csze rachunki - warunkiem jest zaanga\u017cowanie z ich strony i wymiana licznik\u00f3w energii - zwraca uwag\u0119 wtorkowa \"Rzeczpospolita\". Dodaje jednak, \u017ce znacznych spadk\u00f3w cen jednak trudno si\u0119 spodziewa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/taryfy-dynamiczne-szansa-na-tanszy-prad-rzeczpospolita-6976805?source=rss", "date_published": "2023-04-25 05:40:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Przed nami fala ch\u0142odu i kaprys\u00f3w pogody\"", "description": "<img alt=\"\" ch=\"ch\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-w22ozl-pogoda-bedzie-kaprysna-wroci-deszcz-6976804/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda we wtorek oraz w najbli\u017cszych dniach up\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie pod znakiem chmur i deszczu. Jak przekaza\u0142a synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek do naszego kraju zacz\u0119\u0142y ju\u017c dop\u0142ywa\u0107 zimne masy powietrza. Ich konsekwencj\u0105 b\u0119dzie och\u0142odzenie, mo\u017cliwo\u015b\u0107 opad\u00f3w krupy \u015bnie\u017cnej, a tak\u017ce nocne i poranne przymrozki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/przed-nami-fala-chlodu-i-kaprysow-pogody-6976796?source=rss", "date_published": "2023-04-25 05:40:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: tylko jeden zagraniczny przyw\u00f3dca na defiladzie w Moskwie 9 maja", "description": "<img alt=\"Media: tylko jeden zagraniczny przyw\u00f3dca na defiladzie w Moskwie 9 maja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jl4ajs-wladimir-putin-na-defiladzie-5702489/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Kirgistanu b\u0119dzie jedynym zagranicznym przyw\u00f3dc\u0105, kt\u00f3ry pojawi si\u0119 w Moskwie 9 maja, by uczestniczy\u0107 w defiladzie z okazji dnia zwyci\u0119stwa w drugiej wojnie \u015bwiatowej. Kreml twierdzi, \u017ce nikogo nie zaprasza\u0142, \"bo to nie jubileuszowa data\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-defilada-w-moskwie-9-maja-media-przyjedzie-tylko-sadyr-dzaparow-z-kirgistanu-6976734?source=rss", "date_published": "2023-04-25 05:36:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Burze z gradem i ulewy. IMGW ostrzega przed niebezpieczn\u0105 pogod\u0105", "description": "<img alt=\"Burze z gradem i ulewy. IMGW ostrzega przed niebezpieczn\u0105 pogod\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-q5uhsc-burze-5685003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alerty pierwszego stopnia. Zagro\u017ceniem b\u0119d\u0105 ulewne opady deszczu oraz burze z gradem. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-z-gradem-i-ulewy-synoptycy-ostrzegaja-przed-niebezpieczna-pogoda-we-wtorek-2504-6976752?source=rss", "date_published": "2023-04-25 04:28:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 25.04. Ch\u0142\u00f3d z p\u00f3\u0142nocy, chmury i deszcz", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 25.04. Ch\u0142\u00f3d z p\u00f3\u0142nocy, chmury i deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wj388r-deszcz-6081282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 25.04 zapowiada si\u0119 deszczowo we wschodnich regionach, wypogadza\u0107 b\u0119dzie si\u0119 na zachodzie. Za spraw\u0105 zimnego powietrza nap\u0142ywaj\u0105cego z p\u00f3\u0142nocy Europy temperatura w najcieplejszym momencie dnia osi\u0105gnie najwy\u017cej - lokalnie - 15 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-2504-chlod-z-polnocy-chmury-i-deszcz-6976489?source=rss", "date_published": "2023-04-25 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]