[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0119gry: Szanujemy pogl\u0105dy papie\u017ca dot. uchod\u017ac\u00f3w, ale musimy chroni\u0107 nar\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-szanujemy-poglady-papieza-dot-uchodzcow-ale-musimy-chr,nId,6739589\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry: Szanujemy pogl\u0105dy papie\u017ca dot. uchod\u017ac\u00f3w, ale musimy chroni\u0107 nar\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-szanujemy-poglady-papieza-dot-uchodzcow-ale-musimy-chr/000H2RABRV50N9D1-C321.jpg\" /></a>Z szacunkiem s\u0142uchamy papie\u017ca Franciszka w sprawie uchod\u017ac\u00f3w. Staramy si\u0119 im pomaga\u0107, ale mamy obowi\u0105zek chroni\u0107 nar\u00f3d w\u0119gierski przed skutkami nielegalnej migracji - powiedzia\u0142 wicepremier Zsolt Semjen. We wtorek odby\u0142o si\u0119 spotkanie zespo\u0142u przygotowuj\u0105cego wizyt\u0119 papie\u017ca na W\u0119grzech.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-szanujemy-poglady-papieza-dot-uchodzcow-ale-musimy-chr,nId,6739589", "date_published": "2023-04-25 21:06:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ho\u0142ownia o marszu 4 czerwca. \"Tym wybor\u00f3w si\u0119 nie wygra\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-holownia-o-marszu-4-czerwca-tym-wyborow-sie-nie-wygra,nId,6739574\"><img align=\"left\" alt=\"Ho\u0142ownia o marszu 4 czerwca. &quot;Tym wybor\u00f3w si\u0119 nie wygra&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/holownia-o-marszu-4-czerwca-tym-wyborow-sie-nie-wygra/000GNZ750GDG6I1P-C321.jpg\" /></a>- Marszami w Warszawie wybor\u00f3w si\u0119 nie wygrywa - oceni\u0142 Szymon Ho\u0142ownia, odnosz\u0105c si\u0119 do wezwania Donalda Tuska, by stawi\u0107 si\u0119 w stolicy na demonstracji z okazji rocznicy wybor\u00f3w 4 czerwca. W opinii szefa Polski 2050 ten dzie\u0144 to &quot;specjalna data w kalendarzu Polak\u00f3w&quot;, dlatego jego partia &quot;od dawna ma poplanowane rzeczy w ca\u0142ej Polsce&quot;. - Musimy by\u0107 wsz\u0119dzie, nie tylko w Warszawie, je\u017celi chcemy na jesieni te wybory wygra\u0107 - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-holownia-o-marszu-4-czerwca-tym-wyborow-sie-nie-wygra,nId,6739574", "date_published": "2023-04-25 20:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tymowa: Pojecha\u0142 odwiedzi\u0107 gr\u00f3b ojca. Trumna wystawa\u0142a z ziemi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tymowa-pojechal-odwiedzic-grob-ojca-trumna-wystawala-z-ziemi,nId,6739561\"><img align=\"left\" alt=\"Tymowa: Pojecha\u0142 odwiedzi\u0107 gr\u00f3b ojca. Trumna wystawa\u0142a z ziemi\" src=\"https://i.iplsc.com/tymowa-pojechal-odwiedzic-grob-ojca-trumna-wystawala-z-ziemi/000H2R7O4LNJQ5H0-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec Tymowej (woj. dolno\u015bl\u0105skie) odwiedza\u0142 gr\u00f3b pochowanego dwa tygodnie wcze\u015bniej ojca. Na miejscu zasta\u0142 niespodziewany widok - trumna by\u0142a zakopana tak p\u0142ytko, \u017ce niemal wystawa\u0142a na powierzchni\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tymowa-pojechal-odwiedzic-grob-ojca-trumna-wystawala-z-ziemi,nId,6739561", "date_published": "2023-04-25 19:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Syn Pieskowa twierdzi, \u017ce by\u0142 p\u00f3\u0142 roku na froncie. \"W tym czasie \u0142apa\u0142 mandaty w Moskwie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-syn-pieskowa-twierdzi-ze-byl-pol-roku-na-froncie-w-tym-czasi,nId,6739572\"><img align=\"left\" alt=\"Syn Pieskowa twierdzi, \u017ce by\u0142 p\u00f3\u0142 roku na froncie. &quot;W tym czasie \u0142apa\u0142 mandaty w Moskwie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/syn-pieskowa-twierdzi-ze-byl-pol-roku-na-froncie-w-tym-czasi/000H2R2QN71LVNM6-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa wywiadu 33-letniego syna rzecznika Kremla Niko\u0142aja Cholesa (Pieskowa). Jak powiedzia\u0142 w rozmowie z &quot;Komsomolskaj\u0105 Prawd\u0105&quot;, walczy\u0142 on na ukrai\u0144skim froncie przez p\u00f3\u0142 roku rami\u0119 w rami\u0119 z wagnerowcami. Z internetowego \u015bledztwa wynika, \u017ce Niko\u0142aj m\u00f3g\u0142 mija\u0107 si\u0119 z prawd\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-syn-pieskowa-twierdzi-ze-byl-pol-roku-na-froncie-w-tym-czasi,nId,6739572", "date_published": "2023-04-25 19:28:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemieckie koncerny zbrojeniowe przed s\u0105dem. Chodzi o czo\u0142gi Leopard", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-koncerny-zbrojeniowe-przed-sadem-chodzi-o-czolgi-,nId,6739541\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie koncerny zbrojeniowe przed s\u0105dem. Chodzi o czo\u0142gi Leopard\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-koncerny-zbrojeniowe-przed-sadem-chodzi-o-czolgi/000H2QXQ4CEYMAJU-C321.jpg\" /></a>Koncern zbrojeniowy Krauss-Maffei Wegmann (KMW) pozywa przedsi\u0119biorstwo Rheinmetall w sprawie niemieckich czo\u0142g\u00f3w Leopard. Obie firmy tocz\u0105 sp\u00f3r o to, kt\u00f3ra z nich posiada prawa autorskie do konstrukcji maszyn. Media zaznaczaj\u0105 jednak, \u017ce grupy wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y przy produkcji pojazd\u00f3w, dlatego finalny produkt to efekt prac zespo\u0142\u00f3w ka\u017cdego z koncern\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-koncerny-zbrojeniowe-przed-sadem-chodzi-o-czolgi-,nId,6739541", "date_published": "2023-04-25 19:10:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemieckie koncerty zbrojeniowe przed s\u0105dem. Chodzi o czo\u0142gi Leopard", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-koncerty-zbrojeniowe-przed-sadem-chodzi-o-czolgi-,nId,6739541\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie koncerty zbrojeniowe przed s\u0105dem. Chodzi o czo\u0142gi Leopard\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-koncerty-zbrojeniowe-przed-sadem-chodzi-o-czolgi/000H2QXQ4CEYMAJU-C321.jpg\" /></a>Koncern zbrojeniowy Krauss-Maffei Wegmann (KMW) pozywa przedsi\u0119biorstwo Rheinmetall w sprawie niemieckich czo\u0142g\u00f3w Leopard. Obie firmy tocz\u0105 sp\u00f3r o to, kt\u00f3ra z nich posiada prawa autorskie do konstrukcji maszyn. Media zaznaczaj\u0105 jednak, \u017ce grupy wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y przy produkcji pojazd\u00f3w, dlatego finalny produkt to efekt prac zespo\u0142\u00f3w ka\u017cdego z koncern\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-koncerty-zbrojeniowe-przed-sadem-chodzi-o-czolgi-,nId,6739541", "date_published": "2023-04-25 19:10:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski propagandysta: Estonia nigdy nie by\u0142a pa\u0144stwem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-propagandysta-estonia-nigdy-nie-byla-panstwem,nId,6739521\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski propagandysta: Estonia nigdy nie by\u0142a pa\u0144stwem\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-propagandysta-estonia-nigdy-nie-byla-panstwem/000H2QWJVFFW9ME1-C321.jpg\" /></a>- Estonia nigdy nie by\u0142a pa\u0144stwem - powiedzia\u0142 w telewizji rosyjski propagandysta Jakow Kedmi. Nagranie z fragmentem programu udost\u0119pni\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Anton Geraszczenko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-propagandysta-estonia-nigdy-nie-byla-panstwem,nId,6739521", "date_published": "2023-04-25 18:50:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Makabryczna zbrodnia w USA. Wybieg\u0142a z domu z no\u017cem w g\u0142owie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczna-zbrodnia-w-usa-wybiegla-z-domu-z-nozem-w-glowie,nId,6739483\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczna zbrodnia w USA. Wybieg\u0142a z domu z no\u017cem w g\u0142owie\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczna-zbrodnia-w-usa-wybiegla-z-domu-z-nozem-w-glowie/000H2QK8FA5SNVFK-C321.jpg\" /></a>Szokuj\u0105cy atak w USA. 31-letni m\u0119\u017cczyzna skatowa\u0142 swoj\u0105 matk\u0119 i zada\u0142 jej wiele ran przy u\u017cyciu no\u017ca. Kiedy na miejsce przyjechali policjanci, zastali kobiet\u0119 z no\u017cem kuchennym wbitym w g\u0142ow\u0119.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczna-zbrodnia-w-usa-wybiegla-z-domu-z-nozem-w-glowie,nId,6739483", "date_published": "2023-04-25 18:35:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 walczy\u0107 z nied\u017awiedziem, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 jego psa. Internauci podzieleni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-probowal-walczyc-z-niedzwiedziem-ktory-zaatakowal-jego-psa-i,nId,6739527\"><img align=\"left\" alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 walczy\u0107 z nied\u017awiedziem, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 jego psa. Internauci podzieleni \" src=\"https://i.iplsc.com/probowal-walczyc-z-niedzwiedziem-ktory-zaatakowal-jego-psa-i/000H2QSH5CDT3WCX-C321.jpg\" /></a>W Parku Narodowym Jasper w Albercie (Kanada) dosz\u0142o do ataku nied\u017awiedzia czarnego. Przebieg zaj\u015bcia wzbudzi\u0142 jednak mieszane uczucia, w komentarzach pojawi\u0142y si\u0119 g\u0142osy, \u017ce winnymi s\u0105 tury\u015bci, kt\u00f3rzy wykazali si\u0119 nieodpowiedzialnym zachowaniem. Nied\u017awiedzia odstrzelono dzie\u0144 po ataku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-probowal-walczyc-z-niedzwiedziem-ktory-zaatakowal-jego-psa-i,nId,6739527", "date_published": "2023-04-25 18:04:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przed\u0142u\u017cenie aresztu dla Rafa\u0142a Baniaka. S\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przedluzenie-aresztu-dla-rafala-baniaka-sad-podjal-decyzje,nId,6739504\"><img align=\"left\" alt=\"Przed\u0142u\u017cenie aresztu dla Rafa\u0142a Baniaka. S\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/przedluzenie-aresztu-dla-rafala-baniaka-sad-podjal-decyzje/000H2QR37TMK1F20-C321.jpg\" /></a>By\u0142y wiceminister skarbu Rafa\u0142 Baniak pozostanie w tymczasowym areszcie do 31 lipca 2023 roku, ale b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 opu\u015bci\u0107 go wcze\u015bniej po wp\u0142aceniu p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych por\u0119czenia maj\u0105tkowego. Jak przekaza\u0142 rzecznik Prokuratury Krajowej prokurator \u0141ukasz \u0141apczy\u0144ski \u015bledczy nie zgadzaj\u0105 si\u0119 z decyzj\u0105 s\u0105du i z\u0142o\u017c\u0105 za\u017calenie w sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przedluzenie-aresztu-dla-rafala-baniaka-sad-podjal-decyzje,nId,6739504", "date_published": "2023-04-25 18:01:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akcja CBA na Dolnym \u015al\u0105sku. W\u015br\u00f3d zatrzymanych wysoki rang\u0105 urz\u0119dnik", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-akcja-cba-na-dolnym-slasku-wsrod-zatrzymanych-wysoki-ranga-u,nId,6739510\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja CBA na Dolnym \u015al\u0105sku. W\u015br\u00f3d zatrzymanych wysoki rang\u0105 urz\u0119dnik\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-cba-na-dolnym-slasku-wsrod-zatrzymanych-wysoki-ranga-u/000H2QPER0QRMS33-C321.jpg\" /></a>Centralne Biuro Antykorupcyjne informuje o akcji na terenie Dolnego \u015al\u0105ska. S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y cztery osoby, w tym lokalnego przedsi\u0119biorc\u0119 i wysokiego rang\u0105 urz\u0119dnika samorz\u0105dowego.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-akcja-cba-na-dolnym-slasku-wsrod-zatrzymanych-wysoki-ranga-u,nId,6739510", "date_published": "2023-04-25 17:49:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pijany i \"zm\u0119czony\". Kierowca autobusu zasn\u0105\u0142 podczas kontroli policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-pijany-i-zmeczony-kierowca-autobusu-zasnal-podczas-kontroli-,nId,6739482\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany i &quot;zm\u0119czony&quot;. Kierowca autobusu zasn\u0105\u0142 podczas kontroli policji\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-i-zmeczony-kierowca-autobusu-zasnal-podczas-kontroli/000H2QK2TJ56EKNI-C321.jpg\" /></a>Nietypowy fina\u0142 kontroli autobusu w Szczecinie. Kierowca okaza\u0142 si\u0119 pijany i tak wyczerpany dzia\u0142aniem alkoholu, \u017ce zasn\u0105\u0142 podczas dzia\u0142a\u0144 policjant\u00f3w. &quot;Niechlubny antybohater poranka&quot; - jak nazwali m\u0119\u017cczyzn\u0119 lokalni funkcjonariusze - zosta\u0142 zatrzymany i odpowie za swoje zachowanie przed s\u0105dem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-pijany-i-zmeczony-kierowca-autobusu-zasnal-podczas-kontroli-,nId,6739482", "date_published": "2023-04-25 17:23:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Syryjczyk podejrzany o planowanie zamachu terrorystycznego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-syryjczyk-podejrzany-o-planowanie-zamachu-terrorystyc,nId,6739500\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Syryjczyk podejrzany o planowanie zamachu terrorystycznego\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-syryjczyk-podejrzany-o-planowanie-zamachu-terrorystyc/000H2QLFIAYYXVJ4-C321.jpg\" /></a>Policja w Hamburgu zatrzyma\u0142a podejrzanego o planowanie zamachu terrorystycznego 28-letniego obywatela Syrii. M\u0119\u017cczyzna kupowa\u0142 na platformie e-bay materia\u0142y do skonstruowania \u0142adunku wybuchowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-syryjczyk-podejrzany-o-planowanie-zamachu-terrorystyc,nId,6739500", "date_published": "2023-04-25 17:13:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny: Uzale\u017cniony od hazardu porwa\u0142 wnuczk\u0119 i za\u017c\u0105da\u0142 okupu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-uzalezniony-od-hazardu-porwal-wnuczke-i-zazadal-okupu,nId,6739291\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Uzale\u017cniony od hazardu porwa\u0142 wnuczk\u0119 i za\u017c\u0105da\u0142 okupu\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-uzalezniony-od-hazardu-porwal-wnuczke-i-zazadal-okupu/000H2QCNFERP6TKG-C321.jpg\" /></a>Uzale\u017cniony od hazardu 65-letni m\u0119\u017cczyzna z Chin porwa\u0142 w\u0142asn\u0105 wnuczk\u0119 i za\u017c\u0105da\u0142 okupu od w\u0142asnej c\u00f3rki. Mia\u0142a mu przekaza\u0107 500 000 juan\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-uzalezniony-od-hazardu-porwal-wnuczke-i-zazadal-okupu,nId,6739291", "date_published": "2023-04-25 17:11:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cysterna blokuje drog\u0119 na \u015al\u0105sku. Z pojazdu wyciekaj\u0105 chemikalia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-cysterna-blokuje-droge-na-slasku-z-pojazdu-wyciekaja-chemika,nId,6739459\"><img align=\"left\" alt=\"Cysterna blokuje drog\u0119 na \u015al\u0105sku. Z pojazdu wyciekaj\u0105 chemikalia \" src=\"https://i.iplsc.com/cysterna-blokuje-droge-na-slasku-z-pojazdu-wyciekaja-chemika/000H2QEHGTRDLVOQ-C321.jpg\" /></a>Przed godzin\u0105 15 w Warszowicach na \u015al\u0105sku dosz\u0142o do niebezpiecznego wypadku. Na DK-81 przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 cysterna. Z pojazdu wycieka substancja chemiczna, lokalne media m\u00f3wi\u0105 o piance poliuretanowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-cysterna-blokuje-droge-na-slasku-z-pojazdu-wyciekaja-chemika,nId,6739459", "date_published": "2023-04-25 16:44:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "28-latek spotka\u0142 si\u0119 na noc z kobiet\u0105. Okrad\u0142 j\u0105 na 460 tys. z\u0142otych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-28-latek-spotkal-sie-na-noc-z-kobieta-okradl-ja-na-460-tys-z,nId,6739264\"><img align=\"left\" alt=\"28-latek spotka\u0142 si\u0119 na noc z kobiet\u0105. Okrad\u0142 j\u0105 na 460 tys. z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/28-latek-spotkal-sie-na-noc-z-kobieta-okradl-ja-na-460-tys-z/000H2Q1XKJ3PETYE-C321.jpg\" /></a>Samoch\u00f3d, pieni\u0105dze i przedmioty warte \u0142\u0105cznie ponad 460 tys. z\u0142otych ukrad\u0142 28-letni m\u0119\u017cczyzna kobiecie, z kt\u00f3r\u0105 spotka\u0142 si\u0119 na noc w jednym ze sto\u0142ecznych hoteli. Pokrzywdzona zg\u0142osi\u0142a spraw\u0119 na policj\u0119, a po kilku dniach uda\u0142o si\u0119 zlokalizowa\u0107 auto i uj\u0105\u0107 oszusta. Jak si\u0119 okaza\u0142o, jeden z przyw\u0142aszczonych przedmiot\u00f3w z\u0142odziej podarowa\u0142... swojej \u017conie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-28-latek-spotkal-sie-na-noc-z-kobieta-okradl-ja-na-460-tys-z,nId,6739264", "date_published": "2023-04-25 16:36:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin pojawi si\u0119 na szczycie w RPA? Kraj szykuje manewr, kt\u00f3ry to umo\u017cliwi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-pojawi-sie-na-szczycie-w-rpa-kraj-szykuje-manewr-ktory,nId,6739266\"><img align=\"left\" alt=\"Putin pojawi si\u0119 na szczycie w RPA? Kraj szykuje manewr, kt\u00f3ry to umo\u017cliwi\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-pojawi-sie-na-szczycie-w-rpa-kraj-szykuje-manewr-ktory/000H2Q1FBQRLR35G-C321.jpg\" /></a>Afryka\u0144ski Kongres Narodowy (partia rz\u0105dz\u0105ca RPA) sk\u0142ania si\u0119 do wyst\u0105pienia spod jurysdykcji Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego. Przyczyn\u0105 jest nakaz aresztowania wydany przez MTK za rosyjskim przyw\u00f3dc\u0105 W\u0142adimirem Putinem. To, dodaje serwis Meduza, mo\u017ce oznacza\u0107, \u017ce Putin pojawi si\u0119 na planowanym na sierpie\u0144 szczycie w RPA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-pojawi-sie-na-szczycie-w-rpa-kraj-szykuje-manewr-ktory,nId,6739266", "date_published": "2023-04-25 16:20:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaka emerytura w maju? Wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 emerytalnych brutto i netto po waloryzacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaka-emerytura-w-maju-wysokosc-swiadczen-emerytalnych-brutto,nId,6732009\"><img align=\"left\" alt=\"Jaka emerytura w maju? Wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 emerytalnych brutto i netto po waloryzacji \" src=\"https://i.iplsc.com/jaka-emerytura-w-maju-wysokosc-swiadczen-emerytalnych-brutto/000GHPPKINSYJQ6L-C321.jpg\" /></a>W roku 2023 zmieni\u0142y si\u0119 zasady waloryzacji emerytur i rent. W kwietniu emeryci otrzymali wy\u017csze \u015bwiadczenia z uwagi na wyp\u0142at\u0119 13. emerytury. W maju wyp\u0142aty r\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105 wy\u017csze z uwagi na waloryzacj\u0119, kt\u00f3ra w niekt\u00f3rych przypadkach b\u0119dzie mia\u0142a charakter procentowy, a w innych kwotowy. Ile wyniesie w maju emerytura brutto i netto? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaka-emerytura-w-maju-wysokosc-swiadczen-emerytalnych-brutto,nId,6732009", "date_published": "2023-04-25 16:11:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krystyna Aldridge-Holc: P\u00f3\u0142tora procent to klucz, by pom\u00f3c dzieciom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krystyna-aldridge-holc-poltora-procent-to-klucz-by-pomoc-dzi,nId,6739242\"><img align=\"left\" alt=\"Krystyna Aldridge-Holc: P\u00f3\u0142tora procent to klucz, by pom\u00f3c dzieciom\" src=\"https://i.iplsc.com/krystyna-aldridge-holc-poltora-procent-to-klucz-by-pomoc-dzi/000H2Q00R6NPKTCB-C321.jpg\" /></a>- W\u015br\u00f3d podopiecznych Fundacji Polsat jest Amelka, kt\u00f3rej rehabilitacja to koszt rz\u0119du pi\u0119\u0107-siedem tysi\u0119cy miesi\u0119cznie. Jest Hania, jest Jasio, jest Zosia. Te p\u00f3\u0142tora procent to klucz, by im pom\u00f3c - m\u00f3wi Krystyna Aldridge-Holc, prezes Fundacji Polsat. Do ko\u0144ca kwietnia, sk\u0142adaj\u0105c deklaracj\u0119 PIT, mo\u017cemy przekaza\u0107 p\u00f3\u0142tora procent podatku wybranej Organizacji Po\u017cytku Po\u017cytecznego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krystyna-aldridge-holc-poltora-procent-to-klucz-by-pomoc-dzi,nId,6739242", "date_published": "2023-04-25 15:10:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy przeciwni czterodniowemu tygodniowi pracy. Pokazano wyniki bada\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-przeciwni-czterodniowemu-tygodniowi-pracy-pokazano-wy,nId,6739214\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy przeciwni czterodniowemu tygodniowi pracy. Pokazano wyniki bada\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-przeciwni-czterodniowemu-tygodniowi-pracy-pokazano-wy/000H2POAM3IB2DN8-C321.jpg\" /></a>55 proc. Niemc\u00f3w jest przeciwnych wprowadzeniu czterodniowego tygodnia pracy przy pe\u0142nym wynagrodzeniu - wynika z sonda\u017cu Instytutu Forsa. Zdaniem zwolennik\u00f3w rozwi\u0105zanie to redukuje obci\u0105\u017cenie pracownik\u00f3w i zwi\u0119ksza ich wydajno\u015b\u0107, z kolei w opinii oponent\u00f3w liczb\u0119 obowi\u0105zk\u00f3w trudno roz\u0142o\u017cy\u0107 na kr\u00f3tszy wymiar pracy. Badanie wskazuje, \u017ce poparcie dla propozycji jest zale\u017cne od miejsca zamieszkania i pogl\u0105d\u00f3w politycznych naszych zachodnich s\u0105siad\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-przeciwni-czterodniowemu-tygodniowi-pracy-pokazano-wy,nId,6739214", "date_published": "2023-04-25 15:08:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u0119d\u0105 zmiany w \u015bwiadectwach i legitymacjach szkolnych. Co i kiedy si\u0119 zmieni?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-beda-zmiany-w-swiadectwach-i-legitymacjach-szkolnych-co-i-ki,nId,6736769\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0119d\u0105 zmiany w \u015bwiadectwach i legitymacjach szkolnych. Co i kiedy si\u0119 zmieni?\" src=\"https://i.iplsc.com/beda-zmiany-w-swiadectwach-i-legitymacjach-szkolnych-co-i-ki/000H2H87YGB88GNV-C321.jpg\" /></a>\u015awiadectwa i legitymacje szkolne zmieni\u0105 sw\u00f3j wygl\u0105d. Jest to zwi\u0105zane z nowym projektem rozporz\u0105dzenia ministra edukacji i nauki. Z legitymacji szkolnej ma znikn\u0105\u0107 numer PESEL, co jest zwi\u0105zane z zaleceniami Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych. Co jeszcze zmieni si\u0119 w \u015bwiadectwach i legitymacjach szkolnych? Kiedy mo\u017cemy si\u0119 tych zmian spodziewa\u0107? Wyja\u015bniamy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-beda-zmiany-w-swiadectwach-i-legitymacjach-szkolnych-co-i-ki,nId,6736769", "date_published": "2023-04-25 15:04:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pijany kierowca potr\u0105ci\u0142 13-latk\u0119 na rolkach i uciek\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pijany-kierowca-potracil-13-latke-na-rolkach-i-uciekl,nId,6739210\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany kierowca potr\u0105ci\u0142 13-latk\u0119 na rolkach i uciek\u0142 \" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-kierowca-potracil-13-latke-na-rolkach-i-uciekl/000H2PL1KBS6EHB2-C321.jpg\" /></a>Pijany 62-latek mia\u0142 spowodowa\u0107 wypadek, potr\u0105ci\u0107 13-latk\u0119 i uciec z miejsca zdarzenia. Policjanci z Ciechanowa znale\u017ali podejrzanego po zg\u0142oszeniu od przypadkowego \u015bwiadka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pijany-kierowca-potracil-13-latke-na-rolkach-i-uciekl,nId,6739210", "date_published": "2023-04-25 14:54:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Olechowski odwo\u0142any. Spore zmiany w TVP", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-olechowski-odwolany-spore-zmiany-w-tvp,nId,6739238\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Olechowski odwo\u0142any. Spore zmiany w TVP\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-olechowski-odwolany-spore-zmiany-w-tvp/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Olechowski odwo\u0142any z funkcji dyrektora Telewizyjnej Agencji Informacyjnej, TVP3 i TVP Warszawa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-olechowski-odwolany-spore-zmiany-w-tvp,nId,6739238", "date_published": "2023-04-25 14:38:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fala piekielnego \u017caru nad Europ\u0105. Termometry wska\u017c\u0105 nawet 40 stopni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fala-piekielnego-zaru-nad-europa-termometry-wskaza-nawet-40-,nId,6739169\"><img align=\"left\" alt=\"Fala piekielnego \u017caru nad Europ\u0105. Termometry wska\u017c\u0105 nawet 40 stopni\" src=\"https://i.iplsc.com/fala-piekielnego-zaru-nad-europa-termometry-wskaza-nawet-40/000H2PH31LY1BHGW-C321.jpg\" /></a>Nawet 40 stopni w cieniu wska\u017c\u0105 termometry w Hiszpanii i Portugalii, dok\u0105d nadci\u0105ga fala piekielnego \u017caru znad Afryki. Stacje meteorologiczne wyda\u0142y ostrze\u017cenia przed upa\u0142ami, kt\u00f3re swoje apogeum osi\u0105gn\u0105 w Andaluzji. Przygotowano tak\u017ce specjalne zalecenia dla mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fala-piekielnego-zaru-nad-europa-termometry-wskaza-nawet-40-,nId,6739169", "date_published": "2023-04-25 14:23:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka tu\u017c przy granicy z Polsk\u0105. Wizyta trzymana w tajemnicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-tuz-przy-granicy-z-polska-wizyta-trzymana-w-tajem,nId,6739162\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka tu\u017c przy granicy z Polsk\u0105. Wizyta trzymana w tajemnicy\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-tuz-przy-granicy-z-polska-wizyta-trzymana-w-tajem/000H2PEVSKD6Q7SE-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka pojawi\u0142 si\u0119 z tajemnicz\u0105 wizyt\u0105 blisko granicy z Polsk\u0105. Co ciekawe, jego s\u0142u\u017cby prasowe milcz\u0105 na ten temat, cho\u0107 mia\u0142a ona miejsce podczas podr\u00f3\u017cy do Grodna, kt\u00f3ra jest szczeg\u00f3\u0142owo opisywana w oficjalnych komunikatach. Na trop tajemniczego &quot;przystanku&quot; w Puszczy Bia\u0142owieskiej natrafi\u0142 bia\u0142oruski bloger. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-tuz-przy-granicy-z-polska-wizyta-trzymana-w-tajem,nId,6739162", "date_published": "2023-04-25 14:07:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na torach znaleziono cia\u0142o nastolatka. Wcze\u015bniej wypad\u0142 z samolotu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-torach-znaleziono-cialo-nastolatka-wczesniej-wypadl-z-sam,nId,6739124\"><img align=\"left\" alt=\"Na torach znaleziono cia\u0142o nastolatka. Wcze\u015bniej wypad\u0142 z samolotu\" src=\"https://i.iplsc.com/na-torach-znaleziono-cialo-nastolatka-wczesniej-wypadl-z-sam/000H2OGSP25LJY6X-C321.jpg\" /></a>Po dw\u00f3ch latach od znalezienia martwego nastolatka na torach kolejowych w Londynie, wci\u0105\u017c nie zidentyfikowano jego to\u017csamo\u015bci, a przyczyna jego \u015bmierci nadal pozostaje tajemnic\u0105. Uwa\u017ca si\u0119, \u017ce wypad\u0142 z samolotu lec\u0105cego na Heathrow z Lagos, a na podstawie bada\u0144 uz\u0119bienia ustalono, \u017ce m\u00f3g\u0142 by\u0107 w wieku od 15 do 18 lat. Policja stara si\u0119 dotrze\u0107 do rodziny ch\u0142opca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-torach-znaleziono-cialo-nastolatka-wczesniej-wypadl-z-sam,nId,6739124", "date_published": "2023-04-25 13:37:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdj\u0119cia zawarto\u015bci jej walizki obieg\u0142y \u015bwiat. Personel lotniska w szoku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdjecia-zawartosci-jej-walizki-obiegly-swiat-personel-lotnis,nId,6739114\"><img align=\"left\" alt=\"Zdj\u0119cia zawarto\u015bci jej walizki obieg\u0142y \u015bwiat. Personel lotniska w szoku\" src=\"https://i.iplsc.com/zdjecia-zawartosci-jej-walizki-obiegly-swiat-personel-lotnis/000H2OKFH2U559WQ-C321.jpg\" /></a>28-letnia Amerykanka zosta\u0142a zatrzymana na lotnisku w Sydney w Australii. Powodem by\u0142a zawarto\u015b\u0107 walizki kobiety. 28-latka przewozi\u0142a z\u0142oty pistolet. W Australii obowi\u0105zuj\u0105 jedne z najsurowszych przepis\u00f3w dotycz\u0105cych posiadania broni. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdjecia-zawartosci-jej-walizki-obiegly-swiat-personel-lotnis,nId,6739114", "date_published": "2023-04-25 13:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015aledztwo w sprawie Donalda Tuska. \"Scenariusz pisany cyrylic\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sledztwo-w-sprawie-donalda-tuska-scenariusz-pisany-cyrylica,nId,6739153\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aledztwo w sprawie Donalda Tuska. &quot;Scenariusz pisany cyrylic\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sledztwo-w-sprawie-donalda-tuska-scenariusz-pisany-cyrylica/0007ERVUJ67HSNT5-C321.jpg\" /></a>&quot;PiS \u015bciga mnie za walk\u0119 mojego rz\u0105du z importem rosyjskiego w\u0119gla. Prokuratura dzia\u0142a na wniosek skazanego za nielegalne pods\u0142uchy importera tego w\u0119gla Marka Falenty&quot; - napisa\u0142 Donald Tusk w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do \u015bledztwa prokuratury, o kt\u00f3rym w poniedzia\u0142ek poinformowa\u0142 rzecznik Platformy Obywatelskiej Jan Grabiec.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sledztwo-w-sprawie-donalda-tuska-scenariusz-pisany-cyrylica,nId,6739153", "date_published": "2023-04-25 12:59:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uduszony i podpalony. Prze\u0142om \"Archiwum X\" po 17 latach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-uduszony-i-podpalony-przelom-archiwum-x-po-17-latach,nId,6739113\"><img align=\"left\" alt=\"Uduszony i podpalony. Prze\u0142om &quot;Archiwum X&quot; po 17 latach\" src=\"https://i.iplsc.com/uduszony-i-podpalony-przelom-archiwum-x-po-17-latach/000H2OJMPDNAE8X3-C321.jpg\" /></a>Policjanci ze \u015bl\u0105skiego &quot;Archiwum X&quot; rozwik\u0142ali spraw\u0119 zab\u00f3jstwa sprzed prawie dw\u00f3ch dekad. Po analizie materia\u0142u dowodowego ustalono, \u017ce za \u015bmier\u0107 50-letniego mieszka\u0144ca Malborka w 2005 r. odpowiada trzech m\u0119\u017cczyzn z Zabrza. Ofiara zosta\u0142a uduszona, a po \u015bmierci - podpalona.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-uduszony-i-podpalony-przelom-archiwum-x-po-17-latach,nId,6739113", "date_published": "2023-04-25 12:57:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Maj\u00f3wka 2023. GDDKiA na dniach otworzy wa\u017cny odcinek S7. Zd\u0105\u017c\u0105 na maj\u00f3wk\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-majowka-2023-gddkia-na-dniach-otworzy-wazny-odcinek-s7-zdaza,nId,6737026\"><img align=\"left\" alt=\"Maj\u00f3wka 2023. GDDKiA na dniach otworzy wa\u017cny odcinek S7. Zd\u0105\u017c\u0105 na maj\u00f3wk\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/majowka-2023-gddkia-na-dniach-otworzy-wazny-odcinek-s7-zdaza/000H2JC74RH59VNM-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 prace wyko\u0144czeniowe na ostatnim odcinku S7 niedaleko Warszawy. Prawdopodobnie jeszcze przed maj\u00f3wk\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna o wiele \u0142atwiej i szybciej dojecha\u0107 ze stolicy w kierunku po\u0142udniowej Polski. Jakie dok\u0142adnie nowe po\u0142\u0105czenie zostanie otwarte i jaka b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107 na nim pr\u0119dko\u015b\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-majowka-2023-gddkia-na-dniach-otworzy-wazny-odcinek-s7-zdaza,nId,6737026", "date_published": "2023-04-25 12:55:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdecydowane kroki Szwecji. Wydala pi\u0119ciu rosyjskich dyplomat\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdecydowane-kroki-szwecji-wydala-pieciu-rosyjskich-dyplomato,nId,6739129\"><img align=\"left\" alt=\"Zdecydowane kroki Szwecji. Wydala pi\u0119ciu rosyjskich dyplomat\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zdecydowane-kroki-szwecji-wydala-pieciu-rosyjskich-dyplomato/0003TIRXNYS7LD3A-C321.jpg\" /></a>Szwecja wydala pi\u0119ciu rosyjskich dyplomat\u00f3w - poinformowa\u0142 minister spraw zagranicznych Tobias Billstrom. Polityk przekaza\u0142, \u017ce powodem tej decyzji s\u0105 &quot;dzia\u0142ania niezgodne z konwencj\u0105 wiede\u0144sk\u0105 o stosunkach dyplomatycznych&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdecydowane-kroki-szwecji-wydala-pieciu-rosyjskich-dyplomato,nId,6739129", "date_published": "2023-04-25 12:31:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ojciec, syn i makabryczna zbrodnia. Jeden u\u017cy\u0142 sztyletu, drugi miecza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ojciec-syn-i-makabryczna-zbrodnia-jeden-uzyl-sztyletu-drugi-,nId,6739013\"><img align=\"left\" alt=\"Ojciec, syn i makabryczna zbrodnia. Jeden u\u017cy\u0142 sztyletu, drugi miecza\" src=\"https://i.iplsc.com/ojciec-syn-i-makabryczna-zbrodnia-jeden-uzyl-sztyletu-drugi/000H2NTDJMJUP0VG-C321.jpg\" /></a>Udost\u0119pnione przez brytyjsk\u0105 policj\u0119 nagranie z kamery osobistej funkcjonariusza pokazuje moment, w kt\u00f3rym podejrzany o umy\u015blne ci\u0119\u017ckie uszkodzenie cia\u0142a zostaje zatrzymany tu\u017c po tym, jak wsp\u00f3lnie z synem zaatakowali pr\u00f3buj\u0105cego otworzy\u0107 drzwi ich samochodu z\u0142odzieja. Jeden z nich u\u017cy\u0142 samurajskiego miecza, drugi sztyletu z okresu drugiej wojny \u015bwiatowej. Para zosta\u0142a skazana na do\u017cywocie za morderstwo po 10-tygodniowym procesie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ojciec-syn-i-makabryczna-zbrodnia-jeden-uzyl-sztyletu-drugi-,nId,6739013", "date_published": "2023-04-25 12:18:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ks. Isakowicz-Zaleski rozpocz\u0105\u0142 drugi etap walki z nowotworem: Kiepsko si\u0119 czuj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-isakowicz-zaleski-rozpoczal-drugi-etap-walki-z-nowotworem,nId,6739081\"><img align=\"left\" alt=\"Ks. Isakowicz-Zaleski rozpocz\u0105\u0142 drugi etap walki z nowotworem: Kiepsko si\u0119 czuj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ks-isakowicz-zaleski-rozpoczal-drugi-etap-walki-z-nowotworem/000H2O9JFSSI8NM4-C321.jpg\" /></a>- Wierz\u0119, \u017ce wyzdrowiej\u0119 i pokonam raka prostaty - przyzna\u0142 w rozmowie z &quot;Super Expressem&quot; ksi\u0105dz Tadeusz Isakowicz-Zaleski. Podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce ostatnio &quot;kiepsko si\u0119 czuje&quot;. To wynik niedawno rozpocz\u0119tej radioterapii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-isakowicz-zaleski-rozpoczal-drugi-etap-walki-z-nowotworem,nId,6739081", "date_published": "2023-04-25 12:11:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znale\u017ali\u015bmy legendarny sklep, w kt\u00f3rym wed\u0142ug minister Moskwy \"ceny si\u0119 nie zmieni\u0142y\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-znalezlismy-legendarny-sklep-w-ktorym-wedlug-minister-moskwy,nId,6739086\"><img align=\"left\" alt=\"Znale\u017ali\u015bmy legendarny sklep, w kt\u00f3rym wed\u0142ug minister Moskwy &quot;ceny si\u0119 nie zmieni\u0142y&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/znalezlismy-legendarny-sklep-w-ktorym-wedlug-minister-moskwy/000H2OAHBQSTO12A-C321.jpg\" /></a>- Robimy zakupy poza sieci\u0105, w lokalnym sklepie, gdzie ceny si\u0119 nie zmieni\u0142y, za co jeste\u015bmy wdzi\u0119czni lokalnemu dostawcy - m\u00f3wi\u0142a w Polsacie minister klimatu Anna Moskwa. Dziennikarze Polsat News i Interii znale\u017ali plac\u00f3wk\u0119, w kt\u00f3rej polityk i jej m\u0105\u017c robi\u0105 zakupy. Chodzi o sklep &quot;Stefan&quot; w Lesznowoli. Jak us\u0142yszeli\u015bmy, wcale nie jest tak kolorowo, jak przekonywa\u0142a dot\u0105d minister Anna Moskwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-znalezlismy-legendarny-sklep-w-ktorym-wedlug-minister-moskwy,nId,6739086", "date_published": "2023-04-25 11:56:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naukowcy bij\u0105 na alarm. Chodzi o stosowanie antybiotyk\u00f3w u zwierz\u0105t", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-bija-na-alarm-chodzi-o-stosowanie-antybiotykow-u-zw,nId,6739066\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy bij\u0105 na alarm. Chodzi o stosowanie antybiotyk\u00f3w u zwierz\u0105t\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-bija-na-alarm-chodzi-o-stosowanie-antybiotykow-u-zw/0003FHUXHUUR91DR-C321.jpg\" /></a>Naukowcy z Uniwersytetu Oksfordzkiego zbadali, jaki wp\u0142yw ma stosowanie antybiotyk\u00f3w w przemy\u015ble rolnym i hodowlanym na zdrowie cz\u0142owieka. Jak dowodz\u0105 najnowsze badania, powszechne stosowanie \u015brodk\u00f3w do walki z drobnoustrojami doprowadzi\u0142o do wytworzenia si\u0119 bardzo niebezpiecznych dla nas bakterii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-bija-na-alarm-chodzi-o-stosowanie-antybiotykow-u-zw,nId,6739066", "date_published": "2023-04-25 11:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze z Bachmutu: Rosjanie u\u017cyli niezidentyfikowanego gazu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainscy-zolnierze-z-bachmutu-rosjanie-uzyli-niezidentyfiko,nId,6739050\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze z Bachmutu: Rosjanie u\u017cyli niezidentyfikowanego gazu\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainscy-zolnierze-z-bachmutu-rosjanie-uzyli-niezidentyfiko/000H2O32MIOU8NKV-C321.jpg\" /></a>Sytuacja w Bachmucie w obwodzie donieckim jest bardzo trudna, trwaj\u0105 ci\u0119\u017ckie walki, wr\u00f3g atakuje w dzie\u0144 i w nocy - powiedzieli ukrai\u0144scy wojskowi Radiu Swoboda. Jeden z nich relacjonowa\u0142, \u017ce rosyjscy \u017co\u0142nierze w walkach w mie\u015bcie u\u017cyli niezidentyfikowanego gazu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainscy-zolnierze-z-bachmutu-rosjanie-uzyli-niezidentyfiko,nId,6739050", "date_published": "2023-04-25 11:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O\u017ceni\u0142 si\u0119 z lalk\u0105. Zrozpaczony wezwa\u0142 ratownik\u00f3w, bo \"zachorowa\u0142a\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ozenil-sie-z-lalka-zrozpaczony-wezwal-ratownikow-bo-zachorow,nId,6738930\"><img align=\"left\" alt=\"O\u017ceni\u0142 si\u0119 z lalk\u0105. Zrozpaczony wezwa\u0142 ratownik\u00f3w, bo &quot;zachorowa\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ozenil-sie-z-lalka-zrozpaczony-wezwal-ratownikow-bo-zachorow/000H2NGGQ94TSKFE-C321.jpg\" /></a>27-letni Kolumbijczyk &quot;o\u017ceniony&quot; ze szmacian\u0105 lalk\u0105 zadzwoni\u0142 po karetk\u0119 pogotowia, gdy wybranka jego serca rzekomo zachorowa\u0142a i &quot;poczu\u0142a si\u0119 \u017ale&quot;. Wideo z reakcj\u0105 zrozpaczonego m\u0119\u017cczyzny obieg\u0142o internet. Na nagraniu wida\u0107 te\u017c ratownika medycznego, kt\u00f3ry &quot;udziela pomocy&quot; lalce le\u017c\u0105cej na ty\u0142ach ambulansu. M\u0119\u017cczyzna wyja\u015bnia\u0142 potem, \u017ce wezwa\u0142 ratownik\u00f3w, bo ba\u0142 si\u0119, \u017ce jego \u017cona umrze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ozenil-sie-z-lalka-zrozpaczony-wezwal-ratownikow-bo-zachorow,nId,6738930", "date_published": "2023-04-25 11:27:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odm\u00f3wili mu podw\u00f3zki. W szale pobi\u0142, a jednego z nich przejecha\u0142 autem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odmowili-mu-podwozki-w-szale-pobil-a-jednego-z-nich-przejech,nId,6739026\"><img align=\"left\" alt=\"Odm\u00f3wili mu podw\u00f3zki. W szale pobi\u0142, a jednego z nich przejecha\u0142 autem\" src=\"https://i.iplsc.com/odmowili-mu-podwozki-w-szale-pobil-a-jednego-z-nich-przejech/000H2O09FB8BS348-C321.jpg\" /></a>31-letni Jermaine Richards z angielskiego Sheffield us\u0142ysza\u0142 wyrok do\u017cywocia. Ojciec z synem, kt\u00f3rzy wybierali si\u0119 na ryby odm\u00f3wili nieznajomemu m\u0119\u017cczy\u017anie podw\u00f3zki. Ten wpad\u0142 w sza\u0142 i pobi\u0142 m\u0142odszego z nich. Starszemu zabra\u0142 auto, przejecha\u0142 go i uciek\u0142. S\u0119dzia okre\u015bli\u0142 napastnika jako &quot;wyj\u0105tkowo niestabilnego i niebezpiecznego&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odmowili-mu-podwozki-w-szale-pobil-a-jednego-z-nich-przejech,nId,6739026", "date_published": "2023-04-25 11:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Napad\u0142 na sklep, wzi\u0105\u0142 zak\u0142adnika. Z\u0142odziei zastrzeli\u0142 si\u0119 podczas ob\u0142awy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-napadl-na-sklep-wzial-zakladnika-zlodziei-zastrzelil-,nId,6739025\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Napad\u0142 na sklep, wzi\u0105\u0142 zak\u0142adnika. Z\u0142odziei zastrzeli\u0142 si\u0119 podczas ob\u0142awy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-napadl-na-sklep-wzial-zakladnika-zlodziei-zastrzelil/000H2NPH61OAD27S-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch z\u0142odziei przeprowadzi\u0142o napad na sklep z antykami i wzi\u0119\u0142o zak\u0142adnika. Niemieckie s\u0142u\u017cby przeprowadzi\u0142y ob\u0142aw\u0119 i uwolni\u0142y przetrzymywan\u0105 osob\u0119. W czasie akcji policji jeden z porywaczy zastrzeli\u0142 si\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-napadl-na-sklep-wzial-zakladnika-zlodziei-zastrzelil-,nId,6739025", "date_published": "2023-04-25 10:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gda\u0144sk: \u015amier\u0107 podejrzanego o zab\u00f3jstwo. Mia\u0142 targn\u0105\u0107 si\u0119 na w\u0142asne \u017cycie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-smierc-podejrzanego-o-zabojstwo-mial-targnac-sie-na-w,nId,6738963\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: \u015amier\u0107 podejrzanego o zab\u00f3jstwo. Mia\u0142 targn\u0105\u0107 si\u0119 na w\u0142asne \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-smierc-podejrzanego-o-zabojstwo-mial-targnac-sie-na-w/000H2NMGVLE7UMM7-C321.jpg\" /></a>Stanis\u0142aw C. najprawdopodobniej powiesi\u0142 si\u0119 we w\u0142asnej celi w Areszcie \u015aledczym w Gda\u0144sku. 51-letni m\u0119\u017cczyzna by\u0142 oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo 42-letniego Ukrai\u0144ca. W trakcie przes\u0142ucha\u0144 przyzna\u0142 si\u0119 do winy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-smierc-podejrzanego-o-zabojstwo-mial-targnac-sie-na-w,nId,6738963", "date_published": "2023-04-25 10:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja rzuci\u0142a na front czo\u0142gi T-14 \"Armata\". Ostrzela\u0142y ukrai\u0144skie pozycje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-rzucila-na-front-czolgi-t-14-armata-ostrzelaly-ukrains,nId,6738949\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja rzuci\u0142a na front czo\u0142gi T-14 &quot;Armata&quot;. Ostrzela\u0142y ukrai\u0144skie pozycje\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-rzucila-na-front-czolgi-t-14-armata-ostrzelaly-ukrains/000H2NHL25JB03G1-C321.jpg\" /></a>&quot;Rosja zacz\u0119\u0142a u\u017cywa\u0107 swoich nowych czo\u0142g\u00f3w bojowych T-14 'Armata' do ostrzeliwania pozycji ukrai\u0144skich. Nie bra\u0142y one jeszcze udzia\u0142u w bezpo\u015brednich operacjach szturmowych&quot; - napisa\u0142a pa\u0144stwowa agencja informacyjna RIA, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje \u017ar\u00f3d\u0142o. Brytyjski wywiad informowa\u0142 wcze\u015bniej o &quot;z\u0142ym stanie&quot; pojazd\u00f3w i niech\u0119ci do ich u\u017cywania przez Rosjan walcz\u0105cych na froncie w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-rzucila-na-front-czolgi-t-14-armata-ostrzelaly-ukrains,nId,6738949", "date_published": "2023-04-25 10:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dramat m\u0142odych Hiszpan\u00f3w. Maj\u0105 prac\u0119, a i tak musz\u0105 mieszka\u0107 z rodzicami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-dramat-mlodych-hiszpanow-maja-prace-a-i-tak-musza-mieszkac-z,nId,6738886\"><img align=\"left\" alt=\"Dramat m\u0142odych Hiszpan\u00f3w. Maj\u0105 prac\u0119, a i tak musz\u0105 mieszka\u0107 z rodzicami\" src=\"https://i.iplsc.com/dramat-mlodych-hiszpanow-maja-prace-a-i-tak-musza-mieszkac-z/000H2NAZ2M03EU3U-C321.jpg\" /></a>- Mam prac\u0119 i co z tego? - pyta 26-letnia Guanella z Hiszpanii. - Zarabiam 1200 euro miesi\u0119cznie, tyle ile kosztuje wynajem mieszkania  - dodaje ze smutkiem. A dziewczyna mieszka na Majorce, nie w Madrycie. Tam koszt najmu to oko\u0142o 3 tys. euro za miesi\u0105c. W Hiszpanii niemal po\u0142owa m\u0142odych ludzi mieszka z rodzicami, bo nie sta\u0107 ich na wynajem. W \u017cadnym innym europejskim kraju problem nie przybra\u0142 tak du\u017cych rozmiar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-dramat-mlodych-hiszpanow-maja-prace-a-i-tak-musza-mieszkac-z,nId,6738886", "date_published": "2023-04-25 10:28:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda w Mongolii. Polska otwiera ambasad\u0119 w U\u0142an Bator", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-w-mongolii-polska-otwiera-ambasade-w-ulan-bator,nId,6738984\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda w Mongolii. Polska otwiera ambasad\u0119 w U\u0142an Bator\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-w-mongolii-polska-otwiera-ambasade-w-ulan-bator/000H2NOF6MOJORSR-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda otworzy\u0142 polsk\u0105 ambasad\u0119 w U\u0142an Bator - stolicy Mongolii. - Mam nadziej\u0119, \u017ce b\u0119dzie akceleratorem relacji gospodarczych mi\u0119dzy oboma krajami - zaznaczy\u0142 polski przyw\u00f3dca. - To dla mnie wieka satysfakcja, ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce polska plac\u00f3wka dyplomatyczna, polska ambasada zosta\u0142a przywr\u00f3cona - podkre\u015bli\u0142 Andrzej Duda.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-w-mongolii-polska-otwiera-ambasade-w-ulan-bator,nId,6738984", "date_published": "2023-04-25 10:28:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Anna Morawiecka. Siostra premiera reaguje na doniesienia medi\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-anna-morawiecka-siostra-premiera-reaguje-na-doniesienia-medi,nId,6738982\"><img align=\"left\" alt=\"Anna Morawiecka. Siostra premiera reaguje na doniesienia medi\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/anna-morawiecka-siostra-premiera-reaguje-na-doniesienia-medi/000H2NQ3RW8HRCE3-C321.jpg\" /></a>&quot;Moja praca by\u0142a jak najbardziej realna, zgodna z oczekiwaniami pracodawcy i udokumentowana&quot; - zapewni\u0142a Anna Morawiecka w wydanym o\u015bwiadczeniu. W taki spos\u00f3b siostra premiera Mateusza Morawieckiego zareagowa\u0142a na doniesienia medi\u00f3w na temat jej rzekomego &quot;fikcyjnego etatu&quot; w jednym z referat\u00f3w Urz\u0119du Miejskiego w Trzebnicy. Doda\u0142a, \u017ce zrezygnowa\u0142a z aktywno\u015bci zawodowej po wykryciu choroby nowotworowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-anna-morawiecka-siostra-premiera-reaguje-na-doniesienia-medi,nId,6738982", "date_published": "2023-04-25 10:22:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Joe Biden b\u0119dzie ubiega\u0142 si\u0119 o reelekcj\u0119 w wyborach w 2024 r.", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-bedzie-ubiegal-sie-o-reelekcje-w-wyborach-w-2024-r,nId,6738983\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden b\u0119dzie ubiega\u0142 si\u0119 o reelekcj\u0119 w wyborach w 2024 r.\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-bedzie-ubiegal-sie-o-reelekcje-w-wyborach-w-2024-r/000AWFNWLXWQYNDV-C321.jpg\" /></a>Prezydent Joe Biden oficjalnie og\u0142osi\u0142, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 ubiega\u0142 o reelekcj\u0119 w wyborach w 2024 roku. 80-letni przyw\u00f3dca przekaza\u0142 informacj\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. &quot;Doko\u0144czmy robot\u0119&quot; - zaapelowa\u0142 do wyborc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-bedzie-ubiegal-sie-o-reelekcje-w-wyborach-w-2024-r,nId,6738983", "date_published": "2023-04-25 10:07:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u0142\u0119kitna dziura w Meksyku. \"Druga najg\u0142\u0119bsza na \u015bwiecie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-blekitna-dziura-w-meksyku-druga-najglebsza-na-swiecie,nId,6738951\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142\u0119kitna dziura w Meksyku. &quot;Druga najg\u0142\u0119bsza na \u015bwiecie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/blekitna-dziura-w-meksyku-druga-najglebsza-na-swiecie/000H2NHGCILFCGA1-C321.jpg\" /></a>To druga co do g\u0142\u0119boko\u015bci &quot;b\u0142\u0119kitna dziura&quot; na \u015bwiecie. Tajemniczy, wapienny lej znajduje si\u0119 w Meksyku. I chocia\u017c odkryty zosta\u0142 w 2021 roku, dopiero teraz dowiadujemy si\u0119 o nim wi\u0119cej. Wszystko to za spraw\u0105 naukowc\u00f3w, kt\u00f3rzy do zbadania systemu jaski\u0144 w zatoce Chetumal wykorzystali najnowocze\u015bniejszy sprz\u0119t. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-blekitna-dziura-w-meksyku-druga-najglebsza-na-swiecie,nId,6738951", "date_published": "2023-04-25 09:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 16-letniego Eryka z Zamo\u015bcia. Dwoje podejrzanych na wolno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-smierc-16-letniego-eryka-z-zamoscia-dwoje-podejrzanych-na-wo,nId,6738954\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 16-letniego Eryka z Zamo\u015bcia. Dwoje podejrzanych na wolno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-16-letniego-eryka-z-zamoscia-dwoje-podejrzanych-na-wo/000H2NJ9JGO4GYKV-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Zamo\u015bciu (woj. lubelskie) uwzgl\u0119dni\u0142 za\u017calenia obro\u0144c\u00f3w dwojga nieletnich w sprawie \u015bmiertelnego pobicia 16-latka i zmieni\u0142 \u015brodki tymczasowe na nadz\u00f3r kuratora s\u0105dowego. - Jestem zdruzgotana t\u0105 decyzj\u0105. Eryk sam si\u0119 nie zabi\u0142 - m\u00f3wi\u0142a reporterce Polsat News mama ch\u0142opca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-smierc-16-letniego-eryka-z-zamoscia-dwoje-podejrzanych-na-wo,nId,6738954", "date_published": "2023-04-25 09:35:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielkie odkrycie w Norwegii. Znale\u017ali statek wiking\u00f3w sprzed 1200 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielkie-odkrycie-w-norwegii-znalezli-statek-wikingow-sprzed-,nId,6738889\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkie odkrycie w Norwegii. Znale\u017ali statek wiking\u00f3w sprzed 1200 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkie-odkrycie-w-norwegii-znalezli-statek-wikingow-sprzed/000H2NFDND0S30RV-C321.jpg\" /></a>Niezwyk\u0142ym odkryciem mog\u0105 pochwali\u0107 si\u0119 archeolodzy z Uniwersytetu Stavanger w Norwegii. Odnale\u017ali statek wiking\u00f3w sprzed ponad 1200 lat. Dodatkowo uda\u0142o im si\u0119 rozpozna\u0107 miejsca poch\u00f3wku najwcze\u015bniejszych norweskich w\u0142adc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielkie-odkrycie-w-norwegii-znalezli-statek-wikingow-sprzed-,nId,6738889", "date_published": "2023-04-25 09:16:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naukowcy doszli do niepokoj\u0105cych wniosk\u00f3w: Jedzenie frytek mo\u017ce prowadzi\u0107 do depresji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-naukowcy-doszli-do-niepokojacych-wnioskow-jedzenie-frytek-mo,nId,6738875\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy doszli do niepokoj\u0105cych wniosk\u00f3w: Jedzenie frytek mo\u017ce prowadzi\u0107 do depresji\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-doszli-do-niepokojacych-wnioskow-jedzenie-frytek-mo/000H2N0BJ4YJSGTR-C321.jpg\" /></a>Czy jedzenie frytek szkodzi zdrowiu? To, \u017ce ten popularny na ca\u0142ym \u015bwiecie fast food ma w\u0105tpliw\u0105 warto\u015b\u0107 od\u017cywcz\u0105 wiedz\u0105 wszyscy. Ale okazuje si\u0119, \u017ce si\u0119ganie po t\u0142uste, skrobiowe i sma\u017cone przek\u0105ski mo\u017ce r\u00f3wnie\u017c negatywnie odbija\u0107 si\u0119 na naszym zdrowiu psychicznym - donosi CNN.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-naukowcy-doszli-do-niepokojacych-wnioskow-jedzenie-frytek-mo,nId,6738875", "date_published": "2023-04-25 09:08:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy dostaj\u0105 niepokoj\u0105ce wiadomo\u015bci. Tropy prowadz\u0105 do Rosji i na Bia\u0142oru\u015b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polacy-dostaja-niepokojace-wiadomosci-tropy-prowadza-do-rosj,nId,6738857\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy dostaj\u0105 niepokoj\u0105ce wiadomo\u015bci. Tropy prowadz\u0105 do Rosji i na Bia\u0142oru\u015b\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-dostaja-niepokojace-wiadomosci-tropy-prowadza-do-rosj/000H2NBFC9D3A5XC-C321.jpg\" /></a>To mog\u0105 by\u0107 wiadomo\u015bci mailowe, SMS-y, czy informacje na Telegramie - kto\u015b rozpuszcza fa\u0142szywe wiadomo\u015bci dotycz\u0105ce polskiego wojska - m.in. o \u015bmierci tysi\u0119cy Polak\u00f3w na froncie i rzekomej powszechnej mobilizacji. Kampania jest du\u017ca, pe\u0142na k\u0142amstw, a tropy prowadz\u0105 na Bia\u0142oru\u015b i do Rosji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polacy-dostaja-niepokojace-wiadomosci-tropy-prowadza-do-rosj,nId,6738857", "date_published": "2023-04-25 08:54:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "My\u015bleli, \u017ce lec\u0105 do Londynu. Sko\u0144czyli w Madrycie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mysleli-ze-leca-do-londynu-skonczyli-w-madrycie,nId,6738891\"><img align=\"left\" alt=\"My\u015bleli, \u017ce lec\u0105 do Londynu. Sko\u0144czyli w Madrycie\" src=\"https://i.iplsc.com/mysleli-ze-leca-do-londynu-skonczyli-w-madrycie/000FJTKNYUEESTP6-C321.jpg\" /></a>Para Brytyjczyk\u00f3w wykupi\u0142a bilety linii Ryanair - jak si\u0119 pocz\u0105tkowo wydawa\u0142o - z Francji do Londynu. Ju\u017c na pok\u0142adzie samolotu - przed Madrytem - zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce stewardessy m\u00f3wi\u0105 po hiszpa\u0144sku. &quot;My\u015bleli\u015bmy, \u017ce to si\u0119 nam przy\u015bni\u0142o&quot; - relacjonowali.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mysleli-ze-leca-do-londynu-skonczyli-w-madrycie,nId,6738891", "date_published": "2023-04-25 08:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szalony rajd motocyklisty. Dosta\u0142 205 punkt\u00f3w karnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-szalony-rajd-motocyklisty-dostal-205-punktow-karnych,nId,6738836\"><img align=\"left\" alt=\"Szalony rajd motocyklisty. Dosta\u0142 205 punkt\u00f3w karnych\" src=\"https://i.iplsc.com/szalony-rajd-motocyklisty-dostal-205-punktow-karnych/000H2MM98X2F0SYF-C321.jpg\" /></a>Kierowca hondy b\u0119dzie musia\u0142 s\u0142ono zap\u0142aci\u0107 za ponad 20 wykrocze\u0144, kt\u00f3re pope\u0142ni\u0142. 32-latek ucieka\u0142 przed policjantami, \u0142ami\u0105c kolejne przepisy. Otrzyma\u0142 a\u017c 205 punkt\u00f3w karnych, a sprawa b\u0119dzie mia\u0142a sw\u00f3j fina\u0142 w s\u0105dzie. M\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142 si\u0119, \u017ce ucieka\u0142, poniewa\u017c nie mia\u0142 wa\u017cnych bada\u0144 technicznych pojazdu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-szalony-rajd-motocyklisty-dostal-205-punktow-karnych,nId,6738836", "date_published": "2023-04-25 08:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aresztowa\u0142a ich policja, spalili obywatele. Samos\u0105d w Haiti", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aresztowala-ich-policja-spalili-obywatele-samosad-w-haiti,nId,6738841\"><img align=\"left\" alt=\"Aresztowa\u0142a ich policja, spalili obywatele. Samos\u0105d w Haiti\" src=\"https://i.iplsc.com/aresztowala-ich-policja-spalili-obywatele-samosad-w-haiti/000H2MOOTB5P92KQ-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 12 os\u00f3b zosta\u0142o spalonych na ulicach Port-au-Prince w Haiti w bia\u0142y dzie\u0144. Publiczny lincz i kamienowanie przez t\u0142um poprzedzi\u0142o zatrzymanie m\u0119\u017cczyzn przez uzbrojon\u0105 policj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aresztowala-ich-policja-spalili-obywatele-samosad-w-haiti,nId,6738841", "date_published": "2023-04-25 08:15:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiemy, ile skarg wp\u0142yn\u0119\u0142o do KRRiT po reporta\u017cu o Janie Pawle II", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiemy-ile-skarg-wplynelo-do-krrit-po-reportazu-o-janie-pawle,nId,6738852\"><img align=\"left\" alt=\"Wiemy, ile skarg wp\u0142yn\u0119\u0142o do KRRiT po reporta\u017cu o Janie Pawle II \" src=\"https://i.iplsc.com/wiemy-ile-skarg-wplynelo-do-krrit-po-reportazu-o-janie-pawle/000H2MSDPIIYE36N-C321.jpg\" /></a>Jak ustali\u0142a Interia, do Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji wp\u0142yn\u0119\u0142o 5 475 skarg w zwi\u0105zku z emisj\u0105 reporta\u017cu &quot;Franciszka\u0144ska 3&quot;, w kt\u00f3rym zarzucono Janowi Paw\u0142owi II ukrywanie pedofilii w Ko\u015bciele. Pod skargami podpisa\u0142o si\u0119 blisko 20 tysi\u0119cy os\u00f3b. - Post\u0119powanie jest w toku. Rosn\u0105ca liczba skarg nie wp\u0142ywa na sam przebieg post\u0119powania - komentuje Teresa Brykczy\u0144ska, rzeczniczka Krajowej Rady.  \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiemy-ile-skarg-wplynelo-do-krrit-po-reportazu-o-janie-pawle,nId,6738852", "date_published": "2023-04-25 08:01:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostre ci\u0119cia na poczcie. Wiemy, ile etat\u00f3w do likwidacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-poczta-likwiduje-blisko-2-tys-etatow-spolka-to-nie-zwolnieni,nId,6737403\"><img align=\"left\" alt=\"Ostre ci\u0119cia na poczcie. Wiemy, ile etat\u00f3w do likwidacji\" src=\"https://i.iplsc.com/ostre-ciecia-na-poczcie-wiemy-ile-etatow-do-likwidacji/000H2LD7RO3FV52T-C321.jpg\" /></a>Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, Poczta Polska zmniejsza zatrudnienie o blisko 2 tys. etat\u00f3w, cho\u0107 o zwolnieniach nie m\u00f3wi. &quot;Najcz\u0119\u015bciej nasza firma wykorzystuje odej\u015bcia na mocy porozumienia stron, na pro\u015bby pracownik\u00f3w oraz - w niekt\u00f3rych sytuacjach - wskutek zako\u0144czenia stosunku pracy po wyga\u015bni\u0119ciu um\u00f3w czasowych&quot; - t\u0142umaczy nam biuro prasowe sp\u00f3\u0142ki. - Tam, gdzie wyst\u0119puj\u0105 du\u017ce braki kadrowe, wysy\u0142ani s\u0105 listonosze z plac\u00f3wek oddalonych nawet o 60 km. Braki s\u0105 makabryczne - alarmuje z kolei w rozmowie z Interi\u0105 Piotr Moniuszko, zwi\u0105zkowiec z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-poczta-likwiduje-blisko-2-tys-etatow-spolka-to-nie-zwolnieni,nId,6737403", "date_published": "2023-04-25 07:48:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gwa\u0142townie ro\u015bnie liczba ofiar w Kenii. To cz\u0142onkowie sekty religijnej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwaltownie-rosnie-liczba-ofiar-w-kenii-to-czlonkowie-sekty-r,nId,6738817\"><img align=\"left\" alt=\"Gwa\u0142townie ro\u015bnie liczba ofiar w Kenii. To cz\u0142onkowie sekty religijnej\" src=\"https://i.iplsc.com/gwaltownie-rosnie-liczba-ofiar-w-kenii-to-czlonkowie-sekty-r/000H2M7VNWONAHLH-C321.jpg\" /></a>Ro\u015bnie liczba cz\u0142onk\u00f3w sekty, kt\u00f3rzy zag\u0142odzili si\u0119 na \u015bmier\u0107, do czego zach\u0119ci\u0142 ich lider grupy, twierdz\u0105c, \u017ce &quot;spotkaj\u0105 Jezusa&quot;. Kenijska policja wykopa\u0142a z p\u0142ytkich grob\u00f3w w lesie w pobli\u017cu miasta Malindi, na po\u0142udniowym wschodzie kraju, 73 cia\u0142a cz\u0142onk\u00f3w sekty. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwaltownie-rosnie-liczba-ofiar-w-kenii-to-czlonkowie-sekty-r,nId,6738817", "date_published": "2023-04-25 07:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Seryjny truciciel w Moskwie. Murat Sabanow us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seryjny-truciciel-w-moskwie-murat-sabanow-uslyszal-wyrok,nId,6738815\"><img align=\"left\" alt=\"Seryjny truciciel w Moskwie. Murat Sabanow us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/seryjny-truciciel-w-moskwie-murat-sabanow-uslyszal-wyrok/000H2M9XQ0RWAMBQ-C321.jpg\" /></a>Murat Sabanow zosta\u0142 skazany na 15 lat wi\u0119zienia przez s\u0105d w Moskwie. M\u0119\u017cczyzna, okrzykni\u0119ty seryjnym trucicielem, mia\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 ponad 50 napad\u00f3w, kradzie\u017cy i oszustw. Jego ofiarami pad\u0142o oko\u0142o 30 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-seryjny-truciciel-w-moskwie-murat-sabanow-uslyszal-wyrok,nId,6738815", "date_published": "2023-04-25 07:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Wypadek w parku rozrywki. Kobieta wypad\u0142a z gokarta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wypadek-w-parku-rozrywki-kobieta-wypadla-z-gokarta,nId,6738792\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Wypadek w parku rozrywki. Kobieta wypad\u0142a z gokarta\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-wypadek-w-parku-rozrywki-kobieta-wypadla-z-gokarta/000H2M7JEIDAF7R8-C321.jpg\" /></a>Do powa\u017cnego wypadku dosz\u0142o w niemieckim parku rozrywki Wunderland Kalkar. Szal 30-latki zaczepi\u0142 si\u0119 o gokart. W rezultacie kobieta wypad\u0142a z maszyny. Trafi\u0142a do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wypadek-w-parku-rozrywki-kobieta-wypadla-z-gokarta,nId,6738792", "date_published": "2023-04-25 07:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skromna parada Putina. Tylko jeden prezydent z\u0142o\u017cy mu wizyt\u0119. Pieskow reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skromna-parada-putina-tylko-jeden-prezydent-zlozy-mu-wizyte-,nId,6738780\"><img align=\"left\" alt=\"Skromna parada Putina. Tylko jeden prezydent z\u0142o\u017cy mu wizyt\u0119. Pieskow reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/skromna-parada-putina-tylko-jeden-prezydent-zlozy-mu-wizyte/000H2M6I8PYPOBIO-C321.jpg\" /></a>Prezydent Kirgistanu b\u0119dzie jedynym zagranicznym przyw\u00f3dc\u0105, kt\u00f3ry odwiedzi W\u0142adimira Putina podczas Dnia Zwyci\u0119stwa w Rosji. Sadyr D\u017caparow we\u017amie udzia\u0142 w uroczysto\u015bciach 9 maja i obejrzy parad\u0119 na Placu Czerwonym. Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow twierdzi, \u017ce wszystko przebiegnie zgodnie z planem, bo zaproszenia do innych przyw\u00f3dc\u00f3w &quot;nie by\u0142y wysy\u0142ane&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skromna-parada-putina-tylko-jeden-prezydent-zlozy-mu-wizyte-,nId,6738780", "date_published": "2023-04-25 07:03:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Chodzie\u017cy. S\u0142u\u017cby: 41-latek zabi\u0142 swoj\u0105 rodzin\u0119, a potem siebie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-chodziezy-sluzby-41-latek-zabil-swoja-rodzine-a-p,nId,6738830\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Chodzie\u017cy. S\u0142u\u017cby: 41-latek zabi\u0142 swoj\u0105 rodzin\u0119, a potem siebie\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-chodziezy-sluzby-41-latek-zabil-swoja-rodzine-a-p/000GLC7JVJ4YKVR8-C321.jpg\" /></a>Tragiczne informacje w sprawie rodzinnego dramatu w Chodzie\u017cy. Jak przekaza\u0142y s\u0142u\u017cby, dosz\u0142o tam do samob\u00f3jstwa rozszerzonego. 41-letni m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zabi\u0107 swoj\u0105 rodzin\u0119, a nast\u0119pnie targn\u0105\u0107 si\u0119 na w\u0142asne \u017cycie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-chodziezy-sluzby-41-latek-zabil-swoja-rodzine-a-p,nId,6738830", "date_published": "2023-04-25 06:52:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Holandia: Koniec papieros\u00f3w w filtrem? W trosce o ekologi\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-koniec-papierosow-w-filtrem-w-trosce-o-ekologie,nId,6738789\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Koniec papieros\u00f3w w filtrem? W trosce o ekologi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-koniec-papierosow-w-filtrem-w-trosce-o-ekologie/000H2M3EPDPIFMVJ-C321.jpg\" /></a>Czy w Holandii nadchodzi koniec ery papieros\u00f3w z filtrem? Niewykluczone. Wszystko to w trosce o \u015brodowisko i ch\u0119\u0107 redukcji \u015bmieci. Ambitne plany rz\u0105dz\u0105cych mo\u017ce jednak storpedowa\u0107 Unia Europejska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-koniec-papierosow-w-filtrem-w-trosce-o-ekologie,nId,6738789", "date_published": "2023-04-25 06:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Holendrzy walcz\u0105 z niedopa\u0142kami. Chc\u0105 wprowadzi\u0107 zakaz palenia na pla\u017cach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holendrzy-walcza-z-niedopalkami-chca-wprowadzic-zakaz-paleni,nId,6738789\"><img align=\"left\" alt=\"Holendrzy walcz\u0105 z niedopa\u0142kami. Chc\u0105 wprowadzi\u0107 zakaz palenia na pla\u017cach\" src=\"https://i.iplsc.com/holendrzy-walcza-z-niedopalkami-chca-wprowadzic-zakaz-paleni/000H2M3EPDPIFMVJ-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Holandii chc\u0105 rozprawi\u0107 si\u0119 z papierosami na lokalnych pla\u017cach. Zwracaj\u0105 uwag\u0119 na pot\u0119\u017cne zanieczyszczanie \u015brodowiska spowodowane wyrzucaniem miliard\u00f3w niedopa\u0142k\u00f3w rocznie. Ambitne plany rz\u0105dz\u0105cych mo\u017ce jednak storpedowa\u0107 Unia Europejska. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holendrzy-walcza-z-niedopalkami-chca-wprowadzic-zakaz-paleni,nId,6738789", "date_published": "2023-04-25 06:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burze z gradem i intensywny deszcz. Prognoza pogody na wtorek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burze-z-gradem-i-intensywny-deszcz-prognoza-pogody-na-wtorek,nId,6738799\"><img align=\"left\" alt=\"Burze z gradem i intensywny deszcz. Prognoza pogody na wtorek\" src=\"https://i.iplsc.com/burze-z-gradem-i-intensywny-deszcz-prognoza-pogody-na-wtorek/000H2M7DE36OWHP4-C321.jpg\" /></a>Aura pogodowa na tydzie\u0144 przed maj\u00f3wk\u0105 nie rozpieszcza - we wtorek spadek temperatury b\u0119dzie odczuwalny szczeg\u00f3lnie w centrum i na zachodzie kraju. Z kolei w nocy mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 przygruntowe przymrozki. IMGW ostrzega przed burzami z gradem w czterech wojew\u00f3dztwach oraz intensywnymi opadami deszczu na po\u0142udniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burze-z-gradem-i-intensywny-deszcz-prognoza-pogody-na-wtorek,nId,6738799", "date_published": "2023-04-25 06:19:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023 z matematyki. Egzaminatorka wymienia \"pewniaki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-z-matematyki-egzaminatorka-wymienia-pewniaki,nId,6727060\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023 z matematyki. Egzaminatorka wymienia &quot;pewniaki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-z-matematyki-egzaminatorka-wymienia-pewniaki/000H1SC32O70F6I3-C321.jpg\" /></a>Obowi\u0105zkowa matura z matematyki jest zmor\u0105 wielu uczni\u00f3w. Jak rozwi\u0105za\u0107 arkusz na poziomie podstawowym w nowej formule, aby zda\u0107 egzamin? Edyta Sidor-Banaszek, egzaminatorka i nauczycielka matematyki radzi: pracuj z tablicami matematycznymi. - Warto przed egzaminem dok\u0142adnie je przeanalizowa\u0107, zobaczy\u0107, gdzie co w nich jest. To wystarczy, aby zda\u0107 matur\u0119 - wskazuje. Kamila Sto\u017cek, wsp\u00f3\u0142autorka kursu do matury, zauwa\u017ca, \u017ce w arkuszach pr\u00f3bnych pewne typy zada\u0144 powtarzaj\u0105 si\u0119. - Mo\u017ce to by\u0107 znak, \u017ce b\u0119d\u0105 na egzaminie w\u0142a\u015bciwym - ocenia....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-z-matematyki-egzaminatorka-wymienia-pewniaki,nId,6727060", "date_published": "2023-04-25 06:15:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Roz\u0142am w Polsce 2050. Partia Ho\u0142owni traci cz\u0142onk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-rozlam-w-polsce-2050-partia-holowni-traci-czlonkow,nId,6738777\"><img align=\"left\" alt=\"Roz\u0142am w Polsce 2050. Partia Ho\u0142owni traci cz\u0142onk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rozlam-w-polsce-2050-partia-holowni-traci-czlonkow/000FWW3J4LPRP80E-C321.jpg\" /></a>Problemy w partii Polska 2050 Szymona Ho\u0142owni. Jak przekaza\u0142a Monika Pi\u0105tkowska, by\u0142a ju\u017c pe\u0142nomocnik ds. rozwoju struktur politycznych Polski 2050, ugrupowanie traci wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w w okr\u0119gu warszawskim. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-rozlam-w-polsce-2050-partia-holowni-traci-czlonkow,nId,6738777", "date_published": "2023-04-25 05:48:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c Franciszek uda si\u0119 na W\u0119gry. Po raz pierwszy tak blisko wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-uda-sie-na-wegry-po-raz-pierwszy-tak-blisk,nId,6738746\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek uda si\u0119 na W\u0119gry. Po raz pierwszy tak blisko wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-uda-sie-na-wegry-po-raz-pierwszy-tak-blisk/0007SUCKRYGFTUSG-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek w tym tygodniu rozpocznie trzydniow\u0105 pielgrzymk\u0119 na W\u0119grzech. Po raz pierwszy od rozpocz\u0119cia rosyjskiej agresji Franciszek b\u0119dzie tak blisko Ukrainy, w kraju z ni\u0105 granicz\u0105cym. Przeddzie\u0144 wyjazdu spotka si\u0119 z premierem Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-uda-sie-na-wegry-po-raz-pierwszy-tak-blisk,nId,6738746", "date_published": "2023-04-25 05:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Kiedy jest egzamin dla uczni\u00f3w z \u00f3smych klas?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-kiedy-jest-egzamin-dla-uczniow-z-o,nId,6731635\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Kiedy jest egzamin dla uczni\u00f3w z \u00f3smych klas?\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-kiedy-jest-egzamin-dla-uczniow-z-o/000FC2HY0YS5B5UT-C321.jpg\" /></a>Egzamin \u00f3smoklasisty to wa\u017cny sprawdzian wiedzy uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych. Ma kluczowe znaczenie przy wyborze szko\u0142y \u015bredniej. Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 testy? Czy mo\u017cna ich nie zda\u0107? Sprawd\u017a, najwa\u017cniejsze informacje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-kiedy-jest-egzamin-dla-uczniow-z-o,nId,6731635", "date_published": "2023-04-25 05:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Rozbi\u0142 si\u0119 rosyjski \u015bmig\u0142owiec pogotowia ratunkowego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-rozbil-sie-rosyjski-smiglowiec-pogotowia-ratunkowego,nId,6738738\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Rozbi\u0142 si\u0119 rosyjski \u015bmig\u0142owiec pogotowia ratunkowego\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-rozbil-sie-rosyjski-smiglowiec-pogotowia-ratunkowego/000H2M23O5OYR1S0-C321.jpg\" /></a>Helikopter lotniczego pogotowia ratunkowego rozbi\u0142 si\u0119 w obwodzie wo\u0142gogradzkim w Rosji. Nie \u017cyje pilot - poda\u0142a agencja TASS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-rozbil-sie-rosyjski-smiglowiec-pogotowia-ratunkowego,nId,6738738", "date_published": "2023-04-25 05:01:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy o ograniczeniu jedzenia mi\u0119sa. Wymowny sonda\u017c", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miesozerny-jak-polak-sondaz-o-jedzeniu-miesa,nId,6727172\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy o ograniczeniu jedzenia mi\u0119sa. Wymowny sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-o-ograniczeniu-jedzenia-miesa-wymowny-sondaz/000H1THVCKQ23B9F-C321.jpg\" /></a>Po\u0142owa Polak\u00f3w nie zgadza si\u0119 ze stwierdzeniem, \u017ce powinni\u015bmy rezygnowa\u0107 z jedzenia mi\u0119sa lub je zdecydowanie ogranicza\u0107 - wynika z badania wykonanego przez Smartscope na zlecenie Interii. Odmiennego zdania jest 30 proc. rodak\u00f3w. Odpowied\u017a &quot;nie wiem&quot; wskazywa\u0142 co pi\u0105ty badany. - Coraz wi\u0119cej os\u00f3b chce rezygnowa\u0107 z jedzenie mi\u0119sa, nie tylko ze wzgl\u0119du na zmiany klimatyczne, ale i z powod\u00f3w zdrowotnych - uwa\u017ca Barbara Nowacka, pos\u0142anka KO. - Wida\u0107, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w jest przeciwna sztucznym ideologicznym ograniczeniom - twierdzi z kolei...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miesozerny-jak-polak-sondaz-o-jedzeniu-miesa,nId,6727172", "date_published": "2023-04-25 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: Zagin\u0105\u0142 Karol Zysk. Stra\u017cnika granicznego szuka policja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-zaginal-karol-zysk-straznika-granicznego-szuka-poli,nId,6738739\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Zagin\u0105\u0142 Karol Zysk. Stra\u017cnika granicznego szuka policja\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-zaginal-karol-zysk-straznika-granicznego-szuka-poli/000H2M1FBXT9SB4N-C321.jpg\" /></a>Karol Zysk wyszed\u0142 z domu w Warszawie i \u015blad po nim zagin\u0105\u0142. M\u0119\u017cczyzna to funkcjonariusz stra\u017cy granicznej - o pomoc w odnalezieniu 38-latka prosz\u0105 zar\u00f3wno jego koledzy, jak i policja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-zaginal-karol-zysk-straznika-granicznego-szuka-poli,nId,6738739", "date_published": "2023-04-25 04:35:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 426. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-426-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4109,akt,250536\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 426. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-426-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H2LZBCBKWWUJ7-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-426-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4109,akt,250536", "date_published": "2023-04-25 03:36:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 426. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-426-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4109,akt,250622\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 426. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-426-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H2LZBCBKWWUJ7-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-426-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4109,akt,250622", "date_published": "2023-04-25 03:36:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 426. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-426-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4109,akt,250743\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 426. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-426-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H2LZBCBKWWUJ7-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-426-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4109,akt,250743", "date_published": "2023-04-25 03:36:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 426. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-426-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4109,akt,250839\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 426. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-426-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H2LZBCBKWWUJ7-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-426-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4109,akt,250839", "date_published": "2023-04-25 03:36:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]