[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unia CDU/CSU zwi\u0119ksza przewag\u0119 nad SPD [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qhmktkuTURBXy84NTcxMGI3Zi1hNmRkLTRjZGMtYjVlNy0yNDczZGU1MzdkNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />CDU i CSU nadal powi\u0119kszaj\u0105 dystans do utrzymuj\u0105cej si\u0119 na drugim miejscu SPD. Tak\u017ce Zieloni stracili nieznacznie w najnowszym sonda\u017cu preferencji politycznych, przeprowadzonym przez instytut Forsa na zlecenie RTL. Je\u015bli chodzi o urz\u0105d kanclerza, wi\u0119kszo\u015b\u0107 ankietowanych widzia\u0142aby na tym stanowisku lidera chadek\u00f3w Friedricha Merza.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8705835,unia-cducsu-zwieksza-przewage-nad-spd-sondaz.html", "date_published": "2023-04-25 20:17:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bloomberg: Londyn chce zawrze\u0107 z UE umow\u0119 o uproszczeniu kontroli paszport\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kODktkuTURBXy82YmZhZDdiNC0zM2ZjLTQxNjMtODJjOS05MzU2NjE3YmJhNjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak chce wykorzysta\u0107 popraw\u0119 relacji z Uni\u0105 Europejsk\u0105 do zawarcia umowy, kt\u00f3ra upro\u015bci\u0142aby obywatelom brytyjskim wjazd do pa\u0144stw cz\u0142onkowskich - poda\u0142a we wtorek agencja Bloomberg, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a zaznajomione ze spraw\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8705813,bloomberg-londyn-chce-zawrzec-z-ue-umowe-o-uproszczeniu-kontroli-paszportow.html", "date_published": "2023-04-25 19:14:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent RPA zapowiada wycofanie kraju z MTK, by unikn\u0105\u0107 zatrzymania Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q6kktkuTURBXy8yYjUzOGE3Yy1jMGY5LTRiNzYtYWU0Ny1kMzZhOGVjYTBjZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105dz\u0105cy w RPA Afryka\u0144ski Kongres Narodowy b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do wycofania cz\u0142onkostwa tego kraju z Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego (MTK) - poinformowa\u0142 we wtorek po\u0142udniowoafryka\u0144ski prezydent Cyril Ramaphosa. W ten spos\u00f3b w\u0142adze RPA chc\u0105 uchyli\u0107 si\u0119 od obowi\u0105zku zatrzymania W\u0142adimira Putina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8705709,prezydent-rpa-zapowiada-wycofanie-kraju-z-mtk-by-uniknac-zatrzymania-putina.html", "date_published": "2023-04-25 18:48:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przedstawiciele izb rolniczych kraj\u00f3w V4 chc\u0105 powrotu do c\u0142a na ukrai\u0144skie zbo\u017ce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJtktkuTURBXy9jYTU2NGRjNC03ZDcwLTRmNmQtODJlYS1iMDgwYWE1ZDhlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedstawiciele izb rolniczych z pa\u0144stw Grupy Wyszehradzkiej chc\u0105 przywr\u00f3cenia unijnych ce\u0142 na zbo\u017ce z Ukrainy. Jednocze\u015bnie zadeklarowali we wtorek w Brnie, \u017ce wp\u0142ywy z c\u0142a powinny trafi\u0107 w formie pomocy do ukrai\u0144skich rolnik\u00f3w. Zagrozili protestami w Brukseli.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8705640,przedstawiciele-izb-rolniczych-krajow-v4-chca-powrotu-do-cla-na-ukrainskie-zboze.html", "date_published": "2023-04-25 17:56:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cyberwojska i Policja podpisa\u0142y porozumienie wzmacniaj\u0105ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6KIktkuTURBXy8zOTBlYmE2MC1mMGFiLTQzYmQtODkwZi1jMzI1YzhkNzU3NzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojska Obrony Cyberprzestrzeni i Policja podczas Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Polsecure w Kielcach podpisa\u0142y porozumienie wzmacniaj\u0105ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 obu s\u0142u\u017cb. Obejmuje ono kwestie zwi\u0105zane m.in. z ochron\u0105 granic i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aniem na wypadek kryzysu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8705544,kielce-cyberwojska-i-policja-podpisaly-porozumienie-wzmacniajace-wspolprace.html", "date_published": "2023-04-25 17:28:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksploatacja p\u00f3l gazowych. Rutte przeprasza mieszka\u0144c\u00f3w Groningen za szkody", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6dnktkuTURBXy84MzI5NjVmOC1lZWY0LTQ2MzktODExYi1jNGU5YmVkNzU1MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Holandii Mark Rutte przeprosi\u0142 we wtorek mieszka\u0144c\u00f3w Groningen za szkody wyrz\u0105dzone przez wieloletni\u0105 eksploatacje p\u00f3l gazowych i zapowiedzia\u0142 przekazanie 22 mld euro w formie rekompensat. \u201eTo d\u0142ug honorowy\u201d \u2013 powiedzia\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8705439,eksploatacja-pol-gazowych-rutte-przeprasza-mieszkancow-groningen-za-szkody.html", "date_published": "2023-04-25 16:19:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP: Mocny wzrost depozyt\u00f3w gospodarstw w bankach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OUtktkuTURBXy9iMGU5NDQ4Ny0xMjhmLTQ0ZDctODIyMS0wOWFjMmVjOGIyOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Depozyty gospodarstw domowych wzros\u0142y w marcu o 10,7 proc. w stosunku do roku poprzedniego, co zdaniem analityk\u00f3w PKO BP mo\u017cna wi\u0105za\u0107 z wzrostem p\u0142ac oraz zwrotami z PIT. Analitycy w komentarzu do danych NBP o poda\u017cy pieni\u0105dza M3 zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce miesi\u0119czny przyrost tych depozyt\u00f3w od pocz\u0105tku roku pozostaje znacz\u0105co wy\u017cszy ni\u017c w poprzednich latach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8705438,pko-bp-mocny-wzrost-depozytow-gospodarstw-w-bankach.html", "date_published": "2023-04-25 16:01:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile Tauron otrzyma\u0142 od Rafako w ramach ugody ws. bloku 910 MW?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MKIktkuTURBXy8wNzE5NDU0YS1kZTNiLTRhMWQtYWQ5Zi1iMWYzZGUzOWRhNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tauron poinformowa\u0142 we wtorek, \u017ce otrzyma\u0142 od Rafako 240 mln z\u0142 z tytu\u0142u roszcze\u0144 w sporze wok\u00f3\u0142 budowy bloku na w\u0119giel kamienny 910 MW w Elektrowni Jaworzno III. Oznacza to wej\u015bcie w \u017cycie ugody przewiduj\u0105cej rozliczenie i rozwi\u0105zanie kontraktu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8705434,tauron-otrzymal-od-rafako-240-mln-zl-w-ramach-ugody-ws-bloku-910-mw.html", "date_published": "2023-04-25 15:49:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. Z\u0142oty zyskiwa\u0142 do euro, ale traci\u0142 do dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GndktkuTURBXy81ZGJmYWEwYi03OWJlLTRiN2MtYTZkNC0wNjI2YjJjYjc5ZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek w drugiej cz\u0119\u015bci dnia polska waluta zyskiwa\u0142a do euro, traci\u0142a jednocze\u015bnie do dolara. Z kolei frank szwajcarski notowany by\u0142 blisko poziomu z poniedzia\u0142kowego zamkni\u0119cia.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8705425,kurs-walut-zloty-zyskiwal-do-euro-ale-tracil-do-dolara.html", "date_published": "2023-04-25 15:45:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ministerstwo Cyfryzacji. Od kiedy zacznie funkcjonowa\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2p2ktkuTURBXy9jNTkwYjVhYS1lZWEzLTRiNjQtOTY5MC1hNzE2M2RlMTMyYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Mateusz Morawiecki podpisa\u0142 rozporz\u0105dzenie ws. utworzenia Ministerstwa Cyfryzacji - wynika z informacji opublikowanej we wtorek na stronach RCL. Nowe przepisy wejd\u0105 w \u017cycie 1 maja.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8705420,ministerstwo-cyfryzacji-od-kiedy-zacznie-funkcjonowac.html", "date_published": "2023-04-25 15:33:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politechnika Gda\u0144ska uruchomi\u0142a superkomputer Kraken", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t-rktkuTURBXy8yOWIxMWNmOS1hMDY3LTRkMjItYTA1ZC1lZDE4OTNkNjcwNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek uroczy\u015bcie otwarto budynek Centrum Kompetencji STOS Politechniki Gda\u0144skiej, w sercu kt\u00f3rego znajduje si\u0119 superkomputer Kraken. Jest to jedno z najnowocze\u015bniejszych centr\u00f3w informatycznych w tej cz\u0119\u015bci Europy \u2013 poinformowa\u0142a uczelnia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8705418,politechnika-gdanska-uruchomila-superkomputer-kraken.html", "date_published": "2023-04-25 15:27:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TIM rekomenduje wyp\u0142at\u0119 29,97 mln z\u0142 z zysku za 2022 r. na dywidend\u0119, r\u00f3wn\u0105 zaliczce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5nfktkuTURBXy9hYWFmOGY4NC05YTE4LTQ5ZDQtOGQ4MS01OTI1ZGMwMmYzYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8705412,tim-rekomenduje-wyplate-2997-mln-zl-z-zysku-za-2022-r-na-dywidende-rowna-zaliczce.html", "date_published": "2023-04-25 15:08:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Astarta mia\u0142a 65,16 mln euro zysku netto, 154,77 mln euro zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8705411,astarta-miala-6516-mln-euro-zysku-netto-15477-mln-euro-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-25 15:07:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TIM mia\u0142 102,18 mln z\u0142 zysku netto, 160,36 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-9ktkuTURBXy8yODU2ZDUxZS1hZjRlLTQ5MDktODlmNC05M2Y0OGYyNWI4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8705410,tim-mial-10218-mln-zl-zysku-netto-16036-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-25 15:06:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GTC mia\u0142o 23,41 mln euro zysku netto, 101 mln euro skoryg. zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8705409,gtc-mialo-2341-mln-euro-zysku-netto-101-mln-euro-skoryg-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-25 15:00:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atal rekomenduje wyp\u0142at\u0119 5 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 z zysku za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfTktkuTURBXy9hZWFkMmE2ZS1iMmZiLTQ1NGEtYTE5MS1jZWNlNGI5Nzg2YzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8705407,atal-rekomenduje-wyplate-5-zl-dywidendy-na-akcje-z-zysku-za-2022-r.html", "date_published": "2023-04-25 14:59:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kino Polska mia\u0142o 47,67 mln z\u0142 zysku netto, 120,12 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ijktkuTURBXy84MTIyYTg0MC05ZGJiLTQwYTctODY0Zi0wYjI4ODcwNjFlMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8705406,kino-polska-mialo-4767-mln-zl-zysku-netto-12012-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-25 14:57:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Santander BP mia\u0142 1,19 mld z\u0142 zysku netto, 12,4 proc.  ROE w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XVoktkuTURBXy8zM2MxNjVmMC0xM2VmLTQzNjAtYTVlMi0zNDMyZjBiY2JlMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8705403,santander-bp-mial-119-mld-zl-zysku-netto-124-proc-roe-w-1-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-04-25 14:51:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyty dla rolnik\u00f3w poszkodowanych przez wojn\u0119. Jest zapowied\u017a ARiMR", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mvNktkuTURBXy8zNGJkNTIwNi1hNDVjLTRkNDYtYjRmNy1lMTQyMTEyZjg4ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rolnicy, kt\u00f3rym zagra\u017ca utrata p\u0142ynno\u015bci finansowej w zwi\u0105zku z ograniczeniami na rynku rolnym spowodowanymi wojn\u0105 w Ukrainie, b\u0119d\u0105 si\u0119 mogli ubiega\u0107 o kredyt z dop\u0142atami do oprocentowania - zapowiada ARiMR.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8705402,kredyty-dla-rolnikow-poszkodowanych-przez-wojne-jest-zapowiedz-arimr.html", "date_published": "2023-04-25 14:50:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Action mia\u0142 szac. 581,79 mln z\u0142 przychod\u00f3w w I kw. 2023 r., wzrost o 6,3% r: r", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/34-ktkuTURBXy80ZmI5ZjBjMS0zZTc1LTRjN2QtYjJkMS00M2YzMzg4M2E3ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8705401,action-mial-szac-58179-mln-zl-przychodow-w-i-kw-2023-r-wzrost-o-63-r-r.html", "date_published": "2023-04-25 14:49:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Action mia\u0142 48,97 mln z\u0142 zysku netto, 57,99 mln z\u0142 skoryg. zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8705398,action-mial-4897-mln-zl-zysku-netto-5799-mln-zl-skoryg-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-25 14:41:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksperci o planie Putina: Chce umi\u0119dzynarodowi\u0107 wojn\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/33FktkuTURBXy9jMWUwZDQ3Yi1kYmRkLTRhNzEtYWY1OC04ZDllOWZmMDQ5ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zapowiedzi Rosji o rozmieszczeniu broni j\u0105drowej na Bia\u0142orusi to cz\u0119\u015b\u0107 planu W\u0142adimira Putina, by umi\u0119dzynarodowi\u0107 wojn\u0119, kt\u00f3r\u0105 prowadzi przeciw Ukrainie \u2013 uznali ukrai\u0144scy eksperci podczas przeprowadzonej we wtorek w Kijowie dyskusji \u201eRosyjska bro\u0144 j\u0105drowa na Bia\u0142orusi jako zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa europejskiego\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8705396,eksperci-o-planie-putina-chce-umiedzynarodowic-wojne.html", "date_published": "2023-04-25 14:22:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze kopali okopy; zakazili si\u0119 w\u0105glikiem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W9rktkuTURBXy9jNTMzYjY0MS02MzJkLTRlYjctOGMwMy1iYjBkZjdhMzZlYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjscy \u017co\u0142nierze zakazili si\u0119 w\u0105glikiem na okupowanej cz\u0119\u015bci obwodu zaporoskiego na po\u0142udniu Ukrainy - poinformowa\u0142 we wtorek mer Melitopola Iwan Fedorow. Kopi\u0105c okopy, wojskowi natrafili na grzebowisko pad\u0142ych zwierz\u0105t.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8705392,rosyjscy-zolnierze-kopali-okopy-zakazili-sie-waglikiem.html", "date_published": "2023-04-25 14:21:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt nowelizacji ustawy o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0mktkuTURBXy9mNGEyN2NlOS05NDJiLTQ1MWYtOWYzNC02NTQ1YWVlZWI0ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a projekt nowelizacji ustawy o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (OZE). Dzi\u0119ki nowym rozwi\u0105zaniom liczba klastr\u00f3w energii w Polsce ma si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107 do oko\u0142o 300 - poinformowa\u0142a we wtorek kancelaria premiera.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8705385,rzad-przyjal-projekt-nowelizacji-ustawy-o-odnawialnych-zrodlach-energii.html", "date_published": "2023-04-25 14:02:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d za wi\u0119ksz\u0105 ochron\u0105 prawn\u0105 z\u0142\u00f3\u017c w Polsce. Co przewiduje projekt?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zapewnienie odpowiedniej ochrony z\u0142\u00f3\u017c kopalin w Polsce m.in. poprzez wprowadzenie definicji &quot;z\u0142o\u017ca strategicznego&quot;, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na swoje znaczenie dla gospodarki b\u0119dzie podlega\u0107 szczeg\u00f3lnej ochronie prawnej - przewiduje projekt noweli Prawa geologicznego, kt\u00f3ry we wtorek przyj\u0105\u0142 rz\u0105d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8705378,rzad-za-wieksza-ochrona-prawna-zloz-w-polsce-co-przewiduje-projekt.html", "date_published": "2023-04-25 13:45:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Joanna Makowiecka - Gatza: Zosta\u0142o ma\u0142o czasu na realizacj\u0119 projekt\u00f3w z pieni\u0119dzy UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ofOktkuTURBXy9hNTAyMTQ2Yy1lOTdiLTQyNTgtYjY3My05MGEyNzNjNzAyMGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na odbywaj\u0105cym si\u0119 w Katowicach Europejskim Kongresie Gospodarczym zapytali\u015bmy o przysz\u0142o\u015b\u0107 wykorzystania przez Polsk\u0119 pieni\u0119dzy z funduszy unijnych. Go\u015bciem w studio by\u0142a Joanna Makowiecka - Gatza, Przewodnicz\u0105ca Rady Pracodawc\u00f3w RP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8705374,joanna-makowiecka-gatza-zostalo-malo-czasu-na-realizacje-projektow-z-pieniedzy-ue.html", "date_published": "2023-04-25 13:33:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ostatnia zima by\u0142a najdro\u017csz\u0105 w historii Krakowa. S\u0105 wyliczenia urz\u0119du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UTQktkuTURBXy8xMTk5NGIwZi00ZjlkLTQ2ZWYtYjQ2OS0yMmQyNGJjMTE4MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zako\u0144czona niedawno zima by\u0142a najdro\u017csz\u0105 w historii Krakowa. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach Akcji Zima, trwaj\u0105cej od pa\u017adziernika do kwietnia, kosztowa\u0142y \u0142\u0105cznie 53,3 mln z\u0142 - podsumowa\u0142 krakowski urz\u0105d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8705370,krakow-ostatnia-zima-byla-najdrozsza-w-historii-miasta.html", "date_published": "2023-04-25 13:19:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kallas: Rola Polski w zbiorowej obronie NATO jest kluczowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKWktkuTURBXy8wNzgwMmFhYi1hYjVmLTRmYjAtYjhjNS0zODQ2MDYxZWExMTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rola Polski w zbiorowej obronie NATO jest kluczowa - wskaza\u0142a we wtorek premier Estonii Kaja Kallas, komentuj\u0105c spotkanie w Warszawie z premierem Polski Mateuszem Morawieckim.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8705353,kallas-rola-polski-w-zbiorowej-obronie-nato-jest-kluczowa.html", "date_published": "2023-04-25 12:43:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiemy, jak ma wygl\u0105da\u0107 edukacja finansowa Polak\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7LFktkuTURBXy9mNWMzNzk0OS1iNmU4LTQwN2YtOGE3OS02OWFhMWE2YmRjYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Finans\u00f3w opublikowa\u0142o w\u0142a\u015bnie d\u0142ugo zapowiadan\u0105 strategi\u0119 edukacji finansowej dla Polski. Zosta\u0142a ona przygotowana przede wszystkim przez specjalist\u00f3w z OECD \u2013 Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy Gospodarczej i Rozwoju", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8705348,wiemy-jak-ma-wygladac-edukacja-finansowa-polakow.html", "date_published": "2023-04-25 12:35:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142ek z ZBP: Banki czekaj\u0105 na reform\u0119 wska\u017anik\u00f3w referencyjnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ax7ktkuTURBXy9iNDZkZWNlZi00Zjc4LTQ0MDItOGIwZi04M2U5NThiMTBiNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z punktu widzenia bank\u00f3w kluczowa jest reforma wska\u017anik\u00f3w referencyjnych, liczymy te\u017c na systemowe uregulowanie problemu kredyt\u00f3w frankowych \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek podczas konferencji prasowej nowy prezes Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich Tadeusz Bia\u0142ek.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8705345,bialek-z-zbp-banki-czekaja-na-reforme-wskaznikow-referencyjnych.html", "date_published": "2023-04-25 12:18:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: Warto\u015b\u0107 poda\u017cy pieni\u0105dza M3 zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 w marcu o 8,9 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUfktkuTURBXy82MDYwNTk2Yy05Nzg1LTRkNDAtOWFiNi1iMTZhMGQ4YzA2YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warto\u015b\u0107 poda\u017cy pieni\u0105dza M3 w marcu 2023 r. zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 8,9 mld z\u0142. Do jej wzrostu przyczyni\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie wzrost warto\u015bci depozyt\u00f3w i innych zobowi\u0105za\u0144 wobec sektora gospodarstw domowych - poinformowa\u0142 we wtorek Narodowy Bank Polski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8705343,nbp-wartosc-podazy-pieniadza-m3-zwiekszyla-sie-w-marcu-o-89-mld-zl.html", "date_published": "2023-04-25 12:15:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d aktualizuje prognozy. Oto szacunki deficytu, d\u0142ugu i inflacji na kolejne trzy lata", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 Aktualizacj\u0119 Programu Konwergencji (APK). To coroczny dokument, w kt\u00f3rym raportuje Brukseli, jak widzi przysz\u0142o\u015b\u0107 w finansach publicznych na kolejne trzy lata. Jest on tak\u017ce podstaw\u0105 do rozpocz\u0119cia prac nad bud\u017cetem na kolejny rok.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8705342,aktualizacja-programu-konwergencji-prognozy-deficytu-dlugu-i-inflacji-na-kolejne-trzy-lata.html", "date_published": "2023-04-25 12:12:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Baterie z samochod\u00f3w elektrycznych trafi\u0105 do smartfon\u00f3w. To b\u0119dzie rewolucja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4nzktkuTURBXy9mZWE0Zjk4ZC1kMDc3LTQxMDgtOTU5OS0zMzJlNjdkZmU3ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowa technologia pozwoli na znacz\u0105ce zwi\u0119kszenie pojemno\u015bci ogniwa, przy zachowaniu jego rozmiar\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8705321,baterie-z-samochodow-elektrycznych-trafia-do-smartfonow-to-bedzie-rewolucja.html", "date_published": "2023-04-25 11:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKN Orlen osi\u0105gn\u0105\u0142 rekordowe wydobycie w\u0142asne gazu w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fCvktkuTURBXy9hMWNjM2M2OS1lMjFmLTQ4YzEtOGFlMS1kMmI4ZGZhZmRlY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 7 mld m sze\u015bc. wydobycia gazu w roku ubieg\u0142ym - nigdy takiego nie by\u0142o - poinformowa\u0142 we wtorek podczas EKG w Katowicach cz\u0142onek zarz\u0105du PKN Orlen ds. wydobycia Robert Perkowski. Doda\u0142 te\u017c, \u017ce Baltic Pipe w tym roku mo\u017ce przet\u0142oczy\u0107 6,5 mld m sze\u015bc. gazu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8705326,pkn-orlen-osiagnal-rekordowe-wydobycie-wlasne-gazu-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-25 11:22:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiceszef MF: Zerowa stawka VAT na \u017cywno\u015b\u0107 zostanie utrzymana do ko\u0144ca roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JMUktkuTURBXy8zOGNhZGMzZS04Nzk0LTRmNmEtYTFjYS1iZWFmNTBmMDVmNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pewne elementy tarcz antyinflacyjnych zostan\u0105 z nami na d\u0142u\u017cej; z ca\u0142a pewno\u015bci\u0105 do ko\u0144ca tego roku zostanie utrzymana zerowa stawka VAT na \u017cywno\u015b\u0107 - zapowiedzia\u0142 we wtorek w Katowicach wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8705324,wiceszef-mf-zerowa-stawka-vat-na-zywnosc-zostanie-utrzymana-do-konca-roku.html", "date_published": "2023-04-25 11:21:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Biden oficjalnie og\u0142osi\u0142, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 ubiega\u0142 o reelekcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kUTktkuTURBXy9lZDkxYzI3Ny1jMTg2LTQ0MzctYmRjOC0zMzQ1YjJhNDU5OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden oficjalnie og\u0142osi\u0142 we wtorek, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 ubiega\u0142 o reelekcj\u0119 w wyborach w 2024 roku. O swej decyzji Biden poinformowa\u0142 w trzyminutowym nagraniu zamieszczonym na stronie swej kampanii wyborczej. Prosi w nim Amerykan\u00f3w o poparcie, nawo\u0142uj\u0105c, by wraz z nim &quot;doko\u0144czyli t\u0119 prac\u0119&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8705305,prezydent-biden-oficjalnie-oglosil-ze-bedzie-sie-ubiegal-o-reelekcje.html", "date_published": "2023-04-25 10:58:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie daj\u0105 zielone \u015bwiat\u0142o dla pakietu Fit for 55", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gDJktkuTURBXy8wYjU3ZWFiMy01MDAyLTQ5MWMtOTk5Yy0zMDg5MjUwNWY4NmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada UE, czyli pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie Wsp\u00f3lnoty, zaaprobowa\u0142y we wtorek kluczowe dyrektywy i rozporz\u0105dzenia pakietu Fit for 55, kt\u00f3re w ubieg\u0142ym tygodniu przeg\u0142osowa\u0142 Parlament Europejski. S\u0105 to konkretne akty prawne ukierunkowane na ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o co najmniej 55 proc. do 2030 roku (w por\u00f3wnaniu z rokiem 1990) i osi\u0105gni\u0119cie neutralno\u015bci klimatycznej do 2050 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8705302,panstwa-czlonkowskie-daja-zielone-swiatlo-dla-pakietu-fit-for-55.html", "date_published": "2023-04-25 10:55:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE przekazuje Ukrainie kolejn\u0105 transz\u0119 pomocy o warto\u015bci 1,5 mld euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u015b przekazujemy Ukrainie kolejne 1,5 miliarda euro w ramach naszego rocznego pakietu pomocy makrofinansowej - poinformowa\u0142a we wtorek przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen na Twitterze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8705277,ue-przekazuje-ukrainie-kolejna-transze-pomocy-o-wartosci-15-mld-euro.html", "date_published": "2023-04-25 10:00:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142a wiceszefowa PE podejrzana o kolejne oszustwa, m.in. pobieranie pieni\u0119dzy za fikcyjne wyjazdy s\u0142u\u017cbowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rdMktkuTURBXy8xYzQyYTM2OS00MGQ3LTQ2Y2ItYjk1YS1lNGI1Mzk2N2U2YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142a wiceszefowa PE, socjalistka Eva Kaili - zatrzymana w grudniu 2022 r. w ramach \u015bledztwa dot. afery korupcyjnej, kt\u00f3ra wstrz\u0105sn\u0119\u0142a europarlamentem - jest podejrzana o kolejne oszustwa. Chodzi o pobieranie \u015brodk\u00f3w za fikcyjne wyjazdy s\u0142u\u017cbowe - pisze portal Politico.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8705270,byla-wiceszefowa-pe-podejrzana-o-kolejne-oszustwa-min-pobieranie-pieniedzy-za-fikcyjne-wyjazdy-sluzbowe.html", "date_published": "2023-04-25 09:43:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Litwa uchwali\u0142a prawo umo\u017cliwiaj\u0105ce stra\u017cy granicznej zawracanie migrant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejxktkuTURBXy9hNzg3NzA0ZS0wMjhiLTRkMzctOGZiNS1iODdhZGEyMWMyNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Litewski Sejm uchwali\u0142 we wtorek nowelizacj\u0119 ustawy, kt\u00f3ra zezwala stra\u017cy granicznej na zawracanie migrant\u00f3w nielegalnie przekraczaj\u0105cych granic\u0119 pa\u0144stwow\u0105. Chodzi g\u0142\u00f3wnie o zabezpieczenie granicy z Bia\u0142orusi\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8705260,litwa-uchwalila-prawo-umozliwiajace-strazy-granicznej-zawracanie-migrantow.html", "date_published": "2023-04-25 09:23:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Mog\u0105 stara\u0107 si\u0119 ze mnie zrobi\u0107 \u015bciganego, ale b\u0119d\u0105 rozliczeni z ka\u017cdego z\u0142a, kt\u00f3re zrobili", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nzUktkuTURBXy8yNTVkODlhMC01ZWFhLTQ0YTctOTQxYS0yNmQxOWFjMjQ1N2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mog\u0105 stara\u0107 si\u0119 ze mnie zrobi\u0107 \u015bciganego, ale film pod tym tytu\u0142em dobrze si\u0119 ko\u0144czy; ci kt\u00f3rzy \u015bcigaj\u0105 b\u0119d\u0105 rozliczeni z ka\u017cdego z\u0142a, kt\u00f3re zrobili - powiedzia\u0142 we wtorek, w Rzeszowie lider PO Donald Tusk nawi\u0105zuj\u0105c do wszcz\u0119cia \u015bledztwa przez prokuratur\u0119 w jego sprawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8705234,tusk-moga-starac-sie-ze-mnie-zrobic-sciganego-ale-beda-rozliczeni-z-kazdego-zla-ktore-zrobili.html", "date_published": "2023-04-25 08:50:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polskie embargo na ukrai\u0144skie zbo\u017ce. Szynkowski vel S\u0119k: Skorzystali\u015bmy z unijnej klauzuli", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJ_ktkuTURBXy9iNzk2Zjk2ZS0zZjEzLTQ1MTAtOWFiMi04NzBlMDk3ZmU4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sprawie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca skorzystali\u015bmy z klauzuli w prawie unijnym, kt\u00f3ra umo\u017cliwia embargo w sytuacji kryzysowej - poinformowa\u0142 we wtorek w TVN24 minister do spraw UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8705222,polskie-embargo-na-ukrainskie-zboze-szynkowski-vel-sek-skorzystalismy-z-unijnej-klauzuli.html", "date_published": "2023-04-25 08:19:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Og\u00f3lny wska\u017anik syntetyczny koniunktury dla Polski. GUS poda\u0142 najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W kwietniu og\u00f3lny wska\u017anik syntetyczny koniunktury dla Polski wyni\u00f3s\u0142 90,7 wobec 90,0 w marcu - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8705221,ogolny-wskaznik-syntetyczny-koniunktury-dla-polski-gus-podal-najnowsze-dane.html", "date_published": "2023-04-25 08:14:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bartkiewicz: Gospodarka zaczyna przesuwa\u0107 si\u0119 w kierunku wzrostu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HwRktkuTURBXy9jMWFkNWI3NC0yNjJlLTQ1ZmEtYjM3Ny00YjA1ZjFmMjcyZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />- Trudno jest m\u00f3wi\u0107 o recesji. Spodziewam si\u0119 stopniowego wzrostu. Mamy siln\u0105 gospodark\u0119, silny przemys\u0142 i silny eksport - m\u00f3wi Brunon Bartkiewicz, prezes zarz\u0105du ING Banku \u015al\u0105skiego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/wideo/8705211,brunon-bartkiewicz-gospodarka-zaczyna-przesuwac-sie-w-kierunku-wzrostu.html", "date_published": "2023-04-25 07:56:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy planuj\u0105 pracowa\u0107 w wieku emerytalnym. Pow\u00f3d? G\u0142\u00f3wnie obawy o wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OtrktkuTURBXy82NmU1YTgzOS1hMDc5LTQ5MGEtYmJlYi0xMDM3MzM0M2U1ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />55 proc. Polak\u00f3w zak\u0142ada, \u017ce zostanie na rynku pracy d\u0142u\u017cej, ni\u017c przewiduje to aktualny wiek emerytalny; to o 5 pp. wi\u0119cej ni\u017c rok temu \u2013 wynika z opublikowanego we wtorek &quot;Barometru Polskiego Rynku Pracy&quot;. Niskiej emerytury obawia si\u0119 77 proc. badanych.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8705178,polacy-planuja-pracowac-w-wieku-emerytalnym-powod-glownie-obawy-o-wysokosc-swiadczen.html", "date_published": "2023-04-25 07:12:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za\u0142amanie akcji kredytowej. Liczba udzielanych po\u017cyczek hipotecznych spad\u0142a o ponad 50 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w46ktkuTURBXy8zYzM3MDQ4Mi0zMGZkLTRiMDItYjFmNS1iMzU0ZmQ2NjgyMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W I kwartale tego roku banki i SKOKi udzieli\u0142y o 53,3 proc. kredyt\u00f3w mieszkaniowych \u2013 poda\u0142o we wtorkowym raporcie Biuro Informacji Kredytowej. W marcu spadek liczby kredyt\u00f3w mieszkaniowych wyni\u00f3s\u0142 42,7 proc. - dodano", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8705164,zalamanie-akcji-kredytowej-liczba-udzielanych-pozyczek-hipotecznych-spadla-o-ponad-50-proc.html", "date_published": "2023-04-25 06:53:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"The Economist\": Boliwii ko\u0144cz\u0105 si\u0119 pieni\u0105dze. Kryzys ukazuje ograniczenia lewicowego populizmu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x0VktkuTURBXy8zZTIwMTA3MS01NzE2LTRmNmMtODIwYi1hZTNjZGYzYWFhNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank centralny Boliwii przesta\u0142 publikowa\u0107 dane o swoich rezerwach walutowych, co sugeruje, \u017ce zosta\u0142o mu niebezpiecznie ma\u0142o got\u00f3wki, a ceny obligacji rz\u0105dowych spadaj\u0105 wraz z ucieczk\u0105 inwestor\u00f3w w kraju - kryzys w Boliwii ukazuje ograniczenia lewicowego populizmu, jak ocenia portal brytyjskiego tygodnika &quot;The Economist&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8705160,the-economist-boliwii-koncza-sie-pieniadze-kryzys-ukazuje-ograniczenia-lewicowego-populizmu.html", "date_published": "2023-04-25 06:50:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmiany w rosyjskim dow\u00f3dztwie wojskowym? Szef Grupy Wagnera znowu ro\u015bnie w si\u0142\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u77ktkuTURBXy8zYzkwMmJhOS0zMWU0LTRjNjgtYjkyZC0wM2QxM2FhYzliODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O mo\u017cliwych zmianach w rosyjskim dow\u00f3dztwie, w tym zwolnieniu gen. Rustama Muradowa, pisze Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW), powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskich tzw. bloger\u00f3w wojskowych. Wed\u0142ug think tanku Jewgienij Prigo\u017cyn m\u00f3g\u0142 odzyska\u0107 przychylno\u015b\u0107 Kremla.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8705159,zmiany-w-rosyjskim-dowodztwie-wojskowym-szef-grupy-wagnera-znowu-rosnie-w-sile.html", "date_published": "2023-04-25 06:47:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Euro, dolar i frank dro\u017cej\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qm1ktkuTURBXy9mYmZmM2NjNS04NmUzLTQxMmItYmM5Ny1mN2VmMmE3ZjU0ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,60 z\u0142, frank szwajcarski 4,68 z\u0142, a dolar \u2013 4,16 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8705138,euro-dolar-i-frank-drozeja.html", "date_published": "2023-04-25 06:15:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pod koniec roku mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 obni\u017cki st\u00f3p procentowych?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K2lktkuTURBXy9hMzRiYWEzOC1mMGMyLTQ5NzctODdlMC04ZGZiZmRhZDc2MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8705137,pod-koniec-roku-mozemy-sie-spodziewac-obnizki-stop-procentowych.html", "date_published": "2023-04-25 06:11:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tarcza rolnicza. Jak jest oceniana? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mvNktkuTURBXy8zNGJkNTIwNi1hNDVjLTRkNDYtYjRmNy1lMTQyMTEyZjg4ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />43 proc. respondent\u00f3w dobrze ocenia tzw. tarcz\u0119 roln\u0105 przewiduj\u0105c\u0105 m.in. dop\u0142aty do nawoz\u00f3w i gwarantowan\u0105 minimaln\u0105 cen\u0119 skupu zbo\u017ca za 1400 z\u0142 za ton\u0119 - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster, opublikowanego we wtorkowym &quot;Super Expressie&quot;. Gazeta dodaje, \u017ce 34 proc. badanych jest przeciwnego zdania.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8705134,tarcza-rolnicza-jak-jest-oceniana-sondaz.html", "date_published": "2023-04-25 06:06:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ma\u0142ym i \u015brednim firmom p\u0142aci si\u0119 z op\u00f3\u017anieniem [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7ePktkuTURBXy8yZGFkZjM2Yi05N2FjLTQxNDQtYWQ2NS0yY2RhODc3NGFlZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />66 proc. mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich firm, kt\u00f3re dot\u0105d dostawa\u0142y pieni\u0105dze od kontrahent\u00f3w na czas, otrzymuje je z op\u00f3\u017anieniem, a 74 proc. wskazuje, \u017ce partnerzy prosz\u0105 ich o mo\u017cliwo\u015b\u0107 sp\u0142aty nale\u017cno\u015bci w ratach - wynika z badania \u201ePrzeterminowanie faktur w polskich przedsi\u0119biorstwach\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8705131,malym-i-srednim-firmom-placi-sie-z-opoznieniem-badanie.html", "date_published": "2023-04-25 05:59:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 spotkanie prezydent\u00f3w Polski i Mongolii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZC2ktkuTURBXy9mOWJhOWI0My05OTZkLTRlYjEtYTI1ZC0wY2U4NTg1ZjI3NTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od ceremonii oficjalnego powitania na Placu Suche Batora w U\u0142an Bator rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 we wtorek spotkanie prezydent\u00f3w Polski i Mongolii: Andrzeja Dudy i Uchnaagijna Churelsucha. Prezydenci b\u0119d\u0105 rozmawia\u0107 o wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej oraz \u015bwiatowym bezpiecze\u0144stwie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8705129,rozpoczelo-sie-spotkanie-prezydentow-polski-i-mongolii.html", "date_published": "2023-04-25 05:55:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indeksy na Wall Street id\u0105 w g\u00f3r\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Notowania na gie\u0142dach w USA g\u0142\u00f3wnie zwy\u017ckowa\u0142y na koniec sesji w poniedzia\u0142ek. Inwestorzy analizuj\u0105 wyniki sp\u00f3\u0142ek za I kw. Dolar os\u0142abia si\u0119.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8705126,indeksy-na-wall-street-ida-w-gore.html", "date_published": "2023-04-25 05:50:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przyw\u00f3dcy obu stron w Sudanie zgodzili si\u0119 na trzydniowe zawieszenie broni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CvbktkuTURBXy9iOGRmNTIyZi00YmMwLTRmODItOTljZC05ZDczYTA3MzhhMzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Suda\u0144skie si\u0142y zbrojne i Si\u0142y Szybkiego Wsparcia (RSF) zgodzi\u0142y si\u0119 na 72-godzinne zawieszenie broni - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek szef dyplomacji USA Antony Blinken. Rozejm ma wej\u015b\u0107 w \u017cycie o p\u00f3\u0142nocy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8705121,przywodcy-obu-stron-w-sudanie-zgodzili-sie-na-trzydniowe-zawieszenie-broni.html", "date_published": "2023-04-25 05:47:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden wkr\u00f3tce og\u0142osi swoj\u0105 kandydatur\u0119 w wyborach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tGoktkuTURBXy83ZGJhNTZhNi0zZTYzLTQxNTAtYTVjMS04MDYxMGViMGUyMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden zapowiedzia\u0142, \u017ce wkr\u00f3tce og\u0142osi sw\u00f3j start w wyborach 2024 r. Wed\u0142ug doniesie\u0144, ma to si\u0119 sta\u0107 ju\u017c we wtorek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8705118,biden-wkrotce-oglosi-swoja-kandydature-w-wyborach.html", "date_published": "2023-04-25 05:43:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kt\u00f3re linie kolejowe s\u0105 najpilniejsze i dlaczego zako\u0144czenie budowy nowego lotniska jest nierealne? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LyFktkuTURBXy80NjQ0YjA4ZS0zMzcxLTRjMGMtYjQxZC00N2MyNjA5M2Q5Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zako\u0144czenie budowy nowego lotniska w latach 2027\u20132028 jest nierealne. Trzeba te\u017c przeanalizowa\u0107 alternatywy, np. duoport Ok\u0119cie-Modlin.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8704788,ktore-linie-kolejowe-sa-najpilniejsze-i-dlaczego-zakonczenie-budowy-nowego-lotniska-jest-nierealne-wywiad.html", "date_published": "2023-04-25 05:39:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W instytutach podleg\u0142ych Ministerstwu Zdrowia jest \u017ale. Problem wymaga rozwi\u0105za\u0144 roz\u0142o\u017conych na lata", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M8XktkuTURBXy8zZmI3ZWUyYS04MjRmLTQ3NzgtYjc2My03NTJmMjlkY2RkMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W instytutach podleg\u0142ych Ministerstwu Zdrowia jest \u017ale. Raporty pokazuj\u0105 b\u0142\u0119dy w zarz\u0105dzaniu i systemowe. Zmian w prawie nadal nie ma.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8704844,w-instytutach-podleglych-ministerstwu-zdrowia-jest-zle-problem-wymaga-rozwiazan-rozlozonych-na-lata.html", "date_published": "2023-04-25 05:28:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polskie sp\u00f3\u0142ki gie\u0142dowe nigdy wcze\u015bniej nie zarobi\u0142y wi\u0119cej. Jaka jest przyczyna?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-rwktkuTURBXy8yYWNhMjAyNi01YWJlLTQxY2EtYjM5OC04MWRlZDA4NzIzN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rekordowe zesz\u0142oroczne zyski krajowych przedsi\u0119biorstw by\u0142y przede wszystkim efektem wi\u0119kszej skali dzia\u0142alno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8704856,polskie-spolki-gieldowe-nigdy-wczesniej-nie-zarobily-wiecej-jaka-jest-przyczyna.html", "date_published": "2023-04-25 05:21:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosn\u0105ce problemy w pracy? Kierownicy \"nie s\u0105 terapeutami\u201d; niewielu wie, jak reagowa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ff9ktkuTURBXy8yODVmMTI2Yi1hZDQ3LTQzY2UtYjM5ZC0zNGNlNWFiMmNlZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwolnienia, wp\u0142yw sztucznej inteligencji na rynek pracy, ci\u0119cia finansowe\u2026 Ro\u015bnie liczba powod\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych poziom stresu w firmach. \u201eBardzo niewielu menad\u017cer\u00f3w wie, jak odpowiednio radzi\u0107 sobie z problemami zwi\u0105zanymi ze zdrowiem psychicznym pracownik\u00f3w\u201d \u2013 pisze Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8705049,rosnace-problemy-w-pracy-kierownicy-nie-sa-terapeutami-niewielu-wie-jak-reagowac.html", "date_published": "2023-04-25 04:50:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak wyrobi\u0107 paszport? Musisz wiedzie\u0107 o tych zasadach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/im4ktkuTURBXy9jYThjZjQzZC1jNjM0LTQ3ZDAtODY0Yy1jOTBmN2JiYmJjYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Planujesz wyjazd do kraju poza Uni\u0105 Europejsk\u0105 i chcesz uzyska\u0107 paszport? Sprawd\u017a, jak zdoby\u0107 ten dokument w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8703330,jak-wyrobic-paszport-musisz-wiedziec-o-tych-zasadach.html", "date_published": "2023-04-25 04:30:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mapa d\u0142ug\u00f3w i deficyt\u00f3w w krajach UE. Oto najnowsze dane Eurostatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gvLktkuTURBXy85MDM4MzIyYy1jZTViLTQ5YTYtYWFmMC01MjZhMjMzNjZjMGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Unii Europejskiej spada zar\u00f3wno poziom zad\u0142u\u017cenia, jak i deficytu w relacji do PKB.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8704539,dlugi-i-deficyty-w-krajach-ue-najnowsze-dane-eurostatu.html", "date_published": "2023-04-25 04:30:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Technologie pionierskie i boom technologiczny. Nie wsz\u0119dzie uda si\u0119 wykorzysta\u0107 ich potencja\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jFBktkuTURBXy9jMWRmMGY5OC02YmZlLTQwNDgtOTE2MS1iYzlmOTk1YmZmMmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />ONZ ostrzega, \u017ce \u200b\u200bwiele kraj\u00f3w Globalnego Po\u0142udnia mo\u017ce straci\u0107 szanse zwi\u0105zane z przej\u015bciem na zielone technologie, je\u015bli rz\u0105dy krajowe i spo\u0142eczno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodowa nie podejm\u0105 dzia\u0142a\u0144, by temu zapobiec.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8705009,technologie-pionierskie-i-boom-technologiczny-nie-dla-wszystkich.html", "date_published": "2023-04-25 04:30:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tesla po\u015bwi\u0119ci\u0142a zyski dla rynkowego udzia\u0142u. Inwestorzy trac\u0105 cierpliwo\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jxnktkuTURBXy82NGYxYzFhZC02ZjA5LTQwNjItODY3MS0yZGQzOTI4OGFiZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Strategia Elona Muska wydaje si\u0119 by\u0107 prosta. Bardziej zale\u017cy mu na d\u0142ugoterminowym wzro\u015bcie rynkowego udzia\u0142u Tesli ni\u017c aktualnym zysku \u2013 pisze Statista.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8704537,tesla-poswiecila-zyski-dla-rynkowego-udzialu-inwestorzy-traca-cierpliwosc.html", "date_published": "2023-04-25 04:30:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dieta z pude\u0142ka. Wygodna, cz\u0119sto smaczna, ale czy ekologiczna, bezpieczna i zdrowa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ep6ktkuTURBXy9hNDJjZTU0Ni1hYTk3LTQzOTctODU1ZC03ZTk0ZGQ0M2VlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105 osoby \u2013 zabiegane, robi\u0105ce karier\u0119 i wzdrygaj\u0105ce si\u0119 na sam\u0105 my\u015bl, \u017ce poza tysi\u0105cem innych obowi\u0105zk\u00f3w, musz\u0105 tak\u017ce zadba\u0107 o to, \u017ceby mie\u0107 w lod\u00f3wce co\u015b do jedzenia. I s\u0105 osoby, kt\u00f3re, szukaj\u0105c na siebie zawodowego pomys\u0142u, uznaj\u0105, \u017ce to wzdrygni\u0119cie da si\u0119 zmonetyzowa\u0107. Z po\u0142\u0105czenia tych dw\u00f3ch grup interes\u00f3w narodzi\u0142 si\u0119 biznes \u2013 diety pude\u0142kowe. Idealne rozwi\u0105zanie dla obu stron. Czy jednak ma jakie\u015b wady?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8702948,dieta-z-pudelka-wygodna-czesto-smaczna-ale-czy-ekologiczna-bezpieczna-i-zdrowa.html", "date_published": "2023-04-25 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]