[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Od 1 wrze\u015bnia nowy przedmiot w szko\u0142ach. Czarnek zapowiada \"odchudzenie\" podstaw programowych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/b3/1c/z30097299M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Czarnek potwierdzi\u0142 w rozmowie z Polsk\u0105 Agencj\u0105 Prasow\u0105, \u017ce od wrze\u015bnia w polskich szko\u0142ach ponadpodstawowych rozpocznie si\u0119 nauczanie nowego przedmiotu. Biznes i zarz\u0105dzanie zast\u0105pi podstawy przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30097271,od-1-wrzesnia-nowy-przedmiot-w-szkolach-czarnek-zapowiada-odchudzenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T20:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny po\u017car pod Pary\u017cem. Nie \u017cyje 13-latka, kt\u00f3ra wyskoczy\u0142a z okna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/b3/1c/z30097236M,Pozar-na-przedmiesciach-Paryza.jpg\" vspace=\"2\" />Trzy osoby zgin\u0119\u0142y, a kilkana\u015bcie zosta\u0142o rannych w wyniku po\u017caru w bloku w L'Ile-Saint-Denis ko\u0142o Pary\u017ca. Ofiar\u0105 jest m.in. 13-latka, kt\u00f3ra wyskoczy\u0142a z okna, pr\u00f3buj\u0105c w ten spos\u00f3b uciec przed ogniem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30097142,tragiczny-pozar-na-przedmiesciach-paryza-nie-zyja-trzy-osoby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T19:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cary na Teneryfie poza kontrol\u0105. Ewakuowano dziesi\u0105tki tysi\u0119cy os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/b3/1c/z30097048M,Pozary-na-Teneryfie.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adze Teneryfy poinformowa\u0142y, \u017ce z powodu po\u017car\u00f3w na wyspie ewakuowano ju\u017c ponad 26 tysi\u0119cy os\u00f3b. Od \u015brody ogie\u0144 strawi\u0142 5 tysi\u0119cy hektar\u00f3w na terenie 11 gmin. Przedstawiciele w\u0142adz przyznaj\u0105, \u017ce wysoka temperatura, silny wiatr i gesty dym utrudniaj\u0105 walk\u0119 z \u017cywio\u0142em.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30096961,hiszpania-pozary-na-teneryfie-wymykaja-sie-spod-kontroli-ewakuowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T18:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje znany z mem\u00f3w pies Cheems. \"Pami\u0119tajcie o rado\u015bci, jak\u0105 przyni\u00f3s\u0142 \u015bwiatu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/b3/1c/z30096724M,Pies-Balltze-znany-takze-jako-Cheems.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje Balltze (znany tak\u017ce jako Cheems), pies rasy shiba-inu, kt\u00f3ry zyska\u0142 mi\u0119dzynarodow\u0105 s\u0142aw\u0119 dzi\u0119ki memom. \"Nie smu\u0107cie si\u0119, pami\u0119tajcie o rado\u015bci, jak\u0105 przyni\u00f3s\u0142 \u015bwiatu\" - napisali opiekunowie czworonoga w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30096698,nie-zyje-znany-z-memow-pies-cheems-pamietajcie-o-radosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T16:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y nauczyciel Mateusza Morawieckiego na li\u015bcie KO. \"Nie chc\u0119 ju\u017c z nim rozmawia\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/b3/1c/z30096524M,Marek-Jedrychowski.jpg\" vspace=\"2\" />- Ka\u017cdy zas\u0142uguje, \u017ceby da\u0107 mu szans\u0119 na zej\u015bcie ze z\u0142ej drogi. Mateusz mia\u0142 ich wiele, ale z nich nie skorzysta\u0142 - m\u00f3wi Onetowi Marek J\u0119drychowski, dawny nauczyciel premiera Mateusza Morawieckiego. J\u0119drychowski b\u0119dzie kandydowa\u0142 na pos\u0142a z listy Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30096428,byly-nauczyciel-mateusza-morawieckiego-na-liscie-ko-nie-chce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T15:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje gen. Georgelin. Francuz zmar\u0142 podczas w\u0119dr\u00f3wki po Pirenejach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/b3/1c/z30096668M,Jean-Louis-Georgelin.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje by\u0142y dow\u00f3dca francuskiej armii gen. Jean-Louis Georgelin. Wojskowy kierowa\u0142 odbudow\u0105 katedry Notre-Dame po po\u017carze w 2019 roku. Jak przekaza\u0142y s\u0142u\u017cby, Georgelin zmar\u0142 podczas w\u0119dr\u00f3wki po Pirenejach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30096628,nie-zyje-gen-georgelin-francuz-zmarl-podczas-wedrowki-po-pirenejach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T15:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Maciej Or\u0142o\u015b nie we\u017amie udzia\u0142u w Campusie Polska Przysz\u0142o\u015bci. Pisze o \"cenzurze\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/b3/1c/z30096408M,Maciej-Orlos.jpg\" vspace=\"2\" />Maciej Or\u0142o\u015b jest kolejn\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra w ostatnich dniach poinformowa\u0142a o rezygnacji z udzia\u0142u w Campusie Polska Przysz\u0142o\u015bci. Dziennikarz przekaza\u0142, \u017ce jego decyzja to \"wyraz niezgody na zamykanie ust dziennikarzom\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30096384,maciej-orlos-nie-wezmie-udzialu-w-campusie-polska-przyszlosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T14:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141\u0119czyca. Policja uwolni\u0142a zaginionego 15-latka. Ch\u0142opiec ugrz\u0105z\u0142 w b\u0142otnistym rowie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/b3/1c/z30096437M,Leczyca--Policja-odnalazla-zaginionego-15-latka--C.jpg\" vspace=\"2\" />Policja z \u0141\u0119czycy znalaz\u0142a i uwolni\u0142a zaginionego ch\u0142opca. 15-latek sp\u0119dza\u0142 wakacje na terenie gminy \u015awinice Warckie. Pewnego dnia wybra\u0142 si\u0119 na spacer, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 si\u0119 dla niego sko\u0144czy\u0107 tragicznie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30096395,leczyca-policja-uwolnila-zaginionego-chlopca-wakacje-mogly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T14:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wroc\u0142aw. Le\u017ca\u0142 na dnie basenu przez kilka minut. Ratownicy mieli nie zauwa\u017cy\u0107 ton\u0105cego paraolimpijczyka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/d9/19/z27104566M,Basen--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na jednym z basen\u00f3w we Wroc\u0142awiu dosz\u0142o do niebezpiecznej sytuacji. Paraolimpijczyk, kt\u00f3ry w obiekcie odbywa\u0142 trening, dozna\u0142 zawa\u0142u serca i nieprzytomny opad\u0142 na dno. Po kilku minutach m\u0119\u017cczyzn\u0119 mia\u0142a zauwa\u017cy\u0107 jedna z os\u00f3b korzystaj\u0105cych z p\u0142ywalni. W sprawie prowadzone jest post\u0119powanie. - Klient odzyska\u0142 funkcje \u017cyciowe i prze\u017cy\u0142, wi\u0119c musi by\u0107 wdzi\u0119czny, \u017ce go uratowali - stwierdzi\u0142 natomiast przedstawiciel firmy zatrudniaj\u0105cej ratownik\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30096422,wroclaw-lezal-na-dnie-basenu-przez-kilka-minut-ratownicy-mieli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T13:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z nowym spotem. Znowu o Tusku. \"Nie daj mu odebra\u0107 swojego g\u0142osu!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/b3/1c/z30096287M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 opublikowa\u0142o w sieci spot wyborczy. W roli g\u0142\u00f3wnej wyst\u0119puje lider PO Donald Tusk, kt\u00f3rego poci\u0119te fragmenty wypowiedzi z przesz\u0142o\u015bci zmontowano tak, by stanowi\u0142y odpowied\u017a na pytania referendalne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30096280,prawo-i-sprawiedliwosc-z-nowym-spotem-znowu-o-tusku-nie-daj.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T12:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Ukrainie planowali na ni\u0105 zamach, w Niemczech otruli. Dziennikarka: Chc\u0105 mnie zamordowa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/b3/1c/z30096293M,Elena-Kostiuczenko.jpg\" vspace=\"2\" />Elena Kostiuczenko wyjecha\u0142a z Rosji i relacjonowa\u0142a wojn\u0119 w Ukrainie, gdzie uda\u0142a si\u0119 ju\u017c pierwszego dnia pe\u0142noskalowej wojny. Musia\u0142a jednak stamt\u0105d uciec, poniewa\u017c planowano na ni\u0105 zamach. W Niemczech z kolei j\u0105 otruto. - Nie jeste\u015bmy bezpieczni i nigdy nie b\u0119dziemy bezpieczni, dop\u00f3ki re\u017cim polityczny w Rosji si\u0119 nie zmieni - m\u00f3wi dziennikarka. Niemiecka prokuratura bada jej spraw\u0119 pod k\u0105tem usi\u0142owania zab\u00f3jstwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30095617,rosyjska-dziennikarka-probowali-mnie-zabic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T12:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina ujawni\u0142a szczeg\u00f3\u0142y atak\u00f3w na most Krymski. Najpierw \u0142adunki, potem drony. \"Tylko wybrani widzieli\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/b3/1c/z30096175M,Ukraina-zaatakowala-z-sukcesem-most-Krymski-8-pazd.jpg\" vspace=\"2\" />Ukraina przyzna\u0142a si\u0119 niedawno do ataku na most Krymski. Teraz szef SBU ujawni\u0142 szczeg\u00f3\u0142y dzia\u0142a\u0144 zar\u00f3wno z 8 pa\u017adziernika ubieg\u0142ego roku, jak i 17 lipca 2023 r. - Tylko wybrani widzieli te uj\u0119cia - powiedzia\u0142 Wasyl Maliuk, przedstawiaj\u0105c dowody na udan\u0105 misj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30096012,ukraina-ujawnila-szczegoly-atakow-na-most-krymski-w-rosji-najpierw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T12:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski atak rakietowy na Czernih\u00f3w. Co najmniej siedem ofiar. Szokuj\u0105ce nagranie z chwili wybuchu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/b3/1c/z30096216M,Atak-rakietowy-na-Czernihow.jpg\" vspace=\"2\" />Rosjanie w sobot\u0119 zaatakowali Czernih\u00f3w w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Ukrainie. Zniszczony zosta\u0142 plac, teatr i uniwersytet. Nie \u017cyje co najmniej siedem os\u00f3b. Tragedi\u0119 skomentowa\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30096074,rosyjski-atak-rakietowy-na-czernihow-co-najmniej-siedem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T11:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lubuskie. Pijany kierowca dachowa\u0142 osob\u00f3wk\u0105. W \u015brodku samochodu by\u0142o dwoje dzieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/b3/1c/z30095964M.jpg\" vspace=\"2\" />Lubuska policja zatrzyma\u0142a 31-latka, kt\u00f3ry dachowa\u0142 samochodem osobowym. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 we krwi ponad 2 promile alkoholu. Wewn\u0105trz samochodu znajdowa\u0142o si\u0119 dwoje dzieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30095961,lubuskie-pijany-kierowca-dachowal-osobowka-w-srodku-samochodu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T10:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ma\u0142gorzata by\u0142a w szpitalu z c\u00f3rk\u0105. W tym czasie ojciec zabi\u0142 syn\u00f3w. \"B\u0119dzie si\u0119 cieszy\u0142 wolno\u015bci\u0105\"?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/b3/1c/z30095881M,Zabojstwo-w-Plocku--Ulica-Wyszogrodzka--na-ktorej-.jpg\" vspace=\"2\" />- Zrobili z niego niepoczytalnego? To jest dla mnie chore. Wyjdzie i b\u0119dzie si\u0119 cieszy\u0142 wolno\u015bci\u0105? - powiedzia\u0142a s\u0105siadka rodziny, kt\u00f3ra w 2022 roku prze\u017cy\u0142a tragedi\u0119. Trzej ch\u0142opcy zostali zamordowani, gdy znajdowali si\u0119 pod opiek\u0105 ojca jednego z nich. Matka dzieci opowiedzia\u0142a w rozmowie z \"Uwag\u0105\", jaki by\u0142 jej partner, zanim zab\u00f3jstwo na zawsze odmieni\u0142o jej \u017cycie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30095723,malgorzata-byla-w-szpitalu-z-corka-w-tym-czasie-ojciec-zabil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T10:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awinouj\u015bcie. Ksi\u0105dz mia\u0142 masturbowa\u0107 si\u0119 na pla\u017cy, bo \"podnieca\u0142 go widok fal\". Pracuje w szkole", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/f0/19/z27199749M,Plaza-w-Swinoujsciu.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci interweniowali na pla\u017cy w \u015awinouj\u015bciu w sprawie m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 si\u0119 masturbowa\u0107. Jak ujawni\u0142a szczeci\u0144ska radna, osoba, kt\u00f3rej dotyczy\u0142o zg\u0142oszenie, to ksi\u0105dz i katecheta, kt\u00f3ry uczy dzieci w wieku przedszkolnym i szkolnym. Do sprawy odnios\u0142a si\u0119 ju\u017c Inspektoria Towarzystwa Salezja\u0144skiego \u015bw. Wojciecha w Pile.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30095880,swinoujscie-ksiadz-mial-masturbowac-sie-na-plazy-bo-podniecal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T10:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dosta\u0142 dalekie miejsce i stwierdzi\u0142, \u017ce zosta\u0142 \"wydy***y\". \u0141\u00f3dzki radny skre\u015blony z list KO", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/b3/1c/z30095792M,Marcin-Golaszewski.jpg\" vspace=\"2\" />Marcin Go\u0142aszewski zosta\u0142 skre\u015blony z list wyborczych Koalicji Obywatelskiej - przekaza\u0142 Onet w sobot\u0119 rano. Powodem mia\u0142y by\u0107 jego s\u0142owa o \"wydy***niu\", w zwi\u0105zku z jego si\u00f3dmym miejscem na li\u015bcie. Przewodnicz\u0105cy Nowoczesnej, do kt\u00f3rej nale\u017cy Go\u0142aszewski, potwierdza skre\u015blenie, rzecznik \u0142\u00f3dzkiej PO twierdzi, \u017ce to \"dywagacje\", a sam radny komentuje, pisz\u0105c, \u017ce \"ju\u017c wie, czym jest polityka\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30095722,dostal-dalekie-miejsce-i-stwierdzil-ze-zostal-wydy-y-lodzki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T10:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. Polsk\u0119 mog\u0105 nawiedzi\u0107 superkom\u00f3rki burzowe, gradobicia i powodzie b\u0142yskawiczne [ALERTY IMGW]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/b3/1c/z30095794M,Ostrzezenia-IMGW-przed-upalem-i-burzami-na-sobote-.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 synoptycy zapowiadaj\u0105 gwa\u0142towne burze, kt\u00f3rym lokalnie mog\u0105 towarzyszy\u0107 tak\u017ce gradobicia i zalania. Dla kt\u00f3rych region\u00f3w IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia meteorologiczne?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30095687,pogoda-polske-nawiedza-superkomorki-burzowe-gradobicia-i-powodzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T09:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. W\u0142adimir Putin opu\u015bci\u0142 Kreml i znalaz\u0142 si\u0119 niedaleko ukrai\u0144skiej granicy. Spotka\u0142 si\u0119 z dow\u00f3dcami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/b3/1c/z30095630M,Wladimir-Putin-17-sierpnia.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adimir Putin z\u0142o\u017cy\u0142 wizyt\u0119 w kwaterze g\u0142\u00f3wnej wojsk rosyjskich po\u0142o\u017conej w Rostowie nad Donem, niedaleko granicy z Ukrain\u0105. Rosyjska Agencja Informacyjna przekaza\u0142a kr\u00f3tki komunikat informuj\u0105cy o celu wizyty. Spotkanie odby\u0142o si\u0119 za zamkni\u0119tymi drzwiami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30095583,wladimir-putin-pojawil-sie-niedaleko-ukrainskiej-granicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T08:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gorlice. Mateusz Morawiecki zosta\u0142 wygwizdany. \"B\u0119dziesz siedzia\u0142\", \"Z\u0142odzieje\" i plakaty z Pinokiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/b3/1c/z30095677M,Protest-przeciwnikow-PiS---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Mateusz Morawiecki spotka\u0142 si\u0119 ze swoimi zwolennikami w Gorlicach. Na premiera rz\u0105du czekali jednak tak\u017ce jego przeciwnicy, kt\u00f3rzy licznie zgromadzili si\u0119 przed wej\u015bciem do budynku, w kt\u00f3rym odbywa\u0142o si\u0119 wydarzenie. \"Z\u0142odzieje!\", \"B\u0119dziesz siedzia\u0142!\" - to okrzyki, kt\u00f3re towarzyszy\u0142y Morawieckiemu w drodze na spotkanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30095619,mateusz-morawiecki-zostal-wygwizdany-w-gorlicach-bedziesz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T08:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skompromitowany, ale lojalny. Bielan wyjawia: \u0141ukasz Mejza znajdzie si\u0119 na listach PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/cb/1a/z28097995M,Lukasz-Mejza.jpg\" vspace=\"2\" />Na listach wyborczych PiS znajdzie si\u0119 miejsce dla wszystkich obecnych parlamentarzyst\u00f3w - poinformowa\u0142 Adam Bielan i potwierdzi\u0142, \u017ce dotyczy to r\u00f3wnie\u017c \u0141ukasza Mejzy. Pose\u0142 \"zas\u0142yn\u0105\u0142\" tym, \u017ce jego firma oferowa\u0142a ci\u0119\u017cko chorym osobom kosztown\u0105 pomoc w organizacji terapii \"pluripotencjalnymi kom\u00f3rkami macierzystymi\", na kt\u00f3rej skuteczno\u015b\u0107 nie ma dowod\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30095628,skompromitowany-ale-lojalny-bielan-wyjawia-lukasz-mejza-znajdzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T07:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adys\u0142awowo. Uczestnicy kolonii nie mogli wydosta\u0107 si\u0119 z Ba\u0142tyku. 11-latka by\u0142a reanimowana 40 minut", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/68/1b/z28739964M,LPR--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ratownicy we W\u0142adys\u0142awowie pomogli czw\u00f3rce dzieci, kt\u00f3re znalaz\u0142y si\u0119 na pla\u017cy z grup\u0105 kolonijn\u0105, a kt\u00f3re nie by\u0142y w stanie samodzielnie wyj\u015b\u0107 z Ba\u0142tyku. W najci\u0119\u017cszym stanie by\u0142a 11-latka, kt\u00f3ra nie wykazywa\u0142a czynno\u015bci \u017cyciowych. Dziewczynka by\u0142a reanimowana przez 40 minut, a nast\u0119pnie zosta\u0142a przetransportowana \u015bmig\u0142owcem LPR do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30095581,wladyslawowo-uczestnicy-kolonii-nie-mogli-wydostac-sie-z-baltyku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T07:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy ocenili pytania referendalne. Przewa\u017ca jedna odpowied\u017a [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/b3/1c/z30095551M,Jaroslaw-Kaczynski--Mateusz-Morawiecki-i-Mariusz-B.jpg\" vspace=\"2\" />Polacy ocenili tre\u015b\u0107 pyta\u0144 referendalnych zaproponowanych przez Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Prawie co drugi ankietowany ocenia je negatywnie - wynika z sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30095544,polacy-ocenili-pytania-referendalne-przewaza-jedna-odpowiedz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T07:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141awrow grozi \"starciem zbrojnym mi\u0119dzy mocarstwami nuklearnymi\". I \u017cali si\u0119 na \"rusofobi\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/b3/1c/z30095502M,Siergiej-Lawrow.jpg\" vspace=\"2\" />- Posiadanie broni j\u0105drowej jest dzi\u015b jedyn\u0105 mo\u017cliw\u0105 odpowiedzi\u0105 na niekt\u00f3re z istotnych zewn\u0119trznych zagro\u017ce\u0144 dla bezpiecze\u0144stwa naszego kraju - m\u00f3wi\u0142 Siergiej \u0141awrow w wywiadzie opublikowanym w sobot\u0119. Szef rosyjskiego MSZ podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"Rosja u\u017cyje wszelkich \u015brodk\u00f3w, by broni\u0107 swoich obywateli i interes\u00f3w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30095501,lawrow-grozi-starciem-zbrojnym-miedzy-mocarstwami-nuklearnymi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T06:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144ski ekspert: Kontrofensywa powolna, ale zgodnie z planem. \"Krym stanie si\u0119 logistyczn\u0105 wysp\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/b3/1c/z30095525M,Ukrainska-kontrofensywa.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne kontynuuj\u0105 natarcia w rejonach Berdia\u0144ska i Melitopola. Wed\u0142ug analityk\u00f3w wojskowych to g\u0142\u00f3wny kierunek kontrofensywy, kt\u00f3ra ma doprowadzi\u0107 do odci\u0119cia Krymu od pozosta\u0142ych teren\u00f3w, okupowanych przez Rosjan. W ci\u0105gu minionej doby dosz\u0142o do 36 star\u0107 ukrai\u0144skiej armii z si\u0142ami agresora.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30095520,ukrainski-ekspert-kontrofensywa-powolna-ale-zgodnie-z-planem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T06:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzesz\u00f3w. Jest komunikat sanepidu ws. zaka\u017cenia pacjent\u00f3w bakteri\u0105 Legionella pneumophila", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/b3/1c/z30095257M,Laboratorium---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Sanepid otrzyma\u0142 informacje o 15 potwierdzonych przypadkach zaka\u017cenia bakteri\u0105 Legionella pneumophila w rzeszowskich szpitalach. \"Prowadzone jest dochodzenie epidemiologiczne\" - czytamy w komunikacie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30095246,rzeszow-jest-komunikat-sanepidu-ws-zakazenia-pacjentow-bakteria.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sposoby na przetrwanie upa\u0142\u00f3w. Ostro\u017cnie z zimnymi napojami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/95/1c/z29974386M,Upal--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Niemieckie S\u0142u\u017cby Meteorologiczne (DWD) przewiduj\u0105 w nadchodz\u0105cych dniach temperatury si\u0119gaj\u0105ce nawet 37 stopni Celsjusza. Kilka wskaz\u00f3wek, jak chroni\u0107 si\u0119 przed upa\u0142em.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30095026,sposoby-na-przetrwanie-upalow-ostroznie-z-zimnymi-napojami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T04:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na weekend 19-20 sierpnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/6b/1c/z29801705M,Horoskop---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na weekend - 19-20 sierpnia 2023 r. dla wszystkich znak\u00f3w zodiaku. Przed nami sobota i niedziela. Dni przynios\u0105 niekt\u00f3rym sporo wyzwa\u0144. Co ci\u0119 czeka? Nie zwlekaj, sprawd\u017a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30093314,horoskop-na-weekend-19-20-sierpnia-baran-byk-bliznieta-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T04:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lata 60. to nie tylko 'Kobra' i bigbit. Na ile pyta\u0144 odpowiesz prawid\u0142owo?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/5f/17/z24507169M,Wojna-domowa.jpg\" vspace=\"2\" />.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,13381,lata-60-to-nie-tylko-kobra-i-bigbit-na-ile-pytan-odpowiesz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - sobota 19 sierpnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/b3/1c/z30093387M,Horoskop-dzienny-na-sobote-19-sierpnia-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na sobot\u0119 19 sierpnia 2023 r. Nad g\u0142ow\u0105 Wodnika zbieraj\u0105 si\u0119 czarne chmury, podczas gdy Kozioro\u017cec dostrzega dla siebie wyj\u0105tkow\u0105 okazj\u0119. Bli\u017ani\u0119ta w przeci\u0105gu jednego dnia gorzko po\u017ca\u0142uj\u0105 kilku swoich decyzji, a Panna rozpoczyna w\u0142a\u015bnie d\u0142ugo wyczekiwany urlop. Odszukaj sw\u00f3j znak zodiaku i sprawd\u017a, co przyniesie ci najbli\u017csza sobota.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30093354,horoskop-dzienny-sobota-19-sierpnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-19T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]