[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdy wybucha\u0142a wojna, Polacy ruszyli z pomoc\u0105 dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Jak to wygl\u0105da teraz?", "description": "<img alt=\"Gdy wybucha\u0142a wojna, Polacy ruszyli z pomoc\u0105 dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Jak to wygl\u0105da teraz?\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ceuydv-czerwinska-7298902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiat podziwia\u0142 polsk\u0105 solidarno\u015b\u0107 w lutym rok temu, kiedy Rosja zaatakowa\u0142a Ukrain\u0119. Wtedy tysi\u0105ce Polak\u00f3w pojecha\u0142o pomaga\u0107 na granicy, potem na dworcach, a w ko\u0144cu w swoich domach przyjmuj\u0105c wszystkich, kt\u00f3rzy uciekali przed wojn\u0105. To by\u0142o 542 dni temu. Jak jest dzisiaj?", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/gdy-wybuchala-wojna-polacy-ruszyli-z-pomoca-dla-uchodzcow-z-ukrainy-jak-to-wyglada-teraz-7298894?source=rss", "date_published": "2023-08-19T18:30:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nietypowa sytuacja\" w czasie rosyjskiej misji na Ksi\u0119\u017cyc", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ui8gmt-luna-25-wizualizacja-rosyjski-ladownik-poleci-na-ksiezyc-7281754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska sonda kosmiczna \u0141una-25 ma w poniedzia\u0142ek wyl\u0105dowa\u0107 na Ksi\u0119\u017cycu. Podczas przygotowa\u0144 do tej operacji dosz\u0142o do \"nietypowej sytuacji\" - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 agencja Reutera powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na agencj\u0119 kosmiczn\u0105 Roskosmos.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/rosja-misja-na-ksiezyc-sondy-luna-25-nietypowa-sytuacja-podczas-przygotowan-do-ladowania-7298869?source=rss", "date_published": "2023-08-19T17:30:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 20.08. Noc\u0105 mg\u0142y i burze, za dnia do 33 stopni w cieniu", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 20.08. Noc\u0105 mg\u0142y i burze, za dnia do 33 stopni w cieniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7hxfi1-pioruny-burze-noc-5166238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na niedziel\u0119 20.08. Noc\u0105 pojawi\u0105 si\u0119 miejscami mg\u0142y i zamglenia, a tak\u017ce burze. W dzie\u0144 w wielu regionach zagrzmi. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od 26 do 33 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-niedziela-2008-noca-mgly-i-burze-za-dnia-do-33-stopni-w-cieniu-7298675?source=rss", "date_published": "2023-08-19T17:16:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przybyli do Nigru, by negocjowa\u0107 z junt\u0105. Chc\u0105 zobaczy\u0107 uwi\u0119zionego prezydenta", "description": "<img alt=\"Przybyli do Nigru, by negocjowa\u0107 z junt\u0105. Chc\u0105 zobaczy\u0107 uwi\u0119zionego prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oj8l16-spotkanie-ecowas-18082023-7298794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele Wsp\u00f3lnoty Gospodarczej Pa\u0144stw Afryki Zachodniej (ECOWAS) przybyli w sobot\u0119 do Niamey, gdzie chc\u0105 przeprowadzi\u0107 mediacje z rz\u0105dz\u0105c\u0105 krajem - po przewrocie obalaj\u0105cym demokratycznie wybrane w\u0142adze - junt\u0105. Wys\u0142annicy zamierzaj\u0105 spotka\u0107 si\u0119 z wi\u0119zionym demokratycznym prezydentem. Tymczasem francuski dziennik \"Le Monde\" przekaza\u0142, \u017ce  bliskie otoczenie obalonego Mohameda Bazouma prosi\u0142o Francj\u0119 o interwencj\u0119 militarn\u0105, aby po\u0142o\u017cy\u0107 kres puczowi.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niger-delegacja-panstw-zachodnioafrykanskich-przybyla-do-niamey-by-rozmawiac-z-junta-chca-zobaczyc-uwiezionego-prezydenta-mohameda-bazouma-7298773?source=rss", "date_published": "2023-08-19T16:42:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szlachetna Paczka szuka wolontariuszy. Kto mo\u017ce si\u0119 zg\u0142osi\u0107?", "description": "<img alt=\"Szlachetna Paczka szuka wolontariuszy. Kto mo\u017ce si\u0119 zg\u0142osi\u0107?\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u1ag4r-szlachetna-paczka-7298772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa rekrutacja wolontariuszek i wolontariuszy do Szlachetnej Paczki. Zg\u0142oszenia do mo\u017cna wysy\u0142a\u0107 poprzez formularz dost\u0119pny na stronie internetowej Szlachetnej Paczki. Wystarczy sko\u0144czone osiemna\u015bcie lat i ch\u0119\u0107 pomagania.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/szlachetna-paczka-szuka-wolontariuszy-kto-moze-sie-zglosic-7298720?source=rss", "date_published": "2023-08-19T15:31:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "60-latek utopi\u0142 si\u0119 w rzece", "description": "<img alt=\"60-latek utopi\u0142 si\u0119 w rzece\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-omow8m-z-wody-wylowiono-cialo-60-letniego-mezczyzny-7298692/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z rzeki, na k\u0105pielisku w Krzykowicach (woj. \u0142\u00f3dzkie), stra\u017cacy wy\u0142owili ton\u0105cego 60-latka. Mimo przeprowadzonej reanimacji, m\u0119\u017cczy\u017anie nie uda\u0142o si\u0119 przywr\u00f3ci\u0107 funkcji \u017cyciowych.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/krzykowice-60-latek-utopil-sie-w-rzece-7298693?source=rss", "date_published": "2023-08-19T14:16:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Techniczna recesja w Polsce. \"Spadli\u015bmy na pozycj\u0119 marudera Europy\"", "description": "<img alt=\"Techniczna recesja w Polsce. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-imuza4-warszawa-7204945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ekonomi\u015bci budowali taki scenariusz, wielokrotnie ostrzegali, \u017ce taka polityka gospodarcza musi si\u0119 sko\u0144czy\u0107 wysok\u0105 inflacj\u0105 i zagro\u017ceniem recesj\u0105. I oto zi\u015bci\u0142 si\u0119 ten defetystyczny scenariusz - m\u00f3wi\u0142a na antenie TVN24 dr hab. Aneta Zelek z Zachodniopomorskiej Szko\u0142y Biznesu w Szczecinie, komentuj\u0105c najnowsze dane o PKB w drugim kwartale.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/techniczna-recesja-w-polsce-ekonomistka-komentuje-dane-pkb-7298644?source=rss", "date_published": "2023-08-19T13:28:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "U jednych wyra\u017anie si\u0119 och\u0142odzi, u innych wci\u0105\u017c b\u0119dzie upalnie. Pogoda na 5 dni", "description": "<img alt=\"U jednych wyra\u017anie si\u0119 och\u0142odzi, u innych wci\u0105\u017c b\u0119dzie upalnie. Pogoda na 5 dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n2qmur-upaly-5134767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nadchodz\u0105cych dniach nadal b\u0119dzie gor\u0105co, miejscami pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c przelotne opady deszczu i burze. Wy\u0142adowaniom towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 silne porywy wiatru. Po weekendzie temperatura wyniesie miejscami 24 stopnie Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-pogoda-w-polsce-czy-pozegnamy-sie-z-upalem-7298558?source=rss", "date_published": "2023-08-19T13:23:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "We W\u0142oszech upa\u0142 panuje nawet na wysoko\u015bci 1000 metr\u00f3w nad poziomem morza", "description": "<img alt=\"We W\u0142oszech upa\u0142 panuje nawet na wysoko\u015bci 1000 metr\u00f3w nad poziomem morza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6w9cj4-turysci-w-rzymie-7298657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejna fala upa\u0142\u00f3w nadci\u0105gn\u0119\u0142a nad W\u0142ochy. W weekend w o\u015bmiu miastach, w tym w stolicy, obowi\u0105zuje najwy\u017cszy stopie\u0144 alarmu. Nietypowo wysoka temperatura notowana jest te\u017c w g\u00f3rach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-alarmy-z-powodu-upalow-goraco-tez-w-gorach-nawet-na-wysokosci-1000-metrow-nad-poziomem-morza-7298604?source=rss", "date_published": "2023-08-19T13:15:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Marsz R\u00f3wno\u015bci idzie przez Kielce. \"Chcemy by\u0107 widoczni\"", "description": "<img alt=\"Marsz R\u00f3wno\u015bci idzie przez Kielce. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rdhzk1-19-1420-kielce-parada-0029-7298638/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kielecki Marsz R\u00f3wno\u015bci wyruszy\u0142 po godzinie 14 z parku Staszica. W tym roku jego has\u0142o przewodnie to \"R\u00f3wnej Polski ju\u017c czas\". To ju\u017c czwarty marsz r\u00f3wno\u015bci w stolicy wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kielce-marsz-rownosci-2023-7298624?source=rss", "date_published": "2023-08-19T12:58:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "D\u0142ugie kolejki do s\u0142ynnego balkonu. W\u0142adze og\u0142osi\u0142y \"prze\u0142om po dekadach debat\"", "description": "<img alt=\"D\u0142ugie kolejki do s\u0142ynnego balkonu. W\u0142adze og\u0142osi\u0142y \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3co0qu-werona-shutterstock_170452373-7298611/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dom Julii w Weronie ze s\u0142ynnym balkonem rozczarowuje turyst\u00f3w z powodu d\u0142ugich kolejek. Trzeba w nich sta\u0107, aby wej\u015b\u0107 na ma\u0142y dziedziniec, gdzie znajduje si\u0119 pos\u0105g szekspirowskiej bohaterki. W\u0142adze miasta pr\u00f3buj\u0105 poprawi\u0107 sytuacj\u0119. Zdecydowano si\u0119 na eksperyment, kt\u00f3rego pierwsze wyniki s\u0105 pozytywne.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/wlochy-werona-dom-julii-w-weronie-dlugie-kolejki-wladze-oglosily-przelom-po-dekadach-debat-7298553?source=rss", "date_published": "2023-08-19T12:45:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosja: Ukraina zaatakowa\u0142a dronem lotnisko wojskowe, sp\u0142on\u0105\u0142 samolot bojowy", "description": "<img alt=\"Rosja: Ukraina zaatakowa\u0142a dronem lotnisko wojskowe, sp\u0142on\u0105\u0142 samolot bojowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rwwepu-obwod-nowogrodzki-w-rosji-7298599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski dron zaatakowa\u0142 lotnisko wojskowe w obwodzie nowogrodzkim w Rosji, powoduj\u0105c po\u017car i uszkadzaj\u0105c jeden samolot bojowy - poda\u0142o w sobot\u0119 rosyjskie Ministerstwo Obrony. W innym komunikacie napisano o zestrzeleniu rzekomo ukrai\u0144skiego bezza\u0142ogowca nad obwodem bie\u0142ogrodzkim. Ukraina nie odnios\u0142a si\u0119 oficjalnie do tych informacji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-ukraina-zaatakowala-dronem-lotnisko-wojskowe-w-obwodzie-nowogrodzkim-splonal-samolot-bojowy-kijow-nie-komentuje-7298567?source=rss", "date_published": "2023-08-19T12:43:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trwa b\u00f3j o uratowanie miasta. \"Nie spodziewa\u0142am si\u0119, \u017ce co\u015b takiego wydarzy si\u0119 za mojego \u017cycia\"", "description": "<img alt=\"Trwa b\u00f3j o uratowanie miasta. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-28r4qr-pozary-w-kolumbii-brytyjskiej-7298559/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sytuacja po\u017carowa w Kanadzie pozostaje trudna, a walka z ogniem - nier\u00f3wna. W okolicach Yellowknife na Terytoriach P\u00f3\u0142nocno-Zachodnich grupa wolontariuszy pozosta\u0142a w mie\u015bcie - mimo nakazu ewakuacji - by pom\u00f3c stra\u017cakom. \u017bywio\u0142 szaleje tak\u017ce w Kolumbii Brytyjskiej - w okolicach miasta West Kelowna ogie\u0144 zaj\u0105\u0142 ponad 10 tysi\u0119cy hektar\u00f3w i zagra\u017ca kolejnym miejscowo\u015bciom.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pozary-w-kanadzie-trwa-boj-o-uratowanie-miasta-yellowknife-7298523?source=rss", "date_published": "2023-08-19T12:41:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Holenderski chwyt\" powinien zna\u0107 ka\u017cdy kierowca. Mo\u017ce uratowa\u0107 zdrowie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-8hu05c-drzwi-samochodu-7298548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca otwieraj\u0105c drzwi samochodu nie zawsze patrzy, czy przypadkiem nie zbli\u017ca si\u0119 do niego rowerzysta albo motocyklista. Rozwi\u0105zaniem tego problemu mo\u017ce by\u0107 tak zwany holenderski chwyt, kt\u00f3ry jest obowi\u0105zkowy na przyk\u0142ad w Wielkiej Brytanii. Materia\u0142 z programu \"Raport\" w TVN Turbo.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/holenderski-chwyt-jak-prawidlowo-otwierac-drzwi-samochodu-7298494?source=rss", "date_published": "2023-08-19T11:22:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "15. edycja \"Mam Talent!\". Julia Wieniawa i Marcin Prokop nowymi jurorami", "description": "<img alt=\"15. edycja \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j8s6jp-julia-wieniawa-bedzie-jurorka-mam-talent-7298415/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142gorzata Foremniak i Jan Kliment rozstaj\u0105 si\u0119 z rolami juror\u00f3w w programie \"Mam Talent\". Zast\u0105pi\u0105 ich Julia Wieniawa oraz Marcin Prokop, kt\u00f3ry dotychczas prowadzi\u0142 show. Nowa edycja zostanie wyemitowana ju\u017c w przysz\u0142ym roku.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/15-edycja-mam-talent-nowi-jurorzy-i-prowadzacy-7298375?source=rss", "date_published": "2023-08-19T10:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zw\u0142oki przy drodze krajowej. W pobli\u017cu le\u017ca\u0142y fragmenty samochodu", "description": "<img alt=\"Zw\u0142oki przy drodze krajowej. W pobli\u017cu le\u017ca\u0142y fragmenty samochodu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yf6pvp-policja-zdjecie-ilustracyjne-7180033/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 nad ranem w G\u0142owaczowie (powiat kozienicki) przy drodze krajowej numer 48 znaleziono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. Obok znajdowa\u0142y si\u0119 fragmenty auta, kt\u00f3rym prawdopodobnie potr\u0105cono pieszego lub przejechano po nim.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/glowaczow-zwloki-przy-drodze-krajowej-w-poblizu-lezaly-fragmenty-samochodu-7298378?source=rss", "date_published": "2023-08-19T10:02:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 w przydro\u017cny nasyp. 32-latek zmar\u0142 w szpitalu", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w przydro\u017cny nasyp. 32-latek zmar\u0142 w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kryb0y-do-wypadku-doszlo-z-piatku-na-sobote-miedzy-kosmowem-a-gebarzewem-w-powiecie-gnieznienskim-7298315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny wypadek w powiecie gnie\u017anie\u0144skim (woj. wielkopolskie). W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 na drodze mi\u0119dzy Kosmowem a G\u0119barzewem samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w przydro\u017cny nasyp i dachowa\u0142. 32-letni kierowca zosta\u0142 przewieziony do szpitala, gdzie zmar\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/powiat-gnieznienski-uderzyl-w-przydrozny-nasyp-kierowca-zmarl-w-szpitalu-7298324?source=rss", "date_published": "2023-08-19T09:19:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "M\u0142odzi ampfutboli\u015bci zjechali do Warszawy. Trenuj\u0105 pod okiem Artura Boruca", "description": "<img alt=\"M\u0142odzi ampfutboli\u015bci zjechali do Warszawy. Trenuj\u0105 pod okiem Artura Boruca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5r8ex2-ampfutbol-junior-camp-w-warszawie-7298247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Coroczne zgrupowanie m\u0142odych ampfutbolist\u00f3w organizowane przez Europejsk\u0105 Federacj\u0119 Ampfutbolu przy wsparciu UEFA odbywa si\u0119 przy stadionie Legii Warszawa. W zgrupowaniu bior\u0105 udzia\u0142 zawodnicy z ca\u0142ego \u015bwiata. Patronuje im by\u0142y reprezentant Polski Artur Boruc.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ampfutbol-junior-camp-2023-na-legii-7298239?source=rss", "date_published": "2023-08-19T09:03:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oto najgor\u0119tsze wojew\u00f3dztwo w kraju", "description": "<img alt=\"Oto najgor\u0119tsze wojew\u00f3dztwo w kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-etvewt-upal-5814642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gor\u0105ce, zwrotnikowe powietrze rozla\u0142o si\u0119 po Polsce, a najwy\u017csze temperatury pokazuj\u0105 termometry w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. - Notujemy kolejny dzie\u0144 z temperatur\u0105 powy\u017cej 30 stopni Celsjusza i tym samym kolejn\u0105 dob\u0119 z przekroczon\u0105 granic\u0105 upa\u0142u w tym roku - powiedzia\u0142 Grzegorz Walijewski, rzecznik prasowy Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/upaly-w-polsce-warszawa-w-stolicy-padaja-kolejne-rekordy-ciepla-w-tym-roku-7298279?source=rss", "date_published": "2023-08-19T08:50:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejny dzie\u0144, kolejny nakaz ewakuacji na Teneryfie. \"Tam zosta\u0142o nasze \u017cycie\"", "description": "<img alt=\"Kolejny dzie\u0144, kolejny nakaz ewakuacji na Teneryfie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jp71vw-walka-z-ogniem-na-teneryfie-7298293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Teneryfie trwa walka z po\u017carem, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wyspy we wtorek. Jak przekazali stra\u017cacy, p\u0142omienie strawi\u0142y ju\u017c 5000 hektar\u00f3w teren\u00f3w le\u015bnych w dziesi\u0119ciu gminach. Do tej pory ewakuowano ponad 4000 os\u00f3b i wci\u0105\u017c wydawane s\u0105 kolejne nakazy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/teneryfa-wyspy-kanaryjskie-pozary-splonelo-piec-tysiecy-hektarow-a-ogien-nie-daje-sie-opanowac-7298255?source=rss", "date_published": "2023-08-19T08:36:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Komunikat w\u0142adz Teneryfy do turyst\u00f3w", "description": "<img alt=\"Komunikat w\u0142adz Teneryfy do turyst\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3mewy7-pozar-na-teneryfie-7298510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Teneryfie trwa walka z po\u017carem, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wyspy we wtorek. W\u0142adze poinformowa\u0142y w sobot\u0119, \u017ce jest on poza kontrol\u0105. P\u0142omienie strawi\u0142y ju\u017c ponad 5000 hektar\u00f3w teren\u00f3w le\u015bnych w 11 gminach. Ewakuowano kilka tysi\u0119cy os\u00f3b, niekt\u00f3rzy pozostaj\u0105 w domach z powodu z\u0142ej jako\u015bci powietrza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/teneryfa-wyspy-kanaryjskie-pozary-ogien-poza-kontrola-kolejne-ewakuacje-komunikat-wladz-o-turystach-7298255?source=rss", "date_published": "2023-08-19T08:36:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 w drzewo, dachowa\u0142 na polu. Kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w drzewo, dachowa\u0142 na polu. Kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d4h3cg-kierowca-zginal-na-miejscu-7298245/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny wypadek na drodze wojew\u00f3dzkiej numer 813 w miejscowo\u015bci Kwas\u00f3wka (woj. lubelskie). Kieruj\u0105cy samochodem osobowym zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas ruchu i uderzy\u0142 w drzewo. 40-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/kwasowka-uderzyl-w-drzewo-dachowal-na-polu-zginal-7298267?source=rss", "date_published": "2023-08-19T08:31:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142adimir Putin ma du\u017cy problem. \"O losie rosyjskiej gospodarki zdecyduje g\u0142\u0119bia agresji\"", "description": "<img alt=\"W\u0142adimir Putin ma du\u017cy problem. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-d5akmi-wladimir-putin-7298225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rubel rosyjski jest jedn\u0105 z najgorzej radz\u0105cych sobie w 2023 roku walut na \u015bwiecie, ust\u0119puj\u0105c jedynie argenty\u0144skiemu peso, wenezuelskiemu boliwarowi i tureckiej lirze - napisa\u0142 \"The Economist\". W ocenie brytyjskiego tygodnika mo\u017ce to utrudni\u0107 W\u0142adimirowi Putinowi dalsze prowadzenie wojny w Ukrainie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wladimir-putin-ma-duzy-problem-slaby-rubel-moze-utrudnic-rosji-prowadzenie-wojny-w-ukrainie-7298200?source=rss", "date_published": "2023-08-19T07:59:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trwaj\u0105 remonty w szko\u0142ach. W kilkunastu nie sko\u0144cz\u0105 si\u0119 przed pierwszym dzwonkiem", "description": "<img alt=\"Trwaj\u0105 remonty w szko\u0142ach. W kilkunastu nie sko\u0144cz\u0105 si\u0119 przed pierwszym dzwonkiem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4pcotv-szkola-zdjecie-ilustracyjne-6144435/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczny ratusz podsumowa\u0142, ile w tym roku wyda\u0142 na remonty szk\u00f3\u0142. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 prac zako\u0144czy si\u0119 przed rozpocz\u0119ciem roku szkolnego. Jednak w kilkunastu plac\u00f3wkach b\u0119d\u0105 one kontynuowane jeszcze po 1 wrze\u015bnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-remonty-w-stolecznych-szkolach-w-kilkunastu-zahacza-juz-o-rok-szkolny-7296555?source=rss", "date_published": "2023-08-19T07:39:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozleg\u0142 si\u0119 alarm, w oknie \u017cycia znale\u017ali ch\u0142opca. \"Nadano mu imi\u0119 Miko\u0142aj\"", "description": "<img alt=\"Rozleg\u0142 si\u0119 alarm, w oknie \u017cycia znale\u017ali ch\u0142opca. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ioj47-dziecko-w-oknie-zycia-siostr-urszulanek-w-lodzi-7298183/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek w domu si\u00f3str urszulanek rozleg\u0142 si\u0119 dzwonek powiadamiaj\u0105cy o otwarciu okna \u017cycia. Znaleziono tam zdrowego ch\u0142opca, kt\u00f3rego nazwano Miko\u0142aj - poinformowa\u0142 dyrektor Caritas Archidiecezji \u0141\u00f3dzkiej Tomasz Kopytowski. - To ju\u017c si\u00f3dme dziecko w oknie \u017cycia u si\u00f3str urszulanek w \u0141odzi i pi\u0105ty ch\u0142opiec - poda\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-dziecko-w-oknie-zycia-domu-siostr-urszulanek-7298181?source=rss", "date_published": "2023-08-19T06:52:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Energetyki tylko z dowodem osobistym. \"To nie jest zwyk\u0142y nap\u00f3j\"", "description": "<img alt=\"Energetyki tylko z dowodem osobistym. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie197fdc8ec11d43469a304e4ccf98e847-puszka-napoju-energetycznego-o-pojemnosci-250-ml-moze-zawierac-nawet-27-g-cukru-i-80-mg-kofeiny-4164448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakaz sprzeda\u017cy napoj\u00f3w energetycznych dzieciom i m\u0142odzie\u017cy poni\u017cej 18. roku \u017cycia. Przepisy przeg\u0142osowano i wejd\u0105 w \u017cycie od nowego roku. Napoje znikn\u0105 ze szk\u00f3\u0142 i automat\u00f3w. W\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy to prawdziwa plaga. - To nie jest zwyk\u0142y nap\u00f3j. Zawiera kofein\u0119, substancj\u0119, kt\u00f3ra z jednej strony jest psychostymuluj\u0105ca, a z drugiej uzale\u017cniaj\u0105ca. Wiek nastoletni nie jest tym momentem, gdy wprowadzamy j\u0105\u00a0do diety - m\u00f3wi dr Eryk Matuszkiewicz, toksykolog ze Szpitala Miejskiego im. Franciszka Raszei w Poznaniu. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/energetyki-tylko-z-dowodem-osobistym-to-nie-jest-zwykly-napoj-7298091?source=rss", "date_published": "2023-08-19T04:42:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Urz\u0119dnicy z Gorzowa Wielkopolskiego nie odpuszczaj\u0105 Mejzie. \"Nie b\u0119dzie naszej zgody\"", "description": "<img alt=\"Urz\u0119dnicy z Gorzowa Wielkopolskiego nie odpuszczaj\u0105 Mejzie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dij0aj-billboard-z-lukaszem-mejza-7298100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kampania wyborcza trwa i trzeba j\u0105 prowadzi\u0107 zgodnie z prawem. Jest jednak pose\u0142, kt\u00f3ry p\u0142aci jeszcze za poprzedni\u0105. Urz\u0119dnicy z Gorzowa Wielkopolskiego nie odpuszczaj\u0105 \u0141ukaszowi Mejzie. Zacz\u0119li pobiera\u0107 z jego konta pieni\u0105dze, za \u2013 jak twierdz\u0105 \u2013 nielegalne rozwieszenie plakat\u00f3w cztery lata temu. Chodzi o ponad 50 tysi\u0119cy z\u0142otych. Kolejne kary zapowiadaj\u0105 drogowcy z innych rejon\u00f3w zachodniej Polski. W\u0142a\u015bnie namierzyli banery ze zdj\u0119ciem \u0141ukasza Mejzy, na kt\u00f3re nie by\u0142o zgody. Materia\u0142 magazynu \"Polska i\u00a0\u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/gorzow-wielkopolski-plakaty-lukasza-mejzy-urzednicy-uwazaja-ze-wisza-nielegalnie-7298097?source=rss", "date_published": "2023-08-19T04:42:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "ONZ oskar\u017ca Turk\u00f3w\u00a0cypryjskich o atak na si\u0142y pokojowe", "description": "<img alt=\"ONZ oskar\u017ca Turk\u00f3w\u00a0cypryjskich o atak na si\u0142y pokojowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lbqsvm-w-tureckiej-czesci%20cypru-wybuchla-bojka-miedzy-silami-pokojowymi-onz-a-zolnierzami-turkow%20cypryjskich-7298129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tureckiej cz\u0119\u015bci\u00a0Cypru wybuch\u0142a b\u00f3jka mi\u0119dzy si\u0142ami pokojowymi Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych, a \u017co\u0142nierzami Turk\u00f3w\u00a0cypryjskich, kt\u00f3rzy zabezpieczaj\u0105 nieautoryzowane prace budowlane na obszarze kontrolowanym przez ONZ - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek ONZ.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/cypr-onz-oskarza-turkowcypryjskich-o-atak-na-sily-pokojowe-7298101?source=rss", "date_published": "2023-08-19T04:40:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142adze Kenii zdelegalizowa\u0142y sekt\u0119, kt\u00f3ra doprowadzi\u0142a do zag\u0142odzenia si\u0119 ponad kilkuset wiernych", "description": "<img alt=\"W\u0142adze Kenii zdelegalizowa\u0142y sekt\u0119, kt\u00f3ra doprowadzi\u0142a do zag\u0142odzenia si\u0119 ponad kilkuset wiernych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-orxeg2-wladze-kenii-zdelegalizowaly-sekte-ktora-doprowadzila-do-zaglodzenia-sie-ponad-400-wiernych-7298116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekta Mi\u0119dzynarodowy Ko\u015bci\u00f3\u0142 Dobrej Nowiny zosta\u0142a wykre\u015blona przez w\u0142adze Kenii z rejestru zwi\u0105zk\u00f3w wyznaniowych. Jej zwierzchnik wzywa\u0142 wiernych do zag\u0142odzenia si\u0119 na \u015bmier\u0107, aby \"spotka\u0107 Jezusa\" - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja AFP. Zmar\u0142o co najmniej 425 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kenia-sekta-miedzynarodowy-kosciol-dobrej-nowiny-delegalizacja-decyzja-wladz-7298113?source=rss", "date_published": "2023-08-19T04:28:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Miejscami grzmi od rana", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Miejscami grzmi od rana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6d3ffl-wyladowania-nad-polska-7298137/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W sobot\u0119 19.08 rano nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-sobote-1908-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-7298136?source=rss", "date_published": "2023-08-19T04:19:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chi\u0144skie manewry wok\u00f3\u0142 Tajwanu. \"To jest powa\u017cne ostrze\u017cenie\"", "description": "<img alt=\"Chi\u0144skie manewry wok\u00f3\u0142 Tajwanu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie6d773d1f13fb7685a0223435a34b4fa4-chinski-okret-podczas-cwiczen-rimpac-4607241/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144ska armia rozpocz\u0119\u0142a w sobot\u0119 manewry wok\u00f3\u0142 Tajwanu, kt\u00f3re - jak zakomunikowano - \"maj\u0105 by\u0107 powa\u017cnym ostrze\u017ceniem dla si\u0142 separatystycznych\" a tak\u017ce wyrazem niezadowolenia z pobytu na terytorium USA wiceprezydenta Tajwanu Williama Lai.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chinskie-manewry-wokol-tajwanu-pekin-to-jest-powazne-ostrzezenie-7298133?source=rss", "date_published": "2023-08-19T04:17:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przyw\u00f3dcy USA, Korei Po\u0142udniowej i\u00a0Japonii og\u0142osili \"now\u0105 er\u0119\" partnerstwa. \"Tr\u00f3jk\u0105t z Camp David\"", "description": "<img alt=\"Przyw\u00f3dcy USA, Korei Po\u0142udniowej i\u00a0Japonii og\u0142osili \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lniz94-jun-suk-jeol-joe-biden-fumio-kishida-7298077/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jest historyczne miejsce na historyczny moment. Mamy now\u0105 er\u0119 partnerstwa mi\u0119dzy\u00a0Japoni\u0105, Republik\u0105 Korei i USA. Nowy tr\u00f3jk\u0105t z Camp David - o\u015bwiadczy\u0142 ameryka\u0144ski prezydent Joe Biden. Przyw\u00f3dcy zapowiedzieli utworzenie nowej linii komunikacji kryzysowej i wsp\u00f3lne \u0107wiczenia wojskowe. Liderzy podkre\u015blili sprzeciw wobec agresywnej polityki Chin, zapowiedzieli zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy w sprawie zagro\u017ce\u0144 ze strony Korei P\u00f3\u0142nocnej oraz dalsz\u0105 pomoc dla Ukrainy, kt\u00f3ra odpiera rosyjsk\u0105 inwazj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-korea-poludniowa-i-japonia-porozumienie-z-camp-david-biden-o-nowej-erze-partnerstwa-7298098?source=rss", "date_published": "2023-08-19T03:47:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Hiszpania wnioskuje o przyznanie katalo\u0144skiemu, baskijskiemu i galicyjskiemu statusu j\u0119zyk\u00f3w oficjalnych Unii Europejskiej", "description": "<img alt=\"Hiszpania wnioskuje o przyznanie katalo\u0144skiemu, baskijskiemu i galicyjskiemu statusu j\u0119zyk\u00f3w oficjalnych Unii Europejskiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3skihb-unia-europejska-5441533/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpania chce uznania katalo\u0144skiego, baskijskiego i galicyjskiego za oficjalne j\u0119zyki u\u017cywane w Unii Europejskiej. Wniosek w tej sprawie z\u0142o\u017cy\u0142 pe\u0142ni\u0105cy obowi\u0105zki szefa hiszpa\u0144skiego MSZ Jose Manuel Albares.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/unia-europejska-jezyki-hiszpania-wnioskuje-o-przyznanie-katalonskiemu-baskijskiemu-i-galicyjskiemu-statusu-jezykow-oficjalnych-7298127?source=rss", "date_published": "2023-08-19T03:32:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reuters: spotkanie Putina z dow\u00f3dcami wojskowymi w Rostowie nad Donem", "description": "<img alt=\"Reuters: spotkanie Putina z dow\u00f3dcami wojskowymi w Rostowie nad Donem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mhzrh6-wladimir-putin-7278064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 542 dni. Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 z wysokimi rang\u0105 dow\u00f3dcami wojskowymi w sztabie wojennym w Rostowie nad Donem na po\u0142udniu Rosji - poda\u0142 Reuters za rosyjskimi mediami pa\u0144stwowymi. Agencja informacyjna RIA, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na o\u015bwiadczenie Kremla, nie poda\u0142a powodu spotkania. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-sobota-19-sierpnia-2023-roku-7298125?source=rss", "date_published": "2023-08-19T03:22:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7qlzwp-ukraina-zolnierz-ukrainski-zolnierz-7279593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 542 dni. \"USA i ich sojusznicy z NATO ryzykuj\u0105 bezpo\u015bredni\u0105 konfrontacj\u0105 mocarstw nuklearnych\" - o\u015bwiadczy\u0142 minister spraw zagranicznych\u00a0Rosji Siergiej \u0141awrow w wywiadzie dla magazynu \"The International Affairs\", kt\u00f3ry zacytowa\u0142 Reuters. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-19-sierpnia-2023-7298124?source=rss", "date_published": "2023-08-19T03:13:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sze\u015b\u0107\u00a0rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 19 sierpnia", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107\u00a0rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 19 sierpnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tvqhnq-udany-start-polskich-siatkarek-w-mistrzostwach-europy-7298122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Udane mecze polskich siatkarek i koszykarzy. Powo\u0142anie \"lex Tusk\" nie w tej kadencji Sejmu. Nowa Lewica zatwierdzi\u0142a listy wyborcze. Oto sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/polska/szescrzeczy-ktore-warto-wiedziec-19-sierpnia-2023-roku-7298120?source=rss", "date_published": "2023-08-19T03:11:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota, 19.08. Na wschodzie burze, na zachodzie pe\u0142nia s\u0142o\u0144ca", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota, 19.08. Na wschodzie burze, na zachodzie pe\u0142nia s\u0142o\u0144ca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sgxg0a-goraco-i-slonecznie-5405947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota 19.08 zapowiada si\u0119 s\u0142oneczna. Pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c burze, kt\u00f3rym towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 opady deszczu rz\u0119du 10-20 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy. Temperatura wyniesie od 29 do 33 stopni. Aura niekorzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-1908-na-wschodzie-burze-na-zachodzie-pelnia-slonca-7298024?source=rss", "date_published": "2023-08-19T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]