[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie samoloty nad Estoni\u0105 i Finlandi\u0105. Pierwszy raz od pocz\u0105tku wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-samoloty-nad-estonia-i-finlandia-pierwszy-raz-od-p,nId,6973226\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie samoloty nad Estoni\u0105 i Finlandi\u0105. Pierwszy raz od pocz\u0105tku wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-samoloty-nad-estonia-i-finlandia-pierwszy-raz-od-p/000HK1KFUMNCQPCK-C321.jpg\" /></a>Nad Estoni\u0105 i Finlandi\u0105 pojawi\u0142y si\u0119 w czwartkowy wiecz\u00f3r rosyjskie samoloty pasa\u017cerskie. Jak informuj\u0105 media i portale bran\u017cowe, maszyny wesz\u0142y w przestrze\u0144 powietrzn\u0105 kraj\u00f3w NATO za ich zgod\u0105 - z uwagi na warunki atmosferyczne. Pierwotn\u0105 tras\u0119 lotu nale\u017ca\u0142o zmieni\u0107 ze wzgl\u0119du na siln\u0105 burz\u0119. Samoloty, o kt\u00f3rych mowa, wystartowa\u0142y z Petersburga i zmierza\u0142y do Kr\u00f3lewca przy granicy z Polsk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-samoloty-nad-estonia-i-finlandia-pierwszy-raz-od-p,nId,6973226", "date_published": "2023-08-19T20:59:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Plany Elona Muska w ogniu krytyki. Reaguje Muzeum Auschwitz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-plany-elona-muska-w-ogniu-krytyki-reaguje-muzeum-auschwitz,nId,6973228\"><img align=\"left\" alt=\"Plany Elona Muska w ogniu krytyki. Reaguje Muzeum Auschwitz\" src=\"https://i.iplsc.com/plany-elona-muska-w-ogniu-krytyki-reaguje-muzeum-auschwitz/000HK1MPP4EQG35F-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Miejsca Pami\u0119ci i Muzeum Auschwitz-Birkenau skrytykowa\u0142y plany w\u0142a\u015bciciela Twittera (obecnie znanego jako X). To reakcja na zapowied\u017a Elona Muska, kt\u00f3ry planuje znie\u015b\u0107 na platformie mo\u017cliwo\u015b\u0107 blokowania publicznych wpis\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-plany-elona-muska-w-ogniu-krytyki-reaguje-muzeum-auschwitz,nId,6973228", "date_published": "2023-08-19T20:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144scy piloci zacz\u0119li szkolenie na F-16. Podano szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukrainscy-piloci-zaczeli-szkolenie-na-f-16-podano-szczegoly,nId,6973218\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144scy piloci zacz\u0119li szkolenie na F-16. Podano szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainscy-piloci-zaczeli-szkolenie-na-f-16-podano-szczegoly/000HK1KLO4KHP7RC-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy piloci rozpocz\u0119li szkolenie na my\u015bliwcach F-16 - poinformowa\u0142 ukrai\u0144ski minister obrony O\u0142eksij Reznikow. Nauka obs\u0142ugi nowych maszyn ma potrwa\u0107 co najmniej przez sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukrainscy-piloci-zaczeli-szkolenie-na-f-16-podano-szczegoly,nId,6973218", "date_published": "2023-08-19T20:24:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nagle zrobi\u0142o si\u0119 bia\u0142o. Wywieszono czerwon\u0105 flag\u0119, kazano wychodzi\u0107 z wody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-nagle-zrobilo-sie-bialo-wywieszono-czerwona-flage-kazano-wyc,nId,6973204\"><img align=\"left\" alt=\"Nagle zrobi\u0142o si\u0119 bia\u0142o. Wywieszono czerwon\u0105 flag\u0119, kazano wychodzi\u0107 z wody\" src=\"https://i.iplsc.com/nagle-zrobilo-sie-bialo-wywieszono-czerwona-flage-kazano-wyc/000HK1CSUW3O83SP-C321.jpg\" /></a>Nad Ba\u0142tykiem nagle zrobi\u0142o si\u0119 bia\u0142o. &quot;Co to?&quot; - zapyta\u0142 w sieci jeden z u\u017cytkownik\u00f3w. Na opublikowanym przez niego filmie wida\u0107 zdezorientowanych pla\u017cowicz\u00f3w, kt\u00f3rzy z zainteresowaniem przygl\u0105daj\u0105 si\u0119 zjawisku. Jak si\u0119 okazuje, nad polskim wybrze\u017cem pojawi\u0142a si\u0119 mg\u0142a adwekcyjna, kt\u00f3ra powstaje w wyniku nap\u0142ywu wilgotnej i relatywnie ciep\u0142ej masy powietrza na ch\u0142odn\u0105 powierzchni\u0119. Co ciekawe, mg\u0142\u0119 wida\u0107 by\u0142o z pla\u017cy, ale te\u017c z kosmosu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-nagle-zrobilo-sie-bialo-wywieszono-czerwona-flage-kazano-wyc,nId,6973204", "date_published": "2023-08-19T19:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn uwolni\u0142 morderc\u0119. Matka ofiary boi si\u0119 zemsty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prigozyn-uwolnil-morderce-matka-ofiary-boi-sie-zemsty,nId,6973199\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn uwolni\u0142 morderc\u0119. Matka ofiary boi si\u0119 zemsty\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-uwolnil-morderce-matka-ofiary-boi-sie-zemsty/000HK1AWVPWEBE22-C321.jpg\" /></a>W\u0142adis\u0142aw Kanius zosta\u0142 skazany na 17 lat za brutalne zab\u00f3jstwo Wery Pektelewy. Niedawno okaza\u0142o si\u0119, \u017ce morderca s\u0142u\u017cy w Grupie Wagnera co znaczy, \u017ce po zako\u0144czeniu kontraktu b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wr\u00f3ci\u0107 w rodzinne strony. Matka ofiary boi si\u0119 jego zemsty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prigozyn-uwolnil-morderce-matka-ofiary-boi-sie-zemsty,nId,6973199", "date_published": "2023-08-19T19:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Ilustracja tch\u00f3rzostwa i cynizmu\". \u015awiat reaguje na bestialstwo Moskwy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ilustracja-tchorzostwa-i-cynizmu-swiat-reaguje-na-bestialstw,nId,6973183\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ilustracja tch\u00f3rzostwa i cynizmu&quot;. \u015awiat reaguje na bestialstwo Moskwy\" src=\"https://i.iplsc.com/ilustracja-tchorzostwa-i-cynizmu-swiat-reaguje-na-bestialstw/000HK15GVC2A9GG1-C321.jpg\" /></a>Siedem os\u00f3b nie \u017cyje, blisko 130 jest rannych, w tym wiele dzieci, po rosyjskim ataku na Czernih\u00f3w. W mie\u015bcie panuje cisza, na centralnym placu wci\u0105\u017c s\u0105 \u015blady krwi. \u015awiat reaguje na bestialstwo Rosji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ilustracja-tchorzostwa-i-cynizmu-swiat-reaguje-na-bestialstw,nId,6973183", "date_published": "2023-08-19T19:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O krok od upadku z miejskiego wie\u017cowca. Ch\u0142opiec bawi\u0142 si\u0119 w chowanego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-o-krok-od-upadku-z-miejskiego-wiezowca-chlopiec-bawil-sie-w-,nId,6973186\"><img align=\"left\" alt=\"O krok od upadku z miejskiego wie\u017cowca. Ch\u0142opiec bawi\u0142 si\u0119 w chowanego\" src=\"https://i.iplsc.com/o-krok-od-upadku-z-miejskiego-wiezowca-chlopiec-bawil-sie-w/000HK13O0RSO2A9E-C321.jpg\" /></a>Do sieci trafi\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 ch\u0142opca na betonowej p\u00f3\u0142ce wysokiego wie\u017cowca. Maluch dziwnie kuli\u0142 si\u0119 pod \u015bcian\u0105. Jak si\u0119 okaza\u0142o, dziecko bawi\u0142o si\u0119 w chowanego i wybra\u0142o sobie wyj\u0105tkowo niebezpieczn\u0105 kryj\u00f3wk\u0119. Szcz\u0119\u015bliwie kilkulatkowi z Chin nic si\u0119 nie sta\u0142o, bezpiecznie wr\u00f3ci\u0142 do wn\u0119trza mieszkania. Film sta\u0142 si\u0119 tak popularny, \u017ce policja postanowi\u0142a wykorzysta\u0107 wideo i zaapelowa\u0107 do rodzic\u00f3w o odpowiedzialno\u015b\u0107 i uwag\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-o-krok-od-upadku-z-miejskiego-wiezowca-chlopiec-bawil-sie-w-,nId,6973186", "date_published": "2023-08-19T18:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski sprz\u0119t i \u017co\u0142nierze 10 km od granicy z Polsk\u0105. Maj\u0105 konkretny cel", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-sprzet-i-zolnierze-10-km-od-granicy-z-polska-maja-k,nId,6973166\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski sprz\u0119t i \u017co\u0142nierze 10 km od granicy z Polsk\u0105. Maj\u0105 konkretny cel\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-sprzet-i-zolnierze-10-km-od-granicy-z-polska-maja-k/000HK0ZPPBGEJLFA-C321.jpg\" /></a>W bia\u0142oruskim mie\u015bcie Brze\u015b\u0107, 10 km od granicy z Polsk\u0105, pojawili si\u0119 rosyjscy \u017co\u0142nierze, a tak\u017ce sprz\u0119t Federacji Rosyjskiej. Wojskowi wraz z militarnym wyposa\u017ceniem mieli przyby\u0107 na Bia\u0142oru\u015b jednym z poci\u0105g\u00f3w. Transport zorganizowano z uwagi na zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 \u0107wiczenia wojskowe &quot;Wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie 2023&quot;, w kt\u00f3rych udzia\u0142 we\u017amie zar\u00f3wno rosyjski, jak i bia\u0142oruski personel. Rosjanie blisko polskich granic przebywa\u0107 b\u0119d\u0105 co najmniej do 9 wrze\u015bnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-sprzet-i-zolnierze-10-km-od-granicy-z-polska-maja-k,nId,6973166", "date_published": "2023-08-19T17:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef Rheinmetall: Berlin chcia\u0142 dostarczy\u0107 bro\u0144 Moskwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-rheinmetall-berlin-chcial-dostarczyc-bron-moskwie,nId,6973163\"><img align=\"left\" alt=\"Szef Rheinmetall: Berlin chcia\u0142 dostarczy\u0107 bro\u0144 Moskwie\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-rheinmetall-berlin-chcial-dostarczyc-bron-moskwie/000HK0YSJOT30QRK-C321.jpg\" /></a>Lata przed inwazj\u0105 Rosji na Ukrain\u0119 \u00f3wczesny rz\u0105d Niemiec nalega\u0142 na dostawy broni do Rosji - podaje n-tv, cytuj\u0105c szefa firmy zbrojeniowej Rheinmetall. W gronie kraj\u00f3w ch\u0119tnie wspieraj\u0105cych re\u017cim W\u0142adimira Putina znalaz\u0142a si\u0119 tak\u017ce Francja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szef-rheinmetall-berlin-chcial-dostarczyc-bron-moskwie,nId,6973163", "date_published": "2023-08-19T17:24:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nag\u0142e problemy rosyjskiej sondy. Dosz\u0142o do niewyja\u015bnionej sytuacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagle-problemy-rosyjskiej-sondy-doszlo-do-niewyjasnionej-syt,nId,6973161\"><img align=\"left\" alt=\"Nag\u0142e problemy rosyjskiej sondy. Dosz\u0142o do niewyja\u015bnionej sytuacji\" src=\"https://i.iplsc.com/nagle-problemy-rosyjskiej-sondy-doszlo-do-niewyjasnionej-syt/000HK11BMGFQG0QP-C321.jpg\" /></a>Rosyjski l\u0105downik \u0141una-25 mia\u0142 l\u0105dowa\u0107 na powierzchni Ksi\u0119\u017cyca, gdy nagle dosz\u0142o do &quot;nadzwyczajnej sytuacji&quot; - przekaza\u0142a rosyjska pa\u0144stwowa agencja kosmiczna Roskosmos. Tajemnicza awaria uniemo\u017cliwi\u0142a przeprowadzenie manewru. Jej przyczyny s\u0105 badane.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagle-problemy-rosyjskiej-sondy-doszlo-do-niewyjasnionej-syt,nId,6973161", "date_published": "2023-08-19T17:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcia\u0142 skr\u0119ci\u0107 na parking. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcial-skrecic-na-parking-dwie-osoby-nie-zyja,nId,6973150\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142 skr\u0119ci\u0107 na parking. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/chcial-skrecic-na-parking-dwie-osoby-nie-zyja/000HK0TVE26P128W-C321.jpg\" /></a>Wczesnym popo\u0142udniem na drodze krajowej 57 w miejscowo\u015bci Goski-W\u0105sosze (woj. mazowieckie) dosz\u0142o do tragicznego w skutkach wypadku. Kieruj\u0105cy oplem pr\u00f3bowa\u0142 zjecha\u0107 na parking le\u015bny, jednak w tym momencie uderzy\u0142 w prawid\u0142owo jad\u0105cego motocyklist\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcial-skrecic-na-parking-dwie-osoby-nie-zyja,nId,6973150", "date_published": "2023-08-19T16:47:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sp\u00f3r o debat\u0119 na Campusie. Lawinowo rezygnuj\u0105 kolejni go\u015bcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-o-debate-na-campusie-lawinowo-rezygnuja-kolejni-goscie,nId,6973148\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r o debat\u0119 na Campusie. Lawinowo rezygnuj\u0105 kolejni go\u015bcie\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-o-debate-na-campusie-lawinowo-rezygnuja-kolejni-goscie/000HK0S0DVC3DN6X-C321.jpg\" /></a>Z udzia\u0142u w Campusie Polska Przysz\u0142o\u015bci Rafa\u0142a Trzaskowskiego rezygnuj\u0105 kolejni go\u015bcie: dziennikarze, publicy\u015bci oraz organizacje. O swoich decyzjach poinformowali ju\u017c Maciej Or\u0142o\u015b, prof. Adam Leszczy\u0144ski czy inicjatywa Wsch\u00f3d, pisz\u0105c o &quot;braku zrozumienia istoty pracy dziennikarza, blokowaniu wolno\u015bci s\u0142owa, partyjnej walce czy cenzurze&quot;. Kurcz\u0105ca si\u0119 lista go\u015bci Campusu to pok\u0142osie sporu organizator\u00f3w z Marcinem Mellerem, na kt\u00f3rego naciskano, by poprowadzi\u0142 debat\u0119, ale bez udzia\u0142u Grzegorza Sroczy\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-o-debate-na-campusie-lawinowo-rezygnuja-kolejni-goscie,nId,6973148", "date_published": "2023-08-19T16:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gwa\u0142towne burze, wiatr i grad. Alerty najwy\u017cszego stopnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-gwaltowne-burze-wiatr-i-grad-alerty-najwyzszego-stopnia,nId,6973136\"><img align=\"left\" alt=\"Gwa\u0142towne burze, wiatr i grad. Alerty najwy\u017cszego stopnia\" src=\"https://i.iplsc.com/gwaltowne-burze-wiatr-i-grad-alerty-najwyzszego-stopnia/000HK0V5DF224FTS-C321.jpg\" /></a>Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej poinformowa\u0142 o podniesieniu stopni ostrze\u017cenia w wojew\u00f3dztwach warmi\u0144sko-mazurskim, podlaskim i mazowieckim. Przed warunkami pogodowymi ostrzega tak\u017ce Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-gwaltowne-burze-wiatr-i-grad-alerty-najwyzszego-stopnia,nId,6973136", "date_published": "2023-08-19T16:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kraje Afryki gotowe do zbrojnej interwencji. Mo\u017ce zacz\u0105\u0107 si\u0119 w ka\u017cdej chwili", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-kraje-afryki-gotowe-do-zbrojnej-interwencji-moze-zaczac-sie-,nId,6973127\"><img align=\"left\" alt=\"Kraje Afryki gotowe do zbrojnej interwencji. Mo\u017ce zacz\u0105\u0107 si\u0119 w ka\u017cdej chwili\" src=\"https://i.iplsc.com/kraje-afryki-gotowe-do-zbrojnej-interwencji-moze-zaczac-sie/000HK0U7XY04MS46-C321.jpg\" /></a>Wojskowi kraj\u00f3w Wsp\u00f3lnoty Gospodarczej Pa\u0144stw Afryki Zachodniej (ECOWAS) przekazali w pi\u0105tek, \u017ce &quot;s\u0105 gotowi do zbrojnej interwencji w Nigrze&quot; oraz \u017ce mog\u0105 &quot;wyruszy\u0107 w ka\u017cdej chwili, jak tylko zostanie wydany rozkaz&quot;. Podczas spotkania w Ghanie ustalono szczeg\u00f3\u0142y ewentualnej interwencji zbrojnej, ale jednocze\u015bnie podkre\u015blono, \u017ce wci\u0105\u017c priorytetowo traktowana jest opcja pokojowego rozwi\u0105zania konfliktu. W zwi\u0105zku z tym w stolicy Nigru w sobot\u0119 rano zjawi\u0142a si\u0119 delegacja bloku ECOWAS, by ponownie podj\u0105\u0107 z puczystami pr\u00f3b\u0119 mediacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-kraje-afryki-gotowe-do-zbrojnej-interwencji-moze-zaczac-sie-,nId,6973127", "date_published": "2023-08-19T15:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kraje Afryki gotowe do zbrojnej interwencji. Mo\u017ce zacz\u0105\u0107 si\u0119 w ka\u017cdej chwili", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kraje-afryki-gotowe-do-zbrojnej-interwencji-moze-zaczac-sie-,nId,6973127\"><img align=\"left\" alt=\"Kraje Afryki gotowe do zbrojnej interwencji. Mo\u017ce zacz\u0105\u0107 si\u0119 w ka\u017cdej chwili\" src=\"https://i.iplsc.com/kraje-afryki-gotowe-do-zbrojnej-interwencji-moze-zaczac-sie/000HK0U7XY04MS46-C321.jpg\" /></a>Wojskowi kraj\u00f3w Wsp\u00f3lnoty Gospodarczej Pa\u0144stw Afryki Zachodniej (ECOWAS) przekazali w pi\u0105tek, \u017ce &quot;s\u0105 gotowi do zbrojnej interwencji w Nigrze&quot; oraz \u017ce mog\u0105 &quot;wyruszy\u0107 w ka\u017cdej chwili, jak tylko zostanie wydany rozkaz&quot;. Podczas spotkania w Ghanie ustalono szczeg\u00f3\u0142y ewentualnej interwencji zbrojnej, ale jednocze\u015bnie podkre\u015blono, \u017ce wci\u0105\u017c priorytetowo traktowana jest opcja pokojowego rozwi\u0105zania konfliktu. W zwi\u0105zku z tym w stolicy Nigru w sobot\u0119 rano zjawi\u0142a si\u0119 delegacja bloku ECOWAS, by ponownie podj\u0105\u0107 z puczystami pr\u00f3b\u0119 mediacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kraje-afryki-gotowe-do-zbrojnej-interwencji-moze-zaczac-sie-,nId,6973127", "date_published": "2023-08-19T15:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Szymon, po co?\". Ko\u0142odziejczak odgryza si\u0119 Ho\u0142owni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szymon-po-co-kolodziejczak-odgryza-sie-holowni,nId,6973120\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Szymon, po co?&quot;. Ko\u0142odziejczak odgryza si\u0119 Ho\u0142owni\" src=\"https://i.iplsc.com/szymon-po-co-kolodziejczak-odgryza-sie-holowni/000HK0RYNNCQPCKU-C321.jpg\" /></a>Start lidera AgroUnii z list Koalicji Obywatelskiej wywo\u0142uje wielkie emocje. W\u0105tpliwo\u015bci wobec Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka nadal wyra\u017ca szef Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia. Do jego ostatniej wypowiedzi w Polsat News odni\u00f3s\u0142 si\u0119 lider rolniczego ugrupowania, zarzucaj\u0105c mu &quot;walenie jakimi\u015b politycznymi le\u017cakami w opozycj\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szymon-po-co-kolodziejczak-odgryza-sie-holowni,nId,6973120", "date_published": "2023-08-19T15:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alert na polskiej granicy. Jest nowe nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-alert-na-polskiej-granicy-jest-nowe-nagranie,nId,6973116\"><img align=\"left\" alt=\"Alert na polskiej granicy. Jest nowe nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/alert-na-polskiej-granicy-jest-nowe-nagranie/000HK0QN91DV9LBP-C321.jpg\" /></a>Stra\u017c Graniczna opublikowa\u0142a nowe nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 pr\u00f3b\u0119 przekroczenia polskiej granicy. S\u0142u\u017cby interweniowa\u0142y po alercie z bariery elektronicznej. Na widok nadje\u017cd\u017caj\u0105cego patrolu, migrant znajduj\u0105cy si\u0119 na zaporze zacz\u0105\u0142 si\u0119 wycofywa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-alert-na-polskiej-granicy-jest-nowe-nagranie,nId,6973116", "date_published": "2023-08-19T15:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wulgarnie skomentowa\u0142 swoje miejsce na li\u015bcie. Zosta\u0142 z niej usuni\u0119ty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wulgarnie-skomentowal-swoje-miejsce-na-liscie-zostal-z-niej-,nId,6973115\"><img align=\"left\" alt=\"Wulgarnie skomentowa\u0142 swoje miejsce na li\u015bcie. Zosta\u0142 z niej usuni\u0119ty \" src=\"https://i.iplsc.com/wulgarnie-skomentowal-swoje-miejsce-na-liscie-zostal-z-niej/000HK0MQLITJBWNJ-C321.jpg\" /></a>Marcin Go\u0142aszewski, kt\u00f3ry mia\u0142 kandydowa\u0107 do Sejmu z list KO w \u0141odzi w ostry spos\u00f3b skomentowa\u0142 miejsce, kt\u00f3re otrzyma\u0142 na li\u015bcie. Dzi\u015b zosta\u0142 z niej usuni\u0119ty. Przewodnicz\u0105cy \u0142\u00f3dzkiej Rady Miejskiej wyda\u0142 o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym przyzna\u0142, \u017ce o ostatecznej decyzji ugrupowania dowiedzia\u0142 si\u0119 z medi\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wulgarnie-skomentowal-swoje-miejsce-na-liscie-zostal-z-niej-,nId,6973115", "date_published": "2023-08-19T14:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie przebrali si\u0119 za polskich \u017co\u0142nierzy. Internauci nie wytrzymali", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-przebrali-sie-za-polskich-zolnierzy-internauci-nie-,nId,6973096\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie przebrali si\u0119 za polskich \u017co\u0142nierzy. Internauci nie wytrzymali\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-przebrali-sie-za-polskich-zolnierzy-internauci-nie/000HJZYU9OODT1PI-C321.jpg\" /></a>Moskwa nie rezygnuje z plan\u00f3w por\u00f3\u017cnienia Kijowa oraz Warszawy. Kremlowska propaganda opublikowa\u0142a w sieci fa\u0142szywy film sugeruj\u0105cy ostrzelanie ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy przez polskich ochotnik\u00f3w. Internauci b\u0142yskawicznie odkryli spisek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-przebrali-sie-za-polskich-zolnierzy-internauci-nie-,nId,6973096", "date_published": "2023-08-19T14:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ro\u015bnie napi\u0119cie w popularnym w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w kraju. Dosz\u0142o do star\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnie-napiecie-w-popularnym-wsrod-polakow-kraju-doszlo-do-s,nId,6973077\"><img align=\"left\" alt=\"Ro\u015bnie napi\u0119cie w popularnym w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w kraju. Dosz\u0142o do star\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/rosnie-napiecie-w-popularnym-wsrod-polakow-kraju-doszlo-do-s/000HJZWCRKJ0DT56-C321.jpg\" /></a>Turcy cypryjscy starli si\u0119 z si\u0142ami pokojowymi ONZ w zdemilitaryzowanej strefie demarkacyjnej na zwa\u015bnionym Cyprze. Do konfrontacji dosz\u0142o poniewa\u017c Cypryjczycy z P\u00f3\u0142nocy postanowili wybudowa\u0107 drog\u0119 na terenie administrowanym przez ONZ, na co organizacja mi\u0119dzynarodowa nie wyrazi\u0142a zgody. Wzrost napi\u0119cia jest ewenementem, poniewa\u017c tego typu potyczki wcze\u015bniej praktycznie si\u0119 nie zdarza\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnie-napiecie-w-popularnym-wsrod-polakow-kraju-doszlo-do-s,nId,6973077", "date_published": "2023-08-19T13:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja nie dowierza. \"Ci\u0119\u017cko przej\u015b\u0107 oboj\u0119tnie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-nie-dowierza-ciezko-przejsc-obojetnie,nId,6973078\"><img align=\"left\" alt=\"Policja nie dowierza. &quot;Ci\u0119\u017cko przej\u015b\u0107 oboj\u0119tnie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-nie-dowierza-ciezko-przejsc-obojetnie/000HJZQ24JFG2VBX-C321.jpg\" /></a>Kompletnie pijany 31-latek trafi\u0142 w r\u0119ce policji po dachowaniu swoim wiekowym volkswagenem w Zwierzynie (woj. lubuskie). M\u0119\u017cczy\u017anie po wytrze\u017awieniu gro\u017c\u0105 surowe konsekwencje. Okazuje si\u0119, \u017ce jego &quot;popisom&quot; przypatrywa\u0142o si\u0119 dwoje dzieci siedz\u0105cych na tylnej kanapie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-nie-dowierza-ciezko-przejsc-obojetnie,nId,6973078", "date_published": "2023-08-19T12:26:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sekundy od tragedii. Polska ci\u0119\u017car\u00f3wka stan\u0119\u0142a w p\u0142omieniach w Niemczech", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sekundy-od-tragedii-polska-ciezarowka-stanela-w-plomieniach-,nId,6973064\"><img align=\"left\" alt=\"Sekundy od tragedii. Polska ci\u0119\u017car\u00f3wka stan\u0119\u0142a w p\u0142omieniach w Niemczech\" src=\"https://i.iplsc.com/sekundy-od-tragedii-polska-ciezarowka-stanela-w-plomieniach/000HJZNVP80EXIQ6-C321.jpg\" /></a>Chwile grozy na autostradzie A4 w pobli\u017cu przej\u015bcia granicznego w Zgorzelcu. Jak informuj\u0105 niemieckie media, na trasie zapali\u0142a si\u0119 polska ci\u0119\u017car\u00f3wka. Ogie\u0144 rozprzestrzeni\u0142 si\u0119 b\u0142yskawicznie, trasa by\u0142a zablokowana przez wiele godzin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sekundy-od-tragedii-polska-ciezarowka-stanela-w-plomieniach-,nId,6973064", "date_published": "2023-08-19T11:37:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142oscy tury\u015bci wyszli z restauracji bez p\u0142acenia. Rachunki uregulowa\u0142a ambasada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wloscy-turysci-wyszli-z-restauracji-bez-placenia-rachunki-ur,nId,6973072\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142oscy tury\u015bci wyszli z restauracji bez p\u0142acenia. Rachunki uregulowa\u0142a ambasada\" src=\"https://i.iplsc.com/wloscy-turysci-wyszli-z-restauracji-bez-placenia-rachunki-ur/000HJZP355A4MUDC-C321.jpg\" /></a>Po tym, jak czworo w\u0142oskich turyst\u00f3w przebywaj\u0105cych w Albanii wysz\u0142o z restauracji bez p\u0142acenia, rachunek za ich jedzenie uregulowa\u0142a w\u0142oska ambasada. Zap\u0142at\u0119, kt\u00f3ra wynios\u0142a oko\u0142o 80 euro, zleci\u0142a premier W\u0142och Giorgia Meloni, kt\u00f3ra sama przebywa\u0142a w Albanii. Ucieczka grupy bez uregulowania nale\u017cno\u015bci trafi\u0142a na pierwsze strony gazet w obydwu krajach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wloscy-turysci-wyszli-z-restauracji-bez-placenia-rachunki-ur,nId,6973072", "date_published": "2023-08-19T11:35:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje francuski genera\u0142 Jean-Louis Georgelin. Zgin\u0105\u0142 w Pirenejach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-francuski-general-jean-louis-georgelin-zginal-w-pir,nId,6973043\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje francuski genera\u0142 Jean-Louis Georgelin. Zgin\u0105\u0142 w Pirenejach\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-francuski-general-jean-louis-georgelin-zginal-w-pir/000HJZHAMUFKK78M-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje francuski genera\u0142 Jean-Louis Georgelin. 74-latek zgin\u0105\u0142 w pi\u0105tek wieczorem podczas samotnej w\u0119dr\u00f3wki w Pirenejach. Georgelin by\u0142 szefem sztabu generalnego armii francuskiej, a ostatnio koordynatorem odbudowy katedry Notre Dame w Pary\u017cu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-francuski-general-jean-louis-georgelin-zginal-w-pir,nId,6973043", "date_published": "2023-08-19T10:53:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozja drona na rosyjskim lotnisku. Kreml wyda\u0142 o\u015bwiadczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-eksplozja-drona-na-rosyjskim-lotnisku-kreml-wydal-oswiadczen,nId,6973055\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja drona na rosyjskim lotnisku. Kreml wyda\u0142 o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-drona-na-rosyjskim-lotnisku-kreml-wydal-oswiadczen/000HJZM9GV52SW65-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski dron pr\u00f3bowa\u0142 zaatakowa\u0107 rosyjskie lotnisko wojskowe w obwodzie nowogrodzkim - twierdzi Kreml, cytowany przez agencj\u0119 Reutera. Wed\u0142ug Ministerstwa Obrony w Moskwie atak obiektu lataj\u0105cego zosta\u0142 udaremniony, cho\u0107 spowodowa\u0142 po\u017car i uszkodzi\u0142 jeden samolot bojowy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-eksplozja-drona-na-rosyjskim-lotnisku-kreml-wydal-oswiadczen,nId,6973055", "date_published": "2023-08-19T10:45:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niesamowita metamorfoza nie pomog\u0142a. Nowa Lewica wyci\u0119\u0142a go z list", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niesamowita-metamorfoza-nie-pomogla-nowa-lewica-wyciela-go-z,nId,6973045\"><img align=\"left\" alt=\"Niesamowita metamorfoza nie pomog\u0142a. Nowa Lewica wyci\u0119\u0142a go z list\" src=\"https://i.iplsc.com/niesamowita-metamorfoza-nie-pomogla-nowa-lewica-wyciela-go-z/000HJZHDMQWBT6GP-C321.jpg\" /></a>Czy odkupienie w polityce jest mo\u017cliwe? Jak najbardziej, skoro kandydatka lewicy na prezydenta Magdalena Og\u00f3rek sta\u0142a si\u0119 zagorza\u0142\u0105 sojuszniczk\u0105 PiS, a Zbigniew Ziobro wr\u00f3ci\u0142 do \u0142ask Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego po g\u0142o\u015bnej wolcie sprzed lat. Odkupienia nie dost\u0105pi\u0142 jednak Patryk Ko\u0142byko z Lublina. Wiadomo ju\u017c, \u017ce nie b\u0119dzie numerem sze\u015b\u0107 na li\u015bcie Nowej Lewicy. - Wskutek jego przesz\u0142o\u015bci, incydentu, za kt\u00f3ry przeprasza\u0142, zosta\u0142 zdj\u0119ty z listy i nie b\u0119dzie ju\u017c naszym kandydatem - powiedzia\u0142 Interii Jacek Czerniak, lider Nowej Lewicy i &quot;jedynka&quot; w...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niesamowita-metamorfoza-nie-pomogla-nowa-lewica-wyciela-go-z,nId,6973045", "date_published": "2023-08-19T10:38:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozja rosyjskiego pocisku w centrum Czernihowa. S\u0105 ofiary i ranni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-eksplozja-rosyjskiego-pocisku-w-centrum-czernihowa-sa-ofiary,nId,6973044\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja rosyjskiego pocisku w centrum Czernihowa. S\u0105 ofiary i ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-rosyjskiego-pocisku-w-centrum-czernihowa-sa-ofiary/000HJZITGTQBAJTK-C321.jpg\" /></a>Co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o a 37 zosta\u0142o rannych w ataku rosyjskiej rakiety, kt\u00f3ra uderzy\u0142a w centrum Czernihowa w p\u00f3\u0142nocnej Ukrainie. Pocisk trafi\u0142 w g\u0142\u00f3wny plac miasta, gdzie znajduj\u0105 si\u0119 m.in. teatr i uniwersytet. &quot;Oto, co oznacza \u017cycie obok pa\u0144stwa terrorystycznego. Wzywam \u015bwiat do przeciwstawieni si\u0119 rosyjskiemu terrorowi&quot; - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-eksplozja-rosyjskiego-pocisku-w-centrum-czernihowa-sa-ofiary,nId,6973044", "date_published": "2023-08-19T10:15:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier uderzy\u0142 w \"libera\u0142\u00f3w Tuska\". \"Przebrali si\u0119 jak diabe\u0142 w ornat\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-uderzyl-w-liberalow-tuska-przebrali-sie-jak-diabel-w,nId,6972981\"><img align=\"left\" alt=\"Premier uderzy\u0142 w &quot;libera\u0142\u00f3w Tuska&quot;. &quot;Przebrali si\u0119 jak diabe\u0142 w ornat&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-uderzyl-w-liberalow-tuska-przebrali-sie-jak-diabel-w/000HJZES77DDPH9S-C321.jpg\" /></a>- Libera\u0142owie Tuska przebrali si\u0119 jak diabe\u0142 w ornat i pr\u00f3buj\u0105 nam ogonem dzwoni\u0107 - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki, komentuj\u0105c polityk\u0119 senioraln\u0105 gabinetu PO-PSL. Zdaniem premiera PiS podczas swoich rz\u0105d\u00f3w zatroszczy\u0142 si\u0119 o osoby starsze, a Platforma Obywatelska &quot;z pogard\u0105 i lekcewa\u017ceniem&quot; wyra\u017ca\u0142a si\u0119 na temat tej grupy spo\u0142ecznej. Jak stwierdzi\u0142, &quot;w szczeg\u00f3lnym okresie przedwyborczym nale\u017cy od\u015bwie\u017ca\u0107 pami\u0119\u0107&quot;, aby &quot;dokonywa\u0107 w\u0142a\u015bciwych wybor\u00f3w&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-uderzyl-w-liberalow-tuska-przebrali-sie-jak-diabel-w,nId,6972981", "date_published": "2023-08-19T10:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niepokoj\u0105cy trend na polach s\u0142onecznik\u00f3w. W\u0142a\u015bciciele apeluj\u0105 do modeli-amator\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niepokojacy-trend-na-polach-slonecznikow-wlasciciele-apeluja,nId,6973030\"><img align=\"left\" alt=\"Niepokoj\u0105cy trend na polach s\u0142onecznik\u00f3w. W\u0142a\u015bciciele apeluj\u0105 do modeli-amator\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niepokojacy-trend-na-polach-slonecznikow-wlasciciele-apeluja/000HJZEY9L79OODT-C321.jpg\" /></a>Z zadziwiaj\u0105cym problemem borykaj\u0105 si\u0119 w\u0142a\u015bciciele jednego z brytyjskich gospodarstw rolnych obsadzaj\u0105cy pola s\u0142onecznikami. Odk\u0105d otworzono je dla zwiedzaj\u0105cych, mia\u0142o miejsce ju\u017c kilka przypadk\u00f3w, w kt\u00f3rych ludzie rozbierali si\u0119 do zdj\u0119\u0107 do naga. - To pierwszy raz, gdy takie zachowania sta\u0142y si\u0119 problemem - zwraca uwag\u0119 w\u0142a\u015bciciel, dodaj\u0105c, \u017ce w kilku przypadkach zobaczy\u0142y to dzieci. Zdecydowano o postawieniu znak\u00f3w z zakazami rozbierania si\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niepokojacy-trend-na-polach-slonecznikow-wlasciciele-apeluja,nId,6973030", "date_published": "2023-08-19T09:33:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki zach\u0119ca do udzia\u0142u w wyborach: Niebezpieczni ludzie chc\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do w\u0142adzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-zacheca-do-udzialu-w-wyborach-niebezpiecz,nId,6973017\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki zach\u0119ca do udzia\u0142u w wyborach: Niebezpieczni ludzie chc\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do w\u0142adzy\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-zacheca-do-udzialu-w-wyborach-niebezpiecz/000GWJC4TDDQN2BG-C321.jpg\" /></a>&quot;Polska stoi przed wa\u017cnymi decyzjami. 15 pa\u017adziernika to Polacy zadecyduj\u0105 o swej przysz\u0142o\u015bci&quot; - oznajmi\u0142 Mateusz Morawiecki w sobot\u0119, publikuj\u0105c nagranie na Twitterze. Zach\u0119caj\u0105c do p\u00f3j\u015bcia na wybory i udzia\u0142u w referendum stwierdzi\u0142 tak\u017ce, \u017ce &quot;niebezpieczni ludzie chc\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do w\u0142adzy&quot;. - Niebezpieczni dla ka\u017cdej rodziny - podkre\u015bli\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-zacheca-do-udzialu-w-wyborach-niebezpiecz,nId,6973017", "date_published": "2023-08-19T08:59:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car w Kijowie. G\u0119sty, czarny dym nad stolic\u0105 Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pozar-w-kijowie-gesty-czarny-dym-nad-stolica-ukrainy,nId,6973013\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w Kijowie. G\u0119sty, czarny dym nad stolic\u0105 Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-kijowie-gesty-czarny-dym-nad-stolica-ukrainy/000HJZD3XE6Q5I6B-C321.jpg\" /></a>W pobli\u017cu obwodnicy Kijowa dosz\u0142o do sporego po\u017caru - potwierdzi\u0142 mer ukrai\u0144skiej stolicy Witalij Kliczko. Nad miastem unosi si\u0119 g\u0119sty, czarny dym, a na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa. W\u0142adze nie maj\u0105 informacji o ofiarach i rannych. Wed\u0142ug medi\u00f3w przyczyn\u0105 po\u017caru maj\u0105 by\u0107 &quot;niezidentyfikowane eksplozje&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pozar-w-kijowie-gesty-czarny-dym-nad-stolica-ukrainy,nId,6973013", "date_published": "2023-08-19T08:47:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Anders Breivik ponownie pozywa pa\u0144stwo. \"Nieludzkie warunki w wi\u0119zieniu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anders-breivik-ponownie-pozywa-panstwo-nieludzkie-warunki-w-,nId,6972989\"><img align=\"left\" alt=\"Anders Breivik ponownie pozywa pa\u0144stwo. &quot;Nieludzkie warunki w wi\u0119zieniu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/anders-breivik-ponownie-pozywa-panstwo-nieludzkie-warunki-w/000HJZ7L0E24DKR5-C321.jpg\" /></a>Terrorysta odpowiedzialny za \u015bmier\u0107 77 os\u00f3b, Anders Breivik, ponownie pozwa\u0142 pa\u0144stwo norweskie za \u0142amanie praw cz\u0142owieka. Zdaniem adwokata reprezentuj\u0105cego morderc\u0119 w\u0142adze skaza\u0142y go na izolacj\u0119 od spo\u0142ecze\u0144stwa i &quot;ca\u0142kowite odci\u0119cie od \u015bwiata&quot;, co zdaniem prawnika jest &quot;nieludzkie&quot;. Przest\u0119pca z\u0142o\u017cy\u0142 r\u00f3wnie\u017c wniosek o warunkowe zwolnienie z wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anders-breivik-ponownie-pozywa-panstwo-nieludzkie-warunki-w-,nId,6972989", "date_published": "2023-08-19T08:46:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin w Rostowie nad Donem. Spotka\u0142 si\u0119 z dow\u00f3dcami wojskowymi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-w-rostowie-nad-donem-spotkal-sie-z-dowodcami-wojskowym,nId,6973003\"><img align=\"left\" alt=\"Putin w Rostowie nad Donem. Spotka\u0142 si\u0119 z dow\u00f3dcami wojskowymi\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-w-rostowie-nad-donem-spotkal-sie-z-dowodcami-wojskowym/000HJZ9498GJFFYK-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin uda\u0142 si\u0119 do Rostowa nad Donem na po\u0142udniu Rosji, gdzie spotka\u0142 si\u0119 z dow\u00f3dcami wojskowymi wysokiej rangi - informuje Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskie media pa\u0144stwowe. Na miejscu obecny by\u0142 mi\u0119dzy innymi Walerij Gierasimow. Powod\u00f3w spotkania nie podano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-w-rostowie-nad-donem-spotkal-sie-z-dowodcami-wojskowym,nId,6973003", "date_published": "2023-08-19T08:25:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef SBU wyjawia kulisy atak\u00f3w na most Krymski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szef-sbu-ataki-na-most-krymski-przeprowadzilismy-bez-udzialu,nId,6972998\"><img align=\"left\" alt=\"Szef SBU wyjawia kulisy atak\u00f3w na most Krymski\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-sbu-wyjawia-kulisy-atakow-na-most-krymski/000HJZ6ZP5LL5YF8-C321.jpg\" /></a>W pierwszym ataku na most Krymski u\u017cyto \u0142\u0105dunek heksogenu stanowi\u0105cy r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 21 ton trotylu. - Dwa ataki na zbudowany przez Rosj\u0119 most na okupowany Krym by\u0142y dzie\u0142em wy\u0142\u0105cznie s\u0142u\u017cb ukrai\u0144skich, nie uczestniczy\u0142a w nich \u017cadna z zagranicznych s\u0142u\u017cb specjalnych - powiedzia\u0142 szef S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) Wasyl Maluk w wywiadzie dla portalu NV.UA</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szef-sbu-ataki-na-most-krymski-przeprowadzilismy-bez-udzialu,nId,6972998", "date_published": "2023-08-19T08:08:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef SBU: Ataki most Krymski przeprowadzili\u015bmy bez udzia\u0142u obcych s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szef-sbu-ataki-most-krymski-przeprowadzilismy-bez-udzialu-ob,nId,6972998\"><img align=\"left\" alt=\"Szef SBU: Ataki most Krymski przeprowadzili\u015bmy bez udzia\u0142u obcych s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-sbu-ataki-most-krymski-przeprowadzilismy-bez-udzialu-ob/000HJZ6ZP5LL5YF8-C321.jpg\" /></a>W pierwszym ataku na most Krymski u\u017cyto \u0142\u0105dunek heksogenu stanowi\u0105cy r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 21 ton trotylu. - Dwa ataki na zbudowany przez Rosj\u0119 most na okupowany Krym by\u0142y dzie\u0142em wy\u0142\u0105cznie s\u0142u\u017cb ukrai\u0144skich, nie uczestniczy\u0142a w nich \u017cadna z zagranicznych s\u0142u\u017cb specjalnych - powiedzia\u0142 szef S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) Wasyl Maluk w wywiadzie dla portalu NV.UA</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szef-sbu-ataki-most-krymski-przeprowadzilismy-bez-udzialu-ob,nId,6972998", "date_published": "2023-08-19T08:08:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szminka na grobie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szminka-na-grobie,nId,6970832\"><img align=\"left\" alt=\"Szminka na grobie\" src=\"https://i.iplsc.com/szminka-na-grobie/000HJU1XDNAD0XON-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 blisko 70 lat temu, ale na jego grobie, w zagubionym po\u015br\u00f3d p\u00f3l kukurydzy Fairmount w Indianie, fani wci\u0105\u017c zostawiaj\u0105 jego ulubione papierosy i gumy do \u017cucia. Niekt\u00f3rzy przynosz\u0105 pluszowe zabawki albo kwiaty w plastikowej butelce. Od czasu do czasu padaj\u0105cy deszcz zmywa z nagrobka szmink\u0119 po poca\u0142unkach kolejnych pokole\u0144 wielbicielek odwiedzaj\u0105cych mogi\u0142\u0119 legendarnego aktora - Jamesa Deana. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szminka-na-grobie,nId,6970832", "date_published": "2023-08-19T08:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Radykalne s\u0142owa talibskiego rzecznika. \"Warto\u015b\u0107 kobiety bez hid\u017cabu maleje\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-radykalne-slowa-talibskiego-rzecznika-wartosc-kobiety-bez-hi,nId,6972963\"><img align=\"left\" alt=\"Radykalne s\u0142owa talibskiego rzecznika. &quot;Warto\u015b\u0107 kobiety bez hid\u017cabu maleje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/radykalne-slowa-talibskiego-rzecznika-wartosc-kobiety-bez-hi/000HJYZTD0VGMT9T-C321.jpg\" /></a>- To bardzo z\u0142e widzie\u0107 kobiet\u0119 bez hid\u017cabu. Kiedy go nie nosi, jej warto\u015b\u0107 maleje - oceni\u0142 rzecznik talibskiego Ministerstwa Obyczaj\u00f3w i Cn\u00f3t Molvi Mohammad Sadiq Akif. Ponadto urz\u0119dnik przekonywa\u0142, \u017ce dzi\u0119ki dzia\u0142alno\u015bci jego resortu w Afganistanie &quot;m\u0119\u017cczy\u017ani nie n\u0119kaj\u0105 ju\u017c kobiet i nie gapi\u0105 si\u0119 na nie&quot;. Jak przekaza\u0142, skuteczno\u015b\u0107 jego organu polega na sieci urz\u0119dnik\u00f3w i informator\u00f3w, kt\u00f3rzy kontroluj\u0105, czy ludzie przestrzegaj\u0105 praw szariatu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-radykalne-slowa-talibskiego-rzecznika-wartosc-kobiety-bez-hi,nId,6972963", "date_published": "2023-08-19T07:09:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brytyjscy naukowcy: Dzi\u0119ki badaniom krwi mo\u017cliwa wcze\u015bniejsza diagnoza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjscy-naukowcy-dzieki-badaniom-krwi-mozliwa-wczesniejsza,nId,6972972\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjscy naukowcy: Dzi\u0119ki badaniom krwi mo\u017cliwa wcze\u015bniejsza diagnoza\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjscy-naukowcy-dzieki-badaniom-krwi-mozliwa-wczesniejsza/000HJYZF5B8558Q2-C321.jpg\" /></a>Podwy\u017cszony poziom niekt\u00f3rych bia\u0142ek obecnych we krwi mo\u017ce wskazywa\u0107 na podwy\u017cszone ryzyko dziesi\u0105tek chor\u00f3b - podaje pismo &quot;medRxiv&quot;. Mowa m.in. o nowotworach, chorobach serca czy chorobach neurologicznych. W analizie wskazano tak\u017ce, \u017ce wczesne rozpoznanie powinno u\u0142atwi\u0107 i przyspieszy\u0107 ich leczenie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjscy-naukowcy-dzieki-badaniom-krwi-mozliwa-wczesniejsza,nId,6972972", "date_published": "2023-08-19T06:44:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stan wyj\u0105tkowy w Kolumbii Brytyjskiej. Po\u017cary nie ustaj\u0105, premier apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stan-wyjatkowy-w-kolumbii-brytyjskiej-pozary-nie-ustaja-prem,nId,6972959\"><img align=\"left\" alt=\"Stan wyj\u0105tkowy w Kolumbii Brytyjskiej. Po\u017cary nie ustaj\u0105, premier apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/stan-wyjatkowy-w-kolumbii-brytyjskiej-pozary-nie-ustaja-prem/000HJYWJG90878LB-C321.jpg\" /></a>W Kolumbii Brytyjskiej og\u0142oszono w pi\u0105tek wieczorem stan wyj\u0105tkowy. To skutek pogarszaj\u0105cej si\u0119 sytuacji i rozszerzaj\u0105cych si\u0119 po\u017car\u00f3w las\u00f3w. - B\u0105d\u017acie przygotowani. Je\u015bli otrzymacie nakaz ewakuacji, prosz\u0119, wyjed\u017acie - przekaza\u0142 premier prowincji David Eby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stan-wyjatkowy-w-kolumbii-brytyjskiej-pozary-nie-ustaja-prem,nId,6972959", "date_published": "2023-08-19T05:59:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Polsce s\u0105 powszechne, ale cz\u0119sto mylone. \"Bilet w jedn\u0105 stron\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-polsce-sa-powszechne-ale-czesto-mylone-bilet-w-jedna-stron,nId,6971625\"><img align=\"left\" alt=\"W Polsce s\u0105 powszechne, ale cz\u0119sto mylone. &quot;Bilet w jedn\u0105 stron\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-polsce-sa-powszechne-ale-czesto-mylone-bilet-w-jedna-stron/000HJY2HN17X3MWQ-C321.jpg\" /></a>Tym razem Lasy Pa\u0144stwowe postanowi\u0142y przybli\u017cy\u0107 odbiorcom zwierz\u0119 cz\u0119sto mylone z paj\u0105kiem. Na tapet wzi\u0119to kosarza, kt\u00f3ry w Polsce wyst\u0119puje powszechnie, ale o kt\u00f3rym nie za wiele wiemy. W edukacyjnym wpisie podpowiedziano, jak odr\u00f3\u017cni\u0107 tego paj\u0119czaka od paj\u0105ka, a tak\u017ce wskazano na jego cenne zdolno\u015bci adaptacyjne. Nie zabrak\u0142o te\u017c ciekawostki o niezwyk\u0142ej strategii obronnej, kt\u00f3ra ma na celu zmyleniu drapie\u017cnika. Podkre\u015blono jednak, \u017ce taktyka ta to &quot;bilet w jedn\u0105 stron\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-polsce-sa-powszechne-ale-czesto-mylone-bilet-w-jedna-stron,nId,6971625", "date_published": "2023-08-19T05:43:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Cztery razy Nie\" - Kaczy\u0144ski w pu\u0142apce antytuskowo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-cztery-razy-nie-kaczynski-w-pulapce-antytuskowosci,nId,6971171\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Cztery razy Nie&quot; - Kaczy\u0144ski w pu\u0142apce antytuskowo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/cztery-razy-nie-kaczynski-w-pulapce-antytuskowosci/000HJV53UFKK659S-C321.jpg\" /></a>&quot;4 x Nie&quot; zamiast cho\u0107by &quot;1 x Tak&quot;. \u017badnego projektu, \u017cadnej wizji, \u017cadnego w\u0142asnego programu poza zniszczeniem wszystkiego, co wcze\u015bniej zrobi\u0142 Donald Tusk i szerzej - co przez 30 lat zrobi\u0142a Trzecia Rzeczpospolita.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-cztery-razy-nie-kaczynski-w-pulapce-antytuskowosci,nId,6971171", "date_published": "2023-08-19T05:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Manewry chi\u0144skiej armii wok\u00f3\u0142 Tajwanu. \"Powa\u017cne ostrze\u017cenie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-manewry-chinskiej-armii-wokol-tajwanu-powazne-ostrzezenie,nId,6972957\"><img align=\"left\" alt=\"Manewry chi\u0144skiej armii wok\u00f3\u0142 Tajwanu. &quot;Powa\u017cne ostrze\u017cenie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/manewry-chinskiej-armii-wokol-tajwanu-powazne-ostrzezenie/000FW6FQ531WGMOM-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 manewry chi\u0144skiej armii wok\u00f3\u0142 Tajwanu. Te, zgodnie z komunikatem, &quot;maj\u0105 by\u0107 powa\u017cnym ostrze\u017ceniem dla si\u0142 separatystycznych&quot;. Agencja Reutera zwraca uwag\u0119, \u017ce to tak\u017ce wyraz niezadowolenia z pobytu na terytorium USA wiceprezydenta Tajwanu Williama Lai.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-manewry-chinskiej-armii-wokol-tajwanu-powazne-ostrzezenie,nId,6972957", "date_published": "2023-08-19T04:44:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejne gro\u017aby \u0141awrowa. M\u00f3wi\u0142 o \"wysy\u0142aniu oponentom wstrzemi\u0119\u017aliwych sygna\u0142\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kolejne-grozby-lawrowa-mowil-o-wysylaniu-oponentom-wstrzemie,nId,6972953\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne gro\u017aby \u0141awrowa. M\u00f3wi\u0142 o &quot;wysy\u0142aniu oponentom wstrzemi\u0119\u017aliwych sygna\u0142\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-grozby-lawrowa-mowil-o-wysylaniu-oponentom-wstrzemie/000EZFQ0XHKGMRXH-C321.jpg\" /></a>Siergiej \u0141awrow za po\u015brednictwem wywiadu w magazynie &quot;The International Affairs&quot; zabra\u0142 g\u0142os m.in. w sprawie militarnego wsparcia Ukrainy. Minister spraw zagranicznych Rosji stwierdzi\u0142, \u017ce dostarczaj\u0105c bro\u0144 Ukrainie &quot;USA i ich sojusznicy z NATO ryzykuj\u0105 bezpo\u015bredni\u0105 konfrontacj\u0105 mocarstw nuklearnych&quot;. M\u00f3wi\u0142 tak\u017ce o posiadaniu broni nuklearnej, kt\u00f3ra, zgodnie z jego s\u0142owami, jest &quot;jedyn\u0105 mo\u017cliw\u0105 odpowiedzi\u0105 na zewn\u0119trzne zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa kraju&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kolejne-grozby-lawrowa-mowil-o-wysylaniu-oponentom-wstrzemie,nId,6972953", "date_published": "2023-08-19T04:16:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]