[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Zmar\u0142 shiba inu znany jako \u201epiese\u0142\u201d z mem\u00f3w", "description": "Nie \u017cyje pies rasy shiba inu Cheems (znany te\u017c jako Balltze) jeden z kilku czworonog\u00f3w, kt\u00f3rych zdj\u0119cia od dekady s\u0105 u\u017cywane do mem\u00f3w z \u201epiese\u0142em\u201d. Mia\u0142 12 lat.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/piesel-memy-zmarl-shiba-inu", "date_published": "2023-08-19T16:03:02.778711+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Facebook i TikTok przyci\u0105gaj\u0105 polskich internaut\u00f3w na d\u0142u\u017cej, Wykop i Twitter ze spadkami", "description": "W lipcu wi\u0119kszo\u015b\u0107 najpopularniejszych platform spo\u0142eczno\u015bciowych mia\u0142a mniej u\u017cytkownik\u00f3w ni\u017c w czerwcu, przy czym na Facebooku, TikToku i Snapchacie znacznie wyd\u0142u\u017cy\u0142 si\u0119 \u015bredni czas korzystania.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/facebook-tiktok-przyciagaja-polskich-internautow-na-dluzej-wykop-i-twitter-ze-spadkami", "date_published": "2023-08-19T11:42:58.482629+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Wraca sprawa zbi\u00f3rki na Fiata Seicento dla Sebastiana Ko\u015bcielnika. Prokuratura wznowi\u0142a \u015bledztwo", "description": "Krakowska prokuratura wznowi\u0142a zawieszone \u015bledztwo ws.przyw\u0142aszczenia 139 tys. z\u0142 ze zbi\u00f3rki na Fiat Seicento. Pieni\u0105dze mia\u0142y trafi\u0107 do Sebastiana Ko\u015bcielnika, kt\u00f3ry sze\u015b\u0107 lat temu zderzy\u0142 si\u0119 z rz\u0105dow\u0105 limuzyn\u0105 \u00f3wczesnej premier Beaty Szyd\u0142o. Niestety, organizator zbi\u00f3rki Rafa\u0142 B. znikn\u0105\u0142 z pieni\u0119dzmi.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zbiorka-fiat-seicento-sebastian-koscielnik-prokuratura-wznowila-sledztwo", "date_published": "2023-08-19T06:18:06.229558+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Afryka zyska 10 milion\u00f3w subskrypcji na rynku VoD do 2029 roku", "description": "Wbrew obecnym trendom na rynku ameryka\u0144skim, to Afryka odnotuje znaczny wzrost subskrypcji VoD w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku lat.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jak-odbierac-netflix-showmax-disney-afryka", "date_published": "2023-08-19T05:12:47.169283+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Janusz Schwertner i Mateusz Baczy\u0144ski odchodz\u0105 z Onetu", "description": "Dziennikarze Janusz Schwertner i Mateusz Baczy\u0144ski podj\u0119li decyzj\u0119 o odej\u015bciu z redakcji Onetu (Ringier Axel Springer Polska) - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Wirtualnemedia.pl.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/janusz-schwertner-mateusz-baczynski-odchodza-onet-pl-gdzie-ida", "date_published": "2023-08-19T05:12:47.166962+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Facebook i TikTok przyci\u0105gaj\u0105 polskich internaut\u00f3w na d\u0142u\u017cej, Wykop i Twitter ze spadkami", "description": "W lipcu wi\u0119kszo\u015b\u0107 najpopularniejszych platform spo\u0142eczno\u015bciowych mia\u0142a mniej u\u017cytkownik\u00f3w ni\u017c w czerwcu, przy czym na Facebooku, TikToku i Snapchacie znacznie wyd\u0142u\u017cy\u0142 si\u0119 \u015bredni czas korzystania.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/facebook-i-tiktok-przyciagaja-polskich-internautow-na-dluzej-wykop-i-twitter-ze-spadkami", "date_published": "2023-08-19T05:12:47.164508+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]