[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "CNN [#343] Bo\u0301g nie jest ksie\u0328gowym", "description": "#cnn #dobrewiadomo\u015bci #kazankodookienka   @Langustanapalmie \n\nKazanko do okienka, czyli komentarz do niedzielnych czyta\u0144.\n\nDziesi\u0105ta Niedziela zwyk\u0142a\nRok A, I\n\n1. czytanie (Oz 6, 3-6)\n\nPoznajmy, d\u0105\u017cmy do poznania Pana; Jego przyj\u015bcie jest pewne jak poranek, jak wczesny deszcz przychodzi On do nas, i jak deszcz p\u00f3\u017any, co nasyca ziemi\u0119.\n\u00abC\u00f3\u017c ci mog\u0119 uczyni\u0107, Efraimie, co poczn\u0119 z tob\u0105, Judo? Mi\u0142o\u015b\u0107 wasza podobna do chmur o \u015bwitaniu albo do rosy, kt\u00f3ra pr\u0119dko znika. Dlatego ciosa\u0142em ci\u0119 przez prorok\u00f3w, s\u0142owami ust mych poucza\u0142em, a Prawo moje zab\u0142ys\u0142o jak \u015bwiat\u0142o. Mi\u0142o\u015bci pragn\u0119, nie krwawej ofiary, poznania Boga bardziej ni\u017c ca\u0142opale\u0144\u00bb\n\n2. czytanie (Rz 4, 18-25)\n\nBracia:\nAbraham wbrew nadziei uwierzy\u0142 nadziei, \u017ce stanie si\u0119 ojcem wielu narod\u00f3w, zgodnie z tym, co by\u0142o powiedziane: \u00abTakie b\u0119dzie twoje potomstwo\u00bb.\nI nie zachwia\u0142 si\u0119 w wierze, cho\u0107 stwierdzi\u0142, \u017ce cia\u0142o jego jest ju\u017c obumar\u0142e \u2013 mia\u0142 ju\u017c prawie sto lat \u2013 i \u017ce obumar\u0142e jest \u0142ono Sary. I nie okaza\u0142 wahania ani niedowierzania co do obietnicy Bo\u017cej, ale si\u0119 umocni\u0142 w wierze. Odda\u0142 przez to chwa\u0142\u0119 Bogu i by\u0142 przekonany, \u017ce mocen jest On r\u00f3wnie\u017c wype\u0142ni\u0107, co obieca\u0142. Dlatego te\u017c policzono mu to za sprawiedliwo\u015b\u0107.\nA to, \u017ce policzono mu, zosta\u0142o napisane nie ze wzgl\u0119du na niego samego, ale i ze wzgl\u0119du na nas, jako \u017ce b\u0119dzie policzone i nam, kt\u00f3rzy wierzymy w Tego, co wskrzesi\u0142 z martwych Jezusa, Pana naszego. On to zosta\u0142 wydany za nasze grzechy i wskrzeszony z martwych dla naszego usprawiedliwienia.\n\nEwangelia (Mt 9, 9-13)\n\nJezus, wychodz\u0105c z Kafarnaum, ujrza\u0142 cz\u0142owieka imieniem Mateusz, siedz\u0105cego na komorze celnej, i rzek\u0142 do niego: \u00abP\u00f3jd\u017a za Mn\u0105!\u00bb A on wsta\u0142 i poszed\u0142 za Nim.\nGdy Jezus siedzia\u0142 w domu za sto\u0142em, przysz\u0142o wielu celnik\u00f3w i grzesznik\u00f3w i zasiad\u0142o wraz z Jezusem i Jego uczniami. Widz\u0105c to, faryzeusze m\u00f3wili do Jego uczni\u00f3w: \u00abDlaczego wasz Nauczyciel jada wsp\u00f3lnie z celnikami i grzesznikami?\u00bb\nOn, us\u0142yszawszy to, rzek\u0142: \u00abNie potrzebuj\u0105 lekarza zdrowi, lecz ci, kt\u00f3rzy si\u0119 \u017ale maj\u0105. Id\u017acie i starajcie si\u0119 zrozumie\u0107, co znaczy: \u201eChc\u0119 raczej mi\u0142osierdzia ni\u017c ofiary\u201d. Bo nie przyszed\u0142em, aby powo\u0142a\u0107 sprawiedliwych, ale grzesznik\u00f3w\u00bb.\n\n________________________________________\nWydarzenie U\u015aWI\u0118CENI.\n24.11.2023 r. (pi\u0105tek)\n\u0141\u00f3d\u017a Atlas Arena.\n\n\ud835\uddd5\ud835\udddc\ud835\udddf\ud835\uddd8\ud835\udde7\ud835\uddec \u261e  \ud835\uddf5\ud835\ude01\ud835\ude01\ud835\uddfd\ud835\ude00://\ud835\uddef\ud835\uddf6\ud835\ude01.\ud835\uddf9\ud835\ude06/\ud835\uddf8\ud835\ude02\ud835\uddfd\ud835\uddd5\ud835\uddf6\ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\ude01\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\udde8\ud835\ude00\ud835\ude04\ud835\uddf6\ud835\uddf2\ud835\uddf0\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\ude06\ud835\uddf0\ud835\uddf5\nWydarzenie na FB \u261ehttps://fb.me/e/4uTahH50v\n________________________________________\nAudiobooka znajdziecie tu \u2661\n\u27a1  https://bit.ly/nowennapompejanska\nDost\u0119pny tak\u017ce w zestawie z Audiobookiem \"Jak si\u0119 modli\u0107\"\n\u27a1 https://bit.ly/nowennaijaksi\u0119modlic\n________________________________________\nKsi\u0105\u017ck\u0119 \"Jak si\u0119 modli\u0107?\" \ud83d\udcd6 znajdziecie tu: \n\u2192 https://langustanapalmie.pl/produkt/jaksiemodlic/\n________________________________________\nNiedzielnik*. Komentarze do czyta\u0144 na Rok A:\n\u2192 https://wdrodze.pl/produkt/niedzielnik-a-komentarze-do-czytan/\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n________________________________________\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=wAHVjf0ftUA", "date_published": "2023-06-10 22:00:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "M\u0105dro\u015b\u0107 Syracydesa || Rozdzia\u0142 14", "description": "Przeczytajmy razem ca\u0142e Pismo \u015awi\u0119te! Od 1 pa\u017adziernika 2020 czytamy Pismo \u015awi\u0119te, codziennie 1 rozdzia\u0142 \u017cyciodajnego S\u0141OWA BOGA.\nWykorzystano Najnowszy przek\u0142ad Pisma \u015awi\u0119tego z komentarzem opracowany przez Zesp\u00f3\u0142 Biblist\u00f3w Polskich z inicjatywy Towarzystwa \u015awi\u0119tego Paw\u0142a (Edycja \u015awi\u0119tego Paw\u0142a). Pierwszy przek\u0142ad w trzecim tysi\u0105cleciu.\n\n________________________________________\nAudiobooka znajdziecie tu \u2661\n\u27a1  https://bit.ly/nowennapompejanska\nDost\u0119pny tak\u017ce w zestawie z Audiobookiem \"Jak si\u0119 modli\u0107\"\n\u27a1 https://bit.ly/nowennaijaksi\u0119modlic\n________________________________________\nKsi\u0105\u017ck\u0119 \"Jak si\u0119 modli\u0107?\" znajdziecie tu:\n\u2192 https://langustanapalmie.pl/produkt/jaksiemodlic/\n\nKsi\u0105\u017cka jest cegie\u0142k\u0105 i ca\u0142y doch\u00f3d ze sprzeda\u017cy jest przeznaczony na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Niez\u0142ej Fundacji zajmuj\u0105cej si\u0119 dzie\u0142ami Langusty Na Palmie.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=X33PjAo_v0M", "date_published": "2023-06-10 22:00:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCme4ZOv65uzGADXuvtHkSvA", "title": "Wstawaki [#1400] Docen\u0301", "description": "Wstawaj, \u017cyj i kochaj, czyli poranna dawka energii na ca\u0142y dzie\u0144 i nie tylko. \n\n\"Wstawaki 2.0\" muz: Jan Smoczy\u0144ski || Agnieszka Musia\u0142\n\n#Wstawaki #zr\u00f3bmydobrydzie\u0144 #AdamSzustakOP\n\n________________________________________\nWydarzenie U\u015aWI\u0118CENI.\n24.11.2023 r. (pi\u0105tek)\n\u0141\u00f3d\u017a Atlas Arena.\n\n\ud835\uddd5\ud835\udddc\ud835\udddf\ud835\uddd8\ud835\udde7\ud835\uddec \u261e  \ud835\uddf5\ud835\ude01\ud835\ude01\ud835\uddfd\ud835\ude00://\ud835\uddef\ud835\uddf6\ud835\ude01.\ud835\uddf9\ud835\ude06/\ud835\uddf8\ud835\ude02\ud835\uddfd\ud835\uddd5\ud835\uddf6\ud835\uddf9\ud835\uddf2\ud835\ude01\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\udde8\ud835\ude00\ud835\ude04\ud835\uddf6\ud835\uddf2\ud835\uddf0\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\ude06\ud835\uddf0\ud835\uddf5\nWydarzenie na FB \u261ehttps://fb.me/e/4uTahH50v\n________________________________________\nAudiobooka znajdziecie tu \u2661\n\u27a1  https://bit.ly/nowennapompeja\u0144ska\nDost\u0119pny tak\u017ce w zestawie z Audiobookiem \"Jak si\u0119 modli\u0107\"\n\u27a1 https://bit.ly/nowennaijaksi\u0119modli\u0107\n________________________________________\nAby wesprze\u0107 NIEZ\u0141\u0104 FUNDACJ\u0118 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 dzie\u0142ami Langusty na Palmie,\nkliknij tutaj: \n\u2192 https://langustanapalmie.pl/przekaz-darowizne/\n________________________________________\nKsi\u0105\u017ck\u0119 \"Jak si\u0119 modli\u0107?\" znajdziecie tu:\n\u2192 https://langustanapalmie.pl/produkt/jaksiemodlic/\n\nKsi\u0105\u017cka jest cegie\u0142k\u0105 i ca\u0142y doch\u00f3d ze sprzeda\u017cy jest przeznaczony na dzia\u0142alno\u015b\u0107 Niez\u0142ej Fundacji zajmuj\u0105cej si\u0119 dzie\u0142ami Langusty Na Palmie.\n________________________________________\nAby nas wesprze\u0107 kliknij tu \n\u2192 https://patronite.pl/langustanapalmie\n\u2192 http://bit.ly/Subskrybuj_Languste\n\u2192 https://langustanapalmie.pl/przekaz-darowizne/\n\n\u2661 Historie pot\u0142uczone\nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/historie-potluczone\nSpotify \u2192 https://spoti.fi/2NVIRHb\nApple \u2192 https://apple.co/2ZIPQZv\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/2OlBWH\n\n\u2661  Pismo \u015awi\u0119te: \nAnchor \u2192 https://anchor.fm/langusta-na-palmie\nSpreaker \u2192 https://www.spreaker.com/show/przeczytaj-pismo-swiete-z-langusta\nSpotify \u2192  https://spoti.fi/34nZwLr\nApple \u2192  https://apple.co/33zdwCV\nGoogle Podcasts \u2192 https://bit.ly/3nmaZUc\n\nStrona z kalendarzem o. Adama: \n\u2192 http://www.langustanapalmie.pl\nMo\u017cna nas r\u00f3wnie\u017c znale\u017a\u0107 na Facebooku: \n\u2192 https://www.facebook.com/LangustaNaPalmie\nTwitterze: \n\u2192 https://twitter.com/LangustaPalmowa\nInstagramie: \n\u2192 https://www.instagram.com/langustanapalmie/\n\nZapraszamy.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=nOsqYQaQSc8", "date_published": "2023-06-10 02:30:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]