[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scholz chce \"wkr\u00f3tce\" ponownie porozmawia\u0107 z Putinem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rNpktkuTURBXy81ZTJjNDZmZC0yODExLTRmYjAtYWY0MS0xZDEyOGE5MDBmOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanclerz Olaf Scholz (SPD) chce nadal utrzymywa\u0107 kontakt z prezydentem Rosji W\u0142adimirem Putinem. Obydwaj przyw\u00f3dcy rozmawiali ju\u017c telefonicznie po rozpocz\u0119ciu wojny w Ukrainie. \u201eZamierzam wkr\u00f3tce to powt\u00f3rzy\u0107\u201d \u2013 powiedzia\u0142 Scholz w sobot\u0119 podczas 38. Kongresu Ko\u015bcio\u0142a Ewangelickiego w Norymberdze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8731170,scholz-chce-wkrotce-ponownie-porozmawiac-z-putinem.html", "date_published": "2023-06-10 18:21:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Iga \u015awi\u0105tek \u2013 oto najwi\u0119ksze sukcesy polskiej tenisistki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4lMktkuTURBXy80MWVhYzM1NS00MDQ3LTRlMzYtYTQwOC1hMmMwYWQ5ZmE4N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Iga \u015awi\u0105tek wygra\u0142a 14. turniej WTA w karierze, a czwarty wielkoszlemowy, pokonuj\u0105c w finale French Open Czeszk\u0119 Karolin\u0119 Muchov\u0105 6:2, 5:7, 6:4.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8731157,iga-swiatek-oto-najwieksze-sukcesy-polskiej-tenisistki.html", "date_published": "2023-06-10 16:33:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najbardziej zad\u0142u\u017cony Polak. BIG InfoMonitor: To 66-latek z Lubelszczyzny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwy\u017cszy d\u0142ug, si\u0119gaj\u0105cy prawie 84 mln z\u0142, nale\u017cy do 66-letniego mieszka\u0144ca Lubelszczyzny - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. Przeterminowane zad\u0142u\u017cenie blisko 2,7 mln Polak\u00f3w przekroczy\u0142o 80 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8731144,najbardziej-zadluzony-polak-big-infomonitor-to-66-latek-z-lubelszczy.html", "date_published": "2023-06-10 13:55:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ujemne ceny energii elektrycznej \"pierwszy raz w historii\" Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0dktkuTURBXy80YTI2MGZmZC1mZmU2LTRiN2YtOTA4MC1hNGQyYTRmMmI5MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedziel\u0119 11 czerwca po raz pierwszy w historii na polskim rynku energii elektrycznej pojawi\u0105 si\u0119 ceny ujemne - wynika z danych dla rynku dnia nast\u0119pnego. Chodzi o godziny dostaw mi\u0119dzy 11 a 16.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8731141,ujemne-ceny-energii-elektrycznej-pierwszy-raz-w-historii-polski.html", "date_published": "2023-06-10 13:26:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski rz\u0105d przeka\u017ce 16 mln funt\u00f3w na pomoc po zniszczeniu tamy na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VgBktkuTURBXy9iOGU5NjdlMi1mZjgyLTQwNmYtODlmZC1iOWI3MTcyN2IxOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski rz\u0105d poinformowa\u0142 w sobot\u0119 o przeznaczeniu 16 mln funt\u00f3w na wsparcie humanitarne dla os\u00f3b dotkni\u0119tych skutkami zniszczenia tamy w Nowej Kachowce na Ukrainie. Opr\u00f3cz tego wys\u0142a\u0142 na zalane tereny dwie specjalistyczne \u0142odzie ratownicze i sprz\u0119t poszukiwawczo-ratowniczy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8731136,brytyjski-rzad-przekaze-16-mln-funtow-na-pomoc-po-zniszczeniu-tamy-na.html", "date_published": "2023-06-10 12:04:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Kanady Justin Trudeau z niezapowiadan\u0105 wizyt\u0105 w Kijowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6kxktkuTURBXy84YWRmNTYxNC01MjcxLTRhNjAtYjczNy1iYjZjOWI5ZTM2YTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Kanady Justin Trudeau przebywa w sobot\u0119 z wizyt\u0105 w Kijowie \u2013 potwierdzi\u0142o ukrai\u0144skie ministerstwo spraw zagranicznych. Wizyta nie by\u0142a wcze\u015bniej zapowiadana.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8731125,premier-kanady-justin-trudeau-z-niezapowiadana-wizyta-w-kijowie.html", "date_published": "2023-06-10 10:45:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Holandia staje si\u0119 coraz mniej przyjazna dla palaczy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sIVktkuTURBXy82ZjU2ZTZiMS0zZDcxLTRkMmQtODM2Ny04YWNhNGNiYzg2NTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 lipca w Holandii zakazana b\u0119dzie sprzeda\u017c wyrob\u00f3w tytoniowych \u201ena odleg\u0142o\u015b\u0107\u201d, co oznacza, \u017ce nie b\u0119dzie mo\u017cna ich zam\u00f3wi\u0107 przez internet lub telefon. Od lipca 2024 r. papieros\u00f3w nie b\u0119dzie mo\u017cna ju\u017c kupi\u0107 w supermarketach oraz lokalach gastronomicznych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8731123,holandia-staje-sie-coraz-mniej-przyjazna-dla-palaczy.html", "date_published": "2023-06-10 10:26:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 49 zaka\u017ce\u0144, zmar\u0142a jednak osoba [DANE Z 10.06]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 49 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w tym 15 ponownych. Z powodu COVID-19 zmar\u0142 jeden pacjent \u2013 poinformowano w sobot\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 2 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W ostatnim tygodniu (od 1 do 7 czerwca) by\u0142o o ponad 14 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-49-zakazen-zmarla-jednak-osoba-dane-z-1006.html", "date_published": "2023-06-10 09:08:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na Wall Street wzrosty. S&amp;P 500 najwy\u017cej od sierpnia 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0105tkowa sesja na ameryka\u0144skich gie\u0142dach zako\u0144czy\u0142a si\u0119 lekkimi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. S&amp;amp;P 500 jest najwy\u017cej od pocz\u0105tku sierpnia 2022 roku. Inwestorzy czekaj\u0105 na kluczowe decyzje bank\u00f3w centralnych w przysz\u0142ym tygodniu - Fedu w \u015brod\u0119 i EBC w czwartek.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8731106,na-wall-street-wzrosty-sp-500-najwyzej-od-sierpnia-2022-r.html", "date_published": "2023-06-10 08:32:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niedob\u00f3r metali. Problem, kt\u00f3ry mo\u017ce op\u00f3\u017ani\u0107 przej\u015bcie na samochody elektryczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GdnktkuTURBXy80NGExN2FhYy1kNmE4LTRhNjQtYmRmNC01MzIwMWNkYmI2NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brak dost\u0119pno\u015bci metali krytycznych jest dla Unii Europejskiej problemem zar\u00f3wno gospodarczym, jak i \u015brodowiskowym; grozi op\u00f3\u017anieniem przej\u015bcia na samochody elektryczne i technologie przyjazne dla \u015brodowiska \u2013 twierdz\u0105 naukowcy na podstawie najnowszych bada\u0144.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8731100,niedobor-metali-problem-ktory-moze-opoznic-przejscie-na-samochody-el.html", "date_published": "2023-06-10 07:50:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gastroenterolog: Rak jelita grubego to plaga, niemal epidemia w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnEktkuTURBXy82N2U4MGJjYS0yZjM0LTRkMzUtODQ5MS0zYmQzYWI3OWU3Y2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowotwory jelita grubego s\u0105 plag\u0105, niemal epidemi\u0105, zar\u00f3wno w\u015br\u00f3d kobiet, jak i u m\u0119\u017cczyzn. Rocznie w Polsce umiera na nie co najmniej 12 tys. os\u00f3b - powiedzia\u0142 PAP dr hab. n. med. Adam Przyby\u0142kowski, specjalista chor\u00f3b wewn\u0119trznych, farmakologii klinicznej, transplantologii i gastroenterologii z Kliniki Gastroenterologii i Chor\u00f3b Wewn\u0119trznych Warszawskiego UW.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8731092,gastroenterolog-rak-jelita-grubego-to-plaga-niemal-epidemia-w-polsce.html", "date_published": "2023-06-10 07:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Boris Johnson ust\u0105pi\u0142 z funkcji pos\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/No8ktkuTURBXy83ODQzY2EyMC0xMDU4LTQ2NWYtOGQ3Ny1iYTIxMDRlNjMyN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y brytyjski premier Boris Johnson niespodziewanie og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek wieczorem, \u017ce ze skutkiem natychmiastowym ust\u0119puje ze stanowiska pos\u0142a. Sta\u0142o si\u0119 to po otrzymaniu przez niego raportu dotycz\u0105cego tego, czy ok\u0142ama\u0142 pos\u0142\u00f3w w sprawie przyj\u0119\u0107 na Downing Street w czasie pandemii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8731103,boris-johnson-ustapil-z-funkcji-posla.html", "date_published": "2023-06-10 07:00:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]