[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ch\u0142odne zako\u0144czenie d\u0142ugiego weekendu. Pogoda przyniesie deszcz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chlodne-zakonczenie-dlugiego-weekendu-pogoda-przyniesie-desz,nId,6833289\"><img align=\"left\" alt=\"Ch\u0142odne zako\u0144czenie d\u0142ugiego weekendu. Pogoda przyniesie deszcz\" src=\"https://i.iplsc.com/chlodne-zakonczenie-dlugiego-weekendu-pogoda-przyniesie-desz/000H9GRUVOOHB6W4-C321.jpg\" /></a>Nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga suche, ch\u0142odniejsze powietrze kontynentalne, co oznacza, \u017ce niedziela b\u0119dzie pogodna, ale temperatury nieco spadn\u0105. Jak wynika z najnowszych prognoz, w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach kraju spodziewane opady deszczu. W kilku regionach wci\u0105\u017c obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia IMGW.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chlodne-zakonczenie-dlugiego-weekendu-pogoda-przyniesie-desz,nId,6833289", "date_published": "2023-06-10 20:21:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe informacje ws. eksplozji Nord Stream. \"WSJ\": Jest polski w\u0105tek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowe-informacje-ws-eksplozji-nord-stream-wsj-jest-polski-wat,nId,6833280\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe informacje ws. eksplozji Nord Stream. &quot;WSJ&quot;: Jest polski w\u0105tek\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-informacje-ws-eksplozji-nord-stream-wsj-jest-polski-wat/000H9GLV5GTQCHFQ-C321.jpg\" /></a>Na jaw wychodz\u0105 kolejne informacje, wynikaj\u0105ce z niemieckiego \u015bledztwa ws. wybuch\u00f3w ruroci\u0105gu Nord Stream. Jak informuje &quot;The Wall Street Journal&quot;, w \u015bledztwie pojawia si\u0119 tak\u017ce w\u0105tek zwi\u0105zany z Polsk\u0105. W sprawie zareagowa\u0142 ju\u017c Stanis\u0142aw \u017baryn, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowe-informacje-ws-eksplozji-nord-stream-wsj-jest-polski-wat,nId,6833280", "date_published": "2023-06-10 19:42:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cny wulkan ko\u0142o Neapolu mo\u017ce eksplodowa\u0107. Naukowcy alarmuj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-wulkan-kolo-neapolu-moze-eksplodowac-naukowcy-alarmu,nId,6833270\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny wulkan ko\u0142o Neapolu mo\u017ce eksplodowa\u0107. Naukowcy alarmuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-wulkan-kolo-neapolu-moze-eksplodowac-naukowcy-alarmu/000H9GJXUW0BM5W3-C321.jpg\" /></a>Warunki do erupcji P\u00f3l Flegrejskich - w\u0142oskiego wulkanu nieopodal Neapolu - s\u0105 bardziej sprzyjaj\u0105ce ni\u017c kiedykolwiek - alarmuj\u0105 naukowcy. Zdaniem specjalist\u00f3w, cho\u0107 ostatnia eksplozja mia\u0142a miejskie niespe\u0142na 500 lat temu, si\u0142a jego aktywno\u015bci mo\u017ce by\u0107 niezwykle pot\u0119\u017cna, poniewa\u017c to wybuch P\u00f3l Flegrejskich przyczyni\u0142 si\u0119 do wygini\u0119cia Neandertalczyk\u00f3w. - Nie mo\u017cemy z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 powiedzie\u0107, co si\u0119 stanie, dlatego radzimy przygotowa\u0107 si\u0119 na ka\u017cd\u0105 ewentualno\u015b\u0107 - przestrzegaj\u0105 autorzy raportu na temat wulkanu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-wulkan-kolo-neapolu-moze-eksplodowac-naukowcy-alarmu,nId,6833270", "date_published": "2023-06-10 19:30:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017bo\u0142nierze si\u0142 specjalnych szturmuj\u0105 turecki statek. Napastnicy chcieli go przej\u0105\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zolnierze-sil-specjalnych-szturmuja-turecki-statek-napastnic,nId,6833263\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bo\u0142nierze si\u0142 specjalnych szturmuj\u0105 turecki statek. Napastnicy chcieli go przej\u0105\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/zolnierze-sil-specjalnych-szturmuja-turecki-statek-napastnic/000H9GGBUGP6TLIR-C321.jpg\" /></a>W\u0142oskie si\u0142y specjalne dokona\u0142y szturmu na turecki statek towarowy. Wcze\u015bniej jednostka zosta\u0142a zaatakowana przez 15 uzbrojonych os\u00f3b, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142y j\u0105 porwa\u0107, a za\u0142og\u0119 wzi\u0105\u0107 jako zak\u0142adnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zolnierze-sil-specjalnych-szturmuja-turecki-statek-napastnic,nId,6833263", "date_published": "2023-06-10 18:51:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Partia Merkel chce przywr\u00f3cenia kontroli na granicach. Tak\u017ce z Polsk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-partia-merkel-chce-przywrocenia-kontroli-na-granicach-takze-,nId,6833243\"><img align=\"left\" alt=\"Partia Merkel chce przywr\u00f3cenia kontroli na granicach. Tak\u017ce z Polsk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/partia-merkel-chce-przywrocenia-kontroli-na-granicach-takze/000H9GB31YPM4MS6-C321.jpg\" /></a>Ministrowie spraw wewn\u0119trznych niemieckich land\u00f3w z ramienia CDU - partii by\u0142ej kanclerz Angeli Merkel - nalegaj\u0105 na przywr\u00f3cenie kontroli na zewn\u0119trznych granicach RFN, tak\u017ce z Polsk\u0105. - Ze wzgl\u0119du na obecn\u0105 wysok\u0105 presj\u0119 migracyjn\u0105, nadal potrzebne s\u0105 tymczasowe, zale\u017cne od sytuacji kontrole na granicach wewn\u0119trznych UE - powiedzia\u0142 jeden z szef resortu z Hesji w \u015brodkowych Niemczech.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-partia-merkel-chce-przywrocenia-kontroli-na-granicach-takze-,nId,6833243", "date_published": "2023-06-10 18:17:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski b\u0119dzie rozmawia\u0142 z Andrzejem Dud\u0105. Tematem wizyta w Pary\u017cu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-bedzie-rozmawial-z-andrzejem-duda-tematem,nId,6833250\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski b\u0119dzie rozmawia\u0142 z Andrzejem Dud\u0105. Tematem wizyta w Pary\u017cu\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-bedzie-rozmawial-z-andrzejem-duda-tematem/000H9GBZKAQTYCRW-C321.jpg\" /></a>Na niedziel\u0119 zaplanowana jest rozmowa prezydent\u00f3w Andrzeja Dudy i Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Tematem dyskusji b\u0119dzie spotkanie g\u0142\u00f3w pa\u0144stw Polski, Francji i Niemiec, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 w poniedzia\u0142ek w Pary\u017cu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-bedzie-rozmawial-z-andrzejem-duda-tematem,nId,6833250", "date_published": "2023-06-10 17:47:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie w tarapatach? Ramzan Kadyrow zapowiada wys\u0142anie kolejnych \u017co\u0142nierzy na front", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-w-tarapatach-ramzan-kadyrow-zapowiada-wyslanie-kole,nId,6833231\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie w tarapatach? Ramzan Kadyrow zapowiada wys\u0142anie kolejnych \u017co\u0142nierzy na front\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-w-tarapatach-ramzan-kadyrow-zapowiada-wyslanie-kole/000H9G4UCF39071L-C321.jpg\" /></a>&quot;Z do\u015bwiadczonych bojownik\u00f3w sformowano dwa nowe pu\u0142ku 'Akhmat-Rosja' i 'Akhmat-Czeczenia', kt\u00f3re ju\u017c wkr\u00f3tce trafi\u0105 do strefy operacji specjalnej&quot; - zapowiedzia\u0142 Ramzan Kadyrow. Szef Czeczenii og\u0142osi\u0142 wys\u0142anie kolejnych \u017co\u0142nierzy na front wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-w-tarapatach-ramzan-kadyrow-zapowiada-wyslanie-kole,nId,6833231", "date_published": "2023-06-10 17:33:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Ted Kaczynski. \"Unabomber\" mia\u0142 81 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-ted-kaczynski-unabomber-mial-81-lat,nId,6833257\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Ted Kaczynski. &quot;Unabomber&quot; mia\u0142 81 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-ted-kaczynski-unabomber-mial-81-lat/000H9GCAF1U6C84W-C321.jpg\" /></a>W wieku 81 lat zmar\u0142 Theodore &quot;Ted&quot; Kaczynski, znany r\u00f3wnie\u017c jako Unabomber - informuje agencja AP. Jeden z najbardziej popularnych zamachowc\u00f3w w historii USA zosta\u0142 znalezionych martwy w wi\u0119zieniu federalnym w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-ted-kaczynski-unabomber-mial-81-lat,nId,6833257", "date_published": "2023-06-10 17:26:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niecodzienny kwiat w polskich lasach. Kiedy\u015b nim leczono, cho\u0107 jest truj\u0105cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niecodzienny-kwiat-w-polskich-lasach-kiedys-nim-leczono-choc,nId,6833235\"><img align=\"left\" alt=\"Niecodzienny kwiat w polskich lasach. Kiedy\u015b nim leczono, cho\u0107 jest truj\u0105cy\" src=\"https://i.iplsc.com/niecodzienny-kwiat-w-polskich-lasach-kiedys-nim-leczono-choc/000H9G51J8IY9EA6-C321.jpg\" /></a>Lasy Pa\u0144stwowe pokaza\u0142y w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych niecodzienny i urodziwy kwiat. Zadaj\u0105c obserwuj\u0105cym pytanie o jego nazw\u0119, opowiedziano o jej etymologii oraz o dawnym zastosowaniu tej wyj\u0105tkowej, ale jednocze\u015bnie silnie truj\u0105cej ro\u015bliny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niecodzienny-kwiat-w-polskich-lasach-kiedys-nim-leczono-choc,nId,6833235", "date_published": "2023-06-10 17:15:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Mazurek\" wraca do Gda\u0144ska. Po 45 latach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-mazurek-wraca-do-gdanska-po-45-latach,nId,6833239\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Mazurek&quot; wraca do Gda\u0144ska. Po 45 latach\" src=\"https://i.iplsc.com/mazurek-wraca-do-gdanska-po-45-latach/000H9G5OVFFTYBPN-C321.jpg\" /></a>45 lat - tyle czasu mieszka\u0144cy Gda\u0144ska czekali na powr\u00f3t jachtu &quot;Mazurek&quot;. Ten stanie si\u0119 teraz eksponatem w Narodowym Muzeum Gda\u0144skim. Co ciekawe, &quot;Mazurek&quot; b\u0119dzie eksponatem p\u0142ywaj\u0105cym. W uroczysto\u015bci uczestniczy\u0142 minister Piotr Gli\u0144ski. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-mazurek-wraca-do-gdanska-po-45-latach,nId,6833239", "date_published": "2023-06-10 17:07:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie zaatakowali lotnisko wojskowe. U\u017cyli ira\u0144skich dron\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaatakowali-lotnisko-wojskowe-uzyli-iranskich-drono,nId,6833082\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie zaatakowali lotnisko wojskowe. U\u017cyli ira\u0144skich dron\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-zaatakowali-lotnisko-wojskowe-uzyli-iranskich-drono/000H9EL5FEM03I9R-C321.jpg\" /></a>Noc\u0105 rosyjscy okupanci zaatakowali lotnisko wojskowe w Mirhorodzie w obwodzie po\u0142tawskim - poinformowa\u0142 szef administracji wojskowej regionu Dmytro \u0141unin. Wr\u00f3g u\u017cy\u0142 pocisk\u00f3w balistycznych oraz ira\u0144skich dron\u00f3w. S\u0105 zniszczenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaatakowali-lotnisko-wojskowe-uzyli-iranskich-drono,nId,6833082", "date_published": "2023-06-10 08:20:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrofensywa Ukrainy na czterech odcinkach frontu. S\u0105 pierwsze sukcesy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kontrofensywa-ukrainy-na-czterech-odcinkach-frontu-sa-pierws,nId,6833063\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrofensywa Ukrainy na czterech odcinkach frontu. S\u0105 pierwsze sukcesy\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrofensywa-ukrainy-na-czterech-odcinkach-frontu-sa-pierws/000H9EGIFA9D5JEB-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie si\u0142y nadal posuwaj\u0105 si\u0119 naprz\u00f3d w pobli\u017cu Bachmutu, a tak\u017ce odnosz\u0105 pewne sukcesy w obwodach donieckim i zaporoskim. Ukrai\u0144ska kontrofensywa trwa na co najmniej czterech odcinkach frontu - poinformowa\u0142 Instytut Studi\u00f3w na Wojn\u0105. Jednocze\u015bnie wed\u0142ug ameryka\u0144skiego think tanku, po stronie Rosji wyst\u0119puj\u0105 problemy w sp\u00f3jnym dzia\u0142aniu dow\u00f3dc\u00f3w odpowiedzialnych za inwazj\u0119 w po\u0142udniowych regionach Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kontrofensywa-ukrainy-na-czterech-odcinkach-frontu-sa-pierws,nId,6833063", "date_published": "2023-06-10 07:10:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W ten spos\u00f3b Iran pomaga Rosji. \"Bezprecedensowa wsp\u00f3\u0142praca\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-ten-sposob-iran-pomaga-rosji-bezprecedensowa-wspolpraca,nId,6833066\"><img align=\"left\" alt=\"W ten spos\u00f3b Iran pomaga Rosji. &quot;Bezprecedensowa wsp\u00f3\u0142praca&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-ten-sposob-iran-pomaga-rosji-bezprecedensowa-wspolpraca/000H9EGKQO5OYWK5-C321.jpg\" /></a>- Mamy informacje, \u017ce Rosja otrzymuje materia\u0142y z Iranu, by zbudowa\u0107 fabryk\u0119 bezza\u0142ogowc\u00f3w - powiedzia\u0142 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Administracja USA opublikowa\u0142a zdj\u0119cia powstaj\u0105cej fabryki oraz wys\u0142a\u0142a ostrze\u017cenie sektorowi prywatnemu na temat podmiot\u00f3w zaanga\u017cowanych w produkcj\u0119 ira\u0144skich dron\u00f3w. Wed\u0142ug Bia\u0142ego Domu Rosja oferuje Iranowi &quot;bezprecedensow\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 obronn\u0105&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-w-ten-sposob-iran-pomaga-rosji-bezprecedensowa-wspolpraca,nId,6833066", "date_published": "2023-06-10 07:06:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W tych miastach jest najlepsza kuchnia. W\u015br\u00f3d nich trzy z Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-w-tych-miastach-jest-najlepsza-kuchnia-wsrod-nich-trzy-z-pol,nId,6831250\"><img align=\"left\" alt=\"W tych miastach jest najlepsza kuchnia. W\u015br\u00f3d nich trzy z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/w-tych-miastach-jest-najlepsza-kuchnia-wsrod-nich-trzy-z-pol/000521OLRJFID951-C321.jpg\" /></a>Portal kulinarny &quot;Taste Atlas&quot; opublikowa\u0142 ranking 100 najlepszych miejsc, w kt\u00f3rych mo\u017cna odkrywa\u0107 lokaln\u0105 kuchni\u0119. Na szczycie znalaz\u0142y si\u0119 dwa miasta z W\u0142och oraz jedno z Ameryki Po\u0142udniowej. W zestawieniu nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c miast z Polski. O jakich miejscach mowa? Wyja\u015bniamy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-w-tych-miastach-jest-najlepsza-kuchnia-wsrod-nich-trzy-z-pol,nId,6831250", "date_published": "2023-06-10 06:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Alpach Szwajcarskich. Turystka spad\u0142a w przepa\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-alpach-szwajcarskich-turystka-spadla-w-p,nId,6833053\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Alpach Szwajcarskich. Turystka spad\u0142a w przepa\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-alpach-szwajcarskich-turystka-spadla-w-p/000H9EBHX2IC70GA-C321.jpg\" /></a>Turystka z Kanady zgin\u0119\u0142a podczas pokonywania linowego mostu w Alpach Szwajcarskich. Kobieta spad\u0142a w 400-metrow\u0105 przepa\u015b\u0107. Policja bada przyczyn\u0119 wypadku. Wiadomo, \u017ce Kanadyjka pokonywa\u0142a most w towarzystwie kilku os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-alpach-szwajcarskich-turystka-spadla-w-p,nId,6833053", "date_published": "2023-06-10 06:00:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kilka tygodni w \u015brodku amazo\u0144skiej d\u017cungli. \"Cudowne odnalezienie\" dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kilka-tygodni-w-srodku-amazonskiej-dzungli-cudowne-odnalezie,nId,6833051\"><img align=\"left\" alt=\"Kilka tygodni w \u015brodku amazo\u0144skiej d\u017cungli. &quot;Cudowne odnalezienie&quot; dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/kilka-tygodni-w-srodku-amazonskiej-dzungli-cudowne-odnalezie/000H9EA6X4UUTI3W-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Kolumbii poinformowa\u0142y w pi\u0105tek o &quot;cudownym&quot; ocaleniu czw\u00f3rki dzieci, kt\u00f3re jako jedyne prze\u017cy\u0142y katastrof\u0119 jednosilnikowego samolotu Cesna 39 dni temu. Dzieci przetrwa\u0142y kilka tygodni w amazo\u0144skiej d\u017cungli, \u017cywi\u0105c si\u0119 zbieranymi owocami w lesie. &quot;Rado\u015b\u0107 dla ca\u0142ego kraju&quot; - poinformowa\u0142 prezydent Kolumbii Gustavo Petro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kilka-tygodni-w-srodku-amazonskiej-dzungli-cudowne-odnalezie,nId,6833051", "date_published": "2023-06-10 05:39:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiek emerytalny w Polsce. Co musisz wiedzie\u0107 o przej\u015bciu na emerytur\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wiek-emerytalny-w-polsce-co-musisz-wiedziec-o-przejsciu-na-e,nId,6831082\"><img align=\"left\" alt=\"Wiek emerytalny w Polsce. Co musisz wiedzie\u0107 o przej\u015bciu na emerytur\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/wiek-emerytalny-w-polsce-co-musisz-wiedziec-o-przejsciu-na-e/000H9AW5RTTOWMCU-C321.jpg\" /></a>Wiek emerytalny w Polsce zmienia\u0142 si\u0119 na przestrzeni lat i wiele wskazuje na to, \u017ce kolejne wybory oraz kampanie wyborcze b\u0119d\u0105 obfitowa\u0107 w dyskusje, czy nale\u017cy go podnie\u015b\u0107, czy obni\u017cy\u0107. My sprawdzamy, jakie s\u0105 inne opcje oraz odpowiadamy, co zrobi\u0107, aby wcze\u015bniej zako\u0144czy\u0107 zawodow\u0105 karier\u0119. Podpowiadamy r\u00f3wnie\u017c, jak podwy\u017cszy\u0107 swoj\u0105 emerytur\u0119 oraz ile wynosi obecnie, a o ile mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 w przysz\u0142ym roku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wiek-emerytalny-w-polsce-co-musisz-wiedziec-o-przejsciu-na-e,nId,6831082", "date_published": "2023-06-10 05:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po marszu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-po-marszu,nId,6831402\"><img align=\"left\" alt=\"Po marszu\" src=\"https://i.iplsc.com/po-marszu/000H9BYMAD14FTUU-C321.jpg\" /></a>Niepisowskie media og\u0142osi\u0142y sukces marszu czwartego czerwca. Je\u015bli jednak wierzy\u0107 sonda\u017com z mijaj\u0105cego tygodnia, nie jest to tryumf opozycji nad obozem w\u0142adzy, ale tryumf Donalda Tuska nad Szymonem Ho\u0142owni\u0105. Reflektor &quot;Lex Tusk&quot; skierowany przez Kaczy\u0144skiego na jego najbardziej niebezpiecznego konkurenta doprowadzi\u0142 do przemieszczenia poparcia w obr\u0119bie elektoratu prodemokratycznej i prozachodniej opozycji, podczas gdy \u017cadne zwi\u0119kszenie jej poparcia w stosunku do antydemokratycznej i antyzachodniej prawicy nie nast\u0105pi\u0142o, a nawet przeciwnie....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-po-marszu,nId,6831402", "date_published": "2023-06-10 05:12:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpieczna sytuacja na tokijskim lotnisku. Dosz\u0142o do kontaktu dw\u00f3ch samolot\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpieczna-sytuacja-na-tokijskim-lotnisku-doszlo-do-konta,nId,6833050\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpieczna sytuacja na tokijskim lotnisku. Dosz\u0142o do kontaktu dw\u00f3ch samolot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpieczna-sytuacja-na-tokijskim-lotnisku-doszlo-do-konta/000H9E8ZWXY2FWAQ-C321.jpg\" /></a>Prawdopodobny &quot;kontakt&quot; dw\u00f3ch samolot\u00f3w pasa\u017cerskich by\u0142 powodem zamkni\u0119cia jednego z czterech pas\u00f3w startowych na tokijskim lotnisku Haneda w sobot\u0119 - poinformowa\u0142a agencja AP. Incydent potwierdzi\u0142o japo\u0144skie Ministerstwo Transportu. Pasa\u017cerom obu maszyn nic si\u0119 nie sta\u0142o, a do sieci trafi\u0142y nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 dwie maszyny na jednym pasie startowym. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpieczna-sytuacja-na-tokijskim-lotnisku-doszlo-do-konta,nId,6833050", "date_published": "2023-06-10 04:49:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Idzie zmiana pogody. Sobota b\u0119dzie niespokojna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-idzie-zmiana-pogody-sobota-bedzie-niespokojna,nId,6831388\"><img align=\"left\" alt=\"Idzie zmiana pogody. Sobota b\u0119dzie niespokojna\" src=\"https://i.iplsc.com/idzie-zmiana-pogody-sobota-bedzie-niespokojna/000H9B6ZE4GW9HP3-C321.jpg\" /></a>Sobota b\u0119dzie ciep\u0142a, jednak w pewnych rejonach Polski trzeba b\u0119dzie si\u0119 przygotowa\u0107 na intensywne opady deszczu, a nawet burze z gradem. W cz\u0119\u015bci kraju b\u0119dzie sucho i s\u0142onecznie. Jednak mieszka\u0144cy sze\u015bciu wojew\u00f3dztw b\u0119d\u0105 musieli mie\u0107 si\u0119 na baczno\u015bci. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia dotycz\u0105ce burz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-idzie-zmiana-pogody-sobota-bedzie-niespokojna,nId,6831388", "date_published": "2023-06-10 02:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]