[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Strzelanina przed remiz\u0105, ranny 60-latek. S\u0105d zdecydowa\u0142 o areszcie dla podejrzanego", "description": "<img alt=\"Strzelanina przed remiz\u0105, ranny 60-latek. S\u0105d zdecydowa\u0142 o areszcie dla podejrzanego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wpjp28-podczas-awantury-padly-strzaly-zdjecie-ilustracyjne-6884163/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie 34-latek, kt\u00f3ry mia\u0142 grozi\u0107 broni\u0105 grupie ludzi i postrzeli\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 przed remiz\u0105 Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w miejscowo\u015bci Zad\u0119bce (wojew\u00f3dztwo lubelskie). Prokuratura postawi\u0142a podejrzanemu zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa 60-latka oraz kierowania gr\u00f3\u017ab karalnych wobec dw\u00f3ch innych os\u00f3b, za co grozi do 25 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zadebce-strzelanina-pod-remiza-ranny-60-latek-sad-zdecydowal-o-areszcie-dla-podejrzanego-7168566?source=rss", "date_published": "2023-06-10 10:13:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Ple\u015b\u0144 i grzyb atakuj\u0105 historyczne malowid\u0142a", "description": "<img alt=\"Ple\u015b\u0144 i grzyb atakuj\u0105 historyczne malowid\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-un6bty-konserwacja-malowidel-7167073/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Malowid\u0142a, zdobi\u0105ce ko\u015bci\u00f3\u0142 przy placu Narutowicza, wymagaj\u0105 pilnych prac konserwatorskich. Te w\u0142a\u015bnie si\u0119 rozpocz\u0119\u0142y. Konserwatorzy podklej\u0105 \u0142uszcz\u0105ce si\u0119 warstwy oraz odspojone od pod\u0142o\u017ca tynki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-malowidla-w-kosciele-przy-placu-narutowicza-atakuja-plesn-i-grzyb-7167040?source=rss", "date_published": "2023-06-10 10:08:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Najciekawsze nowo\u015bci na du\u017cym i ma\u0142ym ekranie. Co warto obejrze\u0107? \"Kadr na kino\" w TVN24", "description": "<img alt=\"Najciekawsze nowo\u015bci na du\u017cym i ma\u0142ym ekranie. Co warto obejrze\u0107? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vmgu2k-na-kino-7168515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Kadrze na kino\" Ewelina Witenberg w ka\u017cd\u0105 sobot\u0119 opowiada w TVN24 o najciekawszych wydarzeniach i premierach \u015bwiata film\u00f3w, seriali i muzyki.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kadr-na-kino-program-eweliny-witenberg-nowosci-ze-swiata-filmow-seriali-i-muzyki-10062023-6430598?source=rss", "date_published": "2023-06-10 10:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Substancja ropopochodna w kanale burzowym. Policja: zamiast utylizowa\u0107 odpady postanowili pozby\u0107 si\u0119 ich w inny spos\u00f3b", "description": "<img alt=\"Substancja ropopochodna w kanale burzowym. Policja: zamiast utylizowa\u0107 odpady postanowili pozby\u0107 si\u0119 ich w inny spos\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z1z5f-mieszkancy-zauwazyli-ze-woda-zostala-zanieczyszczona-7168627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypu\u015bcili nieczysto\u015bci do studzienki burzowej, stamt\u0105d wyp\u0142yn\u0119\u0142y one do rowu melioracyjnego, gdzie zosta\u0142y zauwa\u017cone przez mieszka\u0144c\u00f3w. Takie s\u0105 ustalenia \u015bledczych co do powodu, dla kt\u00f3rego w kanale burzowym w Terespolu (wojew\u00f3dztwo lubelskie) znalaz\u0142a si\u0119 substancja ropopochodna. Zatrzymanych zosta\u0142o dw\u00f3ch podejrzanych.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/terespol-substancja-ropopochodna-w-kanale-burzowym-policja-zatrzymala-dwoch-podejrzanych-7168575?source=rss", "date_published": "2023-06-10 09:53:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Zmiany na kolei. Od jutra wakacyjna korekta rozk\u0142adu jazdy", "description": "<img alt=\"Zmiany na kolei. Od jutra wakacyjna korekta rozk\u0142adu jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-60nq22-pkp-peron-6876994/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od niedzieli, 11 czerwca, wznowione b\u0119dzie po\u0142\u0105czenie poci\u0105g\u00f3w z Wieliszewa do Zegrza, z Ostro\u0142\u0119ki do Chorzeli oraz ze \u015awidnicy do Jedliny-Zdroju; skr\u00f3ci si\u0119 czas podr\u00f3\u017cy mi\u0119dzy innymi z Warszawy do Radomia i z Krakowa do Bielska-Bia\u0142ej - poinformowa\u0142y PKP Polskie Linie Kolejowe.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkp-oglaszaja-zmiany-nowe-polaczenia-i-stacje-7168530?source=rss", "date_published": "2023-06-10 08:54:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Dwa ko\u0142a, cztery promile. Rowerzysta zap\u0142aci dwa i p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca mandatu", "description": "<img alt=\"Dwa ko\u0142a, cztery promile. Rowerzysta zap\u0142aci dwa i p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca mandatu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-875b2m-rowerzysta-zaplaci-wysoki-mandat-7168264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci skontrolowali rowerzyst\u0119, kt\u00f3ry, jak si\u0119 okaza\u0142o mia\u0142 w organizmie ponad cztery promile alkoholu. W zwi\u0105zku z tym m\u0119\u017cczyzna zap\u0142aci\u0142 2,5 tysi\u0105ca z\u0142otych mandatu. - Pijani rowerzy\u015bci musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119, \u017ce strac\u0105 du\u017ce pieni\u0105dze - przypomina gr\u00f3jecka policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/strykow-pod-mogielnica-rowerzysta-mial-ponad-cztery-promile-zaplaci-wysoki-mandat-7168260?source=rss", "date_published": "2023-06-10 08:50:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Kolejny dzie\u0144 z gwa\u0142town\u0105 aur\u0105, kolejny alert RCB. \"\u015aled\u017a komunikaty pogodowe\"", "description": "<img alt=\"Kolejny dzie\u0144 z gwa\u0142town\u0105 aur\u0105, kolejny alert RCB. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xhp0fc-ulewny-deszcz-deszcz-ulewy-7129147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    RCB ponownie ostrzega przed intensywnymi opadami deszczu. Alert Rz\u0105dowego Centrum Bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zany\u00a0z niebezpieczn\u0105 aur\u0105 otrzymali w sobot\u0119 odbiorcy sieci kom\u00f3rkowych przebywaj\u0105cy na terenie trzech wojew\u00f3dztw na po\u0142udniu Polski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alert-rcb-intensywne-opady-deszczu-kolejny-dzien-z-gwaltowna-aure-sledz-komunikaty-pogodowe-7168565?source=rss", "date_published": "2023-06-10 08:46:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Zosta\u0142 uderzony kuflem, by\u0142 szarpany, bity, kopany. Podejrzanych zatrzymano po kilku tygodniach", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142 uderzony kuflem, by\u0142 szarpany, bity, kopany. Podejrzanych zatrzymano po kilku tygodniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2tkiqt-policja-7064267/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a trzy osoby podejrzane o pobicie 38-latka na rynku w Rzeszowie (wojew\u00f3dztwo podkarpackie). To kobieta i dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn w wieku 20-21 lat. Po zdarzeniu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w maju, sprawcy uciekli, zostawiaj\u0105c poszkodowanego na ziemi. Zatrzymanym obywatelom Kazachstanu mieszkaj\u0105cym w Polsce, kt\u00f3rzy przyznali si\u0119 do winy, grozi do trzech lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzeszow-policja-zatrzymala-trzy-osoby-podejrzane-o-pobicie-7168518?source=rss", "date_published": "2023-06-10 08:42:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Rozbieraj\u0105 chodniki, by robi\u0107 grille. Burmistrzyni m\u00f3wi \"do\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"Rozbieraj\u0105 chodniki, by robi\u0107 grille. Burmistrzyni m\u00f3wi \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-trbzws-rozbieraja-chodniki-robia-grille-7168426/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burmistrzyni Ochoty Dorota Stegienka chce zwi\u0119kszenia patroli policji i stra\u017cy miejskiej w Parku Szcz\u0119\u015bliwickim. Mieszka\u0144cy maj\u0105 do\u015b\u0107 sytuacji, w kt\u00f3rych rozbierane s\u0105 chodniki, by robi\u0107 z nich paleniska. Biesiadom towarzyszy alkohol. Zostaj\u0105 po nich g\u00f3ry \u015bmieci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ochota-wiecej-patroli-sluzb-w-parku-szczesliwickim-7168421?source=rss", "date_published": "2023-06-10 08:37:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Z\u0142apali go raz, nie mia\u0142 do\u015b\u0107. \"Szybki i w\u015bciek\u0142y traci dwa razy\"", "description": "<img alt=\"Z\u0142apali go raz, nie mia\u0142 do\u015b\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-a35rfc-38-latek-dwukrotnie-zostal-zatrzymany-przez-policjantow-7168414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    38-letni m\u0119\u017cczyzna w kr\u00f3tki czasie zosta\u0142 dwukrotnie zatrzymany przez drog\u00f3wk\u0119 z Piaseczna za powa\u017cne przekroczenie pr\u0119dko\u015bci. \"Szybki i w\u015bciek\u0142y traci dwa razy\" - zauwa\u017cyli policjanci. \u017badnego mandatu kierowca nie przyj\u0105\u0142, sprawa trafi do s\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/piaseczno-policjanci-dwukrotnie-zatrzymali-tego-samego-kierowce-7168402?source=rss", "date_published": "2023-06-10 08:23:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "D\u0105sy Orbana na wej\u015bcie Szwecji do NATO. Polityka\u00a0Budapesztu skrajnie sprzeczna z interesami Polski", "description": "<img alt=\"D\u0105sy Orbana na wej\u015bcie Szwecji do NATO. Polityka\u00a0Budapesztu skrajnie sprzeczna z interesami Polski\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-frfqvn-viktor-orban-7140604/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wydawa\u0107 by si\u0119 mog\u0142o, \u017ce ta sprawa dotyczy jedynie Turcji i Szwecji, mo\u017ce te\u017c Ameryki. Blokowanie przez miesi\u0105ce cz\u0142onkostwa Szwecji w NATO, wcze\u015bniej tak\u017ce blokowanie wst\u0105pienia Finlandii, zatruwa relacje wewn\u0105trz Sojuszu i daje satysfakcj\u0119 Putinowi oraz Rosji. Nie wolno zapomina\u0107, jak w tej sprawie zachowuj\u0105 si\u0119 rz\u0105dzone przez \"prawic\u0119\" W\u0119gry. Komentarz Jacka Stawiskiego.", "link": "https://tvn24.pl/opinie/dasy-orbana-na-wejscie-szwecji-do-nato-politykabudapesztu-skrajnie-sprzeczna-z-interesami-polski-komentarz-jacka-stawiskiego-7168275?source=rss", "date_published": "2023-06-10 07:51:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Uwaga, kleszcze! Dwukrotny wzrost liczby przypadk\u00f3w boreliozy w Polsce", "description": "<img alt=\"Uwaga, kleszcze! Dwukrotny wzrost liczby przypadk\u00f3w boreliozy w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gof9zs-kleszcz-lakowy-5741213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kleszcze s\u0105 aktywne w ca\u0142ym kraju, co przek\u0142ada si\u0119 na wyj\u0105tkowo wysok\u0105 liczb\u0119 zachorowa\u0144 na borelioz\u0119. Jak wyja\u015bni\u0142a w rozmowie z TVN24 profesor Joanna Zajkowska z Uniwersyteckiego Szpitala Klinicznego w Bia\u0142ymstoku, jest to wynik post\u0119puj\u0105cych zmian klimatycznych. Ekspertka przypomnia\u0142a r\u00f3wnie\u017c, w jaki spos\u00f3b broni\u0107 si\u0119 przed kleszczami i co zrobi\u0107, gdy zostaniemy ugryzieni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/kleszcze-w-polsce-dwukrotnie-wiecej-przypadkow-boreliozy-w-polsce-jak-bronic-sie-przed-kleszczami-7168392?source=rss", "date_published": "2023-06-10 07:42:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Premier Izraela: umowa normalizuj\u0105ca stosunki z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 zmieni\u0142aby histori\u0119", "description": "<img alt=\"Premier Izraela: umowa normalizuj\u0105ca stosunki z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 zmieni\u0142aby histori\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a4dgs9-benjamin-netanjahu-5145498/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier\u00a0Izraela Benjamin Netanjahu o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce umowa normalizuj\u0105ca stosunki mi\u0119dzy\u00a0Izraelem a Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 by\u0142aby \"milowym krokiem naprz\u00f3d, kt\u00f3ry zmieni\u0142by histori\u0119\". Doda\u0142, \u017ce porozumienie mi\u0119dzy krajami pomog\u0142oby rozwi\u0105za\u0107 konflikt\u00a0izraelsko-palesty\u0144ski.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-umowa-normalizujaca-stosunki-z-arabia-saudyjska-premier-benjamin-netanjahu-zmienilaby-historie-7168348?source=rss", "date_published": "2023-06-10 07:26:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Tragedia w Alpach Szwajcarskich. Turystka spad\u0142a z wisz\u0105cego mostu w przepa\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Tragedia w Alpach Szwajcarskich. Turystka spad\u0142a z wisz\u0105cego mostu w przepa\u015b\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pxqfra-most-nepalski-w-gimmelwald-7168398/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rejonie g\u00f3rskiej wioski Gimmelwald w Alpach Szwajcarskich dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Turystka z Kanady spad\u0142a w 400-metrow\u0105 przepa\u015b\u0107 z wisz\u0105cego mostku. Kobieta zgin\u0119\u0142a na miejscu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwajcaria-tragedia-w-alpach-turystka-spadla-z-wiszacego-mostu-w-gimmelwald-7168413?source=rss", "date_published": "2023-06-10 06:34:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Katastrofa samolotu i 39 dni w amazo\u0144skiej d\u017cungli. Jak tr\u00f3jce dzieci i niemowl\u0119ciu uda\u0142o si\u0119 prze\u017cy\u0107?", "description": "<img alt=\"Katastrofa samolotu i 39 dni w amazo\u0144skiej d\u017cungli. Jak tr\u00f3jce dzieci i niemowl\u0119ciu uda\u0142o si\u0119 prze\u017cy\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8eeolf-rodzenstwo-ktore-przezylo-katastrofe-w-kolumbijskiej-dzungli-zostalo-odnalezione-zywe-7168365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Kolumbii poinformowa\u0142y w pi\u0105tek o \"cudownym\" ocaleniu czw\u00f3rki dzieci, kt\u00f3re jako jedyne prze\u017cy\u0142y katastrof\u0119 jednosilnikowego samolotu Cesna. Maszyna rozbi\u0142a si\u0119 w samym \u015brodku tropikalnego lasu na po\u0142udniowym wschodzie kraju. Rodze\u0144stwo prawdopodobnie prze\u017cy\u0142o katastrof\u0119 dzi\u0119ki temu, \u017ce siedzia\u0142o w tylnej cz\u0119\u015bci samolotu. Dzieci przetrwa\u0142y nast\u0119pnie 39 dni w amazo\u0144skiej d\u017cungli.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/katastrofa-samolotu-i-39-dni-w-amazonskiej-dzungli-jak-trojce-dzieci-i-niemowleciu-udalo-sie-przezyc-7168371?source=rss", "date_published": "2023-06-10 05:21:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Gdzie jest burza? Wy\u0142adowania o poranku", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Wy\u0142adowania o poranku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rrvo9p-wyladowania-nad-polska-godz-630-7168373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W sobot\u0119 rano nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Wiatr w porywach rozp\u0119dza si\u0119 do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-sobote-1006-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-7168367?source=rss", "date_published": "2023-06-10 04:57:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Ale numer! Dlaczego bramkarze graj\u0105 z \"1\", Lewandowski z \"9\", a pi\u0142karz z Meksyku z \"230\"?", "description": "<img alt=\"Ale numer! Dlaczego bramkarze graj\u0105 z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xktr55-premium-numery-juventus-dressing-room-ahead-of-the-uefa-europa-league-quarterfinal-second-leg-match-between-sporting-cp-and-juventus-at-estadio-jose-alvalade-on-april-20-2023-in-lisbon-portugal-7114717/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kibic pi\u0142karski czuje niewyt\u0142umaczalny dla niewtajemniczonych dyskomfort, widz\u0105c napastnika biegaj\u0105cego z \"dw\u00f3jk\u0105\" na plecach. Albo obro\u0144c\u0119, maj\u0105cego \"10\". Wszak to wbrew boiskowej logice i tradycji. Numery zawodnik\u00f3w maj\u0105 swoje wypracowywane latami legendy i pomagaj\u0105 kolejnym pokoleniom pi\u0142karzy budowa\u0107 ich w\u0142asne. I niczym kapsu\u0142a czasu przechowuj\u0105 kawa\u0142 historii futbolu.", "link": "https://tvn24.pl/premium/pilka-nozna-skad-numery-na-koszulkach-pilkarzy-i-dlaczego-takie-7115192?source=rss", "date_published": "2023-06-10 04:20:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ptyww-ukraina-wojsko-7155911/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 472 dni. Minister spraw zagranicznych Wielkiej Brytanii James Cleverly zarzuci\u0142 Iranowi, \u017ce dostarcza Rosji amunicj\u0119, kt\u00f3r\u0105 ta wykorzystuje w wojnie w Ukrainie. Prezydenci Rosji i Bia\u0142orusi, W\u0142adimir Putin i Alaksandr \u0141ukaszenka, spotkali si\u0119 w Soczi. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-10-czerwca-7168357?source=rss", "date_published": "2023-06-10 04:20:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "\"New York Times\":\u00a0satelity szpiegowskie wykry\u0142y wybuch w Nowej Kachowce tu\u017c przed zawaleniem si\u0119 zapory", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yf6n1s-zniszczona-zapora-w-nowej-kachowce-7162535/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"New York Times\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wysokiego rang\u0105 przedstawiciela ameryka\u0144skiej administracji, poda\u0142, \u017ce\u00a0satelity szpiegowskie USA wykry\u0142y wybuch zapory w Nowej Kachowce tu\u017c przed jej zawaleniem si\u0119. Szef lojalnych wobec Kijowa w\u0142adz Nowej Kachowki Wo\u0142odymyr Kowa\u0142enko przekaza\u0142, \u017ce w okupowanym mie\u015bcie poziom wody zacz\u0105\u0142 opada\u0107. Jak doda\u0142, nadal nie ma pr\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-nowa-kachowka-kto-wysadzil-tame-satelity-szpiegowskie-wykryly-wybuch-podal-new-york-times-7168360?source=rss", "date_published": "2023-06-10 04:09:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Rz\u0105d W\u0119gier wynegocjowa\u0142 z Rosjanami przekazanie je\u0144c\u00f3w z Zakarpacia bez wiedzy Kijowa", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d W\u0119gier wynegocjowa\u0142 z Rosjanami przekazanie je\u0144c\u00f3w z Zakarpacia bez wiedzy Kijowa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kandoq-budapeszt-wegry-7126897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0119gierski rz\u0105d wynegocjowa\u0142 z Rosj\u0105\u00a0uwolnienie je\u0144c\u00f3w wojennych, kt\u00f3rymi byli\u00a0W\u0119grzy z ukrai\u0144skiego Zakarpacia. W reakcji na te dzia\u0142ania ukrai\u0144skie MSZ wezwa\u0142o charge d'affaires W\u0119gier, poniewa\u017c Kij\u00f3w nie zosta\u0142 poinformowany o tych negocjacjach, a o ca\u0142ej sprawie dowiedzia\u0142 si\u0119 z medi\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-rzad-wynegocjowal-z-rosjanami-przekazanie-jencow-z-zakarpacia-ukrainskie-msz-reaguje-7168352?source=rss", "date_published": "2023-06-10 04:00:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Nocny atak dron\u00f3w na Odess\u0119. S\u0105\u00a0ofiary \u015bmiertelne", "description": "<img alt=\"Nocny atak dron\u00f3w na Odess\u0119. S\u0105\u00a0ofiary \u015bmiertelne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ki92v1-skutki-nocnego-ataku-dronow-na-odesse-7168359/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja zbrojna Rosji na Ukrain\u0119 trwa od 472 dni. Ukrai\u0144ska armia poinformowa\u0142a o nocnym ataku dronami na Odess\u0119. \"W wyniku walki powietrznej od\u0142amki jednego z nich uderzy\u0142y w wie\u017cowiec, powoduj\u0105c po\u017car\" - podano. Trzy osoby nie \u017cyj\u0105, 10 jest rannych. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-z-10-czerwca-2023-7168358?source=rss", "date_published": "2023-06-10 03:10:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]