[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Morawiecki apeluje ws. Wo\u0142ynia. \"Rosja b\u0119dzie to wykorzystywa\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-morawiecki-apeluje-ws-wolynia-rosja-bedzie-to-wykorz,nId,6892080\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Morawiecki apeluje ws. Wo\u0142ynia. &quot;Rosja b\u0119dzie to wykorzystywa\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-morawiecki-apeluje-ws-wolynia-rosja-bedzie-to-wykorz/000HDUOSACVC3DN5-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki odda\u0142 cze\u015b\u0107 ofiarom rzezi wo\u0142y\u0144skiej w 80. rocznic\u0119 tragicznych wydarze\u0144. W opublikowanym podca\u015bcie szef rz\u0105du podkre\u015bla\u0142, aby Polacy i Ukrai\u0144cy &quot;nie dali si\u0119 sk\u0142\u00f3ci\u0107&quot;. Zwraca\u0142 uwag\u0119, \u017ce mi\u0119dzy oboma narodami &quot;uda\u0142o si\u0119 zbudowa\u0107 solidarno\u015b\u0107&quot; i obiecywa\u0142, \u017ce &quot;nie spocznie, dop\u00f3ki ostatnia ofiara zbrodni wo\u0142y\u0144skiej nie zostanie odszukana&quot;. Ostrzega\u0142 zarazem, \u017ce istnieje realne niebezpiecze\u0144stwo ze strony Rosji, kt\u00f3ra &quot;zawsze b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 kart\u0119 wo\u0142y\u0144sk\u0105&quot;, aby sk\u0142\u00f3ci\u0107 Kij\u00f3w z Warszaw\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-morawiecki-apeluje-ws-wolynia-rosja-bedzie-to-wykorz,nId,6892080", "date_published": "2023-07-09T20:25:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieoficjalnie: Zmiany w rosyjskiej armii. Doniesienia o dymisji Gierasimowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoficjalnie-zmiany-w-rosyjskiej-armii-doniesienia-o-dymisj,nId,6892071\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Zmiany w rosyjskiej armii. Doniesienia o dymisji Gierasimowa\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-zmiany-w-rosyjskiej-armii-doniesienia-o-dymisj/000HDUF3431YPPHA-C321.jpg\" /></a>Rosyjski kana\u0142 informacyjny &quot;Rybar&quot;, a za nim ukrai\u0144scy komentatorzy, podaj\u0105 informacj\u0119 o mo\u017cliwej dymisji dowodz\u0105cego rosyjsk\u0105 armi\u0105 w Ukrainie. Walerij Gierasimow mia\u0142 zosta\u0107 usuni\u0119ty z dow\u00f3dztwa, ale pozosta\u0107 szefem Sztabu Generalnego niepodejmuj\u0105cym \u017cadnych decyzji wojskowych - przekaza\u0142 Anton Heraszczenko, doradca szefa MSW Ukrainy. Na froncie ma obecnie dowodzi\u0107 dotychczasowy zast\u0119pca Gierasimowa, Michai\u0142 Tepli\u0144ski. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nieoficjalnie-zmiany-w-rosyjskiej-armii-doniesienia-o-dymisj,nId,6892071", "date_published": "2023-07-09T20:02:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y wi\u0119zie\u0144 Kremla ranny. \"Jestem w szpitalu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-wiezien-kremla-ranny-jestem-w-szpitalu,nId,6892073\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y wi\u0119zie\u0144 Kremla ranny. &quot;Jestem w szpitalu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-wiezien-kremla-ranny-jestem-w-szpitalu/000HDUG49ONAE4H3-C321.jpg\" /></a>O\u0142eh Sencow, ukrai\u0144ski re\u017cyser i by\u0142y wi\u0119zie\u0144 polityczny Kremla, zosta\u0142 ranny na froncie. W sieci zamie\u015bci\u0142 nagranie, na kt\u00f3rym m\u00f3wi, \u017ce dozna\u0142 kontuzji, z kolei we wpisie doda\u0142, \u017ce trafi\u0142 ju\u017c do szpitala. W 2015 roku rosyjski s\u0105d skaza\u0142 Sencowa na 20 lat kolonii karnej, jednak dzi\u0119ki wymianie je\u0144c\u00f3w zosta\u0142 uwolniony. Przypisywano mu przygotowywanie zamach\u00f3w terrorystycznych na Krymie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-wiezien-kremla-ranny-jestem-w-szpitalu,nId,6892073", "date_published": "2023-07-09T19:40:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy bezwzgl\u0119dni dla Scholza. Tak \u017ale jeszcze nie by\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-bezwzgledni-dla-scholza-tak-zle-jeszcze-nie-bylo,nId,6892066\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy bezwzgl\u0119dni dla Scholza. Tak \u017ale jeszcze nie by\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-bezwzgledni-dla-scholza-tak-zle-jeszcze-nie-bylo/000HDUC71RQFXFDI-C321.jpg\" /></a>Siedmiu na dziesi\u0119ciu Niemc\u00f3w jest niezadowolonych z pracy gabinetu Olafa Scholza - wynika z najnowszego sonda\u017cu. To rekordowo niskie notowania. Jak dodano, jedynie 23 proc. ankietowanych jest usatysfakcjonowanych rz\u0105dz\u0105c\u0105 koalicj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-bezwzgledni-dla-scholza-tak-zle-jeszcze-nie-bylo,nId,6892066", "date_published": "2023-07-09T19:14:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biden o Ukrainie w NATO. Jednoznaczna odpowied\u017a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-biden-o-ukrainie-w-nato-jednoznaczna-odpowiedz,nId,6892070\"><img align=\"left\" alt=\"Biden o Ukrainie w NATO. Jednoznaczna odpowied\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-o-ukrainie-w-nato-jednoznaczna-odpowiedz/000824Y1DG7LFEO8-C321.jpg\" /></a>- Jest zbyt wcze\u015bnie, by podejmowa\u0107 decyzj\u0119 w sprawie akcesji Ukrainy do NATO, ale musimy wy\u0142o\u017cy\u0107 jej racjonaln\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 do tego - powiedzia\u0142 w wyemitowanym w niedziel\u0119 wywiadzie dla CNN prezydent USA Joe Biden. Zaznaczy\u0142, \u017ce dop\u00f3ki trwa wojna z Rosj\u0105, nie ma jednomy\u015blno\u015bci tej sprawie. Doda\u0142 jednak, \u017ce podczas rozmowy ze swoim ukrai\u0144skim odpowiednikiem Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim, oznajmi\u0142, \u017ce Stany Zjednoczone mog\u0105 zapewni\u0107 pogr\u0105\u017conej w wojnie Ukrainie &quot;bezpiecze\u0144stwo a la bezpiecze\u0144stwo&quot;, kt\u00f3re zapewniaj\u0105 Izraelowi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-biden-o-ukrainie-w-nato-jednoznaczna-odpowiedz,nId,6892070", "date_published": "2023-07-09T19:00:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szokuj\u0105ce doniesienia o prezenterze. BBC reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujace-doniesienia-o-prezenterze-bbc-reaguje,nId,6892035\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ce doniesienia o prezenterze. BBC reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujace-doniesienia-o-prezenterze-bbc-reaguje/000HDTXB8ME7Q6KE-C321.jpg\" /></a>Telewizja BBC odsun\u0119\u0142a znanego prezentera od pracy po doniesieniach o tym, \u017ce p\u0142aci\u0142 nastolatkowi za erotyczne zdj\u0119cia. &quot;Obwiniam go o zniszczenie \u017cycia mojego dziecka. On dawa\u0142 mu pieni\u0105dze na kokain\u0119&quot; - powiedzia\u0142a matka, kt\u00f3ra ju\u017c w maju alarmowa\u0142a stacj\u0119. Telewizja przekaza\u0142a, \u017ce wyja\u015bni spraw\u0119 &quot;tak szybko, jak to mo\u017cliwe&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujace-doniesienia-o-prezenterze-bbc-reaguje,nId,6892035", "date_published": "2023-07-09T18:21:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Parafia w \u017ca\u0142obie po \u015bmierci ksi\u0119dza G\u00f3reckiego. Dziesi\u0105tki komentarzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-parafia-w-zalobie-po-smierci-ksiedza-goreckiego-dziesiatki-k,nId,6892054\"><img align=\"left\" alt=\"Parafia w \u017ca\u0142obie po \u015bmierci ksi\u0119dza G\u00f3reckiego. Dziesi\u0105tki komentarzy \" src=\"https://i.iplsc.com/parafia-w-zalobie-po-smierci-ksiedza-goreckiego-dziesiatki-k/000HDU5XFU1KR5HY-C321.jpg\" /></a>Wierni z Bobowa na Pomorzu op\u0142akuj\u0105 \u015bmier\u0107 swojego kap\u0142ana, ksi\u0119dza kanonika Jerzego G\u00f3reckiego. Pod wpisem informuj\u0105cym o odej\u015bciu duszpasterza pojawi\u0142a si\u0119 fala komentarzy. &quot;Zapami\u0119tamy go nie tylko jako kap\u0142ana g\u0142osz\u0105cego przepi\u0119kne kazania i nauczyciela wiary, ale przede wszystkim jako cz\u0142owieka i przyjaciela kilku pokole\u0144&quot; - napisa\u0142a jedna z parafianek. Pogrzeb ksi\u0119dza G\u00f3reckiego jest zaplanowany na najbli\u017cszy czwartek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-parafia-w-zalobie-po-smierci-ksiedza-goreckiego-dziesiatki-k,nId,6892054", "date_published": "2023-07-09T18:07:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dantejskie sceny nad Morskim Okiem. Policja nie ma skrupu\u0142\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-dantejskie-sceny-nad-morskim-okiem-policja-nie-ma-skrupulow,nId,6892037\"><img align=\"left\" alt=\"Dantejskie sceny nad Morskim Okiem. Policja nie ma skrupu\u0142\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/dantejskie-sceny-nad-morskim-okiem-policja-nie-ma-skrupulow/000HDU9WAL8BVJ1L-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Zakopanego i Bukowiny Tatrza\u0144skiej maj\u0105 r\u0119ce pe\u0142ne roboty. Niedaleko przej\u015bcia granicznego ze S\u0142owacj\u0105 na \u0141ysej Polanie w miniony weekend odholowano kilkadziesi\u0105t samochod\u00f3w zaparkowanych wzd\u0142u\u017c drogi przed szlakiem do Morskiego Oka. Policja apeluje o wcze\u015bniejszy zakup miejsc parkingowych lub korzystanie z komunikacji zbiorowej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-dantejskie-sceny-nad-morskim-okiem-policja-nie-ma-skrupulow,nId,6892037", "date_published": "2023-07-09T17:34:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zasn\u0105\u0142 na torach. Przejecha\u0142o nad nim Pendolino z pr\u0119dko\u015bci\u0105 200 km/h", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zasnal-na-torach-przejechalo-nad-nim-pendolino-z-predkoscia-,nId,6892047\"><img align=\"left\" alt=\"Zasn\u0105\u0142 na torach. Przejecha\u0142o nad nim Pendolino z pr\u0119dko\u015bci\u0105 200 km/h\" src=\"https://i.iplsc.com/zasnal-na-torach-przejechalo-nad-nim-pendolino-z-predkoscia/000HDU3X421WIWY4-C321.jpg\" /></a>O wielkim szcz\u0119\u015bciu mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry upad\u0142 na tory kolejowe i... zasn\u0105\u0142. Przejecha\u0142o nad nim Pendolino p\u0119dz\u0105ce z pr\u0119dko\u015bci\u0105 oko\u0142o 200 km/h, a mimo to nic mu si\u0119 nie sta\u0142o. Jedyne obra\u017cenia jakich dozna\u0142, to te spowodowane upadkiem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zasnal-na-torach-przejechalo-nad-nim-pendolino-z-predkoscia-,nId,6892047", "date_published": "2023-07-09T17:02:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wzrasta przemoc domowa w Niemczech. \u015arednio 432 przypadki dziennie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wzrasta-przemoc-domowa-w-niemczech-srednio-432-przypadki-dzi,nId,6892007\"><img align=\"left\" alt=\"Wzrasta przemoc domowa w Niemczech. \u015arednio 432 przypadki dziennie\" src=\"https://i.iplsc.com/wzrasta-przemoc-domowa-w-niemczech-srednio-432-przypadki-dzi/000HDTTW04LQTXAK-C321.jpg\" /></a>W zesz\u0142ym roku w Niemczech dosz\u0142o do znacznego wzrostu przemocy domowej. Wed\u0142ug statystyk, \u015brednio ka\u017cdego dnia w kraju dochodzi do 432 przypadk\u00f3w przemocy w rodzinie. &quot;Musimy pom\u00f3c w prze\u0142amaniu milczenia&quot; - powiedzia\u0142a minister spraw wewn\u0119trznych Nancy Faeser.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wzrasta-przemoc-domowa-w-niemczech-srednio-432-przypadki-dzi,nId,6892007", "date_published": "2023-07-09T16:43:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piel\u0119gniarka mia\u0142a romans z pacjentem. Zmar\u0142 w trakcie spotkania w aucie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pielegniarka-miala-romans-z-pacjentem-zmarl-w-trakcie-spotka,nId,6892031\"><img align=\"left\" alt=\"Piel\u0119gniarka mia\u0142a romans z pacjentem. Zmar\u0142 w trakcie spotkania w aucie\" src=\"https://i.iplsc.com/pielegniarka-miala-romans-z-pacjentem-zmarl-w-trakcie-spotka/000HDTY0NNCOEXK2-C321.jpg\" /></a>Tragiczny fina\u0142 romansu piel\u0119gniarki z Wielkiej Brytanii z pacjentem. Podczas jednego ze spotka\u0144 na parkingu przed szpitalem, m\u0119\u017cczyzna nagle zmar\u0142 w samochodzie. Kobieta nie chcia\u0142a wzywa\u0107 karetki, po kt\u00f3r\u0105 ostatecznie zadzwoni\u0142 jej przyjaciel, jednak na ratunek by\u0142o za p\u00f3\u017ano. Kiedy piel\u0119gniarka przyzna\u0142a si\u0119 do romansu, pozbawiono j\u0105 zawodu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pielegniarka-miala-romans-z-pacjentem-zmarl-w-trakcie-spotka,nId,6892031", "date_published": "2023-07-09T16:34:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dramatyczne sceny w Turcji. Polski policjant wci\u0105gni\u0119ty pod wod\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramatyczne-sceny-w-turcji-polski-policjant-wciagniety-pod-w,nId,6892006\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczne sceny w Turcji. Polski policjant wci\u0105gni\u0119ty pod wod\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczne-sceny-w-turcji-polski-policjant-wciagniety-pod-w/000HDTQPF8UJ9LAN-C321.jpg\" /></a>Policjant z Mazowsza sta\u0142 si\u0119 bohaterem podczas wakacyjnego pobytu w Turcji. Sier\u017c. Pawe\u0142 Nietrzebka zauwa\u017cy\u0142 ton\u0105cego i ruszy\u0142 mu na pomoc. Prze\u017cy\u0142 chwile grozy, bo desperacko szukaj\u0105cy ratunku m\u0119\u017cczyzna nagle wci\u0105gn\u0105\u0142 go pod wod\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramatyczne-sceny-w-turcji-polski-policjant-wciagniety-pod-w,nId,6892006", "date_published": "2023-07-09T15:50:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O. Rydzyk na Jasnej G\u00f3rze: Zorganizowane deprawowanie idzie do Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-o-rydzyk-na-jasnej-gorze-zorganizowane-deprawowanie-idzie-do,nId,6892009\"><img align=\"left\" alt=\"O. Rydzyk na Jasnej G\u00f3rze: Zorganizowane deprawowanie idzie do Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/o-rydzyk-na-jasnej-gorze-zorganizowane-deprawowanie-idzie-do/000HDTP6S8PWFFU3-C321.jpg\" /></a>Ojciec Tadeusz Rydzyk w swoim przem\u00f3wieniu na Jasnej G\u00f3rze stwierdzi\u0142, \u017ce do Polski zmierza &quot;deprawowanie Europy i Zachodu&quot;. - Wszyscy, kt\u00f3rzy chc\u0105 co\u015b dobrego zrobi\u0107 dla Polski s\u0105, ma\u0142o powiedzie\u0107 stygmatyzowani, s\u0105 poniewierani, obrzucani b\u0142otem - doda\u0142. Z kolei w sobot\u0119 zaznaczy\u0142, \u017ce &quot;Unia Europejska ju\u017c czyha, \u017ceby nas wch\u0142on\u0105\u0107&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-o-rydzyk-na-jasnej-gorze-zorganizowane-deprawowanie-idzie-do,nId,6892009", "date_published": "2023-07-09T14:55:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017ana k\u0105piel w Ba\u0142tyku. Zamkni\u0119to k\u0105pieliska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-grozna-kapiel-w-baltyku-zamknieto-kapieliska,nId,6891992\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017ana k\u0105piel w Ba\u0142tyku. Zamkni\u0119to k\u0105pieliska\" src=\"https://i.iplsc.com/grozna-kapiel-w-baltyku-zamknieto-kapieliska/000HDTO6U4XFDJNO-C321.jpg\" /></a>&quot;Woda w sze\u015bciu pomorskich k\u0105pieliskach jest nieprzydatna do k\u0105pieli ze wzgl\u0119du na zakwit sinic&quot; - przekaza\u0142 G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny. W zwi\u0105zku z tym zamkni\u0119to trzy k\u0105pieliska w Gdyni i trzy w powiecie nowodworskim. W przypadku pojawienia si\u0119 sinic nie zaleca si\u0119 kontaktu z wod\u0105, gdy\u017c mo\u017ce to zaszkodzi\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-grozna-kapiel-w-baltyku-zamknieto-kapieliska,nId,6891992", "date_published": "2023-07-09T13:45:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Wyzwanie kr\u00f3la du\u017cego \u017co\u0142\u0105dka\". Akcja restauracji pod lup\u0105 chi\u0144skich w\u0142adz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyzwanie-krola-duzego-zoladka-akcja-restauracji-pod-lupa-chi,nId,6891969\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wyzwanie kr\u00f3la du\u017cego \u017co\u0142\u0105dka&quot;. Akcja restauracji pod lup\u0105 chi\u0144skich w\u0142adz\" src=\"https://i.iplsc.com/wyzwanie-krola-duzego-zoladka-akcja-restauracji-pod-lupa-chi/000HDSP82G49VNNC-C321.jpg\" /></a>Restauracja w Chinach, kt\u00f3ra stworzy\u0142a akcj\u0119 promocyjn\u0105 &quot;wyzwanie kr\u00f3la du\u017cego \u017co\u0142\u0105dka&quot;, znalaz\u0142a si\u0119 pod lup\u0105 w\u0142adz. Nadz\u00f3r ma zbada\u0107, czy nie z\u0142amano przepis\u00f3w o niemarnowaniu \u017cywno\u015bci. W Pa\u0144stwie \u015arodka wci\u0105\u017c bolesna jest pami\u0119\u0107 o kl\u0119sce g\u0142odu z drugiej po\u0142owy XX wieku, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o ponad 40 mln ludzi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyzwanie-krola-duzego-zoladka-akcja-restauracji-pod-lupa-chi,nId,6891969", "date_published": "2023-07-09T12:40:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Upa\u0142y w Polsce. Z Rynku G\u0142\u00f3wnego w Krakowie znikn\u0119\u0142y doro\u017cki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-upaly-w-polsce-z-rynku-glownego-w-krakowie-zniknely-dorozki,nId,6891963\"><img align=\"left\" alt=\"Upa\u0142y w Polsce. Z Rynku G\u0142\u00f3wnego w Krakowie znikn\u0119\u0142y doro\u017cki\" src=\"https://i.iplsc.com/upaly-w-polsce-z-rynku-glownego-w-krakowie-zniknely-dorozki/000HDSS43RKMF91E-C321.jpg\" /></a>Dla cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztw IMGW wyda\u0142 w niedziel\u0119 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed upa\u0142ami. W niekt\u00f3rych miejscach wysokie temperatury maj\u0105 utrzymywa\u0107 si\u0119 tak\u017ce w poniedzia\u0142ek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-upaly-w-polsce-z-rynku-glownego-w-krakowie-zniknely-dorozki,nId,6891963", "date_published": "2023-07-09T12:27:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dolice: Samoch\u00f3d osobowy wjecha\u0142 w dom. Nie \u017cyje jedna osoba", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-dolice-samochod-osobowy-wjechal-w-dom-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6891959\"><img align=\"left\" alt=\"Dolice: Samoch\u00f3d osobowy wjecha\u0142 w dom. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/dolice-samochod-osobowy-wjechal-w-dom-nie-zyje-jedna-osoba/000HDSLGUMK2HC99-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Dolice ko\u0142o Szczecina. Kierowca samochodu osobowego wjecha\u0142 w dom stoj\u0105cy przy drodze. Jego \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Pasa\u017cer auta zosta\u0142 zabrany do szpitala. Z budynku ewakuowano pi\u0119\u0107 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-dolice-samochod-osobowy-wjechal-w-dom-nie-zyje-jedna-osoba,nId,6891959", "date_published": "2023-07-09T11:43:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina mia\u0142a przyzna\u0107 si\u0119 do wybuchu na mo\u015bcie Krymskim. Jest reakcja Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-miala-przyznac-sie-do-wybuchu-na-moscie-krymskim-jes,nId,6891939\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina mia\u0142a przyzna\u0107 si\u0119 do wybuchu na mo\u015bcie Krymskim. Jest reakcja Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-miala-przyznac-sie-do-wybuchu-na-moscie-krymskim-jes/000HDSDU8HO2809C-C321.jpg\" /></a>Sobotni wpis wiceminister obrony Ukrainy Hanny Malar wywo\u0142a\u0142 konsternacj\u0119. Malar napisa\u0142a o sukcesach ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy w ci\u0105gu 500 dni wojny. W\u015br\u00f3d udanych operacji wymieni\u0142a wybuch na mo\u015bcie Krymskim w pa\u017adzierniku 2022 roku. &quot;Mijaj\u0105 273 dni od pierwszego uderzenia na most Krymski w celu przerwania logistyki Rosjan&quot; - czytamy we wpisie. Na reakcj\u0119 Rosji nie trzeba by\u0142o d\u0142ugo czeka\u0107. Rzeczniczka rosyjskiego MSZ Marija Zacharowa nazwa\u0142a ukrai\u0144skie w\u0142adze &quot;re\u017cimem terrorystycznym&quot;. Ukraina nigdy oficjalnie nie przyzna\u0142a si\u0119 do ataku na...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-miala-przyznac-sie-do-wybuchu-na-moscie-krymskim-jes,nId,6891939", "date_published": "2023-07-09T11:23:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "J. Kaczy\u0144ski: Kto\u015b tutaj chce g\u0142\u0119boko zmieni\u0107, zniszczy\u0107 nasz nar\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-j-kaczynski-ktos-tutaj-chce-gleboko-zmienic-zniszczyc-nasz-n,nId,6891937\"><img align=\"left\" alt=\"J. Kaczy\u0144ski: Kto\u015b tutaj chce g\u0142\u0119boko zmieni\u0107, zniszczy\u0107 nasz nar\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/j-kaczynski-ktos-tutaj-chce-gleboko-zmienic-zniszczyc-nasz-n/000HDSDDV531U6B3-C321.jpg\" /></a>- Od bardzo dawna nie by\u0142o takiego momentu, w kt\u00f3rym tak jawnie formu\u0142owane s\u0105 plany pozbawienia nas suwerenno\u015bci - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. - Kto\u015b tutaj chce g\u0142\u0119boko zmieni\u0107, a w\u0142a\u015bciwie zniszczy\u0107 nasz nar\u00f3d, t\u0105 trwaj\u0105c\u0105 ju\u017c przesz\u0142o tysi\u0105c lat wsp\u00f3lnot\u0119 - doda\u0142 podczas przem\u00f3wienia w Cz\u0119stochowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-j-kaczynski-ktos-tutaj-chce-gleboko-zmienic-zniszczyc-nasz-n,nId,6891937", "date_published": "2023-07-09T11:12:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Arcybiskup Grzegorz Ry\u015b mianowany kardyna\u0142em", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-arcybiskup-grzegorz-rys-mianowany-kardynalem,nId,6891945\"><img align=\"left\" alt=\"Arcybiskup Grzegorz Ry\u015b mianowany kardyna\u0142em\" src=\"https://i.iplsc.com/arcybiskup-grzegorz-rys-mianowany-kardynalem/000HDSFWMAISHYIK-C321.jpg\" /></a>Metropolita \u0142\u00f3dzki abp Grzegorz Ry\u015b zosta\u0142 mianowany kardyna\u0142em. Nazwiska nowych kardyna\u0142\u00f3w og\u0142osi\u0142 w niedziel\u0119 papie\u017c Franciszek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-arcybiskup-grzegorz-rys-mianowany-kardynalem,nId,6891945", "date_published": "2023-07-09T10:31:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Arcybiskup Grzegorz Ry\u015b zosta\u0142 kardyna\u0142em", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-arcybiskup-grzegorz-rys-zostal-kardynalem,nId,6891945\"><img align=\"left\" alt=\"Arcybiskup Grzegorz Ry\u015b zosta\u0142 kardyna\u0142em\" src=\"https://i.iplsc.com/arcybiskup-grzegorz-rys-zostal-kardynalem/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Metropolita \u0142\u00f3dzki abp Grzegorz Ry\u015b zosta\u0142 kardyna\u0142em. Nazwiska nowych kardyna\u0142\u00f3w og\u0142osi\u0142 w niedziel\u0119 papie\u017c Franciszek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-arcybiskup-grzegorz-rys-zostal-kardynalem,nId,6891945", "date_published": "2023-07-09T10:31:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awi\u0119to Wojska Polskiego. M. B\u0142aszczak og\u0142osi\u0142 has\u0142o obchod\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieto-wojska-polskiego-m-blaszczak-oglosil-haslo-obchodow,nId,6891919\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119to Wojska Polskiego. M. B\u0142aszczak og\u0142osi\u0142 has\u0142o obchod\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/swieto-wojska-polskiego-m-blaszczak-oglosil-haslo-obchodow/000HDS7GSLMBOKTG-C321.jpg\" /></a>&quot;Silna Bia\u0142o-Czerwona&quot; - pod takim has\u0142em odb\u0119d\u0105 si\u0119 tegoroczne obchody \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego. Jak poinformowa\u0142 minister obrony Mariusz B\u0142aszczak, od 12 do 15 sierpnia organizowane b\u0119d\u0105 pikniki z udzia\u0142em \u017co\u0142nierzy, a 15 sierpnia w Warszawie odb\u0119dzie si\u0119 defilada wojskowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieto-wojska-polskiego-m-blaszczak-oglosil-haslo-obchodow,nId,6891919", "date_published": "2023-07-09T09:46:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski weteran wyproszony z samolotu. \"Jak ja wr\u00f3c\u0119 do domu?\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-weteran-wyproszony-z-samolotu-jak-ja-wroce-do-domu,nId,6891895\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski weteran wyproszony z samolotu. &quot;Jak ja wr\u00f3c\u0119 do domu?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-weteran-wyproszony-z-samolotu-jak-ja-wroce-do-domu/000HDRRAW1F1VD95-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski weteran zosta\u0142 zmuszony do opuszczenia lotu z Tel Awiwu do Warszawy - podaj\u0105 ukrai\u0144skie media. M\u0119\u017cczyzna twierdzi\u0142, \u017ce chce dosta\u0107 si\u0119 do rodziny w Ukrainie. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak jedna ze stewardes wyprasza go z pok\u0142adu. &quot;Wiemy o tym incydencie i badamy go&quot; - poinformowa\u0142 przewo\u017anik na Twitterze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-weteran-wyproszony-z-samolotu-jak-ja-wroce-do-domu,nId,6891895", "date_published": "2023-07-09T09:22:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korea\u0144skie samoloty trafi\u0105 do Polski. Tak wygl\u0105da ich za\u0142adunek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koreanskie-samoloty-trafia-do-polski-tak-wyglada-ich-zaladun,nId,6891909\"><img align=\"left\" alt=\"Korea\u0144skie samoloty trafi\u0105 do Polski. Tak wygl\u0105da ich za\u0142adunek\" src=\"https://i.iplsc.com/koreanskie-samoloty-trafia-do-polski-tak-wyglada-ich-zaladun/000HDS04LXY3IC82-C321.jpg\" /></a>Polska kupi\u0142a od Korei Po\u0142udniowej lekkie samoloty bojowe FA-50. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich jest ju\u017c przygotowywana do transportu do Europy. Dow\u00f3dztwo Generalne Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych opublikowa\u0142o wideo, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak wygl\u0105da za\u0142adunek tych maszyn przed podr\u00f3\u017c\u0105 do Polski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koreanskie-samoloty-trafia-do-polski-tak-wyglada-ich-zaladun,nId,6891909", "date_published": "2023-07-09T08:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Kradzie\u017c w bia\u0142y dzie\u0144. Z\u0142odziei pr\u00f3bowa\u0142 powstrzyma\u0107 kierownik", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kradziez-w-bialy-dzien-zlodziei-probowal-powstrzymac-kie,nId,6891888\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Kradzie\u017c w bia\u0142y dzie\u0144. Z\u0142odziei pr\u00f3bowa\u0142 powstrzyma\u0107 kierownik\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-kradziez-w-bialy-dzien-zlodziei-probowal-powstrzymac-kie/000HDRRZY1AANDXK-C321.jpg\" /></a>W Stanach Zjednoczonych dosz\u0142o do zuchwa\u0142ej kradzie\u017cy. Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn na oczach pracownik\u00f3w i klient\u00f3w wynios\u0142o ze sklepu sportowego sprz\u0119t o warto\u015bci ponad 2,6 tys. dolar\u00f3w. Z\u0142odziejom pr\u00f3bowa\u0142 przeszkodzi\u0107 jedynie kierownik marketu, ale zosta\u0142 odepchni\u0119ty przez jednego ze sprawc\u00f3w. Zdarzenie nagra\u0142y kamery monitoringu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-kradziez-w-bialy-dzien-zlodziei-probowal-powstrzymac-kie,nId,6891888", "date_published": "2023-07-09T08:50:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Problemy z rozszerzeniem NATO. Gen. Ben Hodges: Jako Zach\u00f3d zawiedli\u015bmy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-problemy-z-rozszerzeniem-nato-gen-ben-hodges-jako-zachod-zaw,nId,6890364\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy z rozszerzeniem NATO. Gen. Ben Hodges: Jako Zach\u00f3d zawiedli\u015bmy\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-z-rozszerzeniem-nato-gen-ben-hodges-jako-zachod-zaw/000HDODCKD83N5O2-C321.jpg\" /></a>- Nie ma \u017cadnych innych gwarancji bezpiecze\u0144stwa dla Ukrainy ni\u017c cz\u0142onkostwo w NATO - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 gen. Ben Hodges. By\u0142y dow\u00f3dca generalny armii Stan\u00f3w Zjednoczonych w Europie nie kryje jednak sceptycyzmu przed zaplanowanym na 11-12 lipca szczytem Sojuszu w Wilnie. - Obawiam si\u0119, \u017ce b\u0119dziemy zawiedzeni - odpowiada pytany o to, co NATO zaproponuje w stolicy Litwy Ukrainie. I dodaje: - Ze strony Sojuszu powinien p\u00f3j\u015b\u0107 silny i jasny sygna\u0142, \u017ce ukrai\u0144skie cz\u0142onkostwo w NATO jest nieuniknione.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-problemy-z-rozszerzeniem-nato-gen-ben-hodges-jako-zachod-zaw,nId,6890364", "date_published": "2023-07-09T08:25:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "A. Duda i W. Ze\u0142enski w \u0141ucku. Oddali ho\u0142d ofiarom Wo\u0142ynia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-spotkanie-a-dudy-z-w-zelenskim-oddali-hold-ofiarom-wolynia,nId,6891903\"><img align=\"left\" alt=\"A. Duda i W. Ze\u0142enski w \u0141ucku. Oddali ho\u0142d ofiarom Wo\u0142ynia\" src=\"https://i.iplsc.com/a-duda-i-w-zelenski-w-lucku-oddali-hold-ofiarom-wolynia/000HDRT0WQ0T59UI-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski i prezydent Polski Andrzej Duda spotkali si\u0119 w \u0141ucku, siedzibie administracyjnej obwodu wo\u0142y\u0144skiego. Wsp\u00f3lnie oddali ho\u0142d ofiarom rzezi wo\u0142y\u0144skiej. &quot;Razem jeste\u015bmy silniejsi&quot; - napisano na Twitterze Kancelarii Prezydenta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-spotkanie-a-dudy-z-w-zelenskim-oddali-hold-ofiarom-wolynia,nId,6891903", "date_published": "2023-07-09T07:58:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski i Andrzej Duda spotkali si\u0119 w \u0141ucku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-i-andrzej-duda-spotkali-sie-w-lucku,nId,6891903\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski i Andrzej Duda spotkali si\u0119 w \u0141ucku\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-i-andrzej-duda-spotkali-sie-w-lucku/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski i prezydent Polski Andrzej Duda spotkali si\u0119 w \u0141ucku, siedzibie administracyjnej obwodu wo\u0142y\u0144skiego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-i-andrzej-duda-spotkali-sie-w-lucku,nId,6891903", "date_published": "2023-07-09T07:58:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zakochali si\u0119 dzi\u0119ki grze wideo. Ich mi\u0142o\u015b\u0107 sko\u0144czy\u0142a si\u0119 wi\u0119zieniem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zakochali-sie-dzieki-grze-wideo-ich-milosc-skonczyla-sie-wie,nId,6891877\"><img align=\"left\" alt=\"Zakochali si\u0119 dzi\u0119ki grze wideo. Ich mi\u0142o\u015b\u0107 sko\u0144czy\u0142a si\u0119 wi\u0119zieniem\" src=\"https://i.iplsc.com/zakochali-sie-dzieki-grze-wideo-ich-milosc-skonczyla-sie-wie/000HDRO3N182MY17-C321.jpg\" /></a>Zam\u0119\u017cna Pakistanka zabra\u0142a czworo swoich dzieci i uda\u0142a si\u0119 w niebezpieczn\u0105 podr\u00f3\u017c do Indii, by by\u0107 ze swoim kochankiem. Kobieta pozna\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 za po\u015brednictwem popularnej gry wideo PUBG. Ich mi\u0142o\u015bci przeszkodzi\u0142y jednak w\u0142adze. Kobieta zosta\u0142a aresztowana pod zarzutem nielegalnego wjazdu do Indii, a m\u0119\u017cczyzna - za udzielenie jej schronienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zakochali-sie-dzieki-grze-wideo-ich-milosc-skonczyla-sie-wie,nId,6891877", "date_published": "2023-07-09T07:18:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "August\u00f3w: Motor\u00f3wka zniszczy\u0142a wyci\u0105g nart wodnych. \"Dramatyczna sytuacja\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-augustow-motorowka-zniszczyla-wyciag-nart-wodnych-dramatyczn,nId,6891880\"><img align=\"left\" alt=\"August\u00f3w: Motor\u00f3wka zniszczy\u0142a wyci\u0105g nart wodnych. &quot;Dramatyczna sytuacja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/augustow-motorowka-zniszczyla-wyciag-nart-wodnych-dramatyczn/000HDRMQQ6P0WIUS-C321.jpg\" /></a>\u0141\u00f3d\u017a motorowa wp\u0142yn\u0119\u0142a z du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 w liny podtrzymuj\u0105ce jeden ze s\u0142up\u00f3w wyci\u0105gu nart wodnych na jeziorze Necko w Augustowie. Sprawca uciek\u0142, za\u015b konstrukcja uleg\u0142a zniszczeniu, a s\u0142up trafi\u0142 na dno. Policja apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-augustow-motorowka-zniszczyla-wyciag-nart-wodnych-dramatyczn,nId,6891880", "date_published": "2023-07-09T06:40:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina. Dow\u00f3dca pu\u0142ku Azow: Wr\u00f3cili\u015bmy, \u017ceby ponownie uda\u0107 si\u0119 na front", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-dowodca-pulku-azow-wrocilismy-zeby-ponownie-udac-sie,nId,6891872\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Dow\u00f3dca pu\u0142ku Azow: Wr\u00f3cili\u015bmy, \u017ceby ponownie uda\u0107 si\u0119 na front\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-dowodca-pulku-azow-wrocilismy-zeby-ponownie-udac-sie/000HDRKPBD0VEERN-C321.jpg\" /></a>- Wr\u00f3cili\u015bmy do Ukrainy po to, \u017ceby ponownie uda\u0107 si\u0119 na front wojny z Rosj\u0105 - o\u015bwiadczy\u0142 dow\u00f3dca pu\u0142ku Azow Denys Prokopenko. - Mamy jeszcze co\u015b do powiedzenia na polu bitwy, to nasz obowi\u0105zek - doda\u0142. Prokopenko jest jednym z pi\u0119ciu ukrai\u0144skich oficer\u00f3w uwolnionych z internowania w Turcji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-dowodca-pulku-azow-wrocilismy-zeby-ponownie-udac-sie,nId,6891872", "date_published": "2023-07-09T05:51:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "ISW: Ukraina ju\u017c skorzysta\u0142a na buncie Wagnera, a mo\u017ce skorzysta\u0107 jeszcze bardziej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ukraina-juz-skorzystala-na-buncie-wagnera-a-moze-skorzys,nId,6891865\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Ukraina ju\u017c skorzysta\u0142a na buncie Wagnera, a mo\u017ce skorzysta\u0107 jeszcze bardziej\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-ukraina-juz-skorzystala-na-buncie-wagnera-a-moze-skorzys/000HDRJQETYDWHQB-C321.jpg\" /></a>Rosji nie uda\u0142o si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 ani jednego zaplanowanego celu swojej tzw. specjalnej operacji wojskowej - informuje Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 w 501. dzie\u0144 napa\u015bci Rosji na Ukrain\u0119.  Post\u0119powanie W\u0142adimira Putina z grup\u0105 Wagnera - najskuteczniejsz\u0105 si\u0142\u0105 bojow\u0105 Rosji -  prawdopodobnie powstrzyma najemnik\u00f3w od walki w Ukrainie i mo\u017ce trwale obni\u017cy\u0107 zdolno\u015b\u0107 bojow\u0105 Rosji - uwa\u017ca ameryka\u0144ski think tank.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-ukraina-juz-skorzystala-na-buncie-wagnera-a-moze-skorzys,nId,6891865", "date_published": "2023-07-09T05:38:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zi\u0119\u0107 rosyjskiego oligarchy gromadzi fortun\u0119 w Pradze. Czeskie MSZ milczy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ziec-rosyjskiego-oligarchy-gromadzi-fortune-w-pradze-czeskie,nId,6890529\"><img align=\"left\" alt=\"Zi\u0119\u0107 rosyjskiego oligarchy gromadzi fortun\u0119 w Pradze. Czeskie MSZ milczy \" src=\"https://i.iplsc.com/ziec-rosyjskiego-oligarchy-gromadzi-fortune-w-pradze-czeskie/000HDQG7A60KVPWE-C321.jpg\" /></a>Grupa \u015bledcza lidera rosyjskiej opozycji Aleksieja Nawalnego ujawni\u0142a informacje na temat Borysa Obnosowa i jego rodziny. Oligarcha, uwa\u017cany za bliskiego wsp\u00f3\u0142pracownika Kremla, odpowiada za produkcj\u0119 pocisk\u00f3w u\u017cywanych przeciwko Ukrai\u0144com w czasie wojny. Okazuje si\u0119, \u017ce zi\u0119\u0107 Obnosowa mieszka w Pradze i posiada maj\u0105tek warty setki milion\u00f3w koron. Czeskie MSZ nie chce komentowa\u0107 ustale\u0144 zespo\u0142u \u015bledczego. Sam Obnosow nie figuruje za\u015b ani na czeskiej, ani na europejskiej li\u015bcie sankcyjnej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ziec-rosyjskiego-oligarchy-gromadzi-fortune-w-pradze-czeskie,nId,6890529", "date_published": "2023-07-09T05:23:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Znam jedn\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra nie pobiera 500 plus, chocia\u017c mo\u017ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jaroslaw-kaczynski-znam-jedna-osobe-ktora-nie-pobiera-500-pl,nId,6890523\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Znam jedn\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra nie pobiera 500 plus, chocia\u017c mo\u017ce\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-znam-jedna-osobe-ktora-nie-pobiera-500-pl/000HDQ7L6NS2U68O-C321.jpg\" /></a>- Wiem, \u017ce wielu polityk\u00f3w kwestionuje nasze programy spo\u0142eczne i chcia\u0142oby je ogranicza\u0107, ja si\u0119 jednak nie godz\u0119 na \u017cadne kryteria - podkre\u015bli\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w specjalnej rozmowie z Interi\u0105. W ten spos\u00f3b skomentowa\u0142 doniesienia o planach wprowadzenia kryterium dochodowego przy 800 plus. Prezes PiS odpowiedzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c na zarzuty Nowej Lewicy dotycz\u0105ce \u0142amania praw kobiet. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jaroslaw-kaczynski-znam-jedna-osobe-ktora-nie-pobiera-500-pl,nId,6890523", "date_published": "2023-07-09T05:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "The Telegraph: Niemcy zablokuj\u0105 kandydatur\u0119 Ukrainy do NATO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-the-telegraph-niemcy-zablokuja-kandydature-ukrainy-do-nato,nId,6891863\"><img align=\"left\" alt=\"The Telegraph: Niemcy zablokuj\u0105 kandydatur\u0119 Ukrainy do NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/the-telegraph-niemcy-zablokuja-kandydature-ukrainy-do-nato/000HDRIGI9QYNCT4-C321.jpg\" /></a>Niemcy b\u0119d\u0105 nalega\u0107 na op\u00f3\u017anienie przyst\u0105pienia Ukrainy do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego podczas zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 szczytu NATO w Wilnie - donosi brytyjski dziennik &quot;The Telegraph&quot;. Berlin obawia si\u0119, \u017ce cz\u0142onkostwo Ukrainy doprowadzi do wojny mi\u0119dzy Zachodem a Rosj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-the-telegraph-niemcy-zablokuja-kandydature-ukrainy-do-nato,nId,6891863", "date_published": "2023-07-09T04:18:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]