[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pijany \"uci\u0105\u0142 sobie drzemk\u0119 mi\u0119dzy szynami\". Przejecha\u0142 nad nim poci\u0105g Pendolino z pr\u0119dko\u015bci\u0105 200 km/h", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/91/1c/z29955815M,Pendolino---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017cacy z OSP \u015awiercze zostali wezwani do nietrze\u017awego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry upad\u0142, a nast\u0119pnie zasn\u0105\u0142 na torach. W tym czasie nad pijanym przejecha\u0142 poci\u0105g Pendolino. Nic powa\u017cnego mu si\u0119 nie sta\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29955807,pijany-ucial-sobie-drzemke-miedzy-szynami-przejechal-nad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T21:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wierchuszka PiS ta\u0144czy na Jasnej G\u00f3rze, Kaczy\u0144ski apeluje o pomoc w kampanii. \"Przyspieszaj\u0105 laicyzacj\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/91/1c/z29955791M,Politycy-PiS-na-Jasnej-Gorze.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa najwa\u017cniejszych polityk\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci ta\u0144czy\u0142a podczas Pielgrzymki Rodziny Radia Maryja na Jasn\u0105 G\u00f3r\u0119, a Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski otwarcie prosi\u0142 zebranych o pomoc w kampanii wyborczej. \"Brak reakcji biskup\u00f3w na instrumentalne traktowanie Ko\u015bcio\u0142a b\u0119dzie oznacza\u0142 jedno; to Kaczy\u0144ski z Rydzykiem zarz\u0105dzaj\u0105 dzi\u015b Ko\u015bcio\u0142em w Polsce\" - komentuje publicysta Jaros\u0142aw Makowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29955662,wierchuszka-pis-tanczy-na-jasnej-gorze-kaczynski-apeluje-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T20:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lublin. Jest akt oskar\u017cenia ws. ksi\u0119dza podgl\u0105dacza. Mia\u0142 nagrywa\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 w toalecie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/1d/19/z26333427M,Ksiadz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia wobec ksi\u0119dza, kt\u00f3ry nagrywa\u0142 telefonem kom\u00f3rkowym m\u0119\u017cczyzn\u0119 w toalecie w galerii handlowej w Lublinie. Duchownemu grozi do 5 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29955446,lublin-jest-akt-oskarzenia-ws-ksiedza-podgladacza-mial-nagrywac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T18:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka\u0144skie media nieoficjalnie: Do Ukrainy trafi\u0142y polskie \u015bmig\u0142owce Mi-24", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/91/1c/z29955404M,Smiglowce-Mi-24.jpg\" vspace=\"2\" />Do Ukrainy trafi\u0142y polskie \u015bmig\u0142owce Mi-24 - poinformowa\u0142 nieoficjalnie \"Wall Street Journal\". Wed\u0142ug gazety mo\u017ce chodzi\u0107 o 12 maszyn.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29955322,amerykanskie-media-nieoficjalnie-do-ukrainy-trafily-polskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T17:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znany prezenter BBC zawieszony. Mia\u0142 p\u0142aci\u0107 nastolatkowi za erotyczne zdj\u0119cia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/91/1c/z29955290M,BBC---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />BBC wyda\u0142o o\u015bwiadczenie w sprawie pojawiaj\u0105cych si\u0119 w mediach oskar\u017ce\u0144 pod adresem jednego ze znanych prezenter\u00f3w stacji. Wed\u0142ug doniesie\u0144 m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 p\u0142aci\u0107 nastolatkowi za zdj\u0119cia o \"seksualnym charakterze\". Zosta\u0142 zawieszony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29955241,znany-prezenter-bbc-zawieszony-mial-placic-nastolatkowi-za.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T16:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejni ranni po drugiej gonitwie z bykami w Pampelunie. Cztery osoby trafi\u0142y do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/91/1c/z29955148M,Gonitwa-z-bykami-w-Pampelunie.jpg\" vspace=\"2\" />W Pampelunie min\u0105\u0142 drygi dzie\u0144 tradycyjnych gonitw z bykami, w wyniku kt\u00f3rych co najmniej cztery osoby zosta\u0142y ranne i przewiezione do szpitala. Jak co roku w wydarzeniu uczestniczy\u0142y tysi\u0105ce ochotnik\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29954992,kolejni-ranni-po-drugiej-gonitwie-z-bykami-w-pampelunie-cztery.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T14:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda i Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w \u0141ucku. Polski prezydent krytykowany za \"ofiary Wo\u0142ynia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/91/1c/z29955088M,Wolodymyr-Zelenski-i-Andrzej-Duda-w-Lucku.jpg\" vspace=\"2\" />- To nie jest koniec tej trudnej drogi, t\u0142umaczenia naszym ukrai\u0144skim przyjacio\u0142om prawdy historycznej. To b\u0119dzie kontynuowane - zapewnia prezydencki minister Pawe\u0142 Szrot. Wizyta prezydent\u00f3w Polski i Ukrainy w \u0142uckiej katedrze wywo\u0142uje emocje w\u015br\u00f3d polityk\u00f3w i publicyst\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 krytykuje okre\u015blenie \"ofiary Wo\u0142ynia\", kt\u00f3rym pos\u0142u\u017cy\u0142 si\u0119 Andrzej Duda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29954925,andrzej-duda-i-wolodymyr-zelenski-w-lucku-polski-prezydent.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T14:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prasa: Ukraina cierpi na sporach mi\u0119dzy Polsk\u0105 a Niemcami. \"Permanentna irytacja. Nic nie jest w porz\u0105dku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/91/1c/z29955014M,Wojna-w-Ukrianie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Niemieckie media z uwag\u0105 obserwuj\u0105 wp\u0142yw polsko-niemieckich napi\u0119\u0107 na sytuacj\u0119 Ukrainy. \"Der Spiegel\" uwa\u017ca, \u017ce wskutek spor\u00f3w mi\u0119dzy rz\u0105dami w Berlinie i Warszawie najbardziej ucierpi\u0105 Ukrai\u0144cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29954993,der-spiegel-ukraina-cierpi-na-sporach-miedzy-polska-a-niemcami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T14:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sinice w k\u0105pieliskach na Pomorzu. Zamkni\u0119to sze\u015b\u0107 k\u0105pielisk na p\u00f3\u0142nocy Polski [MAPA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/8d/1c/z29940362M,Sinice--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny poinformowa\u0142 o zakwicie sinic w sze\u015bciu pomorskich k\u0105pieliskach. Pojawi\u0142y si\u0119 m.in. w Gdyni i w powiecie nowodworskim. Te niebezpieczne dla ludzkiego organizmu bakterie powoduj\u0105 podra\u017cnienia sk\u00f3ry czy wymioty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29954804,sinice-w-kapieliskach-na-pomorzu-zamknieto-szesc-kapielisk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T13:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rydzyk wyst\u0105pi\u0142 w Cz\u0119stochowie. W repertuarze znalaz\u0142o si\u0119 \"ojro\", \"niemiecka UE\" i \"sprzedawczyki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/91/1c/z29954828M,Tadeusz-Rydzyk-na-23--Pielgrzymce-Rodziny-Radia-Ma.jpg\" vspace=\"2\" />- To takie sprzedawczyki. Honoru to nie ma. Godno\u015bci nie ma - powiedzia\u0142 Tadeusz Rydzyk podczas religijnego spotkania na Jasnej G\u00f3rze w Cz\u0119stochowie, podczas kt\u00f3rego ponownie poruszy\u0142 tematy polityczne. Redemptorysta postanowi\u0142 podzieli\u0107 si\u0119 swoimi spostrze\u017ceniami na temat wybor\u00f3w, Unii Europejskiej, euro oraz Polak\u00f3w, zar\u00f3wno tych w Polsce, jak i za granic\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29954738,rydzyk-wystapil-na-jasnej-gorze-w-repertuarze-znalazlo-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T13:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gen. Wies\u0142aw Kuku\u0142a: w \u015awi\u0119to Wojska Polskiego b\u0119dziemy \u015bwiadkami najwi\u0119kszej defilady po 1989 r.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/91/1c/z29954812M,Swieto-Wojska-Polskiego--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dow\u00f3dca generalny Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych genera\u0142 broni Wies\u0142aw Kuku\u0142a powiedzia\u0142, \u017ce w \u015awi\u0119to Wojska Polskiego b\u0119dziemy \u015bwiadkami najwi\u0119kszej defilady po 1989 roku. \"To, co uda si\u0119 nam pokaza\u0107, wyznacza standardy naszego rozwoju, ale b\u0119dzie te\u017c pewnym ewenementem w skali \u015bwiatowej\" - podkre\u015bli\u0142. Tegoroczne obchody \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego, jak przekaza\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak, odb\u0119d\u0105 si\u0119 pod has\u0142em \"Silna bia\u0142o-czerwona\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29954792,gen-wieslaw-kukula-w-swieto-wojska-polskiego-bedziemy-swiadkami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T12:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Abp Grzegorz Ry\u015b zostanie kardyna\u0142em. Franciszek og\u0142osi\u0142 nominacj\u0119. Duda pospieszy\u0142 z gratulacjami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/40/1c/z29624093M,Metropolita-lodzki-arcybiskup-Grzegorz-Rys-zostal-.jpg\" vspace=\"2\" />Metropolita \u0142\u00f3dzki arcybiskup Grzegorz Ry\u015b znalaz\u0142 si\u0119 w gronie nowych kardyna\u0142\u00f3w. Ich nazwiska papie\u017c Franciszek og\u0142osi\u0142 podczas niedzielnej po\u0142udniowej modlitwy Anio\u0142 Pa\u0144ski. Dziewi\u0105ty konsystorz tego pontyfikatu, na kt\u00f3rym papie\u017c wr\u0119czy insygnia kardynalskie 21 purpuratom, odb\u0119dzie si\u0119 w Watykanie 30 wrze\u015bnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29954793,abp-grzegorz-rys-zostanie-kardynalem-franciszek-oglosil-nominacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T12:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. Upa\u0142y w Polsce coraz gorsze. Nawet do 35 stopni w \u015brod\u0119. Kiedy sko\u0144czy si\u0119 fala gor\u0105ca z Afryki?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/91/1c/z29954803M,Pogoda-na-poniedzialek-10-lipca-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Afryka\u0144skie powietrze w kolejnych dniach coraz odwa\u017cniej zacznie wkracza\u0107 do Polski. Ju\u017c nied\u0142ugo temperatura mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 do nawet 34 stopni. Jaka pogoda czeka nas w kolejnych dniach?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29954704,pogoda-upaly-w-polsce-coraz-gorsze-nawet-do-35-stopni-w-srode.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T12:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski na Jasnej G\u00f3rze apeluje o pomoc w kampanii: \"Alleluja i do przodu\" prowadzi\u0107 nas b\u0119dzie do zwyci\u0119stwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/91/1c/z29954734M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />- Kto\u015b tutaj chce g\u0142\u0119boko zmieni\u0107, a w\u0142a\u015bciwie zniszczy\u0107 nasz nar\u00f3d, t\u0105 trwaj\u0105c\u0105 ju\u017c przesz\u0142o tysi\u0105c lat wsp\u00f3lnot\u0119. Przed nami wybory w pa\u017adzierniku. To b\u0119dzie moment by\u0107 mo\u017ce na bardzo d\u0142ugie lata decyduj\u0105cy - przekonywa\u0142 w niedziel\u0119 na Jasnej G\u00f3rze Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Wicepremier i prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w uroczysto\u015bciach z okazji 32. Pielgrzymki Rodziny Radia Maryja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29954699,kaczynski-apelowal-na-jasnej-gorze-o-pomoc-w-kampanii-kazdy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T11:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samotna matka czeka na mieszkanie socjalne we Wroc\u0142awiu od 14 lat. \"Nie mamy okre\u015blonego czasu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/91/1c/z29954723M,Wroclaw--Samotna-matka-czeka-na-mieszkanie-socjaln.jpg\" vspace=\"2\" />- Jest bardzo ci\u0119\u017cko, a jak w tych czasach wszystko posz\u0142o w g\u00f3r\u0119, to tym bardziej. Nie mam gdzie p\u00f3j\u015b\u0107 - przyzna\u0142a pani Justyna w rozmowie z \"Interwencj\u0105\". Samotna matka wychowuje tr\u00f3jk\u0119 dzieci we Wroc\u0142awiu. 14 lat temu s\u0105d orzek\u0142, \u017ce rodzinie nale\u017cy si\u0119 mieszkanie socjalne. - Na wykonanie wyroku nie mamy okre\u015blonego czasu - poinformowa\u0142 Urz\u0105d Miasta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29954637,samotna-matka-czeka-na-mieszkanie-socjalne-we-wroclawiu-od-14.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T11:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybuchy w okolicy Mostu Krymskiego. Zestrzelono pocisk manewruj\u0105cy. Rosjanie oskar\u017caj\u0105 Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/91/1c/z29954729M,Zestrzelono-pocisk-manewrujacy-w-okolicy-Mostu-Kry.jpg\" vspace=\"2\" />W rejonie Mostu Krymskiego, a dok\u0142adnie w pobli\u017cu okupowanego miasta Kercz, zestrzelono pocisk manewruj\u0105cy. Rosjanin Siergiej Aksionow twierdzi, \u017ce rakieta zosta\u0142a wystrzelona przez Ukrain\u0119. Ta jednak dementuje te informacje. Ruch na mo\u015bcie zosta\u0142 tymczasowo zatrzymany w obu kierunkach, teraz zosta\u0142 ju\u017c przywr\u00f3cony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29954692,wybuchy-w-okolicy-mostu-krymskiego-zestrzelono-pocisk-manewrujacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T11:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144scy biskupi katoliccy o rzezi wo\u0142y\u0144skiej. Prosz\u0105 o otwarcie si\u0119 \"na uzdrawiaj\u0105ce dzia\u0142anie przebaczenia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/d3/17/z24983351M,Obchody-rocznicy-rzezi-wolynskiej--zdjecie-ilustra.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144scy biskupi katoliccy wzywaj\u0105 do mi\u0142osierdzia w rocznic\u0119 rzezi wo\u0142y\u0144skiej. Zwierzchnicy trzech jurysdykcji katolickich na Ukrainie: dw\u00f3ch greckokatolickich i jednej \u0142aci\u0144skiej wydali z tej okazji wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29954706,ukrainscy-biskupi-katoliccy-o-rzezi-wolynskiej-prosza-o-otwarcie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T11:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ojciec Anastazji zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do mamy Iwony Wieczorek. \"Najgorsza prawda jest lepsza ni\u017c \u017cadna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/91/1c/z29954673M,Zamordowana-Anastazja-i-zaginiona-Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />17 lipca minie kolejna rocznica zagini\u0119cia 19-letniej w\u00f3wczas Iwony Wieczorek. Teraz ojciec zamordowanej w Grecji Anastazji odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do tej sprawy i w poruszaj\u0105cych s\u0142owach zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do mamy zaginionej gda\u0144szczanki. - Wiele nas \u0142\u0105czy - podkre\u015bli\u0142 pan Andrzej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29954561,ojciec-anastazji-zwrocil-sie-do-mamy-iwony-wieczorek-najgorsza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T10:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Pasa\u017cer zagrozi\u0142 za\u0142odze samolotu bomb\u0105 i wymusi\u0142 zmian\u0119 trasy. \"Nie mam nic do stracenia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/91/1c/z29954657M,Pasazer-samolotu-poinformowal-zaloge--ze-na-poklad.jpg\" vspace=\"2\" />Jeden z pasa\u017cer\u00f3w samolotu linii Alaska Airlines wr\u0119czy\u0142 stewardessie kartk\u0119 z przera\u017caj\u0105c\u0105 informacj\u0105 - \"W samolocie jest bomba\". M\u0119\u017cczyzna za\u017c\u0105da\u0142 zmiany trasy samolotu i miejsca l\u0105dowania. Po wyl\u0105dowaniu 38-latek zaskoczy\u0142 wszystkich swoim wyznaniem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29954518,lot-grozy-linii-alaska-airlines-pasazer-przekazal-przerazajaca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T10:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pot\u0119\u017cne korki w drodze na Krym. Statki desantowe przewo\u017c\u0105 Rosjan. Co si\u0119 dzieje?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/91/1c/z29954495M,Rosja--Potezne-korki-w-drodze-na-Krym--Statki-desa.jpg\" vspace=\"2\" />- Stali\u015bmy w korku przez 2,5 godziny. Most jest jeszcze daleko, a samochod\u00f3w jest po prostu niewiarygodnie du\u017co - relacjonowa\u0142 Rosjanin jad\u0105cy na Krym. W drodze na p\u00f3\u0142wysep tworz\u0105 si\u0119 gigantyczne korki, do kt\u00f3rych powstawania przyczyniaj\u0105 si\u0119 wzmo\u017cone kontrole. Tury\u015bci jad\u0105cy na wakacje s\u0105 przewo\u017ceni statkami desantowymi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29954359,rosja-potezne-korki-w-drodze-na-krym-statki-desantowe-przewoza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T10:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c. PiS mo\u017ce skurczy\u0107 si\u0119 po wyborach nawet o ponad 50 pos\u0142\u00f3w. Ratunkiem Konfederacja?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/91/1c/z29954575M,Jaroslaw-Kaczynski--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Gdyby wybory parlamentarne odby\u0142y si\u0119 w niedziel\u0119, zwyci\u0119\u017cy\u0142oby w nich Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 - wynika z sonda\u017cu pracowni Estymator dla DoRzeczy.pl. Szacunki wskazuj\u0105 jednak, \u017ce PiS m\u00f3g\u0142by utrzyma\u0107 w\u0142adz\u0119 jedynie przy ewentualnej koalicji z Konfederacj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29954543,sondaz-pis-moze-skurczyc-sie-po-wyborach-nawet-o-ponad-50-poslow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T10:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski doda\u0142 wpis w rocznic\u0119 rzezi. \"Razem oddajemy ho\u0142d wszystkim niewinnym ofiarom Wo\u0142ynia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/91/1c/z29954594M,Andrzej-Duda-i-Wolodymyr-Zelenski-oddaja-hold-ofia.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda i Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski niespodziewanie wzi\u0119li udzia\u0142 w nabo\u017ce\u0144stwie ekumenicznym, kt\u00f3re zosta\u0142o odprawione w katedrze w \u0141ucku w obwodzie wo\u0142y\u0144skim w Ukrainie. Prezydenci oddali ho\u0142d ofiarom Wo\u0142ynia w 80. rocznic\u0119 rzezi, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o w sumie oko\u0142o 100 tysi\u0119cy Polak\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29954566,zelenski-i-duda-w-rocznice-rzezi-wolynskiej-razem-oddajemy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T10:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W quizie kalendarzowym pytamy o histori\u0119 i popkultur\u0119. Zdob\u0119dziesz 7/7?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/ae/1b/z29024472M,Grafika-do-quizu-kalendarzowego.jpg\" vspace=\"2\" />7 pyta\u0144 o ciekawe rocznice i wydarzenia. Czas na kolejny quiz kalendarzowy!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,17648,w-quizie-kalendarzowym-pytamy-o-historie-i-popkulture.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T10:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop tygodniowy 10-16 lipca 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/22/1c/z29502322M,Horoskop--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop tygodniowy 10-16 lipca. Barany, Kozioro\u017cce i Byki b\u0119d\u0105 zaskoczone tym, co spotka je w nadchodz\u0105cym tygodniu. Na pozytywne efekty swoich dzia\u0142a\u0144 mog\u0105 r\u00f3wnie\u017c liczy\u0107 Wagi i Skorpiony. Co czeka pozosta\u0142e znaki zodiaku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29953289,horoskop-tygodniowy-10-16-lipca-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T09:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieszka\u0144cy bloku potrzebowali pomocy. \u0179le zaparkowane auto zablokowa\u0142o wyjazd i przyjazd karetkom", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/91/1c/z29954492M,Karetka-nie-mogla-dojechac-do-bloku-w-Lublinie.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142u\u017cby ratunkowe nie mog\u0142y dojecha\u0107 do jednego z blok\u00f3w w Lublinie, poniewa\u017c uniemo\u017cliwia\u0142 to \u017ale zaparkowany pojazd. Ratownicy musieli pieszo uda\u0107 si\u0119 do osoby poszkodowanej. Jakby tego by\u0142o ma\u0142o, drugi ambulans mia\u0142 problem z wyjazdem - konieczna by\u0142a interwencja policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29954415,samochod-osobowy-zablokowal-dojazd-do-bloku-w-lublinie-ratownicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T09:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Legion Wolno\u015b\u0107 poda\u0142 dat\u0119 ko\u0144ca rz\u0105d\u00f3w W\u0142adimira Putina. \"To tch\u00f3rzliwy ch\u0142opiec-kryminalista\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/91/1c/z29954367M,Borodzianka--Ukraina--05-04-2022-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Dow\u00f3dca Legionu Wolno\u015b\u0107 Rosji Maksimilian Andronnikow zapowiedzia\u0142, \u017ce na terenie Rosji zostan\u0105 przeprowadzone kolejne ataki. - W ci\u0105gu najbli\u017cszego miesi\u0105ca nast\u0105pi kolejna niespodzianka - powiedzia\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29954260,rosja-legion-wolnosc-podal-date-konca-rzadow-wladimira-putina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dolice. Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w dom. Kierowca nie \u017cyje, budynek uszkodzony", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/91/1c/z29954480M,Auto-uderzylo-w-dom-w-Dolicach.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142u\u017cby wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 ok. godz. 7 rano w Dolicach w woj. zachodniopomorskim. Samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w znajduj\u0105cy si\u0119 przy drodze dom. Kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29954439,dolice-auto-uderzylo-w-dom-stojacy-przy-drodze-kierowca-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T08:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 Kamila z Cz\u0119stochowy. T\u0142um \"przywita\u0142\" matk\u0119 przed s\u0105dem. \"Morderczyni!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/90/1c/z29951600M,Magdalena-B----matka-8-letniego-Kamila-skatowanego.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatni pi\u0105tek s\u0105d w Cz\u0119stochowie zaj\u0105\u0142 si\u0119 spraw\u0105 Magdaleny B., matki Kamila, kt\u00f3ry zmar\u0142 na skutek poparze\u0144 i zaniedba\u0144 ze strony jego opiekun\u00f3w. Przed budynkiem na przyjazd 35-latki czeka\u0142 t\u0142um os\u00f3b. Obecni na miejscu ludzie \"przywitali\" kobiet\u0119 okrzykiem: \"morderczyni!\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29954286,smierc-kamila-z-czestochowy-tlum-przywital-matke-przed-sadem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T08:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amiertelny wypadek w Tytusinie. Bus z Ukrainy uderzy\u0142 w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. Nie \u017cyje 33-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/91/1c/z29954376M,Wypadek-w-powiecie-chelmskim.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w nocy z soboty na niedziel\u0119 na drodze krajowej nr 12. W miejscowo\u015bci Tytusin w woj. lubelskim bus wjecha\u0142 w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba, dwie zosta\u0142y ranne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29954355,smiertelny-wypadek-w-tytusinie-bus-z-ukrainy-uderzyl-w-ciezarowke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T08:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda i Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na niezapowiedzianym spotkaniu. Pojawili si\u0119 na Wo\u0142yniu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/91/1c/z29954425M,Andrzej-Duda-i-Wolodymyr-Zelenski-w-Lucku.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 odby\u0142o si\u0119 niezapowiedziane wcze\u015bniej spotkanie Andrzeja Dudy i Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Prezydenci Polski i Ukrainy stawili si\u0119 w \u0141ucku w obwodzie wo\u0142y\u0144skim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29954404,andrzej-duda-i-wolodymyr-zelenski-na-niezapowiedzianym-spotkaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T08:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Upa\u0142 i bezpiecze\u0144stwo koni powodem zamkni\u0119cia postoju doro\u017cek na Rynku G\u0142\u00f3wnym w Krakowie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/91/1c/z29954342M,Krakow--Postoj-dorozek-na-Rynku-Glownym-bedzie-zam.jpg\" vspace=\"2\" />Upa\u0142 doprowadzi\u0142 do zamkni\u0119cia postoju dla doro\u017cek na Rynku G\u0142\u00f3wnym w Krakowie. W trosce o dobro koni zosta\u0142y tak\u017ce wyznaczone miejsca postoj\u00f3w zast\u0119pczych znajduj\u0105cych si\u0119 w cieniu. Kiedy post\u00f3j dla doro\u017cek b\u0119dzie ponownie otwarty?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29954258,krakow-postoj-dorozek-w-rynku-glownym-zostal-zamkniety-powodem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T07:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ludzie Ziobry wystartuj\u0105 z list PiS? Kaczy\u0144ski tego nie wyklucza. Jest jedno \"ale\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/91/1c/z29954278M,Jaroslaw-Kaczynski--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Dzia\u0142acze Suwerennej Polski najprawdopodobniej znajd\u0105 si\u0119 na listach wyborczych Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - taki wniosek mo\u017cna wysnu\u0107 z sobotniej wypowiedzi prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego dla PAP. Polityk zasugerowa\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce na listach b\u0119dzie do\u015b\u0107 ciasno, bo opr\u00f3cz PiS-u i partii Zbigniewa Ziobry kandydowa\u0107 b\u0119d\u0105 te\u017c przedstawiciele innych \u015brodowisk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29954254,kaczynski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T07:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szczyt NATO w Wilnie. B\u0119d\u0105 nowe plany obrony przed Rosj\u0105. \"Do tej pory tego nie by\u0142o\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/91/1c/z29954242M,Sekretarz-generalny-NATO-Jens-Stoltenberg.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek w Wilnie rozpoczyna si\u0119 dwudniowy szczyt NATO. W jego trakcie \u015bwiatowi przyw\u00f3dcy maj\u0105 przyj\u0105\u0107 nowe regionalne plany obronne. - Pierwszy raz od czas\u00f3w zimnej wojny pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie NATO zgodzi\u0142y si\u0119, \u017ce potrzebne s\u0105 sprecyzowane plany wojskowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 m\u00f3wi\u0142y, w jaki spos\u00f3b i jakimi si\u0142ami b\u0119dziemy broni\u0107 si\u0119 przed Rosj\u0105. Do tej pory tego nie by\u0142o, by\u0142y bardzo og\u00f3lne czy cz\u0105stkowe plany - komentowa\u0142 w rozmowie z PAP ekspert PISM Marcin Terlikowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29954221,szczyt-nato-w-wilnie-ekspert-o-nowych-planach-obronnych-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T06:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "IMGW wyda\u0142o alerty. W niedziel\u0119 upa\u0142 b\u0119dzie doskwiera\u0142 najbardziej w o\u015bmiu wojew\u00f3dztwach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/91/1c/z29954223M,Upal--IMGW-wydal-ostrzezenia.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 9 lipca w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci kraju b\u0119dzie wci\u0105\u017c s\u0142onecznie i gor\u0105co. Najcieplej b\u0119dzie na zachodzie i po\u0142udniowym zachodzie kraju. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed upa\u0142em w o\u015bmiu wojew\u00f3dztwach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29954174,imgw-wydalo-alerty-w-niedziele-upal-bedzie-doskwieral-najbardziej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T06:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Pu\u0142tusku wzi\u0105\u0142 na r\u0119ce niemowl\u0119. \"Takiego dziecka nie mia\u0142em na r\u0119kach dawno\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/90/1c/z29953993M,Jaroslaw-Kaczynski-w-Pultusku.jpg\" vspace=\"2\" />Takie sceny z udzia\u0142em Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego nale\u017c\u0105 do rzadko\u015bci. Podczas pikniku w Pu\u0142tusku do prezesa PiS podesz\u0142a m\u0142oda kobieta z dzieckiem. Wicepremier wzi\u0105\u0142 niemowl\u0119 na r\u0119ce i zapozowa\u0142 do zdj\u0119cia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29953914,jaroslaw-kaczynski-w-pultusku-wzial-na-rece-niemowle-takiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - niedziela 9 lipca 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/90/1c/z29953277M,Horoskop-na-niedziele-9-lipca.jpg\" vspace=\"2\" />Niedziela przyniesie wiele odpoczynku i plan\u00f3w na kolejny tydzie\u0144. Szczeg\u00f3lnie odczuj\u0105 to Bli\u017ani\u0119ta, Lwy i Wagi. Czego mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 pozosta\u0142e znaki zodiaku? Odpowiedzi udziela horoskop dzienny na niedziel\u0119 9 lipca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29953260,horoskop-dzienny-niedziela-9-lipca-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-09T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]