[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a022 sierpnia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a022 sierpnia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m1rom0-eurojackpot-s-shutterstock_743570785-4780960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Kumulacja wzros\u0142a do 70 milion\u00f3w z\u0142otych. W Polsce pad\u0142o 12 wygranych pi\u0105tego stopnia w wysoko\u015bci prawie 30 tysi\u0119cy z\u0142otych ka\u017cda.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/eurojackpot-wyniki-z-dnia220823-liczby-z-ostatniego-losowania-7303141?source=rss", "date_published": "2023-08-22T20:17:09.369524+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejna wpadka Ministerstwa Zdrowia. Tysi\u0105ce os\u00f3b mo\u017ce mie\u0107 dost\u0119p do naszych wra\u017cliwych informacji", "description": "<img alt=\"Kolejna wpadka Ministerstwa Zdrowia. Tysi\u0105ce os\u00f3b mo\u017ce mie\u0107 dost\u0119p do naszych wra\u017cliwych informacji\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-el8vq7-kolejna-wpadka-ministerstwa-zdrowia-tysiace-osob-moze-miec-dostep-do-naszych-wrazliwych-informacji-7302905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkaset tysi\u0119cy os\u00f3b, czyli wszyscy, kt\u00f3rzy maj\u0105 dost\u0119p do portalu gabinet.gov.pl, ma te\u017c dost\u0119p do informacji o wszystkich lekach kiedykolwiek nam przepisanych. Czyli mog\u0105 wiedzie\u0107 wszystko o naszym zdrowiu. My nigdy nie b\u0119dziemy wiedzieli, \u017ce kto\u015b to sprawdza\u0142.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/kolejna-wpadka-ministerstwa-zdrowia-tysiace-osob-moze-miec-dostep-do-naszych-wrazliwych-informacji-7302852?source=rss", "date_published": "2023-08-22T19:12:08.736595+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie auta ze skuterem, jedna osoba w szpitalu", "description": "<img alt=\"Zderzenie auta ze skuterem, jedna osoba w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-53nwmv-wypadek-na-mokotowie-7302932/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kieruj\u0105cy skuterem trafi\u0142 do szpitala po wypadku w alei Rzeczpospolitej. Kierowcy i pasa\u017cerowie komunikacji miejskiej musieli si\u0119 liczy\u0107 z utrudnieniami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wilanow-zderzenie-auta-i-skutera-jedna-osoba-w-szpitalu-7302916?source=rss", "date_published": "2023-08-22T19:12:08.734316+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 23.08. W nocy mg\u0142y i burze, za dnia w cz\u0119\u015bci kraju b\u0119dzie upalnie", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 23.08. W nocy mg\u0142y i burze, za dnia w cz\u0119\u015bci kraju b\u0119dzie upalnie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rtgicb-nocne-burze-gwaltowna-pogoda-blyskawica-piorun-7186993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w \u015brod\u0119 23.08 przewa\u017cnie b\u0119dzie dopisywa\u0107. S\u0142abe i przelotne opady deszczu mo\u017cliwe s\u0105 w nielicznych miejscach, synoptycy nie prognozuj\u0105 burz. Termometry wska\u017c\u0105 nawet 32 stopnie Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sroda-2308-w-nocy-mgly-i-burze-za-dnia-w-czesci-kraju-bedzie-upalnie-7302972?source=rss", "date_published": "2023-08-22T19:12:08.730305+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Premier nakaza\u0142 pilne sprowadzenie w\u0119gla. Do tej pory nie zawarto umowy", "description": "<img alt=\"Premier nakaza\u0142 pilne sprowadzenie w\u0119gla. Do tej pory nie zawarto umowy\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-wegiel-shutterstock-2052518054-jpg-5340594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki w po\u0142owie 2022 roku wyda\u0142 decyzj\u0119 zobowi\u0105zuj\u0105c\u0105 PGE Paliwa do zakupu oko\u0142o 3 milion\u00f3w ton w\u0119gla. Zadanie mia\u0142o zosta\u0107 sfinansowane z bud\u017cetu pa\u0144stwa na podstawie umowy zawartej z minister klimatu i \u015brodowiska Ann\u0105 Moskw\u0105. Przez kilkana\u015bcie miesi\u0119cy nie dosz\u0142o jednak do parafowania umowy. Wyja\u015bnienia w tej sprawie przedstawi\u0142a szefowa resortu klimatu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pge-paliwa-premier-mateusz-morawiecki-nakazal-zakupy-wegla-pge-paliwa-do-tej-pory-nie-zawarto-umowy-minister-klimatu-anna-moskwa-wyjasnia-7303036?source=rss", "date_published": "2023-08-22T19:12:08.724785+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Top of the Top Sopot Festival. Kto otrzyma Bursztynowego S\u0142owika?", "description": "<img alt=\"Top of the Top Sopot Festival. Kto otrzyma Bursztynowego S\u0142owika?\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l7doet-top-of-the-top-sopot-festival-kto-otrzyma-bursztynowego-slowika-7302898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 Top of the Top Sopot Festival. We wtorek arty\u015bci powalcz\u0105 o nagrod\u0119 Bursztynowego S\u0142owika. W czyje r\u0119ce mo\u017ce trafi\u0107?", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/top-of-the-top-sopot-festival-kto-otrzyma-bursztynowego-slowika-7302835?source=rss", "date_published": "2023-08-22T19:12:08.721602+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dramatyczny koniec wycieczki po kana\u0142ach w Moskwie. Uton\u0119\u0142o osiem os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Dramatyczny koniec wycieczki po kana\u0142ach w Moskwie. Uton\u0119\u0142o osiem os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dlov79-niektore-fragmenty-moskiewskiej-kanalizacji-pochodza-z-xix-wieku-7302907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratownicy wydobyli cia\u0142a o\u015bmiu os\u00f3b, kt\u00f3re uton\u0119\u0142y, gdy w niedziel\u0119 deszcz zala\u0142 system kana\u0142\u00f3w pod Moskw\u0105. To przewodnik i uczestnicy wycieczki kana\u0142em podziemnej rzeki Nieglinki w stolicy Rosji - poinformowa\u0142 we wtorek portal Meduza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/rosja-moskwa-dramatyczny-koniec-wycieczki-po-kanalach-utonelo-osiem-osob-7302847?source=rss", "date_published": "2023-08-22T17:57:06.956133+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Huk by\u0142o s\u0142ycha\u0107 w promieniu kilkudziesi\u0119ciu kilometr\u00f3w", "description": "<img alt=\"Huk by\u0142o s\u0142ycha\u0107 w promieniu kilkudziesi\u0119ciu kilometr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-23osa6-chodzilo-o-loty-szkoleniowe-7302970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek p\u00f3\u017anym popo\u0142udniem ogromny huk zaniepokoi\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w Radomia i okolic. Spraw\u0119 zg\u0142aszali do policji i stra\u017cy po\u017carnej. M\u00f3wili, \u017ce s\u0142yszeli \"dwa wybuchy\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/radom-huk-bylo-slychac-w-promieniu-kilkudziesieciu-kilometrow-7302968?source=rss", "date_published": "2023-08-22T17:57:06.943624+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w zalewie. \"Trwa identyfikacja zw\u0142ok\"", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w zalewie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nrbq0f-00-7302797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u0142etwonurkowie wydostali z k\u0105pieliska Glinianki w Che\u0142mie (woj. lubelskie) zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. Obecnie trwa identyfikacja cia\u0142a i ustalanie, czy to poszukiwany od poniedzia\u0142ku 29-latek.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/chelm-cialo-mezczyzny-w-zalewie-glinianki-7302785?source=rss", "date_published": "2023-08-22T16:52:49.801851+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "HRW: Saudyjczycy zabijaj\u0105 imigrant\u00f3w na granicy z Jemenem. \"Kule lecia\u0142y ze wszystkich stron\"", "description": "<img alt=\"HRW: Saudyjczycy zabijaj\u0105 imigrant\u00f3w na granicy z Jemenem. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j8sjq7-hrw-saudyjczycy-zabijaja-imigrantow-na-granicy-z-jemenem-kule-lecialy-ze-wszystkich-stron-7302721/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Saudyjscy stra\u017cnicy graniczni zabili setki imigrant\u00f3w na granicy z Jemenem - twierdzi organizacja Human Rights Watch. Stra\u017cnicy mieli strzela\u0107 do imigrant\u00f3w z bliskiej odleg\u0142o\u015bci, bi\u0107 ich metalowymi pr\u0119tami i zmusza\u0107 do gwa\u0142cenia kobiet. Wstrz\u0105saj\u0105cy raport zosta\u0142 oparty na zeznaniach \u015bwiadk\u00f3w, nagraniach z miejsca zbrodni i zdj\u0119ciach ofiar. Saudyjski rz\u0105d twierdzi, \u017ce traktuje zarzuty powa\u017cnie, ale zdecydowanie odrzuca sugestie, \u017ce zab\u00f3jstwa by\u0142y systematyczne lub przeprowadzane na du\u017c\u0105 skal\u0119.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/hrw-saudyjczycy-zabijaja-imigrantow-na-granicy-z-jemenem-kule-lecialy-ze-wszystkich-stron-7302762?source=rss", "date_published": "2023-08-22T16:52:49.799868+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znana sie\u0107 pizzerii zamyka swoje restauracje w Rosji. Wniosek o upad\u0142o\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Znana sie\u0107 pizzerii zamyka swoje restauracje w Rosji. Wniosek o upad\u0142o\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dqd04x-shutterstock_2069631323-7302807/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sie\u0107 Domino's Pizza zamyka swoje wszystkie lokale w Rosji - podaje CNN. Po kilku pr\u00f3bach odsprzeda\u017cy tamtejsza cz\u0119\u015b\u0107 biznesu ma zosta\u0107 poddana procedurze upad\u0142o\u015bci. To ju\u017c kolejna zachodnia firma, kt\u00f3ra wycofuje si\u0119 z rosyjskiego rynku po eskalacji wojny w Ukrainie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/dominos-pizza-zamyka-swoje-restauracje-w-rosji-7302801?source=rss", "date_published": "2023-08-22T16:52:49.790783+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Toto Cutugno nie \u017cyje. Zas\u0142yn\u0105\u0142 piosenk\u0105 \"L'Italiano\"", "description": "<img alt=\"Toto Cutugno nie \u017cyje. Zas\u0142yn\u0105\u0142 piosenk\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u1cyin-toto-cutugno-nie-zyje-7302864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Legendarny w\u0142oski piosenkarz Toto Cutugno zmar\u0142 we wtorek w wieku 80 lat. Najwi\u0119ksz\u0105\u00a0s\u0142aw\u0119 zyska\u0142 dzi\u0119ki utworowi \"L'Italiano\" i uwa\u017cany by\u0142 za symbol w\u0142oskiej piosenki za granic\u0105. Wed\u0142ug agencji Ansa, artysta zmar\u0142 w szpitalu w Mediolanie po d\u0142ugiej chorobie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/toto-cutugno-nie-zyje-wloski-wokalista-mial-80-lat-7302861?source=rss", "date_published": "2023-08-22T16:52:49.785897+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pakt senacki: nowicjusze, parlamentarne wygi, samorz\u0105dowcy. Kto by\u0142 ju\u017c pos\u0142em, kto senatorem", "description": "<img alt=\"Pakt senacki: nowicjusze, parlamentarne wygi, samorz\u0105dowcy. Kto by\u0142 ju\u017c pos\u0142em, kto senatorem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ql7i94-adam-bodnar-waldemar-pawlak-mieczyslaw-rozanski-7302739/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spo\u015br\u00f3d 99 os\u00f3b zg\u0142oszonych do paktu senackiego 43 nigdy nie zasiada\u0142o w parlamencie. 59 nie by\u0142o dotychczas w Senacie. Najwi\u0119cej nowych twarzy reprezentuje Polskie Stronnictwo Ludowe, najwi\u0119cej parlamentarnych wyjadaczy wystawi\u0142a Koalicja Obywatelska.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/wybory-parlamentarne-2023-pakt-senacki-nowicjusze-parlamentarne-wygi-samorzadowcy-st7302023?source=rss", "date_published": "2023-08-22T15:45:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stolik w restauracji za pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy euro? Burmistrz s\u0142ynnego kurortu o \"odra\u017caj\u0105cych\" praktykach", "description": "<img alt=\"Stolik w restauracji za pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy euro? Burmistrz s\u0142ynnego kurortu o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-54c3bk-restauracja-4993802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Saint-Tropez zapowiadaj\u0105 kary dla restaurator\u00f3w, potwierdzaj\u0105c, \u017ce niekt\u00f3re lokale odmawiaj\u0105 rezerwacji stolik\u00f3w osobom, kt\u00f3re - wedle bazy danych restauracji - podczas poprzedniej wizyty nie zap\u0142aci\u0142y odpowiednio wysokiego rachunku i nie zostawi\u0142y znacz\u0105cego napiwku. - Te oskar\u017cenia s\u0105 dla mnie niezwykle szokuj\u0105ce, poniewa\u017c s\u0105 niestety prawdziwe - powiedzia\u0142a lokalnym mediom burmistrz s\u0142ynnego kurortu, Sylvie Siri,", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/francja-stolik-w-restauracji-za-piec-tysiecy-euro-burmistrz-slynnego-kurortu-o-odrazajacych-praktykach-7302630?source=rss", "date_published": "2023-08-22T15:40:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Drogowcom nie by\u0142y ju\u017c potrzebne, dzi\u0119ki temu Kajtek ma now\u0105 pod\u0142og\u0119. Skorzysta\u0142y te\u017c inne zwierzaki", "description": "<img alt=\"Drogowcom nie by\u0142y ju\u017c potrzebne, dzi\u0119ki temu Kajtek ma now\u0105 pod\u0142og\u0119. Skorzysta\u0142y te\u017c inne zwierzaki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-reifw-kajtek-ma-nowa-podloge-7302782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawscy drogowcy \"w trosce o zwierz\u0119ta i w duchu idei zero waste\" nawi\u0105zali wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z organizacj\u0105 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 pomoc\u0105 bezdomnym psom. Niepotrzebne wydruki czy banery okaza\u0142y si\u0119 przydatne w \"przytulisku\", gdzie os\u0142aniaj\u0105 czworonogi od deszczu, wiatru czy zima.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-drogowcom-nie-byly-juz-potrzebne-dzieki-temu-kajtek-ma-nowa-podloge-skorzystaly-tez-inne-zwierzaki-7302793?source=rss", "date_published": "2023-08-22T15:30:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sobolewski: w pierwszej po\u0142owie wrze\u015bnia prezentacja programu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci", "description": "<img alt=\"Sobolewski: w pierwszej po\u0142owie wrze\u015bnia prezentacja programu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vnfuqk-prezentacja-hasla-prawa-i-sprawiedliwosci-7302745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz generalny Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Krzysztof Sobolewski przekaza\u0142, \u017ce w pierwszej po\u0142owie wrze\u015bnia odb\u0119dzie si\u0119 prezentacja programu PiS. Doda\u0142, \u017ce konwencja wyborcza partii rz\u0105dz\u0105cej zorganizowana zostanie na prze\u0142omie wrze\u015bnia i pa\u017adziernika w katowickim Spodku.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-sekretarz-generalny-pis-w-pierwszej-polowie-wrzesnia-prezentacja-programu-7302725?source=rss", "date_published": "2023-08-22T15:04:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa dni utrudnie\u0144 na Woli. Drogowcy b\u0119d\u0105 wymienia\u0107 nawierzchni\u0119", "description": "<img alt=\"Dwa dni utrudnie\u0144 na Woli. Drogowcy b\u0119d\u0105 wymienia\u0107 nawierzchni\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xnwo6v-prace-drogowe-7164346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy wymieni\u0105 nawierzchni\u0119 jezdni u zbiegu ulicy Wawrzyszewskiej i \u015bw. Stanis\u0142awa. Prace potrwaj\u0105 dwie doby, kierowc\u00f3w czekaj\u0105 utrudnienia. Objazd wyznaczono ulicami Ostroroga i Obozow\u0105 - poinformowa\u0142 sto\u0142eczny ratusz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wymienia-nawierzchnie-jezdni-u-zbiegu-ulicy-wawrzyszewskiej-i-sw-stanislawa-utrudnienia-7302691?source=rss", "date_published": "2023-08-22T15:00:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "53-latek zmar\u0142 po tym, jak zaatakowa\u0142y go szerszenie. Chcia\u0142 usun\u0105\u0107 ich gniazdo", "description": "<img alt=\"53-latek zmar\u0142 po tym, jak zaatakowa\u0142y go szerszenie. Chcia\u0142 usun\u0105\u0107 ich gniazdo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dg3jv1-mezczyzna-zostal-uzadlony-przez-szerszenie-7302707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    53-latek z Jastrz\u0119bia Zdroju (woj. \u015bl\u0105skie) zosta\u0142 zaatakowany przez szerszenie, gdy pr\u00f3bowa\u0142 usun\u0105\u0107 gniazdo przy swoim domu. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 po u\u017c\u0105dleniu, najprawdopodobniej w wyniku wstrz\u0105su anafilaktycznego.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/jastrzebie-zdroj-chcial-usunac-gniazdo-uzadlily-go-szerszenie-53-latek-nie-zyje-7302704?source=rss", "date_published": "2023-08-22T14:41:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wszystkie konferencje Agrounii praktycznie ko\u0144czy\u0142y si\u0119 tym, \u017ce sta\u0142o tam du\u017co policjant\u00f3w, chodzili za nami\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mhad72-michal-kolodziejczak-na-konferencji-przed-siedziba-telewizji-rzadowej-w-warszawie-7300400/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak, lider Agrounii odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wydarze\u0144 z poniedzia\u0142ku. Troje policjant\u00f3w po konferencji ca\u0142y czas by\u0142o blisko niego. - Wszystkie konferencje Agrounii praktycznie ko\u0144czy\u0142y si\u0119 tym, \u017ce sta\u0142o tam du\u017co policjant\u00f3w, chodzili za nami, je\u017adzili - powiedzia\u0142 - To ma raczej pokaza\u0107 takie stygmatyzowanie ludzi Agrounii. \u017be co\u015b jest z nimi nie tak, bo chodzi za nami policja - doda\u0142", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/czy-policjanci-sledzili-czlonkow-agrounii-kolodziejczak-to-nie-pierwszy-raz-7302643?source=rss", "date_published": "2023-08-22T14:37:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Zacz\u0119\u0142o grzmie\u0107", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Zacz\u0119\u0142o grzmie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-isc8i9-wyladowania-atmosferyczne-nad-polska-we-wtorek-godz-1610-7302699/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? We wtorek po po\u0142udniu nad cz\u0119\u015bci\u0105 kraju pojawi\u0142y si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Deszcz pada obficie. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-we-wtorek-2208-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7302697?source=rss", "date_published": "2023-08-22T14:19:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znana sie\u0107 sklep\u00f3w mo\u017ce zmieni\u0107 w\u0142a\u015bciciela. Jest wniosek", "description": "<img alt=\"Znana sie\u0107 sklep\u00f3w mo\u017ce zmieni\u0107 w\u0142a\u015bciciela. Jest wniosek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-smi38o-shutterstock_2212317607-7019807/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u00f3\u0142ka Intersport Polska mo\u017ce zosta\u0107 przej\u0119ta przez obywatelk\u0119 Ukrainy Galyn\u0119 Fedoriwn\u0119 Gereg\u0119. Wniosek w tej sprawie trafi\u0142 ju\u017c do Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w (UOKiK). Sp\u00f3\u0142ka ma 31 sklep\u00f3w w Polsce.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/intersport-polska-uokik-obywatelka-ukrainy-galyna-fedoriwna-gerega-moze-przejac-kontrole-nad-intersport-polska-7302619?source=rss", "date_published": "2023-08-22T13:56:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczny wypadek pod Sochaczewem. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y na miejscu. Droga zablokowana", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek pod Sochaczewem. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y na miejscu. Droga zablokowana \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vq9qkf-wypadek-zdjecie-ilustracyjne-7145815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w wypadku na drodze krajowej numer 92 w miejscowo\u015bci Topo\u0142owa. Zderzy\u0142y si\u0119 tam dwa auta, trasa jest zablokowana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/topolowa-tragiczny-wypadek-pod-sochaczewem-dwie-osoby-zginely-na-miejscu-droga-zablokowana-7302629?source=rss", "date_published": "2023-08-22T13:49:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Drgn\u0119\u0142o na rynku deweloperskim. \"By\u0142oby dziwne, gdyby nie podj\u0119li r\u0119kawicy\"", "description": "<img alt=\"Drgn\u0119\u0142o na rynku deweloperskim. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dgtr2l-mieszkanie-budowa-deweloper-gdansk-6821366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W lipcu 2023 roku o\u017cywi\u0142 si\u0119 ruch na nowych budowach prowadzonych przez deweloper\u00f3w, ale osoby fizyczne wci\u0105\u017c niech\u0119tnie rozpoczyna\u0142y inwestycje na w\u0142asne potrzeby - wynika z komentarza analityk\u00f3w HREIT do wtorkowych danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. Zdaniem eksperta Polskiego Zwi\u0105zku Firm Deweloperskich Patryka Kozierkiewicza nowe dane mog\u0105 by\u0107 reakcj\u0105 na wej\u015bcie w \u017cycie rz\u0105dowego programu dop\u0142at do kredyt\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/nieruchomosci-ozywienie-na-rynku-deweloperskim-eksperci-wyjasniaja-7302527?source=rss", "date_published": "2023-08-22T13:43:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kobieta przytrza\u015bni\u0119ta drzwiami autobusu nie \u017cyje. Zarzut\u00f3w jeszcze nie ma, \u015bledztwo toczy si\u0119 \"w sprawie\"", "description": "<img alt=\"Kobieta przytrza\u015bni\u0119ta drzwiami autobusu nie \u017cyje. Zarzut\u00f3w jeszcze nie ma, \u015bledztwo toczy si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d4dzyy-kobieta-zostala-przytrzasnieta-przez-drzwi-autobusu-zdjecie-ilustracyjne-7282920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W szpitalu zmar\u0142a kobieta, kt\u00f3ra zosta\u0142a przytrza\u015bni\u0119ta przez drzwi autobusu miejskiego. Prokuratura prowadzi \u015bledztwo w sprawie naruszenia zasad bezpiecze\u0144stwa w ruchu l\u0105dowym. Nikt nie us\u0142ysza\u0142 zarzut\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bielany-seniorka-zostala-przytrzasnieta-drzwiami-autobusu-nie-zyje-mza-mowi-o-kierowcy-7302603?source=rss", "date_published": "2023-08-22T13:37:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czo\u0142owe zderzenie samochod\u00f3w osobowych. Trzy osoby poszkodowane", "description": "<img alt=\"Czo\u0142owe zderzenie samochod\u00f3w osobowych. Trzy osoby poszkodowane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rru98o-czolowe-zderzenie-dwoch-samochodow-osobowych-7302575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa samochody osobowe zderzy\u0142y si\u0119 czo\u0142owo na drodze krajowej nr 92 w miejscowo\u015bci Stare Paprockie Holendry (woj. wielkopolskie). Trzy osoby zosta\u0142y poszkodowane.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/stare-paprockie-holendry-czolowe-zderzenie-trzy-osoby-poszkodowane-7302578?source=rss", "date_published": "2023-08-22T13:36:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Temperatura wyra\u017anie podzieli Polsk\u0119. W prognozie wida\u0107 te\u017c gwa\u0142towne burze", "description": "<img alt=\"Temperatura wyra\u017anie podzieli Polsk\u0119. W prognozie wida\u0107 te\u017c gwa\u0142towne burze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ogxd0-upal-goraco-slonce-7302550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognoza pogody na 5 dni, kt\u00f3r\u0105 przygotowa\u0142 nasz synoptyk, m\u00f3wi o tym, \u017ce zn\u00f3w czekaj\u0105 nas chwile z trudn\u0105 do zniesienia i niebezpieczn\u0105 pogod\u0105. Nie zabraknie ani upa\u0142\u00f3w, ani burz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-5-dni-upaly-nie-wszedzie-odpuszcza-w-weekend-uwaga-na-burze-7302521?source=rss", "date_published": "2023-08-22T13:28:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "96-letni chirurg ko\u0144czy karier\u0119. Ale wci\u0105\u017c zamierza wyk\u0142ada\u0107", "description": "<img alt=\"96-letni chirurg ko\u0144czy karier\u0119. Ale wci\u0105\u017c zamierza wyk\u0142ada\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ifv3si-prof-eugeniusz-murawski-ma-96-lat-7302593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cho\u0107 ju\u017c 21 lat temu przeszed\u0142 na emerytur\u0119, to wci\u0105\u017c jednak pracowa\u0142 pe\u0142n\u0105 par\u0105. We wtorek 96-letni profesor Eugeniusz Murawski poinformowa\u0142, \u017ce wi\u0119cej operacji ju\u017c nie przeprowadzi. Ale nadal chce uczy\u0107 zawodu innych. Weekendowo prowadzi zaj\u0119cia dla ratownik\u00f3w medycznych. - Wielka mi praca. Raz w miesi\u0105cu na dwa dni przyje\u017cd\u017cam - podkre\u015bla\u0142 lekarz.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gorzow-wielkopolski-96-letni-chirurg-profesor-eugeniusz-murawski-konczy-kariere-ale-wciaz-zamierza-wykladac-7302566?source=rss", "date_published": "2023-08-22T13:27:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S8 w korku po zderzeniu dw\u00f3ch aut", "description": "<img alt=\"S8 w korku po zderzeniu dw\u00f3ch aut\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rjdatr-zderzenie-na-s8-7302585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia na trasie S8 po kraksie z udzia\u0142em dw\u00f3ch aut. Zablokowane s\u0105 dwa pasy ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/s8-kolizja-z-udzialem-busa-firmy-kurierskiej-7302570?source=rss", "date_published": "2023-08-22T13:21:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sz\u0142a spa\u0107, us\u0142ysza\u0142a ha\u0142as. \"Nie wiedzia\u0142a, \u017ce od kilku dni mieszka\u0142a z pytonem kr\u00f3lewskim\"", "description": "<img alt=\"Sz\u0142a spa\u0107, us\u0142ysza\u0142a ha\u0142as. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s3c0lg-waz-zostal-odlowiony-w-jednym-z-mieszkan-7302536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    D\u0142ugi na oko\u0142o 130 centymetr\u00f3w pyton kr\u00f3lewski zacz\u0105\u0142 zrzuca\u0107 rzeczy z mebli w jednym ze szczeci\u0144skich mieszka\u0144. - Do pokoju wbieg\u0142a wystraszona kobieta, kt\u00f3ra jednak nie spanikowa\u0142a i poduszk\u0105 spycha\u0142a gada do naro\u017cnika pokoju - opowiada Pawe\u0142 Fr\u0105ckiewicz z Fundacji Egalismo w Szczecinie, kt\u00f3ra od\u0142owi\u0142a pytona.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-pyton-krolewski-w-mieszkaniu-gad-mogl-sie-chowac-w-lokalu-od-kilku-dni-7302530?source=rss", "date_published": "2023-08-22T13:05:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konserwator chce wpisa\u0107 do rejestru zabytk\u00f3w kandelabry przed Pa\u0142acem Kultury i Nauki", "description": "<img alt=\"Konserwator chce wpisa\u0107 do rejestru zabytk\u00f3w kandelabry przed Pa\u0142acem Kultury i Nauki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jxyq4b-kandelabry-przed-palacem-kultury-7302513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Profesor Jakub Lewicki, mazowiecki wojew\u00f3dzki konserwator zabytk\u00f3w wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie dotycz\u0105ce dekoracyjnych latarni zlokalizowanych przed g\u0142\u00f3wnym wej\u015bciem do Pa\u0142acu Kultury i Nauki w Warszawie - poinformowano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych MWKZ.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-konserwator-chce-wpisac-do-rejestru-zabytkow-kandelabry-przed-palacem-kultury-7302528?source=rss", "date_published": "2023-08-22T12:57:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zdemolowali hostel, wybili szyb\u0119 w aucie. \"Rozz\u0142o\u015bcili si\u0119 tym, \u017ce zostali wyproszeni\"", "description": "<img alt=\"Zdemolowali hostel, wybili szyb\u0119 w aucie. \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-4sqe13-pijanych-i-agresywnych-mezczyzn-wyproszono-z-hostelu-w-zemscie-zdemolowali-obiekt-i-pobliski-samochod-7302507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani zostali zatrzymani po tym, jak zdemolowali jeden z hosteli w Gda\u0144sku i zbili szyb\u0119 w aucie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce wcze\u015bniej zostali stamt\u0105d wyproszeni. Obaj byli pijani. Obywatele Ukrainy us\u0142yszeli zarzuty, a jeden z nich trafi\u0142 do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-zdemolowali-hostel-wybili-szybe-w-aucie-rozzloscili-sie-tym-ze-zostali-wyproszeni-7302428?source=rss", "date_published": "2023-08-22T12:49:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dom narodzin Hitlera zostanie przekszta\u0142cony w komisariat policji. Krytycy: to zgodne z \u017cyczeniem zbrodniarza", "description": "<img alt=\"Dom narodzin Hitlera zostanie przekszta\u0142cony w komisariat policji. Krytycy: to zgodne z \u017cyczeniem zbrodniarza\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied68a23b1f5274a2ee939695b30779cb7-dom-urodzenia-adolfa-hitlera-w-braunau-zostanie-wywlaszczony-4167070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dom w austriackim Braunau am Inn, gdzie w 1889 roku urodzi\u0142 si\u0119 Adolf Hitler, zostanie przekszta\u0142cony w komisariat policji po\u0142\u0105czony z o\u015brodkiem szkoleniowym w zakresie praw cz\u0142owieka - zapowiedzia\u0142o w poniedzia\u0142ek austriackie ministerstwo spraw wewn\u0119trznych. Prace rozpoczn\u0105 si\u0119 jeszcze na jesieni, informuj\u0105 media. Krytycy takiego rozwi\u0105zania zauwa\u017caj\u0105, \u017ce b\u0119dzie ono spe\u0142nieniem plan\u00f3w zbrodniarza.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/austria-dom-narodzin-hitlera-w-braunau-am-inn-zostanie-przeksztalcony-w-posterunek-policji-7302526?source=rss", "date_published": "2023-08-22T12:47:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamalowali grafik\u0119 z Iren\u0105 Sendlerow\u0105. \"Po prostu szkoda\"", "description": "<img alt=\"Zamalowali grafik\u0119 z Iren\u0105 Sendlerow\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dzfvxv-kawiarni-powoli-na-muranowie-7302244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciele kawiarni PoWoli postanowili zamalowa\u0107 znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 wewn\u0105trz grafik\u0119 przedstawiaj\u0105c\u0105 Iren\u0119 Sendlerow\u0105. Wydali o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym t\u0142umacz\u0105 swoj\u0105 decyzj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zniknela-grafika-z-irena-sendlerowa-7301759?source=rss", "date_published": "2023-08-22T12:43:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Gdy wskazali go ch\u0142opcu ten wyrwa\u0142 jak rakieta, krzycz\u0105c Tata!\"", "description": "<img alt=\"\" ch=\"ch\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zi33km-patrol-straznikow-miejskich-7302476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyszed\u0142 z sze\u015bcioletnim synem na pokaz multimedialny przy fontannach u st\u00f3p Starego Miasta. Nie zauwa\u017cy\u0142, kiedy maluch znikn\u0105\u0142 w t\u0142umie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-gdy-wskazali-go-chlopcu-ten-wyrwal-jak-rakieta-krzyczac-tata-7302520?source=rss", "date_published": "2023-08-22T12:30:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Por\u00f3d przed ko\u015bcio\u0142em. Ch\u0142opiec mia\u0142 si\u0119 urodzi\u0107 za trzy miesi\u0105ce", "description": "<img alt=\"Por\u00f3d przed ko\u015bcio\u0142em. Ch\u0142opiec mia\u0142 si\u0119 urodzi\u0107 za trzy miesi\u0105ce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p45xxi-kosciol-pw-sw-antoniego-w-ostrowie-wielkopolskim-7302482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Ostrowie Wielkopolskim przed jednym z ko\u015bcio\u0142\u00f3w dosz\u0142o do porodu. Kobieta zacz\u0119\u0142a rodzi\u0107 na ulicy, gdy karetka dojecha\u0142a na miejsce, dziecko zd\u0105\u017cy\u0142o ju\u017c przyj\u015b\u0107 na \u015bwiat.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/ostrow-wielkopolski-porod-przed-kosciolem-chlopiec-mial-sie-urodzic-za-trzy-miesiace-7302491?source=rss", "date_published": "2023-08-22T12:28:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Twierdzi\u0142, \u017ce nie kierowa\u0142, a \"samoch\u00f3d spad\u0142 z nieba\"", "description": "<img alt=\"Twierdzi\u0142, \u017ce nie kierowa\u0142, a \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9cocqy-pijany-kierowca-twierdzil-ze-jego-samochod-spadl-z-nieba-7302448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca audi tylko dzi\u0119ki refleksowi unikn\u0105\u0142 zderzenia z oplem, kt\u00f3ry wyjecha\u0142 nagle z drogi podporz\u0105dkowanej. Spod pogi\u0119tej maski wystawa\u0142y ga\u0142\u0119zie i li\u015bcie. Kierowca nie panowa\u0142 nad pojazdem. \u015awiadek ruszy\u0142 i po chwili odebra\u0142 mu kluczyki. Kieruj\u0105cy oplem mia\u0142 ponad dwa promile alkoholu w organizmie i twierdzi\u0142, \u017ce jego samoch\u00f3d spad\u0142 z nieba.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/mlawa-mial-ponad-dwa-promile-i-twierdzil-ze-jego-samochod-spadl-z-nieba-7302460?source=rss", "date_published": "2023-08-22T12:24:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje pi\u0119ciomiesi\u0119czna Laura, rodzice aresztowani. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje pi\u0119ciomiesi\u0119czna Laura, rodzice aresztowani. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wsz8t5-dziecko-niemowle-shutterstock284242472-1-4770405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug wynik\u00f3w sekcji zw\u0142ok niemowl\u0119cia, kt\u00f3re zmar\u0142o w sobot\u0119 we wsi Brzezowa (pow. jasielski), dziecko nie by\u0142o ofiar\u0105 przemocy. Badanie wykluczy\u0142o kilka mo\u017cliwych przyczyn zgonu, jednak nie wykaza\u0142o ostatecznie, dlaczego dziewczynka zmar\u0142a. Rodzice dziecka w chwili zatrzymania byli pijani. Us\u0142yszeli zarzuty i trafili do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/brzezowa-smierc-pieciomiesiecznego-dziecka-wyniki-sekcji-zwlok-7302445?source=rss", "date_published": "2023-08-22T12:23:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cia\u0142a bez g\u0142\u00f3w znalezione na ranczu. \u015aledczy badaj\u0105 makabryczne nagranie", "description": "<img alt=\"Cia\u0142a bez g\u0142\u00f3w znalezione na ranczu. \u015aledczy badaj\u0105 makabryczne nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bu8tiw-meksykanska-policja-6080153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Meksyku bada okoliczno\u015bci \u015bmierci czterech os\u00f3b, kt\u00f3rych spalone, pozbawione g\u0142\u00f3w cia\u0142a znaleziono na ranczu w \u015brodkowo-zachodniej cz\u0119\u015bci kraju. Zdaniem cytowanych przez CBS News \u015bledczych zw\u0142oki mog\u0105 nale\u017ce\u0107 do grupy m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy pojawiaj\u0105 si\u0119 w \"makabrycznym nagraniu\", opublikowanym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Wida\u0107 na nim, jak jeden z m\u0119\u017cczyzn zostaje zmuszony do zabicia swojego przyjaciela.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-ciala-bez-glow-znalezione-na-ranczu-sledczy-badaja-makabryczne-nagranie-7302261?source=rss", "date_published": "2023-08-22T12:22:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Grecji odnaleziono spalone cia\u0142a 18 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"W Grecji odnaleziono spalone cia\u0142a 18 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fcbs1p-spalone-tereny-we-wsi-awantas-7302641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rejonie wsi Awantas w p\u00f3\u0142nocnej Grecji, gdzie od kilku dni szalej\u0105 po\u017cary las\u00f3w, znaleziono spalone cia\u0142a 18 os\u00f3b - poinformowa\u0142a we wtorek stra\u017c po\u017carna. Obszar, gdzie le\u017cy miejscowo\u015b\u0107, jest popularn\u0105 drog\u0105 migracji z Turcji do Grecji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pozary-w-grecji-znaleziono-spalone-ciala-18-osob-we-wsi-awantas-ewakuacja-szpitala-w-miescie-aleksandropolis-7302358?source=rss", "date_published": "2023-08-22T12:01:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mazowsze wysy\u0142a kolejne karetki do Ukrainy", "description": "<img alt=\"Mazowsze wysy\u0142a kolejne karetki do Ukrainy \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vfrixu-karetki-przekazane-ukraincom-7302317/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne dwie karetki \"Meditransu\" trafi\u0105 do ogarni\u0119tej wojn\u0105 Ukrainy. Tym razem wsparcie otrzymaj\u0105 miasta Berdycz\u00f3w i Brody. Z Mazowsza do naszych wschodnich s\u0105siad\u00f3w wys\u0142ano ju\u017c \u0142\u0105cznie 19 ambulans\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-mazowsze-wysyla-kolejne-karetki-do-ukrainy-7302194?source=rss", "date_published": "2023-08-22T11:29:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest wniosek o ustalenie lokalizacji\u00a0elektrowni j\u0105drowej w Polsce. \"Kluczowy kamie\u0144 milowy\"", "description": "<img alt=\"Jest wniosek o ustalenie lokalizacji\u00a0elektrowni j\u0105drowej w Polsce. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r2cgt5-elektrownia-atomowa-6099051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie Elektrownie J\u0105drowe z\u0142o\u017cy\u0142y do wojewody pomorskiego wniosek o wydanie decyzji lokalizacyjnej dla pierwszej w Polsce elektrowni j\u0105drowej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Elektrownia ma powsta\u0107 na Pomorzu - w gminie Choczewo.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/elektrownia-jadrowa-w-polsce-pej-zlozyla-wniosek-do-wojewody-pomorskiego-o-wydanie-decyzji-lokalizacyjnej-7302370?source=rss", "date_published": "2023-08-22T11:24:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spad\u0142 z dmuchanego ko\u0142a i zacz\u0105\u0142 ton\u0105\u0107. Nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Spad\u0142 z dmuchanego ko\u0142a i zacz\u0105\u0142 ton\u0105\u0107. Nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jsg4o3-woda-jezioro-utoniecia-4715718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas k\u0105pieli w jeziorze Sudomie (woj. pomorskie) 51-latek spad\u0142 z dmuchanego ko\u0142a i zacz\u0105\u0142 ton\u0105\u0107. Mimo szybkiej reakcji s\u0142u\u017cb ratunkowych, m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rybaki-jezioro-sudomie-spadl-z-dmuchanego-kola-i-zaczal-tonac-nie-udalo-sie-go-uratowac-7302047?source=rss", "date_published": "2023-08-22T11:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znale\u017ali cia\u0142o w ziemi. Jest zaplanowana sekcja, w tle tajemnicze znikni\u0119cie 40-latka", "description": "<img alt=\"Znale\u017ali cia\u0142o w ziemi. Jest zaplanowana sekcja, w tle tajemnicze znikni\u0119cie 40-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6w7cp6-policja-zdjecie-ilustracyjne-7279845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czasie prac ziemnych w Poczesnej pod Cz\u0119stochow\u0105 znaleziono zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny. Zaplanowano sekcj\u0119 zw\u0142ok, podczas kt\u00f3rej biegli z zakresu medycyny s\u0105dowej b\u0119d\u0105 ustala\u0107 przyczyn\u0119 oraz orientacyjny czas \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny. - Wiele wskazuje, \u017ce to m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 na prze\u0142omie 2021 i 2022 roku - przekazuje prokuratura, kt\u00f3ra wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w kierunku zab\u00f3jstwa.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/poczesna-pod-czestochowa-znalezli-cialo-w-czasie-prac-ziemnych-jest-zaplanowana-sekcja-i-sledztwo-ws-zabojstwa-7302248?source=rss", "date_published": "2023-08-22T11:05:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Problemy w metrze. Zamkni\u0119to trzy stacje", "description": "<img alt=\"Problemy w metrze. Zamkni\u0119to trzy stacje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-q9k5n6-metro-mlociny-1307378/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek przez pozostawiony baga\u017c na stacji M\u0142ociny wyst\u0119powa\u0142y chwilowe utrudnienia w kursowaniu pierwszej linii metra. Na czas akcji s\u0142u\u017cb zamkni\u0119te by\u0142y trzy stacje w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci miasta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-problemy-w-metrze-pozostawiony-bagaz-zamkniete-stacje-7302278?source=rss", "date_published": "2023-08-22T10:44:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod du\u017ce banki. \"Ostrzegamy klient\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod du\u017ce banki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xx5sok-smartfon-laptop-komputer-shutterstock_1099878668-7134844/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 cyberbezpiecze\u0144stwa w Komisji Nadzoru Finansowego (CSIRT KNF) ostrzega przed oszustami, kt\u00f3rzy podszywaj\u0105 si\u0119 pod banki BO\u015a i Credit Agricole. Cyberprzest\u0119pcy pr\u00f3buj\u0105 wy\u0142udzi\u0107 loginy i has\u0142a u\u017cytkownik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/oszusci-podszywaja-sie-pod-bos-banki-i-credit-agricole-falszywestrony-bankowosci-elektronicznej-7301987?source=rss", "date_published": "2023-08-22T09:09:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Rani\u0142 no\u017cem cz\u0142onka swojej rodziny\". Zarzuty i areszt dla 26-latka", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-elqnbe-zatrzymany-26-latek-7301833/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Pomiech\u00f3wka (woj. mazowieckie) zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o spowodowanie ci\u0119\u017ckiego uszczerbku na zdrowiu. - 26-latek rani\u0142 no\u017cem cz\u0142onka swojej rodziny, czym spowodowa\u0142 u m\u0119\u017cczyzny powa\u017cne obra\u017cenia - przekaza\u0142a podkomisarz Joanna Wielocha, rzeczniczka nowodworskiej policji. Podejrzany us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty, a s\u0105d aresztowa\u0142 go na trzy miesi\u0105ce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/nasielsk-mazowsze-ranil-nozem-czlonka-rodziny-zarzuty-i-areszt-dla-26-latka-7301843?source=rss", "date_published": "2023-08-22T09:06:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zielona granica\" Agnieszki Holland odwa\u017cnie wkracza na mi\u0119dzynarodowe festiwale", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xas6lw-kadr-z-filmu-zielona-granica-7301641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najnowszy film Agnieszki Holland \"Zielona granica\", kt\u00f3rego premiera odb\u0119dzie si\u0119 za kilka dni na festiwalu w Wenecji, z Lido pojedzie wprost na kolejny mi\u0119dzynarodowy festiwal filmowy - do Toronto. Po nim obraz trafi r\u00f3wnie\u017c na festiwal w\u00a0Nowym Jorku.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/zielona-granica-agnieszki-holland-odwaznie-wkracza-na-miedzynarodowe-festiwale-7301642?source=rss", "date_published": "2023-08-22T08:28:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Padaj\u0105 kolejne rekordy. \"Ca\u0142y alpejski \u0142a\u0144cuch wrze\"", "description": "<img alt=\"Padaj\u0105 kolejne rekordy. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-e11wjb-y-7301834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We W\u0142oszech pad\u0142 nowy rekord wysoko\u015bci, na jakiej woda zamienia si\u0119 w l\u00f3d - poinformowa\u0142 portal meteorologiczny iLMeteo.it. Zjawisko to mia\u0142o miejsce na wysoko\u015bci 5328 metr\u00f3w nad poziomem morza, o 30 metr\u00f3w wy\u017cej ni\u017c poprzedni rekord ustanowiony w Szwajcarii. - To bardzo z\u0142y znak zmian klimatu, kolejny dow\u00f3d na globalne ocieplenie - powiedzia\u0142 Antonio San\u00f2, za\u0142o\u017cyciel portalu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/upaly-we-wloszech-padaja-kolejne-rekordy-caly-alpejski-lancuch-wrze-7301778?source=rss", "date_published": "2023-08-22T07:49:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Incydent podczas pikniku. W\u0105sik: pomog\u0142em w\u00f3jtowi w sprowadzeniu Black Hawka na uroczysto\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Incydent podczas pikniku. W\u0105sik: pomog\u0142em w\u00f3jtowi w sprowadzeniu Black Hawka na uroczysto\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ctkznb-moment-zerwania-linii-energetycznej-przez-smiglowiec-black-hawk-7301069/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Maciej W\u0105sik przyzna\u0142, \u017ce pom\u00f3g\u0142 \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 \u015bmig\u0142owiec Black Hawk na uroczysto\u015b\u0107 w Sarnowej G\u00f3rze, gdzie dosz\u0142o do niebezpiecznego incydentu. Zadeklarowa\u0142, \u017ce wszystkie okoliczno\u015bci zdarzenia zostan\u0105 wyja\u015bnione.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sarnowa-gora-policyjny-black-hawk-zahaczyl-o-linie-energetyczna-wiceszef-mswia-maciej-wasik-o-incydencie-7301777?source=rss", "date_published": "2023-08-22T07:04:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niedzielny piknik, gro\u017any pokaz i \u015bledztwo prokuratury. Komentarze \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia", "description": "<img alt=\"Niedzielny piknik, gro\u017any pokaz i \u015bledztwo prokuratury. Komentarze \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3mwsnz-wieczorek-7301563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kampanii w\u0142adza chwali si\u0119 tym, co ma. Skoro policja ma Black Hawka, to na imprezie, na kt\u00f3rej go\u015bciem by\u0142 wiceminister Maciej W\u0105sik, maszyna przelecia\u0142a efektownie nad mieszka\u0144cami. Efektownie i gro\u017anie, bo zahaczy\u0142a o lini\u0119 wysokiego napi\u0119cia. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/niedzielny-piknik-grozny-pokaz-i-sledztwo-prokuratury-komentarze-swiadkow-zdarzenia-7301569?source=rss", "date_published": "2023-08-22T04:57:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Problemy z dost\u0119pem do pomocy w szko\u0142ach. W 450 gminach nie ma ani jednego psychologa szkolnego", "description": "<img alt=\"Problemy z dost\u0119pem do pomocy w szko\u0142ach. W 450 gminach nie ma ani jednego psychologa szkolnego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8uq2sh-mikolajewska-7301565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alarmy na temat sytuacji zwi\u0105zanej z pomoc\u0105 psychologiczn\u0105 dla m\u0142odych ludzi w Polsce s\u0142ycha\u0107 od dawna. Teraz okazuje si\u0119, \u017ce w 450 gminach w Polsce nie ma ani jednego psychologa szkolnego. Co wi\u0119cej, je\u015bli w gabinecie ju\u017c kto\u015b przyjmuje, to wcale nie musi by\u0107 dobra wiadomo\u015b\u0107. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/problemy-z-dostepem-do-pomocy-w-szkolach-w-450-gminach-nie-ma-ani-jednego-psychologa-szkolnego-7301572?source=rss", "date_published": "2023-08-22T04:56:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stany Zjednoczone gotowe, by szkoli\u0107 ukrai\u0144skich pilot\u00f3w", "description": "<img alt=\"Stany Zjednoczone gotowe, by szkoli\u0107 ukrai\u0144skich pilot\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7arczv-zelenski-w-holandii-zaprezentowano-mu-f-16-7299574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone s\u0105 gotowe, by w\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 w program szkolenia ukrai\u0144skich pilot\u00f3w na samolotach F-16 - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek w Waszyngtonie Sabrina Singh, zast\u0119pczyni rzecznika prasowego Pentagonu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-stany-zjednoczone-gotowe-by-szkolic-ukrainskich-pilotow-na-mysliwcach-f-16-7301657?source=rss", "date_published": "2023-08-22T04:55:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spektakularny wynik wybor\u00f3w prezydenckich w Gwatemali", "description": "<img alt=\"Spektakularny wynik wybor\u00f3w prezydenckich w Gwatemali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q78t79-bernardo-arevalo-wygral-wybory-prezydenckie-w-gwatemali-7301633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiatowi przyw\u00f3dcy pogratulowali Bernardo Arevalo spektakularnego zwyci\u0119stwa w niedzielnych wyborach prezydenckich w Gwatemali. Szef polityki zagranicznej Unii Europejskiej Josep Borrell powiedzia\u0142, \u017ce wynik wybor\u00f3w by\u0142 \"bardzo wyra\u017any\". Pochwali\u0142 obietnic\u0119 rz\u0105du Gwatemali, \u017ce zapewni uporz\u0105dkowane przekazanie w\u0142adzy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/gwatemala-bernardo-arevalo-spektakularnym-zwyciezca-wyborow-prezydenckich-7301636?source=rss", "date_published": "2023-08-22T03:48:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brutalne zab\u00f3jstwo 10-latki w Wielkiej Brytanii. Policja poszukuje ojca dziecka", "description": "<img alt=\"Brutalne zab\u00f3jstwo 10-latki w Wielkiej Brytanii. Policja poszukuje ojca dziecka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tk39dr-en_01594612_3619-7301492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja poszukuje ojca 10-letniej dziewczynki, zamordowanej w domu w brytyjskiej podlondy\u0144skiej miejscowo\u015bci Woking. Opr\u00f3cz m\u0119\u017cczyzny poszukiwane s\u0105 dwie inne osoby - jego partnerka i brat. Przedstawiciele szko\u0142y, do kt\u00f3rej dziewczynka ucz\u0119szcza\u0142o w rozmowie z dziennikarzami BBC podkre\u015blili, \u017ce by\u0142a ona pe\u0142nym energii dzieckiem.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/wielka-brytania-brutalne-zabojstwo-10-latki-policja-poszukuje-ojca-dziecka-7301629?source=rss", "date_published": "2023-08-22T03:29:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reuters: Moskwa zamyka przestrze\u0144 powietrzn\u0105 po atakach ukrai\u0144skich dron\u00f3w", "description": "<img alt=\"Reuters: Moskwa zamyka przestrze\u0144 powietrzn\u0105 po atakach ukrai\u0144skich dron\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-1znahv-lotnisko-domodedovo-w-moskwie-4199013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 545 dni. Trzy najwi\u0119ksze moskiewskie lotniska zawiesi\u0142y we wtorek przyloty i odloty, informuje Reuters na podstawie rosyjskich \u017ar\u00f3de\u0142 oficjalnych. - Przestrze\u0144 powietrzna nad lotniskami Wnukowo, Szeremietiewo i Domodiedowo jest zamkni\u0119ta - powiedzia\u0142 Reuterowi anonimowy urz\u0119dnik. - Loty nie s\u0105 przyjmowane, odloty s\u0105 op\u00f3\u017anione - doda\u0142. Oficjalne rosyjskie media poinformowa\u0142y o serii ukrai\u0144skich atak\u00f3w dron\u00f3w w poniedzia\u0142ek i wtorek, w tym na Moskw\u0105. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-wtorek-22-sierpnia-2023-roku-7301640?source=rss", "date_published": "2023-08-22T03:23:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 22 sierpnia", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 22 sierpnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x907i5-wolodymyr-zelenski-z-wizyta-w-grecji-7301190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donald Trump, aby unikn\u0105\u0107 aresztu, b\u0119dzie musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 kaucj\u0119. Departament Stanu USA zatwierdzi\u0142 sprzeda\u017c Polsce 96 \u015bmig\u0142owc\u00f3w uderzeniowych AH-64E Apache. Z kolei w Irlandii dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn ponios\u0142o \u015bmier\u0107 w trakcie zawod\u00f3w triathlonowych. Oto sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szesc-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-22-sierpnia-2023-roku-7301638?source=rss", "date_published": "2023-08-22T03:22:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-5zxht-kijow-ukraina-7264361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 545 dni. Czterech pracownik\u00f3w Naukowo-Badawczego Centrum Kryminalistycznego (HBR) MSW Ukrainy zgin\u0119\u0142o w wyniku wybuchu podczas badania \"obiektu gro\u017c\u0105cego eksplozj\u0105\" \u2013 poinformowa\u0142y media ukrai\u0144skie, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na HBR. Do wybuchu dosz\u0142o w sobot\u0119 na terenie Pa\u0144stwowego Naukowo-Badawczego Centrum Kryminalistycznego MSW w Kijowie. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7301639?source=rss", "date_published": "2023-08-22T03:17:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 22.08. Spora dawka s\u0142o\u0144ca, na termometrach do 32 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 22.08. Spora dawka s\u0142o\u0144ca, na termometrach do 32 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tik1s0-upal-goraco-w-warszawie-7290405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 22.08 w wielu regionach kraju up\u0142ynie pod znakiem s\u0142onecznej aury. Miejscami b\u0119dzie si\u0119 chmurzy\u0107 i tam te\u017c przelotnie popada deszcz. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie od 23 do 32 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-2208-spora-dawka-slonca-na-termometrach-do-32-stopni-7301500?source=rss", "date_published": "2023-08-22T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]