[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna uwolni\u0142a samoloty. Pierwszy lot od czas\u00f3w pandemii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/16320e24421f26-945-560-33-303-4466-2679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Air Koryo, p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska pa\u0144stwowa linia lotnicza wykona\u0142a we wtorek sw\u00f3j pierwszy mi\u0119dzynarodowy lot od czas\u00f3w pandemii COVID-19. Samolot wystartowa\u0142 ze stolicy kraju Pjongjangu i wyl\u0105dowa\u0142 w Pekinie; loty na tej trasie by\u0142y zawieszone przez ponad 3,5 roku - poinformowa\u0142o BBC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Polnocna-uwolnila-samoloty-Pierwszy-lot-od-czasow-pandemii-8598480.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T19:20:54.046490+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uniwersytet Warszawski wszczyna post\u0119powanie dyscyplinarne wobec Szafarowicza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/dbb9043d67d285-948-568-0-267-2678-1606.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Dyscyplinarna Uniwersytetu Warszawskiego wszczyna post\u0119powanie dyscyplinarne wobec Oskara Szafarowicza. M\u0142ody dzia\u0142acz PiS wypowiada si\u0119 ostro w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych i to w\u0142a\u015bnie zaniepokoi\u0142o uczelni\u0119 - informuje we wtorek portal Interia.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uniwersytet-Warszawski-wszczyna-postepowanie-dyscyplinarne-wobec-Szafarowicza-8598666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T19:20:54.041215+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Timmermans oficjalnie rezygnuje ze stanowiska. Obowi\u0105zki wiceprzewodnicz\u0105cego KE przejmie Marosz Szefczovicz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/bba8f38b4578fc-948-568-0-91-2450-1469.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z decyzj\u0105 o powrocie do polityki krajowej w Holandii wiceprzewodnicz\u0105cy wykonawczy Frans Timmermans z\u0142o\u017cy\u0142 we wtorek rezygnacj\u0119 z funkcji cz\u0142onka Komisji Europejskiej - poinformowa\u0142a KE w opublikowanym komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Timmermans-oficjalnie-rezygnuje-ze-stanowiska-Obowiazki-wiceprzewodniczacego-KE-przejmie-Marosz-Szefczovicz-8598699.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T19:20:54.037809+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bu\u0142garia eksmituje rosyjski \u0141ukoil-Neftochim. Sofia cofa koncesj\u0119 na terminal naftowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/e199373ca38fa8-948-568-0-73-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bu\u0142garski rz\u0105d oficjalnie pozbawi\u0142 nale\u017c\u0105cy do rosyjskiego koncernu \u0141ukoil kombinat petrochemiczny Neftochim-\u0141ukoil licencji na u\u017cywanie terminalu naftowego w porcie Rosenec pod miastem Burgas nad Morzem Czarnym. Od poniedzia\u0142ku operatorem terminalu jest bu\u0142garska pa\u0144stwowa firma Infrastruktura Portowa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bulgaria-eksmituje-rosyjski-Lukoil-Neftochim-Sofia-cofa-koncesje-na-terminal-naftowy-8598610.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T18:16:34.752464+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert: Potencja\u0142 krajowego budownictwa mieszkaniowego s\u0142abnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/cef89a3c81a9cf-948-568-0-1359-2007-1204.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Potencja\u0142 krajowego budownictwa mieszkaniowego s\u0142abnie w stosunku do zesz\u0142ego roku - oceni\u0142 ekspert portalu RynekPierwotny.pl na podstawie danych GUS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Potencjal-krajowego-budownictwa-mieszkaniowego-slabnie-8598512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T18:16:34.750920+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KGHM wyp\u0142aci pracownikom zaliczk\u0119 na poczet zysk\u00f3w oraz jednorazow\u0105 nagrod\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/a65fc255dddcbc-948-568-15-0-1050-630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d KGHM podj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 w sprawie kwoty zaliczki dla za\u0142ogi na poczet dodatkowej nagrody za I p\u00f3\u0142rocze 2023 roku oraz dodatkowej jednorazowej nagrody za ten okres - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym. \u0141\u0105cznie wynios\u0105 one w sumie oko\u0142o 35 proc. \u015bredniego miesi\u0119cznego wynagrodzenia w KGHM Polska Mied\u017a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-wyplaci-pracownikom-zaliczke-na-poczet-zyskow-oraz-jednorazowa-nagrode-8598650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T16:10:59.623361+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wsparcie na WIG20 nadal trzyma. Senna sesja na GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/6c91cfdb73b2d4-948-568-0-670-3316-1990.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmiany g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w na GPW by\u0142y we wtorek niewielkie. Pod kresk\u0105 zako\u0144czy\u0142 sesj\u0119 WIG20, ale ci\u0105gle utrzymuje si\u0119 powy\u017cej poziomu 2000 pkt. W granicach odniesienia sko\u0144czy\u0142y sesj\u0119 indeksy \u015brednich i ma\u0142ych sp\u00f3\u0142ek, z tym \u017ce indeksy przybra\u0142y dwa r\u00f3\u017cne kolory po fixingu.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wsparcie-na-WIG20-nadal-trzyma-Senna-sesja-na-GPW-8598635.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T16:10:59.593943+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alior Bank zach\u0119ca do \"Bezpiecznego kredytu 2 proc.\" bonem zakupowym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/8cf5bb0f474e10-948-568-0-68-3436-2062.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Alior Bank przygotowa\u0142 bon zakupowy o warto\u015bci 4 tys. dla os\u00f3b, kt\u00f3re skorzystaj\u0105 z bezpiecznego kredytu w ramach rz\u0105dowego programu Pierwsze Mieszkanie - poinformowa\u0142 we wtorek bank.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alior-Bank-zacheca-do-bezpiecznego-kredytu-bonem-zakupowym-8598571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T14:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Karma wraca? Kurator z British Museum krad\u0142 hurtowo eksponaty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/5ac852d62fe717-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c by\u0142y kurator British Museum mia\u0142 ukra\u015b\u0107 mi\u0119dzy 1500 a 2000 eksponat\u00f3w o warto\u015bci wielu milion\u00f3w funt\u00f3w. Bezcenne dzie\u0142a sztuki wynosi\u0142 i sprzedawa\u0142 m.in. na eBayu - poda\u0142 we wtorek dziennik \"Daily Telegraph\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurator-z-British-Museum-ukradl-2000-eksponatow-8598531.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T13:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Energa: Na budowie elektrowni Ostro\u0142\u0119ka gotowy jest fundament pod turbozesp\u00f3\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/904c486706c61d-948-568-0-67-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na budowie elektrowni gazowo-parowej CCGT Ostro\u0142\u0119ka zako\u0144czono betonowanie podziemnej cz\u0119\u015bci fundamentu, gdzie stanie turbozesp\u00f3\u0142, g\u0142\u00f3wna cz\u0119\u015b\u0107 urz\u0105dze\u0144 odpowiedzialnych za produkcj\u0119 energii elektrycznej - poda\u0142a we wtorek sp\u00f3\u0142ka Energa z Grupy Orlen.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energa-Na-budowie-elektrowni-Ostroleka-gotowy-jest-fundament-pod-turbozespol-8598487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T13:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki przyklepa\u0142 14. emerytur\u0119. Zgodnie z zaleceniem prezesa PiS", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/72c521efffeb73-948-568-0-0-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu emeryci otrzymaj\u0105 na swoje konta 14. emerytur\u0119, kt\u00f3ra wyniesie minimum 2650 z\u0142 brutto. Premier Mateusz Morawiecki podpisa\u0142 rozporz\u0105dzenia w tej sprawie. Ani kwota, ani termin nie stanowi\u0142 zaskoczenia. \u015awiadczenie dotrze do emeryt\u00f3w tu\u017c przed wyborami parlamentarnymi, a kwot\u0119 poda\u0142 dwa dni temu Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/14-emerytura-wyplacana-we-wrzesniu-w-kwocie-co-najmniej-2200-zl-8598479.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T12:55:48.147747+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "X (Twitter) zweryfikuje twoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107. B\u0119dzie wymaga\u0142 skanu dowodu osobistego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/4cdff5f79607a5-948-567-0-37-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk zd\u0105\u017cy\u0142 ju\u017c przyzwyczai\u0107 nas do tego, \u017ce jego pomys\u0142y bywaj\u0105 kontrowersyjne. W niedalekiej przysz\u0142o\u015bci na u\u017cytkownik\u00f3w X (dawnego Twittera) mo\u017ce czeka\u0107 weryfikacja to\u017csamo\u015bci, kt\u00f3r\u0105 wykona si\u0119 poprzez wgranie skanu dowodu osobistego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/X-Twitter-zweryfikuje-twoja-tozsamosc-Bedzie-wymagal-skanu-dowodu-osobistego-8598466.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T12:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Budowy ruszy\u0142y z kopyta? Jest reakcja deweloper\u00f3w na \"Bezpieczny Kredyt 2 proc.\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/3880ce2c2df6e3-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost liczby rozpocz\u0119tych mieszka\u0144 mo\u017ce \u015bwiadczy\u0107 o reakcji budowniczych mieszka\u0144 na wej\u015bcie w \u017cycie programu Bezpieczny Kredyt 2 proc. i og\u00f3lnej poprawie rynkowej koniunktury \u2013 stwierdzi\u0142 w komentarzu do wtorkowych danych GUS ekspert PZFD Patryk Kozierkiewicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budowy-ruszyly-z-kopyta-Jest-reakcja-deweloperow-na-Bezpieczny-Kredyt-2-proc-8598462.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T12:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poczt\u0119 Polsk\u0105 sta\u0107 na wynajem aut elektrycznych. Za dostawczaki zap\u0142ac\u0105 blisko 4 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/acda07f34d58d3-948-568-0-97-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poczta Polska wynajmie 25 nowych elektrycznych pojazd\u00f3w dostawczych marki Maxus e-Deliver 3. Wart\u0105 blisko 4 mln z\u0142 umow\u0119 zawarto na 36 miesi\u0119cy. Kurierzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z samochod\u00f3w w ca\u0142ej Polsce - poda\u0142a we wtorek Poczta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczte-Polska-stac-na-wynajem-aut-elektrycznych-Za-dostawczaki-zaplaca-blisko-4-mln-zl-8598454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T12:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strza\u0142y na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. \u0141otwa: By\u0142o to ostrze\u017cenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/9b4f09174b0e05-948-568-124-221-3418-2051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stra\u017c graniczna \u0141otwy poinformowa\u0142a we wtorek o oddaniu strza\u0142u ostrzegawczego w powietrze podczas zatrzymania os\u00f3b, kt\u00f3re nielegalnie przedosta\u0142y si\u0119 na terytorium \u0141otwy z Bia\u0142orusi. To drugi strza\u0142 ostrzegawczy na granicy na przestrzeni dw\u00f3ch tygodni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzaly-na-granicy-z-Bialorusia-Lotwa-Bylo-to-ostrzezenie-8598441.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T12:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Emisje gaz\u00f3w cieplarnianych w UE spadaj\u0105 pomimo wzrostu PKB", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/9134b238aa4fb3-948-568-0-195-3400-2039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W I kwartale 2023 r. emisje gaz\u00f3w cieplarnianych w gospodarce Unii Europejskiej wynios\u0142y og\u00f3\u0142em 941 mln ton ekwiwalentu CO2, co oznacza spadek o 2,9 proc. w por\u00f3wnaniu z tym samym kwarta\u0142em 2022 r. (969 mln ton ekwiwalentu CO2). Spadek ten nast\u0105pi\u0142 jednocze\u015bnie ze wzrostem PKB UE w I kwartale 2023 r. o 1,2 proc. w por\u00f3wnaniu z analogicznym kwarta\u0142em 2022 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emisje-gazow-cieplarnianych-w-UE-spadaja-pomimo-wzrostu-PKB-8598426.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T11:50:45.462829+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unia Europejska wyp\u0142aci\u0142a Ukrainie kolejne 1,5 mld euro pomocy makrofinansowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6b9e46dacabd3f-948-568-0-39-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wspieramy Ukrain\u0119 w jej wysi\u0142kach na rzecz odbudowy i utrzymania pa\u0144stwa; we wtorek wyp\u0142acili\u015bmy Kijowowi kolejne 1,5 miliarda euro; dalsza pomoc nadejdzie w tym roku i w kolejnych latach - napisa\u0142a na platformie X przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-Europejska-wyplacila-Ukrainie-kolejne-1-5-mld-euro-pomocy-makrofinansowej-8598432.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T11:50:45.446317+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnecki wygra\u0142 z KNF. 20 mln z\u0142otych kary za Getin Bank bezprawne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/0707f9c20bdc2a-948-568-15-0-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />20 mln z\u0142otych kary na\u0142o\u017cy\u0142a na Leszka Czarneckiego KNF w przededniu \nupadku Getin Banku. Niemal po roku okazuje si\u0119, \u017ce na\u0142o\u017cenie kary \nzosta\u0142o wydane z ra\u017c\u0105cym naruszeniem prawa i konstytucji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnecki-wygral-z-KNF-20-mln-zlotych-kary-za-Getin-Bank-bezprawne-8598407.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T11:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strajki pracownik\u00f3w Wizz Aira. Odwo\u0142ane i op\u00f3\u017anione loty mog\u0105 dotkn\u0105\u0107 Polak\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/f2ad07346a5c53-948-568-20-0-970-582.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\nPod koniec sierpnia i na pocz\u0105tku wrze\u015bnia ma doj\u015b\u0107 do strajk\u00f3w pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy obs\u0142uguj\u0105 lini\u0119 lotnicz\u0105 Wizz Air. Mo\u017ce to spowodowa\u0107 znaczne op\u00f3\u017anienie lot\u00f3w lub ich ca\u0142kowite odwo\u0142anie. Cho\u0107 strajki odb\u0119d\u0105 si\u0119 na lotnisku w Londynie, to b\u0119d\u0105 mia\u0142y wp\u0142yw na ruch lotniczy w ca\u0142ej Europie, w tym r\u00f3wnie\u017c w Polsce.\n\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-Wizz-Aira-strajkuja-Odwolane-i-opoznione-loty-moga-dotknac-Polakow-8598391.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T10:45:43.813865+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska elektrownia j\u0105drowa. Sp\u00f3\u0142ka PEJ z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o ustalenie lokalizacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/d788fa3d50ec9a-948-568-0-281-4443-2666.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka Polskie Elektrownie J\u0105drowe z\u0142o\u017cy\u0142a do wojewody pomorskiego wniosek o wydanie decyzji o ustaleniu lokalizacji inwestycji dla pierwszej elektrowni j\u0105drowej - napisa\u0142a na twitterze pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. strategicznej infrastruktury energetycznej Anna \u0141ukaszewska-Trzciakowska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-elektrownia-jadrowa-Spolka-PEJ-zlozyla-wniosek-o-ustalenie-lokalizacji-8598402.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T10:45:43.811595+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fastfoodowy gigant na sprzeda\u017c, a w grze prawie 10 mld dol. Kanapki pozostan\u0105 te same?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/477ed93b4c36b0-948-568-0-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trwaj\u0105cy od pocz\u0105tku roku proces sprzeda\u017cy restauracji Subway zbli\u017ca si\u0119 do ko\u0144ca. Na horyzoncie pojawi\u0142 si\u0119 podmiot zainteresowany przej\u0119ciem, a w grze jest 9,6 mld dolar\u00f3w - donosi\u00a0The Wall Street Journal.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Subway-na-sprzedaz-a-w-grze-prawie-10-mld-dol-Kanapki-pozostana-te-same-8598363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T10:45:43.795202+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mniej oddanych mieszka\u0144 i dom\u00f3w ni\u017c w szczycie pandemii. Tak \u017ale nie by\u0142o od pi\u0119ciu lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/ad09b6b27bc276-948-568-0-87-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W lipcu 2023 r. deweloperzy i inwestorzy indywidualni oddali do u\u017cytku nieco ponad 14 tys. lokali mieszkalnych \u2013 wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. To najni\u017cszy wynik od blisko pi\u0119ciu lat i ni\u017cszy nawet ni\u017c w pierwszych miesi\u0105cach pandemii COVID-19.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-oddanych-mieszkan-i-domow-niz-w-szczycie-pandemii-Tak-zle-nie-bylo-od-pieciu-lat-8598308.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T10:45:43.787606+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak na klient\u00f3w dw\u00f3ch du\u017cych bank\u00f3w. \u017babka te\u017c na celowniku cyberoszust\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/005378443ee715-948-568-207-0-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cyberprzest\u0119pcy wykorzystuj\u0105 witryny na\u015bladuj\u0105ce strony bankowo\u015bci elektronicznej BO\u015a i Credit Agricole, by wy\u0142udza\u0107 loginy i has\u0142a u\u017cytkownik\u00f3w - ostrzeg\u0142 we wtorek Zesp\u00f3\u0142 CSIRT Komisji Nadzoru Finansowego. Przestrzeg\u0142 r\u00f3wnie\u017c przed fa\u0142szywymi reklamami inwestycyjnymi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-na-klientow-dwoch-duzych-bankow-Zabka-tez-na-celowniku-cyberoszustow-8598359.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T10:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Serbia ch\u0119tnie wydaje paszporty Rosjanom. Trend utrzyma\u0142 si\u0119 mimo wojny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/e8a6b9eb53ad8b-948-568-0-281-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na 10 wydanych w 2023 roku obcokrajowcom paszport\u00f3w, sze\u015b\u0107 przypad\u0142o obywatelom Rosji. Trend nadawania obywatelstwa Rosjanom utrzyma\u0142 si\u0119 mimo wojny - wskazuje analiza serbskiej redakcji Radia Wolna Europa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Serbia-chetnie-wydaje-paszporty-Rosjanom-Trend-utrzymal-sie-mimo-wojny-8598337.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T09:40:44.921335+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS wstrzyma\u0142 \u015bwiadczenia dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Mog\u0105 jednak ubiega\u0107 si\u0119 o wznowienie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/d6207bc7a4ff97-948-568-0-20-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 czerwca 2023 roku Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych wstrzyma\u0142 wyp\u0142at\u0119 18 tys. \u015bwiadcze\u0144 wychowawczych dla obywateli Ukrainy w zwi\u0105zku z ich wyjazdem z Polski \u2013 poinformowa\u0142 rzecznik ZUS Pawe\u0142 \u017bebrowski. Wyja\u015bni\u0142, w jaki spos\u00f3b mo\u017cna stara\u0107 si\u0119 o wznowienie wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-wstrzymal-swiadczenia-dla-uchodzcow-z-Ukrainy-Moga-jednak-ubiegac-sie-o-wznowienie-8598336.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T09:40:44.913940+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119d\u0105 jednostronne zakazy importu zbo\u017ca z Ukrainy? Deklaracja ministra Telusa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/f90388ed261a16-948-568-0-177-3947-2368.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli b\u0119dzie trzeba, wprowadzimy jednostronne zakazy importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca po 15 wrze\u015bnia - zadeklarowa\u0142 we wtorek minister rolnictwa Robert Telus w Polsat News. Zaznaczy\u0142, \u017ce tranzyt towar\u00f3w z Ukrainy przez Polsk\u0119 zostanie utrzymany.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Beda-jednostronne-zakazy-importu-zboza-z-Ukrainy-Deklaracja-ministra-Telusa-8598315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T09:40:44.911234+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Syndyk Getin Noble Bank: klienci zg\u0142osili 27 tys. wierzytelno\u015bci wobec GNB", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/c38f3fb49d0452-945-560-82-67-2917-1750.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od og\u0142oszenia upad\u0142o\u015bci Getin Noble Bank do 22 \nsierpnia zosta\u0142o zg\u0142oszonych 27 tys. wierzytelno\u015bci wobec GNB. W\u015br\u00f3d \nnich zdecydowan\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 stanowi\u0105 frankowcy \u2013 poinformowa\u0142 syndyk masy\n upad\u0142o\u015bci GNB Marcin Kubiczek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Syndyk-Getin-Noble-Bank-klienci-zglosili-27-tys-wierzytelnosci-wobec-GNB-8598328.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T09:40:44.899746+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fiskus zajrzy na Facebooka, Vinted czy OLX. Koniec sprzeda\u017cowego eldorado w sieci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/161b7e388e4aee-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c wkr\u00f3tce wejdzie w \u017cycie nowy obowi\u0105zek dla platform internetowych umo\u017cliwiaj\u0105cych sprzeda\u017c albo wynajem produkt\u00f3w, tj. Allegro, Vinted, a nawet Facebooka i Instagrama. Fiskus otrzyma raporty dotycz\u0105ce kwoty oraz liczby dokonanych transakcji. W ten spos\u00f3b sprawdzi, czy doch\u00f3d uzyskany np. z najmu mieszkania jest wskazany w rocznym rozliczeniu PIT.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiskus-zajrzy-na-Facebooka-Vinted-czy-OLX-Koniec-sprzedazowego-eldorado-w-sieci-8598266.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T09:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trwa konsumencka recesja, ale presja cenowa maleje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/edff39cb243472-948-568-0-1769-3024-1814-GR.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Realna warto\u015b\u0107 sprzeda\u017cy detalicznej spad\u0142a nieco mocniej od oczekiwa\u0144,\nale w mniejszym stopniu ni\u017c w poprzednich miesi\u0105cach. Wyra\u017anie obni\u017cy\u0142o si\u0119 za\nto roczne tempo wzrostu cen w sklepach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-detaliczna-w-Polsce-lipiec-2023-8598263.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro bez wi\u0119kszych zmian. Dolar oddaje cz\u0119\u015b\u0107 zysk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/76c8f8dd2ad1a1-948-568-0-218-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro od pocz\u0105tku wakacji utrzymuje si\u0119\nw trendzie bocznym, a polska waluta \u201eodpoczywa\u201d po wiosennym rajdzie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-Dolar-oddaje-czesc-zyskow-8598259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T08:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybuch\u0142y nowe po\u017cary w Grecji. Zarz\u0105dzono ewakuacje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/f9871ad9e78bc3-948-568-0-35-3553-2131.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Greccy stra\u017cacy walcz\u0105 we wtorek z rozprzestrzeniaj\u0105cymi si\u0119 po\u017carami las\u00f3w w regionie Beocja na p\u00f3\u0142noc od Aten, na wyspach Eubea i Kitnos oraz na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie kraju w regionie Macedonia Wschodnia i Tracja; zgin\u0119\u0142y dwie osoby, zarz\u0105dzono ewakuacje - informuje stacja France24.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybuchly-nowe-pozary-w-Grecji-Zarzadzono-ewakuacje-8598233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T07:30:36.960765+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Studia b\u0119d\u0105 dro\u017csze. Uczelnie maj\u0105 zgod\u0119 na podwy\u017ck\u0119 op\u0142at", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/8a48407049051f-948-568-0-101-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja dotyka szkolnictwa wy\u017cszego w Polsce. W zwi\u0105zku ze wzrostem koszt\u00f3w uczelnie b\u0119d\u0105 mog\u0142y raz w roku podnie\u015b\u0107 czesne za studia. Nowelizacja przewiduje g\u00f3rn\u0105 granic\u0119 podwy\u017cki - nie wi\u0119cej ni\u017c inflacja w poprzednim roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Studia-beda-drozsze-Uczelnie-otrzymaly-zgode-na-podwyzke-oplat-8598223.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T07:30:36.948942+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biedronka kontra UOKiK i cenowy ba\u0142agan. Niew\u0142a\u015bciwa cena? Za\u017c\u0105daj ni\u017cszej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/8ecf8f42b91eec-948-568-0-248-1988-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 100 mln z\u0142 na\u0142o\u017cone przez Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w to nie jedyna kara dla Biedronki za wprowadzaj\u0105ce w b\u0142\u0105d oznaczenia cen na p\u00f3\u0142kach. Sie\u0107 dyskont\u00f3w musi informowa\u0107 klient\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bci \u017c\u0105dania ni\u017cszej ceny w przypadku z\u0142ego oznakowania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-kontra-UOKiK-i-cenowy-balagan-Niewlasciwa-cena-Zazadaj-nizszej-8598222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T07:30:36.942032+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny gigant technologiczny b\u0119dzie zwalnia\u0142. Chce obni\u017cy\u0107 koszty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/0c675eddf559c0-948-568-0-0-2000-1200.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Intel planuje kolejne zwolnienia. Ameryka\u0144ski producent chip\u00f3w og\u0142osi\u0142 redukcj\u0119 ponad 100 miejsc pracy w Stanach Zjednoczonych. Dzia\u0142ania maj\u0105 prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na obni\u017cenie koszt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Intel-planuje-zwolnienia-Amerykanski-gigant-podal-date-8598209.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T07:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy po\u017cyczkowe maj\u0105 si\u0119 dobrze. Polacy dalej ch\u0119tnie si\u0119 zapo\u017cyczaj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/3b31ba14f7402f-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy po\u017cyczkowe w lipcu 2023 r. udzieli\u0142y \u0142\u0105cznie 1 249,0 tys. nowych po\u017cyczek o warto\u015bci 1,289 mld z\u0142. W uj\u0119ciu warto\u015bciowym firmy te udzieli\u0142y po\u017cyczek na kwot\u0119 wy\u017csz\u0105 o 66,7 proc. rdr, natomiast w uj\u0119ciu liczbowym udzieli\u0142y o 308,6 proc. wi\u0119cej po\u017cyczek - wynika z danych Biura Informacji Kredytowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-pozyczkowe-maja-sie-dobrze-Polacy-dalej-chetnie-sie-zapozyczaja-8598194.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T06:25:35.040288+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina na skraju katastrofy demograficznej. To mo\u017ce utrudni\u0107 powojenn\u0105 odbudow\u0119 kraju", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/82ddb1a2e8b589-948-568-8-77-1703-1022.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak podaje UNHCR, tylko w\u00a0ci\u0105gu roku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 ok. 13 mln ludzi zosta\u0142o zmuszonych do opuszczenia swoich dom\u00f3w, a w\u00a0ca\u0142ej Europie przebywa ok. 8 mln ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w.\u00a0Trwaj\u0105ca...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-na-skraju-katastrofy-demograficznej-To-moze-utrudnic-powojenna-odbudowe-kraju-8598160.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T05:20:37.651200+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy taks\u00f3wkarskie znikaj\u0105. W si\u0142\u0119 rosn\u0105 aplikacje przewozowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/7a8b77358b6355-945-560-13-55-1824-1094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tradycyjne korporacje i stowarzyszenia taks\u00f3wkarskie znikaj\u0105 z polskich ulic. Bran\u017c\u0119 zdominowa\u0142y Uber, Bolt, FreeNow oraz iTaxi. Ten ostatni operator w\u0142a\u015bnie dokona\u0142 kolejnej akwizycji - pisze we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-taksowkarskie-znikaja-W-sile-rosna-aplikacje-przewozowe-8598162.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T05:20:37.645560+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryzys uchod\u017aczy w Niemczech pog\u0142\u0119bia si\u0119, liczba nielegalnych migrant\u00f3w ro\u015bnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/f609028dd38b9f-948-568-0-118-1751-1050.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z najnowszych danych policji federalnej wynika, \u017ce w lipcu do Niemiec nielegalnie wjecha\u0142o 10 714 os\u00f3b \u2013 najwi\u0119cej od listopada 2022 roku. Dziennie ma miejsce ponad 300 nielegalnych przekrocze\u0144 granicy \u2013 poinformowa\u0142 portal dziennika \u201eBild\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-uchodzczy-w-Niemczech-poglebia-sie-liczba-nielegalnych-migrantow-rosnie-8597978.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T04:15:33.307802+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bran\u017ca gier trzyma si\u0119 mocno - bariera 200 mld dol. przychod\u00f3w coraz bli\u017cej. \"Mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 nap\u0142ywu du\u017cych tytu\u0142\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/2bd5667b2beae4-948-568-0-236-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Globalny rynek gier wideo w 2023 roku zwi\u0119kszy przychody o 2,6 proc. rdr do 187,7 mld USD. Gry mobilne wygeneruj\u0105 92,6 mld USD, wi\u0119cej o 0,8 proc. rdr, na drugim miejscu jest sektor konsolowy, kt\u00f3ry ma wygenerowa\u0107 56,1 mld USD przychod\u00f3w - podano w sierpniowym raporcie Newzoo \"Global Games Market Report\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-gier-trzyma-sie-mocno-bariera-200-mld-dol-przychodow-coraz-blizej-Mozemy-spodziewac-sie-naplywu-duzych-tytulow-8597952.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T04:15:33.304681+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF wyprzedza zmian\u0119 przepis\u00f3w. Papierowe zawiadomienia znikn\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/e01a610fd81bf3-948-568-0-0-2927-1756.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadzorca wprowadzi\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 raportowania kupna i sprzeda\u017cy znacznych pakiet\u00f3w akcji drog\u0105 elektroniczn\u0105. Gotowy formularz ma usprawni\u0107 prac\u0119 urz\u0119du, wyeliminowa\u0107 ryzyko b\u0142\u0119d\u00f3w i by\u0107 przede wszystkim dzia\u0142aniem wyprzedzaj\u0105cym w stosunku do pakietu przepis\u00f3w dot. rozwoju rynku finansowego oraz ochrony inwestor\u00f3w, kt\u00f3re czekaj\u0105 na podpis prezydenta.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-wyprzedza-zmiane-przepisow-Papierowe-zawiadomienia-znikna-8597949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T04:15:33.301517+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawdzamy najlepsze lokaty roczne. Topowe oferty obwarowane s\u0105 dodatkowymi warunkami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/3752ded193468c-948-568-0-0-3422-2053.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zainteresowani depozytem d\u0142ugoterminowym mog\u0105 rozwa\u017cy\u0107 lokat\u0119, kt\u00f3ra odsetki przyniesie za 12 miesi\u0119cy. Najlepsza oferta na ten termin jest obj\u0119ta oprocentowaniem przekraczaj\u0105cym 7 proc. w skali roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-12-miesiecy-sierpien-2023-Ranking-Bankier-pl-8597878.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T04:15:33.299190+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Procenty w d\u00f3\u0142, zdolno\u015b\u0107 w g\u00f3r\u0119 \u2013 w hipotekach mocne zmiany. Milion z\u0142otych kredytu na horyzoncie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/dd5bc894dba899-948-568-0-443-4032-2419.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny miesi\u0105c kontynuacji trendu \u2013 tak mo\u017cna podsumowa\u0107 ostatnie zmiany w szacunkach zdolno\u015bci kredytowej prezentowanych przez banki udzielaj\u0105ce kredyt\u00f3w hipotecznych. W d\u0142ugim terminie przek\u0142ada si\u0119 to na spore podbicie dost\u0119pnego finansowania. Najwy\u017csza dost\u0119pna kwota przebija o 200 tys. z\u0142 maksimum sprzed roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zdolnosc-kredytowa-dochod-13-tys-zl-sierpien-2023-8597677.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T04:15:33.296403+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojew\u00f3dztwo hiszpa\u0144skie? Jeszcze nie, ale Polacy ch\u0119tnie kupuj\u0105 nieruchomo\u015bci na s\u0142onecznym Po\u0142udniu. \"Dzie\u0144 po inwazji na Ukrain\u0119 rozdzwoni\u0142y si\u0119 telefony\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/d0e2f8cfbd50a6-948-568-92-0-1710-1026.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskich dom\u00f3w w Hiszpanii jest coraz wi\u0119cej, a dotychczasowy rekord pad\u0142 w ubieg\u0142ym roku, wynika ze statystyk. Zainteresowanie nieruchomo\u015bciami na P\u00f3\u0142wyspie nie s\u0142abnie od wybuchu wojny w Ukrainie. Jaki bud\u017cet nie wystarczy ju\u017c na zakupy i jak przygotowa\u0107 si\u0119 do takiej inwestycji, w rozmowie z Bankier.pl m\u00f3wi polska po\u015bredniczka od lat pracuj\u0105ca na Costa del Sol.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojewodztwo-hiszpanskie-Jeszcze-nie-ale-kto-wie-Polacy-chetnie-kupuja-mieszkania-na-slonecznym-Poludniu-Dzien-po-inwazji-na-Ukraine-rozdzwonily-sie-telefony-8597792.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T04:15:33.293916+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Trump zg\u0142osi si\u0119 do wi\u0119zienia. \"To polowanie na czarownice\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/63818256382881-948-568-50-130-3950-2369.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent Donald Trump zapowiedzia\u0142, \u017ce w czwartek odda si\u0119 w r\u0119ce w\u0142adz stanu Georgia i zostanie zatrzymany w zwi\u0105zku z postawionymi mu zarzutami w sprawie jego pr\u00f3b odwr\u00f3cenia wyniku przegranych przez niego wybor\u00f3w. Jak stwierdzi\u0142, zarzuty przeciwko niemu s\u0105 ingerencj\u0105 w przysz\u0142oroczne wybory i \"polowaniem na czarownice\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Trump-zglosi-sie-do-wiezienia-To-polowanie-na-czarownice-8598142.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T03:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Japonia wypu\u015bci milion ton wody z by\u0142ej elektrowni j\u0105drowej Fukushima do Pacyfiku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/106b5effd8141f-948-568-9-49-3951-2370.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Japonia poinformowa\u0142a we wtorek, \u017ce rozpocznie w czwartek uwalnianie  ponad 1 miliona ton  radioaktywnej wody ze zniszczonej przez trz\u0119sienie ziemi i tsunami elektrowni j\u0105drowej Fukushima, wprowadzaj\u0105c w \u017cycie plan, kt\u00f3ry spotka\u0142 si\u0119 ze szczeg\u00f3lnie ostr\u0105 krytyk\u0105 ze strony Chin .</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Japonia-wypusci-milion-ton-wody-z-bylej-elektrowni-jadrowej-Fukushima-do-Pacyfiku-8598141.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T03:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reuters: Moskwa zamyka przestrze\u0144 powietrzn\u0105 po atakach ukrai\u0144skich dron\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/ea07a49f77e57e-948-568-10-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzy najwi\u0119ksze moskiewskie lotniska zawiesi\u0142y we wtorek  przyloty i odloty, informuje Reuters  na podstawie rosyjskich \u017ar\u00f3de\u0142 oficjalnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Moskwa-zamyka-przestrzen-powietrzna-po-atakach-ukrainskich-dronow-8598139.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-22T01:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]