[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dwa szczyty, jeden prezydent. Kto b\u0119dzie reprezentowa\u0142 USA na G20 w Indiach, a kto na ASEAN w Indonezji?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CNOktkuTURBXy85MzYwNzk2MS1jNGFhLTQyOGQtYjFmYS1iMDI3YTExY2U0ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Joe Biden wyruszy 7 wrze\u015bnia na szczyt G20 do Indii, za\u015b wiceprezydent Kamala Harris na poprzedzaj\u0105cy go szczyt Stowarzyszenie Narod\u00f3w Azji Po\u0142udniowo-Wschodniej (ASEAN) do Indonezji - przekaza\u0142 Bia\u0142y Dom. Z kolei szefowa resortu handlu Gina Raimondo uda si\u0119 z wizyt\u0105 do Chin, gdzie ma przekaza\u0107 przes\u0142anie, \u017ce USA nie d\u0105\u017c\u0105 do odseparowania si\u0119 od gospodarki ChRL, lecz do ochrony w\u0142asnego bezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9282283,dwa-szczyty-jeden-prezydent-kto-bedzie-reprezentowal-usa-na-g20-w-in.html", "date_published": "2023-08-22T20:27:00.558019+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Timmermans po\u017cegna\u0142 si\u0119 z Komisj\u0105 Europejsk\u0105. Obowi\u0105zki przejmuje Szefczovicz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iCfktkuTURBXy9kYTBlOWE2Zi1lYmYxLTQ4OGUtYjQzNS1kZDE2MjEzNWQ4YzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z decyzj\u0105 o powrocie do polityki krajowej w Holandii, wiceprzewodnicz\u0105cy wykonawczy Frans Timmermans z\u0142o\u017cy\u0142 we wtorek rezygnacj\u0119 z funkcji cz\u0142onka Komisji Europejskiej - poinformowa\u0142a KE w opublikowanym komunikacie prasowym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9282152,timmermans-pozegnal-sie-z-komisja-europejska-obowiazki-przejmuje-szef.html", "date_published": "2023-08-22T19:25:50.811525+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ministerstwo Zdrowia czasowo zawiesi\u0142o kontrowersyjn\u0105 funkcj\u0119 strony rz\u0105dowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TmbktkuTURBXy8xM2M4MzhlZC03MDk5LTRkYzUtODZmMS1lNGE1OGZjZDY1MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdecydowali\u015bmy o czasowym zawieszeniu mo\u017cliwo\u015bci uzyskania przez lekarzy dost\u0119pu do danych w systemach gabinetowych na podstawie numeru PESEL - poinformowa\u0142o we wtorek Ministerstwo Zdrowia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9282149,ministerstwo-zdrowia-czasowo-zawiesilo-kontrowersyjna-funkcje-strony-r.html", "date_published": "2023-08-22T18:21:28.795753+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Japan Airlines najlepsz\u0105 lini\u0105 lotnicz\u0105, a jaka jest najgorsza? [RANKING]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oqpktkuTURBXy83MGJkYTllOS04ZGQzLTRjMzItOTE5Ny04MDY0NzVkMDEyZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najlepsz\u0105 lini\u0105 lotnicz\u0105 na \u015bwiecie w 2023 r. jest Japan Airlines, informuje we wtorek dziennik \u201eLe Soir\u201d. Natomiast za najgorszego przewo\u017anika uznano indonezyjsk\u0105 lini\u0119 Wings Air.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9282061,japan-airlines-najlepsza-linia-lotnicza-a-jaka-jest-najgorsza-ranki.html", "date_published": "2023-08-22T17:16:37.373042+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty mocniejszy do euro, ale s\u0142abszy do dolara i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j8rktkuTURBXy8yOGQ4MTZjOC0zZWFjLTQ5ODAtOTk0Mi0zNzIwZmU1MTFlYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kurs z\u0142otego we wtorek oko\u0142o godziny 17.30 umocni\u0142 si\u0119 do euro, ale os\u0142abi\u0142 do dolara i franka szwajcarskiego. Za euro p\u0142acono 4,46 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9281971,kursy-walut-zloty-mocniejszy-do-euro-ale-slabszy-do-dolara-i-franka.html", "date_published": "2023-08-22T15:56:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Antyrz\u0105dowe demonstracje w Syrii. \"Lud domaga si\u0119 odej\u015bcia re\u017cimu\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/90hktkuTURBXy8wZjBlNmE3MS0zMzlmLTQ3ODgtODAwYS03ZDg2ZDc2OWNlZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Antyrz\u0105dowe protesty odby\u0142y si\u0119 we wtorek w kilkunastu miastach i wsiach prowincji As-Suwajda - poinformowa\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na lokalnych aktywist\u00f3w. Prowincja znajduje si\u0119 pod sta\u0142\u0105 kontrol\u0105 w\u0142adz w Damaszku, a otwarta krytyka rz\u0105du jest tam rzadko\u015bci\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9281949,antyrzadowe-demonstracje-w-syrii-lud-domaga-sie-odejscia-rezimu.html", "date_published": "2023-08-22T14:37:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egzamin \u00d3smoklasisty 2024: Wiemy, kiedy si\u0119 odb\u0119dzie i kiedy uczniowie poznaj\u0105 wyniki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/paMktkuTURBXy9lZTllYWM4ZS04ZmU4LTRiZWQtYjRhMi1kMWNlOTM5NGY5OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiosn\u0105 2024 r. egzamin \u00f3smoklasisty przeprowadzony zostanie 14 od 16 maja. Wyniki poznamy 3 lipca \u2013 poda\u0142a Centralna Komisja Egzaminacyjna.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9281903,egzamin-osmoklasisty-2024-wiemy-kiedy-sie-odbedzie-i-kiedy-uczniowie.html", "date_published": "2023-08-22T13:21:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2024: Centralna Komisja Egzaminacyjna poda\u0142a terminy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DGDktkuTURBXy8yN2ZhYjlmNS04MzlkLTRlZDUtYTY2Yy1hODE3NjQ4OGY4MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W roku szkolnym 2023/2024 sesja maturalnych egzamin\u00f3w pisemnych potrwa od 7 do 24 maja, a egzamin\u00f3w ustnych od 11 do 16 maja i od 20 do 25 maja. Wyniki matur og\u0142oszone zostan\u0105 9 lipca \u2013 poda\u0142a Centralna Komisja Egzaminacyjna.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9281891,matura-2024-centralna-komisja-egzaminacyjna-podala-terminy.html", "date_published": "2023-08-22T12:59:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny s\u0105d nad GetBackiem. Czy wierzyciele odzyskaj\u0105 pieni\u0105dze?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DBSktkuTURBXy85NmVkNDVkZS0wYmZmLTRlNjQtYWQ2Ni1kMzQ2MjY2ZjUxYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek 24 sierpnia s\u0105d rejonowy w Warszawie podejmie decyzj\u0119 w sprawie wniosku syndyka Idea Banku Marcina Kubiczka o zmian\u0119 uk\u0142adu z wierzycielami zawartego przez GetBack (obecnie Capitea) cztery lata temu. Wed\u0142ug syndyka bez zmiany uk\u0142adu wierzyciele GetBack nie odzyskaj\u0105 obiecanych im wyrokiem s\u0105du pieni\u0119dzy, a zarz\u0105d Capitei utrzymuje, \u017ce Marcin Kubiczek stara si\u0119 jedynie zdestabilizowa\u0107 funkcjonowanie sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9281885,kolejny-sad-nad-getbackiem-czy-wierzyciele-odzyskaja-pieniadze.html", "date_published": "2023-08-22T12:52:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Action mia\u0142 wst\u0119pnie 5,29 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9281869,action-mial-wstepnie-529-mln-zl-skonsolidowanego-zysku-w-ii-kw-2023.html", "date_published": "2023-08-22T12:32:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "14. emerytura. Premier podpisa\u0142 rozporz\u0105dzenia ws. wysoko\u015bci i terminu wyp\u0142at", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IttktkuTURBXy9lOGVlNjEzYS01NzE1LTQ0YWQtODI3Ny05YzBiN2Q5NmE1YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Mateusz Morawiecki podpisa\u0142 we wtorek w Solcu nad Wis\u0142\u0105 (woj. mazowieckie ) rozporz\u0105dzenia w sprawie wysoko\u015bci i terminu wyp\u0142at czternastych emerytur. Wcze\u015bniej rz\u0105d zapowiada\u0142, \u017ce w tym roku kwota &quot;czternastki&quot; wyniesie 2650 z\u0142 brutto, a wyp\u0142at\u0119 \u015bwiadcze\u0144 przewidziano na wrzesie\u0144.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9281851,14-emerytura-premier-podpisal-rozporzadzenia-ws-wysokosci-i-terminu.html", "date_published": "2023-08-22T11:57:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Duda: Grupa Wagnera na Bia\u0142orusi; musimy bra\u0107 pod uwag\u0119 wszelkie mo\u017cliwe scenariusze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCNktkuTURBXy8yOWRkMTJmOC1kYTlmLTRkMjMtOTZiYS1kMmNmNTdjNWNlZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecno\u015b\u0107 grupy Wagnera na Bia\u0142orusi jest faktem; musimy bra\u0107 pod uwag\u0119 wszystkie mo\u017cliwe scenariusze i traktowa\u0107 sytuacj\u0119 wieloaspektowo; st\u0105d tak wa\u017cne jest to, aby chroni\u0107 granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9281848,prezydent-duda-grupa-wagnera-na-bialorusi-musimy-brac-pod-uwage-wsze.html", "date_published": "2023-08-22T11:52:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE wyp\u0142aci\u0142a Ukrainie kolejne 1,5 mld euro pomocy makrofinansowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNJktkuTURBXy9iNGExODQ5OC1iN2M4LTRmMTgtOWY5MC1kMDliNzgyMDU0YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wspieramy Ukrain\u0119 w jej wysi\u0142kach na rzecz odbudowy i utrzymania pa\u0144stwa; we wtorek wyp\u0142acili\u015bmy Kijowowi kolejne 1,5 miliarda euro; dalsza pomoc nadejdzie w tym roku i w kolejnych latach - napisa\u0142a na platformie X przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9281840,ue-wyplacila-ukrainie-kolejne-15-mld-euro-pomocy-makrofinansowej.html", "date_published": "2023-08-22T11:33:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ataki na terytorium Rosji. Wywiad wojskowy: Zniszczono dwa bombowce strategiczne Tu-22M3", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8XsktkuTURBXy85NjQyY2E1MC04ZmJkLTQzZjItYTM0NS00MTdjZGFmMWEzNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sobotni atak drona na lotnisko Solcy w obwodzie nowogrodzkim w Rosji, w kt\u00f3rym zniszczono bombowiec strategiczny Tu-22M3, nie by\u0142 jedynym takim zdarzeniem; w poniedzia\u0142ek ca\u0142kowicie zniszczono te\u017c identyczn\u0105 maszyn\u0119 w Szajkowce w obwodzie ka\u0142uskim, a dwa kolejne samoloty nieznacznie uszkodzono - przekaza\u0142o we wtorek \u017ar\u00f3d\u0142o w ukrai\u0144skim wywiadzie wojskowym (HUR).", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9281823,ataki-na-terytorium-rosji-wywiad-wojskowy-zniszczono-dwa-bombowce-st.html", "date_published": "2023-08-22T10:56:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sp\u00f3\u0142ka PEJ z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o ustalenie lokalizacji elektrowni j\u0105drowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka Polskie Elektrownie J\u0105drowe z\u0142o\u017cy\u0142a do wojewody pomorskiego wniosek o wydanie decyzji o ustaleniu lokalizacji inwestycji dla pierwszej elektrowni j\u0105drowej - napisa\u0142a na Twitterze pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. strategicznej infrastruktury energetycznej Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9281811,spolka-pej-zlozyla-wniosek-o-ustalenie-lokalizacji-elektrowni-jadrowej.html", "date_published": "2023-08-22T10:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik PiS: Finalizujemy program wyborczy zarysowany na perspektyw\u0119 d\u0142u\u017csz\u0105 ni\u017c 8 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fdjktkuTURBXy9lMzQ2MzY2My01ZDVhLTQ4OGEtOTdjZi1mYTNhNDI3NmU1NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Program wyborczy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci jest w tym momencie finalizowany. Jest zarysowany na 8 lat, a nawet i d\u0142u\u017csz\u0105 perspektyw\u0119 - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w Studiu PAP rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9281803,rzecznik-pis-finalizujemy-program-wyborczy-zarysowany-na-perspektywe.html", "date_published": "2023-08-22T10:29:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lewiatan o danych ws. sprzeda\u017cy detalicznej: Polacy dalej tn\u0105 wydatki i mniej kupuj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p3-ktkuTURBXy8zMTdlNzQ4YS02YzIzLTRmOTEtODg5Ni00NGZhMDEzZmQxMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polacy dalej tn\u0105 wydatki i mniej kupuj\u0105, w sierpniu prawdopodobnie dynamika sprzeda\u017cy detalicznej pozostanie ujemna - przewiduje Konfederacja Lewiatan w komentarzu do danych GUS o sprzeda\u017cy detalicznej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9281801,lewiatan-o-danych-ws-sprzedazy-detalicznej-polacy-dalej-tna-wydatki.html", "date_published": "2023-08-22T10:20:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bowim mia\u0142 wst\u0119pnie 5,58 mln z\u0142 jednostkowego zysku netto w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9281798,bowim-mial-wstepnie-558-mln-zl-jednostkowego-zysku-netto-w-i-pol-202.html", "date_published": "2023-08-22T10:17:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NASK uruchamia portal bezpiecznewybory.pl. Strona ma przeciwdzia\u0142a\u0107 manipulacjom i dezinformacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8gtktkuTURBXy9kYmVlNDJiMy04OTk0LTQwYWUtOTQyMy0wM2FlYzZjN2MwNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na stronie mo\u017cna w prosty spos\u00f3b zg\u0142osi\u0107 incydenty dotycz\u0105ce dezinformacji i cyberbezpiecze\u0144stwa. Znajdziemy tam r\u00f3wnie\u017c aktualne, zweryfikowane informacje dotycz\u0105ce wybor\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9281782,nask-uruchamia-portal-bezpiecznewyborypl-strona-ma-przeciwdzialac-ma.html", "date_published": "2023-08-22T10:16:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cave Games chce pozyska\u0107 do 0,54 mln z\u0142 z oferty i wej\u015b\u0107 na NewConnect w I p\u00f3\u0142roczu 2024", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9281797,cave-games-chce-pozyskac-do-054-mln-zl-z-oferty-i-wejsc-na-newconnect.html", "date_published": "2023-08-22T10:16:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: Kolejne dwa samoloty FA-50 dla Si\u0142 Powietrznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yVpktkuTURBXy82NDQ2OTcwMC00OTE2LTQ1NTMtYTYyYi1mOGIwODhjMTRhYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dostawy nowego sprz\u0119tu dla Wojska Polskiego nie zwalniaj\u0105. W Warszawie w\u0142a\u015bnie wyl\u0105dowa\u0142y kolejne dwa samoloty FA-50 dla Si\u0142 Powietrznych. Do ko\u0144ca roku spodziewamy si\u0119 nast\u0119pnych o\u015bmiu maszyn - napisa\u0142 we wtorek na Twitterze szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9281794,szef-mon-kolejne-dwa-samoloty-fa-50-dla-sil-powietrznych.html", "date_published": "2023-08-22T10:11:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksport i tranzyt ukrai\u0144skiej \u017cywno\u015bci b\u0119d\u0105 w pe\u0142ni przywr\u00f3cone? Ze\u0142enski podaje termin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w6EktkuTURBXy9mY2Y5ZmFhOS0zNzIzLTQzNGItOWFjYi0zZDI2N2JiODMyMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Eksport i tranzyt ukrai\u0144skiej \u017cywno\u015bci powinny by\u0107 w pe\u0142ni przywr\u00f3cone od 15 wrze\u015bnia - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski po spotkaniu z przewodnicz\u0105c\u0105 Komisji Europejskiej Ursul\u0105 von der Leyen w Atenach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9281793,eksport-i-tranzyt-ukrainskiej-zywnosci-beda-w-pelni-przywrocone-zelen.html", "date_published": "2023-08-22T10:05:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stra\u017cacy bezsilni w walce z ogniem na Teneryfie; sp\u0142on\u0119\u0142o ponad 15 tys. ha las\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0xktkuTURBXy81NzMwYjQ3NC03OWRhLTQzZDktYjg5Zi1jMjEyM2FiYTA2ZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Walka z po\u017carem las\u00f3w na Teneryfie, kt\u00f3ry od tygodnia pustoszy wysp\u0119, jest ma\u0142o skuteczna z powodu silnych podmuch\u00f3w wiatru i du\u017cego wysuszenia terenu, poinformowa\u0142a we wtorek kanaryjska obrona cywilna.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9281789,strazacy-bezsilni-w-walce-z-ogniem-na-teneryfie-splonelo-ponad-15-tys.html", "date_published": "2023-08-22T09:58:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto uzyska\u0142by wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie? Oto najnowszy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LG0ktkuTURBXy85ZmMxZmIwNi0yM2NiLTRjNTUtYWQyYS1lOGZiNWMwNmJmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PiS - 34,5 proc.; KO - 31,2 proc.; Trzecia Droga - 9 proc.; Konfederacja - 7,8 proc.; Lewica - 7,1 proc. - to wyniki opublikowanego we wtorek sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski. Jak konkluduje portal, w takiej sytuacji komitety opozycyjne uzyska\u0142yby wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9281783,kto-uzyskalby-wiekszosc-w-sejmie-oto-najnowszy-sondaz.html", "date_published": "2023-08-22T09:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZUS wstrzyma\u0142 kilkana\u015bcie tysi\u0119cy \u015bwiadcze\u0144 dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy, kt\u00f3rzy wyjechali z Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2iktkuTURBXy85MTE1YmI4NS01ZGVlLTQ2OGUtYWI1YS02MjUzOWRmNWI4MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 czerwca 2023 roku Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych wstrzyma\u0142 wyp\u0142at\u0119 18 tys. \u015bwiadcze\u0144 wychowawczych dla obywateli Ukrainy w zwi\u0105zku z ich wyjazdem z Polski \u2013 poinformowa\u0142 rzecznik ZUS Pawe\u0142 \u017bebrowski. Wyja\u015bni\u0142, w jaki spos\u00f3b mo\u017cna stara\u0107 si\u0119 o wznowienie wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9281772,zus-wstrzymal-kilkanascie-tysiecy-swiadczen-dla-uchodzcow-z-ukrainy-k.html", "date_published": "2023-08-22T09:31:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"SCMP\": Chi\u0144ska zbrojeni\u00f3wka zwi\u0119ksza swoje wp\u0142ywy na afryka\u0144skim rynku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BwOktkuTURBXy9hY2I3Mjk2OC01ODFjLTQ1ZTMtOWYxNy0yYWViOWI2NDVkMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144skie firmy zbrojeniowe, w tym pa\u0144stwowy konglomerat zbrojeniowy Norinco, zwi\u0119kszaj\u0105 swoje wp\u0142ywy w Afryce, wykorzystuj\u0105c nastroje antyfrancuskie i odci\u0119cie Rosji od rynku przez sankcje na\u0142o\u017cone w zwi\u0105zku z agresj\u0105 na Ukrain\u0119 \u2013 pisze hongko\u0144ski dziennik &quot;South China Morning Post&quot; w poniedzia\u0142ek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9281761,scmp-chinska-zbrojeniowka-zwieksza-swoje-wplywy-na-afrykanskim-rynk.html", "date_published": "2023-08-22T09:10:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wierzytelno\u015bci Getin Noble Banku zg\u0142oszono w Krajowym Rejestrze Zad\u0142u\u017conych?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KydktkuTURBXy9iOWMxZjhkOC1jOWNhLTQ2ZjEtOTU0NC1kNzk2YTM4ZTBlOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9281751,ile-wierzytelnosci-getin-noble-banku-zgloszono-w-krajowym-rejestrze-za.html", "date_published": "2023-08-22T08:52:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 49 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 22.08]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 49 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 14 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano we worek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 560 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-49-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-da.html", "date_published": "2023-08-22T08:35:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c detaliczna (w cenach sta\u0142ych) spad\u0142a r: r w lipcu [DANE GUS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MHmktkuTURBXy8xMWVlYTJkOS0xYWMyLTRlYTYtOTBjYy01MTAxZTQ2NDlmZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9281715,sprzedaz-detaliczna-w-cenach-stalych-spadla-r-r-w-lipcu-dane-gus.html", "date_published": "2023-08-22T08:17:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GUS: Produkcja budowlano-monta\u017cowa wzros\u0142a r: r w lipcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o2wktkuTURBXy82ZWQ1ZWU4OS02NTZlLTQ0NzgtYjZlYy04YjNjYWY3OWM4Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9281714,gus-produkcja-budowlano-montazowa-wzrosla-r-r-w-lipcu.html", "date_published": "2023-08-22T08:14:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mostostal Warszawa mia\u0142 wst\u0119pnie 5 mln z\u0142 zysku netto jedn. dom. w I po\u0142. 2023 r", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-ZktkuTURBXy8yMzE5ODk3MS00NDNiLTRkOWYtYjhmMS1jMmRlN2ExMzdkNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9281713,mostostal-warszawa-mial-wstepnie-5-mln-zl-zysku-netto-jedn-dom-w-i-p.html", "date_published": "2023-08-22T08:13:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Enea otrzyma\u0142a ofert\u0119 nabycia przez MAP 21,96 mln akcji LW Bogdanka po 45 z\u0142 za sztuk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hDZktkuTURBXy8zYmQxNzA0NC1kMzYzLTQwMTAtOTEyZS1hOWM3MzUwOTY2MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9281709,enea-otrzymala-oferte-nabycia-przez-map-2196-mln-akcji-lw-bogdanka-po.html", "date_published": "2023-08-22T08:10:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budowa mieszka\u0144 w Polsce. Co pokazuj\u0105 najnowsze dane GUS?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZQZktkuTURBXy9jM2ZkOTgzNC0zYzhiLTRjOGEtYWU5OC1iMzFmODQ5ZjRkMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/9281708,budowa-mieszkan-w-polsce-co-pokazuja-najnowsze-dane-gus.html", "date_published": "2023-08-22T08:09:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Digitree Group mia\u0142o szac. 16 tys. z\u0142 straty netto, 0,91 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly-infor-pl/9281707,digitree-group-mialo-szac-16-tys-zl-straty-netto-091-mln-zl-zysku.html", "date_published": "2023-08-22T08:04:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y premier Tajlandii skazany na 8 lat wi\u0119zienia za nadu\u017cywanie w\u0142adzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v_sktkuTURBXy81ODVkM2ZhZi05OTkwLTQyZDAtOWI0OC1kNjJlYzg3ZWIwYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y premier Tajlandii Thaksin Shinawatra, kt\u00f3ry we wtorek powr\u00f3ci\u0142 do kraju z dobrowolnego wygnania, sp\u0119dzi \u0142\u0105cznie osiem lat w wi\u0119zieniu w zwi\u0105zku z nadu\u017cywaniem w\u0142adzy oraz innymi oskar\u017ceniami, zgodnie z decyzj\u0105 tajskiego s\u0105du najwy\u017cszego - informuje agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9281700,byly-premier-tajlandii-skazany-na-8-lat-wiezienia-za-naduzywanie-wladz.html", "date_published": "2023-08-22T07:51:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Singh: Pentagon jest gotowy szkoli\u0107 ukrai\u0144skich pilot\u00f3w na F-16", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FGkktkuTURBXy9jODZiY2IxYy1jMTVhLTRhYzktODMyZi0xNjVjNzZkOGRkZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA s\u0105 gotowe w\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 w proces szkolenia ukrai\u0144skich pilot\u00f3w na samolotach F-16, je\u015bli ch\u0119tnych pilot\u00f3w b\u0119dzie wi\u0119cej ni\u017c miejsc w krajach strefy euro, powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek w Waszyngtonie Sabrina Singh, zast\u0119pczyni rzecznika prasowego Pentagonu, poinformowa\u0142 Ukrinform.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9281657,singh-pentagon-jest-gotowy-szkolic-ukrainskich-pilotow-na-f-16.html", "date_published": "2023-08-22T07:00:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "14. emerytura. Mal\u0105g: Rz\u0105d zajmie si\u0119 dzi\u015b projektem ws. wysoko\u015bci i terminu wyp\u0142at", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JLbktktTURBXy9hMDczYmRkYS01ZTM1LTRhNmYtYWM5Yy00OTdlNmIyYjVlYTkucG5nkZMFzQEdzKA\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9281656,14-emerytura-malag-rzad-zajmie-sie-dzis-projektem-ws-wysokosci-i-t.html", "date_published": "2023-08-22T06:59:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak Polska mo\u017ce odczu\u0107 problemy chi\u0144skiej gospodarki?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-GktkuTURBXy9kMTk3MTgxMC1jYTVlLTRhNzItOWE2OC04NzNlNjk3YjgyY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Problemy chi\u0144skiej gospodarki Polska mo\u017ce odczu\u0107 poprzez ewentualne os\u0142abienie koniunktury w Niemczech - wskaza\u0142 PAP Sebastian Sajn\u00f3g z PIE. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce bezpo\u015brednie powi\u0105zania gospodarcze Polski z Chinami dotycz\u0105 g\u0142\u00f3wnie importu z Pa\u0144stwa \u015arodka.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9281647,jak-polska-moze-odczuc-problemy-chinskiej-gospodarki.html", "date_published": "2023-08-22T06:53:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Antycyklon znad Afryki wywo\u0142uje pogodowe anomalie we w\u0142oskich Alpach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F9nktkuTURBXy82MWY5YzU4Ni02ODU4LTQ2YjAtYjU3MS1mNDk1ODU5MGE2M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We W\u0142oszech pad\u0142 nowy rekord tzw. zera termicznego, czyli wysoko\u015bci, na jakiej woda zamienia si\u0119 w l\u00f3d. Zjawisko to mia\u0142o miejsce w nocy w poniedzia\u0142ek na wysoko\u015bci 5328 metr\u00f3w nad poziomem morza- ustalono na podstawie pomiaru dokonanego przez radiosond\u0119. Prawie ca\u0142y kraj znajduje si\u0119 pod wp\u0142ywem kolejnego antycyklonu afryka\u0144skiego, kt\u00f3ry tym razem radykalnie zmieni\u0142 te\u017c warunki pogodowe w Alpach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9281645,antycyklon-znad-afryki-wywoluje-pogodowe-anomalie-we-wloskich-alpach.html", "date_published": "2023-08-22T06:52:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Donald Trump zrealizuje warunki ugody z prokuratur\u0105 okr\u0119gow\u0105. Zg\u0142osi si\u0119 do wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qTVktkuTURBXy80ZTQyNjZiYi1mNTVlLTQ5YWUtOGUyYi0wZGMwZDZkYWVkMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent Donald Trump planuje zg\u0142osi\u0107 si\u0119 w czwartek do wi\u0119zienia hrabstwa Fulton w stanie Georgia, poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9281641,donald-trump-zrealizuje-warunki-ugody-z-prokuratura-okregowa-zglosi-s.html", "date_published": "2023-08-22T06:43:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na Wall Street przewaga wzrost\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gie\u0142dy w USA g\u0142\u00f3wnie zwy\u017ckowa\u0142y na zamkni\u0119ciu poniedzia\u0142kowej sesji - zyska\u0142 zw\u0142aszcza sektor technologiczny. Inwestorzy zwracaj\u0105 uwag\u0119 na rynek d\u0142ugu - rentowno\u015bci 10-letnich obligacji USA s\u0105 najwy\u017csze od 2007 r.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9281637,na-wall-street-przewaga-wzrostow.html", "date_published": "2023-08-22T06:36:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "O ile wzros\u0142a warto\u015b\u0107 po\u017cyczek w lipcu r:r? [DANE BIK]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-z5ktkuTURBXy8yNDIyY2Q5My1kZTBlLTRjMWItYjA4ZC0yMmFlOTJjZWZmNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/9281632,o-ile-wzrosla-wartosc-pozyczek-w-lipcu-r-r-dane-bik.html", "date_published": "2023-08-22T06:31:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wang Wenbin o wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105: Chiny traktuj\u0105 eksport technologii wojskowych w spos\u00f3b odpowiedzialny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b_kktkuTURBXy9jYWUzMWQyMi0xZTg2LTQzZjktYjY4My1hMzVhYmJlMDg2MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny traktuj\u0105 eksport produkt\u00f3w wojskowych w spos\u00f3b rozwa\u017cny i odpowiedzialny \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik chi\u0144skiego MSZ Wang Wenbin w reakcji na doniesienia Sunday Telegraph. Brytyjski dziennik ujawni\u0142 w sobot\u0119, \u017ce Chiny zaopatruj\u0105 rosyjski przemys\u0142 obronny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9281630,wang-wenbin-o-wspolpracy-z-rosja-chiny-traktuja-eksport-technologii-w.html", "date_published": "2023-08-22T06:29:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa w USA tanieje w reakcji na oznaki o\u017cywienia poda\u017cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pL_ktkuTURBXy83ODg2YzI1NS1iMzBmLTQxMzItYjEwOC04MzA3MDQ5MDQ2MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 w reakcji na oznaki o\u017cywienia poda\u017cy surowca - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9281627,ropa-w-usa-tanieje-w-reakcji-na-oznaki-ozywienia-podazy.html", "date_published": "2023-08-22T06:25:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Problem z imigrantami przer\u00f3s\u0142 rz\u0105d Rishiego Sunaka. Problemu nie uda si\u0119 rozwi\u0105za\u0107 przed wyborami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gyFktkuTURBXy9kN2MzZDhjMS00MzY0LTRlY2QtOGI5Mi0zY2QxN2Y2MjVhYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski premier Rishi Sunak zasugerowa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce mo\u017ce mu si\u0119 nie uda\u0107 zatrzyma\u0107 \u0142odzi z nielegalnymi imigrantami na kanale La Manche nie tylko do ko\u0144ca roku, jak obiecywa\u0142, ale nawet do najbli\u017cszych wybor\u00f3w do Izby Gmin, kt\u00f3re zapewne odb\u0119d\u0105 si\u0119 w przysz\u0142ym roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/9281624,problem-z-imigrantami-przerosl-rzad-rishiego-sunaka-problemu-nie-uda.html", "date_published": "2023-08-22T06:18:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Apple i Intel kontra Indie. Firmy prosz\u0105 administracj\u0119 USA o pomoc", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z29ktkuTURBXy8wNTU0MjYyYy03OThlLTQyZTktOGEzMi0wMjUzZTBhMWVkMzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Producenci chc\u0105, by Stany Zjednoczone sk\u0142oni\u0142y Indie do ponownego rozwa\u017cenia nowych zasad importu i znalezienia rozwi\u0105zania korzystnego dla obu stron.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9281112,apple-i-intel-kontra-indie-firmy-prosza-administracje-usa-o-pomoc.html", "date_published": "2023-08-22T04:34:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Propaganda pod znakiem lajfstajlu, gier wideo i antykolonializmu. Tak Rosja manipuluje swoim wizerunkiem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FBNktkuTURBXy8yZjI3Njg1Mi1jYTEzLTQ0ZGQtYjViNy0xYjNiMjk2NDhlZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przekazy medialne rosyjskiej propagandy s\u0105 trudno dost\u0119pne dla polskiego odbiorcy. Warto przyjrze\u0107 si\u0119 im bli\u017cej. Ty, bardziej, \u017ce prawie 60% populacji Federacji Rosyjskiej wystawia si\u0119 na takie tre\u015bci codziennie. 82% obywateli kraju, wed\u0142ug sonda\u017cy z lipca, popiera dzia\u0142ania W\u0142adimira Putina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9281050,propaganda-pod-znakiem-lajfstajlu-gier-wideo-i-antykolonializmu-tak.html", "date_published": "2023-08-22T04:33:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119kszy rynek morskiej energii wiatrowej w Europie zmierza ku katastrofie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/riVktkuTURBXy9iYmYwNDYzZS01MTdiLTRhODctYjUxMi0wMjExYTM0ZWZjMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Realizacji rz\u0105dowych cel\u00f3w zerowej emisji netto grozi pora\u017cka. Po raz pierwszy, odk\u0105d prawie dziesi\u0119\u0107 lat temu wystartowa\u0142 system przyznawania dotacji na inwestycje zwi\u0105zane z energi\u0105 odnawialn\u0105, coroczna aukcja w Wielkiej Brytanii mo\u017ce nie obejmowa\u0107 morskiej energii wiatrowej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9279576,najwiekszy-rynek-morskiej-energii-wiatrowej-w-europie-zmierza-ku-katas.html", "date_published": "2023-08-22T04:30:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Upad\u0142o\u015b\u0107 konsumencka, ale bez straty dla wierzycieli", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LPmktkuTURBXy9kYWRmNmVkYy01N2JiLTQ2NTAtYWEzZC0yNDE3NzRmOTQxOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Umorzenie post\u0119powania upad\u0142o\u015bciowego mo\u017ce krzywdzi\u0107 wierzycieli w sytuacji, gdy wprawdzie do likwidacji sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tkowych nie dosz\u0142o, jednak komornik podejmowa\u0142 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do sprzeda\u017cy sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku, w szczeg\u00f3lno\u015bci dokona\u0142 opisu i oszacowania nieruchomo\u015bci, a ponadto zosta\u0142 wyznaczony termin jej licytacji \u2013 orzek\u0142 s\u0105d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9281283,upadlosc-konsumencka-ale-bez-straty-dla-wierzycieli.html", "date_published": "2023-08-22T04:28:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Specyfika sektora zbrojeniowego w gospodarce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/awJktkuTURBXy9mMmNkN2EyYi1lNTVhLTQ5YjMtYWU0OC03ZjI0ODQ1OGZlNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzynarodowy Instytut Bada\u0144 nad Pokojem w Sztokholmie (SIPRI) przedstawi\u0142 wyliczenia, wed\u0142ug kt\u00f3rych w 2020 r. warto\u015b\u0107 globalnego handlu broni\u0105 wynios\u0142a minimum 112 mld dol., a w 2022 r. Polska zaj\u0119\u0142a 18. miejsce w\u015br\u00f3d pa\u0144stw o najwi\u0119kszych wydatkach wojskowych i by\u0142o to oko\u0142o 16,6 mld dol. Warto wi\u0119c zapyta\u0107 nie tylko o koszty, ale te\u017c o wp\u0142yw tych nak\u0142ad\u00f3w na gospodark\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9281101,specyfika-sektora-zbrojeniowego-w-gospodarce.html", "date_published": "2023-08-22T04:15:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akumulatory i niewolnicza praca Ujgur\u00f3w. Zach\u00f3d chce by Chiny przestrzega\u0142y prawa cz\u0142owieka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhsktkuTURBXy83Yzc3ZGQ4Zi00OGU4LTQzNWYtYTdkZi04ZTYwY2JmNDlhNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie koncerny korzystaj\u0105ce z chi\u0144skich komponent\u00f3w b\u0119d\u0105 musia\u0142y udowodni\u0107, \u017ce \u017caden etap ich produkcji nie by\u0142 realizowany w obozach dla Ujgur\u00f3w. Wkr\u00f3tce podobne regulacje mo\u017ce przyj\u0105\u0107 UE", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9281385,akumulatory-i-niewolnicza-praca-ujgurow-zachod-chce-by-chiny-przestrz.html", "date_published": "2023-08-22T04:09:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akumulatory i niewolnicza praca Ujgur\u00f3w. Zach\u00f3d chce, by Chiny przestrzega\u0142y praw cz\u0142owieka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhsktkuTURBXy83Yzc3ZGQ4Zi00OGU4LTQzNWYtYTdkZi04ZTYwY2JmNDlhNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie koncerny korzystaj\u0105ce z chi\u0144skich komponent\u00f3w b\u0119d\u0105 musia\u0142y udowodni\u0107, \u017ce \u017caden etap ich produkcji nie by\u0142 realizowany w obozach dla Ujgur\u00f3w. Wkr\u00f3tce podobne regulacje mo\u017ce przyj\u0105\u0107 UE", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9281385,akumulatory-i-niewolnicza-praca-ujgurow-zachod-chce-by-chiny-przestr.html", "date_published": "2023-08-22T04:09:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cel BRICS: By\u0107 jak G7", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R7kktkuTURBXy9kYzU0YzBiMi0yNjA0LTQ3MjAtYWFiMi1lNmE0NjAxMzg1ODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do BRICS chce dzi\u015b do\u0142\u0105czy\u0107 kilkadziesi\u0105t pa\u0144stw. W\u015br\u00f3d nich znajdziemy nie tylko sojusznik\u00f3w Rosji, lecz tak\u017ce pa\u0144stwa utrzymuj\u0105ce dobre stosunki z Zachodem", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9281381,cel-brics-byc-jak-g7.html", "date_published": "2023-08-22T04:03:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA zada\u0142y technologiczny cios Chinom. Dlaczego to problem dla Wielkiej Brytanii?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TmEktkuTURBXy83YmU1NzMxZi1mYzhhLTRiZmEtOTAzNi0zZWVkZTQ2NzMzMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielka Brytania og\u0142osi\u0142a, \u017ce rozwa\u017ca odpowied\u017a na decyzj\u0119 prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych o zakazie poszczeg\u00f3lnych inwestycji technologicznych w Chinach. Czy brytyjskie bezpiecze\u0144stwo narodowe mo\u017ce by\u0107 zagro\u017cone?", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9279707,usa-zadaly-technologiczny-cios-chinom-dlaczego-to-problem-dla-wielkie.html", "date_published": "2023-08-22T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zobacz, ile zarabiaj\u0105 najwi\u0119ksze koncerny naftowe i gazowe na \u015bwiecie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/84EktkuTURBXy80OWU3MDMyZi1jNDc0LTQ1N2QtYWE2NC1jZmMwZjg1NDFiYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po tym, jak ceny ropy gwa\u0142townie wzros\u0142y po inwazji Rosji na Ukrain\u0119, osiem firm naftowych i gazowych osi\u0105gn\u0119\u0142o w 2022 r. dochody w wysoko\u015bci 200 miliard\u00f3w dolar\u00f3w lub wi\u0119cej, wynika z danych Forbes Global 2000. W bie\u017c\u0105cym roku firmy odnotowa\u0142y spadek w stosunku do zesz\u0142orocznych szczyt\u00f3w, jednak ich zyski s\u0105 nadal na wysokim poziomie", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9279604,zobacz-ile-zarabiaja-najwieksze-koncerny-naftowe-i-gazowe-na-swiecie.html", "date_published": "2023-08-22T03:55:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015aciana pieni\u0119dzy nap\u0142ywa na rynki wschodz\u0105ce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L7TktkuTURBXy83ZDAwYjJkYi0zNzUyLTQxNDUtYTRlMS04NWE3YzdlYjNkOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zesz\u0142y rok niew\u0105tpliwie nale\u017ca\u0142 do ameryka\u0144skiego dolara ze wszystkimi tego konsekwencjami dla rynk\u00f3w wschodz\u0105cych. Jeszcze na pocz\u0105tku 2023 r. mi\u0119dzynarodowe instytucje ostrzega\u0142y, \u017ce prowadzenie lu\u017anej polityki fiskalnej poza rynkami rozwini\u0119tymi sko\u0144czy si\u0119 marnie. Te obawy na razie si\u0119 nie sprawdzi\u0142y", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9281107,sciana-pieniedzy-naplywa-na-rynki-wschodzace.html", "date_published": "2023-08-22T03:45:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska w recesji. Tak s\u0142abego pocz\u0105tku III kwarta\u0142u dawno nie by\u0142o", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S8PktkuTURBXy9lNjI4MGNmMC0zMGIzLTQzYTMtYmI5Ni1iOWIxZTQyNTNmODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W lipcu sz\u00f3sty miesi\u0105c z rz\u0119du produkcja przemys\u0142owa by\u0142a ni\u017csza ni\u017c przed rokiem, a tempo wzrostu wynagrodze\u0144 najs\u0142absze od lutego zesz\u0142ego roku. Ekonomi\u015bci oceniaj\u0105, \u017ce odbicie w II p\u00f3\u0142roczu b\u0119dzie powolne", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9281409,polska-w-recesji-tak-slabego-poczatku-iii-kwartalu-dawno-nie-bylo.html", "date_published": "2023-08-22T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyborcze obietnice tanich mieszka\u0144 nie zbuduj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jUrktkuTURBXy8xNjVjYWNlZS0xYjUxLTQ2NjEtOWRlNy1mNzZjMDkyNDJiZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszystkie partie polityczne zgodnie zauwa\u017caj\u0105, \u017ce rynek mieszkaniowy w Polsce nie wygl\u0105da tak, jak powinien. Proponowane rozwi\u0105zania tej sytuacji s\u0105 jednak radykalnie inne", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9281397,wyborcze-obietnice-tanich-mieszkan-nie-zbuduja.html", "date_published": "2023-08-22T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]