[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Mimo wojny i sankcji\". Putin sprowadzi\u0142 luksusowy jacht", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-mimo-wojny-i-sankcji-putin-sprowadzil-luksusowy-jacht,nId,6979087\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Mimo wojny i sankcji&quot;. Putin sprowadzi\u0142 luksusowy jacht\" src=\"https://i.iplsc.com/mimo-wojny-i-sankcji-putin-sprowadzil-luksusowy-jacht/000HKI6TP6RB8BT6-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin sprowadzi\u0142 z Niemiec sw\u00f3j nowy luksusowy jacht morski Graceful wart 100 mln dol. - ustalili wsp\u00f3\u0142pracownicy opozycjonisty Aleksieja Nawalnego. Mia\u0142o do tego doj\u015b\u0107 tu\u017c przed inwazj\u0105 na Ukrain\u0119. &quot;Zamontowano na nim luksusowe wyposa\u017cenie, importuj\u0105c je z W\u0142och i Estonii z omini\u0119ciem sankcji&quot; - czytamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-mimo-wojny-i-sankcji-putin-sprowadzil-luksusowy-jacht,nId,6979087", "date_published": "2023-08-22T22:28:00.986849+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spacerowali po moskiewskich kana\u0142ach. Nie \u017cyje osiem os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spacerowali-po-moskiewskich-kanalach-nie-zyje-osiem-osob,nId,6979027\"><img align=\"left\" alt=\"Spacerowali po moskiewskich kana\u0142ach. Nie \u017cyje osiem os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/spacerowali-po-moskiewskich-kanalach-nie-zyje-osiem-osob/000HKHRY4KFJD70C-C321.jpg\" /></a>Zar\u00f3wno przewodnika, jak i wszystkich siedmiu cz\u0142onk\u00f3w wycieczki znaleziono martwych po tym, jak przez gwa\u0142towne ulewy zostali oni uwi\u0119zieni w moskiewskich kana\u0142ach \u015bciekowych. Wcze\u015bniej prowadzone poszukiwania zosta\u0142y zako\u0144czone, mer Moskwy m\u00f3wi o &quot;strasznej tragedii&quot;. Organizatorzy wycieczki maj\u0105 us\u0142ysze\u0107 zarzuty nieprzestrzegania norm bezpiecze\u0144stwa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spacerowali-po-moskiewskich-kanalach-nie-zyje-osiem-osob,nId,6979027", "date_published": "2023-08-22T20:17:48.082765+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Olaf Scholz traci na popularno\u015bci. Wyprzedza go m.in. lider opozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-traci-na-popularnosci-wyprzedza-go-m-in-lider-op,nId,6979057\"><img align=\"left\" alt=\"Olaf Scholz traci na popularno\u015bci. Wyprzedza go m.in. lider opozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/olaf-scholz-traci-na-popularnosci-wyprzedza-go-m-in-lider-op/000HKHTXKNKX1CLY-C321.jpg\" /></a>Kanclerz Niemiec Olaf Scholz traci na popularno\u015bci. W najnowszym rankingu opublikowanym przez portal dziennika &quot;Bild&quot; uplasowa\u0142 si\u0119 na 12. pozycji, co oznacza spadek o pi\u0119\u0107 miejsc, w por\u00f3wnaniu z wynikami poprzedniego sonda\u017cu. Wyprzedza go m.in. lider opozycyjnej CDU Friedrich Merz, kt\u00f3ry zaj\u0105\u0142 dziewi\u0105te miejsce. Na szczycie listy znalaz\u0142 si\u0119 minister obrony Boris Pistorius (SPD).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-traci-na-popularnosci-wyprzedza-go-m-in-lider-op,nId,6979057", "date_published": "2023-08-22T20:17:48.081090+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kim Dzong Un nie kry\u0142 z\u0142o\u015bci. Zruga\u0142 swoich urz\u0119dnik\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-nie-kryl-zlosci-zrugal-swoich-urzednikow,nId,6979022\"><img align=\"left\" alt=\"Kim Dzong Un nie kry\u0142 z\u0142o\u015bci. Zruga\u0142 swoich urz\u0119dnik\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/kim-dzong-un-nie-kryl-zlosci-zrugal-swoich-urzednikow/000HKHOWAPPF335K-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej odwiedzi\u0142 zalane po powodzi pola uprawne w Nampo. Kim Dzong Un skrytykowa\u0142 podleg\u0142ych mu urz\u0119dnik\u00f3w za korupcj\u0119, nieodpowiedzialno\u015b\u0107 oraz brak dyscypliny. Los gabinetu premiera Kim Tok-huna wisi na w\u0142osku, a widmo kryzysu \u017cywno\u015bciowego coraz g\u0142\u0119biej zagl\u0105da w oczy komunistycznemu re\u017cimowi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-nie-kryl-zlosci-zrugal-swoich-urzednikow,nId,6979022", "date_published": "2023-08-22T20:17:48.079136+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Wybuchy\" w Radomiu. Powodem F-16", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wybuchy-w-radomiu-powodem-f-16,nId,6979067\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wybuchy&quot; w Radomiu. Powodem F-16\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuchy-w-radomiu-powodem-f-16/000HKHXD91CPIGSL-C321.jpg\" /></a>Dwa g\u0142o\u015bne huki us\u0142yszeli we wtorek mieszka\u0144cy Radomia i okolic. \u017br\u00f3d\u0142em odg\u0142os\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142y przypomina\u0107 wybuchy okaza\u0142y si\u0119 samoloty  F-16. Policja poinformowa\u0142a, \u017ce my\u015bliwce podczas manewr\u00f3w przekroczy\u0142y barier\u0119 d\u017awi\u0119ku, co by\u0142o przyczyn\u0105 ha\u0142asu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wybuchy-w-radomiu-powodem-f-16,nId,6979067", "date_published": "2023-08-22T20:17:48.077464+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kadyrow grozi pa\u0144stwom, kt\u00f3re \"obra\u017caj\u0105 \u015bwi\u0119ty Koran\": P\u00f3jdziemy na nich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kadyrow-grozi-panstwom-ktore-obrazaja-swiety-koran-pojdziemy,nId,6978988\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrow grozi pa\u0144stwom, kt\u00f3re &quot;obra\u017caj\u0105 \u015bwi\u0119ty Koran&quot;: P\u00f3jdziemy na nich\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrow-grozi-panstwom-ktore-obrazaja-swiety-koran-pojdziemy/000H9G4UCF39071L-C321.jpg\" /></a>- Dzisiaj jestem pewien na sto procent, \u017ce wygramy - stwierdzi\u0142 Ramzan Kadyrow, odnosz\u0105c si\u0119 do wojny w Ukrainie. Jak dalej mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 w nagraniu opublikowanym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych: &quot;Sko\u0144czymy w Ukrainie, a potem p\u00f3jdziemy na kraje, kt\u00f3ry obra\u017ca\u0142y i obra\u017caj\u0105 \u015bwi\u0119ty Koran&quot;. To nie pierwszy raz, gdy czecze\u0144ski przyw\u00f3dca wygra\u017ca innym pa\u0144stwom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kadyrow-grozi-panstwom-ktore-obrazaja-swiety-koran-pojdziemy,nId,6978988", "date_published": "2023-08-22T19:13:55.170343+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lekarze mieli dost\u0119p do danych pacjent\u00f3w. Jest decyzja ministerstwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarze-mieli-dostep-do-danych-pacjentow-jest-decyzja-minist,nId,6979005\"><img align=\"left\" alt=\"Lekarze mieli dost\u0119p do danych pacjent\u00f3w. Jest decyzja ministerstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/lekarze-mieli-dostep-do-danych-pacjentow-jest-decyzja-minist/000HKHJYLNHGTUP3-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo zdrowia zawiesi\u0142o lekarzom dost\u0119p do danych pacjent\u00f3w tylko na podstawie numeru PESEL. Dziennikarze ustalili wcze\u015bniej, \u017ce ka\u017cdy medyk m\u00f3g\u0142 dowiedzie\u0107 si\u0119, jakie leki przyjmuje dowolna osoba, kiedy zosta\u0142y wypisane i wykupione. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lekarze-mieli-dostep-do-danych-pacjentow-jest-decyzja-minist,nId,6979005", "date_published": "2023-08-22T19:13:55.168718+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Putin odwo\u0142a\u0142 gen. Surowikina. \"Pozostaje do dyspozycji resortu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-media-putin-odwolal-gen-surowikina-pozostaje-do-dyspozycji-r,nId,6979014\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Putin odwo\u0142a\u0142 gen. Surowikina. &quot;Pozostaje do dyspozycji resortu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/media-putin-odwolal-gen-surowikina-pozostaje-do-dyspozycji-r/000HD09REQIEH7LE-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin odwo\u0142a\u0142 ze stanowiska dow\u00f3dc\u0119 Si\u0142 Powietrzno-Kosmicznych Federacji Rosyjskiej gen. Siergieja Surowikina - podaj\u0105 niezale\u017cne rosyjskie \u017ar\u00f3d\u0142a. Wed\u0142ug doniesie\u0144 by\u0142y dowodz\u0105cy inwazj\u0105 na Ukrain\u0119 mia\u0142 trafi\u0107 w r\u0119ce s\u0142u\u017cb, po buncie przeprowadzonym przez najemnik\u00f3w Jewgienija Prigo\u017cyna. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-media-putin-odwolal-gen-surowikina-pozostaje-do-dyspozycji-r,nId,6979014", "date_published": "2023-08-22T19:13:55.167170+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polak twierdzi\u0142, \u017ce ma pozwolenie. Policjanci wykonali jeden telefon", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-twierdzil-ze-ma-pozwolenie-policjanci-wykonali-jeden-t,nId,6978879\"><img align=\"left\" alt=\"Polak twierdzi\u0142, \u017ce ma pozwolenie. Policjanci wykonali jeden telefon\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-twierdzil-ze-ma-pozwolenie-policjanci-wykonali-jeden-t/000HKH0AI0HEKORQ-C321.jpg\" /></a>Niemiecka policja zatrzyma\u0142a 54-letniego Polaka przewo\u017c\u0105cego miedziane przewody. M\u0119\u017cczyzna twierdzi\u0142, \u017ce dosta\u0142 je od pracodawcy. Szybko okaza\u0142o si\u0119 jednak, \u017ce kable zosta\u0142y zabrane bez zgody szefa. Obywatel naszego kraju trafi\u0142 do aresztu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-twierdzil-ze-ma-pozwolenie-policjanci-wykonali-jeden-t,nId,6978879", "date_published": "2023-08-22T18:01:51.930776+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Por\u00f3d przed ko\u015bcio\u0142em. Dziecko mia\u0142o przyj\u015b\u0107 na \u015bwiat za trzy miesi\u0105ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-porod-przed-kosciolem-dziecko-mialo-przyjsc-na-swiat-za-trzy,nId,6978980\"><img align=\"left\" alt=\"Por\u00f3d przed ko\u015bcio\u0142em. Dziecko mia\u0142o przyj\u015b\u0107 na \u015bwiat za trzy miesi\u0105ce\" src=\"https://i.iplsc.com/porod-przed-kosciolem-dziecko-mialo-przyjsc-na-swiat-za-trzy/000HKHBQDRO6UOXP-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Ostrowa Wielkopolskiego zacz\u0119\u0142a rodzi\u0107 przed ko\u015bcio\u0142em. Zanim na miejsce przyjecha\u0142a karetka, dziecko zd\u0105\u017cy\u0142o przyj\u015b\u0107 na \u015bwiat. Ch\u0142opiec jest wcze\u015bniakiem, kobieta urodzi\u0142a go w zaledwie sz\u00f3stym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-porod-przed-kosciolem-dziecko-mialo-przyjsc-na-swiat-za-trzy,nId,6978980", "date_published": "2023-08-22T18:01:51.929062+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Frans Timmermans zrezygnowa\u0142. KE poinformowa\u0142a, kto go zast\u0105pi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-frans-timmermans-zrezygnowal-ke-poinformowala-kto-go-zastapi,nId,6978983\"><img align=\"left\" alt=\"Frans Timmermans zrezygnowa\u0142. KE poinformowa\u0142a, kto go zast\u0105pi\" src=\"https://i.iplsc.com/frans-timmermans-zrezygnowal-ke-poinformowala-kto-go-zastapi/000HKHBRVFIAYXTE-C321.jpg\" /></a>Frans Timmermans z\u0142o\u017cy\u0142 we wtorek oficjaln\u0105 rezygnacj\u0119 z funkcji cz\u0142onka Komisji Europejskiej. Jak poinformowano w o\u015bwiadczeniu, zast\u0105pi go S\u0142owak Maro\u0161 \u0160ef\u010dovi\u010d. Holender opuszcza Bruksel\u0119, \u017ceby powalczy\u0107 z Parti\u0105 Pracy oraz Zielonymi o zwyci\u0119stwo w holenderskich wyborach parlamentarnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-frans-timmermans-zrezygnowal-ke-poinformowala-kto-go-zastapi,nId,6978983", "date_published": "2023-08-22T18:01:51.927087+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "K\u0142opoty m\u0142odego dzia\u0142acza PiS. Przemys\u0142aw Czarnek wyci\u0105ga d\u0142o\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klopoty-mlodego-dzialacza-pis-przemyslaw-czarnek-wyciaga-dlo,nId,6978979\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142opoty m\u0142odego dzia\u0142acza PiS. Przemys\u0142aw Czarnek wyci\u0105ga d\u0142o\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/klopoty-mlodego-dzialacza-pis-przemyslaw-czarnek-wyciaga-dlo/000HKHDKXMAM9E8X-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa post\u0119powania dyscyplinarnego wszcz\u0119tego przez Uniwersytet Warszawski wobec Oskara Szafarowicza. Pomocn\u0105 d\u0142o\u0144 m\u0142odemu dzia\u0142aczowi PiS wyci\u0105gn\u0105\u0142 minister edukacji i nauki. &quot;Zapraszam na spotkanie w celu om\u00f3wienia mojego wyst\u0105pienia do Rektora UW w tej sprawie&quot; - napisa\u0142 na Twitterze Przemys\u0142aw Czarnek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klopoty-mlodego-dzialacza-pis-przemyslaw-czarnek-wyciaga-dlo,nId,6978979", "date_published": "2023-08-22T18:01:51.925428+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pociski na li\u015bcie \u017cycze\u0144 Kijowa. \"Zdolno\u015b\u0107 bojowa mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 dwukrotnie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pociski-na-liscie-zyczen-kijowa-zdolnosc-bojowa-moze-wzrosna,nId,6978800\"><img align=\"left\" alt=\"Pociski na li\u015bcie \u017cycze\u0144 Kijowa. &quot;Zdolno\u015b\u0107 bojowa mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 dwukrotnie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pociski-na-liscie-zyczen-kijowa-zdolnosc-bojowa-moze-wzrosna/000HKGW3IOWIUPYS-C321.jpg\" /></a>Dostarczone do Ukrainy F-16 mog\u0105 zast\u0105pi\u0107 po\u0142ow\u0119 arsena\u0142u ukrai\u0144skich si\u0142 powietrznych, kt\u00f3ry sk\u0142ada si\u0119 z licz\u0105cych oko\u0142o p\u00f3\u0142 wieku bombowc\u00f3w czy my\u015bliwc\u00f3w sowieckiej produkcji typu MiG czy Su. Po ich otrzymaniu zdolno\u015b\u0107 bojowa ukrai\u0144skiego lotnictwa mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 dwukrotnie - przekazuje magazyn &quot;Forbes&quot;, dodaj\u0105c, \u017ce na &quot;li\u015bcie \u017cycze\u0144&quot; Kijowa odno\u015bnie do uzbrojenia F-16 znalaz\u0142y si\u0119 m.in. rakiety powietrze-ziemia typu JASSM.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pociski-na-liscie-zyczen-kijowa-zdolnosc-bojowa-moze-wzrosna,nId,6978800", "date_published": "2023-08-22T16:57:21.839755+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aleksander Kwa\u015bniewski zawiesza aktywno\u015b\u0107. \"Powa\u017cna operacja\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-aleksander-kwasniewski-zawiesza-aktywnosc-powazna-operacja,nId,6978954\"><img align=\"left\" alt=\"Aleksander Kwa\u015bniewski zawiesza aktywno\u015b\u0107. &quot;Powa\u017cna operacja&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/aleksander-kwasniewski-zawiesza-aktywnosc-powazna-operacja/000HKH87R48UKAPQ-C321.jpg\" /></a>Aleksander Kwa\u015bniewski musia\u0142 odwo\u0142a\u0107 ostatnie wydarzenie promuj\u0105ce jego biografi\u0119. Powodem jest przed\u0142u\u017caj\u0105ca si\u0119 rehabilitacja po operacji. W lakonicznym komunikacie biuro by\u0142ego prezydenta informuje o zawieszeniu aktywno\u015bci publicznej polityka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-aleksander-kwasniewski-zawiesza-aktywnosc-powazna-operacja,nId,6978954", "date_published": "2023-08-22T16:57:21.838204+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "C\u00f3rka rzecznika Kremla na wakacjach. Liza Pieskow p\u0142awi si\u0119 w luksusach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-corka-rzecznika-kremla-na-wakacjach-liza-pieskow-plawi-sie-w,nId,6978955\"><img align=\"left\" alt=\"C\u00f3rka rzecznika Kremla na wakacjach. Liza Pieskow p\u0142awi si\u0119 w luksusach\" src=\"https://i.iplsc.com/corka-rzecznika-kremla-na-wakacjach-liza-pieskow-plawi-sie-w/000HKH68UVWWUJ4Y-C321.jpg\" /></a>C\u00f3rka rzecznika Kremla Dmitrija Peskowa Jelizawieta wed\u0142ug konta NEXTA bawi si\u0119 teraz w Dubaju. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym &quot;Liza&quot; pozuje w nocy na tle roz\u015bwietlonego miasta. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-corka-rzecznika-kremla-na-wakacjach-liza-pieskow-plawi-sie-w,nId,6978955", "date_published": "2023-08-22T16:57:21.836534+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rozmowy na szczycie. Blok pa\u0144stw BRICS obraduje z Rosj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozmowy-na-szczycie-blok-panstw-brics-obraduje-z-rosja,nId,6978721\"><img align=\"left\" alt=\"Rozmowy na szczycie. Blok pa\u0144stw BRICS obraduje z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rozmowy-na-szczycie-blok-panstw-brics-obraduje-z-rosja/000HKGVFOHFQETYD-C321.jpg\" /></a>Odpowiadaj\u0105cy za 40 proc. \u015bwiatowego PKB sojusz BRICS zebra\u0142 si\u0119 w Johannesburgu. W oczy rzuca si\u0119 przede wszystkim brak W\u0142adimira Putina, \u015bciganego przez Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny w Hadze. Pozostali liderzy bloku deklaruj\u0105 ch\u0119\u0107 rozszerzenia sojuszu o kolejne kraje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozmowy-na-szczycie-blok-panstw-brics-obraduje-z-rosja,nId,6978721", "date_published": "2023-08-22T15:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Londy\u0144ska przesz\u0142o\u015b\u0107 Wo\u0142osza\u0144skiego. W tle Morawiecki i Reagan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-londynska-przeszlosc-woloszanskiego-w-tle-morawiecki-i-reaga,nId,6978730\"><img align=\"left\" alt=\"Londy\u0144ska przesz\u0142o\u015b\u0107 Wo\u0142osza\u0144skiego. W tle Morawiecki i Reagan\" src=\"https://i.iplsc.com/londynska-przeszlosc-woloszanskiego-w-tle-morawiecki-i-reaga/000HKGIYUSCF4B73-C321.jpg\" /></a>Bogus\u0142aw Wo\u0142osza\u0144ski b\u0119dzie otwiera\u0142 listy KO w Piotrkowie Trybunalskim. Znany dziennikarz w latach osiemdziesi\u0105tych wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z wywiadem PRL. - By\u0142 marnym agentem, ale rzuci\u0142 kilka informacji, kt\u00f3re mog\u0142y zaszkodzi\u0107 r\u00f3\u017cnym dziennikarzom w Polsce - uwa\u017ca dr Piotr Gontarczyk. Jedn\u0105 z historii z tamtego okresu opisa\u0142 w ksi\u0105\u017cce Bogdan Rymanowski, dziennikarz Polsatu. Sprawa dotyczy\u0142a m.in. &quot;zabezpieczenia pobytu Reagana w Londynie&quot; i &quot;zabezpieczenia pobytu Kornela Morawieckiego&quot;. Sam Bogus\u0142aw Wo\u0142osza\u0144ski przekaza\u0142 nam, \u017ce londy\u0144sk\u0105...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-londynska-przeszlosc-woloszanskiego-w-tle-morawiecki-i-reaga,nId,6978730", "date_published": "2023-08-22T15:32:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Panika w brytyjskim zoo. Zwierz\u0119 uciek\u0142o z wybiegu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-panika-w-brytyjskim-zoo-zwierze-ucieklo-z-wybiegu,nId,6978786\"><img align=\"left\" alt=\"Panika w brytyjskim zoo. Zwierz\u0119 uciek\u0142o z wybiegu\" src=\"https://i.iplsc.com/panika-w-brytyjskim-zoo-zwierze-ucieklo-z-wybiegu/000HKGT2P8WWUKCY-C321.jpg\" /></a>W ogrodzie zoologicznym w Wielkiej Brytanii z wybiegu uciek\u0142a ma\u0142pa. Na terenie obiektu wprowadzono &quot;kod czerwony&quot;, a pracownicy zostali postawieni w stan najwy\u017cszej gotowo\u015bci. Zarz\u0105dzono ewakuacj\u0119 wszystkich zwiedzaj\u0105cych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-panika-w-brytyjskim-zoo-zwierze-ucieklo-z-wybiegu,nId,6978786", "date_published": "2023-08-22T15:23:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie. Policja dotar\u0142a do \u015bwiadka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-na-moscie-debnickim-w-krakowie-policja-dotarla-do-sw,nId,6978780\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie. Policja dotar\u0142a do \u015bwiadka\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-moscie-debnickim-w-krakowie-policja-dotarla-do-sw/000HKGVOQ37TGUY8-C321.jpg\" /></a>Policja ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 pieszego, kt\u00f3ry przechodzi\u0142 przez alej\u0119 Trzech Wieszcz\u00f3w w Krakowie chwil\u0119 przed wypadkiem \u017c\u00f3\u0142tego renault na mo\u015bcie D\u0119bnickim. Jak si\u0119 okaza\u0142o, to turysta z Wielkiej Brytanii. M\u0119\u017cczyzna ma zosta\u0107 wkr\u00f3tce przes\u0142uchany.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-na-moscie-debnickim-w-krakowie-policja-dotarla-do-sw,nId,6978780", "date_published": "2023-08-22T15:15:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zagin\u0105\u0142 Dawid Grygiel. Policja prosi o pomoc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-zaginal-dawid-grygiel-policja-prosi-o-pomoc,nId,6978777\"><img align=\"left\" alt=\"Zagin\u0105\u0142 Dawid Grygiel. Policja prosi o pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginal-dawid-grygiel-policja-prosi-o-pomoc/000HKGRUJFH7J67I-C321.jpg\" /></a>Dawid Grygiel spod Bydgoszczy wyszed\u0142 w sobot\u0119 z domu i do tej pory nie nawi\u0105za\u0142 kontaktu z rodzin\u0105. Trwaj\u0105 poszukiwania 30-latka. Policja prosi o pomoc ka\u017cdego, kto mo\u017ce mie\u0107 jakiekolwiek informacje zwi\u0105zane z zagini\u0119ciem m\u0119\u017cczyzny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-zaginal-dawid-grygiel-policja-prosi-o-pomoc,nId,6978777", "date_published": "2023-08-22T15:10:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "96-letni chirurg ko\u0144czy operowa\u0107. Nadal szkoli ratownik\u00f3w medycznych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-96-letni-chirurg-konczy-operowac-nadal-szkoli-ratownikow-med,nId,6978733\"><img align=\"left\" alt=\"96-letni chirurg ko\u0144czy operowa\u0107. Nadal szkoli ratownik\u00f3w medycznych\" src=\"https://i.iplsc.com/96-letni-chirurg-konczy-operowac-nadal-szkoli-ratownikow-med/000HKGIOVNNBNBKY-C321.jpg\" /></a>Najstarszy chirurg dzieci\u0119cy w Polsce po\u017cegna\u0142 si\u0119 ze szpitalem w Gorzowie Wielkopolskim. 96-latek nie b\u0119dzie ju\u017c operowa\u0142 ma\u0142ych pacjent\u00f3w, ale wci\u0105\u017c b\u0119dzie uczy\u0142 ratownik\u00f3w medycznych. Pi\u0119\u0107 lat temu prof. Eugeniusz Murawski otrzyma\u0142 tytu\u0142 lekarza doskona\u0142ego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-96-letni-chirurg-konczy-operowac-nadal-szkoli-ratownikow-med,nId,6978733", "date_published": "2023-08-22T14:04:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Coraz mniejsza przewaga PiS nad KO. Sonda\u017c dla \"Wydarze\u0144\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-coraz-mniejsza-przewaga-pis-nad-ko-sondaz-dla-wydarzen,nId,6978709\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz mniejsza przewaga PiS nad KO. Sonda\u017c dla &quot;Wydarze\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-mniejsza-przewaga-pis-nad-ko-sondaz-dla-wydarzen/000GFEK6GKGMS2XJ-C321.jpg\" /></a>Gdyby wybory parlamentarne odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, to Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 mog\u0142oby liczy\u0107 na poparcie rz\u0119du 32,4 proc., a Koalicja Obywatelska 30,6 proc. - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS dla &quot;Wydarze\u0144&quot; Telewizji Polsat. Wzgl\u0119dem ostatniego badania PiS zanotowa\u0142o spadek o 0,8 pkt proc., w przypadku Koalicji Obywatelskiej nast\u0105pi\u0142 natomiast wzrost o 2,3 pkt proc. Zmniejszy\u0142o si\u0119 tak\u017ce poparcie dla Konfederacji i wzr\u00f3s\u0142 odsetek os\u00f3b niezdecydowanych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-coraz-mniejsza-przewaga-pis-nad-ko-sondaz-dla-wydarzen,nId,6978709", "date_published": "2023-08-22T13:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzia\u0142acz PiS w tarapatach. Uczelnia wszczyna post\u0119powanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzialacz-pis-w-tarapatach-uczelnia-wszczyna-postepowanie,nId,6978677\"><img align=\"left\" alt=\"Dzia\u0142acz PiS w tarapatach. Uczelnia wszczyna post\u0119powanie\" src=\"https://i.iplsc.com/dzialacz-pis-w-tarapatach-uczelnia-wszczyna-postepowanie/000HKFM8HSJB015N-C321.jpg\" /></a>Komisja Dyscyplinarna Uniwersytetu Warszawskiego wszczyna post\u0119powanie dyscyplinarne wobec Oskara Szafarowicza. &quot;Ani na krok si\u0119 nie cofn\u0119 i nie ukorz\u0119. Zamiast p\u0142yn\u0105\u0107 z g\u0142\u00f3wnym nurtem akademickiej politycznej poprawno\u015bci, pop\u0142yn\u0119 pod pr\u0105d&quot; - deklaruje m\u0142ody dzia\u0142acz PiS. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzialacz-pis-w-tarapatach-uczelnia-wszczyna-postepowanie,nId,6978677", "date_published": "2023-08-22T13:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po wypadku w Chodlu zamieniono cia\u0142a ofiar. Prokuratura potwierdza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-po-wypadku-w-chodlu-zamieniono-ciala-ofiar-prokuratura-potwi,nId,6978667\"><img align=\"left\" alt=\"Po wypadku w Chodlu zamieniono cia\u0142a ofiar. Prokuratura potwierdza\" src=\"https://i.iplsc.com/po-wypadku-w-chodlu-zamieniono-ciala-ofiar-prokuratura-potwi/000HKFH0EU2RO4H4-C321.jpg\" /></a>W tragicznym wypadku w Chodlu (woj. lubelskie) zgin\u0119\u0142y trzy osoby. Prokuratura potwierdzi\u0142a, \u017ce przez przypadek zamieniono cia\u0142a dw\u00f3ch z nich. Rodzina zorientowa\u0142a si\u0119 o pomy\u0142ce tu\u017c przed poniedzia\u0142kowym pogrzebem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-po-wypadku-w-chodlu-zamieniono-ciala-ofiar-prokuratura-potwi,nId,6978667", "date_published": "2023-08-22T13:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecki polityk wzywa do zmian. Powodem migranci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-polityk-wzywa-do-zmian-powodem-migranci,nId,6978668\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki polityk wzywa do zmian. Powodem migranci\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-polityk-wzywa-do-zmian-powodem-migranci/000HKFGQDSTRFRLR-C321.jpg\" /></a>Media w Niemczech komentuj\u0105 s\u0142owa by\u0142ego ministra zdrowia z CDU Jensa Spahna. Polityk wezwa\u0142 do zaostrzenia polityki migracyjnej w Niemczech. Zdaniem cz\u0119\u015bci komentator\u00f3w, to tylko &quot;populistyczne postulaty&quot; i &quot;historyczna amnezja&quot;. Inne media zauwa\u017caj\u0105 z kolei, \u017ce Europa potrzebuje nowego otwarcia w kwestii uchod\u017ac\u00f3w i nielegalnej migracji. &quot;Nawet je\u015bli wezwanie Spahna idzie za daleko, to jest jasne, \u017ce w polityce migracyjnej trzeba szybko co\u015b zrobi\u0107&quot; - czytamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecki-polityk-wzywa-do-zmian-powodem-migranci,nId,6978668", "date_published": "2023-08-22T12:50:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strza\u0142y przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. \"Kolejny raz\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzaly-przy-granicy-z-bialorusia-kolejny-raz,nId,6978622\"><img align=\"left\" alt=\"Strza\u0142y przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. &quot;Kolejny raz&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/strzaly-przy-granicy-z-bialorusia-kolejny-raz/000HKFEUYIMOKQ1Y-C321.jpg\" /></a>Po raz drugi w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch tygodni musieli\u015bmy u\u017cywa\u0107 broni palnej podczas zatrzymania nielegalnych imigrant\u00f3w - przekaza\u0142a w komunikacie \u0142otewska Stra\u017c Graniczna. Poprzedni tego typu incydent mia\u0142 miejsce 10 sierpnia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzaly-przy-granicy-z-bialorusia-kolejny-raz,nId,6978622", "date_published": "2023-08-22T12:39:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gor\u0105co wok\u00f3\u0142 Wyspy W\u0119\u017cy. Rosjanie chwal\u0105 si\u0119 ameryka\u0144sk\u0105 \u0142odzi\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-goraco-wokol-wyspy-wezy-rosjanie-chwala-sie-amerykanska-lodz,nId,6978626\"><img align=\"left\" alt=\"Gor\u0105co wok\u00f3\u0142 Wyspy W\u0119\u017cy. Rosjanie chwal\u0105 si\u0119 ameryka\u0144sk\u0105 \u0142odzi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/goraco-wokol-wyspy-wezy-rosjanie-chwala-sie-amerykanska-lodz/000HKF9126OYUB16-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie Ministerstwo Obrony informuje o uderzeniu w pobli\u017cu Wyspy W\u0119\u017cy na Morzu Czarnym. Wed\u0142ug komunikatu, cytowanego przez prokremlowsk\u0105 agencj\u0119 TASS, rosyjskie wojsko zniszczy\u0142o ameryka\u0144sk\u0105 \u0142\u00f3d\u017a motorow\u0105. Agencja Reutera podkre\u015bla, \u017ce nie jest w stanie zweryfikowa\u0107 tej informacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-goraco-wokol-wyspy-wezy-rosjanie-chwala-sie-amerykanska-lodz,nId,6978626", "date_published": "2023-08-22T12:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka nie ma skrupu\u0142\u00f3w. Za krytyk\u0119 wysy\u0142a na leczenie psychiatryczne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-nie-ma-skrupulow-za-krytyke-wysyla-na-leczenie-ps,nId,6978439\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka nie ma skrupu\u0142\u00f3w. Za krytyk\u0119 wysy\u0142a na leczenie psychiatryczne\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-nie-ma-skrupulow-za-krytyke-wysyla-na-leczenie-ps/000HKFBI0XR0NDWG-C321.jpg\" /></a>Polityczne komentarze w bia\u0142oruskim internecie s\u0105 sol\u0105 w oku re\u017cimu Alaksandra \u0141ukaszenki, za krytyk\u0119 dyktatora gro\u017c\u0105 surowe kary. Przekona\u0142 si\u0119 o tym 54-letni Ihar Papou z Mi\u0144ska. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany za zniewa\u017cenie prezydenta i w\u0142adz Bia\u0142orusi, a tak\u017ce za rzekome gro\u017aby u\u017cycia przemocy wobec pa\u0144stwowych funkcjonariuszy. W ramach kary wys\u0142ano go na bezterminowe przymusowe leczenie psychiatryczne. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-nie-ma-skrupulow-za-krytyke-wysyla-na-leczenie-ps,nId,6978439", "date_published": "2023-08-22T12:13:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rzesz\u00f3w: Ro\u015bnie liczba zaka\u017conych \"chorob\u0105 legionist\u00f3w\". Zmar\u0142a jedna osoba", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-rzeszow-rosnie-liczba-zakazonych-choroba-legionistow-zmarla-,nId,6978613\"><img align=\"left\" alt=\"Rzesz\u00f3w: Ro\u015bnie liczba zaka\u017conych &quot;chorob\u0105 legionist\u00f3w&quot;. Zmar\u0142a jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/rzeszow-rosnie-liczba-zakazonych-choroba-legionistow-zmarla/000HKF7HBJSDJJ3U-C321.jpg\" /></a>U 51 os\u00f3b z Podkarpacia potwierdzono zaka\u017cenie bakteri\u0105 Legionella pneumophila - poda\u0142 szef rzeszowskiego sanepidu Jaromir \u015al\u0105czka i zaznaczy\u0142, \u017ce bakteri\u0119 wykryto u os\u00f3b, kt\u00f3re od pewnego czasu by\u0142y hospitalizowane. Rzecznik Uniwersyteckiego Szpitala Klinicznego Andrzej Sroka przekaza\u0142 z kolei, \u017ce jedna osoba choruj\u0105ca na legionelloz\u0119 zmar\u0142a. W\u0142adze Rzeszowa zdecydowa\u0142y si\u0119 wprowadzi\u0107 \u015brodki prewencyjne i tymczasowo wy\u0142\u0105czy\u0142y fontanny, kurtyny wodne i poide\u0142ka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-rzeszow-rosnie-liczba-zakazonych-choroba-legionistow-zmarla-,nId,6978613", "date_published": "2023-08-22T12:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy zesp\u00f3\u0142 bojowy Formozy. Szef MON w Dziwnowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-zespol-bojowy-formozy-szef-mon-w-dziwnowie,nId,6978514\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy zesp\u00f3\u0142 bojowy Formozy. Szef MON w Dziwnowie\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-zespol-bojowy-formozy-szef-mon-w-dziwnowie/000HKFE28I0E38UL-C321.jpg\" /></a>- Mamy \u015bwiadomo\u015b\u0107 zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych z agresywnej polityki rosyjskiej powiedzia\u0142 szef Ministerstwa Obrony Narodowej Mariusz B\u0142aszczak w Dziwnowie. Minister uczestniczy w prezentacji nowego zespo\u0142u bojowego w Jednostce Wojskowej Formoza. Zgromadzeni tam \u017co\u0142nierze bior\u0105 udzia\u0142 w \u0107wiczeniach w rejonie rzeki D\u017awiny. To nie jedyne nowo\u015bci w polskiej armii. Do Warszawy dostarczono w\u0142a\u015bnie kolejne dwa korea\u0144skie samoloty FA-50, kt\u00f3re wzmocni\u0105 polskie si\u0142y powietrzne. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-zespol-bojowy-formozy-szef-mon-w-dziwnowie,nId,6978514", "date_published": "2023-08-22T11:55:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Ninja\" w ko\u0144cu wpad\u0142. Japo\u0144czycy odetchn\u0119li z ulg\u0105?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ninja-w-koncu-wpadl-japonczycy-odetchneli-z-ulga,nId,6978616\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ninja&quot; w ko\u0144cu wpad\u0142. Japo\u0144czycy odetchn\u0119li z ulg\u0105?\" src=\"https://i.iplsc.com/ninja-w-koncu-wpadl-japonczycy-odetchneli-z-ulga/000HKF8JKJX5TSH4-C321.jpg\" /></a>Epopeja wyj\u0105tkowego japo\u0144skiego nied\u017awiedzia dobieg\u0142a ko\u0144ca. Nies\u0142awne zwierz\u0119, kt\u00f3remu nadano pseudonim &quot;Ninja&quot;, ostatecznie zosta\u0142o wytropione przez my\u015bliwych i unieszkodliwione. Nied\u017awied\u017a od lat napada\u0142 na gospodarstwa na wyspie Hokkaido i powodowa\u0142 szkody w\u015br\u00f3d tamtejszej rogacizny. Ca\u0142y czas pozostawa\u0142 nieuchwytny. A\u017c do teraz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ninja-w-koncu-wpadl-japonczycy-odetchneli-z-ulga,nId,6978616", "date_published": "2023-08-22T11:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo Krzysztofa Olewnika. Zwrot w sprawie \u015bwiadka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojstwo-krzysztofa-olewnika-zwrot-w-sprawie-swiadka,nId,6978553\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo Krzysztofa Olewnika. Zwrot w sprawie \u015bwiadka\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-krzysztofa-olewnika-zwrot-w-sprawie-swiadka/000HKETJYS1T0JR7-C321.jpg\" /></a>Wraca sprawa zab\u00f3jstwa oraz porwania Krzysztofa Olewnika. Ireneusz P., kt\u00f3ry zosta\u0142 skazany w pierwszym procesie, zosta\u0142 ponownie wezwany przed s\u0105d w charakterze \u015bwiadka. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 wezwany w tej sprawie ju\u017c w czerwcu. W\u00f3wczas jednak nie pojawi\u0142 si\u0119 przed organem jurysdykcji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojstwo-krzysztofa-olewnika-zwrot-w-sprawie-swiadka,nId,6978553", "date_published": "2023-08-22T11:45:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Utkn\u0119li setki metr\u00f3w nad ziemi\u0105. Dramatyczna akcja ratunkowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-utkneli-setki-metrow-nad-ziemia-dramatyczna-akcja-ratunkowa,nId,6978537\"><img align=\"left\" alt=\"Utkn\u0119li setki metr\u00f3w nad ziemi\u0105. Dramatyczna akcja ratunkowa \" src=\"https://i.iplsc.com/utkneli-setki-metrow-nad-ziemia-dramatyczna-akcja-ratunkowa/000HKEXQ8TGTTMNH-C321.jpg\" /></a>Sze\u015bcioro dzieci i dwoje nauczycieli zosta\u0142o uwi\u0119zionych w gondoli zwisaj\u0105cej 274 metry nad w\u0105wozem w Pakistanie. Wszystko to po zerwaniu si\u0119 jednej z lin, po kt\u00f3rych sunie kolejka. Misj\u0119 ratunkow\u0105 helikoptera utrudnia silny wiatr.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-utkneli-setki-metrow-nad-ziemia-dramatyczna-akcja-ratunkowa,nId,6978537", "date_published": "2023-08-22T11:34:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ma\u0142e dzieci ruszy\u0142 same do miasta. Zadziwiaj\u0105cy cel wyprawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-male-dzieci-ruszyl-same-do-miasta-zadziwiajacy-cel-wyprawy,nId,6978481\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142e dzieci ruszy\u0142 same do miasta. Zadziwiaj\u0105cy cel wyprawy\" src=\"https://i.iplsc.com/male-dzieci-ruszyl-same-do-miasta-zadziwiajacy-cel-wyprawy/000HKEGARH32213B-C321.jpg\" /></a>O\u015bmiolatek i sze\u015bciolatka zostali zauwa\u017ceni, jak sami spacerowali poboczem drogi w woj. lubelskim. \u015awiadkowie zaalarmowali policj\u0119, kt\u00f3ra uda\u0142a si\u0119 na miejsce. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dzieci wybra\u0142y si\u0119 do galerii handlowej do Lublina, a ich celem by\u0142o... kupienie zupki chi\u0144skiej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-male-dzieci-ruszyl-same-do-miasta-zadziwiajacy-cel-wyprawy,nId,6978481", "date_published": "2023-08-22T11:20:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ma\u0142e dzieci ruszy\u0142y same do miasta. Zadziwiaj\u0105cy cel wyprawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-male-dzieci-ruszyly-same-do-miasta-zadziwiajacy-cel-wyprawy,nId,6978481\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142e dzieci ruszy\u0142y same do miasta. Zadziwiaj\u0105cy cel wyprawy\" src=\"https://i.iplsc.com/male-dzieci-ruszyly-same-do-miasta-zadziwiajacy-cel-wyprawy/000HKEGARH32213B-C321.jpg\" /></a>O\u015bmiolatek i sze\u015bciolatka zostali zauwa\u017ceni, jak sami spacerowali poboczem drogi w woj. lubelskim. \u015awiadkowie zaalarmowali policj\u0119, kt\u00f3ra uda\u0142a si\u0119 na miejsce. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dzieci wybra\u0142y si\u0119 do galerii handlowej do Lublina, a ich celem by\u0142o... kupienie zupki chi\u0144skiej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-male-dzieci-ruszyly-same-do-miasta-zadziwiajacy-cel-wyprawy,nId,6978481", "date_published": "2023-08-22T11:20:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stanowczy protest Turcji. Powodem oskar\u017cenia ONZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stanowczy-protest-turcji-powodem-oskarzenia-onz,nId,6978543\"><img align=\"left\" alt=\"Stanowczy protest Turcji. Powodem oskar\u017cenia ONZ\" src=\"https://i.iplsc.com/stanowczy-protest-turcji-powodem-oskarzenia-onz/000HKEXDSNS5B72M-C321.jpg\" /></a>Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych obwinia separatystyczny rz\u0105d Cypru P\u00f3\u0142nocnego, wspieranego przez Ankar\u0119, za zamieszki, jakie wybuch\u0142y w ubieg\u0142ym tygodniu. &quot;O\u015bwiadczenie jest ca\u0142kowicie oderwane od reali\u00f3w panuj\u0105cych na Cyprze&quot; - twierdzi MSZ Turcji. Dodano, \u017ce zamiast wnosi\u0107 pozytywny wk\u0142ad, o\u015bwiadczenie jest utrudnieniem. Starcia pomi\u0119dzy Turkami cypryjskimi a mi\u0119dzynarodowymi jednostkami UNFICYP wywi\u0105za\u0142y si\u0119 po tym, jak pr\u00f3bowano zablokowa\u0107 budow\u0119 drogi w strefie demarkacyjnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stanowczy-protest-turcji-powodem-oskarzenia-onz,nId,6978543", "date_published": "2023-08-22T11:18:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c dla \"Wydarze\u0144\". Polacy o AgroUnii na listach KO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnowszy-sondaz-dla-wydarzen-polacy-o-agrounii-na-listach-k,nId,6978436\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c dla &quot;Wydarze\u0144&quot;. Polacy o AgroUnii na listach KO\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-dla-wydarzen-polacy-o-agrounii-na-listach-k/000HKELKPKR7OU6B-C321.jpg\" /></a>43,4 proc. Polak\u00f3w jest przeciwnych startowi przedstawicieli AgroUnii z list Koalicji Obywatelskiej - wynika z sonda\u017cu dla &quot;Wydarze\u0144&quot; Polsatu. Takie po\u0142\u0105czenie dobrze ocenia 34,9 proc. ankietowanych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnowszy-sondaz-dla-wydarzen-polacy-o-agrounii-na-listach-k,nId,6978436", "date_published": "2023-08-22T10:50:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Jedyna taka \u017cyrafa na \u015bwiecie\". Wyj\u0105tkowe narodziny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedyna-taka-zyrafa-na-swiecie-wyjatkowe-narodziny,nId,6978478\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Jedyna taka \u017cyrafa na \u015bwiecie&quot;. Wyj\u0105tkowe narodziny \" src=\"https://i.iplsc.com/jedyna-taka-zyrafa-na-swiecie-wyjatkowe-narodziny/000HKEFVV0CRTVVR-C321.jpg\" /></a>Niesamowita \u017cyrafa przysz\u0142a na \u015bwiat w zoo w ameryka\u0144skim Tennessee. Jak informuj\u0105 \u015bwiatowe media, chodzi o szczeg\u00f3lne ubarwienie zwierz\u0119cia. Przedstawiciele ogrodu zoologicznego dowodz\u0105, \u017ce to jedyna taka \u017cyrafa i wzywaj\u0105 fan\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konkursie na wyb\u00f3r imienia dla nowej podopiecznej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedyna-taka-zyrafa-na-swiecie-wyjatkowe-narodziny,nId,6978478", "date_published": "2023-08-22T10:49:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch w kopalni w\u0119gla. Tragiczny bilans ofiar w Chinach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-kopalni-wegla-tragiczny-bilans-ofiar-w-chinach,nId,6978534\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w kopalni w\u0119gla. Tragiczny bilans ofiar w Chinach\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-kopalni-wegla-tragiczny-bilans-ofiar-w-chinach/000HKERPPJJ66EHB-C321.jpg\" /></a>Eksplozja w kopalni w\u0119gla w Chinach. Pa\u0144stwowy nadawca CCTV informuje, \u017ce w wyniku wybuchu zgin\u0119\u0142o 11 os\u00f3b. W czasie, gdy dosz\u0142o do tragicznego w skutkach wypadku, na terenie kopalni znajdowa\u0142o si\u0119 90 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-w-kopalni-wegla-tragiczny-bilans-ofiar-w-chinach,nId,6978534", "date_published": "2023-08-22T10:44:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u0142 by\u0107 inspiracj\u0105 dla Drakuli. Cierpia\u0142 na nietypow\u0105 przypad\u0142o\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mial-byc-inspiracja-dla-drakuli-cierpial-na-nietypowa-przypa,nId,6978409\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142 by\u0107 inspiracj\u0105 dla Drakuli. Cierpia\u0142 na nietypow\u0105 przypad\u0142o\u015b\u0107 \" src=\"https://i.iplsc.com/mial-byc-inspiracja-dla-drakuli-cierpial-na-nietypowa-przypa/000HKEBHMD1XQV8I-C321.jpg\" /></a>Niezwyk\u0142e ustalenia badaczy wskazuj\u0105, \u017ce historyczny w\u0142adca Wo\u0142oszczyzny W\u0142ad III Palownik, kt\u00f3ry mia\u0142 by\u0107 inspiracj\u0105 dla g\u0142\u00f3wnego bohatera dzie\u0142a &quot;Drakula&quot;, roni\u0142 krwawe \u0142zy. By\u0142 to najprawdopodobniej objaw jednej z przypad\u0142o\u015bci, na jakie cierpia\u0142 ksi\u0105\u017c\u0119. Do niesamowitych wniosk\u00f3w naukowcom uda\u0142o si\u0119 dotrze\u0107 dzi\u0119ki wykorzystaniu innowacyjnej technologii, z pomoc\u0105 kt\u00f3rej zbadali \u015blady biologiczne na zachowanych przedmiotach i listach W\u0142ada Palownika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mial-byc-inspiracja-dla-drakuli-cierpial-na-nietypowa-przypa,nId,6978409", "date_published": "2023-08-22T10:34:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy odchodz\u0105 od plastikowych kart. Czas na drewniane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-odchodza-od-plastikowych-kart-czas-na-drewniane,nId,6978310\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy odchodz\u0105 od plastikowych kart. Czas na drewniane\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-odchodza-od-plastikowych-kart-czas-na-drewniane/000HKDLAK51RRKJ0-C321.jpg\" /></a>Niemal w ca\u0142o\u015bci kompostowalna karta p\u0142atnicza? To mo\u017cliwe. Niemcy, odpowiadaj\u0105c na pro\u015bby klient\u00f3w, wprowadzi\u0142y takie rozwi\u0105zanie. Ma ono s\u0142u\u017cy\u0107 ograniczeniu plastiku i trosce o \u015brodowisko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-odchodza-od-plastikowych-kart-czas-na-drewniane,nId,6978310", "date_published": "2023-08-22T09:48:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nikt nie ma o tym poj\u0119cia\". Lewica wie, jak unikn\u0105\u0107 pu\u0142apki PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nikt-nie-ma-o-tym-pojecia-lewica-wie-jak-uniknac-pulapki-zas,nId,6978431\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nikt nie ma o tym poj\u0119cia&quot;. Lewica wie, jak unikn\u0105\u0107 pu\u0142apki PiS \" src=\"https://i.iplsc.com/nikt-nie-ma-o-tym-pojecia-lewica-wie-jak-uniknac-pulapki-pis/000HKEB413CGA3KK-C321.jpg\" /></a>2 wrze\u015bnia w \u0141odzi Lewica organizuje du\u017c\u0105 konwencj\u0119, na kt\u00f3rej zaprezentuje swoj\u0105 wyborcz\u0105 ofert\u0119 przed jesiennymi wyborami parlamentarnymi. Jej fundamentami maj\u0105 by\u0107 m.in. us\u0142ugi publiczne, prawa kobiet i \u015bwieckie pa\u0144stwo. Przed 15 pa\u017adziernika problem\u00f3w i wyzwa\u0144 dla Lewicy jednak nie brakuje. W\u015br\u00f3d nich kluczowe s\u0105 kwestia organizowanego przez Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 Marszu Miliona Serc i og\u0142oszonego przez rz\u0105d referendum, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 r\u00f3wnolegle z wyborami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nikt-nie-ma-o-tym-pojecia-lewica-wie-jak-uniknac-pulapki-zas,nId,6978431", "date_published": "2023-08-22T09:38:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Analitycy ISW: Rosyjscy \u017co\u0142nierze \"w stanie wojny\" z dow\u00f3dcami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-analitycy-isw-rosyjscy-zolnierze-w-stanie-wojny-z-dowodcami,nId,6978365\"><img align=\"left\" alt=\"Analitycy ISW: Rosyjscy \u017co\u0142nierze &quot;w stanie wojny&quot; z dow\u00f3dcami\" src=\"https://i.iplsc.com/analitycy-isw-rosyjscy-zolnierze-w-stanie-wojny-z-dowodcami/000HKDTILR34CCQP-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne informuj\u0105 o post\u0119pach na froncie, donosz\u0105c o kolejnych dziesi\u0105tkach sztuk zniszczonego sprz\u0119tu okupanta i wyzwolonych terenach. Rosjanie pr\u00f3buj\u0105 na niekt\u00f3rych odcinkach przejmowa\u0107 inicjatyw\u0119, ale &quot;ko\u0144czy si\u0119 to niepowodzeniem&quot;. Jednocze\u015bnie analitycy z ISW wskazuj\u0105 na wewn\u0119trzne problemy okupanta, donosz\u0105c, \u017ce \u017co\u0142nierze s\u0105 ze swoim dow\u00f3dcami &quot;w stanie wojny&quot;, a morale ci\u0105gle si\u0119 obni\u017ca. Na po\u0142udniu okupant ma budowa\u0107 te\u017c kolejne linie obrony, co wed\u0142ug ukrai\u0144skich w\u0142adz oznacza, \u017ce &quot;Rosjanie s\u0105 \u015bwiadomi, i\u017c b\u0119d\u0105...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-analitycy-isw-rosyjscy-zolnierze-w-stanie-wojny-z-dowodcami,nId,6978365", "date_published": "2023-08-22T09:27:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzecia Droga odkrywa karty. Zaprezentowano kandydat\u00f3w do Sejmu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-trzecia-droga-odkrywa-karty-zaprezentowano-kandydatow-do-sej,nId,6978465\"><img align=\"left\" alt=\"Trzecia Droga odkrywa karty. Zaprezentowano kandydat\u00f3w do Sejmu \" src=\"https://i.iplsc.com/trzecia-droga-odkrywa-karty-zaprezentowano-kandydatow-do-sej/000HKEG0R20S0M5V-C321.jpg\" /></a>Trzecia Droga przedstawi\u0142a we wtorek nazwiska kandydat\u00f3w do Sejmu. - Rozegramy mecz o przysz\u0142o\u015b\u0107 Polski. Polska 2050 wystawi na ten mecz wspania\u0142\u0105 dru\u017cyn\u0119, nasi ludzie maj\u0105 ci\u0105g na bramk\u0119 - rozpocz\u0105\u0142 Szymon Ho\u0142ownia. Podkre\u015bla\u0142, \u017ce s\u0105 to ludzie, kt\u00f3rzy ci\u0119\u017cko pracowali i nie licz\u0105 na stanowiska i &quot;sto\u0142ki&quot;. - Idziemy nie po to, \u017ceby wywraca\u0107 sto\u0142ki, ale \u017ceby posprz\u0105ta\u0107 i tworzy\u0107 - stwierdzi\u0142 Ho\u0142ownia. - Mamy nadziej\u0119, \u017ce odsuniemy od w\u0142adzy szkodnik\u00f3w z PiS i stworzymy najlepszy rz\u0105d w historii - m\u00f3wi\u0142 z kolei lider PSL W\u0142adys\u0142aw...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-trzecia-droga-odkrywa-karty-zaprezentowano-kandydatow-do-sej,nId,6978465", "date_published": "2023-08-22T09:15:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Le\u015bnicy maj\u0105 zagadk\u0119. Rozpoznasz, jaki grzyb jest na zdj\u0119ciu?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lesnicy-maja-zagadke-rozpoznasz-jaki-grzyb-jest-na-zdjeciu,nId,6978362\"><img align=\"left\" alt=\"Le\u015bnicy maj\u0105 zagadk\u0119. Rozpoznasz, jaki grzyb jest na zdj\u0119ciu?\" src=\"https://i.iplsc.com/lesnicy-maja-zagadke-rozpoznasz-jaki-grzyb-jest-na-zdjeciu/000HKE1Q00YTA04M-C321.jpg\" /></a>Zdj\u0119cia pojawiaj\u0105ce si\u0119 ostatnio w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nie pozostawiaj\u0105 z\u0142udze\u0144 - sezon na grzyby jest w pe\u0142ni. Szczeg\u00f3ln\u0105 popularno\u015bci\u0105 cieszy si\u0119 borowik szlachetny, czyli prawdziwek. Na grzybobraniu \u0142atwo go jednak pomyli\u0107 z innym, niejadalnym szatanem, co mo\u017ce mie\u0107 dla amatora le\u015bnych dar\u00f3w bardzo nieprzyjemne konsekwencje. Lasy Pa\u0144stwowe opublikowa\u0142y zdj\u0119cie tajemniczego okazu i zagadk\u0119 - &quot;Jak my\u015blicie, kt\u00f3ry grzyb jest na zdj\u0119ciu&quot;?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lesnicy-maja-zagadke-rozpoznasz-jaki-grzyb-jest-na-zdjeciu,nId,6978362", "date_published": "2023-08-22T09:06:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strach przed promieniotw\u00f3rczym sushi. Reaguj\u0105 na wydarzenia w Japonii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strach-przed-promieniotworczym-sushi-reaguja-na-wydarzenia-w,nId,6978389\"><img align=\"left\" alt=\"Strach przed promieniotw\u00f3rczym sushi. Reaguj\u0105 na wydarzenia w Japonii\" src=\"https://i.iplsc.com/strach-przed-promieniotworczym-sushi-reaguja-na-wydarzenia-w/000HKDVDD4GYIPYQ-C321.jpg\" /></a>Decyzja Japonii o spuszczeniu uzdatnionej radioaktywnej wody z elektrowni w Fukushimie do oceanu nie spotka\u0142a si\u0119 z aprobat\u0105 Hongkongu. Tamtejsze w\u0142adze zapowiedzia\u0142y, \u017ce wprowadz\u0105 ograniczenia importu niekt\u00f3rych produkt\u00f3w spo\u017cywczych, jak np. owoc\u00f3w morza. Obawy i pr\u00f3ba zapewnienia bezpiecze\u0144stwa mo\u017ce jednak uderzy\u0107 w restaurator\u00f3w, kt\u00f3rzy serwuj\u0105 w lokalach sushi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strach-przed-promieniotworczym-sushi-reaguja-na-wydarzenia-w,nId,6978389", "date_published": "2023-08-22T08:55:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017ane uderzenie pioruna. Ucierpia\u0142 w\u0142a\u015bciciel domu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-grozne-uderzenie-pioruna-ucierpial-wlasciciel-domu,nId,6978441\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017ane uderzenie pioruna. Ucierpia\u0142 w\u0142a\u015bciciel domu\" src=\"https://i.iplsc.com/grozne-uderzenie-pioruna-ucierpial-wlasciciel-domu/000HKE9ZA3MXS8R4-C321.jpg\" /></a>Do niebezpiecznego zdarzenia dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek p\u00f3\u017anym wieczorem w Czechowicach-Dziedzicach. W wyniku uderzenia pioruna wybuch\u0142 po\u017car budynku jednorodzinnego. W\u0142a\u015bcicielowi domu uda\u0142o si\u0119 ugasi\u0107 ogie\u0144 jeszcze przed pojawieniem si\u0119 stra\u017cak\u00f3w, jednak ucierpia\u0142 podczas tej akcji. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala. To kolejne niebezpieczne zdarzenie spowodowane przez burz\u0119 w ostatnich dniach. Niedawno dosz\u0142o do \u015bmiertelnego uderzenia pioruna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-grozne-uderzenie-pioruna-ucierpial-wlasciciel-domu,nId,6978441", "date_published": "2023-08-22T08:34:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wioz\u0142a m\u0119\u017ca w baga\u017cniku. Poda\u0142a niezwyk\u0142y pow\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wiozla-meza-w-bagazniku-podala-niezwykly-powod,nId,6978305\"><img align=\"left\" alt=\"Wioz\u0142a m\u0119\u017ca w baga\u017cniku. Poda\u0142a niezwyk\u0142y pow\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/wiozla-meza-w-bagazniku-podala-niezwykly-powod/000HKBYTJSFQEU2Q-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Piaseczna nie kryli zdziwienia, gdy w Gabryelinie (powiat piaseczy\u0144ski) w otwartym baga\u017cniku jad\u0105cego auta zauwa\u017cyli m\u0119\u017cczyzn\u0119. Jak si\u0119 okaza\u0142o, za kierownic\u0105 osob\u00f3wki by\u0142a jego \u017cona. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo twierdzi\u0142o, \u017ce chcia\u0142o stworzy\u0107 film - m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 nagrywa\u0107 jad\u0105ce za nim auto znajomej, ostatecznie sam sta\u0142 si\u0119 bohaterem nagrania z policyjnego wideorejestratora. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wiozla-meza-w-bagazniku-podala-niezwykly-powod,nId,6978305", "date_published": "2023-08-22T07:43:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cny wybuch gazu w Rogowie. Budynek w ruinie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-potezny-wybuch-gazu-w-rogowie-budynek-w-ruinie,nId,6978371\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny wybuch gazu w Rogowie. Budynek w ruinie\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-wybuch-gazu-w-rogowie-budynek-w-ruinie/000HKDT3SMQSSNVG-C321.jpg\" /></a>Pot\u0119\u017cny wybuch gazu w miejscowo\u015bci Rog\u00f3w w powiecie koneckim. Jak w rozmowie z Interi\u0105 przekaza\u0142a lokalna stra\u017c po\u017carna, w wyniku eksplozji zniszczone zosta\u0142o 2/3 budynku. Ze wst\u0119pnych informacji wynika te\u017c, \u017ce pod gruzami mo\u017ce znajdowa\u0107 si\u0119 jedna osoba.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-potezny-wybuch-gazu-w-rogowie-budynek-w-ruinie,nId,6978371", "date_published": "2023-08-22T07:16:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cny wybuch gazu w Rogowie. Budynek w ruinie, nie \u017cyje kobieta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-potezny-wybuch-gazu-w-rogowie-budynek-w-ruinie-nie-zyje-kobi,nId,6978371\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny wybuch gazu w Rogowie. Budynek w ruinie, nie \u017cyje kobieta\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-wybuch-gazu-w-rogowie-budynek-w-ruinie-nie-zyje-kobi/000HKDT3SMQSSNVG-C321.jpg\" /></a>Pot\u0119\u017cny wybuch gazu w miejscowo\u015bci Rog\u00f3w w powiecie koneckim. Jak w rozmowie z Interi\u0105 przekaza\u0142a lokalna stra\u017c po\u017carna, w wyniku eksplozji zniszczone zosta\u0142o 2/3 budynku. Pod gruzami znaleziono 82-letni\u0105 kobiet\u0119. Jej \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-potezny-wybuch-gazu-w-rogowie-budynek-w-ruinie-nie-zyje-kobi,nId,6978371", "date_published": "2023-08-22T07:16:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brytyjski genera\u0142 o powodach wojny. Wskazuje na decyzje Zachodu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-brytyjski-general-o-powodach-wojny-wskazuje-na-decyzje-zacho,nId,6978309\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski genera\u0142 o powodach wojny. Wskazuje na decyzje Zachodu\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-general-o-powodach-wojny-wskazuje-na-decyzje-zacho/000HKDT4N83UYBOH-C321.jpg\" /></a>Wojna w Ukrainie wkracza teraz w trzeci\u0105 faz\u0119, faz\u0119 &quot;wyboru&quot;, w kt\u00f3rej to decyduj\u0105c\u0105 rol\u0119 odegra postawa europejskich pa\u0144stw - wynika z analizy jednego z by\u0142ych brytyjskich genera\u0142\u00f3w Richarda Barronsa. Wojskowy uwa\u017ca, \u017ce Ukraina ma zdolno\u015bci, \u017ceby wygra\u0107 wojn\u0119, ale obecnie jest zbyt s\u0142aba. - To kwestia co najmniej dw\u00f3ch lat - ocenia. W rozmowie wskaza\u0142 tak\u017ce na trzy scenariusze ukrai\u0144skiej kontrofensywy, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce na jeden z nich &quot;Kij\u00f3w si\u0119 na pewno nie zgodzi&quot;. Z kolei oceniaj\u0105c postaw\u0119 Zachodu stwierdzi\u0142, \u017ce to brak stanowczej...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-brytyjski-general-o-powodach-wojny-wskazuje-na-decyzje-zacho,nId,6978309", "date_published": "2023-08-22T07:08:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "F-16 dla Ukrainy. Miedwiediew odpowiada Niemcom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-f-16-dla-ukrainy-miedwiediew-odpowiada-niemcom,nId,6978328\"><img align=\"left\" alt=\"F-16 dla Ukrainy. Miedwiediew odpowiada Niemcom\" src=\"https://i.iplsc.com/f-16-dla-ukrainy-miedwiediew-odpowiada-niemcom/000HKDGVEH9UI0IL-C321.jpg\" /></a>&quot;Wspania\u0142y dzie\u0144 dla Ukrainy, a co za tym idzie, wspania\u0142y dzie\u0144 dla Europy&quot; - tak decyzj\u0119 o przekazaniu samolot\u00f3w F-16 przez Holandi\u0119 i Dani\u0119 skomentowa\u0142a Annalena Baerbock, minister spraw zagranicznych Niemiec. Jednak Rosja nie pa\u0142a tak\u0105 sam\u0105 rado\u015bci\u0105. By\u0142y prezydent Federacji Rosyjskiej Dmitrij Miedwiediew odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do s\u0142\u00f3w polityk. &quot;Nie dajcie si\u0119 ponie\u015b\u0107 zabawie samolotami w piaskownicy, dzieci. Jeden z tych nast\u0119pnych 'dobrych dni' mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 ostatnim w Europie&quot; - przekaza\u0142. Do wpisu do\u0142\u0105czy\u0142 zdj\u0119cie zniszczonego niemieckiego...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-f-16-dla-ukrainy-miedwiediew-odpowiada-niemcom,nId,6978328", "date_published": "2023-08-22T06:45:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zakupy przysz\u0142o\u015bci. Czujniki zadbaj\u0105 o nasz m\u00f3zg", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zakupy-przyszlosci-czujniki-zadbaja-o-nasz-mozg,nId,6976926\"><img align=\"left\" alt=\"Zakupy przysz\u0142o\u015bci. Czujniki zadbaj\u0105 o nasz m\u00f3zg\" src=\"https://i.iplsc.com/zakupy-przyszlosci-czujniki-zadbaja-o-nasz-mozg/000HKC3OSMPQIGO4-C321.jpg\" /></a>Specjalne w\u00f3zki sklepowe z czujnikami w uchwytach identyfikuj\u0105 osoby zagro\u017cone udarem m\u00f3zgu - twierdz\u0105 brytyjscy naukowcy. W\u00f3zki wyposa\u017cone w elektrokardiogram (EKG) wykrywaj\u0105 ukryte migotanie przedsionk\u00f3w (AF) - nieregularne bicie serca, kt\u00f3re jest g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 tego zagra\u017caj\u0105cego \u017cyciu stanu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zakupy-przyszlosci-czujniki-zadbaja-o-nasz-mozg,nId,6976926", "date_published": "2023-08-22T06:15:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dane nie zostawiaj\u0105 z\u0142udze\u0144. W Tatrach padnie rekord", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-dane-nie-zostawiaja-zludzen-w-tatrach-padnie-rekord,nId,6978288\"><img align=\"left\" alt=\"Dane nie zostawiaj\u0105 z\u0142udze\u0144. W Tatrach padnie rekord\" src=\"https://i.iplsc.com/dane-nie-zostawiaja-zludzen-w-tatrach-padnie-rekord/000HKD13UKC15MNH-C321.jpg\" /></a>W lipcu po tatrza\u0144skich szlakach w\u0119drowa\u0142o niemal 820 tysi\u0119cy os\u00f3b. Tym samym pobity zosta\u0142 zesz\u0142oroczny wynik, kiedy to na teren Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego wesz\u0142o ponad 797 tysi\u0119cy turyst\u00f3w. Frekwencyjnego rekordu w\u0142adze parku spodziewaj\u0105 si\u0119 tak\u017ce w sierpniu. Od pocz\u0105tku roku najwy\u017csze polskie g\u00f3ry odwiedzi\u0142o ponad 2,5 miliona podr\u00f3\u017cnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-dane-nie-zostawiaja-zludzen-w-tatrach-padnie-rekord,nId,6978288", "date_published": "2023-08-22T05:49:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bus zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Czworo dzieci w szpitalu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-bus-zderzyl-sie-z-ciezarowka-czworo-dzieci-w-szpitalu,nId,6978295\"><img align=\"left\" alt=\"Bus zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Czworo dzieci w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/bus-zderzyl-sie-z-ciezarowka-czworo-dzieci-w-szpitalu/000HKD37WITLJX5T-C321.jpg\" /></a>Wypadek na autostradzie A4 w kierunku Wroc\u0142awia. Bus, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142y r\u00f3wnie\u017c dzieci, zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Czworo dzieci trafi\u0142o do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-bus-zderzyl-sie-z-ciezarowka-czworo-dzieci-w-szpitalu,nId,6978295", "date_published": "2023-08-22T05:20:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trump zapowiada, \u017ce odda si\u0119 w r\u0119ce w\u0142adz i zostanie zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-zapowiada-ze-odda-sie-w-rece-wladz-i-zostanie-zatrzyma,nId,6978287\"><img align=\"left\" alt=\"Trump zapowiada, \u017ce odda si\u0119 w r\u0119ce w\u0142adz i zostanie zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-zapowiada-ze-odda-sie-w-rece-wladz-i-zostanie-zatrzyma/000HKD0FFSMS59WU-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent Donald Trump zapowiedzia\u0142, \u017ce w czwartek odda si\u0119 w r\u0119ce w\u0142adz stanu Georgia i zostanie zatrzymany. Ma to zwi\u0105zek z postawionymi mu zarzutami w sprawie jego pr\u00f3b odwr\u00f3cenia wyniku przegranych przez niego wybor\u00f3w. Odnosz\u0105c si\u0119 do dyskusji z sekretarzem stanu, w kt\u00f3rej nak\u0142ania\u0142 go do uznania wybor\u00f3w za sfa\u0142szowane stwierdzi\u0142, \u017ce zostanie oskar\u017cony o &quot;idealn\u0105 rozmow\u0119 telefoniczn\u0105&quot;. Zarzuty, jakie przedstawiono Trumpowi, by\u0142y prezydent nazywa &quot;polowaniem na czarownice&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-zapowiada-ze-odda-sie-w-rece-wladz-i-zostanie-zatrzyma,nId,6978287", "date_published": "2023-08-22T05:02:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Moskwa zaatakowana dronami. Jeden uderzy\u0142 w wie\u017cowiec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moskwa-zaatakowana-dronami-jeden-uderzyl-w-wiezowiec,nId,6978283\"><img align=\"left\" alt=\"Moskwa zaatakowana dronami. Jeden uderzy\u0142 w wie\u017cowiec \" src=\"https://i.iplsc.com/moskwa-zaatakowana-dronami-jeden-uderzyl-w-wiezowiec/000HKD0558PWHOWL-C321.jpg\" /></a>Kolejny atak dron\u00f3w na stolic\u0119 Rosji. W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek Moskw\u0119 zaatakowa\u0142y dwa bezza\u0142ogowce, kolejne dwie maszyny pojawi\u0142y si\u0119 nad rosyjskim obwodem bria\u0144skim, kt\u00f3ry graniczy z Ukrain\u0105. W zwi\u0105zku z nalotem w\u0142adze zamkn\u0119\u0142y trzy najwi\u0119ksze moskiewskie lotniska. Wed\u0142ug urz\u0119dnik\u00f3w bezza\u0142ogowe statki powietrzne zosta\u0142y zestrzelone, ale - jak pokazuj\u0105 zdj\u0119cia i nagrania - uderzenie UAV doprowadzi\u0142o do zniszcze\u0144. Uszkodzony ma by\u0107 m.in. jeden z wie\u017cowc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moskwa-zaatakowana-dronami-jeden-uderzyl-w-wiezowiec,nId,6978283", "date_published": "2023-08-22T04:40:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car strawi\u0142 ca\u0142\u0105 okolic\u0119. Przetrwa\u0142 tylko ich dom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-strawil-cala-okolice-przetrwal-tylko-ich-dom,nId,6976944\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car strawi\u0142 ca\u0142\u0105 okolic\u0119. Przetrwa\u0142 tylko ich dom\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-strawil-cala-okolice-przetrwal-tylko-ich-dom/000HKC8KVBTB16UR-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia domu z czerwonym dachem na hawajskiej wyspie Maui. Na fotografii wida\u0107, \u017ce budynek zosta\u0142 praktycznie nietkni\u0119ty przez ogie\u0144, cho\u0107 jego okolic\u0119 po\u017cary niemal zr\u00f3wna\u0142y z ziemi\u0105. W\u0142a\u015bciciele nie wiedz\u0105, co uchroni\u0142o ich posiad\u0142o\u015b\u0107 przed niszczycielskimi p\u0142omieniami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-strawil-cala-okolice-przetrwal-tylko-ich-dom,nId,6976944", "date_published": "2023-08-22T04:22:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]