[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Superkom\u00f3rka burzowa nad Bielsko-Bia\u0142\u0105. \"Zaobserwowano bardzo wyra\u017any lej kondensacyjny\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/b6/1c/z30107246M,Superkomorka-burzowa-nad-Bielsko-Biala---Zaobserwo.jpg\" vspace=\"2\" />Bielsko-Bia\u0142a walczy ze skutkami ogromnej burzy, kt\u00f3ra przesz\u0142a wieczorem nad miastem. Silny wiatr mia\u0142 tam zerwa\u0107 dach jednego z budynk\u00f3w. Wichura powali\u0142a te\u017c drzewa - jedno z nich spad\u0142o na samoch\u00f3d. Lokalne media donosz\u0105, \u017ce zaobserwowano tam tr\u0105b\u0119 powietrzn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30107224,superkomorka-burzowa-nad-bielsko-biala-zaobserwowano-bardzo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T21:22:44.559387+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieszka\u0144cy Radomia i okolic us\u0142yszeli \"dwa wybuchy\". \"Potworny huk\". Wojsko wyja\u015bnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/b6/1c/z30107169M,Radom--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek po po\u0142udniu mieszka\u0144cy Radomia i okolic us\u0142yszeli huk. Wielu z nich zg\u0142osi\u0142o to zdarzenie policji i stra\u017cy po\u017carnej. M\u00f3wili o \"dw\u00f3ch wybuchach\". Wojsko wyja\u015bni\u0142o, co wydarzy\u0142o si\u0119 na Mazowszu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30107053,mieszkancy-radomia-i-okolic-uslyszeli-huk-sluzby-to-tylko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T20:17:46.632603+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak rozmawia\u0142 z ojcem Morawieckiego? Pokaza\u0142 zdj\u0119cie, ale nie z tego spotkania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/b6/1c/z30107039M,Michal-Kolodziejczak.jpg\" vspace=\"2\" />- By\u0142em dwa razy w szpitalu MSWiA, kiedy Kornel Morawiecki zaprosi\u0142 mnie do siebie, by porozmawia\u0107 o \u017cyciu politycznym - zapewni\u0142 Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak w RMF FM zapytany o rzekome spotkanie z ojcem premiera. W poniedzia\u0142ek lider Agrounii przyzna\u0142, \u017ce mia\u0142 spotka\u0107 si\u0119 z Kornelem Morawieckim, kt\u00f3ry na \u0142o\u017cu \u015bmierci ostrzega\u0142 go przez swoim synem. Dopytywany przez dziennikarza o szczeg\u00f3\u0142y stwierdzi\u0142, \u017ce \"je\u015bli b\u0119dzie trzeba\" poka\u017ce zdj\u0119cia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30106889,michal-kolodziejczak-mial-rozmawiac-z-ojcem-morawieckiego-pokazal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T20:17:46.630753+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie mia\u0142 prawa jazdy, za to mia\u0142 2 promile we krwi. Twierdzi\u0142, \u017ce jego samoch\u00f3d \"spad\u0142 z nieba\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/b6/1c/z30106798M,Spod-maski-uszkodzonego-opla-wystawaly-galezie-i-l.jpg\" vspace=\"2\" />W Strzegowie (woj. mazowieckie) policjanci zatrzymali 67-latka, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 auto w stanie nietrze\u017awo\u015bci. M\u0119\u017cczyzna wymusi\u0142 pierwsze\u0144stwo na innym kierowcy i omal nie doprowadzi\u0142 do wypadku. Po wszystkim stwierdzi\u0142, \u017ce \"jego samoch\u00f3d spad\u0142 z nieba\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30106736,nie-mial-prawa-jazdy-za-to-mial-2-promile-we-krwi-twierdzil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T19:13:53.791073+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Recep Erdogan b\u0119dzie negocjowa\u0142 ws. zbo\u017ca z Putinem? Ma si\u0119 zjawi\u0107 na Kremlu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/b4/1c/z30097589M,Recep-Tayyip-Erdo-an.jpg\" vspace=\"2\" />Kreml w lipcu wycofa\u0142 si\u0119 z porozumienia zbo\u017cowego. Teraz prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan ma uda\u0107 si\u0119 do Rosji, by porozmawia\u0107 z W\u0142adimirem Putinem na temat powrotu do umowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30106781,recep-erdogan-bedzie-negocjowal-ws-zboza-z-putinem-ma-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T19:13:53.789371+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spada poparcie dla Konfederacji. Reszta opozycji ro\u015bnie jednak w si\u0142\u0119. Nowy sonda\u017c", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/aa/1c/z30059705M,Krzysztof-Bosak-i-Slawomir-Mentzen-podczas-konwenc.jpg\" vspace=\"2\" />Wzrasta poparcie dla Koalicji Obywatelskiej, a spada dla Konfederacji - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez IBRiS dla \"Wydarze\u0144\" Polsatu. Oddanie g\u0142osu na KO deklaruje niewiele mniej ankietowanych ni\u017c na PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30106872,spada-poparcie-dla-konfederacji-reszta-opozycji-rosnie-jednak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T19:13:53.787434+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Toto Cutugno nie \u017cyje. W\u0142oski piosenkarz znany z hitu \"L'Italiano\" mia\u0142 80 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/b6/1c/z30106835M,Toto-Cutugno-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 80 lat zmar\u0142 Toto Cutugno, kt\u00f3ry by\u0142 uznawany za symbol w\u0142oskiej piosenki. S\u0142aw\u0119 zyska\u0142 dzi\u0119ki utworowi \"L'italiano\", kt\u00f3ry w 1983 roku wykona\u0142 na festiwalu w San Remo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30106818,toto-cutugno-nie-zyje-wloski-piosenkarz-znany-z-hitu-l-italiano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T18:01:50.502589+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek Black Hawka w Sarnowej G\u00f3rze. \u015aledztwo przejmuje prokuratura wy\u017cszego szczebla", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/b4/1c/z30099515M,Mazowsze--Policyjny-Black-Hawk-zerwal-linie-energe.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w P\u0142ocku przej\u0119\u0142a \u015bledztwo ws. incydentu z policyjnym \u015bmig\u0142owcem Black Hawk. Podczas pikniku wojskowego w Sarnowej G\u00f3rze maszyna zerwa\u0142a lini\u0119 energetyczn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30106729,wypadek-black-hawka-w-sarnowej-gorze-sledztwo-przejmuje-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T18:01:50.500965+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uwaga na burze z gradem. IMGW wyda\u0142 alerty dla po\u0142udnia Polski. Mo\u017cliwe podtopienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/b6/1c/z30106902M,Ostrzezenia-przed-burzami--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Burze z gradem, porywistym wiatrem i ulewnym deszczem przejd\u0105 w nocy przez po\u0142udnie Polski. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej opublikowa\u0142 ostrze\u017cenia pogodowe dla wojew\u00f3dztw dolno\u015bl\u0105skiego, opolskiego, \u015bl\u0105skiego, ma\u0142opolskiego i podkarpackiego. Na \u015al\u0105sku, w Ma\u0142opolsce oraz na Podkarpaciu mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 r\u00f3wnie\u017c lokalne podtopienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30106664,uwaga-na-burze-z-gradem-imgw-wydal-ostrzezenia-meteorologiczne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T18:01:50.499095+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Moje klientki, kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 przemocy, cz\u0119sto m\u00f3wi\u0105, \u017ce ich m\u0105\u017c, partner ma bardzo dobr\u0105 opini\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/b3/1c/z30094759M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />- Jeden z moich klient\u00f3w kupi\u0142 sobie do kuchni drogi n\u00f3\u017c. Awantura by\u0142a o to, \u017ce \u017cona w\u0142o\u017cy\u0142a ten n\u00f3\u017c do zmywarki, a przecie\u017c nie mo\u017cna. W jego rozumieniu ona nie szanowa\u0142a jego rzeczy, nie liczy\u0142a si\u0119 z nim. W sytuacji przemocowej nie ma demokracji, \"masz mnie s\u0142ucha\u0107, bo ja wiem lepiej\" - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl Mariusz Moderski z Warszawskiego O\u015brodka Interwencji Kryzysowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30094694,moje-klientki-ktore-doswiadczaja-przemocy-czesto-mowia-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T16:57:20.091069+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wbija\u0142 jej no\u017ce w uda, p\u00f3\u017aniej kaza\u0142 umy\u0107 pod\u0142og\u0119 mopem. Bestialskie zab\u00f3jstwo pod Warszaw\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/b5/1c/z30102263M,Zabojstwo-w-Zabkach.jpg\" vspace=\"2\" />M\u00f3wi\u0142, \u017ce kocha, ale t\u0142uk\u0142 j\u0105 jak worek treningowy. Nierzadko kopa\u0142 i wyzywa\u0142, nawet przy \u015bwiadkach. Podobno cierpia\u0142a w milczeniu i nie wzywa\u0142a pomocy, cho\u0107 wiedzia\u0142a, \u017ce kolejne ciosy na pewno nadejd\u0105. Ostatniej awantury nie prze\u017cy\u0142a. Podczas sekcji zw\u0142ok lekarze wo\u0142ali koleg\u00f3w po fachu, bo tak zmasakrowanego cia\u0142a dawno nie by\u0142o na ich stole.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30102252,wbijal-jej-noze-w-uda-pozniej-kazal-umyc-podloge-mopem-bestialskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T16:57:20.088883+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak ministrem rolnictwa? Dzia\u0142acz Agrounii o ustaleniach z Donaldem Tuskiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/b0/1c/z30082891M,Donald-Tusk-i-Michal-Kolodziejczak.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk mia\u0142 obieca\u0107 Micha\u0142owi Ko\u0142odziejczakowi, \u017ce w przypadku wygranych wybor\u00f3w lider Agrounii zostanie ministrem, lub przynajmniej wiceministrem, rolnictwa. Tak twierdzi Mariusz M\u0142odo\u017ceniec, z kt\u00f3rym na temat startu Agrounii z list KO rozmawia\u0142 Onet.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30106508,michal-kolodziejczak-ministrem-rolnictwa-dzialacz-agrounii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T16:57:20.087388+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lekarz doskona\u0142y\" odchodzi ze szpitala. Najstarszy czynny chirurg dzieci\u0119cy ma 96 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/b6/1c/z30106617M,Najstarszy-chirurg-dzieciecy-w-Polsce-zegna-sie-z-.jpg\" vspace=\"2\" />Prof. Eugeniusz Murawski - przez wiele lat najstarszy czynny chirurg dzieci\u0119cy w Polsce - w wieku 96 lat oficjalnie zako\u0144czy\u0142 prac\u0119 w szpitalu w Gorzowie Wielkopolskim. Na emerytur\u0119 przeszed\u0142 ju\u017c 21 lat temu, jednak to nie powstrzyma\u0142o go w dalszym niesieniu pomocy. Teraz zamiast pracy na sali operacyjnej zajmie si\u0119 edukacj\u0105 m\u0142odszych pokole\u0144 medyk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30106316,lekarz-doskonaly-odchodzi-ze-szpitala-najstarszy-czynny-chirurg.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T16:57:20.085846+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dolno\u015bl\u0105skie. Tajemniczy przedmiot na torach kolejowych postawi\u0142 s\u0142u\u017cby na nogi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/86/1c/z29913043M,Tory-kolejowe--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na torach w okolicy Legnicy znaleziono tajemniczy przedmiot, co postawi\u0142o na nogi praktycznie wszystkie s\u0142u\u017cby - podaje RMF FM. Na miejsce przyjechali m.in. antyterrory\u015bci i agenci ABW.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30106595,dolnoslaskie-tajemniczy-przedmiot-na-torach-kolejowych-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T16:57:20.084298+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Aleksander Kwa\u015bniewski odwo\u0142a\u0142 publiczne wyst\u0105pienia. Media: Przeszed\u0142 operacj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/b6/1c/z30106532M,Byly-prezydent-RP-Aleksander-Kwasniewski.jpg\" vspace=\"2\" />Aleksander Kwa\u015bniewski odwo\u0142a\u0142 spotkanie, kt\u00f3re mia\u0142o odby\u0107 si\u0119 w ramach Festiwalu Miasto S\u0142owa. Powodem ma by\u0107 przed\u0142u\u017caj\u0105ca si\u0119 rehabilitacja po przebytej przez by\u0142ego prezydenta RP operacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30106498,aleksander-kwasniewski-odwolal-publiczne-wystapienia-media.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T16:57:20.082677+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brzezowa. \u015amier\u0107 pi\u0119ciomiesi\u0119cznej Laury. Rodzice us\u0142yszeli zarzuty. Znane s\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/b6/1c/z30106114M,Dziecko--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Przeprowadzona sekcja zw\u0142ok pi\u0119ciomiesi\u0119cznej Laury, kt\u00f3ra zmar\u0142a w sobot\u0119 we wsi Brzezowa (woj. podkarpackie), wykaza\u0142a, \u017ce dziecko nie by\u0142o ofiar\u0105 przemocy domowej. Badanie nie da\u0142o jednak odpowiedzi na pytanie, co mog\u0142o by\u0107 bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0105 \u015bmierci. Rodzice dziewczynki, kt\u00f3rzy w chwili zatrzymania przez policj\u0119 byli nietrze\u017awi, nadal przebywaj\u0105 w areszcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30105837,brzezowa-smierc-5-miesiecznej-dziewczynki-prokuratura-poinformowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T16:57:20.080722+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzesz\u00f3w. Ro\u015bnie liczba os\u00f3b zaka\u017conych bakteri\u0105 Legionella pneumophila. Jedna osoba nie \u017cyje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/73/1c/z29832065M,Szpital--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zmar\u0142 pacjent rzeszowskiego szpitala zaka\u017cony bakteri\u0105 Legionella pneumophila. - By\u0142a to osoba z wielochorobowo\u015bci\u0105, leczona onkologicznie, z bardzo obni\u017con\u0105 odporno\u015bci\u0105 - przekaza\u0142 PAP Andrzej Sroka, rzecznik Uniwersyteckiego Szpitala Klinicznego. Na Podkarpaciu z powodu zaka\u017cenia bakteri\u0105 hospitalizowanych jest ju\u017c 51 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30106382,podkarpacie-wzrasta-liczba-osob-zakazonych-bakteria-legionella.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T15:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cary na Hawajach. Na zdj\u0119ciach jeden nienaruszony dom po\u015br\u00f3d zgliszczy. Jest drewniany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/b6/1c/z30106435M,Pozary-na-Hawajach--Lahaina.jpg\" vspace=\"2\" />Miasto Lahaina na Hawajach zosta\u0142o strawione przez ogie\u0144. Uszkodzeniu uleg\u0142o ponad dwa tysi\u0105ce budynk\u00f3w. Zainteresowanie internaut\u00f3w budzi przede wszystkim jeden z nich. Jak to si\u0119 sta\u0142o, \u017ce drewniany dom uchroni\u0142 si\u0119 przed \u017cywio\u0142em?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30105669,tragiczne-pozary-na-hawajach-na-zdjeciach-jeden-nienaruszony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T14:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiktoria Piasecka poszukiwana. Policja prosi o pomoc. Zaginiona 17-latka nie mieszka\u0142a z opiekunami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/b6/1c/z30105936M,Zaginela-17-letnia-Wiktoria-Piasecka.jpg\" vspace=\"2\" />Wiktoria Piasecka zagin\u0119\u0142a. Bliscy 17-latki stracili z ni\u0105 kontakt pond tydzie\u0144 temu. Wielkopolska policja apeluje o pomoc w poszukiwaniach dziewczyny. Mieszka\u0142a sama w Szczecinie, ale niewykluczone, \u017ce mo\u017ce obecnie przebywa\u0107 na terenie Warszawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30105563,poznanska-policja-poszukuje-zaginionej-wiktorii-17-latka-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T14:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe fakty ws. wypadku na Mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie. Policja znalaz\u0142a g\u0142\u00f3wnego \u015bwiadka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 najwa\u017cniejszego \u015bwiadka w sprawie wypadku na Mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie - dowiedzia\u0142o si\u0119 nieoficjalnie Polskie Radio. Chodzi o m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 przej\u015b\u0107 przez Aleje Trzech Wieszcz\u00f3w tu\u017c przed tym, jak sportowy samoch\u00f3d Patryka P. p\u0119dzi\u0142 w stron\u0119 Mostu D\u0119bnickiego. W wypadku zgin\u0119\u0142o czterech m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30106233,nowe-fakty-ws-wypadku-na-moscie-debnickim-w-krakowie-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T14:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przera\u017caj\u0105ce odkrycie w Grecji. Znaleziono 18 zw\u0119glonych cia\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/b6/1c/z30106032M,Pozary-w-Grecji.jpg\" vspace=\"2\" />W lesie w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Grecji znaleziono 18 spalonych cia\u0142. To najprawdopodobniej migranci. Okolic\u0119 od wielu dni trawi\u0105 po\u017cary.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30105978,przerazajace-odkrycie-w-grecji-znaleziono-18-zweglonych-cial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T14:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Cudowny dom\" na wyspie Maui. Jako jedyny w okolicy przetrwa\u0142 ogromne po\u017cary", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/b5/1c/z30105552M.jpg\" vspace=\"2\" />Internet obieg\u0142y zdj\u0119cia domu, kt\u00f3ry jako jedyny w okolicy przetrwa\u0142 ogromny po\u017car w mie\u015bcie Lahaina na hawajskiej wyspie Maui. W\u0142a\u015bciciele budynku w ostatnim czasie dokonali drobnych zmian. To prawdopodobnie w\u0142a\u015bnie dzi\u0119ki nim dom ocala\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30105310,joe-biden-odwiedzil-strawione-pozarami-maui.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T13:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szczecin. W\u0105\u017c wpe\u0142z\u0142 do mieszkania pani Henryki i zrzuca\u0142 rzeczy z szafek. Kobieta u\u017cy\u0142a poduszki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/b6/1c/z30105817M,Szczecin--Waz-wszedl-do-mieszkania-seniorki-i-zrzu.jpg\" vspace=\"2\" />Dziwny ha\u0142as zaniepokoi\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem pani\u0105 Henryk\u0119. Gdy szczecinianka posz\u0142a sprawdzi\u0107, co si\u0119 dzieje, zobaczy\u0142a metrowego w\u0119\u017ca, kt\u00f3ry zrzuca\u0142 z szafek jej rzeczy. Po prze\u017cyciu \"chwili grozy\" pani Henryka waln\u0119\u0142a kilka razy w\u0119\u017ca poduszk\u0105 i zamkn\u0119\u0142a go w pokoju. Jak si\u0119 okaza\u0142o, ten pyton kr\u00f3lewski by\u0142 ju\u017c znany w Szczecinie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30105415,szczecin-waz-wszedl-do-mieszkania-seniorki-i-zrzucal-rzeczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T13:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oskar Szafarowicz, m\u0142ody dzia\u0142acz PiS, dosta\u0142 list od Komisji Dyscyplinarnej UW. \"Nie ukorz\u0119 si\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/b5/1c/z30102017M,Oskar-Szafarowicz.jpg\" vspace=\"2\" />Oskar Szafarowicz otrzyma\u0142 list od Komisji Dyscyplinarnej Uniwersytetu Warszawskiego w sprawie swojej aktywno\u015bci publicznej. \"Zamiast p\u0142yn\u0105c z g\u0142\u00f3wnym nurtem akademickiej politycznej poprawno\u015bci, pop\u0142yn\u0119 pod pr\u0105d, mo\u017ce fale lewicowych cenzor\u00f3w mnie nie znios\u0105 na brzeg\" - napisa\u0142 dzia\u0142acz m\u0142odzie\u017c\u00f3wki PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30105741,mlody-dzialacz-pis-otrzymal-list-od-komisji-dyscyplinarnej-uw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T13:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Black Hawk w Sarnowej G\u00f3rze. Lasek: \"\u015amig\u0142owiec jest uszkodzony\". KO chce dymisji wiceministra W\u0105sika", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/b5/1c/z30102988M,Black-Hawk-na-pikniku-w-Sarnowej-Gorze.jpg\" vspace=\"2\" />- Wzywamy do odwo\u0142ania ministra W\u0105sika, b\u0119dziemy sk\u0142adali dodatkowe dokumenty i \u017c\u0105dali wyja\u015bnie\u0144 w sprawie wypadku \u015bmig\u0142owca w Sarnowej G\u00f3rze - zapewnia Koalicja Obywatelska. Jej pose\u0142 i by\u0142y szef Komisji Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych zdradzi\u0142 we wtorek, \u017ce policyjny Black Hawk zosta\u0142 uszkodzony. - Naprawa b\u0119dzie kosztowa\u0107 podatnik\u00f3w kilkaset tysi\u0119cy dolar\u00f3w - powiedzia\u0142 Maciej Lasek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30105369,black-hawk-w-sarnowej-gorze-lasek-smiglowiec-jest-uszkodzony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T11:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W wypadku w Chodlu zgin\u0119\u0142y trzy aktorki. \"Prokuratura potwierdzi\u0142a, \u017ce dosz\u0142o do zamiany cia\u0142 ofiar\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/ae/1c/z30076726M,Wypadek-dwoch-samochodow--Nie-zyja-trzy-osoby.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Lublinie potwierdzi\u0142a w rozmowie z PAP, \u017ce dosz\u0142o do zamiany cia\u0142 dw\u00f3ch z trzech ofiar wypadku drogowego, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w po\u0142owie sierpnia w Chodlu. W zdarzeniu zgin\u0119\u0142y w\u00f3wczas trzy aktorki z jednego teatru.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30105330,w-wypadku-w-chodlu-zginely-trzy-aktorki-prokuratura-potwierdzila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T11:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szymon Ho\u0142ownia o wyborach w Warszawie: Nie chc\u0119 bra\u0107 udzia\u0142u w MMA lider\u00f3w [LISTA TRZECIEJ DROGI]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/b5/1c/z30105149M,Szymon-Holownia.jpg\" vspace=\"2\" />- Jak si\u0119 popatrzy na t\u0119 Warszaw\u0119... Naprawd\u0119 nie chcia\u0142em bra\u0107 udzia\u0142u w tym MMA lider\u00f3w - komentuje sw\u00f3j wyb\u00f3r lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia, kt\u00f3ry startuje do Sejmu z Bia\u0142egostoku. - Nie robi\u0119 wyrzut\u00f3w liderom, ale warszawiacy te\u017c chcieliby us\u0142ysze\u0107, co pose\u0142 lokalnie ma do zaproponowania - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30104743,holownia-startuje-w-wyborach-z-bialegostoku-nie-z-warszawy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T11:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS szuka \"politycznego z\u0142ota\". Ekspert o \"\u015bmiertelnym zagro\u017ceniu\" dla Konfederacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/b5/1c/z30104824M.jpg\" vspace=\"2\" />- Zwykle ludzie g\u0142osuj\u0105 na now\u0105 parti\u0119, \u017ceby zmieni\u0107 rz\u0105d, a nie \u017ceby zosta\u0142. Te wszystkie sygna\u0142y wysy\u0142ane przez PiS, \u017ce Konfederacja jest oczywistym sojusznikiem PiS-u w nowym parlamencie, s\u0105 \u015bmiertelnym zagro\u017ceniem dla Konfederacji, ale dla nikogo wi\u0119cej - komentuje kwesti\u0119 ewentualnej koalicji prof. Jaros\u0142aw Flis w rozmowie z Gazeta.pl. Zapytali\u015bmy tak\u017ce o to, czy referendum og\u00f3lnokrajowe mo\u017ce wyj\u015b\u0107 w\u0142adzy na dobre, a mo\u017ce wr\u0119cz przeciwnie - zaszkodzi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30104657,pis-szuka-politycznego-zlota-ekspert-o-smiertelnym-zagrozeniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T11:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka Brytania. Policja poszukuje ojca 10-letniej Sary. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 kontaktowa\u0107 si\u0119 ze s\u0142u\u017cbami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/b2/1c/z30090520M,10-letnia-Sara-zostala-znaleziona-martwa-w-domu-ni.jpg\" vspace=\"2\" />BBC poda\u0142o najnowsze ustaleniach w sprawie zab\u00f3jstwa 10-letniej Sary, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Wielkiej Brytanii. Policja poszukuje ojca dziewczynki, kt\u00f3ry mia\u0142 si\u0119 kontaktowa\u0107 ze s\u0142u\u017cbami po zbrodni. M\u0119\u017cczyzna wylecia\u0142 wraz ze swoj\u0105 rodzin\u0105 do Pakistanu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30104238,wielka-brytania-policja-poszukuje-ojca-10-letniej-sary-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T10:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcja ratunkowa w Pakistanie. Dzieci uwi\u0119zione w kolejce linowej 300 m nad ziemi\u0105. \"Na lito\u015b\u0107 bosk\u0105, uratujcie nas!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/b5/1c/z30104879M,Akcja-ratunkowa-w-Pakistanie--Dzieci-uwiezione-w-k.jpg\" vspace=\"2\" />Osiem os\u00f3b, w tym sze\u015bcioro dzieci, zosta\u0142o uwi\u0119zionych w kolejce linowej nad w\u0105wozem w Pakistanie. Trwa akcja ratunkowa s\u0142u\u017cb, jednak utrudnia j\u0105 wiatr - informuje BBC. \"Na lito\u015b\u0107 bosk\u0105, uratujcie nas!\" - wezwa\u0142a jedna z os\u00f3b uwi\u0119zionych na wysoko\u015bci 300 metr\u00f3w na ziemi na antenie pakista\u0144skiej telewizji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30104760,akcja-ratunkowa-w-pakistanie-dzieci-uwiezione-w-kolejce-linowej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T10:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "ISW o zaanga\u017cowaniu Grupy Wagnera w Mali i Nigrze. \"Pr\u00f3ba ocalenia formacji przed rozwi\u0105zaniem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/b5/1c/z30104747M,ISW-o-zaangazowaniu-Grupy-Wagnera-w-Mali-i-Nigrze-.jpg\" vspace=\"2\" />Mali i Niger - w tych miejscach najemnicy z Grupy Wagnera zwi\u0119kszaj\u0105 swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107 - tak\u0105 analiz\u0119 przestawi\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105. Z najnowszego raportu think tanku wynika, \u017ce zaanga\u017cowanie pracownik\u00f3w Jewgienija Prigo\u017cyna w Afryce jest konieczne dla przetrwania formacji w przysz\u0142o\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30104213,isw-o-zaangazowaniu-grupy-wagnera-w-mali-i-nigrze-proba-ocalenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T10:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gliwice. \"Pocisk\" przelecia\u0142 tu\u017c obok g\u0142owy kobiety. By\u0142a o krok od \u015bmierci [NAGRANIE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/b5/1c/z30104811M,Kobieta-cudem-uniknela-smierci.jpg\" vspace=\"2\" />Gliwicka policja udost\u0119pni\u0142a przera\u017cajace nagranie z rejestratora samochodowego. W tym zdarzeniu kobieta kieruj\u0105c\u0105 samochodem osobowym by\u0142a bez szans. Mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce o tym, \u017ce \u017cyje zdecydowa\u0142 \u015blepy los.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30104698,gliwice-pocisk-przelecial-tuz-obok-glowy-kobiety-byla-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T10:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wstrz\u0105saj\u0105ca \u015bmier\u0107 71-latki na parkingu w R\u0119dzinach. Zgin\u0119\u0142a pod ko\u0142ami w\u0142asnego samochodu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/b4/1c/z30099587M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na parkingu jednego ze sklep\u00f3w w R\u0119dzinach k. Cz\u0119stochowy zgin\u0119\u0142a 71-latka. Kobieta wpad\u0142a pod ko\u0142a w\u0142asnego samochodu. Okoliczno\u015bci, w jakich dosz\u0142o do wypadku, policjanci ustalili na podstawie nagra\u0144 monitoringu oraz zezna\u0144 \u015bwiadk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30104164,wstrzasajaca-smierc-71-latki-na-parkingu-w-redzinach-zginela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T10:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gazeta.pl i OKO.press przejmuj\u0105 \"panel symetryst\u00f3w\". Meller, Sitnicka, Sroczy\u0144ski i Wr\u00f3bel wkr\u00f3tce we wsp\u00f3lnej rozmowie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/b5/1c/z30104715M,Marcin-Meller--Dominika-Sitnicka--Jan-Wrobel-i-Grz.jpg\" vspace=\"2\" />Niespodziewane odwo\u0142anie panelu czworga publicyst\u00f3w na Campus Polska Przysz\u0142o\u015bci wywo\u0142a\u0142o gor\u0105ce reakcje nie tylko w internecie. Nie chcemy jednak, \u017ceby w tym wszystkim znikn\u0119\u0142o najwa\u017cniejsze, czyli sama rozmowa. Dlatego odb\u0119dzie si\u0119 na \u0142amach Gazeta.pl oraz OKO.press z udzia\u0142em Internaut\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30103666,gazeta-pl-zorganizuje-panel-symetrystow-meller-sitnicka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T10:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mazowieckie. 16-latek zgin\u0105\u0142 w tragicznym wypadku w \u0141ugach. Kierowca uciek\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/b5/1c/z30104071M,Mazowieckie--Wypadek-w-Lugach-spowodowal-smierc-16.jpg\" vspace=\"2\" />W tragicznym wypadku w miejscowo\u015bci \u0141ugi (woj. mazowieckie) zgin\u0105\u0142 niedziel\u0119 wieczorem 16-letni ch\u0142opiec. Kierowca, wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144, straci\u0142 panowanie nad samochodem, uderzy\u0142 w drzewo, po czym uciek\u0142, zostawiaj\u0105c w aucie pasa\u017cer\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30103819,mazowieckie-16-latek-zginal-w-tragicznym-wypadku-w-lugach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T09:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142awomir Mentzen o rozdawnictwie. Rzuca\u0142 \"pierdyliardem z\u0142otych\" z wizerunkiem Morawieckiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/b5/1c/z30104077M,Pieniadze--ktorymi-rzucam-Slawomir-Mentzen.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142awomir Mentzen, podczas organizowanych przez Konfederacj\u0119 spotka\u0144 z wyborcami, rzuca w publiczno\u015b\u0107 fa\u0142szywymi pieni\u0119dzmi. Na banknotach znajduje si\u0119 podobizna premiera Mateusza Morawieckiego oraz podpis \"pierdyliard z\u0142otych\". Polityk uwa\u017ca, \u017ce w ten spos\u00f3b kpi z \"pisowskiego socjalizmu\" oraz \"rozdawnictwa\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30103517,podczas-kampanii-mentzen-rzuca-pierdyliardem-zlotych-w-wyborcow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T09:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ordo Iuris grozi s\u0105dem satyrykowi i \u017c\u0105da 30 tys. z\u0142otych. Ten podbija stawk\u0119 i zaprasza na spotkanie w s\u0105dzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/b5/1c/z30103974M,Ordo-Iuris-grozi-sadem-satyrykowi-i-zada-30-tys--z.jpg\" vspace=\"2\" />Satyryk i youtuber Karol Modzelewski odpowiedzia\u0142 na swoim kanale na wezwanie przeds\u0105dowe wys\u0142ane mu przez Ordo Iuris. Organizacja za\u017c\u0105da\u0142a od niego usuni\u0119cia film\u00f3w jej zdaniem zawieraj\u0105cych bezpodstawn\u0105 krytyk\u0119 i chce 30 tysi\u0119cy z\u0142otych zado\u015b\u0107uczynienia. Odpowied\u017a satyryka by\u0142a szybka i zdecydowana - informuje \"Gazeta Wyborcza\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30103615,gw-ordo-iuris-grozi-sadem-satyrykowi-i-zada-30-tys-zlotych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T09:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. Gwa\u0142towne burze i upa\u0142y. Synoptycy nie wykluczaj\u0105 tr\u0105by powietrznej [ALERTY IMGW]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/b5/1c/z30103741M,Pogoda-na-wtorek--Do-Polski-nadciagaja-gwaltowne-b.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda we wtorek mo\u017ce by\u0107 miejscami niebezpieczna. W wielu wojew\u00f3dztwach pojawi\u0105 si\u0119 burze i upa\u0142y. Synoptycy z serwisu dobrapogoda24 nie wykluczaj\u0105 umiarkowanego ryzyka lokalnego wyst\u0105pienia tr\u0105by powietrznej i spodziewaj\u0105 si\u0119 rozwoju uk\u0142adu wielokom\u00f3rkowego z mo\u017cliwymi superkom\u00f3rkami, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przyczyn\u0105 najsilniejszych burz. IMGW wyda\u0142 alerty pierwszego i drugiego stopnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30103501,pogoda-nadciagaja-gwaltowne-burze-i-upaly-synoptycy-nie-wykluczaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T08:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pustki na piknikach 800 plus. \"Tak si\u0119 ko\u0144czy kampania za pieni\u0105dze podatnika\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/b5/1c/z30103463M,Pikniki-800-plus-PiS-nie-ciesza-sie-duza-popularno.jpg\" vspace=\"2\" />\"Tak si\u0119 ko\u0144czy robienie kampanii za pieni\u0105dze polskiego podatnika\" - skomentowa\u0142 pomys\u0142 zainicjowany przez PiS pose\u0142 Krzysztof Truskolaski. Wielu internaut\u00f3w zrelacjonowa\u0142o pikniki 800 plus i zamie\u015bci\u0142o zdj\u0119cia oraz wideo dowodz\u0105ce niskiej frekwencji na piknikach. Innego zdania na ich temat s\u0105 urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie, kt\u00f3re te wydarzenia wsp\u00f3\u0142organizowa\u0142y.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30103296,pikniki-800-plus-nie-ciesza-sie-duza-popularnoscia-tak-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T08:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybuch gazu w Rogowie. Zawali\u0142a si\u0119 ponad po\u0142owa budynku mieszkalnego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/b5/1c/z30103670M,Wybuch-gazu-w-Rogowie.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek dosz\u0142o do wybuchu gazu w miejscowo\u015bci Rog\u00f3w (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Jak przekaza\u0142a stra\u017c po\u017carna, pod gruzami budynku mo\u017ce znajdowa\u0107 si\u0119 kobieta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30103634,wybuch-gazu-w-rogowie-zawalila-sie-ponad-polowa-budynku-mieszkalnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T07:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 salezjanina ks. Piotra Z. Prokuratura w Szczecinie przej\u0119\u0142a \u015bledztwo. W\u0105tk\u00f3w mo\u017ce by\u0107 kilka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/b4/1c/z30101347M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledztwo w sprawie \u015bmierci salezjanina Piotra Z. z parafii w Gumie\u0144cach przej\u0119\u0142a w\u0142a\u015bnie Prokuratura Okr\u0119gowa w Szczecinie. Ksi\u0105dz zgin\u0105\u0142 19 sierpnia w wyniku potr\u0105cenia przez poci\u0105g towarowy. Post\u0119powanie jest prowadzone w kierunku spowodowania wypadku ze skutkiem \u015bmiertelnym. Niewykluczone, \u017ce zostanie rozszerzone o w\u0105tek doprowadzenia do samob\u00f3jstwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30103306,smierc-salezjanina-ks-piotra-z-prokuratura-w-szczecinie-przejela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T07:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS bez wi\u0119kszo\u015bci w Sejmie, opozycja zyskuje w oczach wyborc\u00f3w. Konfederacja mocno w d\u00f3\u0142 [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/b5/1c/z30103343M,Jaroslaw-Kaczynski-i-Mariusz-Blaszczak.jpg\" vspace=\"2\" />Ob\u00f3z Prawa i Sprawiedliwo\u015bci nie mia\u0142by wi\u0119kszo\u015bci w Sejmie, gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski. Koalicja Obywatelska odnotowa\u0142a za to niemal dwukrotnie wi\u0119kszy wzrost poparcia ni\u017c PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30103275,pis-bez-wiekszosci-w-sejmie-opozycja-zyskuje-w-oczach-wyborcow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T07:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "8-latek na rowerze i biegn\u0105ca za nim 6-latka. Chcieli dosta\u0107 si\u0119 do innego miasta po zupk\u0119 chi\u0144sk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/f5/12/z19879443M,Dzieciecy-rower.jpg\" vspace=\"2\" />Dzieci w wieku o\u015bmiu i sze\u015bciu lat zosta\u0142y zatrzymane przez policj\u0119 po tym, jak samotnie porusza\u0142y si\u0119 poboczem ruchliwej ulicy w \u015awidniku. Po rozmowie z funkcjonariuszami okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ch\u0142opiec i jego m\u0142odsza siotra chcieli dosta\u0107 si\u0119 do Lublina, \u017ceby kupi\u0107 dla siebie zupk\u0119 chi\u0144sk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30103381,8-latek-na-rowerze-i-biegnaca-za-nim-6-latka-chcialy-pokonac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T07:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Trump zapowiada, \u017ce zg\u0142osi si\u0119 do wi\u0119zienia. \"Pojad\u0119, aby zosta\u0107 aresztowanym\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/b5/1c/z30103256M,USA--Byly-prezydent-Stanow-Zjednoczonych-Donald-Tr.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Donald Trump zapowiedzia\u0142, \u017ce w czwartek stawi si\u0119 w areszcie. Ma to zwi\u0105zek z zarzutami dotycz\u0105cymi pr\u00f3by obalenia wynik\u00f3w wybor\u00f3w prezydenckich w stanie Georgia w 2020 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30103244,donald-trump-zglosi-sie-do-wiezienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T06:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajemnicza \u015bmier\u0107 ksi\u0119\u017cniczki Arabii Saudyjskiej Noury Bint Fajsal Al Saud. Mia\u0142a 34 lata", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/b5/1c/z30103291M,Noura-Bint-Fajsal-Al-Saud.jpg\" vspace=\"2\" />34-letnia ksi\u0119\u017cniczka Noura Bint Fajsal Al Saud zmar\u0142a 19 sierpnia - poinformowa\u0142a rodzina kr\u00f3lewska z Arabii Saudyjskiej. Nie przekazano, jaki by\u0142 pow\u00f3d \u015bmierci jednej z najbardziej znanych liderek Bliskiego Wschodu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30103215,tajemnicza-smierc-ksiezniczki-arabii-saudyjskiej-noury-bint.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T06:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwecja zdecydowa\u0142a ws. gripen\u00f3w dla Ukrainy. Premier: Nie mo\u017cemy przekaza\u0107 naszych my\u015bliwc\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/4f/1b/z28636278M,Szwedzki-Gripen-Jas-39-uzywany-przez-Czechy.jpg\" vspace=\"2\" />Szwecja nie przeka\u017ce my\u015bliwc\u00f3w Gripen Ukrainie - poinformowa\u0142 o tym w poniedzia\u0142ek premier Ulf Kristersson. - Szwecja to rozleg\u0142y geograficznie kraj. Musimy si\u0119 broni\u0107, a nie jeste\u015bmy jeszcze cz\u0142onkami NATO - m\u00f3wi\u0142 szef szwedzkiego rz\u0105du na antenie telewizji TV4, odnosz\u0105c si\u0119 do doniesie\u0144 w mediach na ten temat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30103221,szwecja-zdecydowala-ws-gripenow-dla-ukrainy-premier-nie-mozemy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T06:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek nie dostosowa\u0142 si\u0119 do terminu wezwania. \"Nigdy jej nie przeprosz\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/b5/1c/z30103262M,Minister-edukacji-i-nauki-Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />- Biedna kobieta... Tym wezwaniem robi mi tylko przys\u0142ug\u0119, wystawiaj\u0105c si\u0119 na po\u015bmiewisko - powiedzia\u0142 Przemys\u0142aw Czarnek, ponownie atakuj\u0105c prof. Barbar\u0119 Engelking z Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w. W poniedzia\u0142ek ministrowi edukacji min\u0105\u0142 czas na przeprosiny. Wiele wskazuje, \u017ce sp\u00f3r zako\u0144czy si\u0119 w s\u0105dzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30103206,przemyslaw-czarnek-nie-dostosowal-sie-do-terminu-wezwania-nigdy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T06:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krok w krok za Ko\u0142odziejczakiem po konferencji przed TVP. Komenda Sto\u0142eczna Policji t\u0142umaczy, dlaczego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/b5/1c/z30103217M,Konferencja-prasowa-lidera-AgroUnii-Michala-Kolodz.jpg\" vspace=\"2\" />Kuriozalna sytuacja po poniedzia\u0142kowej konferencji Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka i AgroUnii przed siedzib\u0105 Telewizji Polskiej w Warszawie doczeka\u0142a si\u0119 komentarza policji. Dzia\u0142acze twierdz\u0105, \u017ce byli \u015bledzeni przez funkcjonariuszy. \"Chodzi o patrolowanie konkretnego rejonu, a nie \u015bledzenie\" - zapewnia Komenda G\u0142\u00f3wna Policji w o\u015bwiadczeniu przes\u0142anym Onetowi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30103202,policjanci-szli-za-kolodziejczakiem-po-konferencji-przed-tvp.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T05:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zn\u00f3w atak dron\u00f3w w Rosji. Moskwa zamkn\u0119\u0142a przestrze\u0144 powietrzn\u0105, wstrzymano prac\u0119 lotnisk", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/b5/1c/z30103213M,Moskwa-zamknela-przestrzen-powietrzna--wstrzymano-.jpg\" vspace=\"2\" />Moskwa ponownie zamyka przestrze\u0144 powietrzn\u0105 nad miastem po ataku ukrai\u0144skich dron\u00f3w. Reuters, kt\u00f3ry powo\u0142uje si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a rosyjskie, informuje o zawieszeniu lot\u00f3w na trzech najwi\u0119kszych sto\u0142ecznych lotniskach. Wojsko mia\u0142o zestrzeli\u0107 cztery drony w pobli\u017cu Moskwy i nad regionem bria\u0144skim, kt\u00f3ry graniczy z Ukrain\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30103166,kolejny-atak-dronow-w-rosji-moskwa-znow-zamknela-przestrzen.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T05:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Tego chcia\u0142 Hitler\". Konflikt ws. domu zbrodniarza. Ma zosta\u0107 przerobiony na komisariat policji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/b5/1c/z30103040M,Adolf-Hitler.jpg\" vspace=\"2\" />Powr\u00f3ci\u0142a dyskusja ws. wykorzystanie rodzinnego domu Adolfa Hitlera w Braunau nad rzek\u0105 Inn w Austrii, tu\u017c przy granicy z Niemcami. W\u0142adze chc\u0105 umie\u015bci\u0107 w budynku komisariat policji. Krytykuje to dokumentalista Guenter Schwaiger - dotar\u0142 on do tekstu, zgodnie z kt\u00f3rym plany te odpowiadaj\u0105 \u017cyczeniom zbrodniarza. - Dok\u0142adnie tego chcia\u0142 Hitler - twierdzi, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na artyku\u0142 z gazety z 10 maja 1939 roku. Odpowiadaj\u0105 mu historyk i MSW Austrii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30103007,tego-chcial-hitler-konflikt-ws-domu-zbrodniarza-ma-zostac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T04:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemiecki europose\u0142 o Polsce i W\u0119grzech: \"UE finansuje swoich wrog\u00f3w\". M\u00f3wi, co b\u0119dzie po wyborach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/4a/1c/z29666782M,Premier-Wegier-Viktor-Orban-i-premier-Polski-Mateu.jpg\" vspace=\"2\" />\"UE finansuje swoich wrog\u00f3w, to niewiarygodne\" - m\u00f3wi w wywiadzie dla \"Frankfurter Rundschau\" niemiecki eurodeputowany Daniel Freund.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30102920,niemiecki-europosel-o-polsce-i-wegrzech-ue-finansuje-swoich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T04:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska ginekolo\u017cka z niemieckiego szpitala w \"Die Welt\": CBA chcia\u0142o mnie zastraszy\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/ca/19/z27042777M,ZDJECIE-ILUSTRACYJNE--Demonstracja-przeciwko-zaost.jpg\" vspace=\"2\" />Do kliniki w Prenzlau zg\u0142asza si\u0119 co tydzie\u0144 od 5 do 7 kobiet z Polski, aby podda\u0107 si\u0119 aborcji lub sterylizacji. Polska ginekolo\u017cka z tego szpitala twierdzi, \u017ce funkcjonariusze CBA usi\u0142owali j\u0105 zastraszy\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30098587,polska-ginekolozka-z-niemieckiego-szpitala-w-die-welt-cba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 22 sierpnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/9d/1c/z30003260M,Horoskop-dzienny---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - wtorek 22 sierpnia 2023. Barany, Wodniki i Strzelce czeka dzi\u015b prawdziwa rewolucja. Id\u0105 wielkie zmiany, na kt\u00f3re musicie si\u0119 przygotowa\u0107. Co czeka pozosta\u0142e znaki zodiaku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30101098,horoskop-dzienny-wtorek-22-sierpnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-22T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]