[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Po wpisie ministra dosz\u0142o do kontroli. Dane o recepcie dosta\u0142 na WhatsAppa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-wpisie-ministra-doszlo-do-kontroli-dane-o-recepcie-dostal,nId,6949189\"><img align=\"left\" alt=\"Po wpisie ministra dosz\u0142o do kontroli. Dane o recepcie dosta\u0142 na WhatsAppa\" src=\"https://i.iplsc.com/po-wpisie-ministra-doszlo-do-kontroli-dane-o-recepcie-dostal/000HI4Z4UBY017VW-C321.jpg\" /></a>Minister Adam Niedzielski powinien zosta\u0107 zdymisjonowany - twierdz\u0105 przedstawiciele Koalicji Obywatelskiej, Lewicy oraz Konfederacji. Politycy wyg\u0142osili osobne o\u015bwiadczenia w sprawie ujawnienia informacji o recepcie przez szefa resortu zdrowia, kt\u00f3ry w ich opinii pope\u0142ni\u0142 przest\u0119pstwo. Parlamentarzy\u015bci KO przeprowadzili ponadto kontrol\u0119 w ministerstwie, a politycy Lewicy i Konfederacji m\u00f3wili o &quot;op\u0119ta\u0144czym ferworze&quot; i &quot;twitterowym szale&quot; polityka. Do sytuacji odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c Rados\u0142aw Fogiel z PiS. - To mia\u0142o udowodni\u0107 k\u0142amstwo, kt\u00f3re...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-wpisie-ministra-doszlo-do-kontroli-dane-o-recepcie-dostal,nId,6949189", "date_published": "2023-08-07T14:54:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Sytuacja na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 niepokoi. Ro\u015bnie skala atak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sytuacja-na-granicy-z-bialorusia-niepokoi-rosnie-skala-atako,nId,6948920\"><img align=\"left\" alt=\"Sytuacja na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 niepokoi. Ro\u015bnie skala atak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/sytuacja-na-granicy-z-bialorusia-niepokoi-rosnie-skala-atako/000HI2D7281HC853-C321.jpg\" /></a>147 os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o dosta\u0107 si\u0119 w niedziel\u0119 do Polski, usi\u0142uj\u0105c sforsowa\u0107 granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105 - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek Stra\u017c Graniczna. W sumie od pocz\u0105tku sierpnia by\u0142o to ponad 700 migrant\u00f3w. Z danych SG wynika, \u017ce z miesi\u0105ca na miesi\u0105c takich atak\u00f3w jest coraz wi\u0119cej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sytuacja-na-granicy-z-bialorusia-niepokoi-rosnie-skala-atako,nId,6948920", "date_published": "2023-08-07T09:01:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]