[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"GW\": Resort Niedzielskiego stworzy\u0142 dla Czarnka list\u0119 niezaszczepionych student\u00f3w i wyk\u0142adowc\u00f3w przeciw COVID-19", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/a9/1c/z30053701M,Adam-Niedzielski-i-Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Adam Niedzielski i Przemys\u0142aw Czarnek stworzyli list\u0119 pracownik\u00f3w naukowych, doktorant\u00f3w i student\u00f3w zaszczepionych i niezaszczepionych przeciw COVID-19 podczas pandemii - donosi \"Gazeta Wyborcza\". Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 rzecznik praw obywatelskich Marcin Wi\u0105cek i Urz\u0105d Ochrony Danych Osobowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30053698,gw-resort-niedzielskiego-stworzyl-dla-czarnka-liste-niezaszczepionych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T21:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powodzie w Chorwacji. Coraz gorzej na p\u00f3\u0142nocy kraju, zagro\u017cone domy letniskowe i mieszkalne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/a9/1c/z30053282M,Powodz--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na p\u00f3\u0142nocy Chorwacji pogarsza si\u0119 sytuacja powodziowa. Najgorzej jest nad rzek\u0105 Draw\u0105. Przy granicy z W\u0119grami jej wody przerwa\u0142y wa\u0142 przeciwpowodziowy. Do fali powodziowej szykuje si\u0119 te\u017c Osijek. W\u0142adze umie\u015bci\u0142y specjalne zapory skrzynkowe w newralgicznych miejscach. Zagro\u017cone b\u0119d\u0105 domy letniskowe i kilkana\u015bcie dom\u00f3w mieszkalnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30053226,powodzie-w-chorwacji-na-polnocy-kraju-sytuacja-sie-pogarsza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T20:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie zaatakowali Pokrowsk. Uderzyli w blok mieszkalny. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne, trwa akcja ratunkowa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/a9/1c/z30053574M,Rosjanie-zaatakowali-Pokrowsk-w-obwodzie-donieckim.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek wieczorem Rosjanie zaatakowali Pokrowsk we wschodniej Ukrainie. W wyniku ataku zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Co najmniej 31 jest rannych, w tym 19 policjant\u00f3w. O tragedii napisali w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych m.in. Wo\u0142odymyr i O\u0142ena Ze\u0142enscy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30053564,rosjanie-zaatakowali-pokrowsk-nie-zyje-piec-osob-18-zostalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T20:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. M\u0119\u017cczyzna ukrad\u0142 kosztowny rower. W trakcie ucieczki cofn\u0105\u0142 si\u0119, \u017ceby pog\u0142aska\u0107 psa [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/a9/1c/z30053428M,Zlodziej-zatrzymal-sie--aby-poglaskac-psa.jpg\" vspace=\"2\" />Z\u0142odziej roweru z miasta San Diego w stanie Kalifornia zetkn\u0105\u0142 si\u0119 podczas kradzie\u017cy z wyj\u0105tkowo przyjaznym czworonogiem. Pies rasy golden retriever ani my\u015bla\u0142 krzy\u017cowa\u0107 szyk\u00f3w przest\u0119pcy. Podbieg\u0142 do niego, domagaj\u0105c si\u0119 pieszczot, da\u0142 si\u0119 pog\u0142aska\u0107 i podrapa\u0107, a nast\u0119pnie pozwoli\u0142 mu odjecha\u0107 z rowerem o warto\u015bci 1300 dolar\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30053395,usa-mezczyzna-ukradl-kosztowny-rower-cofnal-sie-w-trakcie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T19:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chcia\u0142 przekroczy\u0107 polsk\u0105 granic\u0119, na lotnisku stawi\u0142 si\u0119 z 14 dokumentami. Wszystkie by\u0142y podrobione", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/a9/1c/z30053533M,Lotnisko-imienia-Fryderyka-Chopina-w-Warszawie--zd.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej odm\u00f3wili wjazdu na teren Polski m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry w pi\u0105tek uda\u0142 si\u0119 do kontroli granicznej na lotnisku Chopina. M\u0119\u017cczyzna okaza\u0142 kilkana\u015bcie dokument\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142y uwiarygodni\u0107 warunki jego pobytu w naszym kraju. Funkcjonariusze stwierdzili jednak, \u017ce wszystkie zosta\u0142y sfa\u0142szowane.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30053392,chcial-przekroczyc-polska-granice-na-lotnisku-stawil-sie-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T19:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pechowy dzie\u0144 dla podr\u00f3\u017cnych. Utrudnienia w Ma\u0142opolsce, poci\u0105gi op\u00f3\u017anione nawet o kilka godzin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/4a/1c/z29665091M,Pociag-PKP-Intercity---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu dosz\u0142o do utrudnie\u0144 na trasie Warszawa-Krak\u00f3w. Najpierw awaria sieci trakcyjnej, potem awaria jednego z tabor\u00f3w. Efekt? Nawet kilkugodzinne op\u00f3\u017anienia niekt\u00f3rych poci\u0105g\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30053317,pechowy-dzien-dla-podroznych-utrudnienia-w-malopolsce-pociagi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T19:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "William Friedkin nie \u017cyje. Re\u017cyser \"Egzorcysty\" mia\u0142 87 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/a9/1c/z30053467M,William-Friedkin.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 87 lat zmar\u0142 w Los Angeles William Friedkin, ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta i producent. Do jego najs\u0142ynniejszych film\u00f3w nale\u017c\u0105 \"Francuski \u0142\u0105cznik\" i \"Egzorcysta\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30053466,william-friedkin-nie-zyje-rezyser-egzorcysty-mial-87-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T18:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia nad Wart\u0105. Nie \u017cyje 52-letni w\u0119dkarz. U\u017c\u0105dli\u0142y go szerszenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/a9/1c/z30053146M.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje 52-latek, kt\u00f3ry zosta\u0142 u\u017c\u0105dlony przez szerszenie. M\u0119\u017cczyzna wybra\u0142 si\u0119 na ryby ze swoim bratem w Samarzewie nad Wart\u0105. Zgon w\u0119dkarza potwierdzi\u0142 na miejscu lekarz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30053133,tragedia-nad-warta-nie-zyje-52-letni-wedkarz-uzadlily-go-szerszenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T18:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Kaczy\u0144ski zdecydowa\u0142 ws. Niedzielskiego. Minister straci\u0142 pierwsze miejsce na li\u015bcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/a9/1c/z30053425M,Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />Adam Niedzielski straci\u0142 pierwsze miejsce na li\u015bcie wyborczej Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Pile (woj. wielkopolskie) - donosi Onet w poniedzia\u0142ek wieczorem. Decyzj\u0119 w tej sprawie mia\u0142 podj\u0105\u0107 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Ma by\u0107 ona zwi\u0105zana z pi\u0105tkowym wpisem ministra zdrowia, w kt\u00f3rym ujawni\u0142, jaki rodzaj lek\u00f3w przepisa\u0142 sobie lekarz z Poznania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30053381,kaczynski-zdecydowal-ws-niedzielskiego-media-stracil-pierwsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T18:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mateusz Morawiecki dzi\u0119kowa\u0142 Dudzie za podpis pod 800 plus. A po chwili: \"Ataki z no\u017cem!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/a9/1c/z30053223M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Premier Mateusz Morawiecki w kilkudziesi\u0119ciosekundowym nagraniu opublikowanym w poniedzia\u0142ek podzi\u0119kowa\u0142 prezydentowi Andrzejowi Dudzie za podpis pod ustaw\u0105 o 800 plus. Nagle postanowi\u0142 jednak nawi\u0105za\u0107 do \"niedawnych wydarze\u0144 z Francji\". - Nie chcemy Europy, w kt\u00f3rej ludzie obcy nam kulturowo atakuj\u0105 z no\u017cem - przekonywa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30053137,morawiecki-w-nagraniu-dziekowal-dudzie-za-podpis-pod-800-plus.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T17:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pan tu nie sta\u0142. Jak Zjednoczonej Prawicy posz\u0142o uzdrawianie zdrowia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/a7/1c/z30046949M,Lekarze-zapowiadaja-protest-po-wpisie--ktory-zamie.jpg\" vspace=\"2\" />Adam Niedzielski przetrwa\u0142 pandemi\u0119, ataki antyszczepionkowc\u00f3w, gwa\u0142townie rosn\u0105ce d\u0142ugi szpitali, protesty w sprawie wynagrodze\u0144 i wiele innych kryzys\u00f3w. Wygl\u0105da jednak na to, \u017ce najwi\u0119kszy kryzys sprowadzi\u0142 na siebie sam. W kampanii wyborczej. Czy ostatnie dni to tylko odzwierciedlenie pasma katastrof w zdrowiu za czas\u00f3w Zjednoczonej Prawicy? Oto moje subiektywne podsumowanie ostatnich o\u015bmiu lat, bo nie spos\u00f3b powiedzie\u0107 o wszystkim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30052084,pan-tu-nie-stal-jak-zjednoczonej-prawicy-poszlo-uzdrawianie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T17:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda na sierpie\u0144. Kiedy lato wr\u00f3ci do Polski? Wiemy, kiedy temperatura zn\u00f3w wzro\u015bnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/a9/1c/z30053178M,Przelotne-opady-deszczu-i-burze-w-biezacym-tygodni.jpg\" vspace=\"2\" />Przez ostatnie dni w Polsce towarzyszy\u0142y nam gwa\u0142towne, przelotne deszcze, porywisty wiatr oraz burze z piorunami. Ch\u0142\u00f3d i niekorzystne warunki pogodowe b\u0119d\u0105 doskwiera\u0107 nam w niekt\u00f3rych regionach kraju r\u00f3wnie\u017c w tym tygodniu. Kiedy przyjdzie ocieplenie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30053089,znamy-prognoze-pogody-na-najblizszy-tydzien-czy-w-sierpniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T17:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rodzice Wiktorii opowiedzieli o dniu zagini\u0119cia c\u00f3rki. \"Tego nie zapomnimy do ko\u0144ca \u017cycia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/a9/1c/z30053024M.jpg\" vspace=\"2\" />Pani Izabela i pan Tomasz, rodzice odnalezionej 11-letniej Wiktorii, opowiedzieli o swoich prze\u017cyciach. - Tego nie zapomnimy do ko\u0144ca \u017cycia. Nie spali\u015bmy od soboty. Chodzili\u015bmy, sprawdzali\u015bmy wszystkie k\u0105ty w okolicy. Razem z nami 120 policjant\u00f3w - m\u00f3wi mama dziewczynki w rozmowie z \"Faktem\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30053000,rodzice-wiktorii-opowiedzieli-o-dniu-zaginiecia-corki-tego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T16:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS nabiera wody w usta. WP: Politycy nie chc\u0105 broni\u0107 Niedzielskiego, m\u00f3wi\u0105 o policzonym czasie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/a9/1c/z30052855M,Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />- Ministrowie zdrowia nie utrzymuj\u0105 si\u0119 d\u0142u\u017cej ni\u017c 2-3 lata. Sam Adam nie wygl\u0105da, jakby czu\u0142 ten sto\u0142ek, nie lubi si\u0119 z lekarzami, nie ogarnia \"systemu\" - m\u00f3wi w rozmowie z Wirtualn\u0105 Polsk\u0105 anonimowy rozm\u00f3wca z obozu w\u0142adzy. Chodzi o afer\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z pi\u0105tkowym wpisem ministra Adama Niedzielskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30052817,pis-nabiera-wody-w-usta-wp-politycy-nie-chca-bronic-niedzielskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T16:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Impreza Radia Maryja pod patronatem Orlenu. Rydzyk m\u00f3wi\u0142 o wyborach, przygrywa\u0142 Bayer Full", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/a9/1c/z30053007M,15--Dziekczynienie-w-rodzinie.jpg\" vspace=\"2\" />Radio Maryja zorganizowa\u0142o dla swojej spo\u0142eczno\u015bci po raz 15. imprez\u0119 \"Dzi\u0119kczynienie w Rodzinie\". Uczestnicy wzi\u0119li udzia\u0142 w uroczystej mszy, podczas kt\u00f3rej dyrektor i za\u0142o\u017cyciel rozg\u0142o\u015bni o. dr Tadeusz Rydzyk przypomnia\u0142 o nadchodz\u0105cych wyborach. Nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c koncert\u00f3w. Na scenie wyst\u0105pi\u0142 m.in. zesp\u00f3\u0142 Bayer Full. S\u0142awomir \u015awierzy\u0144ski za\u015bpiewa\u0142 zar\u00f3wno swoje hity, jak i \"Bark\u0119\". Za wszystko zap\u0142aci\u0142 Orlen.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30052799,tak-bawi-sie-rodzina-radia-maryja-rydzyk-mowil-o-wyborach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T16:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "41-latek wyrzuci\u0142 17 work\u00f3w ze \u015bmieciami do rowu. Zdradzi\u0142 go... szkolny sprawdzian", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/a9/1c/z30053063M,Mieszkaniec-Szadku--woj--lodzkie--wyrzucil-smieci-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkaniec Szadku (woj. \u0142\u00f3dzkie) wyrzuci\u0142 \u015bmieci do przydro\u017cnego rowu. W jednym z work\u00f3w policjanci znale\u017ali... sprawdzian szkolny. 41-latek szybko po sobie posprz\u0105ta\u0142 w obecno\u015bci mundurowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30053019,41-latek-wyrzucil-17-workow-ze-smieciami-do-rowu-zdradzil-go.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T16:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby: Rosjanie planowali atak w trakcie wizyty Ze\u0142enskiego. Zatrzymano szpie\u017ck\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/a9/1c/z30053018M,Zatrzymana-kobieta.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy zatrzyma\u0142a kobiet\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a by\u0107 informatork\u0105 rosyjskiego wywiadu. Dane, kt\u00f3re gromadzi\u0142a szpie\u017cka, mia\u0142y s\u0142u\u017cy\u0107 do zaplanowania nalotu na obw\u00f3d miko\u0142ajowski podczas wizyty prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30052862,ukrainskie-sluzby-rosjanie-planowali-atak-w-trakcie-wizyty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T16:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warszawa. Przechodnie zbierali le\u017c\u0105ce na ulicy banknoty. Stra\u017c miejska szuka w\u0142a\u015bciciela pieni\u0119dzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/a9/1c/z30052903M,Panorama-Goclawia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017cnicy miejscy, kt\u00f3rzy 4 sierpnia patrolowali Prag\u0119 Po\u0142udnie, natrafili na grupk\u0119 przechodni\u00f3w, kt\u00f3rzy zbierali le\u017c\u0105ce na trawniku pieni\u0105dze. Rozrzucone banknoty zosta\u0142y odebrane przez stra\u017cnik\u00f3w i czekaj\u0105 na w\u0142a\u015bciciela w oddziale stra\u017cy miejskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30052804,warszawa-przechodnie-zbierali-lezace-na-ulicy-pieniadze-straz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T15:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 podczas pogrzebu w Ostrowie Wielkopolskim. M\u0119\u017cczyzna zas\u0142ab\u0142 w ko\u015bciele", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/a9/1c/z30052829M,Kosciol-w-Ostrowie-Wielkopolskim.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zas\u0142ab\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas mszy pogrzebowej w jednym z ko\u015bcio\u0142\u00f3w w Ostrowie Wielkopolskim. Jak przekaza\u0142a portalowi Gazeta.pl po godz. 16 rzeczniczka lokalnej policji, wci\u0105\u017c ustalana jest to\u017csamo\u015b\u0107 zmar\u0142ego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30052752,smierc-podczas-pogrzebu-w-ostrowie-wielkopolskim-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T14:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eksplozja silos\u00f3w zbo\u017cowych w Turcji. S\u0105 ranni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/a9/1c/z30052871M,Eksplozja-w-Turcji.jpg\" vspace=\"2\" />W Turcji co najmniej 12 os\u00f3b zosta\u0142o rannych w eksplozji silos\u00f3w ze zbo\u017cem ko\u0142o portu Derince, oko\u0142o 50 kilometr\u00f3w na wsch\u00f3d od Stambu\u0142u. Dw\u00f3ch rannych jest w stanie ci\u0119\u017ckim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30052868,eksplozja-silosu-zbozowego-w-turcji-sa-ranni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T14:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mateusz Morawiecki nie odpuszcza Tuskowi nawet na pikniku 800 plus. \"Te farbowane lisy...\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/a9/1c/z30052866M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas pikniku 800 plus w Tarczynie Mateusz Morawiecki po raz kolejny zaatakowa\u0142 opozycj\u0119. - Te farbowane lisy przebra\u0142y si\u0119 i usi\u0142uj\u0105 znowu mami\u0107. Tymczasem ich przedstawiciele m\u00f3wi\u0105 wprost: \"My te wszystkie \u015bwiadczenia zabierzemy\" - m\u00f3wi\u0142 premier.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30052482,duda-podpisal-ustawe-a-morawiecki-atakuje-rzady-po-na-pikniku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T14:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Rodzice zag\u0142odzili czteromiesi\u0119czn\u0105 c\u00f3rk\u0119. \"Dzikie zwierz\u0119ta lepiej si\u0119 opiekuj\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/a9/1c/z30052762M,Angel-Taylor-i-Chevy-Lafountain--zdj--ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Uzale\u017cnieni od narkotyk\u00f3w rodzice, Angel Taylor i Chevy Lafountain, zag\u0142odzili na \u015bmier\u0107 swoj\u0105 czteromiesi\u0119czn\u0105 c\u00f3reczk\u0119. - Dzikie zwierz\u0119ta lepiej opiekuj\u0105 si\u0119 swoimi dzie\u0107mi - stwierdzi\u0142 Mike Tregre, szeryf hrabstwa St. John w stanie Luizjana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30052417,usa-rodzice-zaglodzili-czteromiesieczna-corke-dzikie-zwierzeta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T14:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "16-latka twierdzi, \u017ce odzyska\u0142a wzrok dzi\u0119ki modlitwie. Biskup opowiada, jak do niej zadzwoni\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/a8/1c/z30051739M,Swiatowe-Dni-Mlodziezy-w-Lizbonie.jpg\" vspace=\"2\" />16-letnia Jimena twierdzi, \u017ce do\u015bwiadczy\u0142a cudownego ozdrowienia podczas \u015awiatowych Dni M\u0142odzie\u017cy. Hiszpanka od dw\u00f3ch lat mierzy\u0142a si\u0119 z powa\u017cnym problemem kr\u00f3tkowzroczno\u015bci. \"Zacz\u0119\u0142am p\u0142aka\u0107, bo chcia\u0142am wyzdrowie\u0107. (...) Kiedy otworzy\u0142am oczy, widzia\u0142am doskonale\" - relacjonuje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30051634,cud-na-swiatowych-dniach-mlodziezy-16-latka-twierdzi-ze-odzyskala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T14:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyniki kontroli poselskiej po wpisie Adama Niedzielskiego. \"Dane przekazane przez WhatsAppa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/a8/1c/z30052050M,Konferencja-prasowa-poslow-Koalicji-Obywatelskiej-.jpg\" vspace=\"2\" />- To, co us\u0142yszeli\u015bmy, nie mie\u015bci si\u0119 w g\u0142owie - tak rozpocz\u0119li konferencj\u0119 po kontroli poselskiej w ministerstwie zdrowia Micha\u0142 Szczerba i Dariusz Jo\u0144ski. Politycy KO weszli do siedziby resortu po tym, jak Adam Niedzielski ujawni\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych informacj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 rodzaju lek\u00f3w, jakie przepisa\u0142 sobie lekarz Piotr Pisula. Wcze\u015bniej Pisula pojawi\u0142 si\u0119 w materiale \"Fakt\u00f3w\" TVN, w kt\u00f3rym m\u00f3wi\u0142 o problemach z wypisywaniem e-recept na niekt\u00f3re medykamenty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30051957,poselska-kontrola-w-ministerstwie-zdrowia-po-wpisie-niedzielskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T14:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zubrzyca G\u00f3rna. S\u0105 wst\u0119pne wyniki sekcji zw\u0142ok 1,5-rocznego ch\u0142opca. Rodzice z zarzutami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/a9/1c/z30052639M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci 1,5-rocznego ch\u0142opca, kt\u00f3rego znaleziono w sobot\u0119 wieczorem w korycie strumienia w Zubrzycy G\u00f3rnej w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Sekcja zw\u0142ok potwierdzi\u0142a, \u017ce przyczyn\u0105 zgonu by\u0142o utoni\u0119cie. Rodzice dziecka us\u0142yszeli zarzuty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30052557,zubrzyca-gorna-sa-wstepne-wyniki-sekcji-zwlok-1-5-rocznego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T14:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powodzie w Europie. W S\u0142owenii kolejna ofiara, Chorwacja walczy, na W\u0119grzech zala\u0142o Galeri\u0119 Narodow\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/a8/1c/z30052194M,Powodz-w-Slowenii--4-sierpnia.jpg\" vspace=\"2\" />Pow\u00f3d\u017a w S\u0142owenii poch\u0142on\u0119\u0142a kolejn\u0105 ofiar\u0119. Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny wy\u0142owiono w poniedzia\u0142ek rano we wsi Temenica ko\u0142o Mirnej Peczy. Do S\u0142owenii przybywa pomoc z ca\u0142ej Europy. Z problemami mierzy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c Chorwacja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30052082,powodz-w-slowenii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T13:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142owenia. \"Najwi\u0119ksza kl\u0119ska \u017cywio\u0142owa w najnowszej historii\" kraju. Ambasada ostrzega Polak\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/a8/1c/z30052139M,Slowenia.jpg\" vspace=\"2\" />- Niemal wszystko zosta\u0142o zmiecione przez wod\u0119 - skomentowa\u0142a prezydentka S\u0142owenii Natasza Pirc Musar. W wyniku powodzi zgin\u0119\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b. Ambasador nieustannie apeluje do Polak\u00f3w, aby omijali pogr\u0105\u017cony katastrof\u0105 kraj w drodze na wakacje i na bie\u017c\u0105co \u015bledzili komunikaty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30052026,slowenia-najwieksza-kleska-zywiolowa-w-najnowszej-historii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T13:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Z\u0142apano rodzin\u0119, kt\u00f3ra dokona\u0142a co najmniej 21 w\u0142ama\u0144 i zniszcze\u0144 mienia. To nied\u017awiedzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/a8/1c/z30052275M,Niedzwiedzica-odpowiedzialna-za-wlamania-i-niszcze.jpg\" vspace=\"2\" />W USA zidentyfikowano czterech cz\u0142onk\u00f3w nied\u017awiedziej rodziny odpowiedzialnej za w\u0142amania i niszczenie mienia na terenie Kalifornii. Dzi\u0119ki badaniu DNA udowodniono, \u017ce matka i jej dzieci uczestniczy\u0142y od 2022 roku w co najmniej 21 takich incydentach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30052029,usa-zlapano-rodzine-ktora-dokonala-co-najmniej-21-wlaman-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T13:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "My\u015blisz, \u017ce znasz histori\u0119 Polski od podszewki? Czas to sprawdzi\u0107!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/a4/1c/z30035856M,Quiz-o-historii-Polski.jpg\" vspace=\"2\" />Macie szanse na komplet?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,18108,myslisz-ze-znasz-historie-polski-od-podszewki-czas-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kremlowskie media zmanipulowa\u0142y wypowied\u017a Podolaka, w Polsce oburzenie. Pose\u0142 PiS o \"niewdzi\u0119czno\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/f6/1a/z28272518M,Doradca-szefa-Kancelarii-Prezydenta-Ukrainy-Mychaj.jpg\" vspace=\"2\" />- Polska jest obecnie dla nas maksymalnie bliskim partnerem. I w zasadzie tak b\u0119dzie do ko\u0144ca wojny. Po jej zako\u0144czeniu, oczywi\u015bcie, b\u0119dziemy konkurowa\u0107 - powiedzia\u0142 w wywiadzie znany ukrai\u0144ski polityk Mychaj\u0142o Podolak. Jego s\u0142owa ch\u0119tnie cytuj\u0105 propagandowe agencje w Rosji, cz\u0119\u015b\u0107 polskich medi\u00f3w i niekt\u00f3rzy politycy. Wypowied\u017a o konkurowaniu zosta\u0142a wyrwana z kontekstu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30051798,kremlowskie-media-zmanipulowaly-wypowiedz-podolaka-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T12:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cud na \u015awiatowych Dniach M\u0142odzie\u017cy? 16-latka twierdzi, \u017ce odzyska\u0142a wzrok dzi\u0119ki modlitwie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/a8/1c/z30051739M,Swiatowe-Dni-Mlodziezy-w-Lizbonie.jpg\" vspace=\"2\" />16-letnia Jimena twierdzi, \u017ce do\u015bwiadczy\u0142a cudownego ozdrowienia podczas \u015awiatowych Dni M\u0142odzie\u017cy. Hiszpanka od dw\u00f3ch lat mierzy\u0142a si\u0119 z powa\u017cnym problemem kr\u00f3tkowzroczno\u015bci. \"Zacz\u0119\u0142am p\u0142aka\u0107, bo chcia\u0142am wyzdrowie\u0107. (...) Kiedy otworzy\u0142am oczy, widzia\u0142am doskonale\" - relacjonuje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30051634,cud-na-swiatowych-dniach-mlodziezy-16-latka-twierdzi-ze-odzyskala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T12:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bilans burz w Polsce. 2,5 tys. interwencji stra\u017cy, tysi\u0105ce Polak\u00f3w bez pr\u0105du. Dwie osoby ranne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/a8/1c/z30051589M,Burza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W ci\u0105gu jednej doby stra\u017cacy uczestniczyli w ponad 2,5 tys. interwencji zwi\u0105zanych ze skutkami silnego wiatru i intensywnych opad\u00f3w deszczu Polsce. Najwi\u0119cej interwencji odnotowano w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim. Natomiast na Podlasiu z powodu burzy ok. 7,5 tys. odbiorc\u00f3w straci\u0142o dost\u0119p do pr\u0105du.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30051159,burze-zmusily-straz-pozarna-do-2-5-tys-interwencji-tysiace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T11:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oruska armia rozpocz\u0119\u0142a \u0107wiczenia przy granicy z Polsk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/a8/1c/z30051554M,Bialoruscy-zolnierze--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142oruska armia przeprowadza \u0107wiczenia w obwodzie grodzie\u0144skim w pobli\u017cu granicy z Polsk\u0105. O planowanej akcji poinformowa\u0142o tamtejsze Ministerstwo Obrony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30051374,bialoruska-armia-rozpoczela-cwiczenia-przy-granicy-z-polska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T11:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "11-letnia Wiktoria z Sosnowca odnaleziona. Spraw\u0119 przej\u0119\u0142a prokuratura. Media podaj\u0105 nowe informacje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/a8/1c/z30051681M,Poszukiwania-policyjne--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura przej\u0119\u0142a spraw\u0119 zaginionej 11-letniej Wiktorii z Sosnowca. Zaginiona dziewczynka odnalaz\u0142a si\u0119 i jest bezpieczna - tak brzmi\u0105 lakoniczne komunikaty policji. Media nieoficjalnie ustali\u0142y, \u017ce w sprawie zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119 - to m\u0119\u017cczyzna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30051469,11-letnia-wiktoria-z-sosnowca-odnaleziona-nowe-ustalenia-mediow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T11:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pose\u0142 Krzysztof \u015amiszek wyliczy\u0142, ile akt\u00f3w prawnych z\u0142ama\u0142 minister Niedzielski. \"To jest patologia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/a8/1c/z30051086M,Krzysztof-Smiszek-wyliczyl-artykuly--ktore-zlamal-.jpg\" vspace=\"2\" />Minister zdrowia Adam Niedzielski naruszy\u0142 dwa artyku\u0142y Kodeksu karnego, jeden artyku\u0142 Konstytucji RP oraz Europejsk\u0105 Konwencj\u0119 Praw Cz\u0142owieka - wyliczy\u0142 pose\u0142 Lewicy i prawnik Krzysztof \u015amiszek. Chodzi o ujawnienie przez Niedzielskiego w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych danych wra\u017cliwych lekarza, kt\u00f3ry o\u015bmieli\u0142 si\u0119 skrytykowa\u0107 decyzj\u0119 resortu zdrowia. Lewica sk\u0142ada doniesienie do prokuratury w zwi\u0105zku z przekroczeniem uprawnie\u0144 przez funkcjonariusza publicznego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050915,posel-krzysztof-smiszek-wyliczyl-ile-aktow-prawnych-zlamal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T11:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawnik o ujawnianiu wra\u017cliwych danych przez w\u0142adze: Tu nie ma przypadku. To metoda na zohydzenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/a8/1c/z30051549M,Krzysztof-Izdebski.jpg\" vspace=\"2\" />Adam Niedzielski ujawni\u0142 dane dotycz\u0105ce recepty lekarza zaledwie kilka dni po tym, gdy na konferencji Zbigniewa Ziobry wymieniono z imienia i nazwiska pokrzywdzon\u0105 w przest\u0119pstwie. - To nie s\u0105 przypadkowe b\u0142\u0119dy, tylko celowe dzia\u0142anie - twierdzi Krzysztof Izdebski z Fundacji ePa\u0144stwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30051185,prawnik-o-ujawnianiu-wrazliwych-danych-przez-wladze-tu-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T10:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbigniew Ziobro ma problem ze sprawozdaniami finansowymi partii. SN podtrzyma\u0142 decyzj\u0119 PKW", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/a8/1c/z30051109M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Najwy\u017cszy orzek\u0142, \u017ce Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza s\u0142usznie odrzuci\u0142a sprawozdanie finansowe Solidarnej Polski za 2021 rok. S\u0105d oddali\u0142 tak\u017ce inn\u0105 skarg\u0119 dotycz\u0105c\u0105 decyzji PKW, kt\u00f3ra by\u0142a niekorzystna dla dawnej partii Zbigniewa Ziobry. Minister sprawiedliwo\u015bci mo\u017ce mie\u0107 r\u00f3wnie\u017c problem zwi\u0105zany ze sposobem finansowania Suwerennej Polski, czyli swojego obecnego ugrupowania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30050700,ziobro-ma-problemy-ze-sprawozdaniami-finansowymi-swoich-partii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T10:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lekarz wzywa Niedzielskiego do przeprosin. \"Naruszy\u0142 pan dotkliwie moje dobra osobiste\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/a8/1c/z30051293M,Piotr-Pistula-wzywa-Adama-Niedzielskiego-do-przepr.jpg\" vspace=\"2\" />Lekarz Piotr Pistula, kt\u00f3rego dane na temat wystawianych recept ujawni\u0142 minister Adam Niedzielski, domaga si\u0119 przeprosin i zado\u015b\u0107uczynienia. W tej sprawie skierowa\u0142 do szefa resortu zdrowia przeds\u0105dowe wezwanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30051110,lekarz-wzywa-niedzielskiego-do-przeprosin-naruszyl-pan-dotkliwie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T09:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce kr\u0105\u017cy\u0142y nad Bia\u0142owie\u017c\u0105. Czy polskie wojsko mog\u0142o je zestrzeli\u0107?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/a8/1c/z30050517M,Smiglowiec-wojskowy---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce 1 sierpnia naruszy\u0142y polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105. Do dzi\u015b nie ustalono jednoznacznie, z jakiego powodu maszyny przekroczy\u0142y granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105. Czy zgodnie z prawem mo\u017cna by\u0142o dokona\u0107 ich zestrzelenia? Eksperci nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30050497,bialoruskie-smiglowce-krazyly-nad-bialowieza-czy-polskie-wojsko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T09:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kontrola poselska po wpisie ministra Niedzielskiego. \"To zagro\u017cenie dla ka\u017cdego z nas\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/97/1c/z29981983M,Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />- To, co zrobi\u0142 minister Adam Niedzielski to zagro\u017cenie dla ka\u017cdego z nas, dla ka\u017cdego pacjenta - m\u00f3wi\u0142 przed siedzib\u0105 resortu zdrowia pose\u0142 KO Micha\u0142 Szczerba. Szczerba razem z Dariuszem Jo\u0144skim rozpocz\u0119li kontrol\u0119 poselsk\u0105 w ministerstwie po tym, jak Adam Niedzielski ujawni\u0142, co przepisa\u0142 sobie lekarz, kt\u00f3ry alarmowa\u0142 o problemach z wystawianiem e-recept.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30050766,kontrola-poselska-po-wpisie-ministra-niedzielskiego-to-zagrozenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T09:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Child alert odwo\u0142any. W Polsce u\u017cyto go zaledwie kilka razy. Kiedy mo\u017cna go uruchomi\u0107?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/a8/1c/z30050904M,Policyjne-poszukiwania--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 polska policja po raz sz\u00f3sty skorzysta\u0142a z Child Alertu. Czym jest system, kt\u00f3ry od lat pomaga w poszukiwaniach zaginionych dzieci i nastolatk\u00f3w? Kiedy policja mo\u017ce z niego skorzysta\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050462,child-alert-odwolany-w-polsce-uzyto-go-zaledwie-kilka-razy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T09:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na konferencji Zbigniewa Ziobry ujawniono dane ofiary przest\u0119pstwa. RPO chce wyja\u015bnie\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/a8/1c/z30050937M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik praw obywatelskich chce wiedzie\u0107, na jakiej podstawie podczas konferencji Zbigniewa Ziobry ujawnione zosta\u0142y dane osoby pokrzywdzonej w sprawie Mariki Matuszak. W pi\u015bmie do prokuratora generalnego Marcin Wi\u0105cek zwraca uwag\u0119 na problem wt\u00f3rnej wiktymizacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30050835,na-konferencji-zbigniewa-ziobry-ujawniono-dane-ofiary-przestepstwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T09:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik resortu zdrowia o wpisie Niedzielskiego: Nie z\u0142amano prawa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/5f/1b/z28702576M,Wojciech-Andrusiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />- Lekarz nie powinien straszy\u0107 pacjent\u00f3w, a to w\u0142a\u015bnie zrobi\u0142 - stwierdzi\u0142 rzecznik resortu zdrowia. Wojciech Andrusiewicz zapewni\u0142, \u017ce minister Adam Niedzielski ani \u017caden urz\u0119dnik nie ma wgl\u0105du do konta pacjenta, a ujawnione dane pochodz\u0105 z systemu e-zdrowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30051042,rzecznik-resortu-zdrowia-o-ujawnieniu-danych-lekarza-nie-zlamano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T09:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski: Gdyby PiS nie marnowa\u0142 i nie zabiera\u0142 pieni\u0119dzy, mogliby\u015bmy przegoni\u0107 Berlin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/a5/1c/z30036971M.jpg\" vspace=\"2\" />- Gdyby rz\u0105d PiS nie zabiera\u0142 Warszawie pieni\u0119dzy i nie marnowa\u0142 pieni\u0119dzy z KPO, to mogliby\u015bmy w poziomie rozwoju przegoni\u0107 Berlin - powiedzia\u0142 w rozmowie z \"Rzeczpospolit\u0105\" prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30050585,rafal-trzaskowski-gdyby-pis-nie-marnowal-i-nie-zabieral-pieniedzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuriozalna wypowied\u017a Pieskowa na temat wybor\u00f3w prezydenckich w Rosji. Rzecznik Putina zaprzecza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/a8/1c/z30050723M,Rosja--Dmitrij-Pieskow-i-Wladimir-Putin-na-szczyci.jpg\" vspace=\"2\" />\"Nasze wybory prezydenckie to nie jest tak naprawd\u0119 demokracja\" - przyzna\u0142 w niezwyk\u0142ym przyp\u0142ywie szczero\u015bci rzecznik Kremla. Dmitrij Pieskow udzieli\u0142 wywiadu dziennikowi \"New York Times\", w kt\u00f3rym wskaza\u0142 precyzyjnie poparcie, jakie W\u0142adimir Putin ma uzyska\u0107 w wyborach prezydenckich w Rosji w 2024 roku. Po publikacji Pieskow stwierdzi\u0142, \u017ce dziennikarz \u017ale zinterpretowa\u0142 jego s\u0142owa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30050527,dmitrij-pieskow-wycofuje-sie-z-wlasnych-slow-o-poparciu-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T08:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "11-letnia Wiktoria odnaleziona. RMF FM: Policja zatrzyma\u0142a jedn\u0105 osob\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/a8/1c/z30050699M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja, kt\u00f3ra uruchomi\u0142a procedur\u0119 Child Alert, odnalaz\u0142a 11-letni\u0105 Wiktori\u0119. Jak nieoficjalnie poda\u0142o RMF FM, dziewczynka z Sosnowca zosta\u0142a namierzona w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050683,11-letnia-wiktoria-odnaleziona-rmf-fm-policja-zatrzymala-jedna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T07:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Abp J\u0119draszewski wraca do s\u0142\u00f3w o \"t\u0119czowej zarazie\". Twierdzi, \u017ce nikogo nie chcia\u0142 obrazi\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/a8/1c/z30050572M,Abp-Marek-Jedraszewski.jpg\" vspace=\"2\" />- Prosz\u0119 zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, \u017ce m\u00f3wi\u0142em o pewnej ideologii, nikogo nie chcia\u0142em obrazi\u0107 - powiedzia\u0142 w Lizbonie abp Marek J\u0119draszewski. Metropolita krakowski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do szeroko krytykowanej wypowiedzi o \"t\u0119czowej zarazie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050447,abp-jedraszewski-wrocil-do-slow-o-teczowej-zarazie-czy-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T07:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legnica. 2,5-miesi\u0119czne niemowl\u0119 w stanie ci\u0119\u017ckim trafi\u0142o do szpitala. By\u0142o pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/a8/1c/z30050442M,Raczka-niemowlecia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do szpitala w Legnicy (woj. dolno\u015bl\u0105skie) trafi\u0142o 2,5-miesi\u0119czne niemowl\u0119. W organizmie dziecka testy ujawni\u0142y obecno\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych. Prokuratura przedstawi\u0142a ju\u017c zarzuty rodzicom malucha, a prokurator z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o ich tymczasowe aresztowanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050344,legnica-2-5-miesieczne-niemowle-w-stanie-ciezkim-trafilo-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T07:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dramatyczna sytuacja w S\u0142owenii. Premier apeluje o pomoc. \"By\u0142em w szoku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/a8/1c/z30050393M,Slowenia--Powodz-dotknela-dwie-trzecie-terenu-kraj.jpg\" vspace=\"2\" />To najwi\u0119ksza kl\u0119ska \u017cywio\u0142owa w historii niepodleg\u0142ej S\u0142owenii - tak w\u0142adze m\u00f3wi\u0105 o powodzi, z kt\u00f3r\u0105 kraj zmaga si\u0119 od ostatniego tygodnia. Pierwsze wyliczenia strat m\u00f3wi\u0105 o kwocie p\u00f3\u0142 miliarda euro. Szef rz\u0105du zaapelowa\u0142 o wsparcie dzia\u0142a\u0144 lokalnych ratownik\u00f3w. - S\u0142owenia zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 o pomoc do kraj\u00f3w s\u0105siednich - powiedzia\u0142 Robert Golob.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30050374,slowenia-zmaga-sie-z-powodziami-apel-o-pomoc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T07:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wichury w Polsce. Przez wyj\u0105tkowe zjawisko wiatr osi\u0105gnie 120 km/h. IMGW wyda\u0142 alerty drugiego stopnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/a8/1c/z30050412M,Wichura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w Polsce nie sprzyja wyjazdom nad morze. IMGW ostrzega przed wichurami. Synoptycy wydali pomara\u0144czowe alerty dla dw\u00f3ch wojew\u00f3dztw. Rzadkie zjawisko pogodowe spowoduje, \u017ce na p\u00f3\u0142nocy Polski wiatr mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 w porywach nawet 120 km/h. Z kolei na po\u0142udniu kraju prognozowane s\u0105 burze z gradem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050324,wichury-w-polsce-przez-wyjatkowe-zjawisko-wiatr-osiagnie-120.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T06:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pose\u0142 PiS i lekarz o zachowaniu Niedzielskiego: Nale\u017cy przyzna\u0107 si\u0119 do b\u0142\u0119du i przeprosi\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/a8/1c/z30049462M,Minister-zdrowia-Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />Nie tylko opozycja krytykuje Adama Niedzielskiego za ujawnienie, jak\u0105 recept\u0119 wystawi\u0142 na siebie lekarz Piotr Pisula. - Nale\u017cy wyja\u015bni\u0107, przeprosi\u0107. Nigdy nie jest \u017ale skorzysta\u0107 ze s\u0142owa przepraszam - skomentowa\u0142 sytuacj\u0119 Tomasz Latos, pose\u0142 PiS, przewodnicz\u0105cy sejmowej Komisji Zdrowia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30050376,polityk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T06:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lekarz odpowiada Adamowi Niedzielskiemu: Zosta\u0142em oczerniony w prywatnym celu pana ministra", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/a8/1c/z30049734M,Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />- W tej sytuacji czuj\u0119 si\u0119 poszkodowany, czuj\u0119, \u017ce w jaki\u015b spos\u00f3b zosta\u0142em oczerniony, w\u0142a\u015bciwie w prywatnym celu ministra zdrowia - powiedzia\u0142 w TVN24 lekarz Piotr Pisula. To informacje z jego recepty ujawni\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski. Sprawa wywo\u0142a\u0142a fal\u0119 krytyki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050329,lekarz-odpowiada-adamowi-niedzielskiemu-zostalem-oczerniony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T05:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w beczce na pla\u017cy w USA. Raper m\u00f3g\u0142 pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 nielegalnych porachunk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/a7/1c/z30044902M,Cialo-mlodego-rapera-znaleziono-na-Malibu-Lagoon-S.jpg\" vspace=\"2\" />Na jednej z ameryka\u0144skich pla\u017c znaleziono beczk\u0119 z cia\u0142em m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny. Dochodzenie wykaza\u0142o, \u017ce 32-letni raper zgin\u0105\u0142 najprawdopodobniej z r\u0105k \u015bwiata przest\u0119pczego. Nagie cia\u0142o zapiecz\u0119towane w pojemniku do laguny przyni\u00f3s\u0142 przyp\u0142yw.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30044508,cialo-mezczyzny-w-beczce-na-plazy-w-usa-raper-mogl-pasc-ofiara.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T05:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gor\u0105co wok\u00f3\u0142 Nigru. Junta wojskowa zamkn\u0119\u0142a przestrze\u0144 powietrzn\u0105. \"Obce mocarstwo planuje atak\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/a8/1c/z30050316M,Przedstawiciele-junty-wojskowej-w-Nigrze.jpg\" vspace=\"2\" />Junta, kt\u00f3ra sprawuje w\u0142adz\u0119 w Nigrze, og\u0142osi\u0142a, \u017ce zamyka przestrze\u0144 powietrzn\u0105 kraju. To reakcja na zapowiedzi interwencji wojskowej ze strony kraj\u00f3w Afryki Zachodniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30050308,junta-wojskowa-zamknela-przestrzen-powietrzna-nigru-to-odpowiedz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T05:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Child Alert odwo\u0142any. 11-letnia Wiktoria z Sosnowca odnaleziona", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/a8/1c/z30050351M,Child-Alert-odwolany--11-letnia-Wiktoria-z-Sosnowc.jpg\" vspace=\"2\" />11-letnia Wiktoria z Sosnowca odnaleziona. Policja odwo\u0142a\u0142a Child Alert. \"Dziecko zosta\u0142o odnalezione. Dzi\u0119kujemy wszystkim za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 i przekazywane informacje\" - poinformowa\u0142a policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050326,child-alert-odwolany-11-letnia-wiktoria-z-sosnowca-odnaleziona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T05:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski alarmuje: Polska jest w niebezpiecze\u0144stwie. Przeciwnik atakuje bardzo brutalnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/a6/1c/z30040784M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Wicepremier i prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powiedzia\u0142 w rozmowie z tygodnikiem \"Sieci\", \u017ce sko\u0144czy\u0142 si\u0119 czas dyskusji o kierunku kampanii jego ugrupowania. - Teraz czas na wdra\u017canie tego, co przyj\u0119li\u015bmy - zapowiedzia\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30050298,jaroslaw-kaczynski-alarmuje-polska-jest-w-niebezpieczenstwie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T04:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy Rosjan wyemigrowa\u0142o do Niemiec. Nowe dane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/a8/1c/z30050305M,Rosja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy Rosjan przenios\u0142o si\u0119 do Niemiec. Zezwolenia wydano g\u0142\u00f3wnie wykwalifikowanym pracownikom i studentom lub w ramach \u0142\u0105czenia rodzin.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30050301,wojna-rosjanie-emigruja-do-niemiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T04:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny na poniedzia\u0142ek 7 sierpnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/a8/1c/z30049563M,Horoskop-dzienny-na-poniedzialek-7-sierpnia--DLA-W.jpg\" vspace=\"2\" />Poniedzia\u0142ek 7 sierpnia b\u0119dzie wymagaj\u0105cym dniem Rak\u00f3w i Strzelc\u00f3w. Z kolei Bli\u017ani\u0119tom i Wagom b\u0119dzie dzi\u015b sprzyja\u0142 los. Co z pozosta\u0142ymi znakami zodiaku? Na pytanie odpowiada horoskop dzienny na poniedzia\u0142ek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30049471,horoskop-dzienny-na-poniedzialek-7-sierpnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-07T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]