[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Dokument \u201e\u015amier\u0107 wyspy. Bielitz-bialaer Sprachinsel\u201d w Vodylli (wideo)", "description": "W poniedzia\u0142ek, 7 sierpnia w Vodylii odb\u0119dzie si\u0119 premiera filmu dokumentalnego \u201e\u015amier\u0107 wyspy. Bielitz-bialaer Sprachinsel\u201d. - Dokumentu o moim mie\u015bcie Bielsko-Bia\u0142a nie mog\u0142o zabrakn\u0105\u0107 na Vodylla.pl - m\u00f3wi portalowi Wirtualnemedia.pl Przemys\u0142aw Petryszyn, szef RDF Entertainment.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/smierc-wyspy-bielitz-bialaer-sprachinsel-dokument-vodylla-kiedy-premiera", "date_published": "2023-08-07T10:08:31.363503+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Musk twierdzi, \u017ce zawalczy w klatce z Zuckerbergiem, transmisja na X/Twitterze", "description": "Elon Musk og\u0142osi\u0142, \u017ce jego walka z Markiem Zuckerbergiem odb\u0119dzie si\u0119 w Las Vegas, a transmisj\u0119 b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 na platformie X (Twitter). Meta ani jej szef nie komentuj\u0105 tych doniesie\u0144.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/elon-musk-mark-zuckerberg-walka-klatka-mma-gdzie-ogladac-las-vegas", "date_published": "2023-08-07T07:58:21.479303+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Musk twierdzi, \u017ce zawalczy w klatce z Zuckerbergiem, transmisja na X/Twitterze", "description": "Elon Musk og\u0142osi\u0142, \u017ce jego walka z Markiem Zuckerbergiem odb\u0119dzie si\u0119 w Las Vegas, a transmisj\u0119 b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 na platformie X (Twitter). Meta ani jej szef nie komentuj\u0105 tych doniesie\u0144.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/elon-musk-mark-zuckerberg-walka-klatka-mma-gdzie-ogladac", "date_published": "2023-08-07T06:53:33.783927+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Zawalcz o statuetk\u0119 YouTube Works. Sprawd\u017a jak zg\u0142osi\u0107 swoj\u0105 kampani\u0119 do trzeciej edycji konkursu", "description": "Do 15 wrze\u015bnia trwaj\u0105 zg\u0142oszenia do YouTube Works Awards 2023. Konkurs wy\u0142oni najbardziej kreatywne i efektywne kampanie na YouTube w Polsce. Sprawd\u017acie, jak zg\u0142osi\u0107 swoj\u0105 kampani\u0119 i zawalczy\u0107 o statuetk\u0119.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zawalcz-o-statuetke-youtube-works-sprawdz-jak-zglosic-swoja-kampanie-do-trzeciej-edycji-konkursu", "date_published": "2023-08-07T04:43:12.348144+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Nowe regulacje na Instagramie. Dotycz\u0105 prywatnych wiadomo\u015bci", "description": "Instagram wprowadza now\u0105 funkcj\u0119 chroni\u0105c\u0105 u\u017cytkownik\u00f3w przed niechcianymi zdj\u0119ciami i filmami w skrzynce odbiorczej.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/nowe-regulacje-instagram-prywatne-wiadomosci", "date_published": "2023-08-07T04:43:12.345876+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Apple przekracza miliard subskrypcji", "description": "Firma Apple przekroczy\u0142a miliard p\u0142atnych subskrypcji swoich us\u0142ug, w tym Apple Music oraz Apple TV+. Coraz lepiej radz\u0105 sobie tak\u017ce jej oryginalne seriale na platformie streamingowej.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/apple-sukces-wysokie-przychody-z-uslug-drugi-kwartal-2023", "date_published": "2023-08-07T04:43:12.341367+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Problemy z transmisj\u0105 Clout MMA. Jest o\u015bwiadczenie ws. rekompensat", "description": "Po problemach technicznych z sobotni\u0105 transmisj\u0105 pierwszej gali freak-fightowej Clout MMA organizatorzy wydali \u015bwiadczenie. Federacja ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 t\u0142umaczy atakami haker\u00f3w. Clout MMA zapowiada rozpatrzenie reklamacji, zaoferowa\u0142a te\u017c w ramach rekompensaty dost\u0119p do relacji z gali przez wyd\u0142u\u017cony czas. To nie spotka\u0142o si\u0119 z dobrym przyj\u0119ciem przez wielu u\u017cytkownik\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/brak-transmisja-clout-mma-rekompensata-zwrot-pieniedzy-najman-hajto-szalony-reporter", "date_published": "2023-08-07T04:43:12.339134+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Spotlight Agency wsp\u00f3lnikiem z Ekip\u0105, kupi\u0142a udzia\u0142y w sp\u00f3\u0142ce Essa CO", "description": "Agencja influencer marketingu Spotlight Agency przej\u0119\u0142a 25 proc. udzia\u0142\u00f3w sp\u00f3\u0142ki Essa CO, uruchomionej w maju br. przez Ekip\u0119 wsp\u00f3lnie z Dariuszem Drewnickim.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/spotlight-agency-wspolnikiem-z-ekipa-kupila-udzialy-w-spolce-essa-co", "date_published": "2023-08-07T04:43:12.336851+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Amazon kupi cz\u0119\u015b\u0107 praw Viaplay? \u201eJeste\u015bmy podekscytowani reakcj\u0105 polskich widz\u00f3w\u201d", "description": "Cho\u0107 Prime Video w kilku europejskich krajach posiada atrakcyjne prawa sportowe, to w Polsce nie. Z naszego kraju zniknie jednak Viaplay, kt\u00f3ry mo\u017ce sprzeda\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 licencji. Czy Amazon po nie si\u0119gnie? - W kwestii praw sportowych nie mamy nic do og\u0142oszenia - ucieka od odpowiedzi w rozmowie z Wirtualnemedia.pl biuro prasowe firmy.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-viaplay-polska-amazon-prime-video-serwisy-streamingowe-licencje-prawa-sportowe-viaplay-liga-mistrzow-bundesliga-premier-league-formula-1", "date_published": "2023-08-07T04:43:12.334524+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Szybka blokada pirackich mecz\u00f3w w Polsce? \"Priorytetem minimalizowanie strat\"", "description": "W Hiszpanii i we W\u0142oszech obowi\u0105zuj\u0105 ju\u017c przepisy, kt\u00f3re nakazuj\u0105 zablokowanie pirackich transmisji IPTV w ci\u0105gu 30 minut. Teresa Wierzbowska, prezeska Stowarzyszenia Sygna\u0142 w rozmowie z Wirtualnemedia.pl opowiada si\u0119 za przyj\u0119ciem podobnych rozwi\u0105za\u0144 w Polsce. Dystansuje si\u0119 od karania klient\u00f3w pirat\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/piractwo-iptv-listy-m3u-mecze-transmisje-streamy-premier-league-liga-mistrzow-ksw-formula-1", "date_published": "2023-08-07T04:43:12.331750+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]