[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Chcia\u0142 przekroczy\u0107 polsk\u0105 granic\u0119, na lotnisku stawi\u0142 si\u0119 z 14 dokumentami. Wszystkie by\u0142y podrobione", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/a9/1c/z30053533M,Lotnisko-imienia-Fryderyka-Chopina-w-Warszawie--zd.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej odm\u00f3wili wjazdu na teren Polski m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry w pi\u0105tek uda\u0142 si\u0119 do kontroli granicznej na lotnisku Chopina. M\u0119\u017cczyzna okaza\u0142 kilkana\u015bcie dokument\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142y uwiarygodni\u0107 warunki jego pobytu w naszym kraju. Funkcjonariusze stwierdzili jednak, \u017ce wszystkie zosta\u0142y sfa\u0142szowane.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30053392,chcial-przekroczyc-polska-granice-na-lotnisku-stawil-sie-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T19:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pechowy dzie\u0144 dla podr\u00f3\u017cnych. Utrudnienia w Ma\u0142opolsce, poci\u0105gi op\u00f3\u017anione nawet o kilka godzin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/4a/1c/z29665091M,Pociag-PKP-Intercity---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu dosz\u0142o do utrudnie\u0144 na trasie Warszawa-Krak\u00f3w. Najpierw awaria sieci trakcyjnej, potem awaria jednego z tabor\u00f3w. Efekt? Nawet kilkugodzinne op\u00f3\u017anienia niekt\u00f3rych poci\u0105g\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30053317,pechowy-dzien-dla-podroznych-utrudnienia-w-malopolsce-pociagi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T19:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia nad Wart\u0105. Nie \u017cyje 52-letni w\u0119dkarz. U\u017c\u0105dli\u0142y go szerszenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/a9/1c/z30053146M.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje 52-latek, kt\u00f3ry zosta\u0142 u\u017c\u0105dlony przez szerszenie. M\u0119\u017cczyzna wybra\u0142 si\u0119 na ryby ze swoim bratem w Samarzewie nad Wart\u0105. Zgon w\u0119dkarza potwierdzi\u0142 na miejscu lekarz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30053133,tragedia-nad-warta-nie-zyje-52-letni-wedkarz-uzadlily-go-szerszenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T18:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na sierpie\u0144. Kiedy lato wr\u00f3ci do Polski? Wiemy, kiedy temperatura zn\u00f3w wzro\u015bnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/a9/1c/z30053178M,Przelotne-opady-deszczu-i-burze-w-biezacym-tygodni.jpg\" vspace=\"2\" />Przez ostatnie dni w Polsce towarzyszy\u0142y nam gwa\u0142towne, przelotne deszcze, porywisty wiatr oraz burze z piorunami. Ch\u0142\u00f3d i niekorzystne warunki pogodowe b\u0119d\u0105 doskwiera\u0107 nam w niekt\u00f3rych regionach kraju r\u00f3wnie\u017c w tym tygodniu. Kiedy przyjdzie ocieplenie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30053089,znamy-prognoze-pogody-na-najblizszy-tydzien-czy-w-sierpniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T17:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rodzice Wiktorii opowiedzieli o dniu zagini\u0119cia c\u00f3rki. \"Tego nie zapomnimy do ko\u0144ca \u017cycia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/a9/1c/z30053024M.jpg\" vspace=\"2\" />Pani Izabela i pan Tomasz, rodzice odnalezionej 11-letniej Wiktorii, opowiedzieli o swoich prze\u017cyciach. - Tego nie zapomnimy do ko\u0144ca \u017cycia. Nie spali\u015bmy od soboty. Chodzili\u015bmy, sprawdzali\u015bmy wszystkie k\u0105ty w okolicy. Razem z nami 120 policjant\u00f3w - m\u00f3wi mama dziewczynki w rozmowie z \"Faktem\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30053000,rodzice-wiktorii-opowiedzieli-o-dniu-zaginiecia-corki-tego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T16:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Impreza Radia Maryja pod patronatem Orlenu. Rydzyk m\u00f3wi\u0142 o wyborach, przygrywa\u0142 Bayer Full", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/a9/1c/z30053007M,15--Dziekczynienie-w-rodzinie.jpg\" vspace=\"2\" />Radio Maryja zorganizowa\u0142o dla swojej spo\u0142eczno\u015bci po raz 15. imprez\u0119 \"Dzi\u0119kczynienie w Rodzinie\". Uczestnicy wzi\u0119li udzia\u0142 w uroczystej mszy, podczas kt\u00f3rej dyrektor i za\u0142o\u017cyciel rozg\u0142o\u015bni o. dr Tadeusz Rydzyk przypomnia\u0142 o nadchodz\u0105cych wyborach. Nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c koncert\u00f3w. Na scenie wyst\u0105pi\u0142 m.in. zesp\u00f3\u0142 Bayer Full. S\u0142awomir \u015awierzy\u0144ski za\u015bpiewa\u0142 zar\u00f3wno swoje hity, jak i \"Bark\u0119\". Za wszystko zap\u0142aci\u0142 Orlen.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30052799,tak-bawi-sie-rodzina-radia-maryja-rydzyk-mowil-o-wyborach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T16:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "41-latek wyrzuci\u0142 17 work\u00f3w ze \u015bmieciami do rowu. Zdradzi\u0142 go... szkolny sprawdzian", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/a9/1c/z30053063M,Mieszkaniec-Szadku--woj--lodzkie--wyrzucil-smieci-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkaniec Szadku (woj. \u0142\u00f3dzkie) wyrzuci\u0142 \u015bmieci do przydro\u017cnego rowu. W jednym z work\u00f3w policjanci znale\u017ali... sprawdzian szkolny. 41-latek szybko po sobie posprz\u0105ta\u0142 w obecno\u015bci mundurowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30053019,41-latek-wyrzucil-17-workow-ze-smieciami-do-rowu-zdradzil-go.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T16:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warszawa. Przechodnie zbierali le\u017c\u0105ce na ulicy banknoty. Stra\u017c miejska szuka w\u0142a\u015bciciela pieni\u0119dzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/a9/1c/z30052903M,Panorama-Goclawia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017cnicy miejscy, kt\u00f3rzy 4 sierpnia patrolowali Prag\u0119 Po\u0142udnie, natrafili na grupk\u0119 przechodni\u00f3w, kt\u00f3rzy zbierali le\u017c\u0105ce na trawniku pieni\u0105dze. Rozrzucone banknoty zosta\u0142y odebrane przez stra\u017cnik\u00f3w i czekaj\u0105 na w\u0142a\u015bciciela w oddziale stra\u017cy miejskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30052804,warszawa-przechodnie-zbierali-lezace-na-ulicy-pieniadze-straz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T15:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 podczas pogrzebu w Ostrowie Wielkopolskim. M\u0119\u017cczyzna zas\u0142ab\u0142 w ko\u015bciele", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/a9/1c/z30052829M,Kosciol-w-Ostrowie-Wielkopolskim.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zas\u0142ab\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas mszy pogrzebowej w jednym z ko\u015bcio\u0142\u00f3w w Ostrowie Wielkopolskim. Jak przekaza\u0142a portalowi Gazeta.pl po godz. 16 rzeczniczka lokalnej policji, wci\u0105\u017c ustalana jest to\u017csamo\u015b\u0107 zmar\u0142ego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30052752,smierc-podczas-pogrzebu-w-ostrowie-wielkopolskim-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T14:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zubrzyca G\u00f3rna. S\u0105 wst\u0119pne wyniki sekcji zw\u0142ok 1,5-rocznego ch\u0142opca. Rodzice z zarzutami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/a9/1c/z30052639M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci 1,5-rocznego ch\u0142opca, kt\u00f3rego znaleziono w sobot\u0119 wieczorem w korycie strumienia w Zubrzycy G\u00f3rnej w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. Sekcja zw\u0142ok potwierdzi\u0142a, \u017ce przyczyn\u0105 zgonu by\u0142o utoni\u0119cie. Rodzice dziecka us\u0142yszeli zarzuty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30052557,zubrzyca-gorna-sa-wstepne-wyniki-sekcji-zwlok-1-5-rocznego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T14:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bilans burz w Polsce. 2,5 tys. interwencji stra\u017cy, tysi\u0105ce Polak\u00f3w bez pr\u0105du. Dwie osoby ranne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/a8/1c/z30051589M,Burza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W ci\u0105gu jednej doby stra\u017cacy uczestniczyli w ponad 2,5 tys. interwencji zwi\u0105zanych ze skutkami silnego wiatru i intensywnych opad\u00f3w deszczu Polsce. Najwi\u0119cej interwencji odnotowano w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim. Natomiast na Podlasiu z powodu burzy ok. 7,5 tys. odbiorc\u00f3w straci\u0142o dost\u0119p do pr\u0105du.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30051159,burze-zmusily-straz-pozarna-do-2-5-tys-interwencji-tysiace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T11:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "11-letnia Wiktoria z Sosnowca odnaleziona. Spraw\u0119 przej\u0119\u0142a prokuratura. Media podaj\u0105 nowe informacje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/a8/1c/z30051681M,Poszukiwania-policyjne--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura przej\u0119\u0142a spraw\u0119 zaginionej 11-letniej Wiktorii z Sosnowca. Zaginiona dziewczynka odnalaz\u0142a si\u0119 i jest bezpieczna - tak brzmi\u0105 lakoniczne komunikaty policji. Media nieoficjalnie ustali\u0142y, \u017ce w sprawie zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119 - to m\u0119\u017cczyzna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30051469,11-letnia-wiktoria-z-sosnowca-odnaleziona-nowe-ustalenia-mediow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T11:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pose\u0142 Krzysztof \u015amiszek wyliczy\u0142, ile akt\u00f3w prawnych z\u0142ama\u0142 minister Niedzielski. \"To jest patologia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/a8/1c/z30051086M,Krzysztof-Smiszek-wyliczyl-artykuly--ktore-zlamal-.jpg\" vspace=\"2\" />Minister zdrowia Adam Niedzielski naruszy\u0142 dwa artyku\u0142y Kodeksu karnego, jeden artyku\u0142 Konstytucji RP oraz Europejsk\u0105 Konwencj\u0119 Praw Cz\u0142owieka - wyliczy\u0142 pose\u0142 Lewicy i prawnik Krzysztof \u015amiszek. Chodzi o ujawnienie przez Niedzielskiego w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych danych wra\u017cliwych lekarza, kt\u00f3ry o\u015bmieli\u0142 si\u0119 skrytykowa\u0107 decyzj\u0119 resortu zdrowia. Lewica sk\u0142ada doniesienie do prokuratury w zwi\u0105zku z przekroczeniem uprawnie\u0144 przez funkcjonariusza publicznego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050915,posel-krzysztof-smiszek-wyliczyl-ile-aktow-prawnych-zlamal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T11:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lekarz wzywa Niedzielskiego do przeprosin. \"Naruszy\u0142 pan dotkliwie moje dobra osobiste\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/a8/1c/z30051293M,Piotr-Pistula-wzywa-Adama-Niedzielskiego-do-przepr.jpg\" vspace=\"2\" />Lekarz Piotr Pistula, kt\u00f3rego dane na temat wystawianych recept ujawni\u0142 minister Adam Niedzielski, domaga si\u0119 przeprosin i zado\u015b\u0107uczynienia. W tej sprawie skierowa\u0142 do szefa resortu zdrowia przeds\u0105dowe wezwanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30051110,lekarz-wzywa-niedzielskiego-do-przeprosin-naruszyl-pan-dotkliwie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T09:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Child alert odwo\u0142any. W Polsce u\u017cyto go zaledwie kilka razy. Kiedy mo\u017cna go uruchomi\u0107?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/a8/1c/z30050904M,Policyjne-poszukiwania--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 polska policja po raz sz\u00f3sty skorzysta\u0142a z Child Alertu. Czym jest system, kt\u00f3ry od lat pomaga w poszukiwaniach zaginionych dzieci i nastolatk\u00f3w? Kiedy policja mo\u017ce z niego skorzysta\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050462,child-alert-odwolany-w-polsce-uzyto-go-zaledwie-kilka-razy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T09:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rzecznik resortu zdrowia o wpisie Niedzielskiego: Nie z\u0142amano prawa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/5f/1b/z28702576M,Wojciech-Andrusiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />- Lekarz nie powinien straszy\u0107 pacjent\u00f3w, a to w\u0142a\u015bnie zrobi\u0142 - stwierdzi\u0142 rzecznik resortu zdrowia. Wojciech Andrusiewicz zapewni\u0142, \u017ce minister Adam Niedzielski ani \u017caden urz\u0119dnik nie ma wgl\u0105du do konta pacjenta, a ujawnione dane pochodz\u0105 z systemu e-zdrowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30051042,rzecznik-resortu-zdrowia-o-ujawnieniu-danych-lekarza-nie-zlamano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T09:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "11-letnia Wiktoria odnaleziona. RMF FM: Policja zatrzyma\u0142a jedn\u0105 osob\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/a8/1c/z30050699M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja, kt\u00f3ra uruchomi\u0142a procedur\u0119 Child Alert, odnalaz\u0142a 11-letni\u0105 Wiktori\u0119. Jak nieoficjalnie poda\u0142o RMF FM, dziewczynka z Sosnowca zosta\u0142a namierzona w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050683,11-letnia-wiktoria-odnaleziona-rmf-fm-policja-zatrzymala-jedna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T07:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Abp J\u0119draszewski wraca do s\u0142\u00f3w o \"t\u0119czowej zarazie\". Twierdzi, \u017ce nikogo nie chcia\u0142 obrazi\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/a8/1c/z30050572M,Abp-Marek-Jedraszewski.jpg\" vspace=\"2\" />- Prosz\u0119 zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, \u017ce m\u00f3wi\u0142em o pewnej ideologii, nikogo nie chcia\u0142em obrazi\u0107 - powiedzia\u0142 w Lizbonie abp Marek J\u0119draszewski. Metropolita krakowski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do szeroko krytykowanej wypowiedzi o \"t\u0119czowej zarazie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050447,abp-jedraszewski-wrocil-do-slow-o-teczowej-zarazie-czy-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T07:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Legnica. 2,5-miesi\u0119czne niemowl\u0119 w stanie ci\u0119\u017ckim trafi\u0142o do szpitala. By\u0142o pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/a8/1c/z30050442M,Raczka-niemowlecia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do szpitala w Legnicy (woj. dolno\u015bl\u0105skie) trafi\u0142o 2,5-miesi\u0119czne niemowl\u0119. W organizmie dziecka testy ujawni\u0142y obecno\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych. Prokuratura przedstawi\u0142a ju\u017c zarzuty rodzicom malucha, a prokurator z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o ich tymczasowe aresztowanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050344,legnica-2-5-miesieczne-niemowle-w-stanie-ciezkim-trafilo-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T07:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wichury w Polsce. Przez wyj\u0105tkowe zjawisko wiatr osi\u0105gnie 120 km/h. IMGW wyda\u0142 alerty drugiego stopnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/a8/1c/z30050412M,Wichura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w Polsce nie sprzyja wyjazdom nad morze. IMGW ostrzega przed wichurami. Synoptycy wydali pomara\u0144czowe alerty dla dw\u00f3ch wojew\u00f3dztw. Rzadkie zjawisko pogodowe spowoduje, \u017ce na p\u00f3\u0142nocy Polski wiatr mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 w porywach nawet 120 km/h. Z kolei na po\u0142udniu kraju prognozowane s\u0105 burze z gradem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050324,wichury-w-polsce-przez-wyjatkowe-zjawisko-wiatr-osiagnie-120.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T06:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lekarz odpowiada Adamowi Niedzielskiemu: Zosta\u0142em oczerniony w prywatnym celu pana ministra", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/a8/1c/z30049734M,Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />- W tej sytuacji czuj\u0119 si\u0119 poszkodowany, czuj\u0119, \u017ce w jaki\u015b spos\u00f3b zosta\u0142em oczerniony, w\u0142a\u015bciwie w prywatnym celu ministra zdrowia - powiedzia\u0142 w TVN24 lekarz Piotr Pisula. To informacje z jego recepty ujawni\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski. Sprawa wywo\u0142a\u0142a fal\u0119 krytyki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050329,lekarz-odpowiada-adamowi-niedzielskiemu-zostalem-oczerniony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T05:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Child Alert odwo\u0142any. 11-letnia Wiktoria z Sosnowca odnaleziona", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/a8/1c/z30050351M,Child-Alert-odwolany--11-letnia-Wiktoria-z-Sosnowc.jpg\" vspace=\"2\" />11-letnia Wiktoria z Sosnowca odnaleziona. Policja odwo\u0142a\u0142a Child Alert. \"Dziecko zosta\u0142o odnalezione. Dzi\u0119kujemy wszystkim za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 i przekazywane informacje\" - poinformowa\u0142a policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050326,child-alert-odwolany-11-letnia-wiktoria-z-sosnowca-odnaleziona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-07T05:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]