[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Manufaktura Piwa W\u00f3dki i Wina chce uk\u0142adu z wierzycielami i rozmawia z inwestorami. Palikot: zam\u00f3wienia s\u0105 rekordowe", "description": "Holding alkoholowy Manufaktura Piwa W\u00f3dki i Wina sk\u0142ada do s\u0105du wniosek o uruchomienie post\u0119powania uk\u0142adowego, poniewa\u017c jeden z inwestor\u00f3w zawnioskowa\u0142 o post\u0119powanie sanacyjne i upad\u0142o\u015b\u0107. - Liczba i warto\u015b\u0107 zam\u00f3wie\u0144 s\u0105 na rekordowych poziomach, co pokazuje nasz potencja\u0142. dzi\u0119ki wp\u0142ywom ze sprzeda\u017cy mamy pieni\u0105dze na podtrzymanie dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej i regulowanie cz\u0119\u015bci istniej\u0105cych zobowi\u0105za\u0144, zw\u0142aszcza wobec pracownik\u00f3w - podkre\u015bla Janusz Palikot, prezes MPWiW.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/manufaktura-piwa-wodki-i-wina-janusz-palikot-postepowanie-ukladowe-inwestorzy", "date_published": "2023-08-07T09:03:24.773564+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Bran\u017ca reklamowa ma 98 mln z\u0142 d\u0142ug\u00f3w. Mniej zlece\u0144 od klient\u00f3w, ci\u0119cia wydatk\u00f3w na promocj\u0119", "description": "Wed\u0142ug danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w firmy z bran\u017cy kreatywnej maj\u0105 ponad 118,6 mln z\u0142 d\u0142ug\u00f3w, ale kontrahenci s\u0105 im winni jeszcze wi\u0119cej, bo niemal 126 mln z\u0142. Najbardziej zad\u0142u\u017cone s\u0105 ma\u0142e firmy.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/branza-reklamowa-rosna-dlugi-mniej-zlecen-od-klientow-ciecia-wydatkow-na-promocja", "date_published": "2023-08-07T07:58:21.009060+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "UPC w\u0142\u0105cza\u0142 klientom dodatkowo p\u0142atne stacje i szybszy internet. UOKiK stawia zarzuty", "description": "Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w postawi\u0142 zarzuty UPC Polska. Podejrzewa, \u017ce operator w ramach opcji \u201eWi\u0119cej korzy\u015bci dla Ciebie\u201d pobiera\u0142 op\u0142aty za dodatkowe stacje telewizyjne i wy\u017csz\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 internetu, chocia\u017c klienci nie zamawiali tych us\u0142ug.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/upc-oplata-za-dodatkowe-kanaly-telewizyjne-wyzsza-predkosc-internetu-jak-zrezygnowac-kara-uokik", "date_published": "2023-08-07T07:58:21.004270+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Warszawa \u2013 jak za\u0142o\u017cy\u0107 wirtualne biuro? Pokazujemy!", "description": "Za\u0142o\u017cenie biura kojarzy si\u0119 z wysokimi kosztami i du\u017cymi wymaganiami organizacyjnymi. Zw\u0142aszcza je\u017celi mie\u015bci si\u0119 w stolicy. Wcale nie musi tak by\u0107. Wybieraj\u0105c wirtualne biuro w Warszawie, b\u0119dziesz w stanie za\u0142atwi\u0107 b\u0142yskawicznie formalno\u015bci i bardzo du\u017co zaoszcz\u0119dzi\u0107. Jak je za\u0142o\u017cy\u0107? Dowiesz si\u0119 tego z poni\u017cszego artyku\u0142u.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/warszawa-jak-zalozyc-wirtualne-biuro-pokazujemy", "date_published": "2023-08-07T07:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Warszawa \u2013 apartamenty dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Co warto przemy\u015ble\u0107 przed dokonaniem rezerwacji? Podpowiadamy!", "description": "Marzy Ci si\u0119 weekend w Warszawie albo wybierasz si\u0119 do stolicy w celach s\u0142u\u017cbowych, ale obawiasz si\u0119, czy obiekt, w kt\u00f3rym b\u0119dziesz nocowa\u0107, jest przystosowany do u\u017cytkowania przez osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105? Wyja\u015bnimy, czym nale\u017cy kierowa\u0107 si\u0119 podczas poszukiwa\u0144 odpowiedniego lokalu. Przekonaj si\u0119, \u017ce warto wybra\u0107 si\u0119 do Warszawy!", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/warszawa-apartamenty-dla-osob-niepelnosprawnych-co-warto-przemyslec-przed-dokonaniem-rezerwacji-podpowiadamy", "date_published": "2023-08-07T07:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Na koniec roku inflacja mo\u017ce spa\u015b\u0107 do 7 proc.", "description": "Spadek inflacji na koniec roku do 7 proc. jest realny \u2013 powiedzia\u0142 g\u0142\u00f3wny ekonomista Banku Pekao Ernest Pytlarczyk. Jego zdaniem, inflacja spadnie poni\u017cej 10 proc. w sierpniu lub we wrze\u015bniu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/na-koniec-roku-inflacja-moze-spasc-do-7-proc", "date_published": "2023-08-07T06:53:33.386218+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Potwierdzono zwi\u0105zek mi\u0119dzy zanieczyszczeniem powietrza a oty\u0142o\u015bci\u0105 dzieci", "description": "Badanie b\u0119d\u0105ce naturalnym eksperymentem dostarcza dowod\u00f3w na potwierdzenie zwi\u0105zku mi\u0119dzy zanieczyszczeniem powietrza a oty\u0142o\u015bci\u0105 dzieci -poda\u0142o czasopismo \u201eEnvironmental Pollution\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/potwierdzono-zwiazek-miedzy-zanieczyszczeniem-powietrza-a-otyloscia-dzieci", "date_published": "2023-08-07T06:53:33.381648+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Rosn\u0105 wp\u0142ywy pa\u0144stwa z podatku handlowego. 1,83 mld w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 roku", "description": "W pierwszym p\u00f3\u0142roczu br. do bud\u017cetu pa\u0144stwa wp\u0142yn\u0119\u0142o ponad 1,83 mld z podatku od sprzeda\u017cy detalicznej (potocznie podatku handlowego) - wynika z danych Ministerstwa Finans\u00f3w przekazanych portalowi Wirtualnemedia.pl.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wplywy-panstwa-podatek-handlowy-1-83-mld-w-pierwszym-polroczu-2023-roku", "date_published": "2023-08-07T04:43:11.928706+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]