[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Ten materia\u0142 wychodzi poza trzy wymiary. Niesamowite osi\u0105gni\u0119cie naukowc\u00f3w prowadzi do kwantowej rewolucji", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/kwanty.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/kwanty.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wykorzystuj\u0105c pewien materia\u0142, zesp\u00f3\u0142, kt\u00f3rym kierowa\u0142 Gualiong Huang stworzy\u0142 co\u015b w rodzaju dodatkowego wymiaru. Dzi\u0119ki temu badacze byli w stanie lepiej kontrolowa\u0107 przechodz\u0105ce przez niego fale. O szczeg\u00f3\u0142ach ca\u0142ego przedsi\u0119wzi\u0119cia pisz\u0105 teraz na \u0142amach Science Advances. Najwa\u017cniejszy w ca\u0142ej sprawie wydaje si\u0119 fakt, i\u017c materia\u0142 ten mo\u017ce kontrolowa\u0107 fale energii na powierzchni substancji sta\u0142ej. S\u0105 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/nowy-material-wychodzi-poza-trzy-wymiary", "date_published": "2023-08-07T19:00:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Dos\u0142ownie cz\u0142owiek-iPhone. Cwaniak oklei\u0142 si\u0119 telefonami i my\u015bla\u0142, \u017ce nikt nie zauwa\u017cy", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/iphone-chiny-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/iphone-chiny-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Nie mia\u0142em jeszcze okazji zg\u0142asza\u0107 czegokolwiek do oclenia na lotnisku, wi\u0119c spokojnie wybieram zawsze zielone wej\u015bcie oznaczone jako Nic do zg\u0142oszenia (Nothing to declare). Mog\u0119 tylko wyobra\u017ca\u0107 sobie pr\u00f3b\u0119 przekraczania takiej strefy z celowo ukrytym pod ubraniem lub w baga\u017cu pakunkiem. Ale to jeszcze nic w por\u00f3wnaniu z lud\u017ami, kt\u00f3rzy oklejaj\u0105 si\u0119 takimi pakunkami na [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/iphone-przemyt-kradziez", "date_published": "2023-08-07T18:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "W sobot\u0119 na s\u0142o\u0144cu dosz\u0142o do kolejnego silnego rozb\u0142ysku", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1082\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/slonce-plazma.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/slonce-plazma.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Aktywno\u015b\u0107 s\u0142oneczna ro\u015bnie z tygodnia na tydzie\u0144, z miesi\u0105ca na miesi\u0105c zmierzaj\u0105c pr\u0119\u017cnie ku maksimum, kt\u00f3re prognozowane jest na po\u0142ow\u0119 2025 roku. Je\u017celi jednak przez najbli\u017csze dwa lata liczba plam s\u0142onecznych, rozb\u0142ysk\u00f3w i koronalnych wyrzut\u00f3w masy mia\u0142aby stale rosn\u0105\u0107, to naprawd\u0119 w 2025 roku nie b\u0119dzie dnia bez czego\u015b ciekawego na S\u0142o\u0144cu. Z tego te\u017c [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/silny-rozblysk-klasy-x16-na-sloncu", "date_published": "2023-08-07T17:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/slonce-plazma.jpg"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Prezydent podpisa\u0142 wyrok na papierowe faktury. Sko\u0144czy si\u0119 januszowanie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1163\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/krajowy-rejestr-e-faktur-ustawa-o-vat-e-faktura.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1745\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/krajowy-rejestr-e-faktur-ustawa-o-vat-e-faktura.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Po\u017cegnaj papierow\u0105 faktur\u0119. Wkr\u00f3tce ka\u017cda faktura wystawiona za zakupy czy us\u0142ug\u0119 b\u0119dzie musia\u0142a mie\u0107 form\u0119 elektroniczn\u0105 \u2013 to ju\u017c pewne. Jak donosi Dziennik Gazeta Prawna, prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o VAT, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wnym celem jest wprowadzenie obowi\u0105zku wystawiania faktur elektronicznych dla towar\u00f3w i us\u0142ug. To du\u017ca rzecz, zar\u00f3wno dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, jak i dla [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/e-faktury-nowelizacja-ustawy-o-vat", "date_published": "2023-08-07T16:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "UPC da\u0142 klientom us\u0142ugi i kaza\u0142 za nie p\u0142aci\u0107. Teraz mo\u017ce zap\u0142aci\u0107 za to kar\u0119", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"788\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/upc-play-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/upc-play-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jak podnie\u015b\u0107 klientom op\u0142aty? Mo\u017cna im da\u0107 dodatkowe us\u0142ugi. Do takiego wniosku wyszed\u0142 UPC i ta kreatywno\u015b\u0107 nie spodoba\u0142a si\u0119 Urz\u0119dowi Ochrony Klient\u00f3w i Konsument\u00f3w. Zasada wi\u0119cej za wi\u0119cej w wykonaniu UPC na celowniku UOKiK Od 1 lutego 2019 roku do 1 kwietnia 2022 roku w UPC obowi\u0105zywa\u0142a nietypowa promocja. Klienci, kt\u00f3rzy mieli umowy na [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/upc-dodatkowe-platne-uslugi-kara-uokik", "date_published": "2023-08-07T15:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Prosty spos\u00f3b na przesy\u0142anie plik\u00f3w z Androida na macOS. Sprawdzamy NearDrop", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1920\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/neardrop-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/neardrop-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Je\u015bli kojarzycie temat swobodnej wymiany danych mi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi systemami operacyjnymi, odnajdziecie w powy\u017cszym tytule pewien oczywisty zgrzyt. Trudno wyobrazi\u0107 sobie, \u017ce Apple b\u0119dzie oficjalnie wspiera\u0107 rozwi\u0105zanie zaprojektowane i wykorzystywane przez Google &#8211; Nearby Share to przecie\u017c odpowiednik funkcji AirDrop. Tymczasem spo\u0142eczno\u015b\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w, nie do ko\u0144ca zadowolona z takiego obrotu spraw, wzi\u0119\u0142a je w swoje r\u0119ce [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/neardrop-przesylanie-plikow-z-androida-na-macos", "date_published": "2023-08-07T14:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Ich akumulator ma wi\u0119cej sensu ni\u017c niejedna bateria? Producenci patrz\u0105 badaczom z Azji na r\u0119ce", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/technology-1850021_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/technology-1850021_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Technologia wielokrotnie \u0142adowalnych akumulator\u00f3w, kt\u00f3re mo\u017cna by\u0142oby wykorzystywa\u0107 w drobnej elektronice, z pewno\u015bci\u0105 zainteresowa\u0142aby w przysz\u0142o\u015bci wielu producent\u00f3w. Wynalazek japo\u0144skich badaczy zaskakuje pod wieloma wzgl\u0119dami. Dowiedzmy si\u0119, czym jest dok\u0142adnie ich akumulator \u201ena powietrze\u201d. Na \u0142amach czasopisma naukowego Angewandte Chemie International mo\u017cemy zapozna\u0107 z wynikami bada\u0144 japo\u0144skich uczonych z Uniwersytetu Yamanashi i Uniwersytetu Waseda, kt\u00f3rzy [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/akumulator-polprzewodnikowy-z-materialow-organicznych", "date_published": "2023-08-07T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Droneradar nie dzia\u0142a, tw\u00f3rcy rozk\u0142adaj\u0105 r\u0119ce. Chcesz lata\u0107 dronem? Wy\u015blij maila", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"848\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/dji-mini-3-cena-premiera-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1421\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/12/dji-mini-3-cena-premiera-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Je\u015bli latasz dronem, masz prawny obowi\u0105zek zg\u0142osi\u0107 ka\u017cde wzbicie maszyny w powietrze, nawet je\u015bli robisz to w celach rekreacyjnych i dronem poni\u017cej 250g. Niestety od pi\u0105tku 4 sierpnia takie zg\u0142oszenie wymaga\u2026 wysy\u0142ki maila do Polskiej Agencji \u017beglugi Powietrznej. Zaraz, co? Dla tych, kt\u00f3rzy nie lataj\u0105, s\u0142owo wyja\u015bnienia. Na mocy obowi\u0105zuj\u0105cych od 2020 r. na terenie [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/dronradar-nie-dziala-tworcy-rozkladaja-rece-chcesz-latac-dronem-wyslij-maila", "date_published": "2023-08-07T10:23:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Huawei Harmony OS 4 trafi\u0142 do samochodu elektrycznego. Ban na chi\u0144skie elektryki za 3, 2&#8230;", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"679\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/huawei-luxeed-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1200\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/huawei-luxeed-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Huawei zapowiedzia\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 przy tworzeniu nowego auta marki Luxeed, kt\u00f3ry b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 pod kontrol\u0105 systemu Harmony OS 4. Pr\u0119\u017cny rozw\u00f3j chi\u0144skiej elektromobilno\u015bci rodzi pytanie &#8211; kiedy pojawi si\u0119 ban na auta elektryczne z dalekiego wschodu? Harmony OS w kolejnym urz\u0105dzeniu. To elektryczne coupe Luxeed Harmony OS doczeka\u0142 si\u0119 ju\u017c oficjalnej 4. wersji i wygl\u0105da na [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/huawei-harmony-os-4-samochody-elektryczne-ban-chiny", "date_published": "2023-08-07T10:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/huawei-luxeed-1.jpg"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "\u017bo\u0142nierze USA mog\u0105 odetchn\u0105\u0107 z ulg\u0105. Na s\u0142u\u017cb\u0119 trafi nowy pojazd opancerzony", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/Pojazd-USA-AMPV.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1696\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/Pojazd-USA-AMPV.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Departament Obrony USA wreszcie zdecydowa\u0142 si\u0119 na krok, kt\u00f3ry znacz\u0105co poprawi mo\u017cliwo\u015bci oraz komfort ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy na froncie. Pojazdy AMPV wkrocz\u0105 do masowej produkcji. Departament Obrony USA zadecydowa\u0142 To ju\u017c oficjalne &#8211; produkcja Armored Multi-Purpose Vehicle (AMPV) b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 na pe\u0142n\u0105 skal\u0119. Ameryka\u0144cy urz\u0119dnicy dali firmie BAE Systems zielone \u015bwiat\u0142o co do przej\u015bcia na [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/usa-pojazd-ampv-produkcja-masowa", "date_published": "2023-08-07T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Sygna\u0142, przerwa i kolejny sygna\u0142. Zadziwiaj\u0105cy rozb\u0142ysk pochodzi z tajemniczego \u017ar\u00f3d\u0142a", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1116\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/rozblysk-gamma.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/rozblysk-gamma.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wszech\u015bwiat raz po raz zapewnia naukowcom mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapisywania nowych rekord\u00f3w, a jeden z takowych by\u0142 niedawno powi\u0105zany z wyj\u0105tkowo d\u0142ugim rozb\u0142yskiem gamma. \u0179r\u00f3d\u0142a takich sygna\u0142\u00f3w, tj. promieniowania elektromagnetycznego, s\u0105 najsilniejszymi znanymi nauce. Same rozb\u0142yski mog\u0105 trwa\u0107 u\u0142amek sekundy i powstaj\u0105 w zwi\u0105zku z fuzjami gwiazd neutronowych. Zdarzaj\u0105 si\u0119 oczywi\u015bcie d\u0142u\u017csze tego typu wydarzenia, si\u0119gaj\u0105ce nawet [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/rekordowo-dlugi-rozblysk-gamma-zrodlo", "date_published": "2023-08-07T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Stanie na stra\u017cy ca\u0142ej Europy. Najlepszy system przeciwrakietowy zwalczy wszystkie zagro\u017cenia", "description": "<img alt=\"Hwasong-18 Korei P\u00f3\u0142nocnej\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"951\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/Hwasong-18-Korea-Polnocna-pocisk-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/Hwasong-18-Korea-Polnocna-pocisk-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Pociski balistyczne i hipersoniczne to ci\u0105gle jedno z najwi\u0119kszych zagro\u017ce\u0144, przed kt\u00f3rymi stoi ka\u017cde pa\u0144stwo. Ich zestrzeliwanie do \u0142atwych i tanich nie nale\u017cy, dlatego w Europie d\u0105\u017cy si\u0119 aktualnie w ramach konsorcjum HYDIS do stworzenia czego\u015b, co b\u0119dzie mo\u017cna nazwa\u0107 najlepszym systemem przeciwrakietowym. Takie s\u0105 przynajmniej za\u0142o\u017cenia. Zwalczy pociski balistyczne i hipersoniczne w najwy\u017cszych warstwach [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/system-przeciwrakietowy-europy-hydis-aquila", "date_published": "2023-08-07T03:57:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]