[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142oruska armia rozpocz\u0119\u0142a \u0107wiczenia w pobli\u017cu granicy z Polsk\u0105 i Litw\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUWktkuTURBXy81YmY5YWJiNC0zMDBmLTQzMmItODk3My1iZjg4YjQ2MWZhN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bia\u0142oruska armia rozpocz\u0119\u0142a w poniedzia\u0142ek \u0107wiczenia w pobli\u017cu granicy z Polsk\u0105 i Litw\u0105; oznacza to wzrost napi\u0119cia w regionie, kt\u00f3re pot\u0119guje obecno\u015b\u0107 rosyjskich najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera - poinformowa\u0142a agencja Associated Press, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na bia\u0142oruskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9194044,bialoruska-armia-rozpoczela-cwiczenia-w-poblizu-granicy-z-polska-i-lit.html", "date_published": "2023-08-07T20:00:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina poprosi\u0142a USA o rakiety dalekiego zasi\u0119gu ATACMS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x9ZktkuTURBXy9mNzhkYjI0OS01MzBhLTRjM2MtYTA4MS0wZDNhNTVjMDlhNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef dyplomacji Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba poprosi\u0142 ameryka\u0144skiego sekretarza stanu Antony\u2019ego Blinkena o dostarczenie przez Stany Zjednoczone rakiet dalekiego zasi\u0119gu ATACMS. Poinformowa\u0142 o tym na platformie X (dawniej Twitter).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9193964,ukraina-poprosila-usa-o-rakiety-dalekiego-zasiegu-atacms.html", "date_published": "2023-08-07T19:55:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pierwszy \u015bmig\u0142owiec AW101 jest ju\u017c w drodze do Polski. Ma zwalcza\u0107 okr\u0119ty podwodne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9tbktkuTURBXy9hODA2Nzk1Yy0xMDhmLTQ5NTAtODY5YS02MDlkMjUxNjEyMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 dostawy \u015bmig\u0142owc\u00f3w zwalczania okr\u0119t\u00f3w podwodnych AW101.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9191559,pierwszy-smiglowiec-aw101-jest-juz-w-drodze-do-polski-ma-zwalczac-okr.html", "date_published": "2023-08-07T17:21:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile Polska wyda na 800 plus w 2024 roku? Resort poda\u0142 kwot\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiadczenie wychowawcze, kt\u00f3re od 1 stycznia 2024 r. b\u0119dzie wynosi\u0142o 800 z\u0142., jest zmian\u0105 godno\u015bciow\u0105; dzisiaj bieda nie ma ju\u017c twarzy dziecka - powiedzia\u0142a PAP minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g. Doda\u0142a, \u017ce na 800 plus w przysz\u0142ym roku rz\u0105d przeznaczy 70 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9191295,ile-polska-wyda-na-800-plus-w-2024-roku-resort-podal-kwote.html", "date_published": "2023-08-07T16:51:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Abramsy dla Ukrainy ju\u017c uko\u0144czone. Pentagon wyda\u0142 komunikat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mEJktkuTURBXy81ZTc4NTdkZC0zM2I4LTQ4ZGMtYWE3MS0yZmEyMzY3NDk0NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Producent czo\u0142g\u00f3w Abrams odda\u0142 ostatnie z 31 zakupionych dla Ukrainy pojazd\u00f3w; trafi\u0105 one do Ukrainy wczesn\u0105 jesieni\u0105 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek asystent sekretarza si\u0142 l\u0105dowych ds. uzbrojenia Doug Bush. Urz\u0119dnik przekaza\u0142 te\u017c, \u017ce USA przyspieszaj\u0105 z produkcj\u0105 amunicji artyleryjskiej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9191267,abramsy-dla-ukrainy-juz-ukonczone-pentagon-wydal-komunikat.html", "date_published": "2023-08-07T16:45:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oto miasto, kt\u00f3re ma najni\u017csze bezrobocie w Polsce. Te wska\u017aniki robi\u0105 wra\u017cenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e_RktkuTURBXy8zOGMwNTk1OS1iMDM5LTQ5MTctYmJiMC02ZjhhMzkyNzBmZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stolica Wielkopolski po raz kolejny pochwali\u0107 si\u0119 mo\u017ce najni\u017cszym poziomem bezrobocia w ca\u0142ej Polsce; wynosi ono 1,0 proc. \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek pozna\u0144ski magistrat.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/9190871,oto-miasto-ktore-ma-najnizsze-bezrobocie-w-polsce-te-wskazniki-robia.html", "date_published": "2023-08-07T16:19:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "120,2 mln z\u0142 zysku netto za II kw. Asseco Poland poda\u0142o wst\u0119pne wyniki finansowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9190178,1202-mln-zl-zysku-netto-za-ii-kw-asseco-poland-podalo-wstepne-wyniki.html", "date_published": "2023-08-07T15:32:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Choroba X\". Brytyjscy naukowcy ju\u017c pracuj\u0105 nad szczepionk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/91iktkuTURBXy9mMGExNmNkNS0zZjRmLTQ4MTUtOGU4MC1iNDIxNGM5NmYxODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjscy naukowcy rozpocz\u0119li opracowywanie szczepionek, kt\u00f3re mia\u0142yby stanowi\u0107 zabezpieczenie na wypadek nowej pandemii, wywo\u0142anej przez nieznan\u0105 &quot;chorob\u0119 X&quot; - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek rz\u0105d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9189864,choroba-x-brytyjscy-naukowcy-juz-pracuja-nad-szczepionka.html", "date_published": "2023-08-07T15:12:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jermak: Rosja mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w ko\u0144cowym \u201eszczycie pokojowym\u201d ws. wojny w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1plktkuTURBXy9hMzhlNDQ3ZS03M2Y2LTRhM2MtYjZiMS01ZDY5ODE2MDhkMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina zamierza zorganizowa\u0107 kilka szczyt\u00f3w, po\u015bwi\u0119conych ukrai\u0144skiej formule pokojowej, przy czym ostatni przewiduje udzia\u0142 Rosji \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek szef kancelarii prezydenta Ukrainy Andrij Jermak dziennikarzom w Kijowie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9189768,jermak-rosja-moze-wziac-udzial-w-koncowym-szczycie-pokojowym-ws-wo.html", "date_published": "2023-08-07T15:05:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy trzeba sk\u0142ada\u0107 wniosek, aby zwi\u0119kszy\u0107 500 plus do 800 plus? Prezes ZUS wyja\u015bnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lrzktkuTURBXy82ODJmNjg1NS03YzIzLTRkN2UtODhiNC1iN2JlZmIxMDdlYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 stycznia 2024 r. kwota \u015bwiadczenia wychowawczego zostanie podniesiona z 500 z\u0142 do 800 z\u0142. ZUS, kt\u00f3ry wyp\u0142aca to \u015bwiadczenie, sam zmieni jego wysoko\u015b\u0107. Dlatego nie trzeba sk\u0142ada\u0107 dodatkowego wniosku. Nast\u0105pi to automatycznie - poinformowa\u0142a prezes ZUS Gertruda U\u015bci\u0144ska.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9189750,czy-trzeba-skladac-wniosek-aby-zwiekszyc-500-plus-do-800-plus-prezes.html", "date_published": "2023-08-07T15:00:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gamivo zamierza skupi\u0107 do 403 tys. akcji w\u0142asnych za \u0142\u0105cznie maks. 15 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9189551,gamivo-zamierza-skupic-do-403-tys-akcji-wlasnych-za-lacznie-maks-15.html", "date_published": "2023-08-07T14:45:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W wezwaniu z\u0142o\u017cono zapisy na 254,6 tys. akcji Solar Company", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9189503,w-wezwaniu-zlozono-zapisy-na-2546-tys-akcji-solar-company.html", "date_published": "2023-08-07T14:42:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze PCF Group zdecydowali o emisji do 2,51 mln akcji serii G bez pp", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9189450,akcjonariusze-pcf-group-zdecydowali-o-emisji-do-251-mln-akcji-serii-g.html", "date_published": "2023-08-07T14:38:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy poznamy termin wybor\u00f3w? Prezydent zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TMhktkuTURBXy9hOGFkZDJiNS0zOWY1LTRmN2MtODAwOC00MjA5NTQ2N2ZjMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zgodnie z konstytucj\u0105, wybory musz\u0105 by\u0107 og\u0142oszone do 14 sierpnia i b\u0119d\u0105 og\u0142oszone, zapewniam - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9189384,kiedy-poznamy-termin-wyborow-prezydent-zabral-glos.html", "date_published": "2023-08-07T14:35:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "500 plus zamieni si\u0119 800 plus. Prezydent podpisa\u0142 nowelizacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUUktkuTURBXy9jYzBjM2YzNC1mMDQxLTQ5ZDAtYTYyMy03YWVhNmQxMTE4YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 w poniedzia\u0142ek nowelizacj\u0119 ustawy o pomocy pa\u0144stwa w wychowywaniu dzieci. Nowela podwy\u017csza od 1 stycznia 2024 r. \u015bwiadczenie 500 plus do 800 z\u0142 na dziecko.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9188703,500-plus-zamieni-sie-800-plus-prezydent-podpisal-nowelizacje.html", "date_published": "2023-08-07T13:36:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "500 plus zamieni si\u0119 w 800 plus. Prezydent podpisa\u0142 nowelizacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUUktkuTURBXy9jYzBjM2YzNC1mMDQxLTQ5ZDAtYTYyMy03YWVhNmQxMTE4YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 w poniedzia\u0142ek nowelizacj\u0119 ustawy o pomocy pa\u0144stwa w wychowywaniu dzieci. Nowela podwy\u017csza od 1 stycznia 2024 r. \u015bwiadczenie 500 plus do 800 z\u0142 na dziecko.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9188703,500-plus-zamieni-sie-w-800-plus-prezydent-podpisal-nowelizacje.html", "date_published": "2023-08-07T13:36:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144ski genera\u0142: Rosja u\u017cy\u0142a broni chemicznej w obwodzie zaporoskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y rosyjskie u\u017cy\u0142y w ci\u0105gu ostatniej doby broni chemicznej w okolicach wsi Nowodanyliwka w obwodzie zaporoskim na po\u0142udniu Ukrainy \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek dow\u00f3dca zgrupowania wojsk ukrai\u0144skich Tauryda genera\u0142 O\u0142eksandr Tarnawski na Telegramie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9188573,ukrainski-general-rosja-uzyla-broni-chemicznej-w-obwodzie-zaporoskim.html", "date_published": "2023-08-07T13:28:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mamy ju\u017c 300 ton z\u0142ota. Dlaczego NBP tak intensywnie kupuje kruszec?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JZVktkuTURBXy84MDlkMjI1My02YWI2LTQxNjktOTJlYi00YjJiMDRjMDQyMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lipiec by\u0142 czwartym z rz\u0119du miesi\u0105cem, w kt\u00f3rym Narodowy Bank Polski zwi\u0119ksza\u0142 zasoby z\u0142ota. Jak wynika z wylicze\u0144 DGP, w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu kupiono 720 tys. uncji z\u0142ota o warto\u015bci oko\u0142o 1,4 mld dol. To wi\u0119cej ni\u017c w ka\u017cdym z poprzednich trzech miesi\u0119cy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9188488,mamy-juz-300-ton-zlota-dlaczego-nbp-tak-intensywnie-kupuje-kruszec.html", "date_published": "2023-08-07T13:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prac\u0119 przy polskim atomie znajdzie 40 tys. os\u00f3b. Wiadomo, jaka uczelnia ich wykszta\u0142ci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSktkuTURBXy9hOTZkOWVjNS02MThmLTRiN2UtYjg5Ny1jODA1MzVjYWFmMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W energetyce j\u0105drowej potrzeba b\u0119dzie 40 tys. miejsc pracy - powiedzia\u0142a pe\u0142nomocnik rz\u0105du strategicznej infrastruktury energetycznej Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska podczas poniedzia\u0142kowej konferencji zwi\u0105zanej z podpisaniem umowy dotycz\u0105cej kszta\u0142cenia kadr dla elektrowni j\u0105drowych w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9188215,prace-przy-polskim-atomie-znajdzie-40-tys-osob-wiadomo-jaka-uczelni.html", "date_published": "2023-08-07T13:00:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Doradca Ze\u0142enskiego: Nie wszystkie kraje rozumiej\u0105, \u017ce Rosja musi opu\u015bci\u0107 terytorium Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y_FktkuTURBXy9lNGQ5YjYxOC04NDcwLTRjMWMtYTk3ZS0xZjI2OTcxMTY4MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie wszystkie kraje rozumiej\u0105, dlaczego dla zako\u0144czenie wojny konieczne jest wycofanie si\u0119 Rosji z terytorium Ukrainy \u2013 powiedzia\u0142 Mychaj\u0142o Podolak, doradca prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, komentuj\u0105c sobotnio-niedzielne spotkanie w D\u017cuddzie na temat rosyjskiej agresji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9188030,doradca-zelenskiego-nie-wszystkie-kraje-rozumieja-ze-rosja-musi-opus.html", "date_published": "2023-08-07T12:46:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecka AfD przesta\u0142a rosn\u0105\u0107 w sonda\u017cach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S7tktkuTURBXy9iNDYwZWMxZi0xNDE0LTRiNGItYjFmZC00ZWZhOTUxMGViZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez ponad cztery miesi\u0105ce prawicowa Alternatywa dla Niemiec (AfD) w kolejnych sonda\u017cach wyborczych szybowa\u0142a mocno w g\u00f3r\u0119. Ten trend w ko\u0144cu wyhamowa\u0142 i w opublikowanym w niedziel\u0119 sonda\u017cu, przeprowadzonym przez instytut INSA dla gazety \u201eBild am Sonntag\u201d, AfD uzyska\u0142a 21 proc. poparcia, co oznacza spadek o 1 punkt proc. w por\u00f3wnaniu z wynikiem sprzed tygodnia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9187540,niemiecka-afd-przestala-rosnac-w-sondazach.html", "date_published": "2023-08-07T12:14:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny tysi\u0105c \u017co\u0142nierzy trafi na granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105. \"Potrzebujemy du\u017co wi\u0119cej si\u0142\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/490ktkuTURBXy84YjUxNWYzMC0zMzk2LTQzYjgtOTkyZi1iN2U4YjFkY2NlYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komendant g\u0142\u00f3wny Stra\u017cy Granicznej gen. dyw. SG Tomasz Praga wyst\u0105pi\u0142 do MON o przesuni\u0119cie kolejnego tysi\u0105ca \u017co\u0142nierzy na granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceszef MSWiA Maciej W\u0105sik. Obecnie dzia\u0142ania SG na tej granicy wspiera ok. 2 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9187501,kolejny-tysiac-zolnierzy-trafi-na-granice-z-bialorusia-potrzebujemy.html", "date_published": "2023-08-07T12:11:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komendant SG wyst\u0105pi\u0142 o przesuni\u0119cie tysi\u0105ca \u017co\u0142nierzy na granic\u0119 z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/490ktkuTURBXy84YjUxNWYzMC0zMzk2LTQzYjgtOTkyZi1iN2U4YjFkY2NlYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komendant g\u0142\u00f3wny Stra\u017cy Granicznej gen. dyw. SG Tomasz Praga wyst\u0105pi\u0142 do MON o przesuni\u0119cie kolejnego tysi\u0105ca \u017co\u0142nierzy na granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Maciej W\u0105sik.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9187501,komendant-sg-wystapil-o-przesuniecie-tysiaca-zolnierzy-na-granice-z-bi.html", "date_published": "2023-08-07T12:11:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "13 sierpnia 2023 - czy to niedziela handlowa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8LUktkuTURBXy9mYTI0N2ExMS1mNTM1LTQyZWEtYjEyZC04Y2YzN2M5YzJjNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy w niedziel\u0119 13 sierpnia sklepy b\u0119d\u0105 otwarte? Kiedy przypada najbli\u017csza niedziela handlowa? Oto nasz kalendarz niedziel handlowych.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1398040,13-sierpnia-2023-czy-to-niedziela-handlowa.html", "date_published": "2023-08-07T12:00:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prognoza: PKB w Polsce wzro\u015bnie o 0,6 proc. w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKB w Polsce wzro\u015bnie w 2023 r. o 0,6 proc., w kolejnych dw\u00f3ch latach wzrost przyspieszy i b\u0119dzie drugim najwy\u017cszym w UE; w 2024 r. wyniesie 2,8 proc. a w 2025 r. 3,5 proc. \u2013 wynika z opublikowanych w poniedzia\u0142ek prognoz firmy EY.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9186783,prognoza-pkb-w-polsce-wzrosnie-o-06-proc-w-2023-r.html", "date_published": "2023-08-07T11:07:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stawki lokat w bankach stopniowo id\u0105 w d\u00f3\u0142. Spada oprocentowanie promocyjne i standardowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfzktkuTURBXy9mNThlZTgzZS05NmE3LTQ4MTEtOWM2NS1mYTU5OWJkNzhkNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ma lepszej wskaz\u00f3wki, \u017ce w najbli\u017cszym czasie stopy procentowe b\u0119d\u0105 obni\u017cane przez Bank centralny, ni\u017c to, jak zmieniaj\u0105 si\u0119 promocyjne stawki depozyt\u00f3w w krajowych bankach. Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce id\u0105 w d\u00f3\u0142. Obecnie przeci\u0119tna stawka promocyjna to ju\u017c tylko 7,1 proc. Jeszcze miesi\u0105c temu by\u0142o to 7,5 proc. Tak wynika z ankiet prowadzonych systematycznie w\u015br\u00f3d bank\u00f3w przez DGP.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9186718,stawki-lokat-w-bankach-stopniowo-ida-w-dol-spada-oprocentowanie-promo.html", "date_published": "2023-08-07T10:47:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ambasador Izraela: Niemieckie w\u0142adze musz\u0105 powstrzyma\u0107 ataki przeciwko Izraelowi i \u017bydom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4PKktkuTURBXy8yMGRlZTg0NS1hMzRlLTRiMTctYjU0YS00ZTc4NDM4NWJhYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Zosta\u0142em pobity przez Arab\u00f3w, poniewa\u017c jestem \u017bydem!&quot; - twierdzi 19-letni izraelski turysta, napadni\u0119ty w berli\u0144skiej dzielnicy Kreuzberg. &quot;Niemieckie w\u0142adze musz\u0105 podj\u0105\u0107 wszelkie \u015brodki, aby powstrzyma\u0107 te ataki przeciwko Izraelowi i \u017bydom, zanim b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano&quot;, wezwa\u0142 ambasador Izraela w Berlinie Ron Prosor.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9186337,ambasador-izraela-niemieckie-wladze-musza-powstrzymac-ataki-przeciwko.html", "date_published": "2023-08-07T10:21:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad po\u0142owa przedsi\u0119biorc\u00f3w obawia si\u0119 wp\u0142ywu inflacji na ich dzia\u0142alno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vYkktkuTURBXy9mYjM3ZWNmMi0zNGY3LTQwOGQtYjU5Mi1lMzkyYTM3ZGQzMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />50,5 przedsi\u0119biorc\u00f3w obawia si\u0119, \u017ce inflacja wp\u0142ynie negatywnie na prowadzon\u0105 przez nich dzia\u0142alno\u015b\u0107. W stosunku do poprzedniego pomiaru grupa ta jest jednak mniejsza o 8 p.p. \u2013 podano w opublikowanym w poniedzia\u0142ek badaniu &quot;Barometr EFL&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9186302,ponad-polowa-przedsiebiorcow-obawia-sie-wplywu-inflacji-na-ich-dzialal.html", "date_published": "2023-08-07T10:19:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201ePolitico\u201d: Rosjanie wybieraj\u0105 si\u0119 na zagraniczne wakacje. Nie wsz\u0119dzie s\u0105 mile widziani", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CCNktkuTURBXy8xMWM5ODc1ZC02NzkxLTRkOTgtODhhZS1hMjIyYjcyMGY0Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdy na Ukrainie trwa wojna, setki tysi\u0119cy Rosjan wybieraj\u0105 si\u0119 na wakacje. Cho\u0107 s\u0142abszy rubel i rosn\u0105ce problemy gospodarcze oznaczaj\u0105, \u017ce wiele rosyjskich rodzin sp\u0119dzi cieplejsze miesi\u0105ce na swoich daczach, jednak ci, kt\u00f3rzy maj\u0105 wystarczaj\u0105co du\u017co got\u00f3wki na podr\u00f3\u017ce, wybior\u0105 si\u0119 do jednego z kraj\u00f3w Europy lub Azji. Nie wsz\u0119dzie s\u0105 mile widziani \u2013 pisze \u201ePolitico\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9185814,politico-rosjanie-wybieraja-sie-na-zagraniczne-wakacje-nie-wszedzi.html", "date_published": "2023-08-07T09:40:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spadek i urz\u0105d skarbowy. Ile czasu ma fiskus na wydanie decyzji ws. podatku?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l5CktkuTURBXy9hY2VmOWFkNS05YjFjLTQxZTUtODQwNy03M2NlNWQzMWQ4MzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi podatnik nie zg\u0142osi\u0142 do opodatkowania spadku, kt\u00f3ry naby\u0142 z dat\u0105 uprawomocnienia si\u0119 postanowienia s\u0105du rejonowego, to fiskus ma trzy lata, a nie pi\u0119\u0107, na wydanie decyzji ustalaj\u0105cej wysoko\u015b\u0107 podatku \u2013 orzek\u0142 NSA w kolejnym ju\u017c wyroku", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9173430,spadek-i-urzad-skarbowy-ile-czasu-ma-fiskus-na-wydanie-decyzji-ws-po.html", "date_published": "2023-08-07T08:23:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142e dane dla kredytobiorc\u00f3w i gospodarki. Banki zaostrz\u0105 kryteria udzielania kredyt\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na III kwarta\u0142 2023 r. banki zapowiadaj\u0105 zaostrzenie kryteri\u00f3w udzielania wszystkich rodzaj\u00f3w kredyt\u00f3w oraz oczekuj\u0105 wzrostu popytu m.in. na kredyty mieszkaniowe i konsumpcyjne \u2013 poda\u0142 NBP w opublikowanych w poniedzia\u0142ek wynikach ankiety na rynku kredytowym.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9184919,zle-dane-dla-kredytobiorcow-i-gospodarki-banki-zaostrza-kryteria-udzi.html", "date_published": "2023-08-07T08:18:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UPC pod lup\u0105 UOKiK-u. Firmie grozi kara do 10 proc. obrotu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w0HktkuTURBXy9jMmUxMDE0MS04YzQ0LTQxZjEtYjYwNS05YzAzODAyNWE3NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes UOKiK postawi\u0142 UPC Polska zarzuty dotycz\u0105ce narzucania klientom nowych, niezamawianych produkt\u00f3w i wy\u017cszej ceny bez ich zgody \u2013 przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. Sp\u00f3\u0142ce grozi kara do 10 proc. obrotu \u2013 zaznaczono.", "link": "https://forsal.pl/biznes/telekomunikacja/artykuly/9184751,upc-pod-lupa-uokik-u-firmie-grozi-kara-do-10-proc-obrotu.html", "date_published": "2023-08-07T08:07:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Best rozliczy\u0142 skup 151 515 akcji w\u0142asnych, ma 0,68 proc. kapita\u0142u, tj. 0,52 proc. g\u0142os\u00f3w na WZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9184652,best-rozliczyl-skup-151-515-akcji-wlasnych-ma-068-proc-kapitalu-tj.html", "date_published": "2023-08-07T07:26:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oferta konsorcjum Wasko warto\u015bci 46,8 mln z\u0142 i 0,31 mln euro najkorzystniejsza dla IMiGW", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WSktkuTURBXy82NDdkNjRjNy1kYTJjLTRlMmQtODJhZC04Y2VjNzg4ZjA2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9184576,oferta-konsorcjum-wasko-wartosci-468-mln-zl-i-031-mln-euro-najkorzys.html", "date_published": "2023-08-07T07:20:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141\u0105czne przychody Grupy BoomBit wzros\u0142y o 5,8% m: m do 18,8 mln z\u0142 w lipcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9184542,laczne-przychody-grupy-boombit-wzrosly-o-58-m-m-do-188-mln-zl-w-li.html", "date_published": "2023-08-07T07:18:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Torpol ma umow\u0119 za 254,15 mln z\u0142 netto na modernizacj\u0119 stacji Ostr\u00f3da", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y9DktkuTURBXy9kNDMxZjMxOS02MDUzLTQ2N2EtYTM5YS0zMTU5NmYxY2FmOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9184483,torpol-ma-umowe-za-25415-mln-zl-netto-na-modernizacje-stacji-ostroda.html", "date_published": "2023-08-07T07:14:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GPW mia\u0142a wst\u0119pnie 45 mln z\u0142 zysku netto, 44 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9184439,gpw-miala-wstepnie-45-mln-zl-zysku-netto-44-mln-zl-zysku-ebitda-w-ii.html", "date_published": "2023-08-07T07:11:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stalprodukt mia\u0142 wst\u0119pnie 82,41 mln z\u0142 zysku netto w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9184387,stalprodukt-mial-wstepnie-8241-mln-zl-zysku-netto-w-i-pol-2023-r.html", "date_published": "2023-08-07T07:08:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"FT\": Ponad 900 europejskich firm nadal dzia\u0142a na terenie Rosji, pomimo jej wojny z Ukrain\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zwFktkuTURBXy80MmRlNzUyMC00ZGM3LTRiZDMtYTNkZi1kNzAxMjRmMjQwOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad po\u0142owa z 1871 europejskich firm, kt\u00f3re przed inwazj\u0105 Rosji na Ukrain\u0119 dzia\u0142a\u0142y na terenie Federacji Rosyjskiej, nie wycofa\u0142a si\u0119 z tego rynku - wynika z danych Kijowskiej Szko\u0142y Ekonomicznej, na kt\u00f3re w poniedzia\u0142ek powo\u0142uje si\u0119 brytyjski dziennik &quot;Financial Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9184382,ft-ponad-900-europejskich-firm-nadal-dziala-na-terenie-rosji-pomim.html", "date_published": "2023-08-07T07:08:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Naukowcy nakarmili sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 danymi z bada\u0144 EKG", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kXCktkuTURBXy9mN2M4MGVhMy05MzY0LTQ3NmUtODY4ZC1mZjlmYjg0MGNlNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy z Politechniki Warszawskiej nakarmili sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 danymi z bada\u0144 EKG. &quot;Nasz spos\u00f3b obrazowania wyniku EKG pokazuje rzeczywisty stan mi\u0119\u015bnia, co pozwoli lekarzowi szybciej i skutecznej diagnozowa\u0107 zawa\u0142y i arytmie serca&quot; \u2013 powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP dr. Teodor Buchner, fizyk z PW.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9184005,naukowcy-nakarmili-sztuczna-inteligencje-danymi-z-badan-ekg.html", "date_published": "2023-08-07T06:37:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CPK: Kolej du\u017cych pr\u0119dko\u015bci w Poznaniu oznacza wi\u0119cej pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VTdktkuTURBXy9kYTgzNTE3Mi05Y2UyLTQwZTctYmIyYy0wYmFkMDBhYmFiMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprowadzenie linii kolei du\u017cych pr\u0119dko\u015bci (KDP) do Poznania wygeneruje dodatkowe potoki pasa\u017cerskie, kt\u00f3re mog\u0105 mie\u0107 wp\u0142yw na efektywno\u015b\u0107 uk\u0142adu torowego \u2013 podkre\u015bli\u0142 rzecznik sp\u00f3\u0142ki CPK Konrad Majszyk. Wed\u0142ug medi\u00f3w nowe tory mia\u0142yby powsta\u0107 w miejscu nieczynnego budynku dworca Pozna\u0144 G\u0142\u00f3wny.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9183980,cpk-kolej-duzych-predkosci-w-poznaniu-oznacza-wiecej-pasazerow.html", "date_published": "2023-08-07T06:36:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Spadek inflacji na koniec roku do 7 proc. jest realny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IwOktkuTURBXy9kNjlmMzQ0MS1iZDQyLTRkNjgtYjBhOS04MWZjYmFmOWU5YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spadek inflacji na koniec roku do 7 proc. jest realny \u2013 powiedzia\u0142 PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista Banku Pekao Ernest Pytlarczyk. Jego zdaniem, inflacja spadnie poni\u017cej 10 proc. w sierpniu lub we wrze\u015bniu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9183927,ekspert-spadek-inflacji-na-koniec-roku-do-7-proc-jest-realny.html", "date_published": "2023-08-07T06:32:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zanieczyszczenia powietrza wp\u0142ywaj\u0105 na oty\u0142o\u015b\u0107 u dzieci? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FZyktkuTURBXy8zN2FjNjE0Yi03MGE3LTQ3YmItODNmMC01M2U3NDczMjNiOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Badanie b\u0119d\u0105ce naturalnym eksperymentem dostarcza dowod\u00f3w na potwierdzenie zwi\u0105zku mi\u0119dzy zanieczyszczeniem powietrza a oty\u0142o\u015bci\u0105 dzieci \u2013 informuje czasopismo \u201eEnvironmental Pollution\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9183834,zanieczyszczenia-powietrza-wplywaja-na-otylosc-u-dzieci-badanie.html", "date_published": "2023-08-07T06:26:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego Ukraina atakuje wa\u017cne dla rosyjskiej logistyki mosty?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6svktkuTURBXy85MGVjZTYwNC1lY2Q2LTQyMjAtYTc4MS1jYTc4NjE4NWI1MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uderzenia si\u0142 ukrai\u0144skich na wa\u017cne dla logistyki Rosjan mosty w Czonharze i Heniczesku to cz\u0119\u015b\u0107 kampanii, przygotowuj\u0105cej warunki do dalszych decyduj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 kontrofensywnych \u2013 pisze Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9183832,dlaczego-ukraina-atakuje-wazne-dla-rosyjskiej-logistyki-mosty.html", "date_published": "2023-08-07T06:26:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sekretarz generalny ONZ: B\u0119bny wojny nuklearnej zn\u00f3w bij\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R0jktkuTURBXy9hMjM0NGI0NC01ZGM0LTQ0ZGQtOGNmYS1jM2Q5ZmE1M2JjYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres, w opublikowanym w niedziel\u0119 przes\u0142aniu z okazji przypadaj\u0105cej 6 sierpnia 78 rocznicy zrzucenia bomby atomowej na Hiroszim\u0119, zaapelowa\u0142 do spo\u0142eczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej aby wyci\u0105gn\u0119\u0142a wnioski z &quot;nuklearnego kataklizmu&quot;, kt\u00f3ry spad\u0142 na to japo\u0144skie miasto.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9183727,sekretarz-generalny-onz-bebny-wojny-nuklearnej-znow-bija.html", "date_published": "2023-08-07T06:18:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Guardian\": Rosja rozpowszechnia fa\u0142szywe informacje ws. Szwecji i palenia Koranu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x8TktkuTURBXy8wMGQ4Mjg4Zi01YWQ3LTQ2NjQtYjY0NS03MDJkNmYxZDNkN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwecja oskar\u017cy\u0142a Rosj\u0119 o propagowanie, szczeg\u00f3lnie w mediach arabskich, fa\u0142szywej tezy, \u017ce jej rz\u0105d popiera palenie Koranu; celem Rosji jest min. zak\u0142\u00f3cenie procesu przyj\u0119cia Szwecji do NATO - napisa\u0142 w niedziel\u0119 brytyjski dziennik &quot;Guardian&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9183556,guardian-rosja-rozpowszechnia-falszywe-informacje-ws-szwecji-i-pal.html", "date_published": "2023-08-07T06:06:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Olej zatrzyma\u0142 spadki cen \u017cywno\u015bci na \u015bwiecie [WYKRES]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bSRktkuTURBXy84Yjk1MjM5NC04NWJiLTQxNmEtODk2Yy00OWExN2M5NzVjODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na sytuacj\u0119 na cz\u0119\u015bci rynk\u00f3w wp\u0142yw mia\u0142a zwy\u017cka notowa\u0144 ropy naftowej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9173578,olej-zatrzymal-spadki-cen-zywnosci-na-swiecie-wykres.html", "date_published": "2023-08-07T05:58:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d u\u0142atwia rozw\u00f3j fotowoltaiki, sie\u0107 ma jej dosy\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IwMktkuTURBXy9mNzRhYzY0MS1hMDI3LTQ1MjktYTUyNi0zZDkzNzBiNmJhNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stan polskich sieci jest teraz g\u0142\u00f3wn\u0105 barier\u0105 rozwoju OZE.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9173551,rzad-ulatwia-rozwoj-fotowoltaiki-siec-ma-jej-dosyc.html", "date_published": "2023-08-07T05:49:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jemy mniej. Ale tak\u017ce mniej zdrowo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tlyktkuTURBXy9jYjAwOWEyNi1kOTM2LTRjN2UtODYwZS0zN2RhZDk5YTJiZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ograniczamy spo\u017cywanie wi\u0119kszo\u015bci produkt\u00f3w. W najwi\u0119kszym stopniu tych, kt\u00f3rych podwy\u017cki cen odczuli\u015bmy najbardziej.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9173586,jemy-mniej-ale-takze-mniej-zdrowo.html", "date_published": "2023-08-07T05:44:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie PiS zachowa wp\u0142ywy niezale\u017cnie od wyniku wybor\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vqpktkuTURBXy83YTdlNGU1OC00ZDAyLTQxMDEtOWM3Ni0zZDRlOTA4YzE0OTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u015b lub jutro prezydent mo\u017ce zarz\u0105dzi\u0107 termin wybor\u00f3w (najpewniej na 15 pa\u017adziernika). Ma czas do 14 sierpnia, ale im bli\u017cej tego terminu, tym wi\u0119ksze k\u0142opoty natury organizacyjnej. We wtorek wieczorem Andrzej Duda zaczyna kilkudniow\u0105 wizyt\u0119 w Korei Po\u0142udniowej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9173516,gdzie-pis-zachowa-wplywy-niezaleznie-od-wyniku-wyborow.html", "date_published": "2023-08-07T05:32:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek uranu na \u015bwiecie. Jak zamach stanu w Nigrze wp\u0142ynie na UE?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yX6ktkuTURBXy9mMzJlMjBjYS1kOWE4LTRjODYtOGQ1Mi0xZGE5MzcyMjRmYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po zesz\u0142otygodniowym zamachu stanu w Nigrze cena uranu odnotowa\u0142a niewielki wzrost, ale eksperci twierdz\u0105, \u017ce ceny mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107 jeszcze bardziej. Czy sytuacja w Nigrze zagra\u017ca europejskiej energetyce j\u0105drowej?", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9131098,rynek-uranu-na-swiecie-jak-zamach-stanu-w-nigrze-wplynie-na-ue.html", "date_published": "2023-08-07T04:31:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys na rynku smartfon\u00f3w zatopi\u0142 Qualcomma. Fatalne wyniki finansowe sp\u00f3\u0142ki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l04ktkuTURBXy9kMzE2OTRjZi0wN2I3LTQ2OGEtOTBkYS1lOTEzMDYzZTYwNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ska firma jest liderem rynku procesor\u00f3w stosowanych w urz\u0105dzeniach mobilnych. Najnowszy raport finansowy Qualcomma rozczarowa\u0142, a prognozy na przysz\u0142o\u015b\u0107 s\u0105 pesymistyczne.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9131156,kryzys-na-rynku-smartfonow-zatopil-qualcomma-fatalne-wyniki-finansowe.html", "date_published": "2023-08-07T04:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szukasz mieszkania do wynaj\u0119cia? S\u0105 dwie wiadomo\u015bci: dobra i z\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0IZktkuTURBXy82OTczYWEwZS05M2VjLTQ3MDctOTIxMy1iNWE4ODdhZTNlNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla szukaj\u0105cych mieszkania do wynaj\u0119cia mamy dwie wiadomo\u015bci. Dobr\u0105 i z\u0142\u0105. Dobra jest taka, \u017ce ceny przesta\u0142y rosn\u0105\u0107, a nawet, w niekt\u00f3rych miastach, troch\u0119 si\u0119 obni\u017cy\u0142y. Z\u0142a, \u017ce nadal s\u0105 bardzo wysokie. A jakie b\u0119d\u0105 w przysz\u0142o\u015bci?", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9133286,ceny-najmu-w-polsce-przestaly-rosnac-jak-bedzie-w-przyszlosci.html", "date_published": "2023-08-07T04:26:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]