{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wagony-z-amunicja-z-korei-polnocnej-mialy-trafic-do-rosji-bialy-dom-pokazal-zdjecia-6641943?source=rss", "title": "Wagony z amunicj\u0105 z Korei P\u00f3\u0142nocnej mia\u0142y trafi\u0107 do Rosji. USA pokaza\u0142y zdj\u0119cia", "date_published": "2023-01-20 20:34:50+00:00", "description": "<img alt=\"Wagony z amunicj\u0105 z Korei P\u00f3\u0142nocnej mia\u0142y trafi\u0107 do Rosji. USA pokaza\u0142y zdj\u0119cia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-slctbc-john-kirby-6641573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stany Zjednoczone pokaza\u0142y w pi\u0105tek zdj\u0119cia satelitarne, kt\u00f3re maj\u0105 dowodzi\u0107, \u017ce Korea P\u00f3\u0142nocna dostarcza Rosji uzbrojenie. Na fotografiach wida\u0107 rosyjskie wagony kolejowe, kt\u00f3re w po\u0142owie listopada za\u0142adowane zosta\u0142y p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144sk\u0105 amunicj\u0105, a nast\u0119pnie trafi\u0142y w r\u0119ce najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/powodzie-w-kosowie-woda-zalala-dom-w-ciagu-20-minut-6641849?source=rss", "title": "Rozleg\u0142e powodzie w Kosowie. \"Woda zala\u0142a dom w ci\u0105gu 20 minut\"", "date_published": "2023-01-20 20:32:52+00:00", "description": "<img alt=\"Rozleg\u0142e powodzie w Kosowie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ss4ea4-powodzie-w-kosowie-6641576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Domy zalane po dachy, poprzewracane samochody, kilkuset uwi\u0119zionych ludzi. Kosowo zmaga si\u0119 z rozleg\u0142ymi powodziami, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 wskutek intensywnych ulew. Nikt nie zosta\u0142 ranny, ale zniszczenia s\u0105 olbrzymie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-200123-liczby-z-ostatniego-losowania-6641902?source=rss", "title": "Wyniki Eurojackpot z 20 stycznia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "date_published": "2023-01-20 20:24:38+00:00", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z 20 stycznia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wn6i5w-eurojackpot-s-shutterstock743570785-4780960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowym losowaniu Eurojackpot po raz kolejny nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. W Polsce najwy\u017csze odnotowane wygrane by\u0142y pi\u0105tego stopnia. Kumulacja wzros\u0142a do poziomu 380 milion\u00f3w z\u0142otych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-2101-zrobi-sie-bialo-miejscami-spadnie-nawet-20-centymetrow-sniegu-6641438?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - sobota 21.01. Zrobi si\u0119 bia\u0142o. Miejscami spadnie nawet 20 centymetr\u00f3w \u015bniegu", "date_published": "2023-01-20 19:32:39+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 21.01. Zrobi si\u0119 bia\u0142o. Miejscami spadnie nawet 20 centymetr\u00f3w \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xhw3l6-opady-sniegu-w-wielu-regionach-kraju-6641494/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Zar\u00f3wno w nocy, jak i za dnia mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 opad\u00f3w \u015bniegu, miejscami sypa\u0107 mo\u017ce intensywnie. W nocy na termometrach zobaczymy w najch\u0142odniejszych chwilach od -3 do -1 stopnia Celsjusza, w sobot\u0119 w dzie\u0144 - maksymalnie do 4 stopni. Uwa\u017cajcie na drogach, warunki do jazdy b\u0119d\u0105 bardzo trudne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/oze-ustawy-wiatrakowe-komentarze-ekspertow-w-faktach-po-faktach-w-tvn24-6641496?source=rss", "title": "\"Na stole jest rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re trwale obni\u017ca cen\u0119 energii\"", "date_published": "2023-01-20 19:31:43+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2babe2-20-1930-fpf-cl-0046-6641546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re trwale obni\u017ca cen\u0119 energii elektrycznej - tak w \"Faktach po Faktach\" o zniesieniu ogranicze\u0144 w budowie farm wiatrowych na l\u0105dzie m\u00f3wi\u0142a Aleksandra Gawlikowska-Fyk z Forum Energii. Z kolei Gra\u017cyna Piotrowska-Oliwa, mened\u017cerka, inwestorka, by\u0142a prezeska PGNiG, zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119, \u017ce obok ni\u017cszych rachunk\u00f3w energetyka odnawialna ma jeszcze t\u0119 zalet\u0119, \u017ce jest \"czysta\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-szczyt-w-ramstein-doktor-bonikowska-sprawy-nie-posuwaja-sie-tak-jakby-ukraincy-chcieli-6641499?source=rss", "title": "Szczyt w Ramstein. Bonikowska: sprawy nie posuwaj\u0105 si\u0119 tak, jakby Ukrai\u0144cy chcieli", "date_published": "2023-01-20 19:21:06+00:00", "description": "<img alt=\"Szczyt w Ramstein. Bonikowska: sprawy nie posuwaj\u0105 si\u0119 tak, jakby Ukrai\u0144cy chcieli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vtk092-boris-pistorius-6641592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z punktu widzenia Ukrainy sprawy nie posuwaj\u0105 si\u0119 tak, jakby Ukrai\u0144cy chcieli. Europa, a zw\u0142aszcza Niemcy musz\u0105 zmieni\u0107 spos\u00f3b my\u015blenia - m\u00f3wi\u0142a w \"Faktach po Faktach\" doktor Ma\u0142gorzata Bonikowska, oceniaj\u0105c postanowienia pi\u0105tkowego szczytu zachodnich sojusznik\u00f3w Ukrainy w Ramstein. - Zach\u00f3d, obawiaj\u0105c si\u0119 eskalacji, chce \u017cab\u0119 gotowa\u0107 powoli, ale skutecznie - komentowa\u0142 z kolei doktor Piotr \u0141ukasiewicz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-potracenie-pieszego-na-zoliborzu-6641504?source=rss", "title": "Potr\u0105cenie pieszego na \u017boliborzu", "date_published": "2023-01-20 18:31:31+00:00", "description": "<img alt=\"Potr\u0105cenie pieszego na \u017boliborzu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w5sk5y-potracenie-pieszego-na-zoliborzu-6641482/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wieczorem na ulicy Potockiej kieruj\u0105cy autem osobowym potr\u0105ci\u0142 pieszego. Poszkodowana osoba zosta\u0142a przewieziona do szpitala.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/donald-tusk-w-lublinie-lider-po-apeluje-do-szymona-holowni-6641453?source=rss", "title": "Tusk z \"serdecznym apelem\" do Ho\u0142owni. \"Mnie nie interesuje \u017cadna ma\u0142a gra\"", "date_published": "2023-01-20 18:28:32+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-evoijr-donald-tusk-w-lublinie-6641371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej Donald Tusk spotka\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek z mieszka\u0144cami Lublina. Podczas jednej ze swoich wypowiedzi zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 z \"serdecznym apelem\" do lidera Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni, by ten podczas sobotniego zjazdu swojego ugrupowania da\u0142 odpowied\u017a na propozycj\u0119 startu ze wsp\u00f3lnej listy wyborczej w trakcie najbli\u017cszych wybor\u00f3w parlamentarnych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/google-tnie-zatrudnienie-wielka-fala-zwolnien-6641094?source=rss", "title": "Google tnie zatrudnienie. Wielka fala zwolnie\u0144", "date_published": "2023-01-20 18:27:39+00:00", "description": "<img alt=\"Google tnie zatrudnienie. Wielka fala zwolnie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vmquuq-shutterstock1048658438-6641503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdecydowali\u015bmy si\u0119 zredukowa\u0107 zatrudnienie o oko\u0142o 12 tysi\u0119cy stanowisk - poinformowa\u0142 prezes firmy Google Sundar Pichai. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce w ostatnich dw\u00f3ch latach firma gwa\u0142townie si\u0119 rozwija\u0142a i by nap\u0119dza\u0107 wzrost zatrudniano nowych pracownik\u00f3w, ale by\u0142a to \"inna rzeczywisto\u015b\u0107 gospodarcza\" ni\u017c ta, z kt\u00f3r\u0105 sp\u00f3\u0142ka musi si\u0119 zmierzy\u0107 teraz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/garwolin-w-jednym-klepie-ukradl-sprzet-elektroniczny-w-drugim-puszke-z-datkami-dla-wosp-6641467?source=rss", "title": "\"Wykorzysta\u0142 moment nieuwagi sprzedawcy i zabra\u0142 puszk\u0119 z datkami dla WO\u015aP\"", "date_published": "2023-01-20 18:12:34+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hhx478-mezczyzna-ukradl-puszke-z-datkami-dla-wosp-6641475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Garwolina zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o kradzie\u017c sprz\u0119tu elektronicznego. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to nie jedyne przewinienie 25-latka. - Funkcjonariusze powi\u0105zali go z kradzie\u017c\u0105 puszki z datkami przeznaczonymi na Wielk\u0105 Orkiestr\u0119 \u015awi\u0105tecznej Pomocy - wskaza\u0142a oficer prasowa garwoli\u0144skiej policji m\u0142odsza aspirant Ma\u0142gorzata Pychner. Policja udost\u0119pni\u0142a nagranie ze zdarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-trzech-aut-na-moscie-lazienkowskim-6641406?source=rss", "title": "Kolizja trzech aut na mo\u015bcie \u0141azienkowskim", "date_published": "2023-01-20 17:29:09+00:00", "description": "<img alt=\"Kolizja trzech aut na mo\u015bcie \u0141azienkowskim \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1tjfo6-kolizja-na-moscie-lazienkowskim-6641408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek wieczorem dosz\u0142o do zderzenia trzech samochod\u00f3w osobowych na mo\u015bcie \u0141azienkowskim. Nie ma os\u00f3b poszkodowanych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ramstein-niemcy-szef-pentagonu-lloyd-austin-niemcy-sa-wiarygodnym-sojusznikiem-6641401?source=rss", "title": "Lloyd Austin: Niemcy s\u0105 wiarygodnym sojusznikiem", "date_published": "2023-01-20 17:16:31+00:00", "description": "<img alt=\"Lloyd Austin: Niemcy s\u0105 wiarygodnym sojusznikiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x7sv0o-minister-obrony-niemiec-boris-pistorius-szef-pentagonu-lloyd-austin-oraz-minister-obrony-ukrainy-oleksij-reznikow-6641399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy pozostaj\u0105 wiarygodnym sojusznikiem - oceni\u0142 w pi\u0105tek szef Pentagonu Lloyd Austin. Pytany o to, czy niemieckie w\u0142adze rob\u0105 wystarczaj\u0105co du\u017co, by pokaza\u0107 rzeczywiste przyw\u00f3dztwo w Europie, sekretarz obrony USA odpar\u0142, \u017ce \"tak, ale wszyscy mo\u017cemy zrobi\u0107 wi\u0119cej\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/biala-podlaska-pies-postrzelony-w-oko-z-wiatrowki-do-winy-przyznal-sie-sasiad-6641081?source=rss", "title": "Pies zosta\u0142 postrzelony w oko z wiatr\u00f3wki. Do winy przyzna\u0142 si\u0119 s\u0105siad", "date_published": "2023-01-20 16:36:10+00:00", "description": "<img alt=\"Pies zosta\u0142 postrzelony w oko z wiatr\u00f3wki. Do winy przyzna\u0142 si\u0119 s\u0105siad\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vfz3i1-56-latkowi-grozi-do-osmiu-lat-wiezienia-6641209/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia grozi 56-latkowi, kt\u00f3ry na terenie gminy Bia\u0142a Podlaska (woj. lubelskie) strzeli\u0142 z wiatr\u00f3wki do psa. Zwierz\u0119 zosta\u0142o postrzelone w oko. Potrzebna by\u0142a operacja. M\u0119\u017cczyzna - jak przekazuje policja - twierdzi\u0142, \u017ce pies wszed\u0142 na jego posesj\u0119, a on \"chcia\u0142 go tylko odstraszy\u0107\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/snieg-na-podhalu-klopoty-na-zakopiance-i-innych-drogach-6641338?source=rss", "title": "\u015anieg na Podhalu. K\u0142opoty na zakopiance i innych drogach", "date_published": "2023-01-20 16:31:02+00:00", "description": "<img alt=\"\u015anieg na Podhalu. K\u0142opoty na zakopiance i innych drogach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iultk4-zima-w-zakopanem-6641341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opady \u015bniegu na Podhalu w pi\u0105tek os\u0142ab\u0142y, ale nadal warunki drogowe s\u0105 bardzo z\u0142e. Na zakopiance miejscami zalega b\u0142oto po\u015bniegowe, tak\u017ce na lokalnych drogach le\u017cy b\u0142oto lub \u015bnieg. Jest bardzo \u015blisko, a ruch samochodowy  jest bardzo spowolniony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/duza-awaria-na-stacji-warszawa-zachodnia-utrudnienia-moga-potrwac-do-soboty-6641337?source=rss", "title": "Du\u017ca awaria na stacji Warszawa Zachodnia. Utrudnienia mog\u0105 potrwa\u0107 do soboty", "date_published": "2023-01-20 16:27:00+00:00", "description": "<img alt=\"Du\u017ca awaria na stacji Warszawa Zachodnia. Utrudnienia mog\u0105 potrwa\u0107 do soboty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-90670i-utrudnienia-na-stacji-warszawa-zachodnia-6178363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Olbrzymie utrudnienia na warszawskim w\u0119\u017ale kolejowym po awarii na stacji Warszawa Zachodnia. - Trwaj\u0105 prace naprawcze. Utrudnienia mog\u0105 potrwa\u0107 do soboty - poinformowa\u0142 rzecznik PKP PLK Karol Jakubowski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/afryka-rwanda-zmarl-dziennikarz-john-williams-ntwali-6641095?source=rss", "title": "Zmar\u0142 John Williams Ntwali - dziennikarz i krytyk rwandyjskiego rz\u0105du", "date_published": "2023-01-20 16:26:57+00:00", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 John Williams Ntwali - dziennikarz i krytyk rwandyjskiego rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4kddrl-forum-0552139707-6641169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje John Williams Ntwali, jeden z nielicznych rwandyjskich dziennikarzy publikuj\u0105cych artyku\u0142y krytyczne wobec rz\u0105du w Kigali - poinformowa\u0142a gazeta \"The Chronicles\", kt\u00f3rej by\u0142 redaktorem. W \u015brod\u0119 dosz\u0142o w stolicy Rwandy do wypadku samochodowego z jego udzia\u0142em.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/pozegnanie-lisy-marie-presley-przez-corke-riley-keough-szczegoly-pogrzebu-w-graceland-6640995?source=rss", "title": "C\u00f3rka Lisy Marie Presley we wzruszaj\u0105cym wpisie \u017cegna matk\u0119. W niedziel\u0119 uroczysto\u015bci \u017ca\u0142obne w Graceland", "date_published": "2023-01-20 16:26:02+00:00", "description": "<img alt=\"C\u00f3rka Lisy Marie Presley we wzruszaj\u0105cym wpisie \u017cegna matk\u0119. W niedziel\u0119 uroczysto\u015bci \u017ca\u0142obne w Graceland\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jp9203-lisa-presley-6641262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 przygotowania do uroczysto\u015bci \u017ca\u0142obnych Lisy Marie Presley. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 one w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 na terenie ogrodu w Graceland, rezydencji w Memphis, kt\u00f3r\u0105 wokalistka odziedziczy\u0142a po swoim ojcu, Elvisie Presleyu. Riley Keough, najstarsza c\u00f3rka Lisy Marie w pi\u0105tek po po\u0142udniu opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych poruszaj\u0105cy wpis.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/autostrada-a4-sesja-zdjeciowa-w-sniegu-na-poboczu-autostrady-policja-lekkomyslnosc-glupota-6640787?source=rss", "title": "Sesja zdj\u0119ciowa w \u015bniegu na poboczu autostrady. Policja: lekkomy\u015blno\u015b\u0107, g\u0142upota", "date_published": "2023-01-20 16:13:28+00:00", "description": "<img alt=\"Sesja zdj\u0119ciowa w \u015bniegu na poboczu autostrady. Policja: lekkomy\u015blno\u015b\u0107, g\u0142upota\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zb4ooo-sesja-zdjeciowa-na-poboczu-autostrady-6640753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaparkowali na poboczu, zostawili otwarte drzwi i zrobili sobie zimow\u0105 sesj\u0119 zdj\u0119ciow\u0105 - a wszystko to na autostradzie A4. Zdj\u0119cie pokazuj\u0105ce zachowanie fotografuj\u0105cego m\u0119\u017cczyzny i jego modelki - tu\u017c przy oblodzonej jezdni - opublikowano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. - To mog\u0142o sko\u0144czy\u0107 si\u0119 tragicznie - komentuje policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/zloto-w-nbp-wartosc-rezerw-dane-na-koniec-grudnia-2022-roku-6641213?source=rss", "title": "Polskie rezerwy z\u0142ota. Najnowsze dane", "date_published": "2023-01-20 16:03:47+00:00", "description": "<img alt=\"Polskie rezerwy z\u0142ota. Najnowsze dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1igbpv-pap2016031711r-6641223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na koniec grudnia 2022 roku Narodowy Bank Polski posiada\u0142 ponad 7,35 miliona uncji z\u0142ota o warto\u015bci 58,65 miliarda z\u0142otych - wynika z opublikowanych przez NBP danych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/turcja-chmury-soczewkowate-jak-ufo-w-miescie-bursa-6641176?source=rss", "title": "UFO, cynamonowa bu\u0142eczka czy dziwny kwiat? Niezwyk\u0142e zjawisko na niebie w Turcji", "date_published": "2023-01-20 16:01:45+00:00", "description": "<img alt=\"UFO, cynamonowa bu\u0142eczka czy dziwny kwiat? Niezwyk\u0142e zjawisko na niebie w Turcji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rptylz-niezwykla-chmura-w-turcji-6641119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek w tureckiej Bursie mo\u017cna by\u0142o podziwia\u0107 na niebie niezwyk\u0142e zjawisko: specyficzn\u0105 formacj\u0119 z\u0142o\u017con\u0105 z dw\u00f3ch na\u0142o\u017conych na siebie pier\u015bcieni chmur. Wed\u0142ug wielu os\u00f3b, kt\u00f3re mia\u0142y okazj\u0119 to obserwowa\u0107, chmura wygl\u0105da\u0142a jak statek kosmiczny obcej cywilizacji. Ale skojarze\u0144 by\u0142o wi\u0119cej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ostroleka-sad-okregowy-w-ostrolece-wydal-wyrok-w-sprawie-brutalnego-gwaltu-6641109?source=rss", "title": "Skazany za brutalny gwa\u0142t", "date_published": "2023-01-20 15:49:37+00:00", "description": "<img alt=\"Skazany za brutalny gwa\u0142t\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r5qcrx-prokuratura-chce-tymczasowego-aresztu-dla-wlasciciela-psow-zdjecie-ilustracyjne-5990759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyrok siedmiu lat wi\u0119zienia us\u0142ysza\u0142 Daniel R. Ma te\u017c zakaz zbli\u017cania si\u0119 do pokrzywdzonej oraz kontaktowania z ni\u0105 przez cztery lata. Do brutalnego gwa\u0142tu dosz\u0142o dwa lata temu, proces trwa\u0142 blisko rok.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/hajnowka-szczatki-trzech-osob-w-lesie-przy-granicy-rzecznik-praw-obywatelskich-pyta-prokurature-i-straz-graniczna-6641157?source=rss", "title": "W lesie przy granicy znaleziono dwa cia\u0142a i szcz\u0105tki trzeciej osoby. Rzecznik Praw Obywatelskich pyta prokuratur\u0119 i SG", "date_published": "2023-01-20 15:48:03+00:00", "description": "<img alt=\"W lesie przy granicy znaleziono dwa cia\u0142a i szcz\u0105tki trzeciej osoby. Rzecznik Praw Obywatelskich pyta prokuratur\u0119 i SG\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wbidhq-patrol-strazy-granicznej-6552116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Praw Obywatelskich prowadzi post\u0119powania wyja\u015bniaj\u0105ce zwi\u0105zane ze znalezionymi w ostatnim czasie zw\u0142okami trzech os\u00f3b przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Biuro RPO skierowa\u0142o pismo do Prokuratora Rejonowego w Hajn\u00f3wce (woj. podlaskie) z pro\u015bb\u0105 o informacje. O spraw\u0119 zapytano te\u017c Stra\u017c Graniczn\u0105. Zast\u0119pca RPO Wojciech Brzozowski wizytowa\u0142 tereny przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105 i podkre\u015bla\u0142, \u017ce migranci nie zostan\u0105 pozostawieni sami sobie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bialoleka/bialoleka-ulica-marywilska-pocisk-mozdzierzowy-na-budowie-6641228?source=rss", "title": "Pocisk mo\u017adzierzowy na budowie", "date_published": "2023-01-20 15:30:14+00:00", "description": "<img alt=\"Pocisk mo\u017adzierzowy na budowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ssplw4-wojenna-pamiatka-znaleziona-na-budowie-6641210/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u00a0nocy z czwartku na pi\u0105tek podczas prac budowlanych przy ulicy Marywilskiej robotnicy znale\u017ali pocisk mo\u017adzierzowy. Na szcz\u0119\u015bcie, nie by\u0142o konieczno\u015bci ewakuacji. Po po\u0142udniu gro\u017any niewybuch wywie\u017ali saperzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-lodz-sie-przewrocila-zginely-cztery-osoby-prokuratura-o-przyczynach-smierci-dwoch-z-nich-6640963?source=rss", "title": "\u0141\u00f3d\u017a si\u0119 przewr\u00f3ci\u0142a, zgin\u0119\u0142y cztery osoby. Prokuratura o przyczynach \u015bmierci dw\u00f3ch z nich", "date_published": "2023-01-20 15:19:36+00:00", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3d\u017a si\u0119 przewr\u00f3ci\u0142a, zgin\u0119\u0142y cztery osoby. Prokuratura o przyczynach \u015bmierci dw\u00f3ch z nich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vkxgns-wywrocona-lodka-na-motlawie-6153876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyczyn\u0105 \u015bmierci dw\u00f3ch os\u00f3b w katastrofie barki na Kanale Kaszubskim by\u0142o utoni\u0119cie - tak wynika z opinii bieg\u0142ych. - Oczekujemy na opinie dotycz\u0105ce pozosta\u0142ych os\u00f3b - informuj\u0105 \u015bledczy. W sprawie powo\u0142ano te\u017c bieg\u0142ego do oceny stanu technicznego silnika. Po przewr\u00f3ceniu si\u0119 \u0142odzi do wody wpad\u0142y wszystkie osoby znajduj\u0105ce si\u0119 na pok\u0142adzie. Zgin\u0119\u0142y cztery z nich, w tym kobieta w zaawansowanej ci\u0105\u017cy i jej nienarodzone dziecko.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-miliardowe-zyski-grupy-wagnera-w-afryce-politico-moga-poplynac-na-finansowanie-agresji-na-ukraine-6641143?source=rss", "title": "Miliardowe zyski Grupy Wagnera w Afryce. Politico: mog\u0105 pop\u0142yn\u0105\u0107 na finansowanie agresji na Ukrain\u0119", "date_published": "2023-01-20 15:07:27+00:00", "description": "<img alt=\"Miliardowe zyski Grupy Wagnera w Afryce. Politico: mog\u0105 pop\u0142yn\u0105\u0107 na finansowanie agresji na Ukrain\u0119\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pmv83g-domniemani-najemnicy-z-grupy-wagnera-w-towarzystwie-oddzialow-malijskich-zolnierzy-5733873/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zyski Grupy Wagnera z dzia\u0142alno\u015bci w Republice \u015arodkowoafryka\u0144skiej, gdzie kontroluje ona wydobycie metali i kamieni szlachetnych, mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 miliarda dolar\u00f3w - informuje portal Politico. To mo\u017ce z kolei pozwoli\u0107 firmie na finansowanie dzia\u0142a\u0144 bojowych w Ukrainie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/bieszczady-polonina-wetlinska-nieprzygotowana-turystka-prawie-zamarzla-podczas-wedrowki-pomogli-ratownicy-gopr-6641040?source=rss", "title": "By\u0142a o krok od schroniska, ale os\u0142ab\u0142a. Wyzi\u0119bion\u0105 turystk\u0119 ratowali GOPR-owcy", "date_published": "2023-01-20 15:03:22+00:00", "description": "<img alt=\"By\u0142a o krok od schroniska, ale os\u0142ab\u0142a. Wyzi\u0119bion\u0105 turystk\u0119 ratowali GOPR-owcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bj3ejx-turystka-stracila-sily-w-trakcie-wedrowki-przez-polonine-wetlinska-6640983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Os\u0142abionej turystce, kt\u00f3ra oko\u0142o 200 metr\u00f3w od schroniska nie by\u0142a ju\u017c w stanie samodzielnie kontynuowa\u0107 w\u0119dr\u00f3wki, pomogli bieszczadzcy ratownicy G\u00f3rskiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego. O pomoc poprosili znajomi kobiety, kt\u00f3r\u0105 GOPR-owcy przetransportowali p\u00f3\u017aniej do schroniska, gdzie - jak informuj\u0105 ratownicy - \"w b\u00f3lach odmarza\u0142a\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/platny-urlop-bez-limitu-dla-pracownikow-firmy-microsoft-6641059?source=rss", "title": "Urlop bez limitu. Rewolucja u giganta", "date_published": "2023-01-20 15:02:37+00:00", "description": "<img alt=\"Urlop bez limitu. Rewolucja u giganta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7e2d3t-shutterstock1575194818-6641103/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Microsoft nie b\u0119dzie ju\u017c wymaga\u0107 od pracownik\u00f3w w USA formalnego rejestrowania urlop\u00f3w i wprowadza now\u0105 polityk\u0119 uznaniowego czasu wolnego - poda\u0142 portal The Verge. Oznacza to, \u017ce ameryka\u0144scy pracownicy firmy b\u0119d\u0105 mieli p\u0142atny urlop bez limitu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/muzyka-madonna-pochwalila-sie-zdjeciami-w-strojach-polskiej-kostiumografki-6640687?source=rss", "title": "Madonna w niezwyk\u0142ej sesji dla \"Vanity Fair\". Wyst\u0105pi\u0142a m.in. w strojach polskiej projektantki", "date_published": "2023-01-20 14:57:18+00:00", "description": "<img alt=\"Madonna w niezwyk\u0142ej sesji dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dsve66-madonna-na-okladce-vanity-fair-6641133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Madonna pochwali\u0142a si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119ciami z wydania specjalnego magazynu \"Vanity Fair\". \u015awi\u0119tuj\u0105ca w tym roku czterdziestolecie kariery ikona muzyki pop pozuje na niej w koronie i gorsecie, zaprojektowanymi przez polsk\u0105 kostiumografk\u0119 Katarzyn\u0119 Konieczk\u0119. Nowe kreacje budz\u0105 skrajne emocje: uwag\u0119 cz\u0119\u015bci komentator\u00f3w zwr\u00f3ci\u0142y religijne odwo\u0142ania stylizacji wokalistki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/ciechanowiec-pijany-kierowca-zjechal-na-przeciwlegly-pas-i-uderzyl-w-auto-ktorym-podrozowalo-trzymiesieczne-dziecko-6640992?source=rss", "title": "58-latek by\u0142 pijany. Zjecha\u0142 ze swojego pasa i uderzy\u0142 w auto, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142o\u00a0trzymiesi\u0119czne dziecko", "date_published": "2023-01-20 14:45:15+00:00", "description": "<img alt=\"58-latek by\u0142 pijany. Zjecha\u0142 ze swojego pasa i uderzy\u0142 w auto, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142o\u00a0trzymiesi\u0119czne dziecko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lrwavl-pijany-kierowca-uderzyl-w-auto-ktorym-podrozowalo-male-dziecko-6640994/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    58-letni kierowca w Ciechanowcu (woj. podlaskie) zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas i\u00a0uderzy\u0142 w inny samoch\u00f3d. Autem podr\u00f3\u017cowa\u0142o mi\u0119dzy innymi trzymiesi\u0119czne dziecko. Jak informuje policja, kierowca by\u0142 pijany.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zagan-mial-podlozyc-paczke-bombe-wczesniej-mial-znecac-sie-nad-partnerka-sprawa-przelezala-rok-w-sadzie-6640986?source=rss", "title": "Mia\u0142 pod\u0142o\u017cy\u0107 paczk\u0119-bomb\u0119, wcze\u015bniej mia\u0142 zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad partnerk\u0105. Sprawa przele\u017ca\u0142a rok w s\u0105dzie", "date_published": "2023-01-20 14:30:12+00:00", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 pod\u0142o\u017cy\u0107 paczk\u0119-bomb\u0119, wcze\u015bniej mia\u0142 zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad partnerk\u0105. Sprawa przele\u017ca\u0142a rok w s\u0105dzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xkp1dg-do-zdarzenia-doszlo-w-siecieborzycach-6636925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rok temu do s\u0105du w \u017baganiu (woj. lubuskie) trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko B\u0142a\u017cejowi K., oskar\u017conemu o zn\u0119canie si\u0119 nad partnerk\u0105. Pierwsz\u0105 rozpraw\u0119 wyznaczono jednak dopiero na koniec stycznia 2023 roku. Kilka tygodni przed planowan\u0105 rozpraw\u0105 pod\u0142o\u017cona paczka wybuch\u0142a i rani\u0142a jego by\u0142\u0105 partnerk\u0119. Przesy\u0142k\u0119 mia\u0142 - zdaniem prokuratury - dostarczy\u0107 34-latek. Teraz grozi mu do\u017cywocie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-w-weekend-wielogodzinne-opady-sniegu-i-gololedz-6641017?source=rss", "title": "\"Uwa\u017cajcie na warunki na ulicach i chodnikach\". W\u0142adze Warszawy ostrzegaj\u0105 przed mo\u017cliw\u0105 go\u0142oledzi\u0105", "date_published": "2023-01-20 14:14:23+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p7c3hv-posypywarki-w-akcji-6458060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczny ratusz przestrzega przed intensywnymi opadami \u015bniegu i mo\u017cliw\u0105 go\u0142oledzi\u0105, prognozowanymi na najbli\u017cszy weekend. Urz\u0119dnicy apeluj\u0105 o ostro\u017cno\u015b\u0107, ale zapewniaj\u0105, \u017ce s\u0142u\u017cby s\u0105 w gotowo\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-miasto-z-dotacja-na-nowe-ekologiczne-autobusy-6640844?source=rss", "title": "Dostali dotacj\u0119 na nowe, elektryczne autobusy", "date_published": "2023-01-20 14:02:58+00:00", "description": "<img alt=\"Dostali dotacj\u0119 na nowe, elektryczne autobusy \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-78ez7r-autobus-elektryczny-w-warszawie-6640907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawa uzyska\u0142a dofinansowanie do zakupu 12 autobus\u00f3w elektrycznych. Pierwszy z nich ma si\u0119 pojawi\u0107 na ulicach w przysz\u0142ym roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/garwolin-po-zainstalowaniu-aplikacji-przestepcy-przejeli-kontrole-nad-smartfonem-kobiety-6640951?source=rss", "title": "\"Kto\u015b w Hamburgu chcia\u0142 zaci\u0105gn\u0105\u0107 kredyt na pani dane\". Uwierzy\u0142a i zrobi\u0142a to, co kaza\u0142 \"konsultant\"", "date_published": "2023-01-20 14:01:16+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3j5ozh-oszustwo-internetowe-6183923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Garwoli\u0144scy policjanci ostrzegaj\u0105 przed oszustami dzia\u0142aj\u0105cymi metod\u0105 \"na zdalny pulpit\u201d. Wykorzystuj\u0105c dane mieszkanki powiatu garwoli\u0144skiego, oszu\u015bci wyp\u0142acili z jej konta pieni\u0105dze i zaci\u0105gn\u0119li po\u017cyczk\u0119. - Kobieta zosta\u0142a zmanipulowani przez przest\u0119pc\u00f3w i zainstalowa\u0142a oprogramowanie do zdalnego \u0142\u0105czenia si\u0119 ze smartfonem. W ten spos\u00f3b straci\u0142a 80 tysi\u0119cy z\u0142otych - przekaza\u0142a m\u0142odsza aspirant Ma\u0142gorzata Pychner, rzeczniczka policji w Garwolinie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-radni-ko-zlozyli-interpelacje-w-sprawie-sytuacji-kadrowej-w-strazy-miejskiej-6640840?source=rss", "title": "\"Stra\u017cnik\u00f3w jest za ma\u0142o, a zada\u0144 maj\u0105 za du\u017co\". Warszawscy radni KO z\u0142o\u017cyli interpelacj\u0119", "date_published": "2023-01-20 13:57:17+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ebgiai-warszawscy-radni-ko-skladaja-interpelacje-w-sprawie-sytuacji-kadrowej-w-strazy-miejskiej-zdjecie-ilustracyjne-6640990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawscy radni KO z\u0142o\u017cyli interpelacj\u0119 do prezydenta Warszawy. Dotyczy ona sytuacji kadrowej w stra\u017cy miejskiej. Wskazali oni, \u017ce os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych tam s\u0142u\u017cb\u0119 jest za ma\u0142o, a nak\u0142adanych na nich obowi\u0105zk\u00f3w za du\u017co. Poruszyli te\u017c temat podwy\u017cek p\u0142ac oraz obni\u017cenia wieku, uprawniaj\u0105cego do wst\u0105pienia w szeregi formacji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/raszyn-zarzuty-i-areszt-dla-podejrzanego-o-postrzelenie-mezczyzny-6640944?source=rss", "title": "Zarzuty i areszt dla podejrzanego o postrzelenie m\u0119\u017cczyzny w Raszynie", "date_published": "2023-01-20 13:34:31+00:00", "description": "<img alt=\"Zarzuty i areszt dla podejrzanego o postrzelenie m\u0119\u017cczyzny w Raszynie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8zkh7c-do-zdarzenia-doszlo-w-raszynie-6629518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatrzymany w sobot\u0119 Krzysztof B. jest podejrzany o postrzelenie z broni palnej 32-letniego m\u0119\u017cczyzny. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty i decyzj\u0105 s\u0105du zosta\u0142 tymczasowo aresztowany.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-gagarina-za-waskie-przejscie-mieszkancy-brodza-w-blocie-6640516?source=rss", "title": "Przej\u015bcie jak dla linoskoczka. Mieszka\u0144cy brodz\u0105 w b\u0142ocie po kostki", "date_published": "2023-01-20 13:03:21+00:00", "description": "<img alt=\"Przej\u015bcie jak dla linoskoczka. Mieszka\u0144cy brodz\u0105 w b\u0142ocie po kostki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dx8d4s-przejscie-przez-ulice-gagarina-6640649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie popisa\u0142 si\u0119 wykonawca linii tramwajowej na Gagarina przy wyznaczaniu przej\u015bcia obok prac budowlanych. Jak alarmuje nas czytelniczka, w okolicy Iwickiej betonowy chodnik ma szeroko\u015b\u0107 jednej p\u0142yty. \"Trzeba czeka\u0107 na ko\u0144cach, \u017ceby si\u0119 min\u0105\u0107\" - opisuje mieszkanka. A obok \"b\u0142oto po kostki\". Jakby tego by\u0142o ma\u0142o, przesmykiem dowo\u017cony jest sprz\u0119t i materia\u0142y budowlane. Rzecznik Tramwaj\u00f3w Warszawskich przeprasza i obiecuje, \u017ce przej\u015bcie zostanie poprawione.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ciechanow-81-letnia-mieszkanka-gminy-regimin-kolo-ciechanowa-padla-ofiara-oszustwa-metoda-na-chora-corke-6640771?source=rss", "title": "Oszustwo na \"chor\u0105 c\u00f3rk\u0119\". \"Zachrypni\u0119tym g\u0142osem m\u00f3wi\u0142a, \u017ce ma problemy zdrowotne\"", "date_published": "2023-01-20 12:30:53+00:00", "description": "<img alt=\"Oszustwo na \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5mtipk-81-latka-padla-ofiara-oszustwa-metoda-na-chora-corke-6640804/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    81-letnia mieszkanka gminy Regimin ko\u0142o Ciechanowa pad\u0142a ofiar\u0105 oszustwa metod\u0105 na \"chor\u0105 c\u00f3rk\u0119\". Uwierzy\u0142a dzwoni\u0105cej do niej kobiecie, kt\u00f3ra poda\u0142a si\u0119 za jej c\u00f3rk\u0119 i poprosi\u0142a o przekazanie pieni\u0119dzy na leczenie. Seniorka straci\u0142a 14,5 tysi\u0105ca z\u0142otych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/uokik-kara-w-wysokosci-16-mln-zlotych-dla-poczty-kwiatowej-6640796?source=rss", "title": "Przesy\u0142ki nie dociera\u0142y do adresat\u00f3w. Jest wysoka kara od UOKiK", "date_published": "2023-01-20 12:27:54+00:00", "description": "<img alt=\"Przesy\u0142ki nie dociera\u0142y do adresat\u00f3w. Jest wysoka kara od UOKiK\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0szmpm-kwiaty-kwiaciarnia-florystka-florysta-shutterstock21103591341-6640816/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 ponad 1,6 miliona z\u0142otych kary na Poczt\u0119 Kwiatow\u0105 za stosowanie niedozwolonego postanowienia umownego - poda\u0142 w pi\u0105tek urz\u0105d. W za\u0142\u0105czniku do regulaminu firma zastrzega\u0142a, \u017ce nie gwarantuje dostarczenia przesy\u0142ki w Dzie\u0144 Babci, Dziadka, Walentynki czy Dzie\u0144 Kobiet. - Sp\u00f3\u0142ka nie mo\u017ce wy\u0142\u0105cza\u0107 swojej odpowiedzialno\u015bci za niezrealizowanie lub nienale\u017cyte wykonanie us\u0142ugi - skomentowa\u0142 prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/parlament-europejski-afera-katargate-zatacza-coraz-szersze-kregi-skandal-ktory-wstrzasnal-stolica-unii-6640641?source=rss", "title": "Afera \"Katargate\". Eva Kaili czuje si\u0119 \"zdradzona\", w kr\u0119gu podejrze\u0144 coraz wi\u0119cej nazwisk", "date_published": "2023-01-20 12:27:30+00:00", "description": "<img alt=\"Afera \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ljq72-prawnik-evy-kaili-michalis-dimitrakopoulus-6640772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejskie i \u015bwiatowe media ujawniaj\u0105 coraz wi\u0119cej w\u0105tk\u00f3w skandalu korupcyjnego w Parlamencie Europejskim. Jego g\u0142\u00f3wn\u0105 bohaterk\u0105 jest by\u0142a wiceprzewodnicz\u0105ca PE Greczynka Eva Kaili. W afer\u0119 znan\u0105 jako Katargate zamieszani s\u0105 jednak tak\u017ce inni wysoko postawieni politycy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/argentyna-ukradli-awionetke-nie-potrafili-jej-pilotowac-zgineli-rozbijajac-sie-tuz-poza-lotniskiem-6640510?source=rss", "title": "Ukradli awionetk\u0119, ale nie potrafili jej pilotowa\u0107. Rozbili si\u0119 tu\u017c za lotniskiem", "date_published": "2023-01-20 12:26:09+00:00", "description": "<img alt=\"Ukradli awionetk\u0119, ale nie potrafili jej pilotowa\u0107. Rozbili si\u0119 tu\u017c za lotniskiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lzygyu-cessna-206-6640623/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wypadku awionetki w okolicy Villa \u00c1ngela na p\u00f3\u0142nocy Argentyny - w czwartek poinformowa\u0142y lokalne media. Ofiarami byli prawdopodobnie z\u0142odzieje, kt\u00f3rzy chwil\u0119 wcze\u015bniej ukradli ten samolot z terenu aeroklubu. Z ustale\u0144 \u015bledczych wynika, \u017ce nie umieli oni obs\u0142ugiwa\u0107 ukradzionej maszyny i w wyniku ich nieudolnych dzia\u0142a\u0144 chwil\u0119 po starcie zabrak\u0142o im paliwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/rzecznik-pis-o-lex-obajtek-w-kontekscie-fuzji-orlenu-i-lotosu-6637420?source=rss", "title": "Rzecznik PiS o lex Obajtek: w Anglii i Niemczech funkcjonuj\u0105 takie przepisy. Ekspert: tak, ale w ca\u0142kowicie odmiennej kulturze prawa", "date_published": "2023-01-20 12:18:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik PiS o lex Obajtek: w Anglii i Niemczech funkcjonuj\u0105 takie przepisy. Ekspert: tak, ale w ca\u0142kowicie odmiennej kulturze prawa\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-la5gqk-rafal-bochenek-rzecznik-prasowy-pis-podczas-konferencji-prasowej-w-sejmie-17-stycznia-2023-6639338/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rafa\u0142 Bochenek przekonuje, \u017ce nowe przepisy prawa handlowego nie by\u0142y przygotowane w kontek\u015bcie fuzji Orlenu i Lotosu, by chroni\u0107 w\u0142adze tych sp\u00f3\u0142ek za ewentualne niekorzystne decyzje. Ponadto s\u0105 wzorowane na rozwi\u0105zaniach niemieckich i z XVIII-wiecznej Anglii. Prawnicy m\u00f3wi\u0105, taki przeszczep jest nieuzasadniony i b\u0142\u0119dny, a \"w praktyce oznacza brak odpowiedzialno\u015bci\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/przesocin-bus-zderzyl-sie-z-ciezarowka-nie-zyje-jedna-osoba-cztery-sa-ranne-6640611?source=rss", "title": "Prz\u0119socin. Bus zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2023-01-20 12:15:16+00:00", "description": "<img alt=\"Prz\u0119socin. Bus zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Nie \u017cyje jedna osoba\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-89nvt9-przesocin-jedna-osoba-nie-zyje-a-cztery-sa-ranne-6640805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba nie \u017cyje, a cztery s\u0105 ranne - to tragiczny bilans wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na wysoko\u015bci Prz\u0119socina (woj. zachodniopomorskie). To dlaczego i jak dosz\u0142o do czo\u0142owego zdarzenia busa i ci\u0119\u017car\u00f3wki policja wyja\u015bnia pod nadzorem prokuratury.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-dostawy-czolgow-z-niemiec-i-usa-wolodymyr-zelenski-komentuje-6640091?source=rss", "title": "Prezydent Ukrainy: mo\u017cna rozmawia\u0107 przez kolejne p\u00f3\u0142 roku, ale w naszym kraju ludzie umieraj\u0105 codziennie", "date_published": "2023-01-20 12:07:15+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Ukrainy: mo\u017cna rozmawia\u0107 przez kolejne p\u00f3\u0142 roku, ale w naszym kraju ludzie umieraj\u0105 codziennie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u0mrhq-ukrainska-flaga-w-bachmucie-6639728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wywiadzie dla ARD stwierdzi\u0142, \u017ce uzale\u017cnianie ewentualnych dostaw niemieckich Leopard\u00f3w od dostaw ameryka\u0144skich Abrams\u00f3w nie jest w\u0142a\u015bciwe. - Na pewno mo\u017cna rozmawia\u0107 przez kolejne p\u00f3\u0142 roku, ale w naszym kraju ludzie umieraj\u0105 codziennie. Je\u015bli macie czo\u0142gi Leopard, dajcie je nam - zaapelowa\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-krajowa-administracja-skarbowa-w-rok-skonfiskowali-blisko-tysiac-nielegalnych-automatow-6640314?source=rss", "title": "W rok skonfiskowali blisko tysi\u0105c nielegalnych \"jednor\u0119kich bandyt\u00f3w\"", "date_published": "2023-01-20 11:54:48+00:00", "description": "<img alt=\"W rok skonfiskowali blisko tysi\u0105c nielegalnych \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3ygm3h-w-ciagu-roku-funkcjonariusze-kas-skonfiskowali-blisko-tysiac-nielegalnych-automatow-6640316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krajowa Administracja Skarbowa podsumowa\u0142a ubieg\u0142y rok w zakresie kontroli automat\u00f3w do gier. W ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy przechwycono blisko tysi\u0105c nielegalnych urz\u0105dze\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gmina-krynki-zaalarmowali-policje-o-walesajacych-sie-psach-okazalo-sie-ze-byly-to-byki-sad-ukaral-wlasciciela-6640616?source=rss", "title": "Zaalarmowali policj\u0119 o \"wa\u0142\u0119saj\u0105cych si\u0119 psach\". Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142y to byki. W\u0142a\u015bciciel dosta\u0142 wysok\u0105 grzywn\u0119", "date_published": "2023-01-20 11:50:11+00:00", "description": "<img alt=\"Zaalarmowali policj\u0119 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q35ufo-byki-chodzily-po-okolicznych-wsiach-6640626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja - za po\u015brednictwem Krajowej Mapy Zagro\u017ce\u0144 Bezpiecze\u0144stwa - dosta\u0142a jesieni\u0105 ubieg\u0142ego roku zg\u0142oszenia o \"wa\u0142\u0119saj\u0105cych si\u0119 bezpa\u0144skich psach\" na terenie gminy Krynki (woj. podlaskie). Na miejscu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nie by\u0142y to psy, a byki, kt\u00f3re bez nadzoru chodzi\u0142y po okolicznych wsiach. Teraz - jak informuj\u0105 funkcjonariusze - w\u0142a\u015bciciel byd\u0142a zosta\u0142 ukarany. Decyzj\u0105 s\u0105du m\u0119\u017cczyzna musi s\u0142ono zap\u0142aci\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/neo-krs-bis-zarekomendowala-jedna-kandydatke-do-izby-karnej-sadu-najwyzszego-to-sedzia-anna-dziergawka-6640525?source=rss", "title": "Upolityczniona KRS zarekomendowa\u0142a jedn\u0105 kandydatk\u0119 do Izby Karnej S\u0105du Najwy\u017cszego. Wakat\u00f3w jest siedem", "date_published": "2023-01-20 11:47:51+00:00", "description": "<img alt=\"Upolityczniona KRS zarekomendowa\u0142a jedn\u0105 kandydatk\u0119 do Izby Karnej S\u0105du Najwy\u017cszego. Wakat\u00f3w jest siedem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ihmggi-krajowa-rada-sadownictwa-5412658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowa, upolityczniona Krajowa Rada S\u0105downictwa, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a si\u0119 konkursami na siedem wolnych stanowisk na s\u0119dziego Izby Karnej S\u0105du Najwy\u017cszego, wybra\u0142a tylko jedn\u0105 kandydatk\u0119, Ann\u0119 Dziergawk\u0119 z S\u0105du Okr\u0119gowego w Bydgoszczy. W 2018 roku zosta\u0142a ona nominowana do tego s\u0105du przez neo-KRS. Wniosek o powo\u0142anie s\u0119dzi trafi do prezydenta.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-polal-bezdomna-woda-by-odeszla-wlasciciel-galerii-sztuki-collier-gwin-uslyszal-zarzuty-6640347?source=rss", "title": "Pola\u0142 bezdomn\u0105 wod\u0105, by odesz\u0142a sprzed jego galerii. 71-latkowi grozi teraz wi\u0119zienie", "date_published": "2023-01-20 11:32:15+00:00", "description": "<img alt=\"Pola\u0142 bezdomn\u0105 wod\u0105, by odesz\u0142a sprzed jego galerii. 71-latkowi grozi teraz wi\u0119zienie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-up1rq0-71-letni-wlasciciel-galerii-sztuki-oblewajacy-bezdomna-zimna-woda-6640392/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciel galerii sztuki z San Francisco polewa zimn\u0105 wod\u0105 siedz\u0105c\u0105 na ulicy bezdomn\u0105 kobiet\u0119, chc\u0105c zmusi\u0107 j\u0105 w ten spos\u00f3b do p\u00f3j\u015bcia w inne miejsce - takie nagranie trafi\u0142o do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych, gdzie wywo\u0142a\u0142o wiele emocji. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142y si\u0119 tak\u017ce miejscowe s\u0142u\u017cby, kt\u00f3re w \u015brod\u0119 poinformowa\u0142y o postawieniu 71-letniemu m\u0119\u017cczy\u017anie zarzut\u00f3w. Grozi mu kara do p\u00f3\u0142 roku pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-pila-do-metalu-przecial-linke-i-chcial-ukrasc-rower-zostal-zatrzymany-jest-nagranie-z-monitoringu-6640466?source=rss", "title": "Pi\u0142\u0105 do metalu przeci\u0105\u0142 link\u0119 i chcia\u0142 ukra\u015b\u0107 rower. Wszystko robi\u0142 pod okiem kamery. Jest nagranie", "date_published": "2023-01-20 11:26:56+00:00", "description": "<img alt=\"Pi\u0142\u0105 do metalu przeci\u0105\u0142 link\u0119 i chcia\u0142 ukra\u015b\u0107 rower. Wszystko robi\u0142 pod okiem kamery. Jest nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-97vbcq-chcial-ukrasc-rower-zostal-zatrzymany-6640403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    28-latek przyszed\u0142 z r\u0119czn\u0105 pi\u0142\u0105 do metalu pod \u0142\u00f3dzk\u0105 archikatedr\u0119, przeci\u0105\u0142 link\u0119 zabezpieczaj\u0105c\u0105 rower przy stojaku, ale nie zd\u0105\u017cy\u0142 go ukra\u015b\u0107. Dzi\u0119ki operatorowi monitoringu, kt\u00f3ry obserwowa\u0142 ca\u0142e zdarzenie zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w. Jest nagranie z monitoringu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/grypa-w-polsce-rzecznik-resortu-zdrowia-uciazliwosc-covid-19-duzo-mniejsza-niz-grypy-6640526?source=rss", "title": "Rzecznik resortu zdrowia: uci\u0105\u017cliwo\u015b\u0107 COVID-19 du\u017co mniejsza ni\u017c grypy", "date_published": "2023-01-20 11:20:08+00:00", "description": "<img alt=\"Rzecznik resortu zdrowia: uci\u0105\u017cliwo\u015b\u0107 COVID-19 du\u017co mniejsza ni\u017c grypy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1vjj69-grypa-w-polsce-6640624/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce nie odnotowano nowego wariantu koronawirusa omikron. - Oczywi\u015bcie jest on bardziej zaka\u017any, ale mniej obci\u0105\u017ca nasz organizm, wi\u0119c COVID-19 nie stanowi w tej chwili wi\u0119kszego zagro\u017cenia - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Radiu Plus rzecznik ministerstwa zdrowia Wojciech Andrusiewicz.  W tej chwili uci\u0105\u017cliwo\u015b\u0107 COVID-19 jest du\u017co, du\u017co mniejsza ni\u017c uci\u0105\u017cliwo\u015b\u0107 przeci\u0119tnej grypy - doda\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/bren-wypadek-busa-i-ciezarowki-mezczyzna-w-szpitalu-policja-wczesniej-zjechal-na-przeciwny-pas-ruchu-6640635?source=rss", "title": "Tu\u017c przed wypadkiem zjecha\u0142 na przeciwny pas ruchu. Uderzy\u0142 w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119", "date_published": "2023-01-20 11:13:06+00:00", "description": "<img alt=\"Tu\u017c przed wypadkiem zjecha\u0142 na przeciwny pas ruchu. Uderzy\u0142 w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pd8rik-do-groznego-wypadku-doszlo-na-trasie-z-tarnowa-do-kielc-6640581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w miejscowo\u015bci Bre\u0144 (woj. ma\u0142opolskie), na trasie \u0142\u0105cz\u0105cej Tarn\u00f3w z D\u0105brow\u0105 Tarnowsk\u0105. Po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 do szpitala trafi\u0142 kierowca busa. Zakleszczonego w zmia\u017cd\u017conym poje\u017adzie m\u0119\u017cczyzn\u0119 wyci\u0105gali stra\u017cacy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-16-lat-wiezienia-za-znecanie-sie-i-zabojstwo-konkubiny-jej-cialo-przez-kilka-dni-lezalo-w-mieszkaniu-6640497?source=rss", "title": "Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od wyzwisk i szarpaniny, p\u00f3\u017aniej u\u017cy\u0142 si\u0142y. Cia\u0142o 30-latki le\u017ca\u0142o przez kilka dni w mieszkaniu. Wyrok s\u0105du", "date_published": "2023-01-20 11:06:31+00:00", "description": "<img alt=\"Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od wyzwisk i szarpaniny, p\u00f3\u017aniej u\u017cy\u0142 si\u0142y. Cia\u0142o 30-latki le\u017ca\u0142o przez kilka dni w mieszkaniu. Wyrok s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-erhixn-zaklad-karny-4689671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Bia\u0142ymstoku skaza\u0142 45-latka na 16 lat wi\u0119zienia za zn\u0119canie si\u0119 nad konkubin\u0105 i jej zab\u00f3jstwo. Tym samym podtrzyma\u0142 wyrok s\u0105du pierwszej instancji. 45-latek dopiero kilka dni po zbrodni zadzwoni\u0142 na policj\u0119 i powiadomi\u0142, \u017ce w jego mieszkaniu le\u017cy cia\u0142o 30-latki. Rozstrzygni\u0119cie jest prawomocne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/przasnysz-lanos-owinal-sie-wokol-slupa-pasazer-zginal-kierowca-odpowie-za-wypadek-zostal-aresztowany-6640311?source=rss", "title": "Auto owin\u0119\u0142o si\u0119 wok\u00f3\u0142 s\u0142upa. Pasa\u017cer zgin\u0105\u0142, kierowca odpowie za spowodowanie wypadku. Areszt", "date_published": "2023-01-20 11:01:40+00:00", "description": "<img alt=\"Auto owin\u0119\u0142o si\u0119 wok\u00f3\u0142 s\u0142upa. Pasa\u017cer zgin\u0105\u0142, kierowca odpowie za spowodowanie wypadku. Areszt\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2eggqt-rozpedzony-lanos-owinal-sie-wokol-slupa-6635913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek w Przasnyszu zgin\u0105\u0142 48-letni pasa\u017cer samochodu kierowanego przez 23-latka. Uderzenie by\u0142o tak silne, \u017ce auto owin\u0119\u0142o si\u0119 wok\u00f3\u0142 latarni. Kierowca us\u0142ysza\u0142 w\u0142a\u015bnie zarzut spowodowania wypadku ze skutkiem \u015bmiertelnym. Badanie krwi wykaza\u0142o, \u017ce prowadzi\u0142 po alkoholu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-dron-sledzil-zachowanie-kierowcow-posypaly-sie-mandaty-nagranie-z-policyjnego-drona-6640284?source=rss", "title": "Dron \u015bledzi\u0142 kierowc\u00f3w. Nie wszyscy wiedzieli, co oznacza czerwone \u015bwiat\u0142o. Policja opublikowa\u0142a nagranie", "date_published": "2023-01-20 11:00:52+00:00", "description": "<img alt=\"Dron \u015bledzi\u0142 kierowc\u00f3w. Nie wszyscy wiedzieli, co oznacza czerwone \u015bwiat\u0142o. Policja opublikowa\u0142a nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v3kyvm-wielu-kierowcow-nie-zatrzymywalo-sie-na-czerwonym-swietle-6640282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    24 zatrzymanych, 14 mandat\u00f3w i 10 poucze\u0144 - to bilans akcji policjant\u00f3w z Bydgoszczy z u\u017cyciem drona przeprowadzonej na ulicach miasta. Najcz\u0119\u015bciej pope\u0142niane b\u0142\u0119dy przez kierowc\u00f3w to te zwi\u0105zane z niezatrzymywaniem si\u0119 na czerwonym \u015bwietle czy wyprzedzaniem na przej\u015bciu dla pieszych. Policja opublikowa\u0142a film.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rafako-wizyta-donalda-tuska-spor-z-tauronem-6640380?source=rss", "title": "Tusk na spotkaniu z pracownikami Rafako: zaraz b\u0119dzie powa\u017cny k\u0142opot", "date_published": "2023-01-20 09:23:45+00:00", "description": "<img alt=\"Tusk na spotkaniu z pracownikami Rafako: zaraz b\u0119dzie powa\u017cny k\u0142opot\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-apm4tb-20-0850-tusk-0015-6640307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie wyobra\u017cam sobie, \u017ceby efektem dzia\u0142ania w\u0142adzy i wielkiej sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa by\u0142o zniszczenie innej polskiej firmy - podkre\u015bli\u0142 Donald Tusk na spotkaniu z pracownikami firmy Rafako. W jego ocenie w sprawie sporu tej sp\u00f3\u0142ki z Tauronem potrzebne s\u0105 \"jednoznaczne decyzje, kt\u00f3re s\u0105 w r\u0119kach tych, kt\u00f3rzy dzi\u015b rz\u0105dz\u0105\". - Nie mo\u017cna na to przymkn\u0105\u0107 oczu, \u017ce zaraz b\u0119dzie powa\u017cny k\u0142opot - doda\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/pegasus-krzysztof-brejza-inwigilowany-zaufani-ludzie-zbigniewa-ziobry-podpisali-siepod-wnioskiem-gazeta-wyborcza-6640269?source=rss", "title": "\"Gazeta Wyborcza\": zaufani ludzie Ziobry podpisali si\u0119\u00a0pod wnioskiem o inwigilacj\u0119 Brejzy Pegasusem", "date_published": "2023-01-20 09:19:50+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-smbbos-krzysztof-brejza-6640248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod wnioskiem o inwigilacj\u0119 programem Pegasus senatora Koalicji Obywatelskiej Krzysztofa Brejzy podpisali si\u0119 zaufani ludzie ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry. W tym gronie by\u0142 Bogdan \u015awi\u0119czkowski, obecny s\u0119dzia Trybuna\u0142u Konstytucyjnego - pisze w pi\u0105tek \"Gazeta Wyborcza\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/premiera-niebezpiecznych-dzentelmenow-film-macieja-kawalskiego-juz-w-kinach-6640097?source=rss", "title": "Premiera \"Niebezpiecznych d\u017centelmen\u00f3w\". Film Macieja Kawalskiego ju\u017c w kinach", "date_published": "2023-01-20 09:18:21+00:00", "description": "<img alt=\"Premiera \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-avqf2s-niebezpieczni-dzentelmeni-rez-maciej-kawalski-6588961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Warszawie odby\u0142a si\u0119 uroczysta premiera \"Niebezpiecznych d\u017centelmen\u00f3w\" w re\u017cyserii Macieja Kawalskiego. - W monta\u017cu ta historia p\u0142ynie. To te\u017c wszyscy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce to ma sw\u00f3j rytm, swoj\u0105 jako\u015b\u0107 literack\u0105 - m\u00f3wi\u0142 aktor Tomasz Kot. Film wsp\u00f3\u0142produkowany przez Warner Bros. Discovery od dzisiaj mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 w kinach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-spotkanie-w-ramstein-w-sprawie-sprzetu-i-broni-wojciech-bojanowski-komentarz-z-kijowa-6640180?source=rss", "title": "Kluczowe dla Ukrainy spotkanie w Ramstein. \"Ukraina na pewno potrzebuje czo\u0142g\u00f3w i rakiet dalekiego zasi\u0119gu\"", "date_published": "2023-01-20 08:58:04+00:00", "description": "<img alt=\"Kluczowe dla Ukrainy spotkanie w Ramstein. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-evtmi2-leopard2a4-6626515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek w bazie w Ramstein w Niemczech rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 kolejne spotkanie grupy kontaktowej do spraw wsparcia obronnego Ukrainy, gdzie mo\u017ce zosta\u0107 podj\u0119ta decyzja o pomocy wojskowej dla Kijowa wartej miliardy dolar\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wojciech-bojanowski-oczekiwanie-ze-zachodni-sprzet-na-ukrainie-sie-pojawi-sa-bardzo-wysokie-6640180?source=rss", "title": "Kluczowe spotkanie w Ramstein. Bojanowski: oczekiwania, \u017ce zachodni sprz\u0119t w Ukrainie si\u0119 pojawi, s\u0105 bardzo wysokie", "date_published": "2023-01-20 08:58:04+00:00", "description": "<img alt=\"Kluczowe spotkanie w Ramstein. Bojanowski: oczekiwania, \u017ce zachodni sprz\u0119t w Ukrainie si\u0119 pojawi, s\u0105 bardzo wysokie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t3rm7t-20-0745-s2-cl-0013-6640267/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doniesienia, kt\u00f3re p\u0142yn\u0105 z frontu, s\u0105 niepokoj\u0105ce. W okolicach So\u0142edaru wci\u0105\u017c tocz\u0105 si\u0119 ci\u0119\u017ckie walki - powiedzia\u0142 w pi\u0105tkowej relacji z Kijowa wys\u0142annik TVN24 Wojciech Bojanowski. Jak stwierdzi\u0142, sprz\u0119t wojskowy, kt\u00f3ry Ukraina ma otrzyma\u0107 w ramach mi\u0119dzynarodowej pomocy w walce z rosyjsk\u0105 agresj\u0105, jest bardzo potrzebny. W pi\u0105tek w ameryka\u0144skiej bazie w Ramstein ma odby\u0107 si\u0119 kolejne spotkanie grupy kontaktowej do spraw wsparcia obronnego Ukrainy, gdzie mo\u017ce zosta\u0107 podj\u0119ta  decyzja o pomocy wojskowej dla Kijowa wartej miliardy dolar\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-pozar-poddasza-w-kamienicy-dziewiec-osob-ewakuowanych-w-tym-troje-dzieci-6640264?source=rss", "title": "Po\u017car poddasza w kamienicy. Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b ewakuowanych, w tym troje dzieci", "date_published": "2023-01-20 08:34:26+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car poddasza w kamienicy. Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b ewakuowanych, w tym troje dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9f3job-pozar-poddasza-w-kamienicy-w-lodzi-dziewiec-osob-ewakuowanych-6640270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b w tym troje dzieci zosta\u0142o ewakuowanych z kamienicy przy ulicy Abramowskiego w \u0141odzi, w kt\u00f3rej na poddaszu wybuch\u0142 po\u017car. Z \u017cywio\u0142em walczy\u0142o osiem zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Wst\u0119pn\u0105 przyczyn\u0105 po\u017caru by\u0142o zapr\u00f3szenie przez nieznane osoby.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-dyrektor-cia-william-burns-byl-z-tajnawizyta-w-kijowie-i-spotkalsie-z-zelenskim-podalwashington-post-6640114?source=rss", "title": "Media: W Kijowie odby\u0142o si\u0119 tajne spotkanie szefa CIA z Ze\u0142enskim", "date_published": "2023-01-20 07:46:40+00:00", "description": "<img alt=\"Media: W Kijowie odby\u0142o si\u0119 tajne spotkanie szefa CIA z Ze\u0142enskim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uj9taw-william-burns-6219486/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Washington Post\" poinformowa\u0142, \u017ce dyrektor CIA William Burns pojawi\u0142 si\u0119 w zesz\u0142ym tygodniu z tajn\u0105 wizyt\u0119 w Kijowie. Podczas spotkania z prezydentem Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim mia\u0142\u00a0przedstawi\u0107 swoje przewidywania, co do przysz\u0142ej militarnej strategii Rosji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/dabrowno-33-latka-z-zarzutem-zabojstwa-5-letniej-coreczki-grozi-jej-dozywocie-6640102?source=rss", "title": "33-latka z zarzutem zab\u00f3jstwa 5-letniej c\u00f3reczki. Grozi jej do\u017cywocie", "date_published": "2023-01-20 07:41:42+00:00", "description": "<img alt=\"33-latka z zarzutem zab\u00f3jstwa 5-letniej c\u00f3reczki. Grozi jej do\u017cywocie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bmrzpo-ewakuowano-dziesieciu-mieszkancow-zdjecie-ilustracyjne-6593823/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aleksandra B. us\u0142ysza\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa swojej 5-letniej c\u00f3rki. Zw\u0142oki dziecka le\u017c\u0105ce obok nieprzytomnej matki znaleziono we wtorek w mieszkaniu w D\u0105br\u00f3wnie (woj. pomorskie). Prokuratura informuje, \u017ce po przeprowadzeniu czynno\u015bci procesowych z podejrzan\u0105, do s\u0105du trafi wniosek o jej tymczasowe aresztowanie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/kludzienko-trzy-osoby-zatruly-sie-tlenkiem-wegla-6640137?source=rss", "title": "Trzy osoby zatru\u0142y si\u0119 tlenkiem w\u0119gla", "date_published": "2023-01-20 07:40:32+00:00", "description": "<img alt=\"Trzy osoby zatru\u0142y si\u0119 tlenkiem w\u0119gla\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-s3fl78-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-5766180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci K\u0142udzienko ko\u0142o Grodziska Mazowieckiego dwie kobiety i dziecko zatru\u0142y si\u0119 tlenkiem w\u0119gla. Zosta\u0142y zabrane do szpitala. Czad ulatnia\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w s\u0105siednim budynku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-dyplomata-rosjanie-ukradli-w-ukrainie-samochody-nalezace-do-misji-obwe-6640029?source=rss", "title": "Ukrai\u0144ski dyplomata: Rosjanie ukradli w Ukrainie samochody nale\u017c\u0105ce do misji OBWE", "date_published": "2023-01-20 07:34:08+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski dyplomata: Rosjanie ukradli w Ukrainie samochody nale\u017c\u0105ce do misji OBWE\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ojfi2f-zniszczony-samochod-misji-obwe-w-mariupolu-5815100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie ukradli na terytorium Ukrainy oko\u0142o 50 samochod\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Specjalnej Misji Monitoruj\u0105cej (SMM) OBWE \u2013 informuje sta\u0142y przedstawiciel Ukrainy w OBWE Jewhen Cymbaluk. - Mog\u0105 zosta\u0107 u\u017cyte do zorganizowania prowokacji \u2013 ostrzega.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/zus-dodatkowa-skladka-zdrowotna-rozliczenie-roczne-rzeczpospolita-6640083?source=rss", "title": "Dodatkowa sk\u0142adka zdrowotna. \"Rekordzi\u015bci dop\u0142ac\u0105 ponad 7 tysi\u0119cy z\u0142otych\"", "date_published": "2023-01-20 07:12:02+00:00", "description": "<img alt=\"Dodatkowa sk\u0142adka zdrowotna. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nm4vvb-firma-4686716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Firmy, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3rym wzros\u0142y przychody, maj\u0105 do zap\u0142aty dodatkow\u0105 sk\u0142adk\u0119 zdrowotn\u0105 za zesz\u0142y rok - pisze pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\". \"Rekordzi\u015bci dop\u0142ac\u0105 ponad 7 tysi\u0119cy z\u0142otych\" - wyliczy\u0142a Izabela Le\u015bniewska, doradca podatkowy w kancelarii Alo-2.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wywiad-wojskowy-gierasimow-probuje-oslabic-prigozyna-6640028?source=rss", "title": "Spory w rosyjskim wojsku. Szef sztabu pr\u00f3buje os\u0142abi\u0107 tw\u00f3rc\u0119 Grupy Wagnera. Kadyrow wspiera Prigo\u017cyna", "date_published": "2023-01-20 07:10:09+00:00", "description": "<img alt=\"Spory w rosyjskim wojsku. Szef sztabu pr\u00f3buje os\u0142abi\u0107 tw\u00f3rc\u0119 Grupy Wagnera. Kadyrow wspiera Prigo\u017cyna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-33rzgv-prigozyn-6596998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef sztabu generalnego rosyjskiej armii pr\u00f3buje zneutralizowa\u0107 tw\u00f3rc\u0119 Grupy Wagnera \u2013 informuje Ukrainska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ukrai\u0144ski wywiad wojskowy. Z kolei agencja Reutera przekazuje, \u017ce po stronie Jegienija Prigo\u017cyna stan\u0105\u0142 czecze\u0144ski przyw\u00f3dca Ramzan Kadyrow, kt\u00f3ry krytykuje zakaz noszenia brody przez rosyjskich \u017co\u0142nierzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/potepa-auto-lezalo-w-rzece-z-wody-wystawaly-tylko-kola-nie-zyja-dwaj-mezczyzni-6640101?source=rss", "title": "Auto le\u017ca\u0142o w rzece, z wody wystawa\u0142y tylko ko\u0142a. Nie \u017cyj\u0105 dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani", "date_published": "2023-01-20 07:07:10+00:00", "description": "<img alt=\"Auto le\u017ca\u0142o w rzece, z wody wystawa\u0142y tylko ko\u0142a. Nie \u017cyj\u0105 dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f7ckxk-smiertelny-wypadek-w-potepie-6640103/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na le\u015bnej drodze w Pot\u0119pie w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim auto osobowe zjecha\u0142o z drogi i wpad\u0142o do rzeki.  Stra\u017cacy wydobyli samoch\u00f3d na brzeg za pomoc\u0105 wyci\u0105garki i musieli u\u017cy\u0107 narz\u0119dzi hydraulicznych, by go otworzy\u0107. Niestety w \u015brodku odkryto cia\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. Policja ustala ich to\u017csamo\u015b\u0107 oraz przyczyny wypadku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tybet-lawina-zeszla-na-autostrade-zginelo-kilkanascie-osob-6640068?source=rss", "title": "Lawina zesz\u0142a na autostrad\u0119 w Tybecie. Kilkana\u015bcie os\u00f3b zgin\u0119\u0142o", "date_published": "2023-01-20 06:41:58+00:00", "description": "<img alt=\"Lawina zesz\u0142a na autostrad\u0119 w Tybecie. Kilkana\u015bcie os\u00f3b zgin\u0119\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7nr44z-lawina-6640100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej 13 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w lawinie, kt\u00f3ra zesz\u0142a w mie\u015bcie Nyingchi w Tybecie - poinformowa\u0142y chi\u0144skie w\u0142adze, na kt\u00f3re powo\u0142uje si\u0119 agencja prasowa Associated Press. Tony lodu i \u015bniegu zasypa\u0142y pojazdy znajduj\u0105ce si\u0119 na zewn\u0105trz tunelu autostrady.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tybet-lawina-zeszla-na-autostrade-zabici-zaginieni-i-ranni-6640068?source=rss", "title": "Lawina zesz\u0142a na autostrad\u0119 w Tybecie. Kilkana\u015bcie os\u00f3b zgin\u0119\u0142o", "date_published": "2023-01-20 06:41:58+00:00", "description": "<img alt=\"Lawina zesz\u0142a na autostrad\u0119 w Tybecie. Kilkana\u015bcie os\u00f3b zgin\u0119\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7nr44z-lawina-6640100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej 20 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w lawinie, kt\u00f3ra zesz\u0142a w mie\u015bcie Nyingchi w Tybecie, a osiem os\u00f3b uznaje si\u0119 za zaginione. Tony lodu i \u015bniegu zasypa\u0142y pojazdy na autostradzie.  Uratowano ponad 50 ludzi, kilkoro z nich jest ci\u0119\u017cko rannych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/david-crosby-nie-zyje-amerykanski-muzyk-mial-81-lat-6640062?source=rss", "title": "David Crosby nie \u017cyje. Muzyk folk rockowy mia\u0142\u00a081 lat", "date_published": "2023-01-20 06:34:37+00:00", "description": "<img alt=\"David Crosby nie \u017cyje. Muzyk folk rockowy mia\u0142\u00a081 lat \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vszlbm-david-crosby-nie-zyje-amerykanski-muzyk-mial-81-lat-6640065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Weteran ameryka\u0144skiego folk rocka David Crosby zmar\u0142 w wieku 81 lat. Gitarzysta by\u0142 znany z wyst\u0119p\u00f3w w dw\u00f3ch zespo\u0142ach powsta\u0142ych w latach 60. - The Byrds oraz Crosby, Stills i Nash.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/grodzisk-mazowiecki-obwodnica-prawie-gotowa-trwaja-prace-odbiorowe-6638669?source=rss", "title": "Obwodnica Grodziska Mazowieckiego prawie gotowa. Wskazano termin otwarcia", "date_published": "2023-01-20 06:34:09+00:00", "description": "<img alt=\"Obwodnica Grodziska Mazowieckiego prawie gotowa. Wskazano termin otwarcia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5dkdns-zbliza-sie-termin-oddania-obwodnicy-grodziska-mazowieckiego-zdjecie-z-listopada-2022-r-6639130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    7,5-kilometrowa obwodnica Grodziska Mazowieckiego jest ju\u017c niemal gotowa do u\u017cytku. Inwestycja czeka ju\u017c tylko na kontrol\u0119 Wojew\u00f3dzkiego Inspektora Nadzoru Budowlanego oraz wydanie pozwolenia na u\u017cytkowanie. Wskazano te\u017c termin uroczystego otwarcia drogi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-chcial-wyniesc-ze-sklepu-kagance-zatrzymal-go-policjant-nagrala-jego-zona-6639506?source=rss", "title": "Chcia\u0142 wynie\u015b\u0107 ze sklepu kaga\u0144ce. Zatrzyma\u0142 go policjant po s\u0142u\u017cbie", "date_published": "2023-01-20 06:14:17+00:00", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 wynie\u015b\u0107 ze sklepu kaga\u0144ce. Zatrzyma\u0142 go policjant po s\u0142u\u017cbie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-coi7s9-wyszedl-ze-sklepu-z-towarem-omijajac-kasy-6640069/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusz ze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia zatrzyma\u0142 w dniu wolnym od s\u0142u\u017cby m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 wynie\u015b\u0107 ze sklepu zoologicznego dwa kaga\u0144ce. Obserwuj\u0105c obs\u0142ug\u0119 sklepu wyszed\u0142 on z towarem, omijaj\u0105c stanowiska kasowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajwan-chiny-31-chinskich-samolotow-wojskowych-i-cztery-okrety-aktywne-w-okolicy-tajwanu-podalresort-obrony-6640049?source=rss", "title": "Resort obrony Tajwanu: 31 chi\u0144skich samolot\u00f3w wojskowych i cztery okr\u0119ty aktywne w okolicy kraju", "date_published": "2023-01-20 05:33:04+00:00", "description": "<img alt=\"Resort obrony Tajwanu: 31 chi\u0144skich samolot\u00f3w wojskowych i cztery okr\u0119ty aktywne w okolicy kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dr7kuu-chinski-okret-wojenny-6637163/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo obrony Tajwanu poda\u0142o, \u017ce w ci\u0105gu ostatnich 24 godzin Chiny wys\u0142a\u0142y 31 samolot\u00f3w wojskowych i cztery okr\u0119ty do dzia\u0142a\u0144 w okolicy kraju. W\u0142\u0105czone zosta\u0142y systemy obrony przeciwrakietowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-prezydent-joe-biden-nie-zaluje-sposobu-obchodzenia-sie-z-tajnymi-dokumentami-6640040?source=rss", "title": "Prezydent Joe Biden \"nie \u017ca\u0142uje\" sposobu obchodzenia si\u0119 z tajnymi dokumentami", "date_published": "2023-01-20 04:41:29+00:00", "description": "<img alt=\"Prezydent Joe Biden \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-0u4mho-prezydent-usa-joe-biden-6625486/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W biurze i domu Joe Bidena w Waszyngtonie znaleziono niejawne dokumenty z lat 2013-2016 - cz\u0119\u015b\u0107 z nich mia\u0142a by\u0107 opatrzona klauzul\u0105 \"\u015bci\u015ble tajne\". Prezydent pytany o t\u0119 spraw\u0119 stwierdzi\u0142, \u017ce \"nie \u017ca\u0142uje\" swojego sposobu obchodzenia si\u0119 z tajnymi dokumentami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajwan-premier-su-tseng-chang-podal-sie-do-dymisji-6640033?source=rss", "title": "Premier Tajwanu poda\u0142 si\u0119 do dymisji", "date_published": "2023-01-20 04:32:35+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Tajwanu poda\u0142 si\u0119 do dymisji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wc8swy-tajpej-tajwan-shutterstock1692883492s-5612889/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Su Tseng-chang po trzech latach sprawowania funkcji premiera Tajwanu poda\u0142 si\u0119 do dymisji. W nast\u0119pstwie prezydent Tajwanu Tsai Ing-wen og\u0142osi\u0142a, \u017ce w pi\u0105tek rozpocznie przygotowania do zmian w rz\u0105dzie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-2001-zimowe-opady-w-czesci-kraju-od-1-do-3-stopni-6639815?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 20.01. Zimowe opady w cz\u0119\u015bci kraju. Od 1 do 3 stopni", "date_published": "2023-01-20 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 20.01. Zimowe opady w cz\u0119\u015bci kraju. Od 1 do 3 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-timzxr-snieg-i-snieg-z-deszczem-6639864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek przyniesie niekt\u00f3rym regionom opady \u015bniegu i deszczu ze \u015bniegiem. W ca\u0142ym kraju b\u0119dzie ch\u0142odno - w najcieplejszej chwili dnia termometry wska\u017c\u0105 3 stopnie Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "TVN24 Z kraju"}}