[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ira\u0144ski s\u0105d skaza\u0142 kobiet\u0119 na \u015bmier\u0107 za cudzo\u0142\u00f3stwo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8FLktkuTURBXy9iN2UxZmZiYi1jNzNjLTRhOGQtODgwZi1iMDJhNDJhYWM3ZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ira\u0144ski s\u0105d skaza\u0142 kobiet\u0119 na \u015bmier\u0107 za cudzo\u0142\u00f3stwo - poda\u0142y tamtejsze media. Kobiet\u0119 oskar\u017cy\u0142 jej m\u0105\u017c, kt\u00f3ry sprawdzi\u0142 nagrania z monitoringu. W Iranie wyroki \u015bmierci za cudzo\u0142\u00f3stwo bywaj\u0105 wykonywane przez ukamienowanie skazanej osoby.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9337949,iranski-sad-skazal-kobiete-na-smierc-za-cudzolostwo.html", "date_published": "2023-11-03T21:06:16+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Macron og\u0142osi\u0142 zwo\u0142anie konferencji humanitarnej ws. Strefy Gazy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OK7ktkuTURBXy8wZTc2ZjhjMS0xMGM5LTRjODQtYTM0NC00Y2ZjY2RiZjU1N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Emmanuel Macron og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek w Bretanii, \u017ce 9 listopada w Pary\u017cu odb\u0119dzie si\u0119 konferencja humanitarna na temat sytuacji w Strefie Gazy. Prezydent podkre\u015bli\u0142, \u017ce \u201ewalka z terroryzmem nie usprawiedliwia po\u015bwi\u0119cania ludno\u015bci cywilnej\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9337851,macron-oglosil-zwolanie-konferencji-humanitarnej-ws-strefy-gazy.html", "date_published": "2023-11-03T20:01:18+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Nepalu. Wstrz\u0105sy by\u0142y te\u017c odczuwalne w stolicy Indii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z76ktkuTURBXy9kZmY0YWVhMy1lZDUwLTQ4MmUtOTJjMy01MTEwYzI1OWM1YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trz\u0119sienia ziemi o magnitudzie 6,4 nawiedzi\u0142o w pi\u0105tek wieczorem Nepal - poda\u0142o krajowe Narodowe Centrum Sejsmologiczne. Nie ma informacji o ofiarach czy zniszczeniach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9337831,trzesienie-ziemi-w-nepalu-wstrzasy-byly-odczuwalne-tez-w-stolicy-indii.html", "date_published": "2023-11-03T19:39:14+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bodnar: Jestem um\u00f3wiony z Donaldem Tuskiem na spotkanie ws. mojej nowej roli", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KqjktkuTURBXy85ZDMwZWU3Zi04YjRmLTQ0ZDEtYmUzZi1mMGI1YzJiMGMyYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jestem um\u00f3wiony na spotkanie z szefem PO Donaldem Tuskiem ws. mojej nowej roli - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Polsat News senator nowej kadencji, by\u0142y Rzecznik Praw Obywatelskich Adam Bodnar. Zapytany, czy przyj\u0105\u0142by tek\u0119 ministra sprawiedliwo\u015bci, odpowiedzia\u0142, \u017ce jest &quot;do dyspozycji&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9337829,bodnar-jestem-umowiony-z-donaldem-tuskiem-na-spotkanie-ws-mojej-nowej-roli.html", "date_published": "2023-11-03T19:31:53+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orkan Ciaran w Europie. Wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pawktkuTURBXy9jN2YxZWQzNC00ZjkwLTRlOWQtYWQ1NS1lMWZkZjFkMmZhNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 16 wzros\u0142a w pi\u0105tek liczba ofiar \u015bmiertelnych orkanu Ciaran w Europie; jego przej\u015bcie zak\u0142\u00f3ci\u0142o te\u017c transport na zachodzie kontynentu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9337826,orkan-ciaran-w-europie-wzrosla-liczba-ofiar-smiertelnych.html", "date_published": "2023-11-03T19:15:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy nie odejd\u0105 od \"energii w\u0119glowej w 2030 r.\"? Zaskakuj\u0105ce s\u0142owa ministra finans\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hf9ktkuTURBXy9lNDY3NmNmYy01OGJkLTQ5NWQtYWIzMC1hZWZmZDg4NDg0MDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Dop\u00f3ki nie b\u0119dzie jasne, \u017ce energia jest dost\u0119pna i przyst\u0119pna cenowo, powinni\u015bmy przesta\u0107 marzy\u0107 o wycofaniu energii w\u0119glowej w 2030 r.&quot; - powiedzia\u0142 minister finans\u00f3w Niemiec i lider liberalnej partii FDP Christian Lindner gazecie &quot;Koelner Stadt-Anzeiger&quot;. Minister zakwestionowa\u0142 tym samym cel rz\u0105du, w kt\u00f3rym zasiada.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9337825,niemcy-nie-odejda-energii-weglowej-w-2030-r-zaskakujace-slowa-ministra-finansow.html", "date_published": "2023-11-03T19:06:53+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144ski my\u015bliwiec odpali\u0142 flary przed kanadyjskim \u015bmig\u0142owcem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SpiktkuTURBXy9mYWI5ZDM1YS0wMDBlLTQ5NzEtYjE4YS1iOTMxMzg0ODBjODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144ski my\u015bliwiec odpali\u0142 flary przed kanadyjskim \u015bmig\u0142owcem pok\u0142adowym na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim \u2013 poinformowa\u0142o w pi\u0105tek kanadyjskie ministerstwo obrony. Kanadyjski pilot unikn\u0105\u0142 niebezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9337819,chinski-mysliwiec-odpalil-flary-przed-kanadyjskim-smiglowcem.html", "date_published": "2023-11-03T18:04:50+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Francja zwo\u0142uje mi\u0119dzynarodow\u0105 konferencj\u0119 humanitarn\u0105 ws. Gazy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u9dktkuTURBXy8yNTRmYjA1NC0xYTQwLTQwNjUtYTJiNy00NmJmZTk1YTM2NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francja zwo\u0142uje mi\u0119dzynarodow\u0105 konferencj\u0119 humanitarn\u0105 w sprawie Gazy - poinformowa\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w kr\u0119gach dyplomatycznych. Konferencja ma si\u0119 zebra\u0107 9 listopada.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9337812,francja-zwoluje-miedzynarodowa-konferencje-humanitarna-ws-gazy.html", "date_published": "2023-11-03T17:08:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pentagon og\u0142osi\u0142 nowy pakiet uzbrojenia dla Ukrainy. Warto\u015b\u0107 obiecanej broni to ponad 400 mln dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5IsktkuTURBXy8xZjUzNGE4YS0wNjJhLTQ3YmMtODc5NS00MTBkYjgzZjdjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pentagon og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek nowy, ju\u017c 50. pakiet uzbrojenia dla Ukrainy, zawieraj\u0105cy dodatkow\u0105 amunicj\u0119 do system\u00f3w obrony powietrznej NASAMS, a tak\u017ce kierowane laserem rakiety do zwalczania dron\u00f3w. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 obiecanej broni to 425 mln dolar\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9337810,pentagon-oglosil-nowy-pakiet-uzbrojenia-dla-ukrainy-wartosc-obiecanej-broni-to-ponad-400-mln-dolarow.html", "date_published": "2023-11-03T16:56:01+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Korea\u0144skie banki ustawiaj\u0105 si\u0119 w kolejce, by m\u00f3c sfinansowa\u0107 sprzeda\u017cy broni do Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hMTktkuTURBXy9iZDY3MDI3Yy0zMTM3LTRkMGMtOWE0NS01NjhkNTJjNmIxNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa korea\u0144skich prywatnych bank\u00f3w udzieli Polsce kredytu na sfinansowanie zakupu uzbrojenia dla wojska, poda\u0142 Reuters.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9337804,reuters-koreanskie-banki-ustawiaja-sie-w-kolejce-by-moc-sfinansowac.html", "date_published": "2023-11-03T16:30:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmar\u0142 Lawrence Faucette, drugi pacjent z sercem \u015bwini", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GKektkuTURBXy9iMDdjZDg5Yy1lOTFhLTQ5YTQtOTQxOS0zNDE3MjAxODFhYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zmar\u0142 m\u0119\u017cczyzna ze stanu Maryland, druga osoba na \u015bwiecie, kt\u00f3rej przeszczepiono serce pobrane od \u015bwini \u2013 poinformowa\u0142a agencja AP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9337799,zmarl-lawrence-faucette-drugi-pacjent-z-sercem-swini.html", "date_published": "2023-11-03T16:08:31+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pranie pieni\u0119dzy i omijanie restrykcji. USA obj\u0119\u0142y sankcjami Rosjank\u0119 za pomoc dla ludzi Kremla", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x8TktkuTURBXy8wMGQ4Mjg4Zi01YWQ3LTQ2NjQtYjY0NS03MDJkNmYxZDNkN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski resort finans\u00f3w og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek obj\u0119cie sankcjami Jekateriny \u017bdanowej za pranie pieni\u0119dzy i omijanie restrykcji dla ludzi Kremla i rosyjskich cyberprzest\u0119pc\u00f3w. Rosjanka mia\u0142a wykorzystywa\u0107 do tego gie\u0142dy walut wirtualnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9337794,pranie-pieniedzy-i-omijanie-restrykcji-usa-objely-sankcjami-rosjanke-za-pomoc-dla-ludzi-kremla.html", "date_published": "2023-11-03T15:44:47+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za \u0142ap\u00f3wki przyznawa\u0142y mieszkania komunalne. Jest wyrok ws. by\u0142ych urz\u0119dniczek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0tfktkuTURBXy9mMzRjYmUxMC1hMjk3LTQyMTMtYWE5Yy04Y2IzMDZkMDBlYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />8 lat i 5,5 roku bezwzgl\u0119dnego wi\u0119zienia dla dw\u00f3ch by\u0142ych urz\u0119dniczek gda\u0144skiego magistratu, kt\u00f3re za \u0142ap\u00f3wki przyznawa\u0142y mieszkania komunalne \u2013 taki wyrok zapad\u0142 w pi\u0105tek wobec g\u0142\u00f3wnych oskar\u017conych w procesie w sprawie korupcji podczas przyznawania lokali komunalnych w Gda\u0144sku. Wyrok jest nieprawomocny.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9337792,za-lapowki-przyznawaly-mieszkania-komunalne-jest-wyrok-ws-bylych-urzedniczek.html", "date_published": "2023-11-03T15:34:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wicekanclerz Niemiec ostrzega przed rosn\u0105cym antysemityzmem w kraju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vhRktkuTURBXy9iNjFhMmJhNy04ZmQ0LTQ4YTYtOGE0Yy1mNTVlYTU1ZDg5NGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wicekanclerz Niemiec Robert Habeck w filmie (zamieszczonym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych) ostrzega przed rosn\u0105cym antysemityzmem - w\u015br\u00f3d islamist\u00f3w, prawicowych ekstremist\u00f3w, ale tak\u017ce &quot;w cz\u0119\u015bci politycznej lewicy&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9337790,wicekanclerz-niemiec-ostrzega-przed-rosnacym-antysemityzmem-w-kraju.html", "date_published": "2023-11-03T15:29:18+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pa\u0144stwa zachodnie importuj\u0105 z coraz bardziej odleg\u0142ych region\u00f3w [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vxGktkuTURBXy9hMmVlNDMyNi0yYzdlLTQ1MDktYmIzMC1mZjJlYjA0Y2FkODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 2020 roku pa\u0144stwa zachodnie importuj\u0105 towary z coraz bardziej odleg\u0142ych region\u00f3w, wysy\u0142aj\u0105 jednak towary coraz bli\u017cej - wynika z raportu Banku Gospodarstwa Krajowego &quot;Jak daleko w\u0119druj\u0105 towary? Zjawisko deglobalizacji handlowej w XXI wieku&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9337787,panstwa-zachodnie-importuja-z-coraz-bardziej-odleglych-regionow-raport.html", "date_published": "2023-11-03T15:22:59+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przyw\u00f3dca Hezbollahu: Atak Hamasu ods\u0142oni\u0142 s\u0142abo\u015b\u0107 Izraela", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4PKktkuTURBXy8yMGRlZTg0NS1hMzRlLTRiMTctYjU0YS00ZTc4NDM4NWJhYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef radykalnego szyickiego ugrupowania Hezbollah Hasan Nasrallah o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce atak Hamasu 7 pa\u017adziernika by\u0142 dzie\u0142em &quot;w 100 procentach palesty\u0144skim&quot;, za\u015b odpowiedzialno\u015b\u0107 za wojn\u0119 w Strefie Gazy &quot;spoczywa ca\u0142kowicie na Stanach Zjednoczonych&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9337774,przywodca-hezbollahu-atak-hamasu-odslonil-slabosc-izraela.html", "date_published": "2023-11-03T14:38:42+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny mieszka\u0144 w pa\u017adzierniku wyhamowa\u0142y [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/otQktkuTURBXy82YTkyNzRlMi05NjM5LTQzNWEtOTU4OC03OWRjYTlkMGFjMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9337763,ceny-mieszkan-w-pazdzierniku-wyhamowaly-raport.html", "date_published": "2023-11-03T14:27:05+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Profil zaufany wygas\u0142, ale wci\u0105\u017c istnieje i blokuje za\u0142o\u017cenie nowego. Co z tym zrobi\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XSMktkuTURBXy8xYmM1ZmE4My1iNGIwLTQxZmQtOTNiMy1iN2ZlMTUwMGFhOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ka\u017cdemu, kto nie zd\u0105\u017cy\u0142 przed\u0142u\u017cy\u0107 wa\u017cno\u015bci profilu zaufanego lub nie m\u00f3g\u0142 tego zrobi\u0107 ze wzgl\u0119du na problemy techniczne zwi\u0105zane czy to z bankowo\u015bci\u0105 elektroniczn\u0105, czy to z systemem profilu, us\u0142uga ta wygas\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9337760,profil-zaufany-wygasl-ale-wciaz-istnieje-i-blokuje-zalozenie-nowego.html", "date_published": "2023-11-03T14:25:18+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lotnisko Krak\u00f3w Airport idzie na rekord w liczbie obs\u0142u\u017conych pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oXCktkuTURBXy81MDM1MzI3YS1mMjIwLTRlZGUtYjQwOC00YzI5ZDQzMDliZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lotnisko Krak\u00f3w Airport obs\u0142u\u017cy\u0142o w czwartek 8-milionowego pasa\u017cera - og\u0142osi\u0142 port lotniczy. Jego w\u0142adze prognozuj\u0105, \u017ce do ko\u0144ca roku, jako pierwszemu polskiemu lotnisku regionalnemu uda si\u0119 obs\u0142u\u017cy\u0107 \u0142\u0105cznie 9 milion\u00f3w podr\u00f3\u017cnych.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9337752,lotnisko-krakow-airport-idzie-na-rekord-w-liczbie-obsluzonych-pasazero.html", "date_published": "2023-11-03T14:14:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken w Izraelu: Robimy wszystko, by uwolni\u0107 zak\u0142adnik\u00f3w przetrzymywanych przez Hamas", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w8yktkuTURBXy81YzU4MDU1YS0xMWU5LTRkNTUtYmMyYi1lYWQ2MDFhNjI0YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz stanu USA Antony Blinken zapewni\u0142 w pi\u0105tek podczas wizyty w Izraelu, \u017ce podejmowane s\u0105 wszelkie starania o uwolnienie zak\u0142adnik\u00f3w przetrzymywanych przez palesty\u0144ski Hamas w Strefie Gazy i ich bezpieczny powr\u00f3t do dom\u00f3w - poinformowa\u0142a BBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9337750,blinken-w-izraelu-robimy-wszystko-by-uwolnic-zakladnikow-przetrzymyw.html", "date_published": "2023-11-03T14:10:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny benzyny i ropy mog\u0105 jeszcze wzrosn\u0105\u0107. Oto najnowsza prognoza analityk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2soktkuTURBXy9mZGJlOWRkOS00ZDZmLTQ3MDktOWM0ZS00YjI2MmU4ZWNlYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny benzyny w przysz\u0142ym tygodniu mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107 do \u015brednio 6,60 z\u0142/l, a oleju nap\u0119dowego do 6,75 z\u0142/l - przewiduj\u0105 analitycy Refleksu. Dodali, \u017ce cho\u0107 na rynku hurtowym wzrosty cen benzyn powoli wyhamowuj\u0105, to i tak mog\u0105 one jeszcze rosn\u0105\u0107, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rynek detaliczny.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9337742,ceny-benzyny-i-ropy-moga-jeszcze-wzrosnac-oto-najnowsza-prognoza-analitykow.html", "date_published": "2023-11-03T14:02:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna Izraela z Hamasem. TikTok: Usun\u0119li\u015bmy 24 mln fa\u0142szywych kont od wybuchu konfliktu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GuCktkuTURBXy9kMzRkMWEyMi1jOTIzLTQ3MzMtYmZkOS00YzQ0MTQxNGZhMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od wybuchu wojny Izraela z Hamasem popularna aplikacja do tworzenia kr\u00f3tkich film\u00f3w TikTok usun\u0119\u0142a 24 miliony fa\u0142szywych kont i ponad p\u00f3\u0142 miliona komentarzy bot\u00f3w do tre\u015bci pod hasztagami zwi\u0105zanymi z konfliktem - poinformowa\u0142a firma na swojej stronie internetowej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/9337731,wojna-izraela-z-hamasem-tiktok-usunelismy-24-mln-falszywych-kont-od-wybuchu-konfliktu.html", "date_published": "2023-11-03T13:47:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Intercity zmierza do 67 mln pasa\u017cer\u00f3w w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zRhktkuTURBXy9hOGE5OGNlZi02OTAyLTRmZWMtYTY4ZC03ZTNkZjc4MWQzMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9337723,pkp-intercity-zmierza-do-67-mln-pasazerow-w-2023-r.html", "date_published": "2023-11-03T13:38:09+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Du\u017co zrobi\u0142, ale te\u017c du\u017co zaniedba\u0142\". Jak Polacy oceniaj\u0105 Sejm up\u0142ywaj\u0105cej kadencji? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJWktkuTURBXy9kOGJlMzkyYi1jNGUwLTQ5MzItOTdhNC0yYzczMmI3ZDdmZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />39 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce Sejm up\u0142ywaj\u0105cej kadencji du\u017co zrobi\u0142, ale te\u017c du\u017co zaniedba\u0142 - wynika z badania CBOS. Jak podano, oceny pracy Izby Wy\u017cszej pogorszy\u0142y si\u0119 w por\u00f3wnaniu do pocz\u0105tku kadencji. Co trzeci respondent spodziewa si\u0119, \u017ce nowo wybrany Sejm b\u0119dzie lepszy od poprzedniego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9337704,duzo-zrobil-ale-tez-duzo-zaniedbal-jak-polacy-oceniaja-sejm-uplywa.html", "date_published": "2023-11-03T13:19:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szpiedzy Putina i Xi zalewaj\u0105 Francj\u0119: Rosja \"przekupuje\" by\u0142ych przyw\u00f3dc\u00f3w. Chiny stawiaj\u0105 na kultur\u0119 i dobry PR", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PkfktkuTURBXy81ZmQwMDgzMi02ZDIwLTQ4OGMtOTM4YS0yOGRmNjlkYzZhOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Operacje dezinformacyjne, cyberataki, szpiegostwo, korupcja, zdrada - spektrum dzia\u0142ania rosyjskich i chi\u0144skich szpieg\u00f3w jest ogromne i \u201esieje spustoszenie\u201d w wielu firmach i bran\u017cach \u2013 wynika z raportu Delegacji Wywiadu Parlamentarnego (DPR), ocenionego przez dziennik \u201eLe Figaro\u201d jako szokuj\u0105cy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9337696,szpiedzy-putina-i-xi-zalewaja-francje-rosja-przekupuje-bylych-przyw.html", "date_published": "2023-11-03T12:56:09+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjczycy o wojnie w Ukrainie: R\u00f3wnowaga si\u0142 na froncie dzia\u0142a na korzy\u015b\u0107 strony broni\u0105cej si\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oSbktkuTURBXy83Nzc0MjgzZC05NDJlLTQ0MDktYWVlZS0zMzhhMjExYjQ0NzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Operacje w ostatnich tygodniach wojny mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Ukrain\u0105 by\u0142y kontynuacj\u0105 trendu, kt\u00f3ry zosta\u0142 zidentyfikowany od jej rozpocz\u0119cia: r\u00f3wnowaga si\u0142 w walce l\u0105dowej generalnie faworyzuje stron\u0119 broni\u0105c\u0105 si\u0119 - przekaza\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9337680,brytyjczycy-o-wojnie-w-ukrainie-rownowaga-sil-na-froncie-dziala-na-ko.html", "date_published": "2023-11-03T12:25:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119ksze sp\u00f3\u0142ki energetyczne przes\u0142a\u0142y wnioski taryfowe do URE. O ile wzrosn\u0105 rachunki za pr\u0105d, gaz i ogrzewanie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gCjktkuTURBXy8yZDVmNGMwMi04NDhlLTQzYmItYjA0My05Mzg0MjNiZDBlM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do Urz\u0119du Regulacji Energetyki wp\u0142yn\u0119\u0142y wszystkie wnioski taryfowe od najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek zajmuj\u0105cych si\u0119 sprzeda\u017c\u0105 i dystrybucj\u0105 energii elektrycznej \u2013 poinformowa\u0142 prezes URE Rafa\u0142 Gawin w pi\u0105tek. Oceni\u0142, \u017ce odmro\u017cenie cen energii powinno by\u0107 roz\u0142o\u017cone w czasie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9337670,najwieksze-spolki-energetyczne-wnioski-taryfowe-ure-odmrazanie-cen.html", "date_published": "2023-11-03T12:12:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaki by\u0142 doch\u00f3d rozporz\u0105dzalny Polak\u00f3w w 2022? Eurostat poda\u0142 najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aJHktkuTURBXy84ODA3NzM0OC04MjM1LTQxODctOGQ1OS1kOThiNjJmMDAzM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Doch\u00f3d rozporz\u0105dzalny na mieszka\u0144ca w Polsce w 2022 poni\u017cej \u015bredniej w UE - poda\u0142 Eurostat.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9337649,jaki-byl-dochod-rozporzadzalny-polakow-w-2022-eurostat-podal-najnowsz.html", "date_published": "2023-11-03T11:39:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Profil zaufany wygas\u0142? Tak mo\u017cna za\u0142o\u017cy\u0107 go na nowo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g8hktkuTURBXy9lZjc3NGQ3MC0xNTczLTQwNWQtYjI3NC1mYjQ2YTAxODkyOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do ponownego za\u0142o\u017cenia profilu zaufanego, je\u015bli wygas\u0142 31 pa\u017adziernika, zach\u0119ci\u0142o w pi\u0105tek ministerstwo cyfryzacji. Resort przypomnia\u0142, \u017ce mimo, i\u017c sam profil wygas\u0142, nadal czynne jest za\u0142o\u017cone tam konto i przez nie mo\u017cna online uzyska\u0107 nowy profil zaufany.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9337644,profil-zaufany-wygasl-tak-mozna-zalozyc-go-na-nowo.html", "date_published": "2023-11-03T11:30:32+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wakacje kredytowe w 2024 roku. Wiadomo, ile b\u0119d\u0105 kosztowa\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7LFktkuTURBXy9mNWMzNzk0OS1iNmU4LTQwN2YtOGE3OS02OWFhMWE2YmRjYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koszt wakacji kredytowych dla bank\u00f3w w przysz\u0142ym roku mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 8 mld 59 mln z\u0142 - wskazano w opublikowanej w pi\u0105tek Ocenie Skutk\u00f3w Regulacji (OSR) do\u0142\u0105czonej do projektu noweli ustawy o finansowaniu spo\u0142eczno\u015bciowym dla przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 gospodarczych i pomocy kredytobiorcom.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9337640,wakacje-kredytowe-w-2024-roku-wiadomo-ile-beda-kosztowaly.html", "date_published": "2023-11-03T11:23:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska z drugim najni\u017cszym bezrobociem w UE. Eurostat poda\u0142 nowe dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LiRktkuTURBXy9kZjYzNmJhNS1hMzNjLTQ0ZTEtYjI2Ni0wYmUxZTc4YTliZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska nale\u017ca\u0142a do kraj\u00f3w o najni\u017cszym wska\u017aniku bezrobocia w UE we wrze\u015bniu; wynios\u0142o ono 2,8 proc. - poda\u0142 w pi\u0105tek Europejski Urz\u0105d Statystyczny (Eurostat). Jedynie w Czechach wsp\u00f3\u0142czynnik ten by\u0142 nieco ni\u017cszy - 2,7 proc., a r\u00f3wnie niskie bezrobocie co w Polsce odnotowa\u0142a tylko Malta.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/9337618,polska-z-drugim-najnizszym-bezrobociem-w-ue-eurostat-podal-nowe-dane.html", "date_published": "2023-11-03T10:56:16+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 1091 zaka\u017ce\u0144, zmar\u0142y dwie osoby [DANE Z 3.11]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 1091 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 330 ponownych. Z powodu COVID-19 zmar\u0142o dw\u00f3ch pacjent\u00f3w \u2013 poinformowano w pi\u0105tek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 2,7 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-1091-zakazen-zmarly-dwie-osoby-dane-z-311.html", "date_published": "2023-11-03T10:51:01+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolumbia: \"Niewygodny\" spadek po Escobarze. Hipopotamy rozmno\u017cy\u0142y si\u0119 i zagra\u017caj\u0105 \u015brodowisku naturalnemu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rmpktkuTURBXy9hOWY3MTczZi0xNjc2LTQ0ZWMtODk0YS1iNTYzNWIwMzQ1YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Kolumbii borykaj\u0105 si\u0119 z populacj\u0105 hipopotam\u00f3w, kt\u00f3re niegdy\u015b sprowadzi\u0142 do swego zoo baron narkotykowy Pablo Ecobar. Rosn\u0105ca populacja szkodzi \u015brodowisku i wiele zwierz\u0105t zostanie wysterylizowanych. Inne trafi\u0105 za granic\u0119. Niekt\u00f3re - ma by\u0107 to \u015brodek ostateczny - czeka eutanazja.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9337572,kolumbia-niewygodny-spadek-po-escobarze-hipopotamy-rozmnozyly-sie.html", "date_published": "2023-11-03T09:58:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopy procentowe: Przeciwko ich obni\u017cce we wrze\u015bniu g\u0142osowali Kotecki, Litwiniuk i Tyrowicz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVcktkuTURBXy9iYjY4YzZkOS0zYThlLTQ5ZWItYjViOC1hYWRhOWI4ZDcwNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9337554,stopy-procentowe-przeciwko-ich-obnizce-we-wrzesniu-glosowali-kotecki.html", "date_published": "2023-11-03T09:35:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Po\u0142owa \u015brodk\u00f3w na program \"bezpieczny kredyt\" zosta\u0142a wykorzystana. Czekam na \"kredyt 0 proc.\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FqjktkuTURBXy9iZmQwN2M5Mi0xNmY1LTRkMzktYjQ3ZC1mM2ZiNmIwYWQyNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi za\u0142o\u017cy si\u0119, \u017ce kredyt 0 proc. proponowany przez KO mia\u0142by wej\u015b\u0107 w \u017cycie od 1 marca 2024r., to \u015brodk\u00f3w na bezpieczny kredyt 2 proc. wystarczy do ko\u0144ca lutego - oceni\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda w TVP1. Obecnie wykorzystana jest oko\u0142o po\u0142owa \u015brodk\u00f3w na ten cel - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9337550,buda-polowa-srodkow-na-program-bezpieczny-kredyt-zostala-wykorzysta.html", "date_published": "2023-11-03T09:24:19+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska w w\u0105skim gronie kraj\u00f3w, kt\u00f3re zyskuj\u0105 na zmianie \u0142a\u0144cuch\u00f3w dostaw. Bloomberg: To kluczowe ogniwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bIjktkuTURBXy9kMTZhNjg5Yy0zMGY2LTRhNDAtOGFkNi1hNDMwY2I2M2EyMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wietnam, Polska, Meksyk, Maroko i Indonezja odnosz\u0105 korzy\u015bci z przetasowywania \u0142a\u0144cuch\u00f3w dostaw w odpowiedzi na napi\u0119cia mi\u0119dzy USA a Chinami. Te pa\u0144stwa zosta\u0142y zidentyfikowane jako kluczowe ogniwa ze wzgl\u0119du na ich strategiczne po\u0142o\u017cenie geograficzne i zdolno\u015b\u0107 do u\u0142atwiania handlu, podaje Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9337520,bloomberg-polska-w-waskim-gronie-krajow-ktore-zyskuja-na-zmianie-lancu.html", "date_published": "2023-11-03T09:00:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ho\u0142ownia: Moja kandydatura na stanowisko marsza\u0142ka Sejmu \" jest na stole\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VzxktkuTURBXy8wODg1YmFlZi0zZjAyLTRjYjUtYTAwYi05YzY5OGU4M2MxNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ona jest na stole. Przyznaj\u0119 i m\u00f3wi\u0119 to otwarcie \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w TVN24 lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia, w odpowiedzi na pytanie o jego kandydatur\u0119 na stanowisko marsza\u0142ka Sejmu. Zaznaczy\u0142, \u017ce ewentualna rotacyjno\u015b\u0107 na tym stanowisku powinna by\u0107 uregulowana systemowo.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9337529,holownia-moja-kandydatura-na-stanowisko-marszalka-sejmu--jest-na-sto.html", "date_published": "2023-11-03T08:43:06+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztorm Ciaran: Ponad p\u00f3\u0142 miliona gospodarstw domowych we Francji wci\u0105\u017c nie ma pr\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_D5ktkuTURBXy8wMmIyOTlhYi1iMzgyLTQ4NWItYjEwOS01MmIzOTU3ZjBkYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik francuskiego rz\u0105du poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rano, \u017ce 523 tys. gospodarstw domowych nadal jest pozbawionych pr\u0105du po przej\u015bciu sztormu Ciaran. Z kolei w Wielkiej Brytanii w takiej samej sytuacji pozostaje ponad 100 tys. gospodarstw.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9337518,sztorm-ciaran-ponad-pol-miliona-gospodarstw-domowych-we-francji-wciaz.html", "date_published": "2023-11-03T08:32:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TPN odradza wyj\u015bcia w g\u00f3ry. Silny wiatr, powalone drzewa i \u015bnieg na graniach utrudniaj\u0105 poruszanie si\u0119 w Tatrach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ucMktkuTURBXy8wMDEyNmE3NS1hYWI0LTRkNDgtOTBhYi00ZGVjMDg0YWI0NmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Tatrach wieje silny wiatr, kt\u00f3ry \u0142amie ga\u0142\u0119zie i drzewa, w partiach graniowych zalega cienka warstwa \u015bwie\u017cego \u015bniegu, a w wielu miejscach jest \u015blisko - ostrzeg\u0142 w pi\u0105tek Tatrza\u0144ski Park Narodowy, odradzaj\u0105c wszelkie wycieczki w g\u00f3ry. Tego dnia nie kursuj\u0105 te\u017c wozy konne do Morskiego Oka.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9337513,tpn-odradza-wyjscia-w-gory-silny-wiatr-powalone-drzewa-i-snieg-na-gr.html", "date_published": "2023-11-03T08:26:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hora\u0142a o potencjalnych zyskach z CPK: Cargo lotnicze to dochodowy biznes oraz bud\u017cetowe wp\u0142ywy z c\u0142a i VAT", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ircktkuTURBXy83Y2JmZjZiZS00ZDYxLTRlZWYtYmU5OC0xMDE5ODhkNjQ3NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Towary przewo\u017cone drog\u0105 lotnicz\u0105 to dochodowy biznes, obecnie wi\u0119kszo\u015b\u0107 tego transportu na potrzeby Polski jest obs\u0142ugiwana przez lotniska le\u017c\u0105ce poza Polsk\u0105 \u2013 powiedzia\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK Marcin Hora\u0142a w TVP Info. Zaznaczy\u0142, \u017ce g\u0142\u00f3wnym zyskiem dla Polski z CPK b\u0119d\u0105 wp\u0142ywy z c\u0142a i VAT na towary.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9337506,horala-o-potencjalnych-zyskach-z-cpk-cargo-lotnicze-to-dochodowy-bizn.html", "date_published": "2023-11-03T08:16:05+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztorm Ciaran: Anglia wci\u0105\u017c zagro\u017cona powodziami. Nadal obowi\u0105zuje 80 ostrze\u017ce\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRPktkuTURBXy9lOTFkYjA1OC0yNTM1LTRiZDAtYjNhZS0xNjk3YzYzNGZmNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Anglii nadal obowi\u0105zuje ponad 80 ostrze\u017ce\u0144 powodziowych w zwi\u0105zku ze sztormem Ciaran - poda\u0142 w pi\u0105tek portal dziennika &quot;Independent&quot;. W Wielkiej Brytanii w wyniku sztormu tysi\u0105ce dom\u00f3w zosta\u0142o pozbawionych elektryczno\u015bci, zamkni\u0119to setki szk\u00f3\u0142 i kilka lotnisk.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/9337494,sztorm-ciaran-anglia-wciaz-zagrozona-powodziami-nadal-obowiazuje-80.html", "date_published": "2023-11-03T07:48:09+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczury maj\u0105 wyobra\u017ani\u0119? Nawet to nie jest tylko ludzk\u0105 domen\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mm7ktkuTURBXy84NjJmNDM0OC1iODVlLTRhZjUtODIyNy0wOGYwMjIxZjc5ZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szczury, troch\u0119 podobnie jak ludzie, potrafi\u0105 wyobra\u017ca\u0107 sobie r\u00f3\u017cne miejsca i przedmioty. Naukowcy zauwa\u017cyli to z pomoc\u0105 wirtualnej rzeczywisto\u015bci i skaner\u00f3w m\u00f3zgu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9337446,szczury-maja-wyobraznie-nawet-to-nie-jest-tylko-ludzka-domena.html", "date_published": "2023-11-03T07:03:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Miedwiediew grozi Polsce utrat\u0105 pa\u0144stwowo\u015bci. Rosja b\u0119dzie nas traktowa\u0107 jak \"niebezpiecznego wroga\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4Z1ktkuTURBXy8zMzMxYmZjNy1mMjUzLTQyNmUtYmM3ZC01NzdjNjhmYjUzMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Agresywny tekst D. Miedwiediewa to typowy dla Kremla seans nienawi\u015bci, przepe\u0142niony gro\u017abami wobec Polsce i NATO - oceni\u0142 w rozmowie z PAP sekretarz stanu w KPRM Stanis\u0142aw \u017baryn odnosz\u0105c si\u0119 do artyku\u0142u, w kt\u00f3rym Miedwiediew ostrzega Polsk\u0119, \u017ce mo\u017ce utraci\u0107 pa\u0144stwowo\u015b\u0107, je\u015bli b\u0119dzie kontynuowa\u0107 obecny kurs.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9337443,miedwiediew-grozi-polsce-utrata-panstwowosci-rosja-bedzie-nas-traktow.html", "date_published": "2023-11-03T07:00:18+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ONZ pot\u0119pia ameryka\u0144skie embargo gospodarcze na\u0142o\u017cone na Kub\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lsqktkuTURBXy85ODRmMWVlNi05OTE4LTQ1OTYtOTJjMi0yZWVjNjBiY2QwMjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zgromadzenie Og\u00f3lne Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych przewa\u017caj\u0105c\u0105 wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w pot\u0119pi\u0142o w czwartek ameryka\u0144skie embargo gospodarcze na\u0142o\u017cone na Kub\u0119. Kuba\u0144ski minister spraw zagranicznych Bruno Rodriguez Parrilla wzywa\u0142 do rozs\u0105dku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9337442,onz-potepia-amerykanskie-embargo-gospodarcze-nalozone-na-kube.html", "date_published": "2023-11-03T06:55:07+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja wycofuje si\u0119 z ratyfikacji traktatu o zakazie pr\u00f3b nuklearnych. Jest reakcja polskiego MSZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ngcktkuTURBXy8zMDA3YTBmNC0yYjA2LTRmNGItYWExMC01ZWU4YTI4NWQ3ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powa\u017cnym niepokojem przyj\u0119li\u015bmy informacj\u0119 o wycofaniu si\u0119 Rosji z ratyfikacji Traktatu o ca\u0142kowitym zakazie pr\u00f3b j\u0105drowych. To kolejne os\u0142abienie architektury bezpiecze\u0144stwa mi\u0119dzynarodowego - o\u015bwiadczy\u0142 polski resort dyplomacji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9337440,rosja-wycofuje-sie-z-ratyfikacji-traktatu-o-zakazie-prob-nuklearnych.html", "date_published": "2023-11-03T06:51:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izba Reprezentant\u00f3w chce osobno wspom\u00f3c Izrael, ale Joe Biden i tak to zawetuje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ayuktkuTURBXy85MzMwZmIwMy01Y2U0LTQxNjYtOWJmNS1hODFmYWRkYmY2NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izba Reprezentant\u00f3w przeg\u0142osowa\u0142a w czwartek projekt ustawy zak\u0142adaj\u0105cy przeznaczenie 14 mld dolar\u00f3w na pomoc wojskow\u0105 dla Izraela oraz ci\u0119cia wydatk\u00f3w na ameryka\u0144ski fiskus. Sprzeciw wobec pakietu i od\u0142\u0105czenie go od pomocy dla Ukrainy zapowiedzia\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Senacie oraz prezydent Biden, kt\u00f3ry zagrozi\u0142 wetem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9337441,izba-reprezentantow-chce-osobno-wspomoc-izrael-ale-joe-biden-i-tak-to.html", "date_published": "2023-11-03T06:47:18+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny kakao id\u0105 w g\u00f3r\u0119. S\u0142odycze b\u0119d\u0105 albo dro\u017csze, albo mniejsze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/syHktkuTURBXy9iMDU2MWQ0Mi01YWNlLTQ4ZjItYTFiYy04OTIyN2JjNGMwNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost cen kakao mo\u017ce nie prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na zmiany cen s\u0142odyczy i czekolady, a na zmniejszanie ich rozmiar\u00f3w czy mniejsz\u0105 zawarto\u015b\u0107 kakao w produktach \u2013 wskaza\u0142 Jakub Jakubczak z BNP Paribas. Na wzrost cen kakao wp\u0142ywaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie problemy z produkcj\u0105 u najwi\u0119kszych \u015bwiatowych dostawc\u00f3w - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9337438,ceny-kakao-ida-w-gore-slodycze-beda-albo-drozsze-albo-mniejsze.html", "date_published": "2023-11-03T06:47:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podwy\u017cki w bud\u017cet\u00f3wce i 800 plus, ale bez aborcji. Przysz\u0142y rz\u0105d dogaduje umow\u0119 koalicyjn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NhtktkuTURBXy83YTk5MWIzNy1mYzg0LTRhNWEtYTRmYi0zOWE1MThjZWVjMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Umowa koalicyjna z gwarancj\u0105 podwy\u017cek w bud\u017cet\u00f3wce, in vitro i 800 plus, ale bez w\u0105tku liberalizacji aborcji - to dotychczasowe ustalenia negocjator\u00f3w zwyci\u0119skich partii opozycyjnych - pisze pi\u0105tkowa &quot;Gazeta Wyborcza&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9337435,podwyzki-w-budzetowce-i-800-plus-ale-bez-aborcji-przyszly-rzad-dogad.html", "date_published": "2023-11-03T06:39:07+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Uber i Lyft zmuszone do zap\u0142aty odszkodowania swoim kierowcom. Ile za\u017c\u0105da\u0142 prokurator?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vOtktkuTURBXy9jNDBiZWE0ZS0yOGMyLTQxNmItODVlYi1jMzg5MTViYzY5MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firmy przewozowe Uber i Lyft b\u0119d\u0105 musia\u0142y zap\u0142aci\u0107 328 mln dolar\u00f3w swoim obecnym i dawnym kierowcom, od kt\u00f3rych bezprawnie pobiera\u0142y w Nowym Jorku podatek od sprzeda\u017cy i inne op\u0142aty - og\u0142osi\u0142a w czwartek prokurator generalna Letitia James, cytowana przez agencj\u0119 Associated Press.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9337433,uber-i-lyft-zmuszone-do-zaplaty-odszkodowania-swoim-kierowcom-ile-zaz.html", "date_published": "2023-11-03T06:36:38+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Te dwa kraje pad\u0142y ofiar\u0105 najwi\u0119kszej liczby cyberatak\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich Polska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GjOktkuTURBXy9iMGE1YjdhZC1mNWVhLTRhN2ItOTcwYy1mYzFiOWMxYThjM2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141otwa i Polska mierz\u0105 si\u0119 z podobnymi wyzwaniami w cyberprzestrzeni - m\u00f3wi PAP Baiba Kaszkina, szefowa \u0142otewskiej agencji bezpiecze\u0144stwa cybernetycznego (Cert.lv). Polska i \u0141otwa pad\u0142y ofiar\u0105 najwi\u0119kszej liczby atak\u00f3w w cyberprzestrzeni zwi\u0105zanych z wojn\u0105 na Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9337430,te-dwa-kraje-padly-ofiara-najwiekszej-liczby-cyberatakow-wsrod-nich-p.html", "date_published": "2023-11-03T06:33:31+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes Zwi\u0105zku Przedsi\u0119biorc\u00f3w i Pracodawc\u00f3w: Niemcy b\u0119d\u0105 beneficjentami wstrzymania CPK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1xktkuTURBXy9mNWQwMDA3YS04ODU2LTQ0Y2ItOGI1Yi1jNmRlOWZiMTU4OTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Beneficjentami wstrzymania projektu CPK b\u0119d\u0105 Niemcy - przekaza\u0142 w czwartek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych prezes Zwi\u0105zku Przedsi\u0119biorc\u00f3w i Pracodawc\u00f3w Cezary Ka\u017amierczak. Doda\u0142, \u017ce nasi s\u0105siedzi zrobi\u0105 bardzo du\u017co, \u017ceby port nie powsta\u0142.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9337431,prezes-zwiazku-przedsiebiorcow-i-pracodawcow-niemcy-beda-beneficjenta.html", "date_published": "2023-11-03T06:32:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To b\u0119dzie ju\u017c zupe\u0142nie inna Unia? Tak przysz\u0142o\u015b\u0107 Europy widz\u0105 Niemcy [PROPOZYCJE ZMIAN]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i2TktkuTURBXy9kNTZkMjk1Yy1hMzRiLTQyMTUtOWIyZS01NjkxNzA1NWNiYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mniejsza liczba komisarzy ni\u017c pa\u0144stw cz\u0142onkowskich, zniesienie prawa weta i szybsza integracja, cho\u0107 niekoniecznie cz\u0142onkostwo, kraj\u00f3w aspiruj\u0105cych do UE. Tak reformy traktatowe widzi szefowa niemieckiej dyplomacji Annalena Baerbock, kt\u00f3ra go\u015bci\u0142a wczoraj w Berlinie szef\u00f3w MSZ pa\u0144stw UE oraz kraj\u00f3w kandyduj\u0105cych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9337408,to-bedzie-juz-zupelnie-inna-unia-tak-przyszlosc-europy-widza-niemcy-.html", "date_published": "2023-11-03T05:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nokia pozywa kolejne firmy. Na celowniku Amazon i HP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VwSktkuTURBXy9hMjlmYjhjMy1jYWQ5LTRmNWItOTA1ZS02ZmE5ZTcxOTRlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nokia oskar\u017cy\u0142a Amazon i HP o naruszenie patent\u00f3w zwi\u0105zanych ze streamingiem. Pozwy z\u0142o\u017cono w s\u0105dzie federalnym w Delaware, a tak\u017ce w Niemczech, Indiach, Wielkiej Brytanii oraz przed Europejskim Jednolitym S\u0105dem Patentowym.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9337115,nokia-pozywa-kolejne-firmy-na-celowniku-amazon-i-hp.html", "date_published": "2023-11-03T05:00:32+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielki kryzys mieszkaniowy w Europie? To dopiero pocz\u0105tek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UULktkuTURBXy8xNmM0ZjhjNi1iZDg0LTQwNWQtYTFjMy1jNDYzZjUzOTEzYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za\u0142amanie, kt\u00f3re ma miejsce w budownictwie mieszkaniowym najbogatszych pa\u0144stw Europy mo\u017ce trwa\u0107 wiele lat. Chodzi nie tylko o ceny, ale te\u017c o biurokracj\u0119 i zbyt rygorystyczne przepisy unijne.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9337107,wielki-kryzys-mieszkaniowy-w-europie-to-dopiero-poczatek.html", "date_published": "2023-11-03T05:00:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Historia a dobrobyt. Jak to, co by\u0142o, wp\u0142ywa na to, co jest?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zMgktkuTURBXy8xOWU3MmU0Ny04N2JjLTRlNzUtYjBlMC00MzNjZWQ0YWMyZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minione dzieje decyduj\u0105 \u2013 czasami na d\u0142ugie lata, a zdarza si\u0119, \u017ce nawet na dekady \u2013 o losach pa\u0144stw i poziomie zamo\u017cno\u015bci obywateli. I cho\u0107 wydaje si\u0119 to oczywiste, nie ka\u017cdy bierze to pod uwag\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9334790,historia-a-dobrobyt-jak-to-co-bylo-wplywa-na-to-co-jest.html", "date_published": "2023-11-03T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wygas\u0142 Tw\u00f3j profil zaufany? Zobacz, co nale\u017cy zrobi\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5iYktkuTURBXy85NWI3YjEzMS0zYzcwLTRlMmQtODk1MS0xNDNiOGFiY2ZkNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Profile zaufane, kt\u00f3re zosta\u0142y automatycznie przed\u0142u\u017cone podczas pandemii Covid-19, straci\u0142y swoj\u0105 wa\u017cno\u015b\u0107 z ko\u0144cem pa\u017adziernika 2023 roku. Je\u017celi otrzyma\u0142e\u015b niedawno wiadomo\u015b\u0107 SMS z informacj\u0105 &quot;Tw\u00f3j profil zaufany wygasa&quot; i nie zd\u0105\u017cy\u0142e\u015b przed\u0142u\u017cy\u0107 jego wa\u017cno\u015bci, to teraz mo\u017cesz napotka\u0107 na ograniczenia w dost\u0119pie do r\u00f3\u017cnych us\u0142ug online.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9337398,wygasl-twoj-profil-zaufany-zobacz-co-nalezy-zrobic.html", "date_published": "2023-11-03T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmierzch pa\u0144stwa PiS, czyli jak zostali\u015bmy konserwatywno-socjalnymi libera\u0142ami [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZAJktkuTURBXy9kYzFlOTI2MS02NWIyLTRlNzctYmY1Yy03MTQyZmQ0YWNhNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przepis na nowe w\u0142adze Polski m\u00f3g\u0142by by\u0107 taki: wzi\u0105\u0107 63,3 proc. liberalizmu, 26,2 proc. konserwatyzmu i 10,5 proc. socjalizmu. Gotowa\u0107 delikatnie, na wolnym ogniu. Nie grillowa\u0107, nie sma\u017cy\u0107, nie dusi\u0107. Ciep\u0142a woda nie wystarczy, musi by\u0107 gor\u0105ca. I koniecznie doprawi\u0107 do smaku, pami\u0119taj\u0105c jednakowo\u017c, \u017ce cukier finalnie szkodzi, podobnie jak przesalanie i przesadne pieprzenie. Felieton Zbigniewa Bartusia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9337396,zmierzch-panstwa-pis-czyli-jak-zostalismy-konserwatywno-socjalnymi-li.html", "date_published": "2023-11-03T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]