[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Od po\u0142owy 2024 roku banki powinny si\u0119 wycofa\u0107 z oferowania nowych produkt\u00f3w opartych na WIBOR", "description": "Zmiana terminu zako\u0144czenia przej\u015bcia ze wska\u017anika WIBOR na WIRON dotyczy g\u0142\u00f3wnie istniej\u0105cego portfela, w kwestii nowych produkt\u00f3w reforma nabiera tempa. Do po\u0142owy 2024 r. banki powinny si\u0119 wycofa\u0107 z oferowania nowych produkt\u00f3w opartych na WIBOR - powiedzia\u0142 prezes ZBP Tadeusz Bia\u0142ek.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/bank-koniec-oferowania-nowych-produktow-opartych-na-wibor", "date_published": "2023-11-03T08:35:26.060414+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Wzrost cen kakao. \"Nie musi oznacza\u0107 dro\u017cszych s\u0142odyczy, a mniejsz\u0105 zawarto\u015b\u0107 w produktach\"", "description": "Wzrost cen kakao mo\u017ce nie prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na zmiany cen s\u0142odyczy i czekolady, a na zmniejszanie ich rozmiar\u00f3w czy mniejsz\u0105 zawarto\u015b\u0107 kakao w produktach \u2013 wskaza\u0142 Jakub Jakubczak z BNP Paribas. Na wzrost cen kakao wp\u0142ywaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie problemy z produkcj\u0105 u najwi\u0119kszych \u015bwiatowych dostawc\u00f3w - doda\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wzrost-cen-kakao-nie-musi-oznaczac-drozszych-slodyczy-a-mniejsza-zawartosc-w-produktach", "date_published": "2023-11-03T07:23:58.858027+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Holding Palikota i Wojew\u00f3dzkiego uniknie upad\u0142o\u015bci? Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wierzycieli chce uk\u0142adu", "description": "Jak na razie zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 g\u0142osuj\u0105cych wierzycieli Manufaktury Piwa W\u00f3dki i Wina opowiedzia\u0142a si\u0119 za przyj\u0119ciem porozumienia uk\u0142adowego. Mniej przes\u0105dzona jest sytuacja jej sp\u00f3\u0142ki zale\u017cnej Tenczynek Dystrybucja. - To powinno si\u0119 uda\u0107! - zapewnia Palikot.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/upadlosc-janusz-palikot-dlugi-firma-alkoholowa-manufaktura-piwa-wodki-i-wina-kuba-wojewodzki", "date_published": "2023-11-03T06:08:57.771383+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Orlen ma ju\u017c wi\u0119cej automat\u00f3w paczkowych ni\u017c Allegro. Latem znikn\u0119\u0142o prawie 100 kiosk\u00f3w Ruchu", "description": "Na koniec wrze\u015bnia do Orlenu nale\u017ca\u0142o 3 535 automat\u00f3w paczkowych, o ok. 500 wi\u0119cej ni\u017c mia\u0142o Allegro. Koncern energetyczny p\u00f3\u017aniej zacz\u0105\u0142 budow\u0119 swojej sieci, ale w ostatnim roku mocno z tym przyspieszy\u0142. Szybko ubywa mu natomiast kiosk\u00f3w i salonik\u00f3w Ruchu, tylko w zesz\u0142ym kwartale ich liczba zmala\u0142a o 96.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/orlen-paczka-jak-dziala-automat-paczkowy-allegro-koniec-kioski-ruch", "date_published": "2023-11-03T06:08:57.770873+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Glovo zamkn\u0119\u0142o centrum technologiczne w Warszawie", "description": "Glovo zamkn\u0119\u0142o Centrum Technologiczne w Warszawie (Warsaw Tech Hub) - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Wirtualnemedia.pl. Jak t\u0142umaczy firma, ma to usprawni\u0107 dzia\u0142ania i pom\u00f3c w reogranizacji hub\u00f3w w Hiszpanii. Glovo podkre\u015bla, \u017ce decyzja \u201ew \u017cadnym stopniu nie wp\u0142ywa na (\u2026) dzia\u0142alno\u015bci firmy i jej platformy w Polsce\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/glovo-zamyka-centrum-technologiczne-w-warszawie-warsaw-tech-hub-dlaczego-przyczyny-zwolnienia", "date_published": "2023-11-03T06:08:57.770280+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]