{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-leopardy-dla-ukrainy-szef-firmy-zbrojeniowej-na-pewno-nie-pr,nId,6536131", "title": "Leopardy dla Ukrainy? Szef firmy zbrojeniowej: Na pewno nie przed 2024 rokiem", "date_published": "2023-01-15 21:46:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-leopardy-dla-ukrainy-szef-firmy-zbrojeniowej-na-pewno-nie-pr,nId,6536131\"><img align=\"left\" alt=\"Leopardy dla Ukrainy? Szef firmy zbrojeniowej: Na pewno nie przed 2024 rokiem \" src=\"https://i.iplsc.com/leopardy-dla-ukrainy-szef-firmy-zbrojeniowej-na-pewno-nie-pr/000GMIB6WS9XWPXI-C321.jpg\" /></a>Koalicjanci Olafa Scholza apeluj\u0105, aby jak najszybciej dostarczy\u0107 Leopardy 2 dla walcz\u0105cej Ukrainy. Na realia wskazuje jednak Armin Papperger, szef Rheinmetall, firmy produkuj\u0105cej uzbrojenie. - Nawet je\u015bli jutro zapadnie decyzja, \u017ce mo\u017cemy wys\u0142a\u0107 nasze czo\u0142gi do Kijowa, to dostawa potrwa do ko\u0144ca przysz\u0142ego roku - przekonuje.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-policyjny-poscig-za-bmw-przez-dwa-wojewodztwa-w-samochodzie-,nId,6536123", "title": "Policyjny po\u015bcig za bmw przez dwa wojew\u00f3dztwa. W samochodzie obywatele Turcji", "date_published": "2023-01-15 21:28:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-policyjny-poscig-za-bmw-przez-dwa-wojewodztwa-w-samochodzie-,nId,6536123\"><img align=\"left\" alt=\"Policyjny po\u015bcig za bmw przez dwa wojew\u00f3dztwa. W samochodzie obywatele Turcji \" src=\"https://i.iplsc.com/policyjny-poscig-za-bmw-przez-dwa-wojewodztwa-w-samochodzie/000GMI9QESTP6OVG-C321.jpg\" /></a>Podczas po\u015bcigu z Czechowic-Dziedzic (\u015bl\u0105skie) do Jawiszowic (ma\u0142opolskie) zatrzymano sze\u015b\u0107 os\u00f3b pochodzenia tureckiego. Lokalne media sugeruj\u0105, \u017ce samochodem mog\u0142o jecha\u0107 nawet osiem os\u00f3b. Podczas akcji u\u017cyto \u015bmig\u0142owca. Stra\u017c Graniczna ustala, czy zatrzymani obywatele Turcji przebywali w Polsce legalnie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-teksas-21-latek-mial-zamordowac-swoja-zone-i-rozczlonkowac-j,nId,6536117", "title": "Teksas: 21-latek mia\u0142 zamordowa\u0107 swoj\u0105 \u017con\u0119 i rozcz\u0142onkowa\u0107 jej cia\u0142o", "date_published": "2023-01-15 21:05:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-teksas-21-latek-mial-zamordowac-swoja-zone-i-rozczlonkowac-j,nId,6536117\"><img align=\"left\" alt=\"Teksas: 21-latek mia\u0142 zamordowa\u0107 swoj\u0105 \u017con\u0119 i rozcz\u0142onkowa\u0107 jej cia\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/teksas-21-latek-mial-zamordowac-swoja-zone-i-rozczlonkowac-j/000GMI4UJ8J2KS9W-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zamordowa\u0107 swoj\u0105 \u015bwie\u017co po\u015blubion\u0105 ma\u0142\u017conk\u0119, a nast\u0119pnie p\u00f3j\u015b\u0107 do sklepu i ukra\u015b\u0107 piwo. Jared James Dicus, 21-latek z Teksasu, mia\u0142 u\u017cy\u0107 do zab\u00f3jstwa no\u017ca kuchennego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamach-na-kosciol-w-kongo-nie-zyje-co-najmniej-10-osob,nId,6536111", "title": "Zamach na ko\u015bci\u00f3\u0142 w Kongo. Nie \u017cyje co najmniej 10 os\u00f3b", "date_published": "2023-01-15 20:05:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamach-na-kosciol-w-kongo-nie-zyje-co-najmniej-10-osob,nId,6536111\"><img align=\"left\" alt=\"Zamach na ko\u015bci\u00f3\u0142 w Kongo. Nie \u017cyje co najmniej 10 os\u00f3b \" src=\"https://i.iplsc.com/zamach-na-kosciol-w-kongo-nie-zyje-co-najmniej-10-osob/000GMHU1Y9E95X8E-C321.jpg\" /></a>Wybuch bomby zabi\u0142 co najmniej 10 os\u00f3b, a kolejne 39 rani\u0142. Do ataku dosz\u0142o w ko\u015bciele we wschodniej cz\u0119\u015bci Demokratycznej Republiki Konga, w miejscowo\u015bci Kasindi. Wst\u0119pnie o atak podejrzewa si\u0119 islamist\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-zakpil-z-nazwiska-thun-europoslanka-opowiada-zabawny,nId,6536098", "title": "Czarnek zakpi\u0142 z nazwiska Thun. Europos\u0142anka opowiada zabawnym nagraniem", "date_published": "2023-01-15 19:47:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-zakpil-z-nazwiska-thun-europoslanka-opowiada-zabawny,nId,6536098\"><img align=\"left\" alt=\"Czarnek zakpi\u0142 z nazwiska Thun. Europos\u0142anka opowiada zabawnym nagraniem\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnek-zakpil-z-nazwiska-thun-europoslanka-opowiada-zabawny/000GMHSN7TJ8IX5U-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie komentuj\u0119 byle czego wyg\u0142oszonego przez byle kogo. Szkoda na to naszej uwagi&quot; - w ten spos\u00f3b europos\u0142anka Polski2050 odnios\u0142a si\u0119 do ostatniej wypowiedzi ministra Czarnka. Do wpisu doda\u0142a nagranie, w kt\u00f3rym m.in. celebryci m\u00f3wi\u0105 pe\u0142ne nazwisko. To bezpo\u015brednie nawi\u0105zanie do kpin Czarnka z niemieckiego nazwiska europos\u0142anki. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-o-krok-od-tragedii-na-lotnisku-pilot-nagle-przerwal-star,nId,6536092", "title": "USA: O krok od tragedii na lotnisku. Pilot nagle przerwa\u0142 start, krzyki na pok\u0142adzie", "date_published": "2023-01-15 19:21:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-o-krok-od-tragedii-na-lotnisku-pilot-nagle-przerwal-star,nId,6536092\"><img align=\"left\" alt=\"USA: O krok od tragedii na lotnisku. Pilot nagle przerwa\u0142 start, krzyki na pok\u0142adzie\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-o-krok-od-tragedii-na-lotnisku-pilot-nagle-przerwal-star/000GMHN4GJGNVGMS-C321.jpg\" /></a>Do niebezpiecznego zdarzenia dosz\u0142o na lotnisku im. Kennedy'ego w Nowym Jorku. Samolot Delta Boeing 737 gwa\u0142townie przerwa\u0142 start po tym jak za\u0142oga zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce w niedalekiej odleg\u0142o\u015bci przelatuje samolot American Airlines Boeing 777. Federalna Administracja Lotnictwa (FAA) prowadzi w tej sprawie dochodzenie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-powieje-nawet-do-10-w-skali-beauforta-imgw-wydal-alert-najwy,nId,6536087", "title": "Powieje nawet do 10 w skali Beauforta. IMGW wyda\u0142 alert najwy\u017cszego stopnia", "date_published": "2023-01-15 18:52:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-powieje-nawet-do-10-w-skali-beauforta-imgw-wydal-alert-najwy,nId,6536087\"><img align=\"left\" alt=\"Powieje nawet do 10 w skali Beauforta. IMGW wyda\u0142 alert najwy\u017cszego stopnia\" src=\"https://i.iplsc.com/powieje-nawet-do-10-w-skali-beauforta-imgw-wydal-alert-najwy/000GMHMLS4905TNS-C321.jpg\" /></a>Ostrze\u017cenie trzeciego stopnia przed sztormem na Ba\u0142tyku w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci strefy brzegowej i drugiego stopnia dla cz\u0119\u015bci zachodniej. Wia\u0107 ma w porywach odpowiednio do 10 i 9 w skali Beauforta - alarmuje IMGW. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-nepalu-pasazerowie-prowadzili-transmisje-podczas-,nId,6536070", "title": "Tragedia w Nepalu. Pasa\u017cerowie prowadzili transmisj\u0119 podczas katastrofy", "date_published": "2023-01-15 18:24:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-nepalu-pasazerowie-prowadzili-transmisje-podczas-,nId,6536070\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Nepalu. Pasa\u017cerowie prowadzili transmisj\u0119 podczas katastrofy\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-nepalu-pasazerowie-prowadzili-transmisje-podczas/000GMHIW0PJLE7RB-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 68 z 72 os\u00f3b na pok\u0142adzie zgin\u0119\u0142o podczas katastrofy samolotu w Nepalu, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w niedziel\u0119. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z wn\u0119trza maszyny, zarejestrowane przez pasa\u017cer\u00f3w, kt\u00f3rzy prowadzili z pok\u0142adu transmisj\u0119 live na Facebooku. Wida\u0107 na nim ostatnie minuty lotu oraz moment katastrofy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-obywatel-azerbejdzanu-atakowal-kobiety-ofiar-moze-byc,nId,6536074", "title": "Krak\u00f3w: Obywatel Azerbejd\u017canu atakowa\u0142 kobiety. Ofiar mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej", "date_published": "2023-01-15 18:00:08+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-obywatel-azerbejdzanu-atakowal-kobiety-ofiar-moze-byc,nId,6536074\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Obywatel Azerbejd\u017canu atakowa\u0142 kobiety. Ofiar mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-obywatel-azerbejdzanu-atakowal-kobiety-ofiar-moze-byc/000GMHFIYWMFB769-C321.jpg\" /></a>Krakowscy policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry mia\u0142 grozi\u0107 no\u017cem dw\u00f3m kobietom. Jak si\u0119 okazuje, tydzie\u0144 wcze\u015bniej ten sam m\u0119\u017cczyzna, obywatel Azerbejd\u017canu, zaatakowa\u0142 inn\u0105 kobiet\u0119, u\u017cywaj\u0105c przedmiotu przypominaj\u0105cego bro\u0144 paln\u0105. Sprawca zosta\u0142 tymczasowo aresztowany na trzy miesi\u0105ce.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-cialo-czeczenskiego-zawodnika-mma-w-pociagu-szukal-zag,nId,6536058", "title": "Rosja: Cia\u0142o czecze\u0144skiego zawodnika MMA w poci\u0105gu. \"Szuka\u0142 zaginionej ciotki\"", "date_published": "2023-01-15 17:52:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-cialo-czeczenskiego-zawodnika-mma-w-pociagu-szukal-zag,nId,6536058\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Cia\u0142o czecze\u0144skiego zawodnika MMA w poci\u0105gu. &quot;Szuka\u0142 zaginionej ciotki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-cialo-czeczenskiego-zawodnika-mma-w-pociagu-szukal-zag/000GMHEC7HW3PCLW-C321.jpg\" /></a>W poci\u0105gu na trasie Moskwa- W\u0142adykaukaz znaleziono cia\u0142o czecze\u0144skiego zawodnika MMA Georgia Gagolewa. M\u0119\u017cczyzna prawdopodobnie zosta\u0142 zamordowany. Sportowiec podr\u00f3\u017cowa\u0142 po Rosji w poszukiwaniu swojej ciotki, s\u0142ynnej wr\u00f3\u017cki Rimmy Gaglojewej, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a w lutym ubieg\u0142ego roku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-jaslo-napad-na-ksiedza-ktory-chodzil-po-koledzie-37-latek-w-,nId,6536064", "title": "Jas\u0142o: Napad na ksi\u0119dza, kt\u00f3ry chodzi\u0142 po kol\u0119dzie. 37-latek w r\u0119kach policji", "date_published": "2023-01-15 17:40:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-jaslo-napad-na-ksiedza-ktory-chodzil-po-koledzie-37-latek-w-,nId,6536064\"><img align=\"left\" alt=\"Jas\u0142o: Napad na ksi\u0119dza, kt\u00f3ry chodzi\u0142 po kol\u0119dzie. 37-latek w r\u0119kach policji\" src=\"https://i.iplsc.com/jaslo-napad-na-ksiedza-ktory-chodzil-po-koledzie-37-latek-w/000GMHD62IFKK7AT-C321.jpg\" /></a>Policja z Jas\u0142a (woj. podkarpackie) podaje, \u017ce zatrzyma\u0142a 37-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry pod koniec ubieg\u0142ego roku mia\u0142 napa\u015b\u0107 na ksi\u0119dza. Duchowny chodzi\u0142 w\u00f3wczas po kol\u0119dzie.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-30-tysiecy-osob-na-demonstracji-w-madrycie-problemy-w-sluzbi,nId,6536061", "title": "30 tysi\u0119cy os\u00f3b na demonstracji w Madrycie. Problemy w s\u0142u\u017cbie zdrowia", "date_published": "2023-01-15 17:29:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-30-tysiecy-osob-na-demonstracji-w-madrycie-problemy-w-sluzbi,nId,6536061\"><img align=\"left\" alt=\"30 tysi\u0119cy os\u00f3b na demonstracji w Madrycie. Problemy w s\u0142u\u017cbie zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/30-tysiecy-osob-na-demonstracji-w-madrycie-problemy-w-sluzbi/000GMHB6SJ9ON9BT-C321.jpg\" /></a>Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy os\u00f3b demonstrowa\u0142o w Madrycie. Domagali si\u0119 zaprzestania ci\u0119\u0107 w publicznej s\u0142u\u017cbie zdrowia oraz odej\u015bcia od prywatyzacji plac\u00f3wek w regionie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-10-latek-przezyl-zderzenie-helikopterow-wybudzil-sie-ze-spia,nId,6536029", "title": "10-latek prze\u017cy\u0142 zderzenie helikopter\u00f3w, wybudzi\u0142 si\u0119 ze \u015bpi\u0105czki. Media pisz\u0105 o \"cudzie\"", "date_published": "2023-01-15 16:38:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-10-latek-przezyl-zderzenie-helikopterow-wybudzil-sie-ze-spia,nId,6536029\"><img align=\"left\" alt=\"10-latek prze\u017cy\u0142 zderzenie helikopter\u00f3w, wybudzi\u0142 si\u0119 ze \u015bpi\u0105czki. Media pisz\u0105 o &quot;cudzie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/10-latek-przezyl-zderzenie-helikopterow-wybudzil-sie-ze-spia/000GMH2GQU2OCOCO-C321.jpg\" /></a>10-latek, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w zderzeniu dw\u00f3ch helikopter\u00f3w, \u017cyje i reaguje na bod\u017ace. - Nadal jest pod\u0142\u0105czony do respiratora, aby wspiera\u0107 oddychanie - informuje ojciec ch\u0142opca. Australijskie media pisz\u0105 o cudzie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-norwegia-media-byly-dowodca-oddzialu-w-grupie-wagnera-wystap,nId,6536044", "title": "Norwegia. Media: By\u0142y dow\u00f3dca oddzia\u0142u w grupie Wagnera wyst\u0105pi\u0142 o azyl polityczny", "date_published": "2023-01-15 16:29:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-norwegia-media-byly-dowodca-oddzialu-w-grupie-wagnera-wystap,nId,6536044\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia. Media: By\u0142y dow\u00f3dca oddzia\u0142u w grupie Wagnera wyst\u0105pi\u0142 o azyl polityczny\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-media-byly-dowodca-oddzialu-w-grupie-wagnera-wystap/000GMH3WG0M75336-C321.jpg\" /></a>By\u0142y dow\u00f3dca oddzia\u0142u w zwi\u0105zanej z Kremlem prywatnej firmie wojskowej, znanej jako grupa Wagnera, Andriej Miedwiediew wyst\u0105pi\u0142 o azyl polityczny w Norwegii - poinformowa\u0142o w niedziel\u0119 Radio Swoboda na podstawie doniesie\u0144 rosyjskiego niezale\u017cnego portalu Gulagu.net. Miedwiediew bra\u0142 udzia\u0142 w walkach pod Bachmutem, by\u0142 bezpo\u015brednim dow\u00f3dc\u0105 by\u0142ego wi\u0119\u017ania Jewgienija Nu\u017cyna, kt\u00f3remu wagnerowcy mieli zmia\u017cd\u017cy\u0107 g\u0142ow\u0119 m\u0142otem kowalskim po powrocie z niewoli ukrai\u0144skiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-pozar-fabryki-z-chemikaliami-czarny-dym-nad-miastem,nId,6536038", "title": "Chiny: Po\u017car fabryki z chemikaliami. Czarny dym nad miastem", "date_published": "2023-01-15 16:10:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-pozar-fabryki-z-chemikaliami-czarny-dym-nad-miastem,nId,6536038\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Po\u017car fabryki z chemikaliami. Czarny dym nad miastem\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-pozar-fabryki-z-chemikaliami-czarny-dym-nad-miastem/000GMGZ2OWHP4H45-C321.jpg\" /></a>Ogromny po\u017car wybuch\u0142 w fabryce z chemikaliami w Panjin (Chiny) w niedzielne popo\u0142udnie. Na nagraniach wida\u0107 s\u0142upy czarnego dymu oraz pot\u0119\u017cny ogie\u0144, kt\u00f3ry trawi budynek. Lokalne media informuj\u0105, \u017ce w zdarzeniu s\u0105 poszkodowani.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-bobolice-cialo-54-latka-w-rzece-na-zwloki-natrafil-przechodz,nId,6536016", "title": "Bobolice: Cia\u0142o 54-latka w rzece. Na zw\u0142oki natrafi\u0142 przechodzie\u0144", "date_published": "2023-01-15 15:33:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-bobolice-cialo-54-latka-w-rzece-na-zwloki-natrafil-przechodz,nId,6536016\"><img align=\"left\" alt=\"Bobolice: Cia\u0142o 54-latka w rzece. Na zw\u0142oki natrafi\u0142 przechodzie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/bobolice-cialo-54-latka-w-rzece-na-zwloki-natrafil-przechodz/000GMGOBH6GQCKR7-C321.jpg\" /></a>W rzece Chociel w Bobolicach znaleziono cia\u0142o 54-letniego mieszka\u0144ca miasta. - Wyja\u015bniamy okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny pod nadzorem prokuratury. Cia\u0142o zosta\u0142o zabezpieczone do sekcji - powiedzia\u0142a oficer prasowa KMP w Koszalinie kom. Monika Kosiec.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-izbica-dance-politycy-solidarnej-polski-na-parkiecie-opublik,nId,6536018", "title": "\"Izbica Dance\". Politycy Solidarnej Polski na parkiecie. Opublikowali nagranie", "date_published": "2023-01-15 15:19:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-izbica-dance-politycy-solidarnej-polski-na-parkiecie-opublik,nId,6536018\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Izbica Dance&quot;. Politycy Solidarnej Polski na parkiecie. Opublikowali nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/izbica-dance-politycy-solidarnej-polski-na-parkiecie-opublik/000GMGUTAPPEXKY8-C321.jpg\" /></a>&quot;Damy rad\u0119 w You Can Dance?&quot; - zapyta\u0142 na Twitterze wiceminister sprawiedliwo\u015bci Marcin Romanowski i opublikowa\u0142 wideo z popis\u00f3w tanecznych na imprezie w Izbicy (woj. lubelskie). Do ta\u0144ca mieszkanki porwa\u0142 r\u00f3wnie\u017c pose\u0142 Janusz Kowalski z Solidarnej Polski. Nagrania sta\u0142y si\u0119 hitem w sieci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hymn-zwiazku-radzieckiego-na-partyjnym-zjezdzie-skandal-we-w,nId,6536013", "title": "Hymn Zwi\u0105zku Radzieckiego na partyjnym zje\u017adzie. Skandal we W\u0142oszech", "date_published": "2023-01-15 15:07:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hymn-zwiazku-radzieckiego-na-partyjnym-zjezdzie-skandal-we-w,nId,6536013\"><img align=\"left\" alt=\"Hymn Zwi\u0105zku Radzieckiego na partyjnym zje\u017adzie. Skandal we W\u0142oszech\" src=\"https://i.iplsc.com/hymn-zwiazku-radzieckiego-na-partyjnym-zjezdzie-skandal-we-w/000GMGH3F1U9PSTQ-C321.jpg\" /></a>Oburzenie i konsternacj\u0119 we W\u0142oszech wywo\u0142a\u0142o zdarzenie, do kt\u00f3rego dosz\u0142o podczas kongresu oddzia\u0142u najwi\u0119kszej w kraju centrali zwi\u0105zkowej, lewicowej CGIL w Bolonii. W uroczystym momencie og\u0142oszenia wyboru przewodnicz\u0105cego puszczono hymn ZSRR. Organizatorzy zjazdu t\u0142umacz\u0105, \u017ce b\u0142\u0105d pope\u0142ni\u0142a osoba odpowiedzialna za opraw\u0119 muzyczn\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hymn-zwiazku-radzieckiego-na-zjezdzie-zwiazkowcow-skandal-we,nId,6536013", "title": "Hymn Zwi\u0105zku Radzieckiego na zje\u017adzie zwi\u0105zkowc\u00f3w. Skandal we W\u0142oszech", "date_published": "2023-01-15 15:07:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hymn-zwiazku-radzieckiego-na-zjezdzie-zwiazkowcow-skandal-we,nId,6536013\"><img align=\"left\" alt=\"Hymn Zwi\u0105zku Radzieckiego na zje\u017adzie zwi\u0105zkowc\u00f3w. Skandal we W\u0142oszech\" src=\"https://i.iplsc.com/hymn-zwiazku-radzieckiego-na-zjezdzie-zwiazkowcow-skandal-we/000GMGH3F1U9PSTQ-C321.jpg\" /></a>Oburzenie i konsternacj\u0119 we W\u0142oszech wywo\u0142a\u0142o zdarzenie, do kt\u00f3rego dosz\u0142o podczas kongresu oddzia\u0142u najwi\u0119kszej w kraju centrali zwi\u0105zkowej, lewicowej CGIL w Bolonii. W uroczystym momencie og\u0142oszenia wyboru przewodnicz\u0105cego puszczono hymn ZSRR. Organizatorzy zjazdu t\u0142umacz\u0105, \u017ce b\u0142\u0105d pope\u0142ni\u0142a osoba odpowiedzialna za opraw\u0119 muzyczn\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-boj-o-luetzerath-aktywisci-starli-sie-z-policjantami-wielu-r,nId,5826233", "title": "B\u00f3j o Luetzerath. Aktywi\u015bci starli si\u0119 z policjantami. Wielu rannych", "date_published": "2023-01-15 15:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-boj-o-luetzerath-aktywisci-starli-sie-z-policjantami-wielu-r,nId,5826233\"><img align=\"left\" alt=\"B\u00f3j o Luetzerath. Aktywi\u015bci starli si\u0119 z policjantami. Wielu rannych \" src=\"https://i.iplsc.com/boj-o-luetzerath-aktywisci-starli-sie-z-policjantami-wielu-r/000GMFTM5W5YGFPD-C321.jpg\" /></a>Po sobotnich starciach z policj\u0105 aktywi\u015bci oskar\u017cyli funkcjonariuszy o niewsp\u00f3\u0142miern\u0105 przemoc w usuwaniu ich z terenu wioski Luetzerath, gdzie gigant energetyczny RWE chce wznowi\u0107 wydobycie w\u0119gla. W wyniku potyczek rannych zosta\u0142o tak\u017ce 70 policjant\u00f3w - informuje portal dziennika &quot;Welt&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-nocna-akcja-na-baltyku-polskie-sluzby-uratowaly-nurkow-z-his,nId,6536002", "title": "Nocna akcja na Ba\u0142tyku. Polskie s\u0142u\u017cby uratowa\u0142y nurk\u00f3w z Hiszpanii", "date_published": "2023-01-15 14:36:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-nocna-akcja-na-baltyku-polskie-sluzby-uratowaly-nurkow-z-his,nId,6536002\"><img align=\"left\" alt=\"Nocna akcja na Ba\u0142tyku. Polskie s\u0142u\u017cby uratowa\u0142y nurk\u00f3w z Hiszpanii\" src=\"https://i.iplsc.com/nocna-akcja-na-baltyku-polskie-sluzby-uratowaly-nurkow-z-his/000GMGEF2PG35FRJ-C321.jpg\" /></a>Ratownicy Morskiej S\u0142u\u017cby Poszukiwania i Ratownictwa SAR uratowali trzech nurk\u00f3w z Hiszpanii. Akcja mia\u0142a miejsce w nocy z soboty na niedziel\u0119 na Ba\u0142tyku. Jednostka Hiszpan\u00f3w straci\u0142a sterowno\u015b\u0107 trzy mile na p\u00f3\u0142noc od G\u00f3rek Zachodnich. Funkcjonariusze policji ustalili, \u017ce za\u0142oga motor\u00f3wki nie mia\u0142a uprawnie\u0144 do prowadzenia tej jednostki oraz nie uzyska\u0142a zgody na nurkowanie - poinformowa\u0142a policja.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-seryjny-rosyjski-morderca-chce-do-armii-ma-na-sumieniu-smier,nId,6535995", "title": "Seryjny rosyjski morderca chce do armii. Ma na sumieniu \u015bmier\u0107 ponad 80 kobiet", "date_published": "2023-01-15 13:56:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-seryjny-rosyjski-morderca-chce-do-armii-ma-na-sumieniu-smier,nId,6535995\"><img align=\"left\" alt=\"Seryjny rosyjski morderca chce do armii. Ma na sumieniu \u015bmier\u0107 ponad 80 kobiet\" src=\"https://i.iplsc.com/seryjny-rosyjski-morderca-chce-do-armii-ma-na-sumieniu-smier/0007SPZ23SO4H30R-C321.jpg\" /></a>Seryjny rosyjski morderca &quot;marzy&quot; o wst\u0105pieniu do wojska i udziale w wojnie. &quot;Najkrwawszy&quot; zab\u00f3jca w historii wsp\u00f3\u0142czesnej Rosji ma na sumieniu \u015bmier\u0107 ponad 80 kobiet.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-coraz-wiecej-krajow-siega-po-zakaz-uzywania-telefonow-w-szko,nId,6535971", "title": "Coraz wi\u0119cej kraj\u00f3w si\u0119ga po zakaz u\u017cywania telefon\u00f3w w szko\u0142ach. Surowe kary", "date_published": "2023-01-15 13:30:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-coraz-wiecej-krajow-siega-po-zakaz-uzywania-telefonow-w-szko,nId,6535971\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz wi\u0119cej kraj\u00f3w si\u0119ga po zakaz u\u017cywania telefon\u00f3w w szko\u0142ach. Surowe kary \" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-wiecej-krajow-siega-po-zakaz-uzywania-telefonow-w-szko/0006D01QXT9UK8FJ-C321.jpg\" /></a>U\u017cywanie telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych w szko\u0142ach zosta\u0142o zakazane ju\u017c m.in. we Francji, W\u0142oszech, Grecji, Portugalii i Chinach. Za z\u0142amanie zakazu gro\u017c\u0105 surowe kary. Poza konfiskat\u0105 telefonu czy dodatkowymi pracami, uczniowi grozi relegowanie ze szko\u0142y, czy... zniszczenie telefonu. W Grecji resort nauki poszed\u0142 o krok dalej i zakaza\u0142 u\u017cywania r\u00f3wnie\u017c s\u0142uchawek.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tvp-info-wykorzystala-wypowiedz-tuska-po-sklada-skarge,nId,6535983", "title": "TVP Info wykorzysta\u0142a wypowied\u017a Tuska. PO sk\u0142ada skarg\u0119", "date_published": "2023-01-15 12:59:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tvp-info-wykorzystala-wypowiedz-tuska-po-sklada-skarge,nId,6535983\"><img align=\"left\" alt=\"TVP Info wykorzysta\u0142a wypowied\u017a Tuska. PO sk\u0142ada skarg\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/tvp-info-wykorzystala-wypowiedz-tuska-po-sklada-skarge/000GMFK4B15Q93O5-C321.jpg\" /></a>Cezary Tomczyk poinformowa\u0142 o z\u0142o\u017ceniu skargi do KRRiT w zwi\u0105zku z materia\u0142em, kt\u00f3ry pokaza\u0142a TVP Info. W nagraniu wypowied\u017a przedstawiono w taki spos\u00f3b, \u017ce szef PO zdaje si\u0119 chwali\u0107 publicznego nadawc\u0119. Na zapowied\u017a pos\u0142a Tomczyka zareagowa\u0142 Samuel Pereira.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramatyczne-nagranie-z-francji-plonacy-autobus-na-ulicach-ni,nId,6535967", "title": "Dramatyczne nagranie z Francji. P\u0142on\u0105cy autobus na ulicach N\u00eemes", "date_published": "2023-01-15 12:28:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramatyczne-nagranie-z-francji-plonacy-autobus-na-ulicach-ni,nId,6535967\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczne nagranie z Francji. P\u0142on\u0105cy autobus na ulicach N\u00eemes\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczne-nagranie-z-francji-plonacy-autobus-na-ulicach-ni/000GMFDB6UQ7SCF2-C321.jpg\" /></a>P\u0142on\u0105cy autobus przejecha\u0142 kilkadziesi\u0105t metr\u00f3w ulicami N\u00eemes, zanim uderzy\u0142 w przydro\u017cny mur. Wcze\u015bniej w poje\u017adzie podr\u00f3\u017cowa\u0142y dzieci. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o, dzi\u0119ki natychmiastowej decyzji kierowcy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-znaleziono-ciala-kobiety-i-mezczyzny-jedna-osoba-zatrzy,nId,6535973", "title": "\u0141\u00f3d\u017a: Znaleziono cia\u0142a kobiety i m\u0119\u017cczyzny. Jedna osoba zatrzymana", "date_published": "2023-01-15 12:19:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodz-znaleziono-ciala-kobiety-i-mezczyzny-jedna-osoba-zatrzy,nId,6535973\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3d\u017a: Znaleziono cia\u0142a kobiety i m\u0119\u017cczyzny. Jedna osoba zatrzymana\" src=\"https://i.iplsc.com/lodz-znaleziono-ciala-kobiety-i-mezczyzny-jedna-osoba-zatrzy/000GMFGPU2PG47OU-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142a kobiety i m\u0119\u017cczyzny znaleziono w budynku przy ul. Tymienieckiego w \u0141odzi. Prokuratura przekaza\u0142a, \u017ce zmarli mieli &quot;liczne rany pochodz\u0105ce od ostrego narz\u0119dzia&quot;. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-teraz-jest-ich-wiecej-niz-jesienia-powodem-pogodowe-anomalie,nId,6535972", "title": "Teraz jest ich wi\u0119cej ni\u017c jesieni\u0105. Powodem pogodowe anomalie", "date_published": "2023-01-15 12:18:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-teraz-jest-ich-wiecej-niz-jesienia-powodem-pogodowe-anomalie,nId,6535972\"><img align=\"left\" alt=\"Teraz jest ich wi\u0119cej ni\u017c jesieni\u0105. Powodem pogodowe anomalie\" src=\"https://i.iplsc.com/teraz-jest-ich-wiecej-niz-jesienia-powodem-pogodowe-anomalie/000GMFE0XNINOHEK-C321.jpg\" /></a>We W\u0142oszech wida\u0107 efekty pogodowych anomalii. W \u015brodku zimy obserwuje si\u0119 nietypowy urodzaj trufli. Aktualnie jest ich wi\u0119cej ni\u017c w listopadzie, kiedy to przypada tradycyjny szczyt zbior\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-o-trase-kaszubska-sejmowa-komisja-chce-tablic-w-jezyku-,nId,6535952", "title": "Sp\u00f3r o Tras\u0119 Kaszubsk\u0105. Sejmowa komisja chce tablic w j\u0119zyku regionalnym", "date_published": "2023-01-15 11:33:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-o-trase-kaszubska-sejmowa-komisja-chce-tablic-w-jezyku-,nId,6535952\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r o Tras\u0119 Kaszubsk\u0105. Sejmowa komisja chce tablic w j\u0119zyku regionalnym\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-o-trase-kaszubska-sejmowa-komisja-chce-tablic-w-jezyku/000GMF7DTI4YL3LR-C321.jpg\" /></a>Sejmowa komisja chce, by na nowym odcinku drogi S6, czyli tzw. Trasy Kaszubskiej zosta\u0142y umieszczone dwuj\u0119zyczne tablice z nazwami miejscowo\u015bci. GDDKiA w grudniu odm\u00f3wi\u0142a na nie zgody, t\u0142umacz\u0105c, \u017ce nie chce &quot;rozprasza\u0107 kierowc\u00f3w&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-silny-wiatr-lamal-drzewa-stanely-koleje-linowe-w-tatrach-i-b,nId,6535946", "title": "Silny wiatr \u0142ama\u0142 drzewa. Stan\u0119\u0142y koleje linowe w Tatrach i Beskidach", "date_published": "2023-01-15 11:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-silny-wiatr-lamal-drzewa-stanely-koleje-linowe-w-tatrach-i-b,nId,6535946\"><img align=\"left\" alt=\"Silny wiatr \u0142ama\u0142 drzewa. Stan\u0119\u0142y koleje linowe w Tatrach i Beskidach\" src=\"https://i.iplsc.com/silny-wiatr-lamal-drzewa-stanely-koleje-linowe-w-tatrach-i-b/000GMF73CM5SJC2C-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 na po\u0142udniu Polski oraz na Pomorzu wieje silny wiatr. W nocy w rejonie Bielska-Bia\u0142ej i na \u015al\u0105sku Cieszy\u0144skim stra\u017cacy interweniowali w zwi\u0105zku z pogod\u0105 ponad 50 razy. Wichura \u0142ama\u0142a drzewa i zrywa\u0142a poszycia dachowe. W ci\u0105gu dnia z powodu zbyt silnych podmuch\u00f3w stan\u0119\u0142y niekt\u00f3re koleje linowe w Beskidach oraz Tatrach. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wagnerowcy-ostrzelani-z-drona-ukraincy-pokazali-nagranie,nId,6535938", "title": "Wagnerowcy ostrzelani z drona. Ukrai\u0144cy pokazali nagranie", "date_published": "2023-01-15 10:15:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wagnerowcy-ostrzelani-z-drona-ukraincy-pokazali-nagranie,nId,6535938\"><img align=\"left\" alt=\"Wagnerowcy ostrzelani z drona. Ukrai\u0144cy pokazali nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/wagnerowcy-ostrzelani-z-drona-ukraincy-pokazali-nagranie/000GMF2IR0OEYOKQ-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska stra\u017c graniczna opublikowa\u0142a nagranie, na kt\u00f3rym ostrzeliwuje z drona \u017co\u0142nierzy tzw. Grupy Wagnera w okolicach So\u0142edaru. Si\u0142y ukrai\u0144skie prawdopodobnie nie utrzymuj\u0105 ju\u017c pozycji w samym mie\u015bcie - twierdz\u0105 analitycy ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-delegacja-do-izraela-powraca-temat-wycieczek-do-ausch,nId,6535935", "title": "Polska delegacja do Izraela. Powraca temat wycieczek do Auschwitz-Birkenau", "date_published": "2023-01-15 10:00:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-delegacja-do-izraela-powraca-temat-wycieczek-do-ausch,nId,6535935\"><img align=\"left\" alt=\"Polska delegacja do Izraela. Powraca temat wycieczek do Auschwitz-Birkenau\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-delegacja-do-izraela-powraca-temat-wycieczek-do-ausch/000GMF1ZGXF91CQM-C321.jpg\" /></a>Polscy parlamentarzy\u015bci udaj\u0105 si\u0119 z wizyt\u0105 do Izraela. W planie jest spotkanie z prezydentem Icchakiem Herzogiem. Delegacja chce poruszy\u0107 temat przywr\u00f3cenia wycieczek izraelskiej m\u0142odzie\u017cy do Polski oraz utworzenia grupy izraelsko-polskiej w Knesecie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nagranie-z-ukrycia-w-mariupolu-rosjanie-przewozili-zeby-smok,nId,6535921", "title": "Nagranie z ukrycia w Mariupolu. Rosjanie przewozili \"z\u0119by smoka\"", "date_published": "2023-01-15 09:25:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nagranie-z-ukrycia-w-mariupolu-rosjanie-przewozili-zeby-smok,nId,6535921\"><img align=\"left\" alt=\"Nagranie z ukrycia w Mariupolu. Rosjanie przewozili &quot;z\u0119by smoka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nagranie-z-ukrycia-w-mariupolu-rosjanie-przewozili-zeby-smok/000GMEZEJLC13EO8-C321.jpg\" /></a>Kilkadziesi\u0105t ci\u0119\u017car\u00f3wek przejecha\u0142o przez Mariupol w drodze na front. Jak informuje Petro Andriuszczenko, przewozili &quot;z\u0119by smoka&quot;. Rosjanie chc\u0105 je wykorzysta\u0107, by zablokowa\u0107 marsz wojsk ukrai\u0144skich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stepkowski-nowela-o-sn-na-wielu-poziomach-niezgodna-z-konsty,nId,6535915", "title": "St\u0119pkowski: Nowela o SN na wielu poziomach niezgodna z konstytucj\u0105", "date_published": "2023-01-15 09:15:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-stepkowski-nowela-o-sn-na-wielu-poziomach-niezgodna-z-konsty,nId,6535915\"><img align=\"left\" alt=\"St\u0119pkowski: Nowela o SN na wielu poziomach niezgodna z konstytucj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/stepkowski-nowela-o-sn-na-wielu-poziomach-niezgodna-z-konsty/000FGDXO95YF92JI-C321.jpg\" /></a>- Na wielu poziomach niezgodna z konstytucj\u0105 - tak nowelizacj\u0119 ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym ocenia rzecznik SN Aleksander St\u0119pkowski. Jak twierdzi, pozwala ona na osi\u0105gni\u0119cie skutk\u00f3w, kt\u00f3re starano si\u0119 uzyska\u0107 niekonstytucyjn\u0105 uchwa\u0142\u0105 zdekompletowanych trzech izb SN w styczniu 2020 roku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramatyczne-nagranie-z-czech-mezczyzna-zszedl-na-tory-po-pap,nId,6535902", "title": "Dramatyczne nagranie z Czech. M\u0119\u017cczyzna zszed\u0142 na tory po papierosy", "date_published": "2023-01-15 08:39:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramatyczne-nagranie-z-czech-mezczyzna-zszedl-na-tory-po-pap,nId,6535902\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczne nagranie z Czech. M\u0119\u017cczyzna zszed\u0142 na tory po papierosy\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczne-nagranie-z-czech-mezczyzna-zszedl-na-tory-po-pap/000GMEUSKQYM8C12-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna schodzi z peronu na tory, a chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej uderza w niego rozp\u0119dzony poci\u0105g. Jak si\u0119 okaza\u0142o, opu\u015bci\u0142 bezpieczne miejsce, poniewa\u017c spad\u0142y mu papierosy. Uwaga! Artyku\u0142 zawiera drastyczne nagranie, nieodpowiednie dla os\u00f3b wra\u017cliwych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-marek-gaszynski-mial-83-lata,nId,6535897", "title": "Nie \u017cyje Marek Gaszy\u0144ski. Mia\u0142 83 lata", "date_published": "2023-01-15 08:12:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-marek-gaszynski-mial-83-lata,nId,6535897\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Marek Gaszy\u0144ski. Mia\u0142 83 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-marek-gaszynski-mial-83-lata/000GMETLJ7EDN6VW-C321.jpg\" /></a>Dziennikarz i prezenter muzyczny Marek Gaszy\u0144ski zmar\u0142 w niedziel\u0119 rano. To autor ponad 150 piosenek, w tym &quot;Snu o Warszawie&quot;. Mia\u0142 83 lata.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emeryci-beda-musieli-oddac-czesc-rekordowej-podwyzki-ciebie-,nId,6532512", "title": "Emeryci b\u0119d\u0105 musieli odda\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 rekordowej podwy\u017cki. Ciebie te\u017c to dotyczy?", "date_published": "2023-01-15 07:36:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emeryci-beda-musieli-oddac-czesc-rekordowej-podwyzki-ciebie-,nId,6532512\"><img align=\"left\" alt=\"Emeryci b\u0119d\u0105 musieli odda\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 rekordowej podwy\u017cki. Ciebie te\u017c to dotyczy?\" src=\"https://i.iplsc.com/emeryci-beda-musieli-oddac-czesc-rekordowej-podwyzki-ciebie/000ECSL4PCM2G35E-C321.jpg\" /></a>Od marca renty i emerytury wzrosn\u0105 o co najmniej 250 z\u0142. W zwi\u0105zku z tym cz\u0119\u015b\u0107 emeryt\u00f3w b\u0119dzie musia\u0142a zacz\u0105\u0107 p\u0142aci\u0107 podatek dochodowy. Wyja\u015bniamy, ile b\u0119dzie trzeba zap\u0142aci\u0107 skarb\u00f3wce. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-blok-mieszkalny-w-dnieprze-wzrosla-liczba-ofiar,nId,6535883", "title": "Atak na blok mieszkalny w Dnieprze. Wzros\u0142a liczba ofiar", "date_published": "2023-01-15 07:29:37+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-blok-mieszkalny-w-dnieprze-wzrosla-liczba-ofiar,nId,6535883\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na blok mieszkalny w Dnieprze. Wzros\u0142a liczba ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-blok-mieszkalny-w-dnieprze-wzrosla-liczba-ofiar/000GMEQP1HDCNBKV-C321.jpg\" /></a>W Dnieprze liczba os\u00f3b zabitych w budynku mieszkalnym trafionym dzie\u0144 wcze\u015bniej przez rosyjsk\u0105 rakiet\u0119 wzros\u0142a do 20 - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 rano Ukrinform. Wci\u0105\u017c nieznany jest los oko\u0142o 40 os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nadszedl-moment-aby-papiez-odwiedzil-ukraine,nId,6535880", "title": "\"Nadszed\u0142 moment, aby papie\u017c odwiedzi\u0142 Ukrain\u0119\"", "date_published": "2023-01-15 07:04:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nadszedl-moment-aby-papiez-odwiedzil-ukraine,nId,6535880\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nadszed\u0142 moment, aby papie\u017c odwiedzi\u0142 Ukrain\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nadszedl-moment-aby-papiez-odwiedzil-ukraine/000GJ9GRTUTLISGW-C321.jpg\" /></a>Uwa\u017cam, \u017ce nadszed\u0142 moment, aby papie\u017c odwiedzi\u0142 Ukrain\u0119 i da\u0142 w ten spos\u00f3b bardzo mocny sygna\u0142, \u017ce to Rosja musi zatrzyma\u0107 to, co zacz\u0119\u0142a - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 we w\u0142oskiej telewizji Tg24 szef biura prezydenta Ukrainy Andrij Jermak. W dniu zmasowanych rosyjskich atak\u00f3w, mi\u0119dzy innymi na Dniepr, obw\u00f3d lwowski i charkowski, podkre\u015bli\u0142, \u017ce Rosjanie zabijaj\u0105 cywil\u00f3w i niszcz\u0105 infrastruktur\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-samolotu-w-nepalu-kilkadziesiat-ofiar,nId,6535876", "title": "Katastrofa samolotu w Nepalu. Kilkadziesi\u0105t ofiar", "date_published": "2023-01-15 06:42:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-samolotu-w-nepalu-kilkadziesiat-ofiar,nId,6535876\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa samolotu w Nepalu. Kilkadziesi\u0105t ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-samolotu-w-nepalu-kilkadziesiat-ofiar/000GMEODAQSTP4H1-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 dosz\u0142o do katastrofy samolotu w Nepalu. Na pok\u0142adzie by\u0142y 72 osoby. Na razie nie wiadomo dok\u0142adnie ile jest ofiar. Rz\u0105d powo\u0142a\u0142 sztab kryzysowy, a pierwsze raporty m\u00f3wi\u0105 o przynajmniej 40 ofiarach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-samolotu-w-nepalu-na-pokladzie-dziesiatki-osob,nId,6535876", "title": "Katastrofa samolotu w Nepalu. Na pok\u0142adzie dziesi\u0105tki os\u00f3b", "date_published": "2023-01-15 06:42:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-samolotu-w-nepalu-na-pokladzie-dziesiatki-osob,nId,6535876\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa samolotu w Nepalu. Na pok\u0142adzie dziesi\u0105tki os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-samolotu-w-nepalu-na-pokladzie-dziesiatki-osob/000GMEODAQSTP4H1-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 dosz\u0142o do katastrofy samolotu w Nepalu. Na pok\u0142adzie by\u0142y 72 osoby. Na razie nie wiadomo dok\u0142adnie ile jest ofiar. Rz\u0105d powo\u0142a\u0142 sztab kryzysowy, a pierwsze raporty m\u00f3wi\u0105 o przynajmniej 16 ofiarach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jaka-jest-przyszlosc-rosji-eksperci-o-mozliwych-scenariusze,nId,6535874", "title": "Jaka jest przysz\u0142o\u015b\u0107 Rosji? Eksperci o mo\u017cliwych scenariusze", "date_published": "2023-01-15 06:37:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jaka-jest-przyszlosc-rosji-eksperci-o-mozliwych-scenariusze,nId,6535874\"><img align=\"left\" alt=\"Jaka jest przysz\u0142o\u015b\u0107 Rosji? Eksperci o mo\u017cliwych scenariusze\" src=\"https://i.iplsc.com/jaka-jest-przyszlosc-rosji-eksperci-o-mozliwych-scenariusze/000GMEMZXNGA4P7W-C321.jpg\" /></a>Ewentualna kl\u0119ska Rosji w Ukrainie to nie koniec problem\u00f3w dla Zachodu - uwa\u017caj\u0105 eksperci wypowiadaj\u0105cy si\u0119 na \u0142amach magazynu &quot;Foreign Affairs&quot;. Podstawowym pytaniem jest kto b\u0119dzie mia\u0142 kontrol\u0119 nad rosyjskim arsena\u0142em nuklearnym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poczta-polska-moze-cie-skontrolowac-pierwszy-wazny-termin-to,nId,6532444", "title": "Poczta Polska mo\u017ce ci\u0119 skontrolowa\u0107. Pierwszy wa\u017cny termin to 25 stycznia", "date_published": "2023-01-15 06:32:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poczta-polska-moze-cie-skontrolowac-pierwszy-wazny-termin-to,nId,6532444\"><img align=\"left\" alt=\"Poczta Polska mo\u017ce ci\u0119 skontrolowa\u0107. Pierwszy wa\u017cny termin to 25 stycznia\" src=\"https://i.iplsc.com/poczta-polska-moze-cie-skontrolowac-pierwszy-wazny-termin-to/000G68G3KSCAFB9E-C321.jpg\" /></a>Masz w domu telewizor i radio? Poczta Polska przypomina, \u017ce musisz zap\u0142aci\u0107 abonament. Ile wyniesie on w 2023 roku? Sprawd\u017a r\u00f3wnie\u017c, gdzie zarejestrowa\u0107 urz\u0105dzenia RTV i kto jest zwolniony z op\u0142at abonamentowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-polski-nadciaga-chlodniejsze-powietrze-opady-w-calym-kraj,nId,6535866", "title": "Do Polski nadci\u0105ga ch\u0142odniejsze powietrze. Opady w ca\u0142ym kraju", "date_published": "2023-01-15 05:51:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-polski-nadciaga-chlodniejsze-powietrze-opady-w-calym-kraj,nId,6535866\"><img align=\"left\" alt=\"Do Polski nadci\u0105ga ch\u0142odniejsze powietrze. Opady w ca\u0142ym kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/do-polski-nadciaga-chlodniejsze-powietrze-opady-w-calym-kraj/000GLM020GA3JIX5-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 prognozowane s\u0105 w ca\u0142ym kraju opady deszczu, w obszarach podg\u00f3rskich b\u0119d\u0105 to opady deszczu ze \u015bniegiem. IMGW ostrzega przed silnym wiatrem w kilkunastu powiatach po\u0142udniowej Polski - od raciborskiego po bieszczadzki. W porywach mo\u017ce wia\u0107 do 90 km/h. Alert b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 od poniedzia\u0142ku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nad-polske-nadciaga-chlodniejsze-powietrze-opady-w-calym-kra,nId,6535866", "title": "Nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga ch\u0142odniejsze powietrze. Opady w ca\u0142ym kraju", "date_published": "2023-01-15 05:51:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nad-polske-nadciaga-chlodniejsze-powietrze-opady-w-calym-kra,nId,6535866\"><img align=\"left\" alt=\"Nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga ch\u0142odniejsze powietrze. Opady w ca\u0142ym kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/nad-polske-nadciaga-chlodniejsze-powietrze-opady-w-calym-kra/000GLM020GA3JIX5-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 prognozowane s\u0105 w ca\u0142ym kraju opady deszczu, w obszarach podg\u00f3rskich b\u0119d\u0105 to opady deszczu ze \u015bniegiem. IMGW ostrzega przed silnym wiatrem w kilkunastu powiatach po\u0142udniowej Polski - od raciborskiego po bieszczadzki. W porywach mo\u017ce wia\u0107 do 90 km/h. Alert b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 od poniedzia\u0142ku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-326-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3629,akt,150702", "title": "Wojna w Ukrainie. 326. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-15 05:10:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-326-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3629,akt,150702\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 326. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-326-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GMEHOSTP3CF5I-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-326-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3629,akt,150809", "title": "Wojna w Ukrainie. 326. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-15 05:10:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-326-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3629,akt,150809\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 326. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-326-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GMEHOSTP3CF5I-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-326-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3629,akt,150900", "title": "Wojna w Ukrainie. 326. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-15 05:10:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-326-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3629,akt,150900\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 326. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-326-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GMEHOSTP3CF5I-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-326-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3629,akt,150925", "title": "Wojna w Ukrainie. 326. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-15 05:10:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-326-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3629,akt,150925\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 326. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-326-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GMEHOSTP3CF5I-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-15-stycznia-to-niedziela-handlowa-te-sklepy-sa-dzis-otwa,nId,6523468", "title": "Czy 15 stycznia to niedziela handlowa? Te sklepy s\u0105 dzi\u015b otwarte", "date_published": "2023-01-15 04:54:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-15-stycznia-to-niedziela-handlowa-te-sklepy-sa-dzis-otwa,nId,6523468\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 15 stycznia to niedziela handlowa? Te sklepy s\u0105 dzi\u015b otwarte\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-15-stycznia-to-niedziela-handlowa-te-sklepy-sa-dzis-otwa/000GLU6MYNDVC14H-C321.jpg\" /></a>Niedzieli handlowych w ci\u0105gu roku jest zaledwie kilka. Ju\u017c w styczniu czeka nas jedna z nich. Wtedy to b\u0119dzie mo\u017cna robi\u0107 zakupy w wielu du\u017cych sklepach. Czy niedziela handlowa wypada ju\u017c dzi\u015b, 15 stycznia? Kt\u00f3re sklepy s\u0105 otwarte?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}