{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8637225,zelenski-do-rosjan-tchorzliwe-milczenie-skonczy-sie-tym-ze-ci-terrorysci-przyjda-kiedys-po-was.html", "title": "Ze\u0142enski do Rosjan: Tch\u00f3rzliwe milczenie sko\u0144czy si\u0119 tym, \u017ce ci terrory\u015bci przyjd\u0105 kiedy\u015b po was", "date_published": "2023-01-15 21:14:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuVktkuTURBXy9mNTM3MDk1ZS04ZTc2LTQ4ODEtYjA4OS1lMTk2ZGQ4MjIyODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cisza i nadzieja na przeczekanie nie uratuj\u0105 Rosjan, kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 pot\u0119pi\u0107 terroru; terrory\u015bci po nich przyjd\u0105 - o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wieczornym wyst\u0105pieniu wideo, dost\u0119pnym na jego stronie internetowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8637224,spiegel-krytyka-christine-lambrecht-wpadki-i-pomylki.html", "title": "Coraz wi\u0119ksza krytyka niemieckiej minister obrony. \"Spiegel\" wylicza wpadki i pomy\u0142ki Christine Lambrecht", "date_published": "2023-01-15 20:56:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VmAktkuTURBXy8xMDEyY2QzZi0xMjVhLTRlYmItODg2NC1jNTkyNjQ2N2VhNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dymisja minister obrony Christine Lambrecht jest bliska - wynika z powtarzanych od pi\u0105tku przez niemieckie media informacji. Oznacza to koniec jej kadencji, obfituj\u0105cej w liczne wpadki wizerunkowe i niefortunne wyst\u0105pienia, pocz\u0105wszy od \u201eafery helikopterowej\u201d po ostanie noworoczne or\u0119dzie \u2013 zauwa\u017ca w niedziel\u0119 portal tygodnika \u201eSpiegel\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/wideo/8637183,nowy-sposob-okradania-spadkobiercow-pojawil-sie-oszust-z-usa.html", "title": "Nowy spos\u00f3b okradania spadkobierc\u00f3w. Pojawi\u0142 si\u0119 oszust z USA", "date_published": "2023-01-15 20:03:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t9JktkuTURBXy84NGQxZGQzYS04ZjYxLTQ5M2ItYjU5OC0yY2Y2NDI5MDRiMzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz cz\u0119\u015bciej mamy do czynienia z nowymi sposobami oszukiwania spadkobierc\u00f3w w Polsce w post\u0119powaniach spadkowych tocz\u0105cych si\u0119 w USA.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8636763,szef-nato-ukraina-potrzebuje-czolgow-takich-jak-niemiecki-leopard-2.html", "title": "Szef NATO: Ukraina potrzebuje czo\u0142g\u00f3w, takich jak niemiecki Leopard 2", "date_published": "2023-01-15 19:03:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rQyktkuTURBXy83NDBmYjlmMi1iNzFmLTRiNWEtYWRmNy1lMWVmZTVlYWJkNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwa kluczowa faza wojny, Ukraina potrzebuje broni, aby zwyci\u0119\u017cy\u0107, potrzebuje czo\u0142g\u00f3w, takich jak niemiecki Leopard 2 \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg w wywiadzie dla niemieckiego \u201eHandelsblatt\u201d. Wsparcie militarne dla Ukrainy to najszybsza droga do pokoju - podkre\u015bli\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8636521,gaz-tanieje-ure-chce-obnizek-cen-w-taryfach-rzad-szykuje-wakacje-rachunkowe-dla-biznesu.html", "title": "Gaz tanieje. URE chce obni\u017cek cen w taryfach, rz\u0105d szykuje \"wakacje rachunkowe\" dla biznesu", "date_published": "2023-01-15 19:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Jh-ktkuTURBXy85MjgyMWZiMy00MzEyLTRkYTEtOWRlYy03ZTc4N2M3ZjU2YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Urz\u0105d Regulacji Energetyki (URE) chce obni\u017cek cen gazu w taryfach. Rz\u0105d z kolei planuje dzia\u0142ania os\u0142onowe dla biznesowych odbiorc\u00f3w, m.in. szykuje tzw. wakacje rachunkowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8636289,andriej-miedwiediew-z-grupy-wagnera-szuka-azylu-politycznego-w-norwegii.html", "title": "By\u0142y dow\u00f3dca oddzia\u0142u z Grupy Wagnera uciek\u0142 z Rosji i szuka azylu w Norwegii. Zgodzi\u0142 si\u0119 zeznawa\u0107", "date_published": "2023-01-15 17:52:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G4uktkuTURBXy9mYTk4MTM0MC02NzI0LTQ1ZGUtYmY3MC03YWZiMWZiY2ZjNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y dow\u00f3dca oddzia\u0142u w zwi\u0105zanej z Kremlem prywatnej firmie wojskowej, znanej jako Grupa Wagnera, Andriej Miedwiediew wyst\u0105pi\u0142 o azyl polityczny w Norwegii - poinformowa\u0142o w niedziel\u0119 Radio Swoboda na podstawie doniesie\u0144 rosyjskiego niezale\u017cnego portalu Gulagu.net.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8636160,premier-saksonii-chce-naprawy-uszkodzonego-gazociagu-nord-stream.html", "title": "Premier Saksonii chce naprawy uszkodzonego gazoci\u0105gu Nord Stream", "date_published": "2023-01-15 15:35:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ydVktkuTURBXy8yMWZhNDUwZi1jOWFlLTQ5MmMtOGEyOC01MzcwMDQ5MTcyMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Saksonii Michael Kretschmer (CDU) ponownie opowiedzia\u0142 si\u0119 za napraw\u0105 uszkodzonego gazoci\u0105gu Nord Stream, co - jak argumentowa\u0142 - pozwoli\u0142oby na wznowienie w przysz\u0142o\u015bci dostaw gazu z Rosji. \u201eW kraju uprzemys\u0142owionym energia nie mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 towarem deficytowym\u201d \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 Kretschmer.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8634228,wrobel-ilu-jeszcze-prezes-ma-miernych-ale-wiernych-opinia.html", "title": "Wr\u00f3bel: Ilu jeszcze prezes ma miernych, ale wiernych [OPINIA]", "date_published": "2023-01-15 13:00:47+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PaCktkuTURBXy81ZWEzMTE2MC05MzRkLTRkMTUtYjEyMy03MGQwMDAzMTQ5ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pose\u0142 Witold Zembaczy\u0144ski (KO) skrad\u0142 mi pomys\u0142 na felieton, co czyni z nas wrog\u00f3w do grobowej deski. Zw\u0142aszcza \u017ce pose\u0142 jest felietonist\u0105 okazjonalnie, a ja z zawodu \u2013 i tu nie ma symetrii, bo ja politykiem nie jestem nawet czasami - pisze Jan Wr\u00f3bel.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8634234,rosja-od-najazdu-na-ukraine-notuje-niesamowite-nadwyzki-obrotow-handlowych.html", "title": "Rosja, od najazdu na Ukrain\u0119, notuje niesamowite nadwy\u017cki obrot\u00f3w handlowych", "date_published": "2023-01-15 12:00:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wWktkuTURBXy84NmQzYmNmMi0zMWNiLTRlMDUtODFmNy0wZDQzMjliZjlhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja, od najazdu na Ukrain\u0119, notuje niesamowite nadwy\u017cki obrot\u00f3w handlowych. Ich ogrom jest logiczn\u0105 konsekwencj\u0105 sankcji, jakie Zach\u00f3d na\u0142o\u017cy\u0142 na pa\u0144stwo Putina po lutowej inwazji - pisze w opinii Rafa\u0142 Wo\u015b.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8636142,francja-reforma-emerytalna-komunisci-i-skrajna-prawica-wzywaja-do-protestow.html", "title": "Podniesienie wieku emerytalnego we Francji. Komuni\u015bci i skrajna prawica wzywaj\u0105 do masowych protest\u00f3w", "date_published": "2023-01-15 11:59:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MCvktkuTURBXy9jNDY5NDc5Yy02Y2U5LTRkZGMtOTZhNy03NmVlZGVjYzAxYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz Francuskiej Partii Komunistycznej (PCF) Fabien Roussel chce, by przeciw reformie emerytalnej zaprotestowa\u0142 &quot;milion ludzi&quot; - pisze w niedziel\u0119 &quot;Journal du Dimanche&quot;. Zbi\u0107 kapita\u0142 na reformie chce te\u017c Marine Le Pen ze skrajnie prawicowego Zjednoczenia Narodowego (RN) - podaje BFMTV.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8636140,wybyry-sondaz-kto-wygralby-dzis-wybory.html", "title": "Kto wygra\u0142by dzi\u015b wybory? Oto najnowszy sonda\u017c", "date_published": "2023-01-15 11:55:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mKbktkuTURBXy8yOGUzNzYxNi00MTZjLTRmMDQtYWM1Yi1jNjBhYTFkYmRhNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 odbywa\u0142y si\u0119 wybory do Sejmu wygra\u0142aby je Zjednoczona Prawica, na kt\u00f3r\u0105 g\u0142os odda\u0142oby 36,1 proc. wyborc\u00f3w, na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 zag\u0142osowa\u0142oby 29,4 proc. badanych, a na Lewic\u0119 10,1 proc. - wynika z sonda\u017cu pracowni Estymator dla portalu DoRzeczy.pl.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8636139,rzecznik-rzadu-o-konstytucyjnosci-przepisow-decyduje-tk-a-nie-sad-najwyzszy.html", "title": "Rzecznik rz\u0105du: O konstytucyjno\u015bci przepis\u00f3w decyduje TK, a nie S\u0105d Najwy\u017cszy", "date_published": "2023-01-15 11:53:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/argktkuTURBXy9jY2IyMTkwMC04ZTRmLTQ0YTktYWE5Yi05MjUzYTJmYjRiYjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O konstytucyjno\u015bci przepis\u00f3w w Polsce decyduje Trybuna\u0142 Konstytucyjny, a nie S\u0105d Najwy\u017cszy - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller odnosz\u0105c si\u0119 do krytycznej opinii rzecznika SN dotycz\u0105cej nowelizacji ustawy o tym s\u0105dzie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8634162,muzyka-z-wykopalisk-o-poszukiwaniu-niszowych-plyt.html", "title": "Muzyka z wykopalisk. O poszukiwaniu niszowych p\u0142yt", "date_published": "2023-01-15 11:00:06+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ySSktkuTURBXy83Y2QyNjFjOS0zNzczLTQ5YjctYTFjZS03YzY4NjMyZDdlNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprowadzenie na rynek kompaktu czy winylu dokumentuj\u0105cego nieznan\u0105 sesj\u0119 nagraniow\u0105 albo materia\u0142 z zapomnianego koncertu to wydatek. A czasami trzeba p\u0142aci\u0107 w ciemno.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8634218,fundusze-ue-perspektywa-2014-2020.html", "title": "Ko\u0144czymy perspektyw\u0119 2014\u20132020. Kto skorzysta\u0142 najbardziej na \u015brodkach z UE?", "date_published": "2023-01-15 10:00:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UJqktkuTURBXy80ZmU5YjYwZi1kYTQ3LTRjMDctOGEwYS1iMGIzNjI4YzA1Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ci\u0105gle czekamy na uruchomienie pieni\u0119dzy z wartego 58 mld euro polskiego Krajowego Planu Odbudowy. Wkraczamy te\u017c w now\u0105 unijn\u0105 perspektyw\u0119 finansow\u0105 na lata 2021-2027, kt\u00f3ra ma nam przynie\u015b\u0107 76 mld euro. Ale r\u00f3wnocze\u015bnie ten rok jest ostatnim, w kt\u00f3rym \u201edzia\u0142aj\u0105\u201d jeszcze pieni\u0105dze z poprzedniej unijnej siedmiolatki, na lata 2014-2020. Jak wygl\u0105da ich wykorzystanie, pokazuj\u0105 dane regularnie publikowane przez resort funduszy i polityki regionalnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8636121,w-nepalu-rozbil-sie-samolot-z-72-osobami-na-pokladzie.html", "title": "W Nepalu rozbi\u0142 si\u0119 samolot z 72 osobami na pok\u0142adzie", "date_published": "2023-01-15 09:47:24+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j8yktkuTURBXy8xNmRlZjE4My1iNmNiLTQ4ZWQtYjQwZi1hYjUzNTIyZGY3ZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Nepalu, w pobli\u017cu lotniska w po\u0142o\u017conym na zachodzie kraju mie\u015bcie Pokhara, rozbi\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 samolot pasa\u017cerski nepalskich linii lotniczych Yeti Airlines z 72 osobami na pok\u0142adzie. Nadal nie wiadomo, ile os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, agencje podaj\u0105 sprzeczne informacje", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8635452,yayuma-polski-startup-podbije-rynek-audio-maja-patenty-od-stanow-zjednoczonych-po-chiny.html", "title": "Polski startup podbije rynek audio? Maj\u0105 patenty od USA po Chiny", "date_published": "2023-01-15 08:25:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gVrktkuTURBXy9jODUwYTc3Zi0zNDc2LTRiZGEtODU0Yy1hNTA2MGNlNjY3NzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy uruchomi\u0107 aplikacj\u0119 na telefony, kt\u00f3ra b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 w modelu subskrypcyjnym, np. jak Spotify. Dzi\u0119ki niej u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli s\u0142ucha\u0107 muzyki na zupe\u0142nie innym poziomie. B\u0119d\u0105 te\u017c hardware\u2019y, sprz\u0119ty bardziej audiofilskie. Sama technologia b\u0119dzie wi\u0119c dost\u0119pna od progu \u2013 powiedzmy - 1,99 dolara w przypadku subskrypcji po 1 mln dolar\u00f3w za wersj\u0119 high-end \u2013 m\u00f3wi Forsalowi Mariusz Lachowicz, prezes Yayuma, polskiego startupu, kt\u00f3ry pracuje nad technologiami podnosz\u0105cymi jako\u015b\u0107 d\u017awi\u0119ku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8635917,wielka-brytania-czolgi-dla-ukrainy.html", "title": "14 czo\u0142g\u00f3w, 30 armatohaubic. Wielka Brytania precyzuje, co przeka\u017ce Ukrainie", "date_published": "2023-01-15 08:12:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3OpktkuTURBXy9iYjRiNDU2Yi0wZWVkLTQyMmQtOGY3My0yZmQ1Y2VlMGJjYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Biuro brytyjskiego premiera Rishiego Sunaka sprecyzowa\u0142o w sobot\u0119 p\u00f3\u017anym wieczorem, \u017ce Ukraina otrzyma w najbli\u017cszym czasie 14 czo\u0142g\u00f3w Challenger 2, a tak\u017ce og\u0142osi\u0142o przekazanie oko\u0142o 30 samobie\u017cnych armatohaubic AS90.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8635880,toksyczne-czastki-z-opon-przenikaja-do-warzyw-badanie.html", "title": "Toksyczne cz\u0105stki z opon przenikaj\u0105 do warzyw [BADANIE]", "date_published": "2023-01-15 08:09:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/anpktkuTURBXy9lODM5MGE5NC1jZjgxLTQwMmQtOTljNS0xYzJjZmNiMmJkMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W eksperymentach na hydroponicznej uprawie sa\u0142aty naukowcy odkryli, \u017ce mo\u017ce ona przez korzenie pobiera\u0107 substancje chemiczne, kt\u00f3re do \u015brodowiska uwalniane s\u0105 ze \u015bcieraj\u0105cych si\u0119 opon. Niekt\u00f3re z tych zwi\u0105zk\u00f3w s\u0105 truj\u0105ce. Teraz chc\u0105 sprawdzi\u0107 ten proces w naturalnych systemach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8635878,sztuczna-inteligencja-zmienia-wszystko-prof-duch.html", "title": "Transfer umiej\u0119tno\u015bci z jednego m\u00f3zgu do drugiego? Prof. Duch: Sztuczna inteligencja zmienia wszystko", "date_published": "2023-01-15 07:56:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s_xktkuTURBXy9jOGFhNDRkZC1jMGU4LTQzM2UtODBiNi0wN2RiY2NjMDMxNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz wi\u0119kszy jest post\u0119p w metodach pomiaru aktywno\u015bci m\u00f3zgu, analizie danych neuroobrazowych i elektrofizjologicznych oraz zrozumieniu proces\u00f3w zachodz\u0105cych w m\u00f3zgu. \u201eDroga do Ludzko\u015bci+, czyli transhumanistycznego spo\u0142ecze\u0144stwa bardziej rozwini\u0119tych gatunk\u00f3w ludzkich, jest pe\u0142na niebezpiecze\u0144stw, ale mo\u017ce wcale nie by\u0107 a\u017c tak d\u0142uga\u201d - m\u00f3wi prof. dr hab. W\u0142odzis\u0142aw Duch z Wydzia\u0142u Fizyki, Astronomii i Informatyki Stosowanej UMK w Toruniu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8635875,brytyjski-mon-rosja-woli-podniesc-wiek-poboru-niz-nowa-mobilizacje.html", "title": "Brytyjski MON: Rosja woli podnie\u015b\u0107 wiek poboru ni\u017c now\u0105 mobilizacj\u0119", "date_published": "2023-01-15 07:48:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CCNktkuTURBXy8xMWM5ODc1ZC02NzkxLTRkOTgtODhhZS1hMjIyYjcyMGY0Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjscy przyw\u00f3dcy licz\u0105, \u017ce podniesienie limitu wieku przy rutynowym poborze do wojska zapewni dodatkowy personel do walki na Ukrainie, ale nie wywo\u0142a tak negatywnej reakcji jak kolejna runda &quot;cz\u0119\u015bciowej mobilizacji&quot; - przekaza\u0142o w niedziel\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8635874,smartfon-w-szkole-zakaz-kraje-europy-powazne-kary.html", "title": "Coraz wi\u0119cej kraj\u00f3w zakazuje smartfon\u00f3w w szko\u0142ach. Za ich u\u017cywanie gro\u017c\u0105 powa\u017cne kary", "date_published": "2023-01-15 07:42:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kxrktktTURBXy9lMmFkNGEyYS1mZTY4LTQxNWQtOGExMi0wYWQ2YWIwMmExM2UucG5nkZMFzQEdzKA\" />U\u017cywanie telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych w szko\u0142ach zosta\u0142o zakazane ju\u017c m.in. we Francji, W\u0142oszech, Grecji, Portugalii i Chinach. Wprowadzaj\u0105cy takie regulacje jako powody podaj\u0105 problemy z koncentracj\u0105 na lekcjach, uzale\u017cnienie od internetu oraz negatywny wp\u0142yw u\u017cywania telefon\u00f3w przez uczni\u00f3w na relacje spo\u0142eczne.", "persistent": true, "language": "pl-PL", "user": "rumpel"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8635871,uspokajanie-dzieci-smartfonem-naukowcy-ostrzegaja.html", "title": "Uspokajanie dzieci smartfonem? Naukowcy ostrzegaj\u0105", "date_published": "2023-01-15 07:37:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VQMktkuTURBXy83MzlmYzVkNC00ZWI5LTRlM2ItOTk3MC1jZjk3ZDgzNjkxOGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119ste korzystanie z urz\u0105dze\u0144 takich, jak smartfony i tablety, w celu uspokojenia zdenerwowanych dzieci w wieku 3-5 lat, wi\u0105\u017ce si\u0119 z ich rozregulowaniem emocjonalnym. Efekt ten jest szczeg\u00f3lnie silny u ch\u0142opc\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8635869,kosmos-meteoryt-z-marsa-zawiera-organiczne-substancje.html", "title": "Meteoryt z Marsa zawiera ogromne ilo\u015bci organicznych substancji", "date_published": "2023-01-15 07:34:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8WLktkuTURBXy9hMzIzMzEwNi0yZTliLTQ5YjUtYjA5Mi04OGU0MWJlMWViMDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tissint - pochodz\u0105cy z Marsa meteoryt, kt\u00f3ry 11 lat temu spad\u0142 na terenie Maroka, jest bogaty w materi\u0119 organiczn\u0105. Bliska analiza wskaza\u0142a jednak, \u017ce substancje te nie pochodz\u0105 od organizm\u00f3w \u017cywych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8635868,prawie-70-proc-przedsiebiorcow-zalozyloby-ponownie-firme-w-swojej-branzy-badanie.html", "title": "Prawie 70 proc. przedsi\u0119biorc\u00f3w za\u0142o\u017cy\u0142oby ponownie firm\u0119 w swojej bran\u017cy [BADANIE]", "date_published": "2023-01-15 07:32:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VK7ktkuTURBXy9lMWQ1ZDM0Yi1jOWI3LTQ2MDEtODM0OS00ZWViMmFkOTEzZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 68 proc. ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w zdecydowa\u0142oby si\u0119 na ten sam profil dzia\u0142alno\u015bci, gdyby ponownie zak\u0142adali firm\u0119 - poinformowa\u0142 BIG InfoMonitor. Najbardziej pozytywnie nastawiony do swojego sektora jest przemys\u0142 - wskazali autorzy badania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8635867,kleska-rosji-w-ukrainie-to-nie-koniec-problemow-dla-regionu-3-scenariusze.html", "title": "Kl\u0119ska Rosji w Ukrainie to nie koniec problem\u00f3w dla regionu [3 SCENARIUSZE]", "date_published": "2023-01-15 07:19:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wWktkuTURBXy84NmQzYmNmMi0zMWNiLTRlMDUtODFmNy0wZDQzMjliZjlhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja wydaje si\u0119 by\u0107 skazana na kl\u0119sk\u0119 na Ukrainie, nawet je\u015bli u\u017cyje taktycznej broni nuklearnej, ale dla Zachodu to nie b\u0119dzie koniec problem\u00f3w z Kremlem. Wojna mo\u017ce przynie\u015b\u0107 Rosji zamach stanu i chaos - pisz\u0105 eksperci na \u0142amach ameryka\u0144skiego magazynu &quot;Foreign Affairs&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8635860,rzecznik-sn-uchwalona-w-piatek-nowela-o-sn-na-wielu-poziomach-niezgodna-z-konstytucja.html", "title": "Rzecznik SN: Uchwalona w pi\u0105tek nowela o SN na wielu poziomach niezgodna z konstytucj\u0105", "date_published": "2023-01-15 07:16:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SM2ktkuTURBXy9iZDQ4ODEyNy0yODVjLTRlY2EtOTg5MS1kNjUwMGM5OTg4ZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowelizacja ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym jest na wielu poziomach niezgodna z konstytucj\u0105 i pozwala na osi\u0105gni\u0119cie skutk\u00f3w, kt\u00f3re starano si\u0119 uzyska\u0107 niekonstytucyjn\u0105 uchwa\u0142\u0105 zdekompletowanych trzech izb SN w styczniu 2020 r. - powiedzia\u0142 PAP rzecznik SN Aleksander St\u0119pkowski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}