[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Portugalczycy protestuj\u0105 przeciwko polityce mieszkaniowej rz\u0105du. Tysi\u0105ce os\u00f3b na ulicach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/6336f8c2c7d31d-948-568-20-0-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w Portugalii wysz\u0142o w sobot\u0119 na ulice najwi\u0119kszych miast, aby zaprotestowa\u0107 przeciwko polityce rz\u0105du premiera Antonia Costy. Zarzucaj\u0105 mu brak dzia\u0142a\u0144 ograniczaj\u0105cych spekulacje na rynku nieruchomo\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portugalczycy-protestuja-przeciwko-polityce-mieszkaniowej-rzadu-Tysiace-osob-na-ulicach-8516237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "We Francji rozbito gang bankowych oszust\u00f3w. Procederem kierowa\u0142 17-latek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/df50a0bd732fb6-948-568-0-113-2512-1507.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Siedmiu doros\u0142ych i dw\u00f3ch nieletnich zosta\u0142o postawionych w stan oskar\u017cenia w Pary\u017cu za kradzie\u017c pieni\u0119dzy z bankowych kont sposobem na  \u201edoradc\u0119 bankowego\u201d. Kieruj\u0105cy ca\u0142ym procederem 17-latek z Tuluzy, na po\u0142udniu Francji, zosta\u0142 aresztowany - dowiedzia\u0142a si\u0119 AFP w sobot\u0119 ze \u017ar\u00f3d\u0142a s\u0105dowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-Francji-rozbito-gang-bankowych-oszustow-Procederem-kierowal-17-latek-8516227.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 16:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Popyt na wyjazdy turystyczne nie spada mimo dro\u017cyzny. Tam zim\u0105 Polacy podr\u00f3\u017cowali najcz\u0119\u015bciej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/cf8c0e8effacfb-948-568-0-116-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Im wi\u0119cej informacji o\u00a0recesji i\u00a0inflacji, tym wi\u0119ksze zainteresowanie podr\u00f3\u017cami zagranicznymi - taki przewrotny wniosek mo\u017cna wysnu\u0107 z\u00a0raportu Polskiej Izby Turystyki i\u00a0multiagent\u00f3w: Wakacje.pl,...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Popyt-na-wyjazdy-turystyczne-nie-spada-mimo-drozyzny-Tam-zima-Polacy-podrozowali-najczesciej-8513487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki: Ukraina z\u0142o\u017cy\u0142a nowe zam\u00f3wienie na rosomaki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/54cac862d015aa-948-568-0-69-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przywo\u017c\u0119 zam\u00f3wienie, kt\u00f3re wczoraj dosta\u0142em od premiera Ukrainy Denysa Szmyhala, na 100 Rosomak\u00f3w \u2013 powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Siemianowicach \u015al\u0105skich premier Mateusz Morawiecki. Zam\u00f3wienie ma zosta\u0107 sfinansowane \u015brodkami europejskimi i ameryka\u0144skimi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Ukraina-zlozyla-nowe-zamowienie-na-rosomaki-8516176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 11:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policja w Iranie zamkn\u0119\u0142a dziesi\u0105tki firm za nieprzestrzeganie postu w Ramadanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/044aef60b954db-948-568-0-130-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policja w Iranie zamkn\u0119\u0142a dziesi\u0105tki firm za nieprzestrzeganie zasad postu, wielu innym przekaza\u0142a napomnienia - poda\u0142 portal Iran International.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Policja-w-Iranie-zamknela-dziesiatki-firm-za-nieprzestrzeganie-postu-w-Ramadanie-8512147.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad 28 tys. z\u0142 zwrotu z PIT. \"Polski \u0142ad\" zaskoczy\u0142 podatnika", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/0b40056bac50e3-948-568-0-311-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeden z u\u017cytkownik\u00f3w aplikacji Pitbot dosta\u0142 po z\u0142o\u017ceniu deklaracji podatkowej wyliczenie, zgodnie z kt\u00f3rym ma otrzyma\u0107 zwrot w wysoko\u015bci niemal 28 tys. 600 z\u0142 - poinformowano na stronach superbiz.se.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-28-tys-zl-zwrotu-z-PIT-Polski-lad-zaskoczyl-podatnika-8513694.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sztuczna inteligencja na fali popularno\u015bci. Globalne wydatki na AI si\u0119gn\u0105 154 mld dol. w tym roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/1b7a051f89d52f-948-568-0-39-2611-1566.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce jest obecnie oko\u0142o setki start-up\u00f3w, kt\u00f3rych dzia\u0142alno\u015b\u0107 jest bezpo\u015brednio zwi\u0105zana ze sztuczn\u0105 inteligencj\u0105 i\u00a0kt\u00f3re mog\u0105 skorzysta\u0107 na fali popularno\u015bci tej technologii.\u00a0Obok entuzjazmu...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztuczna-inteligencja-na-fali-popularnosci-Globalne-wydatki-na-AI-siegna-154-mld-dol-w-tym-roku-8513474.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wynagrodzenie szefa NBP zn\u00f3w posz\u0142o w g\u00f3r\u0119. Tyle zarobi\u0142 Adam Glapi\u0144ski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/dc88280683b80e-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek w Biuletynie Informacji Publicznej NBP pojawi\u0142y si\u0119 szczeg\u00f3\u0142owe informacje na temat wynagrodze\u0144 pobieranych przez w\u0142adze instytucji w 2022 roku. Ile wi\u0119c zarobi\u0142 prezes polskiego banku centralnego i czy m\u00f3g\u0142 cieszy\u0107 si\u0119 z podwy\u017cki?\u00a0\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Adam-Glapinski-zarobil-wiecej-Znamy-zarobki-szefa-NBP-w-2022-r-8516146.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 08:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dobijemy do 9 mld ludzi na Ziemi? Jest nowy raport ws. przyrostu naturalnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/b0a87d6df6c0fd-948-568-148-173-2424-1454.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ludzko\u015b\u0107 osi\u0105gnie apogeum przyrostu naturalnego wcze\u015bniej, ni\u017c dot\u0105d zak\u0142adano, ale b\u0119dzie ono ni\u017csze, ni\u017c przewidywano - poinformowa\u0142 dziennik \"Guardian\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na najnowszy raport Klubu Rzymskiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dobijemy-do-9-mld-ludzi-na-Ziemi-Jest-nowy-raport-ws-przyrostu-naturalnego-8512261.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inwestorzy wci\u0105\u017c wierz\u0105 w nieruchomo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/bf1e38afc8d3ed-948-568-0-133-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />A\u017c 46 proc. badanych na \u015bwiecie uzna\u0142o nieruchomo\u015bci za \nnajwa\u017cniejsze \u017ar\u00f3d\u0142o pomna\u017cania pieni\u0119dzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestorzy-wciaz-wierza-w-nieruchomosci-8515495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja nadal sprzedaje rop\u0119 na masow\u0105 skal\u0119 dzi\u0119ki \"flocie cienia\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/8325d653f6a4a9-948-568-0-0-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja pomimo na\u0142o\u017conych na ni\u0105 sankcji po inwazji na Ukrain\u0119 w dalszym ci\u0105gu sprzedaje masowo rop\u0119 naftow\u0105. Osi\u0105ga to dzi\u0119ki 443 tankowcom p\u0142ywaj\u0105cym pod innymi flagami, kt\u00f3re zaopatruje w surowiec na wodach mi\u0119dzynarodowych - wynika ze \u015bledztwa dziennikarzy madryckiego \u201cEl Mundo\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-nadal-sprzedaje-rope-na-masowa-skale-dzieki-flocie-cienia-8515035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gr\u00f3barczyk: W ci\u0105gu 6-7 lat \u015awinouj\u015bcie b\u0119dzie powa\u017cn\u0105 konkurencj\u0105 dla Hamburga", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/54e6dc477358b4-948-568-419-92-1628-976.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u0119ki budowie m.in. portu kontenerowego i nowego podej\u015bcia port w \u015awinouj\u015bciu w ci\u0105gu 6-7 lat b\u0119dzie powa\u017cn\u0105 konkurencj\u0105 dla Hamburga - oceni\u0142 w rozmowie z PAP wiceminister infrastruktury Marek Gr\u00f3barczyk. W ramach rozwoju tego portu do 2029 r. ma by\u0107 wydane ponad 10 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grobarczyk-W-ciagu-6-7-lat-Swinoujscie-bedzie-powazna-konkurencja-dla-Hamburga-8516100.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 06:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alternatywa dla drogich mieszka\u0144, czyli licytacje komornicze. Podpowiadamy, jak wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 i na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/1eef7913406510-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Licytacje komornicze mog\u0105 by\u0107 \u015bwietn\u0105 okazj\u0105 do nabycia\natrakcyjnej i taniej nieruchomo\u015bci. Eksperci portalu GetHome.pl podpowiadaj\u0105,\njak skorzysta\u0107 z takiej mo\u017cliwo\u015bci, jakie s\u0105 procedury i wymogi w tym zakresie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alternatywa-dla-drogich-mieszkan-czyli-licytacje-komornicze-Podpowiadamy-jak-wziac-udzial-i-na-co-zwrocic-uwage-8512274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kana\u0142 Sportowy zarobi\u0142 miliony. Tak mo\u017cna zyska\u0107 na sporcie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/1ba711636101d6-948-568-12-0-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kana\u0142 Sportowy zna chyba ka\u017cdy fan sportu. Poza ciekawymi rozmowami jest to r\u00f3wnie\u017c ca\u0142kiem pr\u0119\u017cny biznes. W 2022 roku uda\u0142o si\u0119 podwoi\u0107 przychody, a zysk zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 o ponad 250 proc. rdr. Ile zainkasowali w\u0142a\u015bciciele sp\u00f3\u0142ki i g\u0142\u00f3wni tw\u00f3rcy Kana\u0142u: Tomasz Smokowski, Mateusz Borek, Micha\u0142 Pol i Krzysztof Stanowski? - o tym poinformowa\u0142y Wirtualne Media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanal-Sportowy-zarobil-miliony-Ile-zyskal-Smokowski-Borek-Pol-i-Stanowski-8514684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Noga z gazu - inflacja ro\u015bnie wolniej, rekordowe wyp\u0142aty z bank\u00f3w, SARON szybuje do g\u00f3ry", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/1e85dcb91a1439-948-567-5-2-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatni tydzie\u0144 marca przyni\u00f3s\u0142 nam ciekawe dane o inflacji. Pi\u0105tkowy \nodczyt dotycz\u0105ce Polski, ale i wcze\u015bniejsze, niezwykle interesuj\u0105ce, \nodczyty z Niemiec i Hiszpanii, gdzie zanotowano du\u017ce hamowanie. \nZapraszamy na podsumowanie tygodnia na siedmiu wykresach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noga-z-gazu-inflacja-rosnie-wolniej-rekordowe-wyplaty-z-bankow-SARON-szybuje-do-gory-8515313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z KE do NATO? Media spekuluj\u0105 nt. przysz\u0142o\u015bci von der Leyen", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/d019aca6f5700c-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen ubiega si\u0119 o stanowisko sekretarza generalnego NATO - poda\u0142 w sobot\u0119, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a dyplomatyczne, brytyjski dziennik \"The Sun\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ursula-von-der-Leyen-szefowa-NATO-Jest-namawiana-przez-kilka-krajow-8516071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-01 01:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]