[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dolny \u015al\u0105sk. Zamkn\u0119li w baga\u017cniku, wywie\u017ali do lasu i pobili. Ofiara zna\u0142a napastnika", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/8d/1c/z29940330M,Las--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W powiecie lw\u00f3weckim na Dolnym \u015al\u0105sku porywacze zamkn\u0119li 33-latka w baga\u017cniku, a nast\u0119pnie wywie\u017ali do lasu i pobili. M\u0119\u017cczy\u017ani wpadli ju\u017c w r\u0119ce policji. Odpowiedz\u0105 za bezprawne pozbawienie wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158213,dolny-slask-zamkneli-w-bagazniku-wywiezli-do-lasu-i-pobili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T18:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czarnek chcia\u0142 przywita\u0107 si\u0119 z uczniami. Kilkuletnia dziewczynka nie poda\u0142a mu r\u0119ki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/c2/1c/z30158193M,Kilkulatka-odmowila-Czarnkowi-podania-reki-podczas.jpg\" vspace=\"2\" />Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nowy rok szkolny 2023/2024. Przemys\u0142aw Czarnek 4 wrze\u015bnia uda\u0142 si\u0119 do szk\u00f3\u0142 w W\u0119growie i \u015awidniku. Kiedy podczas jednej z wizyt minister podszed\u0142 do grupy uczni\u00f3w, by si\u0119 z nimi przywita\u0107, spotka\u0142 si\u0119 z zaskakuj\u0105c\u0105 reakcj\u0105 kilkuletniej dziewczynki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158120,czarnek-chcial-przywitac-sie-z-uczniami-kilkuletnia-dziewczynka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T18:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Obro\u0144ca zab\u00f3jcy Paw\u0142a Adamowicza sk\u0142ada apelacj\u0119. \"Kara jest zbyt surowa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/32/1c/z29568440M,Stefan-Wilmont--zabojca-Pawla-Adamowicza.jpg\" vspace=\"2\" />Obro\u0144ca Stefana Wilmonta przekaza\u0142, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142 w imieniu swojego klienta apelacj\u0119. Wilmont w marcu zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie za zab\u00f3jstwo Paw\u0142a Adamowicza. - Kara jest zbyt surowa - powiedzia\u0142 adwokat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158047,obronca-zabojcy-pawla-adamowicza-sklada-apelacje-kara-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T17:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Matce ludzie powiedz\u0105, kto jest morderc\u0105\". Ale w Mi\u0142oszycach zapanowa\u0142a zmowa milczenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/b9/1c/z30118576M,Zdjecie-Goski-z-archiwum-rodzinnego-.jpg\" vspace=\"2\" />To mia\u0142a by\u0107 prosta sprawa. Niewielka spo\u0142eczno\u015b\u0107, zamkni\u0119ty kr\u0105g podejrzanych. A jednak nie uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107, kto zgwa\u0142ci\u0142 i zabi\u0142 Ma\u0142gosi\u0119. A\u017c w ko\u0144cu pojawi\u0142 si\u0119 podejrzany. Nazywa\u0142 si\u0119 Tomasz Komenda. Zosta\u0142 skazany, ale po 18 latach uwolniono go i uniewinniono. Tylko \u017ce \"sprawa Komendy\" to tylko jeden z w\u0105tk\u00f3w \"sprawy mi\u0142oszyckiej\" - wcale nie najwa\u017cniejszy i najbardziej bulwersuj\u0105cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30152820,matce-ludzie-powiedza-kto-jest-morderca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T16:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ba\u015bka przez lata wy\u0142udza\u0142a wsparcie. Wszystko wysz\u0142o na jaw. \"Nagle na lewackich grupach wybuch\u0142o\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/bf/1c/z30144235M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Ba\u015bka zawsze do\u015b\u0107 mocno potrzebowa\u0142a naszej pomocy ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cne problemy ze zdrowiem. I z czasem to si\u0119 rozkr\u0119ci\u0142o. Z czasem te\u017c zacz\u0119\u0142y si\u0119 pojawia\u0107 r\u00f3\u017cne w\u0105tpliwo\u015bci, czy tych chor\u00f3b jest na pewno a\u017c tyle. I czy wszystko, co ona m\u00f3wi, jest prawd\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30142160,baska-przez-lata-wyludzala-wsparcie-wszystko-wyszlo-na-jaw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T16:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marek Bartwicki nie \u017cyje. Stra\u017cak ochotnik potr\u0105cony przez w\u00f3z stra\u017cacki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/c2/1c/z30157621M,Smierc-ochotnika-strazy-pozarnej--zdjecie-ilustrac.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017cak z Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Rumianie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) zosta\u0142 potr\u0105cony przez w\u00f3z stra\u017cacki podczas akcji, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w poniedzia\u0142ek w nocy. M\u0119\u017cczyzn\u0119 przetransportowano do szpitala, nie uda\u0142o si\u0119 go jednak uratowa\u0107. Kondolencje rodzinie i bliskim zmar\u0142ego z\u0142o\u017cyli komendanci Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej. W\u00f3jt gminy Rybno og\u0142osi\u0142 trzydniow\u0105 \u017ca\u0142ob\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30157442,marek-bartwicki-nie-zyje-strazak-ochotnik-potracony-przez-woz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T16:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amiertelne pobicie \"Spidermana\" z Koszalina. \"Trzeba b\u0119dzie rozwa\u017cy\u0107, czy zmieni\u0107 zarzuty\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/c2/1c/z30157892M,Koszalin--Marsz-przeciwko-przemocy.jpg\" vspace=\"2\" />Prawdopodobnie w \u015brod\u0119 na polecenie prokuratury zostanie przeprowadzona sekcja zw\u0142ok spo\u0142ecznika Piotra \"Spidermana\" Zalewskiego. 47-letni spo\u0142ecznik z Koszalina zmar\u0142 w wyniku pobicia. - Po wynikach sekcji zw\u0142ok zmar\u0142ego, trzeba b\u0119dzie rozwa\u017cy\u0107, czy nale\u017cy je zmieni\u0107 na dokonanie zab\u00f3jstwa - powiedzia\u0142 tvn24.pl rzecznik koszali\u0144skiej prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30157821,smiertelne-pobicie-spidermana-z-koszalina-trzeba-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T15:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nysa. Prosi\u0142 ludzi, by wezwali policj\u0119, bo udusi\u0142 s\u0105siadk\u0119. Przed laty by\u0142a jego opiekunk\u0105. S\u0105 zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/c2/1c/z30156965M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Nysie m\u0119\u017cczyzna prosi\u0142 przechodni\u00f3w o wezwanie policji. M\u00f3wi\u0142 im, \u017ce udusi\u0142 swoj\u0105 s\u0105siadk\u0119. Kiedy policja przyjecha\u0142a pod wskazany przez 40-latka adres, znalaz\u0142a cia\u0142o 94-letniej kobiety. S\u0105d wobec Mariusz D. zastosowa\u0142 areszt tymczasowy. Grozi mu do\u017cywocie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30157366,nysa-prosil-ludzi-by-wezwali-policje-bo-udusil-sasiadke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T15:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141o\u015b z zakrwawionym poro\u017cem w zoo w Bydgoszczy. Personel wyja\u015bnia, co dzieje si\u0119 z Wojtkiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/c2/1c/z30156819M,Los-Wojtek-z-Ogrodu-Zoologicznego-w-Bydgoszczy.jpg\" vspace=\"2\" />Bydgoski Ogr\u00f3d Zoologiczny odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do w\u0105tpliwo\u015bci, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w\u015br\u00f3d odwiedzaj\u0105cych obiekt. Chodzi o stan poro\u017ca \u0142osia, kt\u00f3re wygl\u0105da na zakrwawione. \"Wojtek jest zdrowym, pi\u0119knym samcem \u0142osia\" - uspokajaj\u0105 przedstawiciele zoo, t\u0142umacz\u0105c, \u017ce jego wygl\u0105d to efekt naturalnego procesu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30156739,los-z-zakrwawionym-porozem-w-zoo-w-bydgoszczy-personel-wyjasnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T13:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Mia\u0142 czerniaka, szpital nie powiadomi\u0142 go przez cztery lata. RPP: Plac\u00f3wki nic nie usprawiedliwia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/bc/1c/z30133730M,Szpital---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik Praw Pacjenta poinformowa\u0142 o krokach podj\u0119tych w sprawie pacjenta z \u0141ukowa, kt\u00f3ry przez cztery lata nie zosta\u0142 poinformowany przez lekarzy o wyniku histopatologicznym wskazuj\u0105cym na czerniaka. Kiedy m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 w ubieg\u0142ym roku do szpitala, na leczenie by\u0142o ju\u017c za p\u00f3\u017ano. 44-latek zmar\u0142 w styczniu tego roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30156745,mial-czerniaka-szpital-nie-powiadomil-go-przez-cztery-lata.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T13:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pan Mariusz pochowany w Austrii bez wiedzy rodziny. S\u0105 nowe informacje, \"propozycja nie do zaakceptowania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/c2/1c/z30156946M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawi\u0142y si\u0119 nowe informacje dotycz\u0105ce dzia\u0142a\u0144 policji po \u015bmierci Polaka w Austrii. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 pochowany bez wiedzy rodziny, poniewa\u017c funkcjonariusze nie powiadomili na czas bliskich o jego zgonie. Po ujawnieniu tej sprawy przez media skontaktowano si\u0119 z rodzin\u0105 zmar\u0142ego, jednak post\u0119powanie policji \"wzbudzi\u0142o w\u0105tpliwo\u015bci prawnik\u00f3w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30156613,policja-nie-zawiadomila-rodziny-o-smierci-pana-mariusza-zlozono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T13:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pi\u0119cioraczki z Hory\u0144ca. Czaru\u015b nie mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do domu z hospicjum. Wszystko przez braki w personelu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/c2/1c/z30156865M,Kilkumiesieczny-Czarus.jpg\" vspace=\"2\" />O rodzinie Clarke zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno za spraw\u0105 narodzin pi\u0119cioraczk\u00f3w, kt\u00f3re przysz\u0142y na \u015bwiat w lutym br. w szpitalu w Krakowie. Pani Dominika w jednym z ostatnich wpis\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych podzieli\u0142a si\u0119 wiadomo\u015bci\u0105 o najm\u0142odszym synku pary, kt\u00f3ry nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 opu\u015bci\u0107 hospicjum. Powodem decyzji okaza\u0142y si\u0119 braki w personelu medycznym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30156410,piecioraczki-z-horynca-czarus-nie-moze-wrocic-do-domu-z-hospicjum.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T12:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rumia. 33-latka za\u017cywa\u0142a narkotyki podczas prowadzenia auta. Zg\u0142osi\u0142a j\u0105 pasa\u017cerka autobusu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/c2/1c/z30156387M,Pomorskie--Policja-zatrzymala-33-letnia-kierowczyn.jpg\" vspace=\"2\" />Kobieta z Rumii za\u017cywa\u0142a narkotyki podczas prowadzenia samochodu. Szokuj\u0105ce zachowanie zosta\u0142o zauwa\u017cone przez pasa\u017cerk\u0119 autobusu, kt\u00f3ra zg\u0142osi\u0142a spraw\u0119. Policja z Gdyni odkry\u0142a, \u017ce nie jest to jedyne przewinienie 33-latki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30156120,pomorskie-33-latka-zazywala-narkotyki-podczas-prowadzenia-auta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T11:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bijemy niechlubne rekordy dotycz\u0105ce zdrowia psychicznego. Gandor: Jak odpoczywa\u0107, gdy martwi nas bud\u017cet?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/c2/1c/z30156056M,Kasia-Gandor.jpg\" vspace=\"2\" />Zdrowie psychiczne to sprawa wa\u017cna dla niemal 90 proc. Polak\u00f3w i wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas uwa\u017ca, \u017ce politycy nie po\u015bwi\u0119caj\u0105 mu wystarczaj\u0105cej uwagi - wynika z badania dla Gazeta.pl. W obliczu problemu z dost\u0119pno\u015bci\u0105 pomocy psychiatrycznej wiele os\u00f3b pr\u00f3buje pom\u00f3c sobie samodzielnie. Ale czy to mo\u017cliwe? - Nie ka\u017cdy z nas b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 si\u0119 \u015bwietnie wysypia\u0107, je\u015bli martwi go ciasny bud\u017cet na ten miesi\u0105c. Kiedy mamy znale\u017a\u0107 czas na odpoczynek, je\u017celi jeste\u015bmy jednym z najbardziej zapracowanych spo\u0142ecze\u0144stw w Europie? - komentuje Kasia Gandor.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30155768,bijemy-niechlubne-rekordy-dotyczace-zdrowia-psychicznego-gandor.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T11:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ukrai\u0144scy deputowani z zakazem wyjazd\u00f3w do Polski? \"Jak rolnicy maj\u0105 problemy, to mo\u017ce przez rz\u0105d?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/19/18/z25270085M,Koronawirus--Od-polnocy-zamkniete-przejscia-granic.jpg\" vspace=\"2\" />Z ustale\u0144 dziennikarzy RMF FM i Onetu wynika, \u017ce ukrai\u0144scy deputowani dostali tymczasowy zakaz wjazdu na terytorium Polski. Wyj\u0105tkiem maj\u0105 by\u0107 tylko oficjalne podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe w sk\u0142adzie parlamentarnych delegacji w Radzie Europy, NATO oraz w ramach mi\u0119dzyparlamentarnej wsp\u00f3\u0142pracy na oficjalne zaproszenie. Zakaz ma obowi\u0105zywa\u0107 do po\u0142owy tego miesi\u0105ca. Nieoficjalnie powodem tej decyzji maj\u0105 by\u0107 napi\u0119te relacje mi\u0119dzy Warszaw\u0105 i Kijowem ws. embarga na ukrai\u0144skie produkty rolne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30156275,nieoficjalnie-ukrainscy-deputowani-z-tymczasowym-zakazem-wyjazdow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T10:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ko\u0142obrzeg. Kasia zmar\u0142a w szpitalu miesi\u0105c po porodzie. Rodzina 27-latki m\u00f3wi o b\u0142\u0119dzie lekarskim", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/c2/1c/z30155947M,Szpital--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W ko\u0142obrzeskim szpitalu zmar\u0142a 27-letnia pacjentka oddzia\u0142u ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczego. Pani Kasia, po urodzeniu dziecka przez cesarskie ci\u0119cie, zapad\u0142a w \u015bpi\u0105czk\u0119. Rodzina kobiety uwa\u017ca, \u017ce przyczyn\u0105 \u015bmierci 27-latki by\u0142 b\u0142\u0105d lekarski. Prokuratura Rejonowa w Ko\u0142obrzegu bada okoliczno\u015bci zgonu. O\u015bwiadczenie wyda\u0142 r\u00f3wnie\u017c szpital, w kt\u00f3rym pacjentka zmar\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30155581,kolobrzeg-pani-kasia-zmarla-w-szpitalu-miesiac-po-porodzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T10:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bia\u0142oruski \u017co\u0142nierz przeszed\u0142 na polsk\u0105 stron\u0119. Pr\u00f3bowa\u0142 przeci\u0105\u0107 p\u0142ot. Jest reakcja Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/c2/1c/z30156094M,Bialoruski-zolnierz-probowal-uszkodzic-plot-na-gra.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142oruski \u017co\u0142nierz pr\u00f3bowa\u0142 przeci\u0105\u0107 p\u0142ot na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Wojskowego wykry\u0142y systemy monitoringu w okolicy miejscowo\u015bci Dubicze Cerkiewne. - To kolejne tego typu zdarzenie - zaznaczy\u0142a por. Anna Michalska, rzeczniczka Stra\u017cy Granicznej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30155915,bialoruski-zolnierz-przeszedl-na-polska-granice-probowal-przeciac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T10:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "39-letnia Karolina przez lata by\u0142a poni\u017cana przez szefa w policji. \"Co ty masz takie ma\u0142e cycki?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/b5/1c/z30101911M,Policjantka---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />39-letnia by\u0142a policjantka, domaga si\u0119 dw\u00f3ch mln z\u0142otych odszkodowania od pa\u0144stwa za mobbing oraz molestowanie seksualne, kt\u00f3rego do\u015bwiadczy\u0142a na oddziale prewencji w Legnicy. \"Jeste\u015b brudask\u0105\", \"Do niczego si\u0119 nie nadajesz\" - m\u00f3wi\u0142 do kobiety dow\u00f3dca jednostki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30155124,39-letnia-karolina-przez-lata-byla-ponizana-przez-szefa-w-policji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T09:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Poucza\u0142a wyborc\u00f3w opozycji w TVP. Kim jest \"Magdalena z Kielc\"? By\u0142a liderka Kukiz'15 \"z fuchami od PiS\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/c2/1c/z30155536M,W--Wiadomosciach--TVP-wystapila-Magdalena-Fogiel-L.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wiadomo\u015bci\" TVP wyemitowa\u0142y stronniczy materia\u0142, w kt\u00f3rym przedstawiano wyborc\u00f3w PiS jako lepiej zaznajomionych z faktami ni\u017c zwolennicy opozycji. W\u015br\u00f3d os\u00f3b wypowiadaj\u0105cych si\u0119 przed kamer\u0105 by\u0142a kobieta, kt\u00f3r\u0105 przedstawiono jako \"Magdalena, mieszkanka Kielc\". Widz\u00f3w TVP nie poinformowano, \u017ce jest to Magdalena Fogiel-Litwinek, by\u0142a szefowa \u015bwi\u0119tokrzyskiego oddzia\u0142u Kukiz'15, kt\u00f3ra obecnie wsp\u00f3\u0142pracuje z dzia\u0142aczk\u0105 PiS i zasiada w radzie pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30155077,pouczala-wyborcow-opozycji-w-tvp-kim-jest-magdalena-z-kielc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T09:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warmi\u0144sko-mazurskie. W rzece znaleziono niewybuchy. Ewakuowano 700 os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/c2/1c/z30155668M,Warminsko-mazurskie--W-rzece-znaleziono-niewybuchy.jpg\" vspace=\"2\" />W rzece w centrum Orzysza, w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim znaleziono niewybuchy. Policja z Pisza poinformowa\u0142a o ewakuacji oko\u0142o 700 mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30155513,warminsko-mazurskie-w-rzece-znaleziono-niewybuchy-ewakuowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T08:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zagini\u0119cie Renaty i Wiktorii z Wroc\u0142awia - nowe informacje. Kobiety nadal sprzedaj\u0105 nagrobki w sieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/34/1c/z29573734M,Zaginione-Renata-Majchrzak--40-lat-i-Wiktoria-Majc.jpg\" vspace=\"2\" />W dalszym ci\u0105gu trwaj\u0105 poszukiwania zaginionych Renaty i Wiktorii Majchrzak z Wroc\u0142awia. Kobiety wcze\u015bniej prowadzi\u0142y firm\u0119, kt\u00f3ra oferowa\u0142a nagrobki i pr\u00f3bowa\u0142y te\u017c sprzedawa\u0107 ekologiczne piece SolZbych. Mimo ich zagini\u0119cia w internecie pojawi\u0142a si\u0119 niedawno nowa wersja strony internetowej ich firmy. Przybywa te\u017c os\u00f3b, kt\u00f3re twierdz\u0105, \u017ce zosta\u0142y oszukane przez kobiety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154750,zaginiecie-renaty-i-wiktorii-z-wroclawia-nowe-informacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T07:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zatrzymano \"gang barber\u00f3w\". Zajmowali si\u0119 porwaniami dla okupu. Jednocze\u015bnie prowadzili salon", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/b9/18/z25924972M,Od-poniedzialku-zaklady-fryzjerskie-beda-otwarte.jpg\" vspace=\"2\" />Wielkopolska policja wraz z prokuratur\u0105 Krajow\u0105 w Poznaniu zatrzyma\u0142a 10 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do tak zwanego \"gangu barber\u00f3w\", zajmuj\u0105cego si\u0119 porwaniami dla okupu. Prokuratura przedstawi\u0142a zatrzymanym zarzuty, za kt\u00f3re grozi im do\u017cywocie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154786,zatrzymano-gang-barberow-zajmowali-sie-porwaniami-dla-okupu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T06:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rekordowe kolejki do psychiatry dzieci\u0119cego. W niekt\u00f3rych plac\u00f3wkach wolny termin dopiero w 2030 roku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/c2/1c/z30154802M,Dominik-Kuc-o-kolejkach-do-psychiatrow-dzieciecych.jpg\" vspace=\"2\" />238 dni - tyle, wed\u0142ug danych zgromadzonych przez fundacj\u0119 GrowSPACE, wynosi \u015bredni czas oczekiwania na wizyt\u0119 u psychiatry dzieci\u0119cego w Polsce. Niechlubny rekord pad\u0142 jednak w B\u0119dzinie, w kt\u00f3rym jedna z plac\u00f3wek proponuje termin na 2030 rok. - To pokazuje ogromny dramat dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz ich rodzic\u00f3w - komentowa\u0142 spraw\u0119 Dominik Kuc z Fundacji GrowSPACE.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154657,rekordowe-kolejki-do-psychiatry-dzieciecego-w-niektorych-placowkach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T06:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "P\u00f3\u0142toraroczna Rozalia trafi\u0142a do szpitala w ci\u0119\u017ckim stanie. 20-letni rodzice z zarzutem zn\u0119cania si\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/aa/1c/z30058685M,Dziecko-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzice p\u00f3\u0142torarocznej Rozalki z L\u0119borka s\u0105 podejrzani o zn\u0119canie si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem nad swoj\u0105 c\u00f3rk\u0105. Dziewczynka w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142a do szpitala w Wejherowie. Lekarz, kt\u00f3ry bada\u0142 Rozalk\u0119, dostrzeg\u0142 na jej ciele powa\u017cne obra\u017cenia, wi\u0119c policja zosta\u0142a zawiadomiona o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154658,poltoraroczna-rozalka-w-ciezkim-stanie-trafila-do-szpitala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T06:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Antycyklon Olenka zmieni pogod\u0119 na d\u0142ugo. Temperatura w Polsce znacznie wzro\u015bnie. Nawet do 30 stopni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/9f/1c/z30012846M,Wakacje-nad-morzem--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy zapowiadaj\u0105, \u017ce do kraju wr\u00f3ci charakterystyczna dla lata bezchmurna pogoda. Zmianie ulegnie r\u00f3wnie\u017c temperatura, kt\u00f3ra b\u0119dzie wzrasta\u0107 za spraw\u0105 obejmuj\u0105cego Polsk\u0119 antycyklonu Olenka. Lato potrwa d\u0142u\u017cej, ale to mo\u017ce zmieni\u0107 si\u0119 w konkretnym okresie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154655,pogoda-antycyklon-olenka-sprowadzi-goraca-temperature-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T06:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Po\u017car domu wielorodzinnego w Rokitnicy, na Pomorzu. Nie \u017cyje czteroletnia dziewczynka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/c1/1c/z30154715M,Pozar-domu-wielorodzinnego-w-Rokitnicy--na-Pomorzu.jpg\" vspace=\"2\" />Czteroletnia dziewczynka zgin\u0119\u0142a w po\u017carze domu wielorodzinnego w miejscowo\u015bci Rokitnica, w wojew\u00f3dztwie pomorskim. Ogie\u0144 wybuch\u0142 we wtorek nad ranem w jednym z mieszka\u0144 w budynku wielorodzinnym. Ewakuowano kilkana\u015bcie os\u00f3b, Matka i dziadek czterolatki trafili do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154673,pozar-domu-wielorodzinnego-na-pomorzu-nie-zyje-czteroletnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T05:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Odpowie za \"zemst\u0119\" na automacie do gier. Wpad\u0142 po 16 latach przez odcisk palca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/c1/1c/z30154392M,Policja-namierzyla-sprawce-kradziezy-z-wlamaniem-s.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w Bia\u0142ej Podlaskiej ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 sprawcy, kt\u00f3ry 16 lat temu w\u0142ama\u0142 si\u0119 do automatu do gier i ukrad\u0142 z niego ponad 2 tys. z\u0142. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zidentyfikowany dzi\u0119ki nowoczesnej technologi i odciskowi palca. 40-latek mia\u0142 w ten spos\u00f3b \"zem\u015bci\u0107 si\u0119\" na maszynie. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154351,odpowie-za-zemste-na-automacie-do-gier-wpadl-po-16-latach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T04:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Goni\u0142 dzieci i wymachiwa\u0142 no\u017cem. Policjanci z Gdyni zatrzymali 38-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/c1/1c/z30154457M,Gdynia--38-latek-grozil-dzieciom--Zostal-zatrzyman.jpg\" vspace=\"2\" />W Gdyni policja zatrzyma\u0142a 38-latka, kt\u00f3ry grozi\u0142 dzieciom. Goni\u0142 je, wymachuj\u0105c przy tym no\u017cem. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do aresztu tymczasowego. Mo\u017ce sp\u0119dzi\u0107 dwa lata w wi\u0119zieniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154390,gonil-dzieci-i-wymachiwal-nozem-policjanci-z-gdyni-zatrzymali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-05T03:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]