[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Beata Maciejewska rezygnuje z walki o Senat. Pisze o \"brunatnym Romanie\" i spadku notowa\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/a5/1c/z30036460M,Beata-Maciejewska.jpg\" vspace=\"2\" />Zawieszona od maja pos\u0142anka Lewicy Beata Maciejewska og\u0142osi\u0142a, \u017ce rezygnuje ze startu w wyborach do Senatu. \"Wstawienie na listy KO brunatnego Romana zdecydowa\u0142o o ostatnim rekordowym spadku notowa\u0144\" - napisa\u0142a Maciejewska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30158419,beata-maciejewska-rezygnuje-z-walki-o-senat-pisze-o-brunatnym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T20:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "10-latek przez ca\u0142\u0105 noc trzyma\u0142 si\u0119 ga\u0142\u0119zi. Dzi\u0119ki temu prze\u017cy\u0142 pow\u00f3d\u017a w Hiszpanii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/c2/1c/z30158347M,Powodz-w-Hiszpanii.jpg\" vspace=\"2\" />Co najmniej trzy osoby zgin\u0119\u0142y, a kolejne trzy zosta\u0142y uznane za zaginione w wyniku powodzi spowodowanych intensywnymi opadami deszczu, kt\u00f3re nawiedzi\u0142y \u015brodkow\u0105 Hiszpani\u0119. Niewiele brakowa\u0142o, by do ofiar \u017cywio\u0142u do\u0142\u0105czy\u0142 10-letni ch\u0142opiec. Dziecko prze\u017cy\u0142o pow\u00f3d\u017a dzi\u0119ki temu, \u017ce wdrapa\u0142o si\u0119 na drzewo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30158315,10-latek-przez-cala-noc-trzymal-sie-galezi-dzieki-temu-przezyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T20:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Episkopat o ci\u0105\u017cy wskutek przest\u0119pstwa: Jest wsparcie dla kobiet. Prof. Kmieciak: Nie, nie ma go", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/d4/1b/z29181541M,Blazej-Kmieciak---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Aborcja nie mo\u017ce by\u0107 prawnie dopuszczona z powodu wyst\u0119powania u matki zaburze\u0144 psychicznych - wynika z najnowszego stanowiska Zespo\u0142u Ekspert\u00f3w Konferencji Episkopatu Polski ds. Bioetycznych. Profesor B\u0142a\u017cej Kmieciak stwierdzi\u0142, \u017ce ta kwestia jest nieco bardziej skomplikowana. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 m.in. do fragmentu o ci\u0105\u017cy pochodz\u0105cej z przest\u0119pstwa. Jak wskazuj\u0105 duchowni, \"nienarodzone dziecko nadal zachowuje godno\u015b\u0107 cz\u0142owieka oraz wszystkie przys\u0142uguj\u0105ce mu prawa\". - Mam niestety wra\u017cenie, \u017ce prze\u015blizgni\u0119to si\u0119 po tym temacie i nie zg\u0142\u0119biono go zupe\u0142nie - oceni\u0142 prof. Kmieciak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30158293,episkopat-o-ciazy-wskutek-przestepstwa-jest-wsparcie-dla-kobiet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T19:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fundacja dosta\u0142a miliony z \"willi plus\". Jej wiceprezes kandyduje z listy PiS na Podlasiu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/c2/1c/z30158404M,Tomasz-Piesiecki--na-wozku-inwalidzkim--podczas-pr.jpg\" vspace=\"2\" />Fundacja \"Megafon\" dosta\u0142a 4,5 mln z\u0142 dotacji z bud\u017cetu pa\u0144stwa na zakup nieruchomo\u015bci. Pieni\u0105dze zosta\u0142y przyznane w ramach tzw. programu \"willa plus\" - podaje tvn24.pl. Wiceprezes fundacji, cho\u0107 kilka miesi\u0119cy temu od\u017cegnywa\u0142 si\u0119 od zwi\u0105zk\u00f3w z PiS, dzi\u015b kandyduje z listy tej partii w wojew\u00f3dztwie podlaskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30158332,fundacja-dostala-miliony-z-willi-plus-jej-wiceprezes-kandyduje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T19:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo Sary Sharif. Ojciec dziewczynki wci\u0105\u017c poszukiwany. Twierdzi, \u017ce dosz\u0142o do wypadku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/c2/1c/z30158309M,Sara-Sharif.jpg\" vspace=\"2\" />Wraca sprawa zab\u00f3jstwa 10-letniej Sary Sharif, kt\u00f3rej cia\u0142o w sierpniu zosta\u0142o odnalezione w rodzinnym domu. W rozmowie z BBC do tragedii odni\u00f3s\u0142 si\u0119 si\u0119 dziadek dziewczynki. M\u0119\u017cczyzna zrelacjonowa\u0142 s\u0142owa swojego syna, wed\u0142ug kt\u00f3rego dosz\u0142o do wypadku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30158205,zabojstwo-sary-sharif-ojciec-dziewczynki-wciaz-poszukiwany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T18:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dolny \u015al\u0105sk. Zamkn\u0119li w baga\u017cniku, wywie\u017ali do lasu i pobili. Ofiara zna\u0142a napastnika", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/8d/1c/z29940330M,Las--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W powiecie lw\u00f3weckim na Dolnym \u015al\u0105sku porywacze zamkn\u0119li 33-latka w baga\u017cniku, a nast\u0119pnie wywie\u017ali do lasu i pobili. M\u0119\u017cczy\u017ani wpadli ju\u017c w r\u0119ce policji. Odpowiedz\u0105 za bezprawne pozbawienie wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158213,dolny-slask-zamkneli-w-bagazniku-wywiezli-do-lasu-i-pobili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T18:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnek chcia\u0142 przywita\u0107 si\u0119 z uczniami. Kilkuletnia dziewczynka nie poda\u0142a mu r\u0119ki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/c2/1c/z30158193M,Kilkulatka-odmowila-Czarnkowi-podania-reki-podczas.jpg\" vspace=\"2\" />Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nowy rok szkolny 2023/2024. Przemys\u0142aw Czarnek 4 wrze\u015bnia uda\u0142 si\u0119 do szk\u00f3\u0142 w W\u0119growie i \u015awidniku. Kiedy podczas jednej z wizyt minister podszed\u0142 do grupy uczni\u00f3w, by si\u0119 z nimi przywita\u0107, spotka\u0142 si\u0119 z zaskakuj\u0105c\u0105 reakcj\u0105 kilkuletniej dziewczynki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158120,czarnek-chcial-przywitac-sie-z-uczniami-kilkuletnia-dziewczynka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T18:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W PiS m\u00f3wi\u0105, \u017ce to strategiczna rzecz, cho\u0107 na pierwszy rzut oka mo\u017ce umyka\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/c2/1c/z30156546M,Mikrotargetowane-reklamy-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />Jedna ze strategicznie wa\u017cnych rzeczy w tej kampanii - tak o mikrotargetowanej kampanii reklamowej w internecie m\u00f3wi\u0105 nam politycy z Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Przy okazji marszu 4 czerwca PiS dosta\u0142o w sieci od Platformy Obywatelskiej \u0142upnia, wi\u0119c teraz chce kampani\u0105 schodz\u0105c\u0105 do powiat\u00f3w, czy wr\u0119cz gmin, przej\u0105\u0107 inicjatyw\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30155967,w-pis-mowia-ze-to-strategiczna-rzecz-choc-na-pierwszy-rzut.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T17:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zrobili dziur\u0119 w Wielkim Murze Chi\u0144skim, bo chcieli skr\u00f3ci\u0107 sobie drog\u0119. \"Nieodwracalne uszkodzenie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/c2/1c/z30158051M,Zniszczony-fragment-Wielkiego-Muru-Chinskiego.jpg\" vspace=\"2\" />Chi\u0144skie w\u0142adze donosz\u0105 o zatrzymaniu 38-letniego m\u0119\u017cczyzny i 55-letniej kobiety w sprawie zniszczenia fragmentu Wielkiego Muru Chi\u0144skiego. Para mia\u0142a wykopa\u0107 dziur\u0119 w konstrukcji zapory, by... skr\u00f3ci\u0107 sobie drog\u0119 na plac budowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30157849,zrobili-dziure-w-wielkim-murze-chinskim-bo-chcieli-skrocic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T17:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obro\u0144ca zab\u00f3jcy Paw\u0142a Adamowicza sk\u0142ada apelacj\u0119. \"Kara jest zbyt surowa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/32/1c/z29568440M,Stefan-Wilmont--zabojca-Pawla-Adamowicza.jpg\" vspace=\"2\" />Obro\u0144ca Stefana Wilmonta przekaza\u0142, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142 w imieniu swojego klienta apelacj\u0119. Wilmont w marcu zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie za zab\u00f3jstwo Paw\u0142a Adamowicza. - Kara jest zbyt surowa - powiedzia\u0142 adwokat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30158047,obronca-zabojcy-pawla-adamowicza-sklada-apelacje-kara-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T17:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Matce ludzie powiedz\u0105, kto jest morderc\u0105\". Ale w Mi\u0142oszycach zapanowa\u0142a zmowa milczenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/b9/1c/z30118576M,Zdjecie-Goski-z-archiwum-rodzinnego-.jpg\" vspace=\"2\" />To mia\u0142a by\u0107 prosta sprawa. Niewielka spo\u0142eczno\u015b\u0107, zamkni\u0119ty kr\u0105g podejrzanych. A jednak nie uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107, kto zgwa\u0142ci\u0142 i zabi\u0142 Ma\u0142gosi\u0119. A\u017c w ko\u0144cu pojawi\u0142 si\u0119 podejrzany. Nazywa\u0142 si\u0119 Tomasz Komenda. Zosta\u0142 skazany, ale po 18 latach uwolniono go i uniewinniono. Tylko \u017ce \"sprawa Komendy\" to tylko jeden z w\u0105tk\u00f3w \"sprawy mi\u0142oszyckiej\" - wcale nie najwa\u017cniejszy i najbardziej bulwersuj\u0105cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30152820,matce-ludzie-powiedza-kto-jest-morderca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T16:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ba\u015bka przez lata wy\u0142udza\u0142a wsparcie. Wszystko wysz\u0142o na jaw. \"Nagle na lewackich grupach wybuch\u0142o\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/bf/1c/z30144235M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Ba\u015bka zawsze do\u015b\u0107 mocno potrzebowa\u0142a naszej pomocy ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cne problemy ze zdrowiem. I z czasem to si\u0119 rozkr\u0119ci\u0142o. Z czasem te\u017c zacz\u0119\u0142y si\u0119 pojawia\u0107 r\u00f3\u017cne w\u0105tpliwo\u015bci, czy tych chor\u00f3b jest na pewno a\u017c tyle. I czy wszystko, co ona m\u00f3wi, jest prawd\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30142160,baska-przez-lata-wyludzala-wsparcie-wszystko-wyszlo-na-jaw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T16:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Anna Moskwa nie zag\u0142osuje na Marka Suskiego. \"Gdyby by\u0142 kobiet\u0105...\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/7a/1c/z29861165M,Anna-Moskwa.jpg\" vspace=\"2\" />Anna Moskwa nie znalaz\u0142a si\u0119 na listach wyborczych Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. - Nigdy nie zabiega\u0142am. Wyra\u017ca\u0142am jedynie ewentualn\u0105 gotowo\u015b\u0107 do startowania w wyborach - powiedzia\u0142a. Jednak wed\u0142ug doniesie\u0144 medialnych ministerka klimatu i \u015brodowiska mia\u0142a straci\u0107 miejsce za krytyk\u0119 prezydentury Lecha Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30157642,anna-moskwa-nie-zaglosuje-na-marka-suskiego-gdyby-byl-kobieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T16:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marek Bartwicki nie \u017cyje. Stra\u017cak ochotnik potr\u0105cony przez w\u00f3z stra\u017cacki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/c2/1c/z30157621M,Smierc-ochotnika-strazy-pozarnej--zdjecie-ilustrac.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017cak z Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Rumianie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) zosta\u0142 potr\u0105cony przez w\u00f3z stra\u017cacki podczas akcji, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w poniedzia\u0142ek w nocy. M\u0119\u017cczyzn\u0119 przetransportowano do szpitala, nie uda\u0142o si\u0119 go jednak uratowa\u0107. Kondolencje rodzinie i bliskim zmar\u0142ego z\u0142o\u017cyli komendanci Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej. W\u00f3jt gminy Rybno og\u0142osi\u0142 trzydniow\u0105 \u017ca\u0142ob\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30157442,marek-bartwicki-nie-zyje-strazak-ochotnik-potracony-przez-woz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T16:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amiertelne pobicie \"Spidermana\" z Koszalina. \"Trzeba b\u0119dzie rozwa\u017cy\u0107, czy zmieni\u0107 zarzuty\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/c2/1c/z30157892M,Koszalin--Marsz-przeciwko-przemocy.jpg\" vspace=\"2\" />Prawdopodobnie w \u015brod\u0119 na polecenie prokuratury zostanie przeprowadzona sekcja zw\u0142ok spo\u0142ecznika Piotra \"Spidermana\" Zalewskiego. 47-letni spo\u0142ecznik z Koszalina zmar\u0142 w wyniku pobicia. - Po wynikach sekcji zw\u0142ok zmar\u0142ego, trzeba b\u0119dzie rozwa\u017cy\u0107, czy nale\u017cy je zmieni\u0107 na dokonanie zab\u00f3jstwa - powiedzia\u0142 tvn24.pl rzecznik koszali\u0144skiej prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30157821,smiertelne-pobicie-spidermana-z-koszalina-trzeba-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T15:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nysa. Prosi\u0142 ludzi, by wezwali policj\u0119, bo udusi\u0142 s\u0105siadk\u0119. Przed laty by\u0142a jego opiekunk\u0105. S\u0105 zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/c2/1c/z30156965M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Nysie m\u0119\u017cczyzna prosi\u0142 przechodni\u00f3w o wezwanie policji. M\u00f3wi\u0142 im, \u017ce udusi\u0142 swoj\u0105 s\u0105siadk\u0119. Kiedy policja przyjecha\u0142a pod wskazany przez 40-latka adres, znalaz\u0142a cia\u0142o 94-letniej kobiety. S\u0105d wobec Mariusz D. zastosowa\u0142 areszt tymczasowy. Grozi mu do\u017cywocie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30157366,nysa-prosil-ludzi-by-wezwali-policje-bo-udusil-sasiadke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T15:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 kolejne umowy ws. dostaw sprz\u0119tu wojskowego. Chodzi m.in. o program NAREW", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/c2/1c/z30157641M,Mariusz-Blaszczak-w-Kielcach.jpg\" vspace=\"2\" />Mariusz B\u0142aszczak podczas Mi\u0119dzynarodowego Salonu Przemys\u0142u Obronnego w Kielcach podpisa\u0142 umowy na kolejne dostawy sprz\u0119tu dla armii. Dotycz\u0105 one mi\u0119dzy innymi rozwoju programu NAREW.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30157579,mariusz-blaszczak-podpisal-kolejne-umowy-ws-dostaw-sprzetu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T15:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Utajnili, co si\u0119 da\u0142o, ale mo\u017cna czyta\u0107 mi\u0119dzy wierszami. Wniosek? Taka wojna nie z\u0142amie Rosji ekonomicznie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/c2/1c/z30156802M,Rosyjskie-zaklady-remontowe-w-Tatarstanie.jpg\" vspace=\"2\" />Dla Kremla to naprawd\u0119 jest \"operacja specjalna\", a nie wojna. Jak wynika z nowego raportu SIPRI, wydatki na ni\u0105 s\u0105 na tyle ograniczone, \u017ce nie wp\u0142ywaj\u0105 powa\u017cnie na bud\u017cet pa\u0144stwa. Kreml bardziej skupia si\u0119 na utrzymaniu wzgl\u0119dnego zadowolenia spo\u0142ecze\u0144stwa ni\u017c na zwi\u0119kszeniu finansowania wojska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30156576,utajnili-co-sie-dalo-ale-mozna-czytac-miedzy-wierszami-wniosek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T14:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka Brytania. 26-letnia Gabriela Kosi\u0142ko wysz\u0142a do pracy i zagin\u0119\u0142a. Jest apel policji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/c2/1c/z30157431M,Gabriela-Kosilko.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w Leicester poszukuje 26-letniej Polki. Gabriela Kosi\u0142ko ostatni raz by\u0142a widziana w nocy 31 sierpnia. Dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej odnaleziono jej porzucony samoch\u00f3d.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30157298,wielka-brytania-26-letnia-gabriela-kosilko-wyszla-do-pracy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T14:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krystyna Janda: Moja matka umar\u0142a przez PiS. \"W pewnym momencie zrobi\u0142 si\u0119 guz\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/c2/1c/z30157194M,Krystyna-Janda.jpg\" vspace=\"2\" />- Moim zdaniem moja matka umar\u0142a przez PiS. Moja matka sp\u0119dza\u0142a ostatni rok \u017cycia ca\u0142y czas przed telewizorem, denerwuj\u0105c si\u0119 do tego stopnia, jakby nie mog\u0105c si\u0119 pogodzi\u0107 ze wszystkim, co s\u0142yszy - powiedzia\u0142a Krystyna Janda w programie Tomasza Lisa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30157002,krystyna-janda-moja-matka-umarla-przez-pis-w-pewnym-momencie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T14:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po porodzie bola\u0142 j\u0105 brzuch. Mia\u0142a w ciele narz\u0119dzie \"wielko\u015bci talerza obiadowego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/bb/1c/z30128795M,Sala-porodowa-do-ciecia-cesarskiego.jpg\" vspace=\"2\" />W Nowej Zelandii kobieta po operacji cesarskiego ci\u0119cia skar\u017cy\u0142a si\u0119 na b\u00f3l brzucha. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce przez 18 miesi\u0119cy w jej ciele by\u0142o narz\u0119dzie \"wielko\u015bci talerza obiadowego\". Personel podczas zabiegu nie doliczy\u0142 si\u0119, \u017ce brakuje retraktora chirurgicznego, bo szpital nie uwzgl\u0119dni\u0142 go na li\u015bcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30156729,po-porodzie-bolal-ja-brzuch-miala-w-ciele-narzedzie-wielkosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T13:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141o\u015b z zakrwawionym poro\u017cem w zoo w Bydgoszczy. Personel wyja\u015bnia, co dzieje si\u0119 z Wojtkiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/c2/1c/z30156819M,Los-Wojtek-z-Ogrodu-Zoologicznego-w-Bydgoszczy.jpg\" vspace=\"2\" />Bydgoski Ogr\u00f3d Zoologiczny odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do w\u0105tpliwo\u015bci, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w\u015br\u00f3d odwiedzaj\u0105cych obiekt. Chodzi o stan poro\u017ca \u0142osia, kt\u00f3re wygl\u0105da na zakrwawione. \"Wojtek jest zdrowym, pi\u0119knym samcem \u0142osia\" - uspokajaj\u0105 przedstawiciele zoo, t\u0142umacz\u0105c, \u017ce jego wygl\u0105d to efekt naturalnego procesu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30156739,los-z-zakrwawionym-porozem-w-zoo-w-bydgoszczy-personel-wyjasnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T13:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mia\u0142 czerniaka, szpital nie powiadomi\u0142 go przez cztery lata. RPP: Plac\u00f3wki nic nie usprawiedliwia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/bc/1c/z30133730M,Szpital---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik Praw Pacjenta poinformowa\u0142 o krokach podj\u0119tych w sprawie pacjenta z \u0141ukowa, kt\u00f3ry przez cztery lata nie zosta\u0142 poinformowany przez lekarzy o wyniku histopatologicznym wskazuj\u0105cym na czerniaka. Kiedy m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 w ubieg\u0142ym roku do szpitala, na leczenie by\u0142o ju\u017c za p\u00f3\u017ano. 44-latek zmar\u0142 w styczniu tego roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30156745,mial-czerniaka-szpital-nie-powiadomil-go-przez-cztery-lata.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T13:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pan Mariusz pochowany w Austrii bez wiedzy rodziny. S\u0105 nowe informacje, \"propozycja nie do zaakceptowania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/c2/1c/z30156946M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawi\u0142y si\u0119 nowe informacje dotycz\u0105ce dzia\u0142a\u0144 policji po \u015bmierci Polaka w Austrii. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 pochowany bez wiedzy rodziny, poniewa\u017c funkcjonariusze nie powiadomili na czas bliskich o jego zgonie. Po ujawnieniu tej sprawy przez media skontaktowano si\u0119 z rodzin\u0105 zmar\u0142ego, jednak post\u0119powanie policji \"wzbudzi\u0142o w\u0105tpliwo\u015bci prawnik\u00f3w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30156613,policja-nie-zawiadomila-rodziny-o-smierci-pana-mariusza-zlozono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T13:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pi\u0119cioraczki z Hory\u0144ca. Czaru\u015b nie mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do domu z hospicjum. Wszystko przez braki w personelu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/c2/1c/z30156865M,Kilkumiesieczny-Czarus.jpg\" vspace=\"2\" />O rodzinie Clarke zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno za spraw\u0105 narodzin pi\u0119cioraczk\u00f3w, kt\u00f3re przysz\u0142y na \u015bwiat w lutym br. w szpitalu w Krakowie. Pani Dominika w jednym z ostatnich wpis\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych podzieli\u0142a si\u0119 wiadomo\u015bci\u0105 o najm\u0142odszym synku pary, kt\u00f3ry nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 opu\u015bci\u0107 hospicjum. Powodem decyzji okaza\u0142y si\u0119 braki w personelu medycznym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30156410,piecioraczki-z-horynca-czarus-nie-moze-wrocic-do-domu-z-hospicjum.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T12:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skandal w samolocie LOT. 13-letnia Ewa zosta\u0142a porzucona na lotnisku w Londynie. \"Prze\u017cy\u0142a horror\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/c2/1c/z30156692M,LOT--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Przez skandaliczne i bezduszne decyzje pracownik\u00f3w LOT-u nasza c\u00f3rka zosta\u0142a nara\u017cona na pot\u0119\u017cny stres i by\u0107 mo\u017ce niebezpiecze\u0144stwo - oznajmili rodzice 13-letniej Ewy, kt\u00f3ra mia\u0142a wr\u00f3ci\u0107 samolotem z obozu j\u0119zykowego w Wielkiej Brytanii. Kiedy dziecko przesz\u0142o odpraw\u0119, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nie zostanie wpuszczone na pok\u0142ad.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30155862,skandal-w-samolocie-lot-13-letnia-ewa-zostala-porzucona-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T12:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina: Parlament przeg\u0142osowa\u0142 odwo\u0142anie Reznikowa ze stanowiska ministra obrony. Polityk dosta\u0142 owacje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/c2/1c/z30156792M,Oleksij-Reznikow.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144ski parlament przeg\u0142osowa\u0142 odwo\u0142anie O\u0142eksija Reznikowa ze stanowiska ministra obrony. Przyj\u0119cie uchwa\u0142y popar\u0142o 327 deputowanych. Rada Najwy\u017csza Ukrainy przyj\u0119\u0142a rezygnacj\u0119 dotychczasowego ministra na wniosek prezydenta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30156664,ukraina-parlament-przeglosowal-odwolanie-reznikowa-ze-stanowiska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T12:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS \"odgrzewa\" posi\u0142ki w szpitalach. \"Cz\u0142onek rodziny otworzy\u0142 firm\u0119 z cateringiem?\" [KOMENTARZE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/c0/1c/z30148076M,Katarzyna-Sojka.jpg\" vspace=\"2\" />Lepsze jedzenie w szpitalach to najnowsza obietnica wyborcza PiS. Uwadze komentator\u00f3w nie umkn\u0119\u0142o, \u017ce niemal identyczny program by\u0142 ju\u017c zapowiadany, ale zosta\u0142 wstrzymany. Inni przypominaj\u0105, \u017ce kiedy NIK alarmuje na temat niedo\u017cywienia pacjent\u00f3w szpitali, Kancelaria Prezydenta z\u0142o\u017cy\u0142a zam\u00f3wienie na dziewi\u0119\u0107 ton ryb i owoc\u00f3w morza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30156156,pis-odgrzewa-posilki-w-szpitalach-czlonek-rodziny-otworzyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T12:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk ju\u017c skomentowa\u0142 program wyborczy PiS. Zamie\u015bci\u0142 zdj\u0119cie z przesz\u0142o\u015bci. \"Co ty Mateusz wiesz...\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/c2/1c/z30156470M,Tusk-ostro-recenzuje--wielka-plyte--PiS-u--I-znow-.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk uwa\u017cnie ws\u0142uchuje si\u0119 w s\u0142owa swoich oponent\u00f3w politycznych i z uwag\u0105 je recenzuje. Tym razem szef Platformy Obywatelskiej wzi\u0105\u0142 na tapet program \"Przyjazne Osiedle\". W ci\u0119tej i lakonicznej ripo\u015bcie po\u0142\u0105czy\u0142 trzy w\u0105tki: polityczny, osobisty i filmowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30156202,tusk-ostro-recenzuje-wielka-plyte-pis-u-i-znow-wbija-szpile.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T11:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbiorowy gwa\u0142t na 20-letniej Brytyjce na Cyprze. Policja aresztowa\u0142a pi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn z Izraela", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/f8/1b/z29330582M,Cypr--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn zosta\u0142o zatrzymanych w zwi\u0105zku ze zbiorowym gwa\u0142tem, do kt\u00f3rego mia\u0142o doj\u015b\u0107 w mie\u015bcie Ayia Napa na Cyprze. Przest\u0119pstwo zg\u0142osi\u0142a 20-letnia Brytyjka, kt\u00f3ra jak twierdzi, zosta\u0142a wykorzystana w hotelowym pokoju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30156188,zbiorowy-gwalt-na-20-letniej-brytyjce-na-cyprze-policja-aresztowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T11:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rumia. 33-latka za\u017cywa\u0142a narkotyki podczas prowadzenia auta. Zg\u0142osi\u0142a j\u0105 pasa\u017cerka autobusu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/c2/1c/z30156387M,Pomorskie--Policja-zatrzymala-33-letnia-kierowczyn.jpg\" vspace=\"2\" />Kobieta z Rumii za\u017cywa\u0142a narkotyki podczas prowadzenia samochodu. Szokuj\u0105ce zachowanie zosta\u0142o zauwa\u017cone przez pasa\u017cerk\u0119 autobusu, kt\u00f3ra zg\u0142osi\u0142a spraw\u0119. Policja z Gdyni odkry\u0142a, \u017ce nie jest to jedyne przewinienie 33-latki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30156120,pomorskie-33-latka-zazywala-narkotyki-podczas-prowadzenia-auta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T11:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bijemy niechlubne rekordy dotycz\u0105ce zdrowia psychicznego. Gandor: Jak odpoczywa\u0107, gdy martwi nas bud\u017cet?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/c2/1c/z30156056M,Kasia-Gandor.jpg\" vspace=\"2\" />Zdrowie psychiczne to sprawa wa\u017cna dla niemal 90 proc. Polak\u00f3w i wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas uwa\u017ca, \u017ce politycy nie po\u015bwi\u0119caj\u0105 mu wystarczaj\u0105cej uwagi - wynika z badania dla Gazeta.pl. W obliczu problemu z dost\u0119pno\u015bci\u0105 pomocy psychiatrycznej wiele os\u00f3b pr\u00f3buje pom\u00f3c sobie samodzielnie. Ale czy to mo\u017cliwe? - Nie ka\u017cdy z nas b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 si\u0119 \u015bwietnie wysypia\u0107, je\u015bli martwi go ciasny bud\u017cet na ten miesi\u0105c. Kiedy mamy znale\u017a\u0107 czas na odpoczynek, je\u017celi jeste\u015bmy jednym z najbardziej zapracowanych spo\u0142ecze\u0144stw w Europie? - komentuje Kasia Gandor.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30155768,bijemy-niechlubne-rekordy-dotyczace-zdrowia-psychicznego-gandor.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T11:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"GW\": ABW zaj\u0119\u0142a komputer policjanta. Chodzi o wyciek maili ze skrzynki Dworczyka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/a9/1c/z30053295M,Mateusz-Morawiecki-i-Michal-Dworczyk.jpg\" vspace=\"2\" />ABW na zlecenie prokuratury, kt\u00f3ra bada kradzie\u017c maili ze skrzynki Micha\u0142a Dworczyka, zaj\u0119\u0142a komputer 43-letniego policjanta - informuje \"Gazeta Wyborcza\". Funkcjonariusz mia\u0142 przyzna\u0107, \u017ce za\u0142o\u017cy\u0142 skrzynk\u0119 mailow\u0105, kt\u00f3ra pos\u0142u\u017cy\u0142a do kradzie\u017cy, ale twierdzi, \u017ce z niej nie korzysta i kto\u015b musia\u0142 przej\u0105\u0107 dost\u0119p do niej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30156404,gw-abw-zajela-komputer-policjanta-chodzi-o-wyciek-maili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T11:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lepsze posi\u0142ki w szpitalach na sztandarach PiS-u. Czy to priorytet ochrony zdrowia? \"Niemo\u017cliwe do zrealizowania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/c2/1c/z30156149M,Lepsze-posilki-w-szpitalach-na-sztandarach-PiS-u--.jpg\" vspace=\"2\" />- Szpitale otrzymaj\u0105 na to dodatkowe \u015brodki, a NFZ zadba, \u017ceby jako\u015b\u0107 \u017cywienia by\u0142a znacz\u0105co lepsza - deklaruje ministerka zdrowia Katarzyna S\u00f3jka, kt\u00f3ra og\u0142osi\u0142a now\u0105 obietnic\u0119 partii rz\u0105dz\u0105cej na zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 wybory. \"Dobry posi\u0142ek\" ma poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 \u017cywienia w szpitalach. - To brzmi jak pi\u0119kna obietnica, ale niemo\u017cliwa do zrealizowania. Trzymam za to kciuki, bo to b\u0119dzie z korzy\u015bci\u0105 dla pacjent\u00f3w - m\u00f3wi\u0105 w rozmowie z Gazeta.pl przedstawicielki \u015brodowiska lekarskiego i piel\u0119gniarskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30155185,lepsze-posilki-w-szpitalach-na-sztandarach-pis-u-czy-to-priorytet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T11:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144scy deputowani z zakazem wyjazd\u00f3w do Polski? \"Jak rolnicy maj\u0105 problemy, to mo\u017ce przez rz\u0105d?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/19/18/z25270085M,Koronawirus--Od-polnocy-zamkniete-przejscia-granic.jpg\" vspace=\"2\" />Z ustale\u0144 dziennikarzy RMF FM i Onetu wynika, \u017ce ukrai\u0144scy deputowani dostali tymczasowy zakaz wjazdu na terytorium Polski. Wyj\u0105tkiem maj\u0105 by\u0107 tylko oficjalne podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe w sk\u0142adzie parlamentarnych delegacji w Radzie Europy, NATO oraz w ramach mi\u0119dzyparlamentarnej wsp\u00f3\u0142pracy na oficjalne zaproszenie. Zakaz ma obowi\u0105zywa\u0107 do po\u0142owy tego miesi\u0105ca. Nieoficjalnie powodem tej decyzji maj\u0105 by\u0107 napi\u0119te relacje mi\u0119dzy Warszaw\u0105 i Kijowem ws. embarga na ukrai\u0144skie produkty rolne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30156275,nieoficjalnie-ukrainscy-deputowani-z-tymczasowym-zakazem-wyjazdow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T10:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Atak dron\u00f3w w pobli\u017cu Moskwy. Jeden zosta\u0142 zestrzelony w pobli\u017cu rezydencji Putina [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/c2/1c/z30155930M,Rosja--Atak-dronow-w-poblizu-Moskwy--Jeden-z-nich-.jpg\" vspace=\"2\" />Drony zaatakowa\u0142y w nocy obszary po\u0142o\u017cone w pobli\u017cu Moskwy. Jedna z maszyn zosta\u0142a zastrzelona w pobli\u017cu rezydencji, kt\u00f3rej w\u0142a\u015bcicielem jest W\u0142adimir Putin, co zarejestrowano na wideo. Niedawno w pobli\u017cu innej posiad\u0142o\u015bci dyktatora rozmieszczono mobilny zestaw przeciwlotniczy artyleryjsko-rakietowy kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30155526,rosja-atak-dronow-w-poblizu-moskwy-jeden-z-nich-zostal-zestrzelony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T10:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ko\u0142obrzeg. Kasia zmar\u0142a w szpitalu miesi\u0105c po porodzie. Rodzina 27-latki m\u00f3wi o b\u0142\u0119dzie lekarskim", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/c2/1c/z30155947M,Szpital--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W ko\u0142obrzeskim szpitalu zmar\u0142a 27-letnia pacjentka oddzia\u0142u ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczego. Pani Kasia, po urodzeniu dziecka przez cesarskie ci\u0119cie, zapad\u0142a w \u015bpi\u0105czk\u0119. Rodzina kobiety uwa\u017ca, \u017ce przyczyn\u0105 \u015bmierci 27-latki by\u0142 b\u0142\u0105d lekarski. Prokuratura Rejonowa w Ko\u0142obrzegu bada okoliczno\u015bci zgonu. O\u015bwiadczenie wyda\u0142 r\u00f3wnie\u017c szpital, w kt\u00f3rym pacjentka zmar\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30155581,kolobrzeg-pani-kasia-zmarla-w-szpitalu-miesiac-po-porodzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T10:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oruski \u017co\u0142nierz przeszed\u0142 na polsk\u0105 stron\u0119. Pr\u00f3bowa\u0142 przeci\u0105\u0107 p\u0142ot. Jest reakcja Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/c2/1c/z30156094M,Bialoruski-zolnierz-probowal-uszkodzic-plot-na-gra.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142oruski \u017co\u0142nierz pr\u00f3bowa\u0142 przeci\u0105\u0107 p\u0142ot na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Wojskowego wykry\u0142y systemy monitoringu w okolicy miejscowo\u015bci Dubicze Cerkiewne. - To kolejne tego typu zdarzenie - zaznaczy\u0142a por. Anna Michalska, rzeczniczka Stra\u017cy Granicznej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30155915,bialoruski-zolnierz-przeszedl-na-polska-granice-probowal-przeciac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T10:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "39-letnia Karolina przez lata by\u0142a poni\u017cana przez szefa w policji. \"Co ty masz takie ma\u0142e cycki?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/b5/1c/z30101911M,Policjantka---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />39-letnia by\u0142a policjantka, domaga si\u0119 dw\u00f3ch mln z\u0142otych odszkodowania od pa\u0144stwa za mobbing oraz molestowanie seksualne, kt\u00f3rego do\u015bwiadczy\u0142a na oddziale prewencji w Legnicy. \"Jeste\u015b brudask\u0105\", \"Do niczego si\u0119 nie nadajesz\" - m\u00f3wi\u0142 do kobiety dow\u00f3dca jednostki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30155124,39-letnia-karolina-przez-lata-byla-ponizana-przez-szefa-w-policji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T09:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Awaryjne l\u0105dowanie z powodu biegunki pasa\u017cera. \"Zagro\u017cenie biologiczne\", \"\u015bmierdzia\u0142o okropnie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/c2/1c/z30155626M,Delta-Airlines--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Samolot linii Delta Airlines zosta\u0142 zmuszony do zawr\u00f3cenia i awaryjnego l\u0105dowania z powodu biegunki jednego z pasa\u017cer\u00f3w. Do nietypowego incydentu dosz\u0142o na pok\u0142adzie Airbusa lec\u0105cego ze Stan\u00f3w Zjednoczonych do Hiszpanii. W rozmowie z kontrol\u0105 ruchu lotniczego pilot t\u0142umaczy\u0142 decyzj\u0119 \"zagro\u017ceniem biologicznym\" ujawnionym na pok\u0142adzie samolotu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30155307,usa-awaryjne-ladowanie-samolotu-delta-airlines-z-powodu-biegunki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T09:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kukiz z\u0142o\u017cy\u0142 zawiadomienie na policji ws. Zembaczy\u0144skiego. \"Uwa\u017cam, \u017ce pad\u0142em ofiar\u0105 przest\u0119pstwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/c2/1c/z30155462M,Pawel-Kukiz.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 Kukiz zamie\u015bci\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zawiadomienie, kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142 na policji. Polityk uwa\u017ca, \u017ce zosta\u0142 pom\u00f3wiony przez pos\u0142a PO Witolda Zembaczy\u0144skiego, m.in. o odpowiedzialno\u015b\u0107 za uszkodzenie jego auta i o przyj\u0119cie 4,3 mln z\u0142 od premiera na dzia\u0142alno\u015b\u0107 fundacji, w kt\u00f3rej radzie zasiada.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30155346,kukiz-zlozyl-zawiadomienie-na-policji-ws-zembaczynskiego-uwazam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T09:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konflikt w konsulacie RP w Monachium. Sp\u00f3r, wybory i referendum", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/c2/1c/z30155348M,Konsulat-Generalny-RP-w-Monachium---zdjecie-ilustr.jpg\" vspace=\"2\" />W Konsulacie Generalnym RP w Monachium od miesi\u0119cy narasta konflikt. Posz\u0142o o pieni\u0105dze, ale nie tylko. Sp\u00f3r mo\u017ce mie\u0107 znaczenie dla pa\u017adziernikowych wybor\u00f3w parlamentarnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30155202,konflikt-w-polskim-konsulacie-w-monachium-spor-wybory-i-referendum.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T09:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poucza\u0142a wyborc\u00f3w opozycji w TVP. Kim jest \"Magdalena z Kielc\"? By\u0142a liderka Kukiz'15 \"z fuchami od PiS\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/c2/1c/z30155536M,W--Wiadomosciach--TVP-wystapila-Magdalena-Fogiel-L.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wiadomo\u015bci\" TVP wyemitowa\u0142y stronniczy materia\u0142, w kt\u00f3rym przedstawiano wyborc\u00f3w PiS jako lepiej zaznajomionych z faktami ni\u017c zwolennicy opozycji. W\u015br\u00f3d os\u00f3b wypowiadaj\u0105cych si\u0119 przed kamer\u0105 by\u0142a kobieta, kt\u00f3r\u0105 przedstawiono jako \"Magdalena, mieszkanka Kielc\". Widz\u00f3w TVP nie poinformowano, \u017ce jest to Magdalena Fogiel-Litwinek, by\u0142a szefowa \u015bwi\u0119tokrzyskiego oddzia\u0142u Kukiz'15, kt\u00f3ra obecnie wsp\u00f3\u0142pracuje z dzia\u0142aczk\u0105 PiS i zasiada w radzie pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30155077,pouczala-wyborcow-opozycji-w-tvp-kim-jest-magdalena-z-kielc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T09:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Robert B\u0105kiewicz z list PiS zapowiedzia\u0142 walk\u0119 o prawa kobiet. Pos\u0142anka Lewicy: Milcz g\u0142upi chamie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/c2/1c/z30155464M,Polityk-PiS-Robert-Bakiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />Robert B\u0105kiewicz zapowiedzia\u0142, \u017ce zamierza walczy\u0107 o prawa kobiet. Polityk, kt\u00f3ry znalaz\u0142 si\u0119 na listach PiS, nie wyja\u015bni\u0142 jednak, w jaki spos\u00f3b ma zamiar o to zabiega\u0107. Dziennikarka przypomnia\u0142a mu tak\u017ce, \u017ce ci\u0105\u017cy na nim nieprawomocny wyrok dotycz\u0105cy naruszenia nietykalno\u015bci cielesnej znanej aktywistki \"babci Kasi\". Wypowiedzi B\u0105kiewicza kr\u00f3tko skomentowa\u0142a pos\u0142anka Lewicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30154977,bakiewicz-z-pis-zapowiedzial-walke-o-prawa-kobiet-poslanka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T09:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warmi\u0144sko-mazurskie. W rzece znaleziono niewybuchy. Ewakuowano 700 os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/c2/1c/z30155668M,Warminsko-mazurskie--W-rzece-znaleziono-niewybuchy.jpg\" vspace=\"2\" />W rzece w centrum Orzysza, w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim znaleziono niewybuchy. Policja z Pisza poinformowa\u0142a o ewakuacji oko\u0142o 700 mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30155513,warminsko-mazurskie-w-rzece-znaleziono-niewybuchy-ewakuowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T08:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Apokalipsa na festiwalu Burning Man. Pustynia zamieni\u0142a si\u0119 w morze b\u0142ota. Uwi\u0119zi\u0142a tysi\u0105ce os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/c2/1c/z30154934M,USA--Powodz-na-festiwalu-Burning-Man-w-Nevadzie--T.jpg\" vspace=\"2\" />Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy os\u00f3b utkn\u0119\u0142y na pustyni Black Rock w Nevadzie w Stanach Zjednoczonych. To uczestnicy festiwalu Burning Man. Nie mogli oni opu\u015bci\u0107 terenu imprezy z powodu intensywnego deszczu, kt\u00f3ry zamieni\u0142 piasek i py\u0142 w b\u0142oto po kostki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30154839,powodz-na-festiwalu-burning-man-w-nevadzie-tysiace-osob-utknely.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T08:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagini\u0119cie Renaty i Wiktorii z Wroc\u0142awia - nowe informacje. Kobiety nadal sprzedaj\u0105 nagrobki w sieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/34/1c/z29573734M,Zaginione-Renata-Majchrzak--40-lat-i-Wiktoria-Majc.jpg\" vspace=\"2\" />W dalszym ci\u0105gu trwaj\u0105 poszukiwania zaginionych Renaty i Wiktorii Majchrzak z Wroc\u0142awia. Kobiety wcze\u015bniej prowadzi\u0142y firm\u0119, kt\u00f3ra oferowa\u0142a nagrobki i pr\u00f3bowa\u0142y te\u017c sprzedawa\u0107 ekologiczne piece SolZbych. Mimo ich zagini\u0119cia w internecie pojawi\u0142a si\u0119 niedawno nowa wersja strony internetowej ich firmy. Przybywa te\u017c os\u00f3b, kt\u00f3re twierdz\u0105, \u017ce zosta\u0142y oszukane przez kobiety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154750,zaginiecie-renaty-i-wiktorii-z-wroclawia-nowe-informacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T07:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "T\u0142umacz niefortunnie wypowiedzia\u0142 wojn\u0119 Turcji z Rosj\u0105. Wymowna reakcja Putina [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/c2/1c/z30154948M,Wladimir-Putin-podczas-spotkania-z-prezydentem-Tur.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan zamierza\u0142 przeprowadzi\u0107 dyplomatyczn\u0105 rozmow\u0119 z W\u0142adimirem Putinem na temat umowy zbo\u017cowej. Niefortunny b\u0142\u0105d t\u0142umacza sprawi\u0142, \u017ce zosta\u0142a poruszona kwestia wojny Rosji z Turcj\u0105. Wymowna reakcja Putina zosta\u0142a uchwycona na wideo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30154758,erdogan-probowal-przekonac-putina-w-sprawie-umowy-zbozowej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T07:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142y Dom potwierdza: Kim Dzong Un i W\u0142adimir Putin maj\u0105 wkr\u00f3tce spotka\u0107 si\u0119 we W\u0142adywostoku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/c1/1c/z30154745M,Bialy-Dom-potwierdza--Kim-Dzong-Un-i-Wladimir-Puti.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142y Dom potwierdzi\u0142, \u017ce liderzy Rosji i Korei P\u00f3\u0142nocnej maj\u0105 spotka\u0107 si\u0119 jeszcze we wrze\u015bniu we W\u0142adywostoku. Spotkanie przyw\u00f3dc\u00f3w ma by\u0107 jednym z element\u00f3w trwaj\u0105cych pomi\u0119dzy obydwoma krajami negocjacji ws. potencjalnej umowy zbrojeniowej. \"Mamy informacje, \u017ce Kim Dzong Un oczekuje, \u017ce dyskusja z Putinem b\u0119dzie mie\u0107 najwy\u017csz\u0105 rang\u0119 na poziomie dyplomatycznym\" - powiedzia\u0142a rzeczniczka ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego Adrienne Watson.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30154656,bialy-dom-potwierdza-kim-dzong-un-i-wladimir-putin-spotkaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T07:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Australia. O\u015bmiolatek zrani\u0142 si\u0119 ig\u0142\u0105 ukryt\u0105 w rolce papieru w publicznej toalecie. Policja bada spraw\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/c2/1c/z30154907M,strzykawka-z-igla---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Australii o\u015bmiolatek zosta\u0142 ranny, gdy korzysta\u0142 z publicznej ubikacji. Ch\u0142opiec trafi\u0142 do szpitala, poniewa\u017c uk\u0142u\u0142 si\u0119 ig\u0142\u0105 od strzykawki zawini\u0119t\u0105 w rolk\u0119 papieru toaletowego. Policja prowadzi w tej sprawie \u015bledztwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30152449,australia-osmiolatek-zranil-sie-igla-od-strzykawki-ukryta-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T06:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zatrzymano \"gang barber\u00f3w\". Zajmowali si\u0119 porwaniami dla okupu. Jednocze\u015bnie prowadzili salon", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/b9/18/z25924972M,Od-poniedzialku-zaklady-fryzjerskie-beda-otwarte.jpg\" vspace=\"2\" />Wielkopolska policja wraz z prokuratur\u0105 Krajow\u0105 w Poznaniu zatrzyma\u0142a 10 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do tak zwanego \"gangu barber\u00f3w\", zajmuj\u0105cego si\u0119 porwaniami dla okupu. Prokuratura przedstawi\u0142a zatrzymanym zarzuty, za kt\u00f3re grozi im do\u017cywocie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154786,zatrzymano-gang-barberow-zajmowali-sie-porwaniami-dla-okupu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T06:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowe kolejki do psychiatry dzieci\u0119cego. W niekt\u00f3rych plac\u00f3wkach wolny termin dopiero w 2030 roku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/c2/1c/z30154802M,Dominik-Kuc-o-kolejkach-do-psychiatrow-dzieciecych.jpg\" vspace=\"2\" />238 dni - tyle, wed\u0142ug danych zgromadzonych przez fundacj\u0119 GrowSPACE, wynosi \u015bredni czas oczekiwania na wizyt\u0119 u psychiatry dzieci\u0119cego w Polsce. Niechlubny rekord pad\u0142 jednak w B\u0119dzinie, w kt\u00f3rym jedna z plac\u00f3wek proponuje termin na 2030 rok. - To pokazuje ogromny dramat dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz ich rodzic\u00f3w - komentowa\u0142 spraw\u0119 Dominik Kuc z Fundacji GrowSPACE.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154657,rekordowe-kolejki-do-psychiatry-dzieciecego-w-niektorych-placowkach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T06:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u00f3\u0142toraroczna Rozalia trafi\u0142a do szpitala w ci\u0119\u017ckim stanie. 20-letni rodzice z zarzutem zn\u0119cania si\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/aa/1c/z30058685M,Dziecko-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzice p\u00f3\u0142torarocznej Rozalki z L\u0119borka s\u0105 podejrzani o zn\u0119canie si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem nad swoj\u0105 c\u00f3rk\u0105. Dziewczynka w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142a do szpitala w Wejherowie. Lekarz, kt\u00f3ry bada\u0142 Rozalk\u0119, dostrzeg\u0142 na jej ciele powa\u017cne obra\u017cenia, wi\u0119c policja zosta\u0142a zawiadomiona o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154658,poltoraroczna-rozalka-w-ciezkim-stanie-trafila-do-szpitala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T06:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Antycyklon Olenka zmieni pogod\u0119 na d\u0142ugo. Temperatura w Polsce znacznie wzro\u015bnie. Nawet do 30 stopni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/9f/1c/z30012846M,Wakacje-nad-morzem--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy zapowiadaj\u0105, \u017ce do kraju wr\u00f3ci charakterystyczna dla lata bezchmurna pogoda. Zmianie ulegnie r\u00f3wnie\u017c temperatura, kt\u00f3ra b\u0119dzie wzrasta\u0107 za spraw\u0105 obejmuj\u0105cego Polsk\u0119 antycyklonu Olenka. Lato potrwa d\u0142u\u017cej, ale to mo\u017ce zmieni\u0107 si\u0119 w konkretnym okresie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154655,pogoda-antycyklon-olenka-sprowadzi-goraca-temperature-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T06:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Waldemar Pawlak go\u015bciem wtorkowej Porannej Rozmowy Gazeta.pl", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/c1/1c/z30154716M,Poranna-Rozmowa-Gazeta-pl---Waldemar-Pawlak.jpg\" vspace=\"2\" />Go\u015bciem Karoliny Hytrek-Prosieckiej we wtorkowej Porannej Rozmowie Gazeta.pl b\u0119dzie Waldemar Pawlak, by\u0142y premier i szef Polskiego Stronnictwa Ludowego, a obecnie przewodnicz\u0105cy Rady Naczelnej tej partii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30154337,waldemar-pawlak-gosciem-wtorkowej-porannej-rozmowy-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T06:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wpadka kandydata PiS. Szrot zapomnia\u0142 has\u0142a wyborczego w\u0142asnej partii. \"Przegra\u0142 pan ten teleturniej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/c1/1c/z30154710M,Prezentacja-w-Warszawie-jedynek-na-listach-wyborcz.jpg\" vspace=\"2\" />Kandydat z list Prawa i Sprawiedliwo\u015bci do Sejmu Pawe\u0142 Szrot nie pami\u0119ta, jak brzmi has\u0142o wyborcze jego partii. Podczas audycji radiowej na \u017cywo nie by\u0142 w stanie go powt\u00f3rzy\u0107. - Bezpieczna... bezpieczna Polska - powiedzia\u0142 w ko\u0144cu, co nie jest do ko\u0144ca prawd\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30154660,wpadka-kandydata-pis-szrot-zapomnial-hasla-wyborczego-wlasnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T05:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS z kolejn\u0105 obietnic\u0105 wyborcz\u0105 - lepszego jedzenia w szpitalach. Ju\u017c raz to zapowiadano", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/c1/1c/z30154683M,Katarzyna-Sojka.jpg\" vspace=\"2\" />PiS na nieco ponad miesi\u0105c przed wyborami przedstawia list\u0119 obietnic na nast\u0119pn\u0105 kadencj\u0119. Ministerka zdrowia Katarzyna S\u00f3jka zapowiedzia\u0142a polepszenie diety pacjent\u00f3w w szpitalach - rz\u0105d mia\u0142by dofinansowa\u0107 plac\u00f3wki w ca\u0142ej Polsce, by \"jako\u015b\u0107 \u017cywienia by\u0142a znacz\u0105co lepsza\". Podobne zmiany by\u0142y ju\u017c zapowiadane, ale w toku prac legislacyjnych prace nad rozporz\u0105dzeniem w tej sprawie wstrzymano.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30154669,pis-z-kolejna-obietnica-wyborcza-ministerka-zdrowia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T05:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car domu wielorodzinnego w Rokitnicy, na Pomorzu. Nie \u017cyje czteroletnia dziewczynka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/c1/1c/z30154715M,Pozar-domu-wielorodzinnego-w-Rokitnicy--na-Pomorzu.jpg\" vspace=\"2\" />Czteroletnia dziewczynka zgin\u0119\u0142a w po\u017carze domu wielorodzinnego w miejscowo\u015bci Rokitnica, w wojew\u00f3dztwie pomorskim. Ogie\u0144 wybuch\u0142 we wtorek nad ranem w jednym z mieszka\u0144 w budynku wielorodzinnym. Ewakuowano kilkana\u015bcie os\u00f3b, Matka i dziadek czterolatki trafili do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154673,pozar-domu-wielorodzinnego-na-pomorzu-nie-zyje-czteroletnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T05:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajemnica \"genera\u0142a Armageddona\" wyja\u015bniona? W sieci pojawi\u0142o si\u0119 zdj\u0119cie. \"Ma si\u0119 dobrze\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/c1/1c/z30154643M,W-mediach-pojawilo-sie-zdjecie-generala-Siergieja-.jpg\" vspace=\"2\" />Mia\u0142 trafi\u0107 do domowego aresztu, nie \u017cyje, po prostu znikn\u0105\u0142... \"Genera\u0142 Armageddon\", czyli dow\u00f3dca rosyjskich Si\u0142 Powietrzno-Kosmicznych Siergiej Surowikin, nie by\u0142 widziany od czerwca - kiedy wagnerowcy maszerowali na Moskw\u0119. A\u017c do teraz. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 zdj\u0119cie, kt\u00f3re ma przedstawia\u0107 genera\u0142a Surowikina najprawdopodobniej w towarzystwie \u017cony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30154630,a-mial-juz-byc-martwy-tajemnica-generala-armageddona-wyjasniona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T05:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odpowie za \"zemst\u0119\" na automacie do gier. Wpad\u0142 po 16 latach przez odcisk palca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/c1/1c/z30154392M,Policja-namierzyla-sprawce-kradziezy-z-wlamaniem-s.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w Bia\u0142ej Podlaskiej ustali\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 sprawcy, kt\u00f3ry 16 lat temu w\u0142ama\u0142 si\u0119 do automatu do gier i ukrad\u0142 z niego ponad 2 tys. z\u0142. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zidentyfikowany dzi\u0119ki nowoczesnej technologi i odciskowi palca. 40-latek mia\u0142 w ten spos\u00f3b \"zem\u015bci\u0107 si\u0119\" na maszynie. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154351,odpowie-za-zemste-na-automacie-do-gier-wpadl-po-16-latach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T04:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 5 wrze\u015bnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/61/1c/z29761351M,Horoskop-dzienny---wtorek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na wtorek 5 wrze\u015bnia. Czego spodziewa\u0107 si\u0119 po tym dniu? Kt\u00f3rym znakom zodiaku dopisze szcz\u0119\u015bcie, a kt\u00f3rym passa nie b\u0119dzie dzi\u015b sprzyja\u0107? Przedstawiamy przepowiednie dla wszystkich znak\u00f3w zodiaku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30152576,horoskop-dzienny-wtorek-5-wrzesnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Goni\u0142 dzieci i wymachiwa\u0142 no\u017cem. Policjanci z Gdyni zatrzymali 38-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/c1/1c/z30154457M,Gdynia--38-latek-grozil-dzieciom--Zostal-zatrzyman.jpg\" vspace=\"2\" />W Gdyni policja zatrzyma\u0142a 38-latka, kt\u00f3ry grozi\u0142 dzieciom. Goni\u0142 je, wymachuj\u0105c przy tym no\u017cem. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do aresztu tymczasowego. Mo\u017ce sp\u0119dzi\u0107 dwa lata w wi\u0119zieniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154390,gonil-dzieci-i-wymachiwal-nozem-policjanci-z-gdyni-zatrzymali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T03:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "G\u0142osowanie korespondencyjne - co to jest? Kto mo\u017ce z tego skorzysta\u0107? Gdzie z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/c0/1c/z30150082M,Glosowanie-korespondencyjne---co-to-jest--Kto-moze.jpg\" vspace=\"2\" />G\u0142osowanie korespondencyjne to praktyka powszechnie przyj\u0119ta w niekt\u00f3rych demokracjach. Upowszechni\u0142a si\u0119 w toku pandemii. Czy podczas wybor\u00f3w w 2023 r. r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie taka mo\u017cliwo\u015b\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30107263,glosowanie-korespondencyjne-co-to-jest-kto-moze-z-tego-skorzystac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-05T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]