[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gwa\u0142towne starcia mi\u0119dzy Palesty\u0144czykami a izraelskim wojskiem na granicy Strefy Gazy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oH-ktkuTURBXy84NTExYmQxOS03NjE2LTRjYjUtYTNjOS1mOTBmZWFkNjg1MTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wyniku gwa\u0142townych star\u0107 mi\u0119dzy Palesty\u0144czykami a izraelskim wojskiem na granicy Strefy Gazy i w obozie dla uchod\u017ac\u00f3w w D\u017ceninie na Zachodnim Brzegu zgin\u0119\u0142y co najmniej cztery osoby, rannych zosta\u0142o kilkudziesi\u0119ciu ludzi - poinformowa\u0142y palesty\u0144skie s\u0142u\u017cby medyczne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9301295,gwaltowne-starcia-miedzy-palestynczykami-a-izraelskim-wojskiem-na-gran.html", "date_published": "2023-09-19T20:19:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Linie lotnicze zawieszaj\u0105 loty nad Azerbejd\u017canem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yckktkuTURBXy82NDQ0Njk5NC0xZDYwLTQzNTUtYTNiZi02YzViZjQzYTE1NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Holenderskie linie lotnicze KLM oraz niemiecka Lufthansa poinformowa\u0142y we wtorek o odwo\u0142aniu lot\u00f3w nad Azerbejd\u017canem ze wzgl\u0119du na eskalacj\u0119 konfliktu w G\u00f3rskim Karabachu.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9301294,linie-lotnicze-zawieszaja-loty-nad-azerbejdzanem.html", "date_published": "2023-09-19T20:16:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turcja popiera kroki Azerbejd\u017canu. \"Niepokoje s\u0105 uzasadnione\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SW1ktkuTURBXy9iNDhmNzc5My00NDJkLTQ4ZjctYTk4OC03NzljZTViM2QyNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan, kt\u00f3ry bierze udzia\u0142 w debacie generalnej 78. sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ w Nowym Jorku, oznajmi\u0142 tam we wtorek, \u017ce popiera kroki Azerbejd\u017canu na rzecz &quot;zachowania jego integralno\u015bci terytorialnej&quot; w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 w G\u00f3rskim Karabachu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9301292,turcja-popiera-kroki-azerbejdzanu-niepokoje-sa-uzasadnione.html", "date_published": "2023-09-19T20:13:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA wzywaj\u0105 Azerbejd\u017can do zaprzestania dzia\u0142a\u0144 wojennych w G\u00f3rskim Karabachu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FtoktkuTURBXy8yNDkwZDA2YS03NzBlLTQ1ZmQtYjY3Zi1kYTY1YWI1YzIxOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz stanu USA wyrazi\u0142 we wtorek &quot;g\u0142\u0119bokie zaniepokojenie&quot; dzia\u0142aniami wojennymi Azerbejd\u017canu w G\u00f3rskim Karabachu i wezwa\u0142 w\u0142adze w Baku do ich natychmiastowego wstrzymania. Do niezw\u0142ocznego zaprzestania dzia\u0142a\u0144 bojowych i powrotu do negocjacji Azerbejd\u017can wezwa\u0142 te\u017c kanclerz Niemiec Olaf Scholz, a Francja za\u017c\u0105da\u0142a jak najszybszego zwo\u0142ania w tej sprawie Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ. Zbierze si\u0119 ona w czwartek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9301258,usa-wzywaja-azerbejdzan-do-zaprzestania-dzialan-wojennych-w-gorskim-ka.html", "date_published": "2023-09-19T19:12:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od 8 do 10 tys. z\u0142 mo\u017cna dosta\u0107 na KGW. Do ko\u0144ca wrze\u015bnia s\u0105 przyjmowane wnioski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-z5ktkuTURBXy8yNDIyY2Q5My1kZTBlLTRjMWItYjA4ZC0yMmFlOTJjZWZmNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do ko\u0144ca wrze\u015bnia ko\u0142a gospody\u0144 wiejskich mog\u0105 si\u0119 ubiega\u0107 o przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na dzia\u0142alno\u015b\u0107 statutow\u0105. Dofinansowanie wynosi w zale\u017cno\u015bci od wielko\u015bci ko\u0142a od 8-10 tys. z\u0142 - informuje Agencja Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9301257,od-8-10-tys-zl-mozna-dostac-na-kgw-do-konca-wrzesnia-sa-przyjmowane-wnioski.html", "date_published": "2023-09-19T19:09:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pos\u0142anka KO m\u00f3wi\u0142a o aferze wizowej, zosta\u0142a zatrzymana przez policj\u0119. Tusk: \"Niepokoj\u0105ce standardy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rszktkuTURBXy8xMGMxYzFlYy05ODhmLTRhZDQtYmUxYi0zYzQ0OGVkNWJlOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pos\u0142anka KO Kinga Gajewska, kt\u00f3ra do mieszka\u0144c\u00f3w Otwocka, nikogo nie zaczepiaj\u0105c, m\u00f3wi\u0142a o aferze wizowej, zosta\u0142a zatrzymana przez policj\u0119; wykr\u0119cono jej r\u0119ce i wprowadzono do tzw. suki; to s\u0105 standardy ju\u017c naprawd\u0119 bardzo niepokoj\u0105ce - powiedzia\u0142 we wtorek w Polsat News lider PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9301162,poslanka-ko-mowila-o-aferze-wizowej-zostala-zatrzymana-przez-policje.html", "date_published": "2023-09-19T18:59:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Czechach ziemniaki, a w Polsce? Te produkty w krajach europejskich dro\u017cej\u0105 najbardziej [GALERIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iAKktkuTURBXy9hOWZhMjlmMS1iM2EwLTRiM2YtYWFlMC01YWEwOGJmYThkZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trend inflacyjny w Polsce jest bardzo podobny do pozosta\u0142ych kraj\u00f3w regionu (wyj\u0105tkiem s\u0105 W\u0119gry, gdzie dynamika cen by\u0142a du\u017co wy\u017csza i wci\u0105\u017c jest to kraj z najwy\u017csz\u0105 inflacj\u0105 w ca\u0142ej Unii).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/galeria/9301157,w-czechach-ziemniaki-a-w-polsce-te-produkty-w-krajach-europejskich-d.html", "date_published": "2023-09-19T18:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Superczo\u0142g wspomagany przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119? Zaprojektowano go w Izraelu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LfqktkuTURBXy9iZGViNWVlZi1mYmI3LTQ1YjYtYjRhMC03N2U1Zjk1ZmJjZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po pi\u0119ciu latach prac badawczych prowadzonych w Izraelu przez wojsko i firmy zbrojeniowe, minister obrony Joaw Galant zaprezentowa\u0142 we wtorek najnowszy czo\u0142g, wykorzystuj\u0105cy systemy sztucznej inteligencji, co wed\u0142ug izraelskiego resortu obrony b\u0119dzie &quot;prawdziw\u0105 rewolucj\u0105 na polu bitwy&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9301155,superczolg-wspomagany-przez-sztuczna-inteligencje-zaprojektowano-go-w.html", "date_published": "2023-09-19T18:47:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Ukraina wprowadzi embargo na polskie produkty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BP_ktkuTURBXy85MzRjYjVhNy0yMTEwLTRmN2ItYWYwMi03ZmNkMDZkOWY1NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak podaj\u0105 media, w najbli\u017cszych dniach Ukraina wprowadzi embargo na niekt\u00f3re polskie produkty. Chodzi o cebul\u0119, pomidory, jab\u0142ka i kapust\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9300889,media-ukraina-wprowadzi-embargo-na-polskie-produkty.html", "date_published": "2023-09-19T16:06:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nadzwyczajne posiedzenie Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ w sprawie sytuacji w G\u00f3rskim Karabachu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vOXktkuTURBXy84M2Y4NmM4NS1hMWE2LTQ4MzgtYTI3Zi04ZjBiYzI0MDcwNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaapeluj\u0119 o zwo\u0142anie nadzwyczajnego posiedzenia Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ w sprawie sytuacji w G\u00f3rskim Karabachu - powiedzia\u0142 we wtorek prezydent Francji Emmanuel Macron w rozmowie z premierem Armenii Nikolem Paszynianem; s\u0142owa Macrona przytoczy\u0142a agencja Reutera w oparciu o informacje z kancelarii premiera Paszyniana.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9300882,nadzwyczajne-posiedzenie-rady-bezpieczenstwa-onz-w-sprawie-sytuacji-w.html", "date_published": "2023-09-19T15:53:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty we wtorek straci\u0142 do euro, dolara i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4GcktkuTURBXy85OWRlNmY3Zi1jY2U5LTRkZjktOWQ0Ni04NjI2ODEzZTBjMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek po po\u0142udniu z\u0142oty os\u0142abia\u0142 si\u0119 wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnych walut. Euro zwy\u017ckowa\u0142o o ponad 0,3 proc., do blisko 4,66 z\u0142. Ok. godz. 17.00 dolar dro\u017ca\u0142 o ponad 0,4 proc., do 4,36 z\u0142. Wycena franka szwajcarskiego ros\u0142a o blisko 0,3 proc., do ponad 4,85 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9300801,kursy-walut-zloty-we-wtorek-stracil-do-euro-dolara-i-franka.html", "date_published": "2023-09-19T15:23:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Afera wizowa. Prokuratura podj\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie wydarze\u0144 z lat 2009-2015", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wmZktkuTURBXy9jMmNiN2RlOS00YjkwLTQ1ZjUtYTIyYS0xODMwOGY3YWZlZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podj\u0119to \u015bledztwo ws. dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017cb konsularnych w latach 2009-2015 - przekaza\u0142 we wtorek zast\u0119pca Prokuratora Regionalnego w Warszawie Wojciech Smole\u0144. Doda\u0142, \u017ce jest gotowy plan przes\u0142ucha\u0144 i \u017ce dochodzi\u0142o do wr\u0119czania prezent\u00f3w i \u0142ap\u00f3wek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9300791,afera-wizowa-prokuratura-podjela-sledztwo-w-sprawie-wydarzen-z-lat-20.html", "date_published": "2023-09-19T15:20:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pieni\u0105dze z Funduszu Medycznego pos\u0142u\u017c\u0105 do modernizacji 152 oddzia\u0142\u00f3w ratunkowych. O jak\u0105 kwot\u0119 chodzi?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JzYktkuTURBXy8xY2FhMDE2Zi1jMmQ0LTQ2MmYtYmYwNi0wYWZmZWY3NjE5MmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />1,5 mld z\u0142 z Funduszu Medycznego zostanie przeznaczonych na modernizacj\u0119, przebudow\u0119 i zagospodarowanie cz\u0119\u015bci diagnostycznej 152 szpitalnych oddzia\u0142\u00f3w ratunkowych - poinformowa\u0142a we wtorek minister zdrowia Katarzyna S\u00f3jka.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9300765,pieniadze-z-funduszu-medycznego-posluza-do-modernizacji-152-oddzialow.html", "date_published": "2023-09-19T15:07:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden: B\u0119dziemy naciska\u0107 na rozszerzenie Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CI9ktkuTURBXy9iNGFjOGZmNy0yMzFkLTQ2MjMtOWY4OC01OGI0MjZmZGMyNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prowadzimy konsultacje i b\u0119dziemy naciska\u0107 na rozszerzenie Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ - powiedzia\u0142 we wtorek prezydent USA Joe Biden podczas wyst\u0105pienia w Zgromadzeniu Og\u00f3lnym ONZ. Jak doda\u0142, potrzebni s\u0105 nowi stali i niestali cz\u0142onkowie Rady z region\u00f3w, kt\u00f3re nie by\u0142y odpowiednio reprezentowane.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9300759,biden-bedziemy-naciskac-na-rozszerzenie-rady-bezpieczenstwa-onz.html", "date_published": "2023-09-19T14:59:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojn\u0119 w Ukrainie odczuwa ca\u0142y \u015bwiat. Wywo\u0142a\u0142a splot horror\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xPVktkuTURBXy8xODczNWJkYi01ZTZiLTQwN2UtYjg4ZS0xNGVjYjVjNjcwMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna na Ukrainie wywo\u0142a\u0142a splot horror\u00f3w, a jej skutki odczuwalne s\u0105 na ca\u0142ym \u015bwiecie - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres, inauguruj\u0105c debat\u0119 generaln\u0105 na 78. sesji Zgromadzenia Og\u00f3lnego Narod\u00f3w Zjednoczonych. Guterres wezwa\u0142 te\u017c do gruntownych reform systemu ONZ, argumentuj\u0105c, \u017ce alternatyw\u0105 jest &quot;roz\u0142am&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9300731,wojne-w-ukrainie-odczuwa-caly-swiat-wywolala-splot-horrorow.html", "date_published": "2023-09-19T14:20:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BoomBit mia\u0142 wst\u0119pnie 7,08 mln z\u0142 zysku netto, 5,63 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9300706,boombit-mial-wstepnie-708-mln-zl-zysku-netto-563-mln-zl-zysku-ebitd.html", "date_published": "2023-09-19T13:54:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "A ta s\u0142odycz to sk\u0105d? Nowe przepisy w sprawie oznakowania miod\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vZyktkuTURBXy9hODQ0MTc2YS1mYTZlLTRiODQtOGQyZC1iNjk4ZjNlYjk5MWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli mi\u00f3d sk\u0142ada si\u0119 z mieszanki miod\u00f3w pochodz\u0105cych z wi\u0119cej ni\u017c jednego pa\u0144stwa, to na etykiecie trzeba b\u0119dzie poda\u0107 nawy tych pa\u0144stw pocz\u0105wszy od tego, z kt\u00f3rego mi\u00f3d stanowi obj\u0119to\u015bciowo najwi\u0119ksz\u0105 zawarto\u015b\u0107 w produkcie - przewiduje opublikowany projekt rozporz\u0105dzenia resortu rolnictwa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9300695,a-ta-slodycz-to-skad-nowe-przepisy-w-sprawie-oznakowania-miodow.html", "date_published": "2023-09-19T13:48:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To oni rz\u0105dz\u0105 Europ\u0105. Sprawd\u017a, co wiesz o najwi\u0119kszych gospodarkach UE [QUIZ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qZAktkuTURBXy8xOWQ2MGJmYS0zZTEzLTQzMGEtYmE5YS0xN2FjMmNiMmUwZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy wiesz, kt\u00f3re pa\u0144stwa maj\u0105 najwi\u0119ksze gospodarki w Unii Europejskiej i jak na ich tle wypada Polska? Sprawd\u017a, co wiesz o najwi\u0119kszych gospodarkach UE.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/quizy/9300686,to-oni-rzadza-europa-sprawdz-co-wiesz-o-najwiekszych-gospodarkach-ue-quiz.html", "date_published": "2023-09-19T13:26:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek ukrai\u0144ski stabilnym kierunkiem eksportowym dla polskiego przemys\u0142u zbrojeniowego [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1hgktkuTURBXy9jYmQ4YTVhNi01MGJmLTRiNTktOWYxMi1mYTdlYjFjNjBkYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rynek ukrai\u0144ski ma potencja\u0142, by w d\u0142u\u017cszej perspektywie, sta\u0107 si\u0119 stabilnym kierunkiem eksportowym dla produkt\u00f3w polskiego przemys\u0142u zbrojeniowego \u2013 uwa\u017caj\u0105 eksperci Fundacji im. Kazimierza Pu\u0142askiego. Nie chodzi tylko o zaawansowany technologicznie sprz\u0119t, ale r\u00f3wnie\u017c bazowe wyposa\u017cenie \u017co\u0142nierzy - oceniono.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/9300663,rynek-ukrainski-stabilnym-kierunkiem-eksportowym-dla-polskiego-przemys.html", "date_published": "2023-09-19T13:14:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie b\u0119d\u0105 interweniowa\u0107 w G\u00f3rskim Karabachu? Armenia wzywa do powtrzymania Azerbejd\u017canu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wwXktkuTURBXy8zNWE3MGIyOC0yNzcwLTQ2OTgtYjAwOC0zYzEyMmJmZTcyMzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Spraw Zagranicznych Armenii wezwa\u0142o we wtorek rosyjskie si\u0142y pokojowe w G\u00f3rskim Karabachu do interwencji i powstrzymania \u201epe\u0142noskalowej napa\u015bci\u201d Azerbejd\u017canu na lokaln\u0105 ludno\u015b\u0107 tej enklawy, zamieszkanej g\u0142\u00f3wnie przez Ormian.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9300633,rosjanie-beda-interweniowac-w-gorskim-karabachu-armenia-wzywa-do-powt.html", "date_published": "2023-09-19T12:34:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE nie komentuje pozwu Ukrainy do WTO przeciwko Polsce: \"analizujemy sytuacj\u0119 prawn\u0105\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_jaktkuTURBXy9jOTBhNWU4ZS1kYzdiLTQyNjctODg5Yy1kZGZlZTc3NjIwOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na tym etapie nie mo\u017cemy komentowa\u0107, poniewa\u017c analizujemy sytuacj\u0119 prawn\u0105. Musimy zdecydowa\u0107, jak post\u0119powa\u0107 - powiedzia\u0142a rzeczniczka KE Miriam Garcia Ferrer pytana o skarg\u0119 Ukrainy do WTO na Polsk\u0119, W\u0119gry i S\u0142owacj\u0119 za embargo na ukrai\u0144skie zbo\u017ce.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9300593,ke-nie-komentuje-pozwu-ukrainy-do-wto-przeciwko-polsce-analizujemy-s.html", "date_published": "2023-09-19T11:56:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Baltic Power zapewni\u0142o sobie ogromne finansowanie projektu farmy wiatrowej na Ba\u0142tyku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WfAktkuTURBXy8zYWVkMDFkYS1iM2UxLTQ0YzYtODk5YS0zZDU0ZWZmODcxODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9300550,baltic-power-zapewnilo-sobie-ogromne-finansowanie-projektu-farmy-wiatr.html", "date_published": "2023-09-19T11:12:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE zaproponowa\u0142a przed\u0142u\u017cenie ochrony obywateli Ukrainy w UE do marca 2025 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ljrktkuTURBXy81MDIxZDQ0ZS1kOGQ0LTRmMWQtOTBmYy1mODI3YWJhMGY3MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska (KE) zaproponowa\u0142a dalsze przed\u0142u\u017cenie tymczasowej ochrony os\u00f3b uciekaj\u0105cych przed agresj\u0105 Rosji na Ukrain\u0119 do 3 marca 2025 r., poda\u0142a Komisja. Obecne przepisy obowi\u0105zuj\u0105 do marca 2024 r.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9300545,ke-zaproponowala-przedluzenie-ochrony-obywateli-ukrainy-w-ue-do-marca.html", "date_published": "2023-09-19T11:09:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hiszpa\u0144ska minister obrony apeluje do UE ws. Afryki. \"Rosja mo\u017ce zaj\u0105\u0107 to terytorium\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-B-ktkuTURBXy9hYmUzMTcxZC1mZDQ0LTQ4ZjItOTQ5ZC1jYWFjNmMyZTdjMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hiszpa\u0144ska minister obrony Margarita Robles zaapelowa\u0142a do kraj\u00f3w cz\u0142onkowskich UE, aby bardziej zaanga\u017cowa\u0142y si\u0119 w Afryce, gdy\u017c &quot;Rosja mo\u017ce zaj\u0105\u0107 to terytorium&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9300534,hiszpanska-minister-obrony-apeluje-do-ue-ws-afryki-rosja-moze-zajac-to-terytorium.html", "date_published": "2023-09-19T10:58:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0142aszczak: Niech Tusk stanie przed mieszka\u0144cami Wschodniej Polski i powie, \u017ce szykowa\u0142 im rosyjsk\u0105 niewol\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WfZktkuTURBXy9lMmQ1YTA5YS1iMWU1LTRmYTItOThjNi0wZWU4ZWFkYzMzMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0142aszczak ujawnia tajne plany wojskowe i uderza w polskich genera\u0142\u00f3w - napisa\u0142 lider PO Donald Tusk na Twitterze. &quot;Niech Tusk stanie przed mieszka\u0144cami Wschodniej Polski i powie im prosto w oczy, \u017ce szykowa\u0142 dla nich rosyjsk\u0105 niewol\u0119. Polacy maj\u0105 prawo wiedzie\u0107!&quot; - zareagowa\u0142 na jego wpis szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9300514,blaszczak-niech-tusk-stanie-przed-mieszkancami-wschodniej-polski-i-powie-ze-szykowal-im-rosyjska-niewole.html", "date_published": "2023-09-19T10:33:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Azerbejd\u017can rozpocz\u0105\u0142 \"operacj\u0119 antyterrorystyczn\u0105\" w G\u00f3rskim Karabachu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w9UktkuTURBXy8yZWJhZTUyYy0wNTFhLTQyNGMtODQyNC1kYTlhYzU4ZDgzNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y zbrojne Azerbejd\u017canu rozpocz\u0119\u0142y &quot;operacj\u0119 antyterrorystyczn\u0105&quot; w separatystycznym regionie G\u00f3rskiego Karabachu, zamieszkanym przez ludno\u015b\u0107 ormia\u0144sk\u0105 - przekazano we wtorek w komunikacie ministerstwa obrony w Baku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9300493,azerbejdzan-rozpoczal-operacje-antyterrorystyczna-w-gorskim-karabach.html", "date_published": "2023-09-19T10:12:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biznes pod znakiem do\u015bwiadczenia. Ponad po\u0142owa senior\u00f3w w Japonii jest aktywna zawodowo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXiktkuTURBXy9jNGY3NGMxZS0xYjE5LTQ5NmQtYjU2Ny0xZTM5YTNmYzA1ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odsetek japo\u0144skiej populacji w wieku 80 lat i wi\u0119cej przekroczy\u0142 po raz pierwszy w historii 10 proc. \u2013 wynika z rz\u0105dowych danych statystycznych z 2022 r. opublikowanych z okazji obchodzonego w poniedzia\u0142ek Dnia Szacunku dla Os\u00f3b Starszych. Jednocze\u015bnie wraz z szybko post\u0119puj\u0105cym starzeniem si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa coraz wi\u0119cej senior\u00f3w decyduje si\u0119 kontynuowa\u0107 prac\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9300488,biznes-pod-znakiem-doswiadczenia-ponad-polowa-seniorow-w-japonii-jest.html", "date_published": "2023-09-19T10:10:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bioceltix mia\u0142 6,4 mln z\u0142 straty netto, 6,39 mln z\u0142 straty EBIT w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKBktkuTURBXy9lZmQ3MDc5NS0zNDk2LTQxNTYtODIyMS1lYTAxYWYyNTI0MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9300481,bioceltix-mial-64-mln-zl-straty-netto-639-mln-zl-straty-ebit-w-i-po.html", "date_published": "2023-09-19T09:59:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZCh Police mia\u0142y szac. 6 mln z\u0142 zysku netto, 27 mln z\u0142 straty EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9300480,zch-police-mialy-szac-6-mln-zl-zysku-netto-27-mln-zl-straty-ebitda-w.html", "date_published": "2023-09-19T09:58:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZA Pu\u0142awy mia\u0142y szac. 247 mln z\u0142 straty netto, 162 mln z\u0142 straty EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9300475,za-pulawy-mialy-szac-247-mln-zl-straty-netto-162-mln-zl-straty-ebitd.html", "date_published": "2023-09-19T09:54:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny konsumpcyjne w strefie euro. Eurostat poda\u0142 dane za sierpie\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r97ktkuTURBXy9hZjdkN2RiOS1lZmQxLTQ3YjktODEwNS03MGY1YWE5ZGFkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny konsumpcyjne w strefie euro wzros\u0142y o 5,2 proc. w sierpniu w uj\u0119ciu rdr - poda\u0142 w komunikacie Eurostat, biuro statystyczne Unii Europejskiej, w II wyliczeniu. Wst\u0119pnie szacowano wzrost o 5,3 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9300473,ceny-konsumpcyjne-w-strefie-euro-eurostat-podal-dane-za-sierpien.html", "date_published": "2023-09-19T09:53:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Shoper mia\u0142 6,58 mln z\u0142 zysku netto, 11,96 mln z\u0142 skoryg. zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9300469,shoper-mial-658-mln-zl-zysku-netto-1196-mln-zl-skoryg-zysku-ebitda.html", "date_published": "2023-09-19T09:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Azoty mia\u0142a szac. 543 mln z\u0142 straty netto, 608 mln z\u0142 straty EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-ZktkuTURBXy8yMzE5ODk3MS00NDNiLTRkOWYtYjhmMS1jMmRlN2ExMzdkNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9300454,grupa-azoty-miala-szac-543-mln-zl-straty-netto-608-mln-zl-straty-ebi.html", "date_published": "2023-09-19T09:38:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Answear.com planuje emisj\u0119 maks. 1 mln akcji na rozw\u00f3j marki PRM", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9o5ktkuTURBXy8xY2YzNDM2ZS1kMWI5LTQ2MTAtODU1MS05ZDk1NjE5YmNmYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9300451,answearcom-planuje-emisje-maks-1-mln-akcji-na-rozwoj-marki-prm.html", "date_published": "2023-09-19T09:36:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 277 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 19.09]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 277 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 89 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano we wtorek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 1,2 tys.test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-277-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-d.html", "date_published": "2023-09-19T08:54:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dekret ws. zatrzymania emigracji z Bia\u0142orusi. Mo\u017ce dramatycznie wp\u0142yn\u0105\u0107 na polski rynek pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najnowszymi dekretami Aleksandra \u0141ukaszenki z 7 wrze\u015bnia br. dalsza emigracja dla wielu Bia\u0142orusin\u00f3w mo\u017ce sta\u0107 pod znakiem zapytania. Nowe przepisy mog\u0105 te\u017c dramatycznie wp\u0142yn\u0105\u0107 na nasz rynek pracy, poniewa\u017c to w\u0142a\u015bnie Bia\u0142orusini \u2013 po Ukrai\u0144cach s\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 migracj\u0105 zarobkow\u0105. Co prawda nadal Ukrai\u0144cy stanowi\u0105 najliczniejsz\u0105 grup\u0119 obcokrajowc\u00f3w w Polsce, to ich udzia\u0142 spada z miesi\u0105ca na miesi\u0105c, za to przybywa Bia\u0142orusin\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9300421,dekret-ws-zatrzymania-emigracji-z-bialorusi-moze-dramatycznie-wplyna.html", "date_published": "2023-09-19T08:46:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Faroche: Polska nadal ma szans\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 cele klimatyczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s-zktkuTURBXy83ZmJhNWE3OC0xMGJmLTRjOWMtYjEyOC01ZmZkZWQ1MjIzMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O transformacji energetycznej m\u00f3wi w rozmowie z DGP podczas XXXII Forum Ekonomicznego w Karpaczu Frederic Faroche, Prezes Zarz\u0105du, Dyrektor Generalny Grupy Veolia w Polsce", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/wideo/9300420,faroche-polska-nadal-ma-szanse-osiagnac-cele-klimatyczne.html", "date_published": "2023-09-19T08:45:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina z\u0142o\u017cy\u0142a skarg\u0119 do WTO dotycz\u0105c\u0105 zakazu importu \u017cywno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZARktkuTURBXy9lYzU5YTZlMi0wM2Q3LTRkMTEtODhkYi1mNmQyY2VjM2QxMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek wieczorem do naszej organizacji wp\u0142yn\u0119\u0142a skarga Ukrainy dotycz\u0105ca zakazu importu \u017cywno\u015bci z tego kraju; z formalnego punktu widzenia jest to wniosek o konsultacje, a zatem pierwszy krok w post\u0119powaniu prawnym - przekaza\u0142 rzecznik \u015awiatowej Organizacji Handlu (WTO) w odpowiedzi na pytanie agencji Reutera. Dzie\u0144 wcze\u015bniej w\u0142adze w Kijowie oznajmi\u0142y, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142y skarg\u0119 na Polsk\u0119, W\u0119gry i S\u0142owacj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9300413,ukraina-zlozyla-skarge-do-wto-dotyczaca-zakazu-importu-zywnosci.html", "date_published": "2023-09-19T08:42:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa G7 chce, by Chiny zmusi\u0142y Rosj\u0119 do \"ca\u0142kowitego i bezwarunkowego wycofania si\u0119 z Ukrainy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6WGktkuTURBXy85NzYzZTBiZi0wYjQ5LTQ0Y2ItYmYyYy1kYTM4YTFkNTUzNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwa G7 wezwa\u0142y we wsp\u00f3lnym o\u015bwiadczeniu Chiny do wywierania nacisku na Rosj\u0119, aby zako\u0144czy\u0142a rozpocz\u0119t\u0105 w lutym 2022 r. wojn\u0119 przeciwko Ukrainie - przekaza\u0142a agencja Reutera. W komunikacie wyra\u017cono nadziej\u0119, \u017ce Pekin zmusi Moskw\u0119 do &quot;natychmiastowego, ca\u0142kowitego i bezwarunkowego wycofania si\u0119 z Ukrainy&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9300391,grupa-g7-chce-by-chiny-zmusily-rosje-do-calkowitego-i-bezwarunkowego.html", "date_published": "2023-09-19T08:18:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europa uzale\u017cni si\u0119 od chi\u0144skich akumulator\u00f3w tak, jak uzale\u017cni\u0142a si\u0119 od rosyjskiej ropy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZnpktkuTURBXy8zYmJhNDllYy1mMjVhLTQ2YTItYTQ4OS0yZjExYzEwMDJmZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska do 2030 r. mo\u017ce by\u0107 uzale\u017cniona od Chin w kwestii dostawy akumulator\u00f3w litowo-jonowych w takim samym stopniu, w jakim by\u0142a uzale\u017cniona od rosyjskiego gazu - ostrzegaj\u0105 eksperci w dokumencie hiszpa\u0144skiej prezydencji w Radzie UE, opisywanym przez tygodnik &quot;Spiegel&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9300389,europa-uzalezni-sie-od-chinskich-akumulatorow-tak-jak-uzaleznila-sie.html", "date_published": "2023-09-19T08:16:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KNF ws. akcji EC B\u0119dzin: Mog\u0142o doj\u015b\u0107 do z\u0142amania zakazu ujawniania informacji poufnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JZMktkuTURBXy8xZmQ0MzU3Mi0zMDZhLTQzMGUtOTFjZC1hYTk2ZmM3Y2E1MWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Nadzoru Finansowego skierowa\u0142a do prokuratury zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa z art. 180 ustawy o obrocie instrumentami finansowymi w zwi\u0105zku z akcjami EC B\u0119dzin - przekaza\u0142a KNF. Mog\u0142o doj\u015b\u0107 do z\u0142amania zakazu ujawniania informacji poufnych - dodano.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9300329,knf-ws-akcji-ec-bedzin-moglo-dojsc-do-zlamania-zakazu-ujawniania-inf.html", "date_published": "2023-09-19T07:22:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W tych krajach UE naj\u0142atwiej o prac\u0119. Jak wypad\u0142a Polska? [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VaXktkuTURBXy8yZTU1OWQxMy05YjM1LTQ3ZjgtYTE3ZC1jNGM1ZjM1YzkzMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wi\u0119kszo\u015bci pa\u0144stw Unii Europejskiej zatrudnienie wzros\u0142o w II kwartale 2023 r. Sprawd\u017a, jak wypada Polska.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9299378,wskaznik-zatrudnienia-w-tych-krajach-ue-najlatwiej-o-prace-mapa.html", "date_published": "2023-09-19T07:15:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spos\u00f3b na zanieczyszczenia? Zmodyfikowane bakterie rozk\u0142adaj\u0105 plastik", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uVvktkuTURBXy9mNTA3YWU2NC00OTM0LTQ4NjctOWQ4MS03YjEyY2FmYzExMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy zmodyfikowali genetycznie morsk\u0105 bakteri\u0119, tak aby w s\u0142onej wodzie rozk\u0142ada\u0142a popularne tworzywo sztuczne. To mo\u017ce by\u0107 spos\u00f3b na gro\u017ane zanieczyszczenia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9300319,sposob-na-zanieczyszczenia-zmodyfikowane-bakterie-rozkladaja-plastik.html", "date_published": "2023-09-19T07:08:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Emerytury pomostowe. Tysi\u0105ce zatrudnionych b\u0119dzie pozywa\u0107 pracodawc\u00f3w o ustalenie istnienia stosunku pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tysi\u0105ce zatrudnionych w szczeg\u00f3lnych warunkach pracuje obecnie na kontrakcie, a ten nie daje prawa do pomost\u00f3wki. B\u0119d\u0105 wi\u0119c pozywa\u0107 pracodawc\u00f3w o ustalenie istnienia stosunku pracy, by zyska\u0107 prawo do tego \u015bwiadczenia.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9299567,emerytury-pomostowe-tysiace-zatrudnionych-bedzie-pozywac-pracodawcow.html", "date_published": "2023-09-19T07:00:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosyjski wojenny przekaz propagandowy jest koordynowany przez najbli\u017csze otoczenie Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 rosyjskich przekaz\u00f3w propagandowych dotycz\u0105cych inwazji na Ukrain\u0119, powielanych potem przez media, powstaje w organizacji pozarz\u0105dowej Dialog; dzia\u0142alno\u015b\u0107 Dialogu jest prawdopodobnie koordynowana przez Siergieja Kirijenk\u0119, pierwszego zast\u0119pc\u0119 szefa administracji W\u0142adimira Putina - informuje w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9300306,isw-rosyjski-wojenny-przekaz-propagandowy-jest-koordynowany-przez-naj.html", "date_published": "2023-09-19T06:49:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jesieni\u0105 rachunki i op\u0142aty b\u0119d\u0105 du\u017cym wyzwaniem dla portfeli Polak\u00f3w? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VS2ktkuTURBXy80MjEwYTVmNi1lMGUxLTRkZTEtOGMwZC01MmU4N2FlYWQwYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bie\u017c\u0105ce rachunki i op\u0142aty b\u0119d\u0105 du\u017cym jesiennym wyzwaniem dla portfeli 61 proc. kobiet w por\u00f3wnaniu do 49 proc. ankietowanych m\u0119\u017cczyzn - wynika z badania &quot;Polak\u00f3w Portfel W\u0142asny: edukacja przysz\u0142o\u015bci&quot;.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9300307,jesienia-rachunki-i-oplaty-beda-duzym-wyzwaniem-dla-portfeli-polakow.html", "date_published": "2023-09-19T06:49:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d PiS przyjmie specjaln\u0105 uchwa\u0142\u0119 ws. planu UE dotycz\u0105cego migracji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-q3ktkuTURBXy83MjU5YWFmMS1jMzFiLTRmOTYtYWVhYS1lOWVmZDIxOTg0N2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d PiS przyjmie we wtorek specjaln\u0105 uchwa\u0142\u0119 ws. planu migracyjnego UE, w kt\u00f3rej wyrazimy sprzeciw wobec nielegalnej migracji. Musimy to zrobi\u0107, bo szefowa KE po wizycie na Lampedusie og\u0142osi\u0142a kolejny fatalny plan dla Europy - zapowiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki we wtorkowym spocie PiS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9300298,rzad-pis-przyjmie-specjalna-uchwale-ws-planu-ue-dotyczacego-migracji.html", "date_published": "2023-09-19T06:45:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak ziele\u0144 w otoczeniu domu wp\u0142ywa na samopoczucie? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3YVktkuTURBXy8xNmM5ZmVlNS1kZTJlLTRmNWItYTUwNS1jZDE3MWJlYWJkMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lockdowny u\u015bwiadomi\u0142y milionom ludzi na \u015bwiecie, jak wa\u017cny jest kontakt z natur\u0105 - nawet, je\u015bli to jedynie podziwianie przyrody za oknem. Badacze prze\u015bledzili internetowe trendy w wyszukiwaniu hase\u0142 zwi\u0105zanych z obserwacj\u0105 przyrody. I podsumowali badania na temat tego, jak ziele\u0144 w otoczeniu domu wp\u0142ywa na samopoczucie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9300297,jak-zielen-w-otoczeniu-domu-wplywa-na-samopoczucie-badanie.html", "date_published": "2023-09-19T06:45:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Moskwa: Sprzedawcy energii b\u0119d\u0105 musieli uwzgl\u0119dni\u0107 12-proc. obni\u017ck\u0119 dla odbiorc\u00f3w pr\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MJFktkuTURBXy85YmM5YzE2Zi0wY2RmLTQ3OGItODQ5MS1lMjZmZTEzM2VlNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzedawcy energii elektrycznej b\u0119d\u0105 musieli w swoich rozliczeniach z klientami uwzgl\u0119dni\u0107 12 proc. obni\u017ck\u0119 rachunku za energi\u0119 - powiedzia\u0142a PAP minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce odbiorcy energii b\u0119d\u0105 mogli uzyska\u0107 obni\u017ck\u0119 nale\u017cno\u015bci w kwocie ok. 120 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9300293,moskwa-sprzedawcy-energii-beda-musieli-uwzglednic-12-proc-obnizke-dl.html", "date_published": "2023-09-19T06:42:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Graffiti, zrujnowane pustostany. \u015apiewak: Centrum Warszawy coraz bardziej przypomina slumsy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i9KktkuTURBXy9iN2IxYzczMC0xMDkyLTQ4YWMtOWZiYi05YjNhYjYzYjE2MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niestety centrum Warszawy coraz bardziej przypomina slums. Wszyscy pami\u0119tamy obietnice Rafa\u0142a Trzaskowskiego o nowym centrum Warszawy. Sko\u0144czy\u0142o si\u0119 na placu 5 Rog\u00f3w, kt\u00f3ry te\u017c specjalnie wielkim sukcesem nie jest. A ca\u0142a reszta \u015ar\u00f3dmie\u015bcia wygl\u0105da jak trzeci \u015bwiat - powiedzia\u0142 PAP aktywista miejski Jan \u015apiewak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9300288,graffiti-zrujnowane-pustostany-spiewak-centrum-warszawy-coraz-bardz.html", "date_published": "2023-09-19T06:36:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy coraz mocniej rosn\u0105. Tak \u017ale nie by\u0142o od listopada 2022 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku coraz mocniej rosn\u0105, a notowania Brent na ICE przekroczy\u0142y 95 USD za bary\u0142k\u0119 - po raz pierwszy od listopada 2022 r. - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9300283,ceny-ropy-coraz-mocniej-rosna-tak-zle-nie-bylo-od-listopada-2022-roku.html", "date_published": "2023-09-19T06:30:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Kiedy wam to pasuje, jeste\u015bcie solidarni\". Minister rolnictwa Niemiec o decyzji Polski ws. zbo\u017ca z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3k2ktkuTURBXy80N2ZhMTQ4NS03M2Y5LTQ2N2MtODMzOS1jMDI4YmI4YzRiODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska nie przed\u0142u\u017cy\u0142a embarga na ukrai\u0144skie zbo\u017ce dla pi\u0119ciu kraj\u00f3w - Polski, W\u0119gier, S\u0142owacji, Bu\u0142garii i Rumunii. Po tej decyzji Warszawa, Budapeszt i Bratys\u0142awa przed\u0142u\u017cy\u0142y zakaz importu produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy. Minister rolnictwa i polityki \u017cywno\u015bciowej Niemiec Cem Ozdemir stwierdzi\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce KE podj\u0119\u0142a &quot;s\u0142uszn\u0105 decyzj\u0119&quot; o zniesieniu zakazu i oskar\u017cy\u0142 kraje Europy Wschodniej, w tym Polsk\u0119, o &quot;niepe\u0142n\u0105 solidarno\u015b\u0107&quot; z Ukrain\u0105. &quot;Kiedy wam to pasuje, jeste\u015bcie solidarni, a kiedy wam to nie pasuje, nie jeste\u015bcie&quot; - powiedzia\u0142 polityk cytowany przez &quot;Financial Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9300276,kiedy-wam-to-pasuje-jestescie-solidarni-minister-rolnictwa-niemiec-o-decyzji-polski-ws-zboza-z-ukrainy.html", "date_published": "2023-09-19T06:24:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tysi\u0105ce pozw\u00f3w o emerytury pomostowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tysi\u0105ce zatrudnionych w szczeg\u00f3lnych warunkach pracuje obecnie na kontrakcie, a ten nie daje prawa do pomost\u00f3wki. B\u0119d\u0105 wi\u0119c pozywa\u0107 pracodawc\u00f3w o ustalenie istnienia stosunku pracy, by zyska\u0107 prawo do tego \u015bwiadczenia.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9299567,tysiace-pozwow-o-emerytury-pomostowe.html", "date_published": "2023-09-19T06:10:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak wyborcy oceniaj\u0105 polityk\u0119 migracyjn\u0105 Polski? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-GktkuTURBXy9kMTk3MTgxMC1jYTVlLTRhNzItOWE2OC04NzNlNjk3YjgyY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szczeg\u00f3\u0142owe wyniki najnowszego sonda\u017cu United Surveys dla DGP i RMF FM pokazuj\u0105, \u017ce wyborcy obozu rz\u0105dowego w przewa\u017caj\u0105cej wi\u0119kszo\u015bci (86 proc.) nie widz\u0105 wok\u00f3\u0142 siebie wzrostu liczby migrant\u00f3w z Azji czy Afryki. Tymczasem w\u015br\u00f3d elektoratu KO, Trzeciej Drogi i Lewicy liczba tych, kt\u00f3rzy nie widz\u0105 (43 proc.), oraz tych, kt\u00f3rzy odnotowali jej zwi\u0119kszenie (39 proc.), jest podobna.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/wideoszkolenia/9299699,jak-wyborcy-oceniaja-polityke-migracyjna-polski-sondaz.html", "date_published": "2023-09-19T06:00:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119dzie zamieszanie z energetykami. Nowe wymagania budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mjmktkuTURBXy83MTAwN2U4NC1iMjcxLTRhNGUtOTk3NC1mYjk1ZTczMDYyMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zakaz sprzeda\u017cy tych napoj\u00f3w oraz obowi\u0105zek ich specjalnego oznakowania zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 dopiero od nowego roku, ale rynek ju\u017c dzi\u015b szuka odpowiedzi na wiele pyta\u0144. Jedno z nich dotyczy towar\u00f3w b\u0119d\u0105cych w obiegu. Czy trzeba je wycofa\u0107 ze sklep\u00f3w i magazyn\u00f3w, by odpowiednio oznaczy\u0107?", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9298814,bedzie-zamieszanie-z-energetykami-nowe-wymagania-budza-watpliwosci.html", "date_published": "2023-09-19T05:51:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nocny atak rosyjskich dron\u00f3w na Lw\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/crfktkuTURBXy8yYTI4NDNkYy0xYjk3LTQzZmEtYWJhMC03YTUyZGY1ZGNhNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wyniku nocnego rosyjskiego ataku na Lw\u00f3w, dokonanego przy pomocy dron\u00f3w, ranna zosta\u0142a jedna osoba; m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry ucierpia\u0142, ma otwarte z\u0142amanie ko\u0144czyny i przebywa w szpitalu; jego stan zdrowia jest oceniany jako powa\u017cny - poinformowali we wtorek gubernator obwodu lwowskiego Andrij Kozycki i mer tego le\u017c\u0105cego na zachodzie Ukrainy miasta Andrij Sadowy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9300202,ukraina-nocny-atak-rosyjskich-dronow-na-lwow.html", "date_published": "2023-09-19T05:28:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca w Niemczech. Ile mo\u017ce zarobi\u0107 \"z\u0142ota r\u0105czka\"? Oto wynagrodzenie fachowc\u00f3w u naszych zachodnich s\u0105siad\u00f3w [KWOTY]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/APnktkuTURBXy8wOWM4NjdhZS1hOWI3LTQ0ZDMtYWU1MC1jNjRlMWQ1OGUxZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na jakie stawki mog\u0105 liczy\u0107 fachowcy w Niemczech? Gdzie jest najwi\u0119kszy problem z niedoborem kandydat\u00f3w do pracy? Sprawd\u017a, co pokazuj\u0105 dane Federalnego Urz\u0119du Statystycznego.", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/9299775,praca-w-niemczech-ile-moze-zarobic-zlota-raczka-oto-wynagrodzenie-fachowcow-u-naszych-zachodnich-sasiadow-kwoty.html", "date_published": "2023-09-19T04:55:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dobre maniery u dzieci s\u0105 najwa\u017cniejsze? Amerykanie \"dbaj\u0105 o to najmniej\"; zwracaj\u0105 uwag\u0119 na inne kwestie w wychowaniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7MvktkuTURBXy9kNjk0ODcxNi1hZDlhLTQ0MzItODA2NS01ZTkxYzQyZjBmYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co liczy si\u0119 najbardziej w wychowaniu dziecka? Jakie kwestie s\u0105 wa\u017cniejsze dla mieszka\u0144c\u00f3w USA od dobrych manier? Oto co pokazuj\u0105 wyniki jednego z mi\u0119dzynarodowych bada\u0144, gdzie w grupie ankietowanych znale\u017ali si\u0119 m.in. Amerykanie i Polacy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/9299799,dobre-maniery-u-dzieci-sa-najwazniejsze-amerykanie-dbaja-o-to-najmniej-zwracaja-uwage-na-inne-kwestie-w-wychowaniu.html", "date_published": "2023-09-19T04:45:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gigantyczna inwestycja na terenach dawnej fabryki FSO w Warszawie. Budowa potrwa 25 lat [WIZUALIZACJE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/emektkuTURBXy8wNTIzMTg1YS1jMzA2LTRmMTMtYmU3ZC1mNjdjYTZhZjBmOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli wszystko p\u00f3jdzie zgodnie z planem, warszawska dzielnica Praga P\u00f3\u0142noc zmieni si\u0119 nie do poznania. Na 62 ha po dawnej fabryce FSO powstanie &quot;miasto przysz\u0142o\u015bci&quot;.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/galeria/9299265,gigantyczna-inwestycja-na-terenach-dawnej-fabryki-fso-w-warszawie-bud.html", "date_published": "2023-09-19T04:31:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Studenci 2023: koszty \u017cycia dramatycznie wzros\u0142y, wi\u0119kszo\u015b\u0107 musi dorabia\u0107, a wakat\u00f3w ubywa [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j8XktkuTURBXy9hNzlmYWM0Ni1jMmFjLTQwYmMtOTE0NS0yYThhMDMwYWVhOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />3.867 z\u0142 miesi\u0119cznie wyda na swe utrzymanie statystyczny polski student w zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 roku akademickim. To dwa razy wi\u0119cej ni\u017c pi\u0119\u0107 lat temu.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9299791,studenci-2023-koszty-zycia-dramatycznie-wzrosly-wiekszosc-musi-dorab.html", "date_published": "2023-09-19T04:31:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie p\u0142acisz abonamentu RTV? Gro\u017c\u0105 ci wysokie kary i wjazd skarb\u00f3wki na konto", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wMKktkuTURBXy9kMTJlNDJjNS1kNjIxLTQ0YzQtYjgzNi04ZTc4OTRkZmNiMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Abonament radiowo-telewizyjny (RTV) jest podstawowym \u017ar\u00f3d\u0142em finansowania medi\u00f3w publicznych w Polsce. Od 2005 roku obowi\u0105zuje on wszystkich posiadaczy odbiornik\u00f3w telewizyjnych i radiowych.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/9299798,nie-placisz-abonamentu-rtv-groza-ci-wysokie-kary-i-wjazd-skarbowki-na.html", "date_published": "2023-09-19T04:30:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eS\u0142aby\u201d z\u0142oty to te\u017c wina NBP? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2FktkuTURBXy8xYjhjZGMyMy03N2Y4LTQ5NDYtOWU0Ni1lNTMyOGM2MTQ1NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142abo\u015b\u0107 z\u0142otego z widoczn\u0105 satysfakcj\u0105 przyj\u0119li liczni komentatorzy nieprzychylni NBP, politycy opozycji \u2013 a tak\u017ce niekryj\u0105cy Schadenfreude niekt\u00f3rzy cz\u0142onkowie Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Os\u0142abienie z\u0142otego dostarcza im \u201eamunicji\u201d dla ich atak\u00f3w na polityk\u0119 NBP. Brakuje im niestety ch\u0142odnego obiektywizmu w ocenie tego zdarzenia - pisze prof. Leon Podkaminer.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9299304,slaby-zloty-to-tez-wina-nbp-opinia.html", "date_published": "2023-09-19T04:29:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zielone lotnictwo dopiero w drugiej po\u0142owie XXI wieku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GYyktkuTURBXy84NjQ3OTljNi1kOWVjLTQ0YjQtYTZmNS0wYmRiMWZmOTMxM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W energetyce mamy OZE i atom. W transporcie drogowym coraz \u015bmielej poczynaj\u0105 sobie pojazdy elektryczne. Pozostaje tylko kwestia skalowania tych rozwi\u0105za\u0144. Tymczasem dekarbonizacja lotnictwa jest w powijakach, cho\u0107 debata o niej nabiera rozp\u0119du.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/9298921,zielone-lotnictwo-dopiero-w-drugiej-polowie-xxi-wieku.html", "date_published": "2023-09-19T04:10:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]