[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "RMF FM: Policjanci z Podlasia zgubili drona za ok. 200 tys. z\u0142otych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/5b/1c/z29735247M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142ostoccy policjanci zgubili drona wartego 200 tys. z\u0142otych - donosi RMF FM. Stacja informuje, \u017ce poszukiwania maszyny trwaj\u0105 ju\u017c od pi\u0105tku i s\u0105 prowadzone na Mazowszu. To w\u0142a\u015bnie tam mia\u0142o zagin\u0105\u0107 urz\u0105dzenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29735134,podlascy-policjanci-zgubili-drona-rmf-fm-urzadzenie-jest-warte.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-07 17:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Barbara Nowak grzmi o \"deprawacji dzieci\". O zgrozo, w bibliotece jest ksi\u0105\u017cka o lesbijce!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/87/18/z25721217M,Barbara-Nowak.jpg\" vspace=\"2\" />Barbara Nowak skrytykowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych krakowsk\u0105 bibliotek\u0119 za polecanie m\u0142odzie\u017cy \"ordynarnej\" ksi\u0105\u017cki. Chodzi o popularn\u0105 powie\u015b\u0107 \"Poradnik lesbijki po katolickiej szkole\", kt\u00f3ra m\u00f3wi o problemach dotycz\u0105cych \u017cycia m\u0142odych ludzi. Biblioteka szybko odnios\u0142a si\u0119 do wpisu ma\u0142opolskiej kurator o\u015bwiaty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29735020,malopolska-kurator-zgorszona-ksiazka-w-bibliotece-z-lesbijka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-07 16:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polski samolot przechwycony przez rosyjski Su-35. \u017baryn: Kolejne przejawy wrogo\u015bci s\u0105 kwesti\u0105 czasu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/5b/1c/z29734549M,Stanislaw-Zaryn.jpg\" vspace=\"2\" />\"Kolejny raz dzia\u0142ania Moskwy pokazuj\u0105, \u017ce to Rosja jest krajem agresywnym i wrogo nastawionym do Polski\" - przekaza\u0142 Stanis\u0142aw \u017baryn. Pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do pi\u0105tkowej sytuacji nad Morzem Czarnym, kiedy to rosyjski my\u015bliwiec przechwyci\u0142 polski samolot i wykonywa\u0142 niebezpieczne manewry w jego pobli\u017cu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29734525,polski-samolot-przechwycony-przez-rosyjski-su-35-zaryn-kolejne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-07 14:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polski samolot przechwycony przez rosyjski my\u015bliwiec. Rzecznik rz\u0105du: To prowokacja Rosji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/e9/ed/z15591758M.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller podkre\u015bli\u0142, \u017ce w ocenie polskich w\u0142adz zdarzenie z udzia\u0142em samolotu Stra\u017cy Granicznej i rosyjskiego my\u015bliwca nad Morzem Czarnym by\u0142 prowokacj\u0105. - W takiej sytuacji standardowo przesy\u0142ane s\u0105 noty do kraju, kt\u00f3ry dopu\u015bci\u0142 si\u0119 naruszenia przepis\u00f3w prawa, z informacj\u0105 o tym - stwierdzi\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29734114,polski-samolot-przechwycony-przez-rosyjski-mysliwiec-rzecznik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-07 12:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Australia. Zgubi\u0142a si\u0119 w lesie i sp\u0119dzi\u0142a pi\u0119\u0107 dni w samochodzie. Uratowa\u0142y j\u0105 wino i lizaki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/5b/1c/z29734108M,48-letnia-australijska-przezyla-5-dni-w-lesie-na-w.jpg\" vspace=\"2\" />Australijska policja po pi\u0119ciu dniach poszukiwa\u0144 odnalaz\u0142a kobiet\u0119, kt\u00f3rej samoch\u00f3d utkn\u0105\u0142 w lesie. 48-latka mia\u0142a ze sob\u0105 wino, a tak\u017ce przek\u0105ski i to dzi\u0119ki nim prze\u017cy\u0142a. S\u0142u\u017cby podkre\u015blaj\u0105, \u017ce kobieta dobrze zrobi\u0142a nie oddalaj\u0105c si\u0119 od pojazdu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29734034,australia-zgubila-sie-w-lesie-i-spedzila-piec-dni-w-samochodzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-07 10:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ogromny po\u017car hali produkcyjnej w Koszalinie. S\u0142u\u017cby apeluj\u0105 o zamykanie okien", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/5b/1c/z29734039M,Pozar-hali-w-Koszalinie.jpg\" vspace=\"2\" />W Koszalinie wybuch\u0142 po\u017car hali, w kt\u00f3rej produkowano sprz\u0119t elektroniczny. Nikt nie ucierpia\u0142, jednak nad miastem pojawi\u0142 si\u0119 g\u0119sty dym, kt\u00f3ry mo\u017ce by\u0107 szkodliwy dla mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29734005,ogromny-pozar-hali-produkcyjnej-w-koszalinie-sluzby-apeluja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-07 10:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lech Wa\u0142\u0119sa wspomina\u0142 rozmow\u0119 z Janem Paw\u0142em II. Chcia\u0142 za\u017cartowa\u0107. \"Synu, co ty m\u00f3wisz\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/5b/1c/z29734088M,Lech-Walesa-i-Jan-Pawel-II--1991-r---zdjecie-ilust.jpg\" vspace=\"2\" />Lech Wa\u0142\u0119sa w najnowszym wywiadzie wspomina\u0142 Jana Paw\u0142a II. Jak podkre\u015bli\u0142 by\u0142y prezydent, bardzo dobrze si\u0119 z nim rozumia\u0142. Podczas jednej z rozm\u00f3w z papie\u017cem pozwoli\u0142 sobie nawet na niewybredny \u017cart, kt\u00f3ry \"mu si\u0119 nie uda\u0142\". By\u0142y prezydent odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do reporta\u017cu \"Franciszka\u0144ska 3\". - Musia\u0142 zamkn\u0105\u0107 oczy, aby utrzyma\u0107 Ko\u015bci\u00f3\u0142 - oceni\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29733826,lech-walesa-wspominal-rozmowe-z-janem-pawlem-ii-chcial-zazartowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-07 09:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na niedziel\u0119. Opady odpuszcz\u0105, ale przymrozki nie. Jest prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/5b/1c/z29733926M,Prognoza-zagrozen-IMGW.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w niedziel\u0119 7 maja w wi\u0119kszo\u015bci region\u00f3w kraju b\u0119dzie pochmurna z mo\u017cliwymi przeja\u015bnieniami na p\u00f3\u0142nocy kraju. Opady deszczu cz\u0119\u015bciowo ust\u0105pi\u0105. Przelotne mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 na po\u0142udniu Polski, jednak b\u0119d\u0105 znacznie s\u0142absze ni\u017c w minion\u0105 sobot\u0119. Temperatura nadal pozostanie do\u015b\u0107 niska. Nocami przy gruncie mo\u017ce spa\u015b\u0107 do nawet -4 st. C. Z tego wzgl\u0119du IMGW wyda\u0142o prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 przed przymrozkami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29733825,pogoda-na-niedziele-opady-odpuszcza-ale-przymrozki-nie-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-07 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0105 zarzuty wobec by\u0142ego wicepremiera Romana J. i jego dw\u00f3ch wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/5a/1c/z29729710M,Media--Roman-J---byly-wicepremier--zatrzymany-za-p.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura postawi\u0142a zarzuty politykowi Romanowi J. i dw\u00f3m kierowcom. Na posesji by\u0142ego wicepremiera znaleziono 11 mln papieros\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29733987,sa-zarzuty-wobec-bylego-wicepremiera-romana-j-i-jego-dwoch.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-07 09:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Koszmarny wypadek na \u015al\u0105sku. Kieruj\u0105ca autem zderzy\u0142a si\u0119 z \u0142osiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/5b/1c/z29733771M,Wypadek-na-Slasku.jpg\" vspace=\"2\" />Powa\u017cny wypadek drogowy na \u015al\u0105sku. 32-letnia kieruj\u0105ca autem zderzy\u0142a si\u0119 ze stoj\u0105cym na jezdni \u0142osiem, a nast\u0119pnie uderzy\u0142a w drzewo. Kobieta dozna\u0142a rozleg\u0142ych obra\u017ce\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29733769,koszmarny-wypadek-na-slasku-kierujaca-autem-zderzyla-sie-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-07 06:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]