[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejna zorza polarna w Polsce? \"B\u0105d\u017acie czujni!\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejna-zorza-polarna-w-polsce-badzcie-czujni,nId,6762922\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna zorza polarna w Polsce? &quot;B\u0105d\u017acie czujni!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-zorza-polarna-w-polsce-badzcie-czujni/000H4EI6N88FH8LE-C321.jpg\" /></a>O szansie na zobaczenie w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek z\u00f3rz polarnych poinformowa\u0142o Centrum Bada\u0144 Kosmicznych PAN w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Jak przekazano, prawdopodobnie b\u0119dzie mo\u017cna je zaobserwowa\u0107 nad p\u00f3\u0142nocnymi rejonami Polski. To kolejny raz w ostatnim czasie, gdy dla mieszka\u0144c\u00f3w Polski mo\u017cliwe do zobaczenia staje si\u0119 to niezwyk\u0142e zjawisko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolejna-zorza-polarna-w-polsce-badzcie-czujni,nId,6762922", "date_published": "2023-05-07 20:38:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Horror w Teksasie. Samoch\u00f3d stratowa\u0142 migrant\u00f3w. Ofiary, wielu rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-horror-w-teksasie-samochod-stratowal-migrantow-ofiary-wielu-,nId,6762920\"><img align=\"left\" alt=\"Horror w Teksasie. Samoch\u00f3d stratowa\u0142 migrant\u00f3w. Ofiary, wielu rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/horror-w-teksasie-samochod-stratowal-migrantow-ofiary-wielu/000H4EGSQ38XXWTB-C321.jpg\" /></a>Rozp\u0119dzone auto, kt\u00f3re mia\u0142o zignorowa\u0107 wcze\u015bniej czerwone \u015bwiat\u0142o, wjecha\u0142o z pe\u0142n\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 w grup\u0119 migrant\u00f3w, czekaj\u0105cych przy drodze na autobus w Bronsville w USA. S\u0142u\u017cby informuj\u0105 o co najmniej siedmiu ofiarach \u015bmiertelnych i 12 osobach rannych. Uj\u0119to kierowc\u0119 pojazdu, policja prowadzi \u015bledztwo. Z medialnych doniesie\u0144 wynika, \u017ce m\u00f3g\u0142 by\u0107 to celowy atak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-horror-w-teksasie-samochod-stratowal-migrantow-ofiary-wielu-,nId,6762920", "date_published": "2023-05-07 20:27:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nagrano, jak zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad psem. 24-latek zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-nagrano-jak-znecal-sie-nad-psem-24-latek-zatrzymany,nId,6762917\"><img align=\"left\" alt=\"Nagrano, jak zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad psem. 24-latek zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/nagrano-jak-znecal-sie-nad-psem-24-latek-zatrzymany/000H4EGBANHHYF7P-C321.jpg\" /></a>Kolejny przyk\u0142ad okrutnego zachowania ludzi wobec zwierz\u0105t. Po tym, jak w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych udost\u0119pnione zosta\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 zn\u0119caj\u0105cego si\u0119 nad psem, interweniowa\u0142a policja. Funkcjonariusze zatrzymali 24-latka i przekazali, \u017ce za jego czyny grozi mu kara do trzech lat pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-nagrano-jak-znecal-sie-nad-psem-24-latek-zatrzymany,nId,6762917", "date_published": "2023-05-07 20:11:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Niemczech. Nie \u017cyje my\u015bliwy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-niemczech-nie-zyje-mysliwy,nId,6762914\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Niemczech. Nie \u017cyje my\u015bliwy\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-niemczech-nie-zyje-mysliwy/000H4EC0D0XNGEKM-C321.jpg\" /></a>Podczas polowania w lesie w \u015brodkowych Niemczech 57-letni my\u015bliwy zastrzeli\u0142 si\u0119 z w\u0142asnej broni. Po przeprowadzeniu wst\u0119pnych czynno\u015bci policja uwa\u017ca, \u017ce do wypadku dosz\u0142o wtedy, gdy m\u0119\u017cczyzna schodzi\u0142 z ambony. Martwego strzelca znalaz\u0142 jego kolega, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 poszukiwania, gdy ten nie stawi\u0142 si\u0119 na spotkanie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-niemczech-nie-zyje-mysliwy,nId,6762914", "date_published": "2023-05-07 19:47:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego bez szans na samodzielne rz\u0105dy. Nowy sonda\u017c", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-partia-jaroslawa-kaczynskiego-bez-szans-na-samodzielne-rzady,nId,6762901\"><img align=\"left\" alt=\"Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego bez szans na samodzielne rz\u0105dy. Nowy sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/partia-jaroslawa-kaczynskiego-bez-szans-na-samodzielne-rzady/000H4E5GPOAD392H-C321.jpg\" /></a>Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego nie mog\u0142aby samodzielnie rz\u0105dzi\u0107, a rz\u0105du wi\u0119kszo\u015bciowego nie utworzy\u0142aby nawet przy wsparciu Konfederacji - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski. Z kolei sojusz partii opozycyjnych (bez ugrupowania Mentzena i Bosaka) da\u0142by im w Sejmie wi\u0119kszo\u015b\u0107. W por\u00f3wnaniu do rezultat\u00f3w badania sprzed dw\u00f3ch tygodni poparcie wzros\u0142o jedynie dla koalicji Polski 2050 z PSL oraz Konfederacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-partia-jaroslawa-kaczynskiego-bez-szans-na-samodzielne-rzady,nId,6762901", "date_published": "2023-05-07 19:34:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie flagi obok sowieckich pomnik\u00f3w. Szokuj\u0105ca decyzja niemieckiego s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-flagi-obok-sowieckich-pomnikow-szokujaca-decyzja-n,nId,6762899\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie flagi obok sowieckich pomnik\u00f3w. Szokuj\u0105ca decyzja niemieckiego s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-flagi-obok-sowieckich-pomnikow-szokujaca-decyzja-n/000H4EC2YF7TI2SV-C321.jpg\" /></a>W dniach 8-9 maja przypada kolejna rocznica zako\u0144czenia II wojny \u015bwiatowej. Berli\u0144ska policja zakaza\u0142a wywieszania w tym czasie ukrai\u0144skich oraz rosyjskich flag w pobli\u017cu sowieckich pomnik\u00f3w, znajduj\u0105cych si\u0119 w stolicy. S\u0105d administracyjny cofn\u0105\u0142 jednak zakaz. Policja odwo\u0142a\u0142a si\u0119 od decyzji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-flagi-obok-sowieckich-pomnikow-szokujaca-decyzja-n,nId,6762899", "date_published": "2023-05-07 19:18:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania poch\u0142oni\u0119ta koronacj\u0105. W tle brutalne morderstwa i ataki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-wielka-brytania-pochlonieta-koronacja-w-tle-brutalne-morders,nId,6762882\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania poch\u0142oni\u0119ta koronacj\u0105. W tle brutalne morderstwa i ataki\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-pochlonieta-koronacja-w-tle-brutalne-morders/000H4DXCWNKY4NXT-C321.jpg\" /></a>W ostatnich dniach w Wielkiej Brytanii m\u00f3wi si\u0119 przede wszystkim o koronacji Karola III. Najpierw o ostatnich przygotowaniach, w sobot\u0119 o uroczystej ceremonii, a w niedziel\u0119 o hucznym \u015bwi\u0119towaniu Brytyjczyk\u00f3w. Niestety, koronacyjny weekend ma te\u017c ciemn\u0105 stron\u0119. Brytyjskie media informuj\u0105 o czterech brutalnych morderstwach z u\u017cyciem no\u017ca i wielu drastycznych atakach, po kt\u00f3rych ofiary walcz\u0105 o \u017cycie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-wielka-brytania-pochlonieta-koronacja-w-tle-brutalne-morders,nId,6762882", "date_published": "2023-05-07 18:56:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaczy\u0144ski o ustawie o obronie ojczyzny: Dzi\u0119ki niej rozbudowujemy Wojsko Polskie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-ustawie-o-obronie-ojczyzny-dzieki-niej-rozbudowu,nId,6762896\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski o ustawie o obronie ojczyzny: Dzi\u0119ki niej rozbudowujemy Wojsko Polskie\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-o-ustawie-o-obronie-ojczyzny-dzieki-niej-rozbudowu/000GJ2NGYXQVAQWB-C321.jpg\" /></a>Niedawno min\u0105\u0142 rok od przyj\u0119cia ustawy o obronie ojczyzny - przypomnia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Zgodnie z jego s\u0142owami, to dzi\u0119ki niej rozbudowywane jest Wojsko Polskie, pomna\u017cana zdolno\u015b\u0107 do odstraszania przeciwnika, a tak\u017ce do ewentualnego odparcia ataku potencjalnego agresora. Jak r\u00f3wnie\u017c przekaza\u0142 prezes PiS, &quot;d\u0105\u017cymy do tego, by Polska mia\u0142a status powa\u017cnego, suwerennego, podmiotowego pa\u0144stwa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-ustawie-o-obronie-ojczyzny-dzieki-niej-rozbudowu,nId,6762896", "date_published": "2023-05-07 18:41:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: Ten podzia\u0142 spo\u0142eczny, jaki mamy, to spu\u015bcizna rz\u0105d\u00f3w PO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-ten-podzial-spoleczny-jaki-mamy-to-spuscizna-rzad,nId,6762890\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Ten podzia\u0142 spo\u0142eczny, jaki mamy, to spu\u015bcizna rz\u0105d\u00f3w PO\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-ten-podzial-spoleczny-jaki-mamy-to-spuscizna-rzad/000867L6W9MBRXD1-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki w najnowszym odcinku swojego podcastu odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do nowego serialu Netflixa &quot;Awantura&quot;, kt\u00f3rego, jak oznajmi\u0142, obejrza\u0142 &quot;par\u0119 odcink\u00f3w&quot;. Podsumowuj\u0105c seans stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;w pa\u0144stwie PO jest jak w serialu - s\u0105 ludzie, kt\u00f3rzy odnosz\u0105 sukcesy, wspinaj\u0105 si\u0119 po drabinie rozwoju spo\u0142ecznego, ale nie obowi\u0105zuje ich zasada solidarno\u015bci&quot;. Politykom z przeciwnego obozu postanowi\u0142 tak\u017ce poleci\u0107 produkcj\u0119, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce &quot;obrazuje ona spu\u015bcizn\u0119 ich neoliberalnych rz\u0105d\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-ten-podzial-spoleczny-jaki-mamy-to-spuscizna-rzad,nId,6762890", "date_published": "2023-05-07 18:23:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prze\u0142om po 40 latach? 76-latek stanie przed s\u0105dem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-po-40-latach-76-latek-stanie-przed-sadem,nId,6762875\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142om po 40 latach? 76-latek stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://i.iplsc.com/przelom-po-40-latach-76-latek-stanie-przed-sadem/000H4E2ZW9ITMNE3-C321.jpg\" /></a>Ponad 40 lat od zagini\u0119cia o\u015bmiomiesi\u0119cznej Olisy Williams s\u0105d w Michigan rozpocznie rozpraw\u0119 przeciwko jej ojcu. Isiah Williams zosta\u0142 oskar\u017cony o zamordowanie dziecka. Wed\u0142ug policji 76-letni obecnie m\u0119\u017cczyzna &quot;mia\u0142 d\u0142ug\u0105 histori\u0119 przemocy domowej&quot;. Cia\u0142o niemowlaka nigdy nie zosta\u0142a odnalezione. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-po-40-latach-76-latek-stanie-przed-sadem,nId,6762875", "date_published": "2023-05-07 17:57:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Do Polski dotrze wy\u017c Tina. Jak\u0105 pogod\u0119 przyniesie?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-polski-dotrze-wyz-tina-jaka-pogode-przyniesie,nId,6762877\"><img align=\"left\" alt=\"Do Polski dotrze wy\u017c Tina. Jak\u0105 pogod\u0119 przyniesie?\" src=\"https://i.iplsc.com/do-polski-dotrze-wyz-tina-jaka-pogode-przyniesie/000H4DWWFBAIQ6OX-C321.jpg\" /></a>Zmian w pogodzie w ostatnich dniach nie brakuje. Teraz jednak na Polsk\u0119 coraz wi\u0119kszy wp\u0142yw b\u0119dzie mia\u0142 wy\u017c, kt\u00f3ry przemie\u015bci si\u0119 do nas znad wschodniej Europy i, zgodnie z prognozami, utrzyma si\u0119 przez niemal tydzie\u0144. Co przyniesie nam Tina, kt\u00f3ra dotrze do Polski znad Ukrainy, Bia\u0142orusi i Rosji?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-polski-dotrze-wyz-tina-jaka-pogode-przyniesie,nId,6762877", "date_published": "2023-05-07 17:41:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamach na rosyjskiego pisarza. Zachar Prilepin wybudzi\u0142 si\u0119 ze \u015bpi\u0105czki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zamach-na-rosyjskiego-pisarza-zachar-prilepin-wybudzil-sie-z,nId,6762855\"><img align=\"left\" alt=\"Zamach na rosyjskiego pisarza. Zachar Prilepin wybudzi\u0142 si\u0119 ze \u015bpi\u0105czki\" src=\"https://i.iplsc.com/zamach-na-rosyjskiego-pisarza-zachar-prilepin-wybudzil-sie-z/000H4DOUXIRB9D3D-C321.jpg\" /></a>Rzeczniczka rosyjskiego nacjonalistycznego pisarza Prilepina przekaza\u0142a dzisiaj, \u017ce autor wybudzi\u0142 si\u0119 ze \u015bpi\u0105czki i jest &quot;w dobrym humorze na tyle, na ile pozwala sytuacja&quot;. \u015aledczy z rosyjskiej grupy zajmuj\u0105cej si\u0119 terroryzmem stwierdzili natomiast, \u017ce z\u0142apany wczoraj Aleksander Permyakow przyzna\u0142 si\u0119 do wsp\u00f3\u0142pracy z ukrai\u0144skimi s\u0142u\u017cbami. Ukraina odmawia komentarza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zamach-na-rosyjskiego-pisarza-zachar-prilepin-wybudzil-sie-z,nId,6762855", "date_published": "2023-05-07 16:54:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fala omdle\u0144 brytyjskich \u017co\u0142nierzy. Ciemna strona koronacji Karola III", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-fala-omdlen-brytyjskich-zolnierzy-ciemna-strona-koronacji-ka,nId,6762844\"><img align=\"left\" alt=\"Fala omdle\u0144 brytyjskich \u017co\u0142nierzy. Ciemna strona koronacji Karola III\" src=\"https://i.iplsc.com/fala-omdlen-brytyjskich-zolnierzy-ciemna-strona-koronacji-ka/000H4DKNX78K78NJ-C321.jpg\" /></a>Do uroczysto\u015bci koronacji kr\u00f3la Karola III zaanga\u017cowano tysi\u0105ce \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy maszerowali na cze\u015b\u0107 nowego w\u0142adcy. Wielogodzinne, cz\u0119sto nocne przygotowania, nie odbi\u0142y si\u0119 dobrze na ich zdrowiu. O omdleniach w\u015br\u00f3d brytyjskich wojskowych informuj\u0105 lokalne media. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-fala-omdlen-brytyjskich-zolnierzy-ciemna-strona-koronacji-ka,nId,6762844", "date_published": "2023-05-07 16:41:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"By\u0142 taki premier\". Sasin wbija szpilk\u0119 Tuskowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-byl-taki-premier-sasin-wbija-szpilke-tuskowi,nId,6762831\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;By\u0142 taki premier&quot;. Sasin wbija szpilk\u0119 Tuskowi\" src=\"https://i.iplsc.com/byl-taki-premier-sasin-wbija-szpilke-tuskowi/000H4DF6OEWGI8MH-C321.jpg\" /></a>- Nasz bud\u017cet, bud\u017cet Polski jest w tej chwili ponad dwa razy wi\u0119kszy, ni\u017c by\u0142 w 2015 roku, kiedy przej\u0119li\u015bmy w\u0142adz\u0119 w Polsce - m\u00f3wi\u0142 Jacek Sasin w niedziel\u0119 podczas wizyty w Kamienicy Polskiej w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Jak tak\u017ce doda\u0142, &quot;ich poprzednicy m\u00f3wili, \u017ce nic si\u0119 nie da zrobi\u0107&quot;. - Ot\u00f3\u017c okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pieni\u0105dze s\u0105. Uda\u0142o si\u0119 te pieni\u0105dze jednak odnale\u017a\u0107 tam, gdzie wszyscy podejrzewali\u015bmy, \u017ce one s\u0105 - w kieszeniach cwaniak\u00f3w, przest\u0119pc\u00f3w, mafii vatowskich - stwierdzi\u0142 Sasin. Wspominaj\u0105c o &quot;rosyjskim imperializmie&quot; oznajmi\u0142, \u017ce &quot;by\u0142 te\u017c...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-byl-taki-premier-sasin-wbija-szpilke-tuskowi,nId,6762831", "date_published": "2023-05-07 16:29:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tiger Woods w tarapatach. Powa\u017cne zarzuty wobec golfisty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tiger-woods-w-tarapatach-powazne-zarzuty-wobec-golfisty,nId,6762828\"><img align=\"left\" alt=\"Tiger Woods w tarapatach. Powa\u017cne zarzuty wobec golfisty\" src=\"https://i.iplsc.com/tiger-woods-w-tarapatach-powazne-zarzuty-wobec-golfisty/000H4DDUG2XMAIQ9-C321.jpg\" /></a>Najs\u0142ynniejszy golfista \u015bwiata Tiger Woods mo\u017ce mie\u0107 powa\u017cne k\u0142opoty. Jego by\u0142a dziewczyna, Erica Herman, z\u0142o\u017cy\u0142a zawiadomienie o molestowaniu seksualnym, kt\u00f3rego mia\u0142a do\u015bwiadcza\u0107, kiedy pracowa\u0142a w restauracji sportowca. Wniosek s\u0105dowy opisuje r\u00f3wnie\u017c pr\u00f3b\u0119 ograniczenia wolno\u015bci Herman, kt\u00f3rego mia\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 Woods.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tiger-woods-w-tarapatach-powazne-zarzuty-wobec-golfisty,nId,6762828", "date_published": "2023-05-07 15:38:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ojciec Kamilka z Cz\u0119stochowy po\u017cegna\u0142 si\u0119 z synem. \"Ostatnie namaszczenie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ojciec-kamilka-z-czestochowy-pozegnal-sie-z-synem-ostatnie-n,nId,6762842\"><img align=\"left\" alt=\"Ojciec Kamilka z Cz\u0119stochowy po\u017cegna\u0142 si\u0119 z synem. &quot;Ostatnie namaszczenie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ojciec-kamilka-z-czestochowy-pozegnal-sie-z-synem-ostatnie-n/000H4DJ2U3U3TYDY-C321.jpg\" /></a>Stan zmaltretowanego o\u015bmioletniego Kamilka z Cz\u0119stochowy jest bardzo ci\u0119\u017cki. Post\u0119puj\u0105 choroba oparzeniowa i niewydolno\u015b\u0107 oddechowa, rozwija si\u0119 ponadto ci\u0119\u017ckie zaka\u017cenie ca\u0142ego organizmu - wynika z najnowszego komunikatu lekarzy opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem. Stan o\u015bmiolatka jest na tyle z\u0142y, \u017ce otrzyma\u0142 on w sobot\u0119 ostatnie namaszczenie, a biologiczny ojciec si\u0119 z nim po\u017cegna\u0142 - dowiadujemy si\u0119 z wywiadu z panem Arturem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ojciec-kamilka-z-czestochowy-pozegnal-sie-z-synem-ostatnie-n,nId,6762842", "date_published": "2023-05-07 15:24:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "K\u0142\u0119by dymu nad Moskw\u0105. Kolejny po\u017car w stolicy Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kleby-dymu-nad-moskwa-kolejny-pozar-w-stolicy-rosji,nId,6762840\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142\u0119by dymu nad Moskw\u0105. Kolejny po\u017car w stolicy Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/kleby-dymu-nad-moskwa-kolejny-pozar-w-stolicy-rosji/000H4DJVG0OF5ELT-C321.jpg\" /></a>W Moskwie wybuch\u0142 po\u017car na budowie kompleksu mieszkalnego &quot;Nove Ochakove&quot; - poinformowano w niedziel\u0119 po po\u0142udniu na Twitterze. To kolejny w ostatnim czasie po\u017car w rosyjskiej stolicy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kleby-dymu-nad-moskwa-kolejny-pozar-w-stolicy-rosji,nId,6762840", "date_published": "2023-05-07 14:51:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niepokoj\u0105ce s\u0142owa. Minister obrony Ukrainy m\u00f3wi o kontrofensywie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niepokojace-slowa-minister-obrony-ukrainy-mowi-o-kontrofensy,nId,6762839\"><img align=\"left\" alt=\"Niepokoj\u0105ce s\u0142owa. Minister obrony Ukrainy m\u00f3wi o kontrofensywie\" src=\"https://i.iplsc.com/niepokojace-slowa-minister-obrony-ukrainy-mowi-o-kontrofensy/000GH2RELPSUVVQ5-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Ukrainy O\u0142eksij Reznikow udzieli\u0142 wywiadu ameryka\u0144skiemu &quot;Washington Post&quot;. Polityk by\u0142 pytany mi\u0119dzy innymi o planowan\u0105 kontrofensyw\u0119. Jak stwierdzi\u0142 Reznikow, &quot;oczekiwania na \u015bwiecie s\u0105 zawy\u017cone&quot; w stosunku do tego, czego mo\u017cna oczekiwa\u0107 od ukrai\u0144skich Si\u0142 Zbrojnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niepokojace-slowa-minister-obrony-ukrainy-mowi-o-kontrofensy,nId,6762839", "date_published": "2023-05-07 14:51:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Londyn tonie w \u015bmieciach. Trwa wielkie sprz\u0105tanie po koronacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-londyn-tonie-w-smieciach-trwa-wielkie-sprzatanie-po-koronacj,nId,6762811\"><img align=\"left\" alt=\"Londyn tonie w \u015bmieciach. Trwa wielkie sprz\u0105tanie po koronacji\" src=\"https://i.iplsc.com/londyn-tonie-w-smieciach-trwa-wielkie-sprzatanie-po-koronacj/000H4DG8SLL8D6Q8-C321.jpg\" /></a>Koronacja Karola III dobieg\u0142a ko\u0144ca, a ulice Londynu opu\u015bcili fani brytyjskiej rodziny kr\u00f3lewskiej, kt\u00f3rzy od kilku dni szukali najdogodniejszych miejsc, aby obserwowa\u0107 uroczysto\u015b\u0107 na \u017cywo. Na reprezentacyjnej alei The Mall pozosta\u0142y porzucone namioty, krzese\u0142ka kempingowe oraz sterta \u015bmieci. Trwa wielkie sprz\u0105tanie miasta. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronacja-krola-karola/news-londyn-tonie-w-smieciach-trwa-wielkie-sprzatanie-po-koronacj,nId,6762811", "date_published": "2023-05-07 14:11:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kreml odpowiedzia\u0142 na apele Prigo\u017cyna. Spe\u0142ni\u0105 jego pro\u015bb\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-odpowiedzial-na-apele-prigozyna-spelnia-jego-prosbe,nId,6762807\"><img align=\"left\" alt=\"Kreml odpowiedzia\u0142 na apele Prigo\u017cyna. Spe\u0142ni\u0105 jego pro\u015bb\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/kreml-odpowiedzial-na-apele-prigozyna-spelnia-jego-prosbe/000H4CK448Q38VPW-C321.jpg\" /></a>Grupa Wagnera otrzyma bro\u0144 i amunicj\u0119, o jak\u0105 prosi\u0142 szef wagnerowc\u00f3w - wynika z niedzielnego o\u015bwiadczenia Jewgienija Prigo\u017cyna. Wcze\u015bniej przyw\u00f3dca najemnik\u00f3w poinformowa\u0142, \u017ce z powodu brak\u00f3w dostaw pocisk\u00f3w jego oddzia\u0142y wycofaj\u0105 si\u0119 ze zrujnowanego Bachmutu, w kt\u00f3rym \u017co\u0142nierze gin\u0105 niczym w &quot;maszynce do mielenia mi\u0119sa&quot;. Tym samym Kreml najprawdopodobniej odpowiedzia\u0142 na wymowne i wulgarne apele Prigo\u017cyna, zamieszczone w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-odpowiedzial-na-apele-prigozyna-spelnia-jego-prosbe,nId,6762807", "date_published": "2023-05-07 13:43:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Statek zderzy\u0142 si\u0119 z motor\u00f3wk\u0105. Akcja na Mot\u0142awie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-statek-zderzyl-sie-z-motorowka-akcja-na-motlawie,nId,6762813\"><img align=\"left\" alt=\"Statek zderzy\u0142 si\u0119 z motor\u00f3wk\u0105. Akcja na Mot\u0142awie\" src=\"https://i.iplsc.com/statek-zderzyl-sie-z-motorowka-akcja-na-motlawie/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>Gro\u017ane zdarzenia na Mot\u0142awie w Gda\u0144sku. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, w wyniku zderzenia statku oraz motor\u00f3wki dwie osoby wpad\u0142y do wody. Do akcji przyst\u0105pi\u0142y s\u0142u\u017cby ratunkowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-statek-zderzyl-sie-z-motorowka-akcja-na-motlawie,nId,6762813", "date_published": "2023-05-07 13:12:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Fatalny b\u0142\u0105d na lotnisku. \"To nigdy nie powinno si\u0119 zdarzy\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-fatalny-blad-na-lotnisku-to-nigdy-nie-powinno-sie-zdarzy,nId,6762793\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Fatalny b\u0142\u0105d na lotnisku. &quot;To nigdy nie powinno si\u0119 zdarzy\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-fatalny-blad-na-lotnisku-to-nigdy-nie-powinno-sie-zdarzy/000H4CAAMCS1SUVW-C321.jpg\" /></a>Splot wydarze\u0144 spowodowa\u0142, \u017ce pasa\u017cerka rejsu linii Frontier Airlines nie dolecia\u0142a na Floryd\u0119, gdzie planowa\u0142a dotrze\u0107. Zamiast tego z Filadelfii polecia\u0142a wprost na Jamajk\u0119, przechodz\u0105c odpraw\u0119 bez konieczno\u015bci okazania dowodu to\u017csamo\u015bci. - To nigdy nie powinno si\u0119 by\u0142o zdarzy\u0107, poniewa\u017c nie mia\u0142am paszportu. Kobieta przy bramce nie wykona\u0142a swojej pracy - m\u00f3wi\u0142a oburzona pasa\u017cerka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-fatalny-blad-na-lotnisku-to-nigdy-nie-powinno-sie-zdarzy,nId,6762793", "date_published": "2023-05-07 12:12:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pobito 80-letniego ksi\u0119dza. Sprawca zaatakowa\u0142 go w bia\u0142y dzie\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pobito-80-letniego-ksiedza-sprawca-zaatakowal-go-w-bialy-dzi,nId,6762797\"><img align=\"left\" alt=\"Pobito 80-letniego ksi\u0119dza. Sprawca zaatakowa\u0142 go w bia\u0142y dzie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/pobito-80-letniego-ksiedza-sprawca-zaatakowal-go-w-bialy-dzi/000H4CDMKSDG6GUU-C321.jpg\" /></a>80-letniego duchownego pobito w Pionkach (woj. mazowieckie), podczas gdy wraca\u0142 z pos\u0142ugi od chorych. &quot;Ksi\u0105dz Leon dochodzi do siebie, cho\u0107 z widocznymi zewn\u0119trznymi obra\u017ceniami&quot; - poda\u0142a diecezja radomska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pobito-80-letniego-ksiedza-sprawca-zaatakowal-go-w-bialy-dzi,nId,6762797", "date_published": "2023-05-07 11:45:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szalony po\u015bcig przez trzy powiaty. Policja strzela\u0142a i blokowa\u0142a drogi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-szalony-poscig-przez-trzy-powiaty-policja-strzelala-i-blokow,nId,6762788\"><img align=\"left\" alt=\"Szalony po\u015bcig przez trzy powiaty. Policja strzela\u0142a i blokowa\u0142a drogi\" src=\"https://i.iplsc.com/szalony-poscig-przez-trzy-powiaty-policja-strzelala-i-blokow/000H4CB9EF0OG7OS-C321.jpg\" /></a>Gonili za kierowc\u0105 przez trzy powiaty, ustawili blokad\u0119 i oddali w jego kierunku strza\u0142y - tak wygl\u0105da\u0142 policyjny po\u015bcig za kierowc\u0105 volkswagena przez trzy powiaty wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Gdy ostatecznie 34-latka uda\u0142o si\u0119 zatrzyma\u0107, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 pijany, a jego pasa\u017cer rozsta\u0142 ranny w wyniku strzelaniny. Funkcjonariusze badaj\u0105 motywy, przebieg zdarzenia i to, czy dzia\u0142ania policjant\u00f3w by\u0142y w\u0142a\u015bciwe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-szalony-poscig-przez-trzy-powiaty-policja-strzelala-i-blokow,nId,6762788", "date_published": "2023-05-07 11:42:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Matura z matematyki. Co by\u0142o w poprzednich latach?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-matura-z-matematyki-co-bylo-w-poprzednich-latach,nId,6729274\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Matura z matematyki. Co by\u0142o w poprzednich latach?\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-matura-z-matematyki-co-bylo-w-poprzednich-latach/000H1YMAT0IKD3FS-C321.jpg\" /></a>Matura podstawowa z matematyki to egzamin obowi\u0105zkowy. Maturzy\u015bci przyst\u0105pi\u0105 do niego ju\u017c jutro o godz. 9:00. Publikujemy zbi\u00f3r najwa\u017cniejszych zagadnie\u0144 i zamieszczamy opracowane arkusze maturalne z matematyki z lat 2022, 2021, 2020.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-matura-z-matematyki-co-bylo-w-poprzednich-latach,nId,6729274", "date_published": "2023-05-07 11:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zw\u0142oki dwulatki w domu. Ojciec opuszcza areszt", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-zwloki-dwulatki-w-domu-ojciec-opuszcza-areszt,nId,6762781\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki dwulatki w domu. Ojciec opuszcza areszt\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-dwulatki-w-domu-ojciec-opuszcza-areszt/000FP5T770HDF1T4-C321.jpg\" /></a>Ojciec dwuletniej Mai, kt\u00f3rej zw\u0142oki w stanie rozk\u0142adu odnalaz\u0142a ekipa remontuj\u0105ca dom w Szabdzie (woj. kujawsko-pomorskie) - mimo zarzut\u00f3w zab\u00f3jstwa i zbezczeszczenia zw\u0142ok - opuszcza areszt.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-zwloki-dwulatki-w-domu-ojciec-opuszcza-areszt,nId,6762781", "date_published": "2023-05-07 10:52:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niekontrolowane po\u017cary trawi\u0105 Kanad\u0119. \"Lasy s\u0105 jak rozpa\u0142ka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niekontrolowane-pozary-trawia-kanade-lasy-sa-jak-rozpalka,nId,6762765\"><img align=\"left\" alt=\"Niekontrolowane po\u017cary trawi\u0105 Kanad\u0119. &quot;Lasy s\u0105 jak rozpa\u0142ka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niekontrolowane-pozary-trawia-kanade-lasy-sa-jak-rozpalka/000H4C45809BS1U6-C321.jpg\" /></a>Stan wyj\u0105tkowy zosta\u0142 og\u0142oszony w kanadyjskiej prowincji Alberta po tym, jak niekontrolowane po\u017cary rozprzestrzeni\u0142y si\u0119 na blisko 122 tys. hektar\u00f3w, co zmusi\u0142o prawie 25 tys. ludzi do opuszczenia swoich dom\u00f3w. Premier prowincji powiedzia\u0142a, \u017ce powodem kataklizmu jest &quot;gor\u0105ca i sucha wiosna, kt\u00f3ra stworzy\u0142a z las\u00f3w rozpa\u0142k\u0119 do po\u017car\u00f3w&quot;. W lokalnych halach widowiskowych utworzono schronienia dla potrzebuj\u0105cych. Rz\u0105d federalny w Ottawie zaoferowa\u0142 specjaln\u0105 pomoc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niekontrolowane-pozary-trawia-kanade-lasy-sa-jak-rozpalka,nId,6762765", "date_published": "2023-05-07 10:35:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin ma coraz mniejsze poparcie. \"Nie wysz\u0142o\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-ma-coraz-mniejsze-poparcie-nie-wyszlo,nId,6762746\"><img align=\"left\" alt=\"Putin ma coraz mniejsze poparcie. &quot;Nie wysz\u0142o&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-ma-coraz-mniejsze-poparcie-nie-wyszlo/000GPJ1UBHFP98D6-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin straci\u0142 poparcie wi\u0119kszo\u015bci Rosjan po rozpocz\u0119ciu pe\u0142noskalowej inwazji w Ukrainie - podkre\u015bli\u0142 w jednym z wywiad\u00f3w by\u0142y autor przem\u00f3wie\u0144 rosyjskiego prezydenta i politolog Abbas Galjamow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-ma-coraz-mniejsze-poparcie-nie-wyszlo,nId,6762746", "date_published": "2023-05-07 09:21:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja ma powa\u017cny problem z ludno\u015bci\u0105. \"To zmniejszy wzrost gospodarczy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-ma-powazny-problem-z-ludnoscia-to-zmniejszy-wzrost-gos,nId,6762737\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja ma powa\u017cny problem z ludno\u015bci\u0105. &quot;To zmniejszy wzrost gospodarczy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-ma-powazny-problem-z-ludnoscia-to-zmniejszy-wzrost-gos/000H4BVQMS8OT1NA-C321.jpg\" /></a>Rosyjska populacja zmniejszy\u0142a si\u0119 w ci\u0105gu ostatnich trzech latach o dwa miliony wi\u0119cej ludzi, ni\u017c zak\u0142ada\u0142y prognozy - donosi brytyjski wywiad. W najnowszej aktualizacji ministerstwa podkre\u015blono, \u017ce z powodu og\u0142oszonej we wrze\u015bniu mobilizacji z Rosji wyjecha\u0142o 1,3 mln os\u00f3b, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych znalaz\u0142o si\u0119 wiele m\u0142odych i dobrze wykszta\u0142conych. &quot;To prawdopodobnie zmniejszy potencja\u0142 wzrostu rosyjskiej gospodarki, co z kolei grozi podsyceniem inflacji&quot; - czytamy. Do z\u0142ej sytuacji przyczyni\u0142a si\u0119 r\u00f3wnie\u017c pandemia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-ma-powazny-problem-z-ludnoscia-to-zmniejszy-wzrost-gos,nId,6762737", "date_published": "2023-05-07 09:11:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzelanina w Teksasie. Napastnik zaatakowa\u0142 w centrum handlowym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-teksasie-napastnik-zaatakowal-w-centrum-handlo,nId,6762733\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w Teksasie. Napastnik zaatakowa\u0142 w centrum handlowym\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-teksasie-napastnik-zaatakowal-w-centrum-handlo/000H4BR2JPWHOXMF-C321.jpg\" /></a>Osiem os\u00f3b zabitych i siedem rannych - w tym trzy krytycznie. To bilans sobotniej strzelaniny w centrum handlowym w Teksasie. Napastnika zastrzelono.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-teksasie-napastnik-zaatakowal-w-centrum-handlo,nId,6762733", "date_published": "2023-05-07 08:07:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aktywi\u015bci zabrudzili s\u0142ynn\u0105 fontann\u0119 w Rzymie. \"Czekaj\u0105 nas trudne lata\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywisci-zabrudzili-slynna-fontanne-w-rzymie-czekaja-nas-tr,nId,6762709\"><img align=\"left\" alt=\"Aktywi\u015bci zabrudzili s\u0142ynn\u0105 fontann\u0119 w Rzymie. &quot;Czekaj\u0105 nas trudne lata&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/aktywisci-zabrudzili-slynna-fontanne-w-rzymie-czekaja-nas-tr/000H4BO1TA184W79-C321.jpg\" /></a>Aktywi\u015bci klimatyczni zanieczy\u015bcili czarn\u0105 ciecz\u0105 s\u0142ynn\u0105 fontann\u0119 Quattro dei Fiumi w Rzymie. Zdarzenie by\u0142o obserwowane przez t\u0142umy turyst\u00f3w, a na miejscu szybko pojawi\u0142a si\u0119 policja, kt\u00f3ra zatrzyma\u0142a protestuj\u0105cych i postawi\u0142a im zarzuty. Jak podkre\u015blaj\u0105 demonstranci, ich akcja mia\u0142a na celu u\u015bwiadomienie spo\u0142ecze\u0144stwu zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z susz\u0105 i powodziami. W\u0142oscy politycy nazwali jednak grup\u0119 &quot;ekowandalami&quot;, kt\u00f3rzy &quot;niszcz\u0105 pi\u0119kno w\u0142oskiego narodu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktywisci-zabrudzili-slynna-fontanne-w-rzymie-czekaja-nas-tr,nId,6762709", "date_published": "2023-05-07 07:40:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Intymny problem Londynu. Rozwi\u0105zanie jest w Warszawie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-intymny-problem-londynu-rozwiazanie-jest-w-warszawie,nId,6761350\"><img align=\"left\" alt=\"Intymny problem Londynu. Rozwi\u0105zanie jest w Warszawie\" src=\"https://i.iplsc.com/intymny-problem-londynu-rozwiazanie-jest-w-warszawie/000H4AIR3XFFV3SS-C321.jpg\" /></a>Stacje metra, kawiarnie, liczne fast-foody - te miejsca w Londynie pozbawione s\u0105 toalet, chocia\u017c w Polsce ich obecno\u015b\u0107 to norma. We znaki daje si\u0119 to zw\u0142aszcza turystom, kt\u00f3rzy odwiedzaj\u0105 stolic\u0119 Wielkiej Brytanii podczas koronacji Karola III, a p\u00f3\u017aniej poznaj\u0105 r\u00f3\u017cne dzielnice miasta. Po tym, jak odwiedzaj\u0105 pub albo po prostu dawno nie mieli okazji by\u0107 w WC, zwiedzanie metropolii staje si\u0119 k\u0142opotliwe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-intymny-problem-londynu-rozwiazanie-jest-w-warszawie,nId,6761350", "date_published": "2023-05-07 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Unijne pieni\u0105dze dla rolnik\u00f3w. Bu\u0142garski minister: Skrajnie niewystarczaj\u0105ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-unijne-pieniadze-dla-rolnikow-bulgarski-minister-skrajnie-ni,nId,6761371\"><img align=\"left\" alt=\"Unijne pieni\u0105dze dla rolnik\u00f3w. Bu\u0142garski minister: Skrajnie niewystarczaj\u0105ce\" src=\"https://i.iplsc.com/unijne-pieniadze-dla-rolnikow-bulgarski-minister-skrajnie-ni/000H4AHRRYNBOE1X-C321.jpg\" /></a>KE przyj\u0119\u0142a plan pomocy dla pa\u0144stw dotkni\u0119tych importem ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolnych. Bu\u0142garski minister rolnictwa m\u00f3wi wprost: &quot;Bu\u0142garia zosta\u0142a niedoszacowana&quot;. Zdaniem Jawora Geczewa \u015brodki dla jego kraju s\u0105 &quot;skrajnie niewystarczaj\u0105ce&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-unijne-pieniadze-dla-rolnikow-bulgarski-minister-skrajnie-ni,nId,6761371", "date_published": "2023-05-07 05:15:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Agresywne manewry rosyjskiego my\u015bliwca przy polskim samolocie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-agresywne-manewry-rosyjskiego-mysliwca-przy-polskim-samoloci,nId,6762705\"><img align=\"left\" alt=\"Agresywne manewry rosyjskiego my\u015bliwca przy polskim samolocie\" src=\"https://i.iplsc.com/agresywne-manewry-rosyjskiego-mysliwca-przy-polskim-samoloci/000H4BHOW2KMIP23-C321.jpg\" /></a>Rosyjski my\u015bliwiec Su-35 wykona\u0142 trzy niebezpieczne i agresywne manewry tu\u017c przy samolocie polskiej Stra\u017cy Granicznej Turbolet L-410 - poinformowa\u0142a rzeczniczka SG Anna Michalska. Jak podkre\u015bli\u0142a, w wyniku tego za\u0142oga maszyny utraci\u0142a chwilowo kontrol\u0119 i straci\u0142a wysoko\u015b\u0107. Zdarzenie mia\u0142o miejsce podczas misji Frontex - JO MMO Black Sea 2023.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-agresywne-manewry-rosyjskiego-mysliwca-przy-polskim-samoloci,nId,6762705", "date_published": "2023-05-07 05:15:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Unikanie obowi\u0105zkowych szczepie\u0144. W ci\u0105g dekady du\u017cy wzrost", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-unikanie-obowiazkowych-szczepien-w-ciag-dekady-duzy-wzrost,nId,6762701\"><img align=\"left\" alt=\"Unikanie obowi\u0105zkowych szczepie\u0144. W ci\u0105g dekady du\u017cy wzrost\" src=\"https://i.iplsc.com/unikanie-obowiazkowych-szczepien-w-ciag-dekady-duzy-wzrost/00066SFSG5A4MTB2-C321.jpg\" /></a>W ubieg\u0142ym roku stwierdzono 72 722 uchylenia od obowi\u0105zkowych szczepie\u0144 - wynika z najnowszych danych Narodowego Instytutu Zdrowia Publicznego PZH - PIB. Dla por\u00f3wnania, dekad\u0119 temu by\u0142o ich 5340.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-unikanie-obowiazkowych-szczepien-w-ciag-dekady-duzy-wzrost,nId,6762701", "date_published": "2023-05-07 05:08:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Jakie egzaminy czekaj\u0105 maturzyst\u00f3w w tym tygodniu? Harmonogram", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-jakie-egzaminy-czekaja-maturzystow-w-tym-tygodni,nId,6756888\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Jakie egzaminy czekaj\u0105 maturzyst\u00f3w w tym tygodniu? Harmonogram\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-jakie-egzaminy-czekaja-maturzystow-w-tym-tygodni/0002AS9UN16RDJLF-C321.jpg\" /></a>Matura 2023 rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 4 maja i potrwa do 23 maja 2023 roku. W nadchodz\u0105cym tygodniu maturzy\u015bci napisz\u0105 egzaminy maturalne m.in. z matematyki i z j\u0119zyka angielskiego. Jakie jeszcze przedmioty pojawi\u0105 si\u0119 na maturze od 8 do 12 maja? Sprawd\u017a dok\u0142adny harmonogram egzamin\u00f3w na najbli\u017csze dni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-jakie-egzaminy-czekaja-maturzystow-w-tym-tygodni,nId,6756888", "date_published": "2023-05-07 05:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samozwa\u0144czy uzdrowiciel zdoby\u0142 w Polsce rzesze zwolennik\u00f3w. Kim jest naprawd\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-samozwanczy-uzdrowiciel-zdobyl-w-polsce-rzesze-zwolennikow-k,nId,6741434\"><img align=\"left\" alt=\"Samozwa\u0144czy uzdrowiciel zdoby\u0142 w Polsce rzesze zwolennik\u00f3w. Kim jest naprawd\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/samozwanczy-uzdrowiciel-zdobyl-w-polsce-rzesze-zwolennikow-k/000H34LMYM88HQBE-C321.jpg\" /></a>\u00ad\u00adTwierdzi, \u017ce uzdrawia i wyp\u0119dza demony. Na jednym z filmik\u00f3w &quot;wyd\u0142u\u017ca&quot; zwolennikom nogi. - B\u0119d\u0105 nas setki i tysi\u0105ce, b\u0119dziemy uzdrawia\u0107 chorych, wyp\u0119dza\u0107 publicznie z\u0142e duchy - zapowiada &quot;Aposto\u0142 Tomasz&quot; w rozmowie z Interi\u0105. - Kompletna banalizacja cud\u00f3w i uzdrowie\u0144 - komentuje ks. prof. Andrzej Kobyli\u0144ski. Dr Beata Rajba idzie dalej: - Osoby praktykuj\u0105ce tego typu medycyn\u0119 alternatywn\u0105 mo\u017cna podzieli\u0107 na trzy typy osobowo\u015bci. Pierwszy to cyniczny oszust, drugi to narcyz, trzeci to osoba z urojeniami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-samozwanczy-uzdrowiciel-zdobyl-w-polsce-rzesze-zwolennikow-k,nId,6741434", "date_published": "2023-05-07 05:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sytuacja wok\u00f3\u0142 elektrowni w Zaporo\u017cu \"potencjalnie niebezpieczna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sytuacja-wokol-elektrowni-w-zaporozu-potencjalnie-niebezpiec,nId,6762700\"><img align=\"left\" alt=\"Sytuacja wok\u00f3\u0142 elektrowni w Zaporo\u017cu &quot;potencjalnie niebezpieczna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sytuacja-wokol-elektrowni-w-zaporozu-potencjalnie-niebezpiec/000H4BFEX1FYM77C-C321.jpg\" /></a>Szef Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA) ostrzeg\u0142 w sobot\u0119, \u017ce sytuacja wok\u00f3\u0142 kontrolowanej przez Rosj\u0119 elektrowni j\u0105drowej Zaporo\u017ce staje si\u0119 &quot;coraz bardziej nieprzewidywalna i potencjalnie niebezpieczna&quot;. Wezwa\u0142 do podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 w celu zapewnienia jej bezpiecznej eksploatacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sytuacja-wokol-elektrowni-w-zaporozu-potencjalnie-niebezpiec,nId,6762700", "date_published": "2023-05-07 04:49:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Seria eksplozji na Krymie. Zestrzelono ukrai\u0144ski dron", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-seria-eksplozji-na-krymie-zestrzelono-ukrainski-dron,nId,6762697\"><img align=\"left\" alt=\"Seria eksplozji na Krymie. Zestrzelono ukrai\u0144ski dron\" src=\"https://i.iplsc.com/seria-eksplozji-na-krymie-zestrzelono-ukrainski-dron/000H4BE8NGB88ISK-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 w nocy na tymczasowo okupowanym Krymie dosz\u0142o do serii eksplozji. Maj\u0105 by\u0107 one wynikiem ataku dron\u00f3w. Doniesienia o tym potwierdzaj\u0105 lokalne media. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-seria-eksplozji-na-krymie-zestrzelono-ukrainski-dron,nId,6762697", "date_published": "2023-05-07 04:31:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy niedziela 7 maja jest handlowa? Sprawd\u017a, czy zrobisz zakupy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-niedziela-7-maja-jest-handlowa-sprawdz-czy-zrobisz-zakup,nId,6759185\"><img align=\"left\" alt=\"Czy niedziela 7 maja jest handlowa? Sprawd\u017a, czy zrobisz zakupy\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-niedziela-7-maja-jest-handlowa-sprawdz-czy-zrobisz-zakup/000FVWYFXMDXL8AS-C321.jpg\" /></a>W kwietniu Polacy mogli odwiedzi\u0107 ulubione sklepy spo\u017cywcze w niedziel\u0119 dwa razy. Da\u0142o to mo\u017cliwo\u015b\u0107 zrobienia zakup\u00f3w przed Wielkanoc\u0105, a tak\u017ce przed d\u0142ugim weekendem majowym. Czy r\u00f3wnie\u017c dzi\u015b - w niedziel\u0119 7 maja, nie ma zakazu handlu?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-niedziela-7-maja-jest-handlowa-sprawdz-czy-zrobisz-zakup,nId,6759185", "date_published": "2023-05-07 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]