[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turcja odm\u00f3wi\u0142a przekazania Ukrainie rakiety S-400", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kDrktkuTURBXy9mMGRlZTU3ZS01Yzc1LTRkM2ItOGVhMi0zZGJhZGI5YWRkODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA zapyta\u0142y, czy mo\u017cemy przekaza\u0107 Ukrainie systemy rakietowe ziemia-powietrze S-400, kt\u00f3re wcze\u015bniej kupili\u015bmy od Rosji. Odpowiedzieli\u015bmy, \u017ce nie - powiedzia\u0142 w tureckiej telewizji minister spraw zagranicznych Turcji Mevlut Cavusoglu, cytowany w niedziel\u0119 przez BBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8710939,turcja-odmowila-przekazania-ukrainie-rakiety-s-400.html", "date_published": "2023-05-07 19:21:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Liga Pa\u0144stw Arabskich przywr\u00f3ci\u0142a cz\u0142onkostwo Syrii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XJ2ktkuTURBXy8zYmZlNmE5Yi1iNzQxLTQ3NTktOGJkYi0zYzk5YTIxOTY4MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministrowie spraw zagranicznych Ligi Pa\u0144stw Arabskich (LPA) podj\u0119li w niedziel\u0119 decyzj\u0119 o ponownym przyj\u0119ciu Syrii w swoje szeregi po 12-letnim zawieszeniu w prawach cz\u0142onka; \u015bwiadczy to o d\u0105\u017ceniu pa\u0144stw regionu do normalizacji stosunk\u00f3w z prezydentem Baszarem al-Asadem - oceni\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8710862,liga-panstw-arabskich-przywrocila-czlonkostwo-syrii.html", "date_published": "2023-05-07 17:54:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142owacja: Prezydent Czaputova powo\u0142a rz\u0105d fachowc\u00f3w. Premierem zostanie Ludovit Odor", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QnpktkuTURBXy84MGY5NTRjNy1mMzdhLTRiNGUtOTIzMy05NmJkNDUyNzU5ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent S\u0142owacji Zuzana Czaputova potwierdzi\u0142a w niedziel\u0119, \u017ce w kraju powstanie rz\u0105d fachowc\u00f3w, na czele kt\u00f3rego ma stan\u0105\u0107 obecny wiceprezes Narodowego Banku S\u0142owacji Ludovit Odor. Mianowanie gabinetu ma nast\u0105pi\u0107 po 15 maja br.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8710776,slowacja-prezydent-czaputova-rzad-fachowcow-premier-ludovit-odor.html", "date_published": "2023-05-07 17:48:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Pavel dla Guardiana: Ukrai\u0144cy nie powinni spieszy\u0107 si\u0119 z kontrofensyw\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6LCktkuTURBXy9hNThiNGUwZC00MjI4LTQwZTgtYWY0Yi00ODVhMmRlYjBlMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Czech Petr Pavel ujawni\u0142 na lamach brytyjskiego dziennika &quot;Guardian&quot;, \u017ce podczas niedawnej wizyty w Kijowie ostrzeg\u0142 ukrai\u0144skie w\u0142adze przed po\u015bpiesznym przeprowadzaniem planowanej kontrofensywy. Pavel uzna\u0142, \u017ce je\u015bli atak si\u0119 nie powiedzie, b\u0119dzie to dla Kijowa pora\u017cka.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8710771,prezydent-pavel-dla-guardiana-ukraincy-kontrofensywa-bez-pospiechu.html", "date_published": "2023-05-07 17:36:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy chc\u0105 ograniczy\u0107 przyjazdy uchod\u017ac\u00f3w. Na granicy z Polsk\u0105 i Czechami stan\u0105 punkty kontroli granicznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4xCktkuTURBXy82ODEzNTkxNC1mY2NiLTQ0YWItOWQwZi05MzY5ODk4OGVkNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministrowie spraw wewn\u0119trznych Brandenburgii i Saksonii domagaj\u0105 si\u0119 wprowadzenia stacjonarnych kontroli na granicy z Polsk\u0105 i Czechami w celu ograniczenia nieuprawnionych wjazd\u00f3w uchod\u017ac\u00f3w - informuje w niedziel\u0119 agencja dpa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8710770,niemcy-ograniczyc-liczbe-uchodzcow-na-granicy-punkty-kontroli-granicznej.html", "date_published": "2023-05-07 17:27:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Okr\u0119ty NATO przyby\u0142y do Szczecina. Kmdr por. Sjo: Zapewniamy spo\u0142eczno\u015b\u0107 Sojuszu, \u017ce NATO jest obecne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0OnktkuTURBXy9iY2ViMjc1Ni1iMjUwLTQ2YTYtYmIxYS1mMDRiNGE0M2YwMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zapewniamy spo\u0142eczno\u015b\u0107 kraj\u00f3w Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego, \u017ce NATO jest obecne i dzia\u0142a na wodach p\u00f3\u0142nocy Europy \u2013 powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Szczecinie dow\u00f3dca Sta\u0142ego Zespo\u0142u Si\u0142 Obrony Przeciwminowej NATO Grupy 1 kmdr por. Ole Torstein Sjo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8710671,kmdr-por-sjo-zapewniamy-spolecznosc-sojuszu-ze-nato-jest-obecne.html", "date_published": "2023-05-07 16:34:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fotonem w hacker\u00f3w. Unikatowy wynalazek polskich naukowc\u00f3w [EUREKA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zonktkuTURBXy84NWM5ZjAwOS1mMWIwLTQ4NzctOWQwYi0xZWE1OThhYWRmNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polscy naukowcy stworzyli unikatowy generator liczb losowych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8709856,fotonem-w-hackerow-unikatowy-wynalazek-polskich-naukowcow-eureka.html", "date_published": "2023-05-07 10:29:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka wojna o chipy. Wci\u0105\u017c jeszcze na s\u0142owa [RECENZJA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QlrktkuTURBXy82NWY5ZTQwYi1mOWVmLTQxNzYtOGRlNS1lNjBlMmEwOWJmNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142yszeli\u015bcie o Tajwanie? Gor\u0105co tam. Nie tylko ostatnio. Ale ostatnio gor\u0119cej. Wybuch wojny jest tam coraz bardziej prawdopodobny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8709913,wielka-wojna-o-chipy-wciaz-jeszcze-na-slowa-recenzja.html", "date_published": "2023-05-07 10:29:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co dalej z rosyjsk\u0105 rop\u0105? To wielki eksperyment [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfKktkuTURBXy82ZjY1OTZiNy1lNWEyLTRlYTEtOTI2MS02NzQ3MTMzODcxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zachodnie embargo na\u0142o\u017cone na rosyjsk\u0105 rop\u0119 po inwazji Rosji na Ukrain\u0119 to najciekawszy eksperyment ekonomiczny w najnowszej historii gospodarczej - pisze Rafa\u0142 Wo\u015b.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8709921,co-dalej-z-rosyjska-ropa-to-wielki-eksperyment-opinia.html", "date_published": "2023-05-07 10:28:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto w \u015bwiecie sztucznej inteligencji b\u0119dzie sprawdza\u0107 nasz\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NtUktkuTURBXy9hMTc0NGIyYi1jNjMxLTQ5MTAtODJlOC0zNGNjYjBjZDcwZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W opanowanym przez AI internecie, gdzie powoli przestaje by\u0107 mo\u017cliwe stwierdzenie, kto jest prawdziwy, a kto tylko podszywa si\u0119 pod cz\u0142owieka, certyfikowanie to\u017csamo\u015bci stanie si\u0119 kluczowym wyzwaniem. Ju\u017c dzi\u015b problem, kt\u00f3ry sam stworzy\u0142, pr\u00f3buje rozwi\u0105za\u0107 Sam Altman, tw\u00f3rca ChatGPT. Tyle \u017ce to powinny zrobi\u0107 pa\u0144stwa - pisze w opinii Anna Wittenberg.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8709901,kto-w-swiecie-sztucznej-inteligencji-bedzie-sprawdzac-nasza-tozsamosc-opinia.html", "date_published": "2023-05-07 10:27:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142owacja: Premier Heger poda\u0142 si\u0119 do dymisji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ugaktkuTURBXy85NDc3OTA4OS1iMjAzLTRjNTQtODBlZi1lYTE3NTI0YTdiMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier S\u0142owacji Eduard Heger zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 do prezydent Zuzany Czaputovej o zwolnienie go z funkcji szefa rz\u0105du. Decyzja oznacza mianowanie na S\u0142owacji rz\u0105du fachowc\u00f3w, kt\u00f3ry ma sprawowa\u0107 funkcj\u0119 do czasu zapowiedzianych na koniec wrze\u015bnia br. wybor\u00f3w parlamentarnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8710645,slowacja-premier-heger-podal-sie-do-dymisji.html", "date_published": "2023-05-07 10:27:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Got\u00f3wka, karty p\u0142atnicze, p\u0142atno\u015bci mobilne. Jak p\u0142aci si\u0119 na \u015bwiecie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SzNktkuTURBXy9lMDU0M2I0OC01ODIzLTRkNWQtOWRhMy1iMWMwYzFhOWYzOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo rosn\u0105cej liczby metod bezgot\u00f3wkowych p\u0142atno\u015bci w sklepach, restauracjach czy internecie, w wielu krajach to nadal got\u00f3wka pozostaje najbardziej rozpowszechnion\u0105 metod\u0105 p\u0142atno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8708317,gotowka-karty-platnicze-platnosci-mobilne-jak-placi-sie-na-swiecie.html", "date_published": "2023-05-07 10:07:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Witamy w erze sztucznej inteligencji. Jak zmieni nasze \u017cycie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J0aktkuTURBXy9hNTkxYjI0My02ZTQ3LTQxYjQtODM0YS0xMDBkZmFmOGFhNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Intensywny rozw\u00f3j sztucznej inteligencji wywo\u0142a\u0142 fal\u0119 debat na temat tego, w jaki spos\u00f3b wp\u0142ynie ona na nasze codzienne funkcjonowanie. Eksperci zastanawiaj\u0105 si\u0119 m.in. nad tyn, jak mocno zmieni ona sytuacj\u0119 na rynku pracy. Problem ten b\u0119dzie przedmiotem dyskusji prowadzonych podczas zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 kongresu Impact\u201923.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8710276,witamy-w-erze-sztucznej-inteligencji-jak-zmieni-nasze-zycie.html", "date_published": "2023-05-07 10:06:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "M\u00fcller: Incydent z samolotem SG nad Morzem Czarnym to prawdopodobnie prowokacja ze strony Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b4YktkuTURBXy8wZGJlMDQzZi1hMzA2LTQ0MTAtODAxMy0zNTc4MzRmMjFkOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Incydent z udzia\u0142em samolotu Stra\u017cy Granicznej i rosyjskiego my\u015bliwca by\u0142 prawdopodobnie zaplanowan\u0105 prowokacj\u0105 ze strony Rosji - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Polsat News rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Polska za\u0142oga podj\u0119\u0142a odpowiednie dzia\u0142ania, dzi\u0119ki czemu nic si\u0119 nie sta\u0142o - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8710641,muller-incydent-samolot-sg-morze-czarne-prowokacja-ze-strony-rosji.html", "date_published": "2023-05-07 10:04:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"FAZ\": Na Ukrainie mo\u017ce doj\u015b\u0107 do impasu jak po 2015 r. To b\u0119dzie \"bolesny pat\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T00ktkuTURBXy8yYmYwMDY1NC1lNzVkLTQ0ZDMtODBlYy0yMmM5YjE3NDAyOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po ukrai\u0144skiej ofensywie w wojnie mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 &quot;bolesny pat&quot;. Po 2015 roku taka faza trwa\u0142a ca\u0142e siedem lat. Niemcy sta\u0142y si\u0119 wtedy g\u0142\u00f3wnym sponsorem nowego rosyjskiego faszyzmu poprzez gazoci\u0105gi na Ba\u0142tyku. Je\u015bli Putin wygra na Ukrainie, stanie si\u0119 hegemonem Europy. Tylko NATO mo\u017ce temu zapobiec - pisze w niedziel\u0119 &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8710639,faz-na-ukrainie-moze-dojsc-do-impasu-jak-po-2015-r-to-bedzie-bolesny-pat.html", "date_published": "2023-05-07 09:46:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: Inteligentne rolnictwo i telemedycyna maj\u0105 najwi\u0119kszy potencja\u0142 gospodarczy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XujktkuTURBXy8xMDk5ZTFmYS0wNWJlLTQ1NmUtODhmMC1hYWFhODA0ZjA3YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inteligentne rolnictwo i telemedycyna to sektory o najwi\u0119kszym potencjale dla rozwoju polskiej gospodarki w najbli\u017cszych dekadach - wskazano w opracowaniu PIE. Wed\u0142ug analityk\u00f3w w nast\u0119pnym dziesi\u0119cioleciu np. bran\u017ca wirtualnej diagnostyki medycznej ma si\u0119 rozwija\u0107 w tempie 15 proc. rocznie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8710635,pie-inteligentne-rolnictwo-telemedycyna-najwiekszy-potencjal-gospodarczy.html", "date_published": "2023-05-07 09:31:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Geczew: Pieni\u0105dze z drugiego pakietu odszkodowa\u0144 dla rolnictwa s\u0105 zbyt ma\u0142e", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qm1ktkuTURBXy9mYmZmM2NjNS04NmUzLTQxMmItYmM5Ny1mN2VmMmE3ZjU0ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bu\u0142garski minister rolnictwa Jawor Geczew o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119, \u017ce przewidziane dla Bu\u0142garii \u015brodki finansowe z drugiego unijnego pakietu odszkodowa\u0144 dla rolnik\u00f3w za problemy wywo\u0142ane nap\u0142ywem ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolnych, s\u0105 &quot;skrajnie niewystarczaj\u0105ce&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8710633,geczew-pieniadze-drugi-pakiet-odszkodowan-dla-rolnictwa-to-za-malo.html", "date_published": "2023-05-07 09:20:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MSWiA: Materia\u0142y radioaktywne b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 przewo\u017cone tak\u017ce przez lotnisko w Jasionce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wv9ktkuTURBXy9hMzc1M2EzZi01NmVlLTQ1YzMtYmQ5ZC1hN2RjMjIwYzZmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />MSWiA proponuje w projekcie rozporz\u0105dzenia dopisa\u0107 lotnisko Rzesz\u00f3w-Jasionka do wykazu przej\u015b\u0107 granicznych, przez kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 przewo\u017cone materia\u0142y j\u0105drowe, \u017ar\u00f3d\u0142a i odpady promieniotw\u00f3rcze oraz wypalone paliwo j\u0105drowe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8710630,mswia-materialy-radioaktywne-przewozone-przez-lotnisko-w-jasionce.html", "date_published": "2023-05-07 09:08:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Prigo\u017cyn i Kadyrow pr\u00f3buj\u0105 zrzuci\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 za niepowodzenia pod Bachmutem na resort obrony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/COhktkuTURBXy9mNDU1OTc2Ny02ZjU3LTRkYzAtODI5OC0yZDllZDZiZTkwYjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn i czecze\u0144ski lider Ramzan Kadyrow prawdopodobnie pr\u00f3buj\u0105 zrzuci\u0107 win\u0119 za niepowodzenia pod Bachmutem na Ukrainie na rosyjski resort obrony \u2013 pisze w niedziel\u0119 o\u015brodek analityczny Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8710627,isw-prigozyn-i-kadyrow-odpowiedzialnosc-za-bachmut-na-resort-obrony.html", "date_published": "2023-05-07 08:58:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wierci\u0144ski: Przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 buduj\u0105 nowoczesne technologie, a nie tania si\u0142a robocza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ff9ktkuTURBXy8yODVmMTI2Yi1hZDQ3LTQzY2UtYjM5ZC0zNGNlNWFiMmNlZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sko\u0144czy\u0142y si\u0119 czasy, gdy firmy budowa\u0142y przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 na taniej sile roboczej - oceni\u0142 w rozmowie z PAP ekonomista z katedry strategii Akademii Leona Ko\u017ami\u0144skiego dr Szymon Wierci\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce kryzys przetrwaj\u0105 przedsi\u0119biorstwa oparte o nowoczesne technologie i innowacje.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8710601,wiercinski-przewaga-konkurencyjna-to-nowoczesne-technologie-tania-praca.html", "date_published": "2023-05-07 07:40:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronacja Karola III. Niedziel\u0119 Brytyjczycy sp\u0119dz\u0105 na wsp\u00f3lnych lunchach, koncertach i pokazach \u015bwietlnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g6nktkuTURBXy9kZDBlMTFjMi05MTYyLTRjMzgtOGM4Zi03YjRhOWE0NDliOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wsp\u00f3lne lunche koronacyjne, pokazy \u015bwietlne oraz koncert przed zamkiem w Windsorze zaplanowano na niedziel\u0119 w zwi\u0105zku z koronacj\u0105 kr\u00f3la Wielkiej Brytanii Karola III i jego \u017cony, kr\u00f3lowej Camilli.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8710594,koronacja-karola-iii-niedziele-brytyjczycy-spedza-wspolnie.html", "date_published": "2023-05-07 07:04:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura: \u201ePrzecieki z matematyki 2023\u201d. Co si\u0119 za tym kryje?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eV3ktkuTURBXy85YjYxYWE5Yi1jZDY2LTQ4YmYtOWVkMC0zZGM3MzMwODE2NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201ePrzecieki z matematyki\u201d, \u201emamy arkusze z matematyki\u201d, \u201ewiemy, co b\u0119dzie na maturze\u201d \u2013 w taki spos\u00f3b oszu\u015bci pr\u00f3buj\u0105 wy\u0142udzi\u0107 dane osobowe lub pieni\u0105dze od maturzyst\u00f3w. W sieci pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej takich komunikat\u00f3w, poniewa\u017c matura z matematyki ju\u017c jutro. Maturzy\u015bci, nie dajcie si\u0119 nabra\u0107!", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8710291,matura-przecieki-z-matematyki-2023-co-sie-za-tym-kryje.html", "date_published": "2023-05-07 07:00:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elektryczne lataj\u0105ce taks\u00f3wki pojawi\u0105 si\u0119 w Pary\u017cu ju\u017c w 2024 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wvektkuTURBXy8yMmQ2Y2QwMC1hMmFjLTRlMjUtYWE5NS0zYmExM2Q1NGU5MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pary\u017c chce by\u0107 pierwsz\u0105 stolic\u0105 z lataj\u0105cymi elektrycznymi taks\u00f3wkami. Loty testowe ju\u017c si\u0119 odby\u0142y, a taks\u00f3wki maj\u0105 otrzyma\u0107 certyfikaty przed Igrzyskami Olimpijskimi w 2024 r. \u2013 podaj\u0105 francuskie media.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8710592,elektryczne-latajace-taksowki-pojawia-sie-w-paryzu-juz-w-2024-roku.html", "date_published": "2023-05-07 06:53:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Luka p\u0142acowa. Dlaczego m\u0119\u017cczy\u017ani zarabiaj\u0105 lepiej ni\u017c kobiety?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OdpktkuTURBXy8yZDI5MmJlNC0zYTQ0LTQ4NWQtYTA1Yi00OWIyOWNhODFiOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dlaczego m\u0119\u017cczy\u017ani cz\u0119\u015bciej robi\u0105 karier\u0119 i zarabiaj\u0105 lepiej ni\u017c kobiety? Czy to naprawd\u0119 efekt domniemanej zach\u0142anno\u015bci pracodawc\u00f3w?", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8709881,luka-placowa-dlaczego-mezczyzni-zarabiaja-lepiej-niz-kobiety.html", "date_published": "2023-05-07 06:43:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tw\u00f3rcy AI powinni przyj\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107. Pora na bunt programist\u00f3w [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iLrktkuTURBXy9hNDFhODNmNy0xMmVhLTQ3MjUtYTE0OS1kNmExNmE4MjM2YzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli nieskr\u0119powany rozw\u00f3j modeli j\u0119zykowych zacznie prowadzi\u0107 do tragedii \u2013 np. samob\u00f3jstw po czatowaniu z wyszukiwark\u0105 Bing czy asystentem w Wordzie \u2013 to trzeba b\u0119dzie pami\u0119ta\u0107 o wszystkich osobach, kt\u00f3re s\u0105 za to odpowiedzialne - m\u00f3wi w wywiadzie Jan Zygmuntowski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8709893,tworcy-ai-powinni-przyjac-odpowiedzialnosc-pora-na-bunt-programistow-wywiad.html", "date_published": "2023-05-07 06:42:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szlaban dla kopc\u0105cych grat\u00f3w. Kiedy w Polsce zaczn\u0105 powstawa\u0107 strefy czystego transportu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8hsktkuTURBXy80MWI4NTc2ZS04OTJkLTQzNjAtYjJkZi1hNjI0OGUxYTI3ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Znane z wielu zachodnich miast strefy czystego transportu zaczn\u0105 w przysz\u0142ym roku powstawa\u0107 w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8709873,strefy-czystego-transportu-szlaban-dla-gratow.html", "date_published": "2023-05-07 06:41:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Misja niemo\u017cliwa? Macron chce zn\u00f3w przekona\u0107 do siebie Francuz\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGAktkuTURBXy9jM2JhMWFjYy02MDY2LTRhOTAtODlkYS0yZTJlZGNkMjk3NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po og\u0142oszeniu nowego wieku emerytalnego prezydent Francji ruszy\u0142 w objazd po kraju, by na nowo przekona\u0107 do siebie obywateli. Misja wydaje si\u0119 dzi\u015b nie do wykonania.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8709869,reforma-emerytalna-macron-chce-znow-przekonac-do-siebie-francuzow.html", "date_published": "2023-05-07 06:41:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polsk\u0119 czekaj\u0105 gigantyczne wydatki. Z czego je sfinansujemy? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli wzrost gospodarczy jest na tyle wysoki, by kompensowa\u0107 przyrost d\u0142ugu, to deficyt bud\u017cetowy nie stanowi wi\u0119kszego problemu. Tak si\u0119 jednak nieszcz\u0119\u015bliwie sk\u0142ada, \u017ce lata dynamicznego wzrostu prawdopodobnie mamy ju\u017c za sob\u0105 - pisze w opinii Piotr W\u00f3jcik.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8709905,polske-czekaja-gigantyczne-wydatki-z-czego-je-sfinansujemy-opinia.html", "date_published": "2023-05-07 06:40:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wakacje 2023. Oto najta\u0144sze kierunki. \"To ju\u017c ostatni dzwonek na rezerwacj\u0119\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qrdktkuTURBXy80ZjEzNzlmNC0yYzY3LTQwZDgtODg0Mi01ZWViY2QyYjcyMDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsza po\u0142owa maja to ju\u017c ostatni dzwonek na rezerwacj\u0119 wakacji w atrakcyjnych cenach \u2013 przypomina Deniz Rymkiewicz, rzecznik prasowy platformy do organizacji podr\u00f3\u017cy eSky.pl. Jakie zagraniczne kraje Polacy wybieraj\u0105 najcz\u0119\u015bciej? Gdzie mo\u017cna sp\u0119dzi\u0107 najtaniej urlop?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8710494,wakacje-2023-oto-najtansze-kierunki-to-juz-ostatni-dzwonek-na-rezerwacje.html", "date_published": "2023-05-07 06:00:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]