{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nasdaq-powiekszyl-styczniowa-zwyzke-8481873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nasdaq powi\u0119kszy\u0142 styczniow\u0105 zwy\u017ck\u0119. Rynek czeka na  Fed", "date_published": "2023-01-31 21:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/a314624460ffec-948-568-0-37-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnia sesja bardzo udanego na rynkach akcji stycznia\nprzynios\u0142a solidne wzrosty na nowojorskich gie\u0142dach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-sporu-Kaczynski-Sikorski-Prezes-PiS-wplacil-datek-na-sily-zbrojne-Ukrainy-8481737.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec sporu Kaczy\u0144ski - Sikorski? Prezes PiS wp\u0142aci\u0142 datek na si\u0142y zbrojne Ukrainy w SKOK-u Stefczyka", "date_published": "2023-01-31 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/c1f59099b4a0f8-948-568-0-146-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3r mi\u0119dzy Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim a Rados\u0142awem Sikorskim osi\u0105gn\u0105\u0142 nowy poziom, kiedy Sejm przeg\u0142osowa\u0142 zmian\u0119 kodeksu post\u0119powania cywilnego, by prezes PiS nie musia\u0142 p\u0142aci\u0107 zas\u0105dzonych 700 tys. z\u0142. Najwyra\u017aniej na fali przetaczaj\u0105cego si\u0119 oburzenia, szef partii rz\u0105dz\u0105cej postanowi\u0142 spe\u0142ni\u0107 warunek europos\u0142a i wp\u0142aci\u0107 datek na armi\u0119 Ukrainy.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gigantyczny-strajk-o-wiek-emerytalny-we-Francji-rozlewa-sie-na-prownicje-8481713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gigantyczny strajk odno\u015bnie wieku emerytalnego we Francji rozlewa si\u0119 na prowincj\u0119", "date_published": "2023-01-31 16:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/bfcb7dd9b7095f-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Protesty we Francji przeciwko reformie emerytalnej trwaj\u0105 i si\u0119 rozlewaj\u0105 po ca\u0142ym kraju. Na ulice wyszli nie tylko mieszka\u0144cy miast, ale tak\u017ce rolnicy. Zdaniem zwi\u0105zkowc\u00f3w takiego strajku kraj dawno nie widzia\u0142.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-nie-zgadza-sie-na-Szwecje-w-NATO-Finlandia-dostala-zielone-swiatlo-8481708.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Turcja nie zgadza si\u0119 na Szwecj\u0119 w NATO. Finlandia dosta\u0142a \"zielone \u015bwiat\u0142o\"", "date_published": "2023-01-31 16:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/176d90beb81ef1-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister spraw zagranicznych Turcji Mevlut Cavusoglu postawi\u0142 spraw\u0119 jasno. Sztokholm ma wype\u0142ni\u0107 swoje zobowi\u0105zania i dopiero w\u00f3wczas Stambu\u0142 usi\u0105dzie do sto\u0142u negocjacyjnego. Na razie nie ma zgody na akcesj\u0119 Szwecji do NATO.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poznan-grozi-palcem-InPostowi-i-Allegro-Nakazal-demontaz-automatow-paczkowych-8481706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pozna\u0144 grozi palcem InPostowi i Allegro. Nakaza\u0142 demonta\u017c automat\u00f3w paczkowych", "date_published": "2023-01-31 16:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/46c0fb39be029e-948-568-0-100-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pozna\u0144 nie zgadza si\u0119, by nielegalnie postawione automaty szpeci\u0142y krajobraz. Miejski Konserwator Zabytk\u00f3w nakaza\u0142 wi\u0119c demonta\u017c 58 urz\u0105dze\u0144 do przechowywania paczek. Ale nie tylko. Na\u0142o\u017cy\u0142 kary finansowe na firmy InPost i Allegro.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Millennium-zagrzalo-do-wzrostow-Indeks-sWIG80-najlepszy-w-styczniu-8481694.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Millennium zagrza\u0142o do wzrost\u00f3w. Indeks sWIG80 najlepszy w styczniu", "date_published": "2023-01-31 16:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnia sesja stycznia przynios\u0142a zmienny handel z odbiciem sektora bankowego i mocn\u0105 reakcj\u0105 kursu CD Projektu na now\u0105 rekomendacj\u0119. Wed\u0142ug analityka PKO BP prawdopodobie\u0144stwo kontynuacji trendu wzrostowego na GPW ca\u0142y czas pozostaje wysokie. Stycze\u0144 okaza\u0142 si\u0119 najlepszy pod wzgl\u0119dem stopy zwrotu dla ma\u0142ych sp\u00f3\u0142ek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-i-Rosja-lacza-swoje-systemy-bankowe-8481657.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bank centralny Iranu zapowiada: integrujemy z Rosj\u0105 nasz system bankowy", "date_published": "2023-01-31 15:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/b13718ee6fc136-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />700 bank\u00f3w rosyjskich i 106 z pozosta\u0142ych 13 kraj\u00f3w zostanie po\u0142\u0105czonych razem - informuje agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ira\u0144ski bank centralny. Zar\u00f3wno plac\u00f3wki Rosji, jak i Iranu zosta\u0142y wcze\u015bniej od\u0142\u0105czone od mi\u0119dzynarodowego systemu p\u0142atno\u015bci SWIFT. Dzi\u0119ki integracji system\u00f3w Rosja planuje zwi\u0119kszy\u0107 handel z Iranem do 10 miliard\u00f3w dolar\u00f3w rocznie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-sankcje-na-Birme-Kraj-pograza-sie-w-chaosie-8481605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejne sankcje na Birm\u0119. Kraj pogr\u0105\u017ca si\u0119 w chaosie", "date_published": "2023-01-31 15:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/2438bc88d98e02-948-568-10-210-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sankcje na\u0142o\u017cone na Birm\u0119 zakazuj\u0105 m.in. eksportu,\u00a0sprzeda\u017cy, dostaw i transportu paliwa lotniczego. Kolejne osoby zwi\u0105zane z zamachem stanu, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce dwa lata temu, w wyniku kt\u00f3rego junta przej\u0119\u0142a w\u0142adz\u0119, zosta\u0142y tak\u017ce wpisane na czarn\u0105 list\u0119 w Kanadzie, Australii i Wielkiej Brytanii.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Litwa-sugeruje-wydalenie-ambasadorow-z-panstwa-nalezacych-do-UE-8481600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Litwa sugeruje wydalenie ambasador\u00f3w z pa\u0144stwa nale\u017c\u0105cych do UE", "date_published": "2023-01-31 15:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/6998c7750210b1-945-560-0-0-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Te plac\u00f3wki nie s\u0142u\u017c\u0105 dyplomacji - przekonywa\u0142\u00a0minister spraw zagranicznych Litwy Gabrielius Landsbergis, cytowany przez agencj\u0119 BNS. St\u0105d te\u017c pomys\u0142, by wydali\u0107 ambasador\u00f3w Rosji, kt\u00f3rzy obecnie przebywaj\u0105 w europejskich stolicach, bowiem \"s\u0142u\u017c\u0105 oni propagandzie, zamiataniu pod dywan zbrodni wojennych i promocji ludob\u00f3jstwa\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obajtek-ma-ambitny-plan-Do-2038-r-zapowiada-76-malych-reaktorow-jadrowych-8481576.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Obajtek ma ambitny plan. Do 2038 r. zapowiada 76 ma\u0142ych reaktor\u00f3w j\u0105drowych", "date_published": "2023-01-31 14:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/c7d61cdc08c148-948-568-0-29-3934-2360.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />76 SMR-\u00f3w w 26 lokalizacjach - tak w skr\u00f3cie wygl\u0105da ambitny plan Daniela Obajtka, prezesa Orlenu. Ma zosta\u0107 wykonany do 2038 roku. - B\u0119dzie to najwi\u0119ksza inwestycja energetyczna w Polsce, ale te\u017c w Europie \u2013 doda\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-wydaje-miliardy-na-import-czipow-Glownie-z-Chin-8481571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosja wydaje miliardy na import czip\u00f3w. G\u0142\u00f3wnie z Chin", "date_published": "2023-01-31 14:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/74e47fd4bc6756-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O prawie 1 mld dolar\u00f3w wi\u0119cej p\u0142aci Rosja za czipy, kt\u00f3rych import znacz\u0105co zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 po inwazji na Ukrain\u0119. Obecnie p\u0142aci ju\u017c za nie 2,45 mld dolar\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym dostawc\u0105 s\u0105 Chiny -\u00a0poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek ukrai\u0144ski oddzia\u0142 magazynu \"Forbes\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszustwo-na-kupon-zakupowy-czysci-konta-do-zera-8481569.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Oszustwo na \"kupon zakupowy\" czy\u015bci konta do zera", "date_published": "2023-01-31 14:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/262ed7cf8338a6-948-568-0-87-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kupon zakupowy to wygrana na portalu spo\u0142eczno\u015bciowym. Niestety, dla zwyci\u0119zcy, by go aktywowa\u0107, poda\u0142 wra\u017cliwe dane. W zamian z jego konta znikn\u0119\u0142y wszystkie oszcz\u0119dno\u015bci. Teraz spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Uszczelnienie-systemu-podatkowego-podwoilo-dochody-panstwa-8481540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier chwali si\u0119 uszczelnieniem systemu podatkowego. \"Podwoili\u015bmy dochody pa\u0144stwa\"", "date_published": "2023-01-31 14:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/b88cc0e593f887-948-568-0-45-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u0119ki uszczelnieniu systemu podatkowego i reformom fiskalnym rz\u0105du Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, dochody bud\u017cetu pa\u0144stwa od roku 2015 podwoi\u0142y si\u0119 - poinformowa\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spowolnienie-moze-sklonic-mniejsze-spolki-IT-do-sprzedazy-biznesu-Niszcz-Trigon-wywiad-8481507.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niszcz (Trigon): Spowolnienie mo\u017ce sk\u0142oni\u0107 mniejsze sp\u00f3\u0142ki IT do sprzeda\u017cy biznesu", "date_published": "2023-01-31 13:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/0a01a6552b0553-937-562-7-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spowolnienie w szerzej pojmowanej bran\u017cy IT mo\u017ce sk\u0142oni\u0107 w\u0142a\u015bcicieli mniejszych sp\u00f3\u0142ek do rozwa\u017cenia sprzeda\u017cy swoich biznes\u00f3w - ocenia analityk DM Trigon Dominik Niszcz. Wskazuje, \u017ce w segmencie software house pozytywnie wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 Spyrosoft i Ailleron.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredytowa-sruba-przykrecona-EBC-ocenilo-polityke-bankow-strefy-euro-8481502.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kredytowa \u015bruba przykr\u0119cona. EBC oceni\u0142o polityk\u0119 bank\u00f3w strefy euro", "date_published": "2023-01-31 13:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/e8ad8f02d7a300-948-568-0-6-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie jest \u0142atwo o kredyty. Zgodnie z raportem\u00a0Bank Lending Survey, opublikowanego we wtorek przez Europejski Bank Centralny (EBC) banki strefy eur znacz\u0105co zaostrzy\u0142y wewn\u0119trzne kryteria po\u017cyczania pieni\u0119dzy.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-pozera-ptasie-mleczko-Wedel-sie-tlumaczy-8481422.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja po\u017cera Ptasie Mleczko. Wedel si\u0119 t\u0142umaczy", "date_published": "2023-01-31 13:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/9a66788754100c-948-568-53-442-2719-1631.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ka\u017cdy Polak zna wedlowskie Ptasie Mleczko. Paczka tego smako\u0142yku wa\u017cy ju\u017c 340 g, a nie jak wcze\u015bniej 360 g. Producent t\u0142umaczy zmian\u0119 inflacj\u0105. Co na to konsumenci?</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysokie-ceny-gazu-i-ropy-Fitch-przeswietla-surowce-na-2023-rok-8481470.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wysokie ceny gazu i ropy. Fitch prze\u015bwietla surowce na 2023 rok", "date_published": "2023-01-31 13:22:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/e707ac8815541b-948-568-0-1286-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja Fitch wzi\u0119\u0142a pod lup\u0119 ceny surowc\u00f3w. I cho\u0107 w marcu b\u0119dzie rewidowa\u0142a prognozy, to zapowiada si\u0119 kolejny rok, kt\u00f3rego znakiem rozpoznawczym b\u0119d\u0105 wysokie ceny za gaz i rop\u0119. Oczywi\u015bcie wiele b\u0119dzie zale\u017ce\u0107 od postawy Chin i rozszerzania sankcji na Rosj\u0119.\u00a0\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stalexport-Autostrada-Malopolska-wystapila-do-GDDKiA-o-zgode-na-zmiane-oplat-za-przejazd-8481428.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cki na autostradzie A4. Stalexport Autostrada Ma\u0142opolska wyst\u0105pi\u0142a do GDDKiA o zgod\u0119", "date_published": "2023-01-31 12:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/3603e8c837dbf5-948-568-0-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stalexport Autostrada Ma\u0142opolska wyst\u0105pi\u0142a do Generalnego Dyrektora Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad z wnioskiem o zgod\u0119 na zmian\u0119 od 3 kwietnia 2023 r. op\u0142at za przejazd autostrad\u0105 dla pojazd\u00f3w kategorii 1,2,3,4 i 5, pobieranych na ka\u017cdym placu poboru op\u0142at (w Mys\u0142owicach i w Balicach) - poda\u0142 Stalexport Autostrady w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przeznaczy-na-drogi-gminne-i-powiatowe-mniej-niz-na-TVP-8481386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d przeznaczy na drogi gminne i powiatowe mniej ni\u017c na TVP", "date_published": "2023-01-31 12:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/99f5a26c8fa6f6-945-560-275-345-1485-890.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku rz\u0105d\u00a0na dofinansowanie budowy, przebudowy lub remontu dr\u00f3g powiatowych i gminnych w ramach Rz\u0105dowego Funduszu Rozwoju Dr\u00f3g przeznaczonych zostanie ponad 2,6 mld z\u0142. To mniej ni\u017c dostanie TVP.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prognozy-PIE-odnosnie-wynagrodzen-Nie-maja-dobrych-wiadomosci-dla-pracownikow-8481381.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prognozy PIE odno\u015bnie wynagrodze\u0144. Nie maj\u0105 dobrych wiadomo\u015bci dla pracownik\u00f3w", "date_published": "2023-01-31 12:07:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/14dfa5f737e3c3-948-568-840-577-1717-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska gospodarka uniknie recesji; w I kwartale 2023 r. PKB wzro\u015bnie o blisko 0,5 proc. - prognozuje Polski Instytut Ekonomiczny. Wed\u0142ug analityk\u00f3w wynagrodzenia wzrosn\u0105 w tym roku o 10,2 proc.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/OnlyFans-przestal-dzialac-w-Rosji-8481370.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "OnlyFans przesta\u0142 dzia\u0142a\u0107 w Rosji", "date_published": "2023-01-31 11:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/1d0d7a463d88e0-948-567-0-45-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 zaczyna dotyka\u0107 zwyk\u0142ych \nobywateli. Znany portal z bran\u017cy erotycznej - OnlyFans - przesta\u0142 \ndzia\u0142a\u0107 w Rosji - donosz\u0105 rosyjskie media.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Twisto-wypowiada-umowy-niektorym-klientom-Przez-inflacje-8481359.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Twisto wypowiada umowy niekt\u00f3rym klientom. \u201ePrzez inflacj\u0119\u201d", "date_published": "2023-01-31 11:42:00+00:00", "description": "<p>Niekt\u00f3rych u\u017cytkownik\u00f3w Twisto czeka niemi\u0142a niespodzianka. Fintech zdecydowa\u0142 si\u0119 wypowiedzie\u0107 im umowy. Sprawa dotyczy 2-3 proc. klient\u00f3w. Firma t\u0142umaczy to trudn\u0105 sytuacj\u0105 makroekonomiczn\u0105 i wysok\u0105 inflacj\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poprawa-nastrojow-byla-chwilowym-trendem-Spadek-marz-przewiduje-66-proc-deweloperow-8481314.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Poprawa nastroj\u00f3w by\u0142a chwilowym trendem. Spadek mar\u017c przewiduje 66 proc. deweloper\u00f3w", "date_published": "2023-01-31 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/4c4965c36c6236-945-560-544-324-3744-2246.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119kszym wyzwaniem dla bran\u017cy nieruchomo\u015bci s\u0105 rosn\u0105ce koszty finansowania projekt\u00f3w - wynika z raportu Real Estate Confidence Survey for Central Europe, przygotowanego przez firm\u0119 doradcz\u0105 Deloitte. 66 proc. ankietowanych deweloper\u00f3w przewiduje spadek mar\u017c.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryczaltowcy-maja-klopot-ze-skladka-zdrowotna-Niektore-firmy-doplaca-8481266.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rycza\u0142towcy maj\u0105 k\u0142opot ze sk\u0142adk\u0105 zdrowotn\u0105. Niekt\u00f3re firmy dop\u0142ac\u0105", "date_published": "2023-01-31 10:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/231bc5b80bd2fb-948-568-0-107-2880-1727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rych prognozowane przychody przekroczy\u0142y ustawowe limity, zap\u0142ac\u0105 wy\u017csz\u0105 sk\u0142adk\u0119 zdrowotn\u0105. W ekstremalnym przypadku r\u00f3\u017cnica mo\u017ce wynie\u015b\u0107 nawet 8 tys. z\u0142 za ca\u0142y ubieg\u0142y rok.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-w-strefie-euro-IV-kwartal-2022-dane-wstepne-8481250.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "EuroPKB: strefa euro jednak na plusie", "date_published": "2023-01-31 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/65f6a52c484da2-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo nieoczekiwanego spadku PKB w Niemczech gospodarce\nstrefy euro uda\u0142o si\u0119 unikn\u0105\u0107 recesji w ostatnim kwartale 2022 roku \u2013 wynika ze\nwst\u0119pnych szacunk\u00f3w Eurostatu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Program-500-Od-kiedy-bedzie-mozna-skladac-wnioski-do-ZUS-u-8481242.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Planujesz z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o 500+? Zbli\u017ca si\u0119 wa\u017cny termin dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w", "date_published": "2023-01-31 09:49:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/dbcaaddf8eadfc-945-560-0-115-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 lutego rodzice i opiekunowie mog\u0105 sk\u0142ada\u0107 wnioski o przyznanie 500 plus na kolejny okres \u015bwiadczeniowy. Z\u0142o\u017cenie wniosku do ko\u0144ca kwietnia gwarantuje ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wraca-pomysl-rozlozenia-terminu-wakacji-Byloby-to-korzystne-dla-turystyki-8481230.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wraca pomys\u0142 roz\u0142o\u017cenia terminu wakacji. \"By\u0142oby to korzystne dla turystyki\"", "date_published": "2023-01-31 09:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/d219ced3fe0067-948-568-0-159-2456-1473.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z punktu widzenia bran\u017cy turystycznej roz\u0142o\u017cenie rozpocz\u0119cia i ko\u0144ca wakacji w poszczeg\u00f3lnych regionach na wz\u00f3r ferii zimowych by\u0142oby korzystne - przyzna\u0142 wiceminister sportu i turystyki Andrzej Gut-Mostowy. Zastrzeg\u0142, \u017ce nie jest to projekt priorytetowy, natomiast wymaga szerokiego rozpatrzenia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Facebook-mial-rozladowywac-smartfony-8481229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Facebook mia\u0142 roz\u0142adowywa\u0107 smartfony. By\u0142y pracownik Mety ujawni\u0142 szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2023-01-31 09:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/2d99a9c03b4db5-948-568-0-99-1991-1194.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aplikacja Facebooka mia\u0142a nadmiernie zu\u017cywa\u0107 baterie w smartfonach \u2013 informuje \u201eThe New York Post\u201d powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142owa by\u0142ego pracownika koncernu Meta, do kt\u00f3rego nale\u017cy Facebook.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-raz-pierwszy-od-dekad-polska-gospodarka-rosla-szybciej-niz-chinska-8481195.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Po raz pierwszy od dekad polska gospodarka ros\u0142a szybciej ni\u017c chi\u0144ska", "date_published": "2023-01-31 09:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/e65a53e6b7a5e0-945-560-18-26-1481-888.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od ponad 40 lat polska gospodarka oficjalnie ros\u0142a w \npe\u0142nym roku kalendarzowym w szybszym tempie ni\u017c gospodarka Chin.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-chetnie-inwestuje-w-nieruchomosci-Dla-swoich-instytucji-8481151.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PiS ch\u0119tnie inwestuje w nieruchomo\u015bci. Dla \"swoich\" instytucji", "date_published": "2023-01-31 08:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/da1c0bd2a594d8-948-567-0-107-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Willa za 5 mln z\u0142otych to \"piku\u015b\". Znacznie dro\u017csza jest przebudowa starego biurowca na potrzeby Instytutu Pileckiego. Kwota ta wzros\u0142a do 75 mln z\u0142otych i jest trzykrotnie wy\u017csza, ni\u017c planowano \u2014 informuje \"Gazeta Wyborcza\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-probuje-isc-w-gore-8481181.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Dolar najdro\u017cszy od niemal dw\u00f3ch tygodni", "date_published": "2023-01-31 08:40:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/3128b04a8c91e1-948-568-0-43-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyra\u017anie\nw g\u00f3r\u0119 posz\u0142y notowania dolara, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y najwy\u017cszy poziom od\nprzedpoprzedniego pi\u0105tku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/500-plus-na-psa-lub-kota-Kto-moze-otrzymac-pieniadze-8481179.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "500+ na psa lub kota. Kto mo\u017ce otrzyma\u0107 dofinansowanie?", "date_published": "2023-01-31 08:37:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/a447bf4ec54084-948-568-0-0-1795-1076.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Coraz\nwi\u0119cej polskich gmin oferuje swoim mieszka\u0144com, kt\u00f3rzy s\u0105 w\u0142a\u015bcicielami\nczworonog\u00f3w, dofinansowanie do zabieg\u00f3w weterynaryjnych lub chipowania\nzwierz\u0105t. Chc\u0105 w ten spos\u00f3b zapobiega\u0107 ich bezdomno\u015bci. </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-ceramika-potluczona-przez-kryzys-energetyczny-8481176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska ceramika pot\u0142uczona przez kryzys energetyczny", "date_published": "2023-01-31 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/81a5f6140565b8-948-569-0-72-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pod wzgl\u0119dem produkcji p\u0142ytek ceramicznych ust\u0119pujemy w\nEuropie tylko Hiszpanii i W\u0142ochom, a polska ceramika u\u017cytkowa jest ceniona na\n\u015bwiecie w\u015br\u00f3d mi\u0142o\u015bnik\u00f3w porcelany. Kryzys energetyczny mo\u017ce jednak mocno\nzachwia\u0107 pozycj\u0105 tej bran\u017cy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-stawia-zarzuty-spolce-Wakacje-pl-Pierwszy-taki-przypadek-w-branzy-8481169.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UOKiK stawia zarzuty sp\u00f3\u0142ce Wakacje.pl. Pierwszy taki przypadek w bran\u017cy", "date_published": "2023-01-31 08:24:00+00:00", "description": "<p>Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny postawi\u0142 sp\u00f3\u0142ce Wakacje.pl z Gda\u0144ska zarzut wprowadzania konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d poprzez nieprawid\u0142owe prezentowanie cen \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. Sp\u00f3\u0142ce grozi do kara do 10 proc. rocznego obrotu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-razem-bedzie-inaczej-Zdania-ekspertow-sa-podzielone-odcinek-5-8480667.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tym razem b\u0119dzie inaczej. \"Zdania ekspert\u00f3w s\u0105 podzielone\" - odcinek 5", "date_published": "2023-01-31 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/9b4c23e78a1220-948-568-0-8-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tym odcinku nowego programu Bankier.pl \n\"Zdania ekspert\u00f3w s\u0105 podzielone\" rozmawiamy o kondycji polskiej gospodarki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Techland-pochwalil-sie-sprzedaza-gier-Dying-Light-i-Dying-Light-2-8481138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Techland pochwali\u0142 si\u0119 sprzeda\u017c\u0105 gier Dying Light i Dying Light 2", "date_published": "2023-01-31 07:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/3fc6a1f984de2f-948-568-60-0-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wroc\u0142awski wydawca gier Techland w ci\u0105gu roku od premiery Dying Light 2 Stay Human sprzeda\u0142 \u0142\u0105cznie 30 mln egzemplarzy obu cz\u0119\u015bci franczyzy - poinformowa\u0142 PAP Biznes prezes Pawe\u0142 Marchewka. Sp\u00f3\u0142ka pracuje nad now\u0105 gr\u0105 osadzon\u0105 w \u015bwiecie fantasy, b\u0119dzie te\u017c dodawa\u0107 nowe tre\u015bci do Dying Light 2.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-potracila-Polsce-kolejne-transze-kar-Tyle-ile-zbiera-WOSP-8481123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KE potr\u0105ci\u0142a Polsce kolejne transze kar. Tyle, ile zbiera WO\u015aP", "date_published": "2023-01-31 07:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/6ccf889cf4a25e-948-568-52-30-2947-1768.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwie kolejne transze kar: dziewi\u0105t\u0105 i dziesi\u0105t\u0105 \npotraci\u0142a Komisja Europejska Polsce za brak wykonania \u015brodk\u00f3w \ntymczasowych TSUE. Potr\u0105cona kwota to oko\u0142o 280 mln z\u0142. Suma kar zbli\u017ca \nsi\u0119 do 2 mld z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-duzo-mozna-zarobic-w-branzy-IT-W-2022-r-podwyzki-siegnely-blisko-30-proc-8481109.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jak du\u017co mo\u017cna zarobi\u0107 w bran\u017cy IT? W 2022 r. podwy\u017cki si\u0119gn\u0119\u0142y blisko 30 proc.", "date_published": "2023-01-31 07:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/5c87a1b11ec56e-948-568-41-268-1635-981.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Just Join IT - najwi\u0119kszy w Polsce portal pracy dla bran\u017cy technologicznej - opublikowa\u0142 \u201eRaport wynagrodze\u0144 i realnych zarobk\u00f3w w IT 2022\u201d. Na potrzeby publikacji przeanalizowano ponad 175 tys. ofert pracy zamieszczonych na portalu w 2022 roku. Oferowane w og\u0142oszeniach o prac\u0119 wynagrodzenia por\u00f3wnano z danymi o realnych zarobkach, zebranymi od 3 tysi\u0119cy specjalist\u00f3w IT. Raport pokazuje, \u017ce w 2022 roku rynek pracy w bran\u017cy IT rozwija\u0142 si\u0119 bardzo dynamicznie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-Banku-Millennium-w-IV-kw-wyniosl-248-9-mln-zl-powyzej-oczekiwan-8481090.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zysk netto Banku Millennium w IV kw. wyni\u00f3s\u0142 248,9 mln z\u0142, powy\u017cej oczekiwa\u0144", "date_published": "2023-01-31 06:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/7b9b026e458d3f-948-568-0-67-2457-1474.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Banku Millennium w czwartym kwartale 2022 roku wyni\u00f3s\u0142 248,9 mln z\u0142, podczas gdy rok wcze\u015bniej strata netto banku wynosi\u0142a 509 mln z\u0142  - poinformowa\u0142 bank we wst\u0119pnych wynikach. Zysk netto okaza\u0142 si\u0119 15,5 proc. powy\u017cej oczekwia\u0144, konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 zysk na poziomie 215,5 mln z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Puste-faktury-na-150-mln-zl-Juz-310-podejrzanych-w-sprawie-gangu-oszustow-podatkowych-8481074.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Puste faktury na 150 mln z\u0142. Ju\u017c 310 podejrzanych w sprawie gangu oszust\u00f3w podatkowych", "date_published": "2023-01-31 06:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/2944e2012cc4c9-945-560-0-330-1539-923.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c 310 os\u00f3b liczy grupa podejrzanych w sprawie grupy\n zajmuj\u0105cej si\u0119 przest\u0119pczo\u015bci\u0105 podatkow\u0105. CB\u015aP na polecenie wydzia\u0142u \nProkuratury Krajowej w Szczecinie zatrzyma\u0142o kolejnych 8 os\u00f3b w \n\u015bledztwie dotycz\u0105cym grupy zajmuj\u0105cej si\u0119 przest\u0119pczo\u015bci\u0105 podatkow\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przemyt-na-wschodniej-granicy-Juz-nie-tyton-jest-numerem-jeden-8481071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przemyt na wschodniej granicy. Ju\u017c nie tyto\u0144 jest numerem jeden", "date_published": "2023-01-31 05:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/bd8f480698c621-948-568-0-0-1868-1121.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przemyt na wschodniej granicy od czasu jej uszczelnienia uda\u0142o si\u0119 ograniczy\u0107, poza wywozem do Ukrainy aut kradzionych w Europie - informuje wtorkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Narodowa-bitwa-o-paczki-Mocno-iskrzy-na-linii-Poczta-Polska-PKN-Orlen-8481069.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Narodowa bitwa o paczki. Mocno iskrzy na linii Poczta Polska - PKN Orlen", "date_published": "2023-01-31 05:57:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/978d96efabd8bd-948-568-157-292-4342-2605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zki z Poczty Polskiej apeluj\u0105 do premiera, by przerwa\u0142 \u201ewyniszczaj\u0105c\u0105\u201d rywalizacj\u0119 pa\u0144stwowych firm. Atakuj\u0105 Orlen, kt\u00f3ry rozwija w\u0142asn\u0105 sie\u0107 automat\u00f3w paczkowych - pisze wtorkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-na-chorobowym-mocno-wzrosla-liczba-jednodniowych-L4-ZUS-podal-najnowsze-dane-8481052.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy na chorobowym - mocno wzros\u0142a liczba jednodniowych \"L4\".  ZUS poda\u0142 najnowsze dane", "date_published": "2023-01-31 05:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/a11e5fb1632e98-948-568-0-51-2589-1553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy w 2022 r. chorowali nieco rzadziej - \nprzynajmniej ci, kt\u00f3rzy skorzystali ze zwolnienia lekarskiego. Znacz\u0105co \nwzros\u0142a natomiast liczba jednodniowych \"L4\". ZUS poda\u0142 najnowsze dane o \nzdrowiu ubezpieczonych Polak\u00f3w, wskaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c, z jakich przyczyn \nnajcz\u0119\u015bciej bierali\u015bmy wolne w pracy i kto robi to najcz\u0119\u015bciej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Fotowoltaika-wyhamowala-tylko-przejsciowo-moze-jej-pomoc-kryzys-ekonomiczny-8481047.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekspert: Fotowoltaika wyhamowa\u0142a tylko przej\u015bciowo, mo\u017ce jej pom\u00f3c kryzys ekonomiczny", "date_published": "2023-01-31 05:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/de485919d4d239-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie nowego systemu rozlicze\u0144 prosument\u00f3w zmniejszy\u0142o popularno\u015b\u0107 fotowoltaiki (PV), ale to sytuacja przej\u015bciowa - uwa\u017ca ekspert firmy Eaton Bart\u0142omiej Jaworski. Doda\u0142, \u017ce w najbli\u017cszych miesi\u0105cach rynkowi PV mo\u017ce pom\u00f3c kryzys ekonomiczny i wy\u017csze dotacje w programie \"M\u00f3j Pr\u0105d\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aluminiowe-ramy-z-Polski-podbijaja-sciezki-rowerowe-8479632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Aluminiowe ramy z Polski podbijaj\u0105 \u015bcie\u017cki rowerowe", "date_published": "2023-01-31 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/e979728932d6f0-948-568-22-119-2850-1709.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aluminiowe ramy made in Poland. W tym roku centrum badawczo-rozwojowe AG Motros b\u0119dzie obchodzi\u0142o 4. urodziny. Dzi\u0119ki funduszom unijnym i zaanga\u017cowaniu polskich firm Podkarpacie dwu\u015bladami stoi.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-spolki-doceniaja-wartosc-wlasnego-centrum-badawczo-rozwojowego-8477221.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Biomed, Mabion czy Azoty. Polskie sp\u00f3\u0142ki stawiaj\u0105 na nowo\u015bci, z czego ch\u0119tnie korzysta gospodarka", "date_published": "2023-01-31 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/512c47750cef73-948-568-0-55-2450-1469.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Innowacyjne pomys\u0142y wymagaj\u0105 odpowiednich warunk\u00f3w, by je\nrozwija\u0107, dlatego budowa w\u0142asnego centrum badawczo-rozwojowego (CBR) jest\nszans\u0105 dla sp\u00f3\u0142ek na efektywne prowadzenie bada\u0144.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-Fed-zmierza-do-zlamania-rynku-akcji-8478803.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy Fed zmierza do z\u0142amania rynku akcji?", "date_published": "2023-01-31 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/a314624460ffec-948-568-0-37-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od kilku miesi\u0119cy Rezerwa Federalna aplikuje \nsystemowi finansowemu zacie\u015bnianie ilo\u015bciowe polityki pieni\u0119\u017cnej. \nPoprzedni taki epizod zako\u0144czy\u0142 si\u0119\nzwo\u0142aniem s\u0142ynnego Plunge Protection Team.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Innowacje-w-firmach-po-nowemu-Co-zmienia-FENG-w-centrach-B-R-8469787.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Innowacje w firmach po nowemu. Przedsi\u0119biorcom b\u0119dzie \u0142atwiej powalczy\u0107 o dofinansowanie na rozw\u00f3j", "date_published": "2023-01-31 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/a1eca78c020ffd-948-568-0-145-2526-1515.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Innowacje wspieraj\u0105 rozw\u00f3j gospodarczy, dlatego te\u017c w najnowszej perspektywie finansowej szczeg\u00f3lny nacisk funduszy europejskich po\u0142o\u017cony jest w\u0142a\u015bnie na nie. Finansowanie dzia\u0142alno\u015bci B+R w przedsi\u0119biorstwach odb\u0119dzie si\u0119 jednak na nowych zasadach. Na co trzeba zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119? Sprawdzamy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sciezka-SMART-Kwota-dofinansowania-projektow-modulowych-robi-wrazenie-8480666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kwota dofinansowania projekt\u00f3w modu\u0142owych dla firm robi wra\u017cenie", "date_published": "2023-01-31 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/a813c66d7b6767-948-568-0-57-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />7 lutego zostanie og\u0142oszony\npierwszy konkurs dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w ramach \u201enowego rozdania\u201d tj. nowej\nperspektywy finansowania funduszy europejskich 2021-2027. Konkurs b\u0119dzie\ndotyczy\u0107 projekt\u00f3w modu\u0142owych, czyli \u015bcie\u017cki SMART. Wra\u017cenie robi kwota zarezerwowana\ndla firm \u2013 a\u017c 10,7 mld z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niebajeczna-praca-w-Disneyu-30-tys-osob-chce-podwyzek-Mozliwy-pierwszy-strajk-w-historii-parku-8480437.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niebajeczna praca w Disneyu - 30 tys. os\u00f3b chce podwy\u017cek. Mo\u017cliwy pierwszy strajk w historii parku", "date_published": "2023-01-31 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/8a2424f1ec3ec0-948-568-727-480-1290-773.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mo\u017cna wymachiwa\u0107 mieczem \u015bwietlnym lub przymierza\u0107 pantofelki ca\u0142y dzie\u0144. Jak si\u0119 okazuje, praca w parku rozrywki Disney World nie pozwala na zachowanie \u017cadnego standardu. Osoby tam zatrudnione zarabiaj\u0105 niewiele ponad najni\u017csz\u0105 krajow\u0105. Postanowili wej\u015b\u0107 w sp\u00f3r z pracodawc\u0105.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/10-wykresow-o-innowacjach-w-Polsce-ktore-warto-zobaczyc-8480469.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska wspina si\u0119 po drabinie innowacyjno\u015bci", "date_published": "2023-01-31 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/2555ea9c189201-948-568-0-82-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeden pracownik wprowadzaj\u0105cy ulepszenia i zakup \noprogramowania \u2013 tak wygl\u0105daj\u0105 innowacje w Polsce. Krajowe wydatki na \nbadania i rozw\u00f3j w Polsce to 1,32 proc. PKB. Mniej, ni\u017c wynosi \u015brednia w\n 27 pa\u0144stwach Unii Europejskiej, jednak dzielnie wspinamy si\u0119 po \ndrabinie innowacyjno\u015bci. W ci\u0105gu kilkunastu lat awansowa\u0142ali\u015bmy o 16 \noczek w og\u00f3lno\u015bwiatowym rankingu. Zobacz 10 wykres\u00f3w o innowacjach w \nPolsce.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Winnicach-Kojder-wina-beda-grawitowac-8480523.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Winnicach Kojder wina b\u0119d\u0105 grawitowa\u0107", "date_published": "2023-01-31 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/f1b381ea5d3f56-948-568-0-204-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mi\u0142o\u015bci\u0105 do wina zarazili ich rodzice. Wakacje sp\u0119dzali w winiarskich regionach W\u0142och, gdzie poogl\u0105dali proces powstawania boskiego trunku. Tak w g\u0142owach Anny i Artura wykie\u0142kowa\u0142 pomys\u0142, by stworzy\u0107 w\u0142asn\u0105 winnic\u0119, w Polsce, w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim, w Otulinie Szczeci\u0144skiego Parku Krajobrazowego \u201ePuszcza Bukowa\u201d, gdzie panuje niepowtarzalny i wyj\u0105tkowy mikroklimat.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MFW-podniosl-prognoze-globalnego-wzrostu-Zaskakujaco-odporny-popyt-w-USA-i-Europie-8481034.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "MFW podni\u00f3s\u0142 prognoz\u0119 globalnego wzrostu. \"Zaskakuj\u0105co odporny\" popyt w USA i Europie", "date_published": "2023-01-31 03:08:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/ce6d31d8b842cf-945-560-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy we wtorek podni\u00f3s\u0142 prognoz\u0119 globalnego wzrostu na rok 2023. Zmiana prognozy dla \u015bwiatowej gospodarki jest mo\u017cliwa dzi\u0119ki \"zaskakuj\u0105co odpornemu\" popytowi w Stanach Zjednoczonych oraz Europie, z\u0142agodzeniu koszt\u00f3w energii oraz ponownemu otwarciu gospodarki Chin po tym, jak Pekin zrezygnowa\u0142 z surowych ogranicze\u0144 wynikaj\u0105cych z pandemii koronawirusa - poinformowa\u0142 Reuters.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}