{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-silny-wiatr-burze-i-zamiecie-sniezne-alerty-w-dziewieciu-reg,nId,6569189", "title": "Silny wiatr, burze i zamiecie \u015bnie\u017cne. Alerty w dziewi\u0119ciu regionach", "date_published": "2023-01-31 23:16:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-silny-wiatr-burze-i-zamiecie-sniezne-alerty-w-dziewieciu-reg,nId,6569189\"><img align=\"left\" alt=\"Silny wiatr, burze i zamiecie \u015bnie\u017cne. Alerty w dziewi\u0119ciu regionach\" src=\"https://i.iplsc.com/silny-wiatr-burze-i-zamiecie-sniezne-alerty-w-dziewieciu-reg/000GP1214O4H30PN-C321.jpg\" /></a>Z pr\u0119dko\u015bci\u0105 nawet 70-80 km/h wieje wiatr w nocy z wtorku na \u015brod\u0119. Z tego wzgl\u0119du, jak i pojawiaj\u0105cych si\u0119 miejscami burz, IMGW wyda\u0142o alerty pierwszego i drugiego stopnia. Obowi\u0105zuj\u0105 one m.in. w Gda\u0144sku, Szczecinie, Poznaniu, Wroc\u0142awiu, Bydgoszczy i \u0141odzi.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-chca-finlandii-w-nato-probowali-spalic-koran,nId,6569169", "title": "Nie chc\u0105 Finlandii w NATO. Pr\u00f3bowali spali\u0107 Koran", "date_published": "2023-01-31 21:52:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-chca-finlandii-w-nato-probowali-spalic-koran,nId,6569169\"><img align=\"left\" alt=\"Nie chc\u0105 Finlandii w NATO. Pr\u00f3bowali spali\u0107 Koran\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-chca-finlandii-w-nato-probowali-spalic-koran/000GP0VOBDVECKS9-C321.jpg\" /></a>Demonstranci przeciwni do\u0142\u0105czeniu Finlandii do NATO chcieli spali\u0107 Koran w Helsinkach, stolicy kraju. &quot;Poinformowali\u015bmy organizator\u00f3w, \u017ce taki czyn w Finlandii - inaczej ni\u017c w innych krajach nordyckich - jest karany&quot; - przekaza\u0142a policja. Do aktu zniszczenia \u015bwi\u0119tej ksi\u0119gi islamu ostatecznie nie dosz\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dotacje-na-wille-czarnek-odpowiada-dziennikarzom,nId,6569141", "title": "\"Dotacje na wille\". Czarnek odpowiada dziennikarzom", "date_published": "2023-01-31 20:35:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dotacje-na-wille-czarnek-odpowiada-dziennikarzom,nId,6569141\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Dotacje na wille&quot;. Czarnek odpowiada dziennikarzom\" src=\"https://i.iplsc.com/dotacje-na-wille-czarnek-odpowiada-dziennikarzom/000GP0JLKQ0QQJHS-C321.jpg\" /></a>- Podstawowym kryterium by\u0142o: nie dajemy pieni\u0119dzy lewakom i komunistom - tak minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek wyja\u015bni\u0142, na jakich zasadach przyznawano dotacje w rz\u0105dowym konkursie. Otrzyma\u0142y je organizacje, z kt\u00f3rymi zwi\u0105zani s\u0105 m.in. dzia\u0142acze PiS i przedstawiciele \u015brodowisk narodowych. Uzna\u0142 te\u017c, \u017ce dziennikarze &quot;wystawiaj\u0105 si\u0119 na \u015bmieszno\u015b\u0107&quot;, pytaj\u0105c o wr\u0119czone pieni\u0105dze. Politycy opozycji zapowiedzieli wnioski do prokuratury i NIK.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mezczyzna-na-wozku-probowal-uciekac-przed-policja-padlo-osie,nId,6569113", "title": "M\u0119\u017cczyzna na w\u00f3zku pr\u00f3bowa\u0142 ucieka\u0107 przed policj\u0105. Pad\u0142o osiem strza\u0142\u00f3w", "date_published": "2023-01-31 20:01:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mezczyzna-na-wozku-probowal-uciekac-przed-policja-padlo-osie,nId,6569113\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna na w\u00f3zku pr\u00f3bowa\u0142 ucieka\u0107 przed policj\u0105. Pad\u0142o osiem strza\u0142\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-na-wozku-probowal-uciekac-przed-policja-padlo-osie/000GP0EIRCBM5UTN-C321.jpg\" /></a>W Stanach Zjednoczonych nie milkn\u0105 echa po interwencji policji, w konsekwencji kt\u00f3rej nie \u017cyje Anthony Lowe. M\u0119\u017cczyzna z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, z no\u017cem w d\u0142oni, wypad\u0142 ze swojego w\u00f3zka inwalidzkiego i pr\u00f3bowa\u0142 ucieka\u0107. Pad\u0142o osiem strza\u0142\u00f3w. Uwaga! Artyku\u0142 zawiera drastyczne nagranie, nieodpowiednie dla os\u00f3b wra\u017cliwych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-warminsko-mazurskie-20-latek-ranny-w-wypadku-uszkodzone-trzy,nId,6569088", "title": "Warmi\u0144sko-mazurskie: 20-latek ranny w wypadku. Uszkodzone trzy pojazdy", "date_published": "2023-01-31 19:14:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-warminsko-mazurskie-20-latek-ranny-w-wypadku-uszkodzone-trzy,nId,6569088\"><img align=\"left\" alt=\"Warmi\u0144sko-mazurskie: 20-latek ranny w wypadku. Uszkodzone trzy pojazdy\" src=\"https://i.iplsc.com/warminsko-mazurskie-20-latek-ranny-w-wypadku-uszkodzone-trzy/000GP0357R8UMIR9-C321.jpg\" /></a>Zderzenie dw\u00f3ch aut i lawety nieopodal miejscowo\u015bci Korsze w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim. Ranny zosta\u0142 20-letni kierowca, kt\u00f3ry prawdopodobnie wpad\u0142 w po\u015blizg w trakcie wyprzedzania. Droga nr 592 jest nieprzejezdna.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodzkie-brat-postrzelil-11-letnia-siostre-karabin-znalazl-w-,nId,6569086", "title": "\u0141\u00f3dzkie: Brat postrzeli\u0142 11-letni\u0105 siostr\u0119. Karabin znalaz\u0142 w lesie", "date_published": "2023-01-31 19:10:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-lodzkie-brat-postrzelil-11-letnia-siostre-karabin-znalazl-w-,nId,6569086\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141\u00f3dzkie: Brat postrzeli\u0142 11-letni\u0105 siostr\u0119. Karabin znalaz\u0142 w lesie\" src=\"https://i.iplsc.com/lodzkie-brat-postrzelil-11-letnia-siostre-karabin-znalazl-w/000GLC7JVJ4YKVR8-C321.jpg\" /></a>Dziewczynka w powa\u017cnym stanie zosta\u0142a zabrana do szpitala. Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o w Borowinach w woj. \u0142\u00f3dzkim. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-samorzadowcy-z-trzecim-miejsce-w-sejmie,nId,6569071", "title": "Sonda\u017c: Samorz\u0105dowcy z trzecim miejsce w Sejmie", "date_published": "2023-01-31 18:42:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-samorzadowcy-z-trzecim-miejsce-w-sejmie,nId,6569071\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Samorz\u0105dowcy z trzecim miejsce w Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-samorzadowcy-z-trzecim-miejsce-w-sejmie/000GOZYBRTVY72RP-C321.jpg\" /></a>Rafa\u0142 Trzaskowski ma szanse na Sejm i to bez Platformy Obywatelskiej. Wed\u0142ug najnowszego sonda\u017cu ruch samorz\u0105dowy, kt\u00f3rego za\u0142o\u017cycielem jest prezydent Warszawy, mo\u017ce liczy\u0107 na dwucyfrowy wynik w wyborach.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-oglosil-sukces-wiecej-skazanych-trafi-do-cyberwiezien,nId,6569041", "title": "Ziobro og\u0142osi\u0142 sukces. Wi\u0119cej skazanych trafi do \"cyberwi\u0119zienia\"", "date_published": "2023-01-31 18:12:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-oglosil-sukces-wiecej-skazanych-trafi-do-cyberwiezien,nId,6569041\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro og\u0142osi\u0142 sukces. Wi\u0119cej skazanych trafi do &quot;cyberwi\u0119zienia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-oglosil-sukces-wiecej-skazanych-trafi-do-cyberwiezien/000GOZV22ABRTW1H-C321.jpg\" /></a>&quot;Sukces systemu dozoru elektronicznego nad skazanymi&quot; og\u0142osi\u0142o we wtorek Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci. Na konferencji prasowej szef resortu Zbigniew Ziobro i jego zast\u0119pca Micha\u0142 Wo\u015b og\u0142osili, \u017ce nak\u0142adanie kar w ramach &quot;cyberwi\u0119zienia&quot; b\u0119dzie teraz powszechniejsze. Skrytykowali te\u017c rz\u0105d PO-PSL za &quot;zaoranie&quot; tego prawnego rozwi\u0105zania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-problemy-na-swiatowym-rynku-zywnosci-czego-moze-zabraknac-w-,nId,6569045", "title": "Problemy na \u015bwiatowym rynku \u017cywno\u015bci. Czego mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 w 2023?", "date_published": "2023-01-31 18:03:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-problemy-na-swiatowym-rynku-zywnosci-czego-moze-zabraknac-w-,nId,6569045\"><img align=\"left\" alt=\"Problemy na \u015bwiatowym rynku \u017cywno\u015bci. Czego mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 w 2023?\" src=\"https://i.iplsc.com/problemy-na-swiatowym-rynku-zywnosci-czego-moze-zabraknac-w/000GOZT1QH6FNXTD-C321.jpg\" /></a>Redakcja SheFinds przeanalizowa\u0142a jakie produkty mog\u0105 by\u0107 trudniejsze do zdobycia w supermarketach w 2023 roku. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich dotyczy wy\u0142\u0105cznie rynku ameryka\u0144skiego, ale s\u0105 te\u017c takie, z kt\u00f3rymi mo\u017ce by\u0107 problem w Europie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-przyjal-oferte-sikorskiego-wplacil-50-tys-zl-na-uk,nId,6569012", "title": "Kaczy\u0144ski przyj\u0105\u0142 ofert\u0119 Sikorskiego. Wp\u0142aci\u0142 50 tys. z\u0142 na ukrai\u0144sk\u0105 armi\u0119", "date_published": "2023-01-31 17:19:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-przyjal-oferte-sikorskiego-wplacil-50-tys-zl-na-uk,nId,6569012\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski przyj\u0105\u0142 ofert\u0119 Sikorskiego. Wp\u0142aci\u0142 50 tys. z\u0142 na ukrai\u0144sk\u0105 armi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-przyjal-oferte-sikorskiego-wplacil-50-tys-zl-na-uk/000GOZN2KAOLXXVM-C321.jpg\" /></a>Ponad 700 tys. z\u0142 mia\u0142 zap\u0142aci\u0107 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na rzecz Rados\u0142awa Sikorskiego. Chodzi\u0142o o publikacj\u0119 przeprosin za s\u0142owa sprzed siedmiu lat. Szef partii rz\u0105dz\u0105cej przyj\u0105\u0142 jednak &quot;zast\u0119pcz\u0105&quot; ofert\u0119 by\u0142ego szefa dyplomacji RP i wp\u0142aci\u0142 50 tys. z\u0142 na fundusz Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. &quot;Ukraina walczy o swoj\u0105 niepodleg\u0142o\u015b\u0107 i wolno\u015b\u0107, ale r\u00f3wnie\u017c o nasze bezpiecze\u0144stwo (...). Skoro wp\u0142ata na fundusz wsparcia Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy zamyka m\u00f3j kontrowersyjny sp\u00f3r z Rados\u0142awem Sikorskim, czyni\u0119 to z satysfakcj\u0105 - poinformowa\u0142 Kaczy\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-500-plus-na-psa-i-kota-tobie-tez-przysluguja-dodatkowe-pieni,nId,6560722", "title": "500 plus na psa i kota. Tobie te\u017c przys\u0142uguj\u0105 dodatkowe pieni\u0105dze?", "date_published": "2023-01-31 17:08:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-500-plus-na-psa-i-kota-tobie-tez-przysluguja-dodatkowe-pieni,nId,6560722\"><img align=\"left\" alt=\"500 plus na psa i kota. Tobie te\u017c przys\u0142uguj\u0105 dodatkowe pieni\u0105dze?\" src=\"https://i.iplsc.com/500-plus-na-psa-i-kota-tobie-tez-przysluguja-dodatkowe-pieni/000GOCMYT9R6KCYT-C321.jpg\" /></a>Dofinansowanie na psa i kota to nowy program skierowany do w\u0142a\u015bcicieli domowych zwierz\u0105t w wielu gminach i miastach w Polsce. Dotacje, kt\u00f3re potocznie okre\u015blane s\u0105 jako 500 plus na psa i kota, obejmuj\u0105 zabiegi weterynaryjne. Na co przys\u0142uguje dofinansowanie na psa i kota? Kto mo\u017ce skorzysta\u0107 z dodatkowych pieni\u0119dzy dla w\u0142a\u015bcicieli zwierz\u0105t i na jakich zasadach? Oto szczeg\u00f3\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-spore-zmiany-na-drogach-w-warszawie-wsrod-nich-dluzszy-buspa,nId,6568844", "title": "Spore zmiany na drogach w Warszawie. W\u015br\u00f3d nich d\u0142u\u017cszy buspas", "date_published": "2023-01-31 17:00:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-spore-zmiany-na-drogach-w-warszawie-wsrod-nich-dluzszy-buspa,nId,6568844\"><img align=\"left\" alt=\"Spore zmiany na drogach w Warszawie. W\u015br\u00f3d nich d\u0142u\u017cszy buspas\" src=\"https://i.iplsc.com/spore-zmiany-na-drogach-w-warszawie-wsrod-nich-dluzszy-buspa/000GOZD46KE7VULG-C321.jpg\" /></a>Robotnicy buduj\u0105cy tramwaj do warszawskiej dzielnicy Wilan\u00f3w od 11 lutego wejd\u0105 na jego ca\u0142\u0105 tras\u0119. Ratusz wprowadza wi\u0119c zmiany w organizacji ruchu dla kierowc\u00f3w i pasa\u017cer\u00f3w komunikacji miejskiej - transport publiczny zyska priorytet. Auta pojad\u0105 innymi pasami ruchu w ci\u0105gu ulicy Sobieskiego i alei Rzeczpospolitej, d\u0142u\u017cszy b\u0119dzie te\u017c buspas na tej pierwszej drodze. Zmieni\u0105 si\u0119 ponadto rozk\u0142ady jazdy i trasy linii autobusowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senat-chce-poprawek-minister-mowi-o-szukaniu-dziury-w-calym,nId,6568683", "title": "Senat chce poprawek, minister m\u00f3wi o \"szukaniu dziury w ca\u0142ym\"", "date_published": "2023-01-31 16:30:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senat-chce-poprawek-minister-mowi-o-szukaniu-dziury-w-calym,nId,6568683\"><img align=\"left\" alt=\"Senat chce poprawek, minister m\u00f3wi o &quot;szukaniu dziury w ca\u0142ym&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/senat-chce-poprawek-minister-mowi-o-szukaniu-dziury-w-calym/000GOXVEWBT7IX9H-C321.jpg\" /></a>Senatorowie debatuj\u0105 nad ustaw\u0105 o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Na stole jest 14 poprawek do projektu, kt\u00f3ry ma umo\u017cliwi\u0107 wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy. Zdaniem ministra ds. UE, Szymona Szynkowskiego vel S\u0119ka, poprawki s\u0105 oznak\u0105 nieodpowiedzialno\u015bci. Pyta\u0142 te\u017c czy senatorowie chc\u0105 zburzenia kompromisu z Komisj\u0105 Europejsk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dariusz-szczepaniak-zmarl-podczas-finalu-wosp-w-domu-czekal-,nId,6568765", "title": "Dariusz Szczepaniak zmar\u0142 podczas fina\u0142u WO\u015aP. \"W domu czeka\u0142 na niego chory syn\"", "date_published": "2023-01-31 16:00:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dariusz-szczepaniak-zmarl-podczas-finalu-wosp-w-domu-czekal-,nId,6568765\"><img align=\"left\" alt=\"Dariusz Szczepaniak zmar\u0142 podczas fina\u0142u WO\u015aP. &quot;W domu czeka\u0142 na niego chory syn&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dariusz-szczepaniak-zmarl-podczas-finalu-wosp-w-domu-czekal/000GOYSHRO6Q8X2I-C321.jpg\" /></a>Dariusz Szczepaniak wyszed\u0142 w niedziel\u0119 na muraw\u0119, by w ramach Fina\u0142u WO\u015aP w Ostrzeszowie gra\u0107 i zbiera\u0107 pieni\u0105dze na walk\u0119 z seps\u0105. Nagle osun\u0105\u0142 si\u0119 na ziemi\u0119, straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 i zmar\u0142. Za t\u0105 tragedi\u0105 stoi jeszcze jeden dramat. - W domu na Darka czeka\u0142 ci\u0119\u017cko chory syn Mi\u0142osz. Ju\u017c nigdy wi\u0119cej nie zobaczy swojego taty - m\u00f3wi Interii Dawid Urban, bliski znajomy zmar\u0142ego m\u0119\u017cczyzny. Chce pom\u00f3c rodzinie i ch\u0142opcu, kt\u00f3ry potrzebuje kosztownego leczenia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-zapowiada-mozliwosc-zdawania-egzaminow-z-jezyka-pols,nId,6568806", "title": "Ukraina zapowiada mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdawania egzamin\u00f3w z j\u0119zyka polskiego", "date_published": "2023-01-31 16:00:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-zapowiada-mozliwosc-zdawania-egzaminow-z-jezyka-pols,nId,6568806\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina zapowiada mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdawania egzamin\u00f3w z j\u0119zyka polskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-zapowiada-mozliwosc-zdawania-egzaminow-z-jezyka-pols/000GOZ42S448UKBV-C321.jpg\" /></a>Iryna Wereszczuk zapowiedzia\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdawania egzamin\u00f3w z j\u0119zyka polskiego w Ukrainie. - Je\u015bli konieczne jest dokonanie w tym celu zmian w ustawodawstwie, to konieczne jest rozpocz\u0119cie tego procesu ju\u017c dzi\u015b - zaznaczy\u0142a wicepremier.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-napoje-energetyczne-nie-dla-mlodziezy-minister-sportu-chce-z,nId,6568795", "title": "Napoje energetyczne nie dla m\u0142odzie\u017cy? Minister sportu chce zmian w prawie", "date_published": "2023-01-31 15:59:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-napoje-energetyczne-nie-dla-mlodziezy-minister-sportu-chce-z,nId,6568795\"><img align=\"left\" alt=\"Napoje energetyczne nie dla m\u0142odzie\u017cy? Minister sportu chce zmian w prawie\" src=\"https://i.iplsc.com/napoje-energetyczne-nie-dla-mlodziezy-minister-sportu-chce-z/000GOZ51I449VR5F-C321.jpg\" /></a>- W litrowym opakowaniu napoj\u00f3w energetycznych jest tyle kofeiny, ile w sze\u015bciu-o\u015bmiu fili\u017cankach kawy. A tak\u0105 butelk\u0119 dziecko potrafi wypi\u0107 w ci\u0105gu jednej przerwy w szkole - przestrzega\u0142 minister sportu Kamil Bortniczuk. Jego Partia Republika\u0144ska chce wi\u0119c zakaza\u0107 sprzeda\u017cy takich napoj\u00f3w m\u0142odzie\u017cy do 18. roku \u017cycia. Politycy proponuj\u0105 te\u017c restrykcje dotycz\u0105ce ich reklamy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazny-termin-dla-przedsiebiorcow-zus-uwaga-dzis-uplywa-ostat,nId,6568568", "title": "Wa\u017cny termin dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. ZUS: Uwaga! Dzi\u015b up\u0142ywa ostatni dzie\u0144", "date_published": "2023-01-31 15:13:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazny-termin-dla-przedsiebiorcow-zus-uwaga-dzis-uplywa-ostat,nId,6568568\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cny termin dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. ZUS: Uwaga! Dzi\u015b up\u0142ywa ostatni dzie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/wazny-termin-dla-przedsiebiorcow-zus-uwaga-dzis-uplywa-ostat/000GOYTQME5I6B4N-C321.jpg\" /></a>Pocz\u0105tek roku to dla wszystkich przedsi\u0119biorc\u00f3w czas rozlicze\u0144, planowania oraz budowania strategii na przysz\u0142o\u015b\u0107. W tym miesi\u0105cu dodatkowo musz\u0105 pami\u0119ta\u0107 o jednym wa\u017cnym terminie, szczeg\u00f3lnie dla os\u00f3b, kt\u00f3re dopiero rozpoczynaj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 biznesow\u0105. Je\u015bli chcesz p\u0142aci\u0107 preferencyjn\u0105 stawk\u0119 ubezpieczenia spo\u0142ecznego, sprawd\u017a, do kiedy trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 dokumenty.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zus-przypomina-o-waznym-terminie-uwaga-dzis-uplywa-ostatni-d,nId,6568568", "title": "ZUS przypomina o wa\u017cnym terminie: Uwaga! Dzi\u015b up\u0142ywa ostatni dzie\u0144", "date_published": "2023-01-31 15:13:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zus-przypomina-o-waznym-terminie-uwaga-dzis-uplywa-ostatni-d,nId,6568568\"><img align=\"left\" alt=\"ZUS przypomina o wa\u017cnym terminie: Uwaga! Dzi\u015b up\u0142ywa ostatni dzie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/zus-przypomina-o-waznym-terminie-uwaga-dzis-uplywa-ostatni-d/000GOYTQME5I6B4N-C321.jpg\" /></a>Pocz\u0105tek roku to dla wszystkich przedsi\u0119biorc\u00f3w czas rozlicze\u0144, planowania oraz budowania strategii na przysz\u0142o\u015b\u0107. W tym miesi\u0105cu dodatkowo musz\u0105 pami\u0119ta\u0107 o jednym wa\u017cnym terminie, szczeg\u00f3lnie dla os\u00f3b, kt\u00f3re dopiero rozpoczynaj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 biznesow\u0105. Je\u015bli chcesz p\u0142aci\u0107 preferencyjn\u0105 stawk\u0119 ubezpieczenia spo\u0142ecznego, sprawd\u017a, do kiedy trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 dokumenty.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zbierala-na-leczenie-raka-19-latka-oszukala-setki-darczy,nId,6568761", "title": "USA: Zbiera\u0142a na leczenie raka. 19-latka oszuka\u0142a setki darczy\u0144c\u00f3w", "date_published": "2023-01-31 15:09:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zbierala-na-leczenie-raka-19-latka-oszukala-setki-darczy,nId,6568761\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zbiera\u0142a na leczenie raka. 19-latka oszuka\u0142a setki darczy\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zbierala-na-leczenie-raka-19-latka-oszukala-setki-darczy/000GOYT2ECJOT2VA-C321.jpg\" /></a>Ponad 37 tys. dolar\u00f3w uda\u0142o si\u0119 zebra\u0107 19-letniej Madison Russo na leczenie ostrej bia\u0142aczki, raka trzustki i guza wielko\u015bci pi\u0142ki &quot;oplataj\u0105cego&quot; kr\u0119gos\u0142up. Jej przejmuj\u0105ca relacja o walce z chorob\u0105 przekona\u0142a do wsparcia zbi\u00f3rki ponad 400 os\u00f3b. Problem polega\u0142 na tym, \u017ce Russo nigdy nie mia\u0142a nowotworu, a zdj\u0119cia, kt\u00f3re pokazywa\u0142a w sieci krad\u0142a ze stron chorych pacjent\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-franciszek-rozpoczyna-podroz-po-afryce-przybyl-do-konga,nId,6568744", "title": "Franciszek rozpoczyna podr\u00f3\u017c po Afryce. Przyby\u0142 do Konga", "date_published": "2023-01-31 14:57:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-franciszek-rozpoczyna-podroz-po-afryce-przybyl-do-konga,nId,6568744\"><img align=\"left\" alt=\"Franciszek rozpoczyna podr\u00f3\u017c po Afryce. Przyby\u0142 do Konga\" src=\"https://i.iplsc.com/franciszek-rozpoczyna-podroz-po-afryce-przybyl-do-konga/000GOYRVNIJ9NHGW-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek przyby\u0142 do Kinszasy w Demokratycznej Republice Konga, gdzie rozpoczyna sze\u015bciodniow\u0105 podr\u00f3\u017c po Afryce. W trakcie lotu z Rzymu, powiedzia\u0142 dziennikarzom, \u017ce to &quot;pi\u0119kna podr\u00f3\u017c&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-na-ulicach-szalejace-ceny-i-zamet-nawet-w-kostnicach-r,nId,6568724", "title": "Chaos na ulicach, szalej\u0105ce ceny i zam\u0119t nawet w kostnicach. RPA walczy o przetrwanie", "date_published": "2023-01-31 14:46:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-na-ulicach-szalejace-ceny-i-zamet-nawet-w-kostnicach-r,nId,6568724\"><img align=\"left\" alt=\"Chaos na ulicach, szalej\u0105ce ceny i zam\u0119t nawet w kostnicach. RPA walczy o przetrwanie\" src=\"https://i.iplsc.com/chaos-na-ulicach-szalejace-ceny-i-zamet-nawet-w-kostnicach-r/000GOYR3X2IGP6QA-C321.jpg\" /></a>- Na ko\u0144cu tunelu jest \u015bwiat\u0142o poci\u0105gu, kt\u00f3ry jedzie wprost na nas - m\u00f3wi\u0105 mieszka\u0144cy Republiki Po\u0142udniowej Afryki (RPA). Wszystko przez coraz trudniejsze do opanowania przerwy w dostawach pr\u0105du, kt\u00f3re parali\u017cuj\u0105 kraj. Nie dzia\u0142aj\u0105 biznesy, kostnice nie nad\u0105\u017caj\u0105 z usuwaniem rozk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 zw\u0142ok, wy\u0142\u0105czaj\u0105ca si\u0119 nagle sygnalizacja \u015bwietlna powoduje drogowy chaos i wypadki, a ceny szybuj\u0105 do gigantycznych kwot.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": true, "language": "pl-PL", "user": "rumpel"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragiczny-wybuch-w-katowicach-nowy-watek-w-sprawie,nId,6568687", "title": "Tragiczny wybuch w Katowicach. Nowy w\u0105tek w sprawie", "date_published": "2023-01-31 14:40:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tragiczny-wybuch-w-katowicach-nowy-watek-w-sprawie,nId,6568687\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wybuch w Katowicach. Nowy w\u0105tek w sprawie\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wybuch-w-katowicach-nowy-watek-w-sprawie/000GOXZEBPN6W0DS-C321.jpg\" /></a>Sprawa wybuchu w Katowicach okazuje si\u0119 by\u0107 bardzo z\u0142o\u017cona. Jednym z w\u0105tk\u00f3w jest kwestia zaleg\u0142o\u015bci w czynszu za mieszkanie, kt\u00f3re do sp\u0142aty mia\u0142a rodzina D. Jak ustali\u0142a Interia, w grudniu 2022 roku podpisali ugod\u0119 z parafi\u0105. Zgodnie z zawartym porozumieniem pa\u0144stwo D. mieli sp\u0142aci\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 zaleg\u0142ego czynszu w kilkudziesi\u0119ciu ratach po ok. 500 z\u0142otych miesi\u0119cznie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-nie-zyje-funkcjonariusz-slaskiej-policji-zginal-w-wypadku-sa,nId,6568716", "title": "Nie \u017cyje funkcjonariusz \u015al\u0105skiej Policji. Zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym", "date_published": "2023-01-31 14:37:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-nie-zyje-funkcjonariusz-slaskiej-policji-zginal-w-wypadku-sa,nId,6568716\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje funkcjonariusz \u015al\u0105skiej Policji. Zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-funkcjonariusz-slaskiej-policji-zginal-w-wypadku-sa/000GOY15FQH8NL3M-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 28-letni funkcjonariusz \u015al\u0105skiej Policji. Zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym, kiedy wraca\u0142 do domu po nocnej s\u0142u\u017cbie. Kamil Zasada &quot;da\u0142 si\u0119 pozna\u0107 jako znakomity i pewny towarzysz na s\u0142u\u017cbie&quot; - wspominaj\u0105 policjanci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kontrola-urzadzen-w-komendzie-policji-naczelnik-wydzialu-ruc,nId,6568673", "title": "Kontrola urz\u0105dze\u0144 w komendzie policji. Naczelnik wydzia\u0142u ruchu drogowego i jego zast\u0119pca odwo\u0142ani", "date_published": "2023-01-31 14:00:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-kontrola-urzadzen-w-komendzie-policji-naczelnik-wydzialu-ruc,nId,6568673\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrola urz\u0105dze\u0144 w komendzie policji. Naczelnik wydzia\u0142u ruchu drogowego i jego zast\u0119pca odwo\u0142ani  \" src=\"https://i.iplsc.com/kontrola-urzadzen-w-komendzie-policji-naczelnik-wydzialu-ruc/000GOXU9AWMINPLV-C321.jpg\" /></a>Kontrola legalizacji urz\u0105dze\u0144 stosowanych przez Wydzia\u0142 Ruchu Drogowego Komendy Powiatowej Policji dla Powiatu Warszawskiego Zachodniego wykaza\u0142a, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re czeka\u0142y na badania, by\u0142y wykorzystane w s\u0142u\u017cbie. W zwi\u0105zku z tym komendant powiatowy odwo\u0142a\u0142 ze stanowiska naczelnika wydzia\u0142u ruchu drogowego oraz jego zast\u0119pc\u0119. Ponadto poleci\u0142 wszcz\u0105\u0107 post\u0119powanie dyscyplinarne wobec zast\u0119pcy komendanta powiatowego, nadzoruj\u0105cego pion prewencji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-szuka-amelii-trzeciak-sluzby-prosza-o-pomoc,nId,6568651", "title": "Policja szuka Amelii Trzeciak. S\u0142u\u017cby prosz\u0105 o pomoc", "date_published": "2023-01-31 13:43:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-szuka-amelii-trzeciak-sluzby-prosza-o-pomoc,nId,6568651\"><img align=\"left\" alt=\"Policja szuka Amelii Trzeciak. S\u0142u\u017cby prosz\u0105 o pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-szuka-amelii-trzeciak-sluzby-prosza-o-pomoc/000GOXQC8MJRA5TP-C321.jpg\" /></a>Policja szuka 15-letniej Amelii Trzeciak. Dziewczyna w poniedzia\u0142ek wysz\u0142a z domu i do tej pory nie wr\u00f3ci\u0142a. Nie nawi\u0105za\u0142a te\u017c kontaktu z najbli\u017cszymi. S\u0142u\u017cby prosz\u0105 o pomoc w odnalezieniu nastolatki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najnowszy-raport-o-korupcji-na-swiecie-wegry-z-najgorszym-wy,nId,6568564", "title": "Najnowszy raport o korupcji na \u015bwiecie. W\u0119gry z najgorszym wynikiem w UE", "date_published": "2023-01-31 13:30:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najnowszy-raport-o-korupcji-na-swiecie-wegry-z-najgorszym-wy,nId,6568564\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy raport o korupcji na \u015bwiecie. W\u0119gry z najgorszym wynikiem w UE\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-raport-o-korupcji-na-swiecie-wegry-z-najgorszym-wy/00079V4FK644A1DQ-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry s\u0105 najbardziej skorumpowanym krajem Unii Europejskiej - tak wynika z najnowszego rankingu organizacji Transparency International, kt\u00f3ra corocznie bada uczciwo\u015b\u0107 i przejrzysto\u015b\u0107 wydatkowania \u015brodk\u00f3w publicznych na ca\u0142ym \u015bwiecie. Autorzy zestawienia zauwa\u017caj\u0105 dzia\u0142ania rz\u0105du Viktora Orbana, kt\u00f3ry pr\u00f3buje poprawi\u0107 transparentno\u015b\u0107 w swoim kraju, jednak maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci w stosunku do intencji premiera. Uwadze TI nie umkn\u0119\u0142a tak\u017ce Polska.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krol-karol-iii-zrywa-z-tradycja-ceremonia-namaszczenia-inna-,nId,6568613", "title": "Kr\u00f3l Karol III zrywa z tradycj\u0105. Ceremonia namaszczenia inna, ni\u017c wszystkie", "date_published": "2023-01-31 13:15:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krol-karol-iii-zrywa-z-tradycja-ceremonia-namaszczenia-inna-,nId,6568613\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3l Karol III zrywa z tradycj\u0105. Ceremonia namaszczenia inna, ni\u017c wszystkie\" src=\"https://i.iplsc.com/krol-karol-iii-zrywa-z-tradycja-ceremonia-namaszczenia-inna/000GOXMQHDF21WJ1-C321.jpg\" /></a>Brytyjskie media informuj\u0105, \u017ce kr\u00f3l Karol III zamierza wprowadzi\u0107 kolejn\u0105 zmian\u0119 podczas zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 koronacji. Uroczyste namaszczenie, kt\u00f3re do tej pory by\u0142o tradycyjnie zas\u0142aniane przed poddanymi, zostanie publicznie pokazane - czytamy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saakaszwili-trafil-na-oddzial-intensywnej-terapii-jest-w-sta,nId,6568609", "title": "Saakaszwili trafi\u0142 na oddzia\u0142 intensywnej terapii. Jest w stanie krytycznym", "date_published": "2023-01-31 13:10:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saakaszwili-trafil-na-oddzial-intensywnej-terapii-jest-w-sta,nId,6568609\"><img align=\"left\" alt=\"Saakaszwili trafi\u0142 na oddzia\u0142 intensywnej terapii. Jest w stanie krytycznym\" src=\"https://i.iplsc.com/saakaszwili-trafil-na-oddzial-intensywnej-terapii-jest-w-sta/000GOXLCQN17X4RJ-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent Gruzji, kt\u00f3ry odsiaduje wyrok w Tbilisi, Micheil Saakaszwili jest w stanie krytycznym. Tak\u0105 informacj\u0119 poda\u0142 jego rzecznik. Wcze\u015bniej prezydent Ukrainy apelowa\u0142 do w\u0142adz Gruzji, by przetransportowa\u0107 polityka do kliniki w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-zabojstwo-na-nowym-swiecie-lukasz-g-uslyszal-zarzut,nId,6568608", "title": "Warszawa: Zab\u00f3jstwo na Nowym \u015awiecie. \u0141ukasz G. us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2023-01-31 13:09:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-zabojstwo-na-nowym-swiecie-lukasz-g-uslyszal-zarzut,nId,6568608\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Zab\u00f3jstwo na Nowym \u015awiecie. \u0141ukasz G. us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-zabojstwo-na-nowym-swiecie-lukasz-g-uslyszal-zarzut/000GOXLQIRA4QDM0-C321.jpg\" /></a>\u0141ukasz G. us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa 29-latka poprzez trzykrotne ugodzenie go ostrym narz\u0119dziem w klatk\u0119 piersiow\u0105. W sprawie dwie osoby wci\u0105\u017c s\u0105 \u015bcigane listem go\u0144czym. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austria-mieszkal-w-piwnicy-z-szesciorgiem-dzieci-sasiedzi-we,nId,6568582", "title": "Austria: Mieszka\u0142 w piwnicy z sze\u015bciorgiem dzieci. S\u0105siedzi wezwali s\u0142u\u017cby", "date_published": "2023-01-31 13:04:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austria-mieszkal-w-piwnicy-z-szesciorgiem-dzieci-sasiedzi-we,nId,6568582\"><img align=\"left\" alt=\"Austria: Mieszka\u0142 w piwnicy z sze\u015bciorgiem dzieci. S\u0105siedzi wezwali s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/austria-mieszkal-w-piwnicy-z-szesciorgiem-dzieci-sasiedzi-we/000GOXHKV9QVAQV9-C321.jpg\" /></a>54-latek z Obritz w Austrii, kt\u00f3ry mieszka\u0142 w piwnicy wraz z \u017con\u0105 i sze\u015bciorgiem dzieci najpierw zaatakowa\u0142 pracownik\u00f3w socjalnych gazem pieprzowym, a nast\u0119pnie zabarykadowa\u0142 si\u0119 w pomieszczeniu. Policjanci wywa\u017cyli drzwi i zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119. Na szcz\u0119\u015bcie okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jego rodzina nie do\u015bwiadcza\u0142a przemocy. Zast\u0119pca burmistrza w rozmowie z mediami twierdzi\u0142, \u017ce zatrzymany by\u0142 w\u0142a\u015bcicielm kilku piwnic, kt\u00f3re w przysz\u0142o\u015bci mia\u0142y s\u0142u\u017cy\u0107 jako lokum dla jego dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wyprowadzala-psy-na-spacer-sfora-rzucila-sie,nId,6568587", "title": "Wielka Brytania: Wyprowadza\u0142a psy na spacer. Sfora rzuci\u0142a si\u0119 na 28-latk\u0119. Kobieta nie \u017cyje", "date_published": "2023-01-31 12:48:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wyprowadzala-psy-na-spacer-sfora-rzucila-sie,nId,6568587\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Wyprowadza\u0142a psy na spacer. Sfora rzuci\u0142a si\u0119 na 28-latk\u0119. Kobieta nie \u017cyje \" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-wyprowadzala-psy-na-spacer-sfora-rzucila-sie/000GOXI4TEIC6VX1-C321.jpg\" /></a>28-letnia Natasha Johnston wysz\u0142a na spacer z o\u015bmioma psami na raz. &quot;W stadzie&quot; zwierz\u0119ta zacz\u0119\u0142y zachowywa\u0107 si\u0119 agresywnie, a w pewnym momencie rzuci\u0142y si\u0119 na kobiet\u0119 i zagryz\u0142y j\u0105. W sprawie toczy si\u0119 \u015bledztwo, nie wiadomo, czy ktokolwiek poniesie odpowiedzialno\u015b\u0107 za atak.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-plod-w-przepompowni-sciekow-prokuratura-to-bylo-samoistne-po,nId,6568516", "title": "P\u0142\u00f3d w przepompowni \u015bciek\u00f3w. Prokuratura: To by\u0142o samoistne poronienie", "date_published": "2023-01-31 12:34:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-plod-w-przepompowni-sciekow-prokuratura-to-bylo-samoistne-po,nId,6568516\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142\u00f3d w przepompowni \u015bciek\u00f3w. Prokuratura: To by\u0142o samoistne poronienie \" src=\"https://i.iplsc.com/plod-w-przepompowni-sciekow-prokuratura-to-bylo-samoistne-po/000GOX9NI0F8SB9B-C321.jpg\" /></a>W czwartek rano pracownicy przepompowni \u015bciek\u00f3w w Okonku (pow. z\u0142otowski, woj. wielkopolskie) znale\u017ali p\u0142\u00f3d dziecka. - Sekcja zw\u0142ok wykaza\u0142a, \u017ce nie dosz\u0142o do celowego przerwania ci\u0105\u017cy, tylko samoistnego poronienia - poinformowa\u0142a pozna\u0144ska prokuratura. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-prawo-budowlane-duze-zmiany-w-pozwoleniu-na-uzytkowanie,nId,6554145", "title": "Nowe prawo budowlane. Du\u017ce zmiany w pozwoleniu na u\u017cytkowanie", "date_published": "2023-01-31 12:25:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-prawo-budowlane-duze-zmiany-w-pozwoleniu-na-uzytkowanie,nId,6554145\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe prawo budowlane. Du\u017ce zmiany w pozwoleniu na u\u017cytkowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-prawo-budowlane-duze-zmiany-w-pozwoleniu-na-uzytkowanie/000GNU05Q0RW79R3-C321.jpg\" /></a>Pocz\u0105tek roku to w polskim prawie okres, w kt\u00f3rym wiele uchwalonych w procesie legislacyjnym przez ustawodawc\u0119 zmian wchodzi w \u017cycie. Opr\u00f3cz przepis\u00f3w podatkowych czy z zakresu prawa pracy, pot\u0119\u017cne zmiany w 2023 roku b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y tak\u017ce prawa budowlanego. Jedn\u0105 z nich jest zmiana regulacji dotycz\u0105cych pozwolenia na u\u017cytkowanie. Co si\u0119 zmieni?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-nowe-fakty-ws-tragedii-w-katowicach-rodzina-starala-sie-o-in,nId,6568473", "title": "Nowe fakty ws. tragedii w Katowicach. Rodzina stara\u0142a si\u0119 o inne mieszkanie", "date_published": "2023-01-31 12:17:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-nowe-fakty-ws-tragedii-w-katowicach-rodzina-starala-sie-o-in,nId,6568473\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe fakty ws. tragedii w Katowicach. Rodzina stara\u0142a si\u0119 o inne mieszkanie\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-fakty-ws-tragedii-w-katowicach-rodzina-starala-sie-o-in/000GOXAIBOHGRKIV-C321.jpg\" /></a>List po\u017cegnalny wys\u0142any do redakcji &quot;Interwencji&quot; rzuca nowe \u015bwiat\u0142o na wybuch gazu w Katowicach. Rodzina przyzna\u0142a si\u0119 w nim do rozszerzonego samob\u00f3jstwa. \nReporter Polsat News Micha\u0142 Mitoraj dotar\u0142 do informacji na temat rodziny D. i ich konfliktu z proboszczem, o kt\u00f3rym napisano w li\u015bcie. Rodzina stara\u0142a si\u0119 o przyznanie im mieszkania socjalnego. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zatrzymano-35-latka-zamieszanego-w-zabojstwo-holenderskiego-,nId,6568520", "title": "Zatrzymano 35-latka zamieszanego w zab\u00f3jstwo holenderskiego dziennikarza", "date_published": "2023-01-31 12:15:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zatrzymano-35-latka-zamieszanego-w-zabojstwo-holenderskiego-,nId,6568520\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymano 35-latka zamieszanego w zab\u00f3jstwo holenderskiego dziennikarza\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymano-35-latka-zamieszanego-w-zabojstwo-holenderskiego/000GOX9M0PM1ABRV-C321.jpg\" /></a>Lubelska policja, podczas akcji wymierzonej w grup\u0119 wytwarzaj\u0105c\u0105 narkotyki, zatrzyma\u0142a 35-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 poszukiwanego listem go\u0144czym. Jak podaj\u0105 s\u0142u\u017cby, mo\u017ce on by\u0142 zamieszany w zab\u00f3jstwo niderlandzkiego dziennikarza \u015bledczego Petera R. de Vriesa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-chorwacji-krym-nigdy-nie-bedzie-ukrainski-jest-rea,nId,6568471", "title": "Prezydent Chorwacji: Krym nigdy nie b\u0119dzie ukrai\u0144ski. Jest reakcja Kijowa", "date_published": "2023-01-31 12:02:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-chorwacji-krym-nigdy-nie-bedzie-ukrainski-jest-rea,nId,6568471\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Chorwacji: Krym nigdy nie b\u0119dzie ukrai\u0144ski. Jest reakcja Kijowa\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-chorwacji-krym-nigdy-nie-bedzie-ukrainski-jest-rea/000GOX8T1HB4LPT1-C321.jpg\" /></a>S\u0142owa prezydenta Chorwacji s\u0105 niedopuszczalne - stwierdzi\u0142 rzecznik MSZ Ukrainy Oleg Nikolenko w odpowiedzi na stwierdzenie Zorana Milanovicia, \u017ce &quot;Krym ju\u017c nigdy nie wr\u00f3ci pod kontrol\u0119 Kijowa&quot;. Zdaniem ukrai\u0144skich w\u0142adz komentarz ten narusza integralno\u015b\u0107 terytorialn\u0105 ich pa\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-polski-turysta-pobity-kijem-glupi-jestes,nId,6568524", "title": "Meksyk: Polski turysta pobity kijem. \"G\u0142upi jeste\u015b?\"", "date_published": "2023-01-31 11:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-polski-turysta-pobity-kijem-glupi-jestes,nId,6568524\"><img align=\"left\" alt=\"Meksyk: Polski turysta pobity kijem. &quot;G\u0142upi jeste\u015b?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/meksyk-polski-turysta-pobity-kijem-glupi-jestes/000GOXAVCOEXJWWT-C321.jpg\" /></a>Turysta z Polski spotka\u0142 si\u0119 z bolesn\u0105 kar\u0105 za swoje nieodpowiedzialne zachowanie. Po tym jak wszed\u0142 na zabytkow\u0105 piramid\u0119 Maj\u00f3w w Meksyku nie tylko zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 i ukarany mandatem, ale i pobity kijem przez innego z odwiedzaj\u0105cych zabytek. &quot;G\u0142upi jeste\u015b?&quot; - pyta\u0142 kolejny turysta, gani\u0105c Polaka.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pekin-reaguje-na-rozmowe-pavla-z-prezydent-tajwanu-brak-szac,nId,6568429", "title": "Pekin reaguje na rozmow\u0119 Pavla z prezydent Tajwanu. \"Brak szacunku do Chin\"", "date_published": "2023-01-31 11:46:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pekin-reaguje-na-rozmowe-pavla-z-prezydent-tajwanu-brak-szac,nId,6568429\"><img align=\"left\" alt=\"Pekin reaguje na rozmow\u0119 Pavla z prezydent Tajwanu. &quot;Brak szacunku do Chin&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pekin-reaguje-na-rozmowe-pavla-z-prezydent-tajwanu-brak-szac/000GOWZASQEOCM3J-C321.jpg\" /></a>Prezydent-elekt Czech post\u0119puje wbrew w\u0142asnym deklaracjom o szacunku dla stanowiska Chin w sprawie Tajwanu. To brak wiarygodno\u015bci - o\u015bwiadczy\u0142a rzeczniczka chi\u0144skiego MSZ Mao Ning. To reakcja na rozmow\u0119 telefoniczn\u0105 Pavla z prezydent Tajwanu Caj Ing-Wen.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bawil-sie-w-chowanego-znaleziono-go-w-innym-kraju,nId,6568503", "title": "Bawi\u0142 si\u0119 w chowanego. Znaleziono go w innym kraju", "date_published": "2023-01-31 11:36:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bawil-sie-w-chowanego-znaleziono-go-w-innym-kraju,nId,6568503\"><img align=\"left\" alt=\"Bawi\u0142 si\u0119 w chowanego. Znaleziono go w innym kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/bawil-sie-w-chowanego-znaleziono-go-w-innym-kraju/000GOX5F19AM9IQ6-C321.jpg\" /></a>Czy mo\u017cna znale\u017a\u0107 zbyt dobr\u0105 kryj\u00f3wk\u0119 podczas zabawy w chowanego? Przekona\u0142 si\u0119 o tym 15-letni Fahim z Bangladeszu, kt\u00f3rego znaleziono po sze\u015bciu dniach... w Malezji. Nastolatek schowa\u0142 si\u0119 bowiem w kontenerze transportowym, kt\u00f3ry przep\u0142yn\u0105\u0142 statkiem ponad 3 tys. kilometr\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziurawy-nowy-kodeks-wyborczy-ekspert-ustawa-jest-gniotem,nId,6568423", "title": "Dziurawy nowy kodeks wyborczy. Ekspert: Ustawa jest gniotem", "date_published": "2023-01-31 11:31:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziurawy-nowy-kodeks-wyborczy-ekspert-ustawa-jest-gniotem,nId,6568423\"><img align=\"left\" alt=\"Dziurawy nowy kodeks wyborczy. Ekspert: Ustawa jest gniotem\" src=\"https://i.iplsc.com/dziurawy-nowy-kodeks-wyborczy-ekspert-ustawa-jest-gniotem/000GOWXIEKQYPLUH-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli zmiany w Kodeksie wyborczym proponowane przez PiS zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107, samorz\u0105dy b\u0119d\u0105 musia\u0142y m.in. dowie\u017a\u0107 do lokali wyborczych osoby po 60. roku \u017cycia. Nie jest to jednak tak proste, jak mog\u0142oby si\u0119 wydawa\u0107. - Projekt jest gniotem: prawnym i logicznym - m\u00f3wi Interii Piotr Rachwalski, ekspert ds. transportu publicznego i prezes PKM \u015awierklaniec. Samorz\u0105dowcy robi\u0105 dobr\u0105 min\u0119 do z\u0142ej gry: - Bez szczeg\u00f3\u0142owych wytycznych b\u0119dziemy improwizowa\u0107 - nie ukrywa Krzysztof Iwaniuk, szef Zwi\u0105zku Gmin Wiejskich RP i w\u00f3jt Terespola.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-rafinerii-ropy-naftowej-w-szwecji-szesc-osob-rannych,nId,6568466", "title": "Po\u017car w rafinerii ropy naftowej w Szwecji. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b rannych", "date_published": "2023-01-31 11:31:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-rafinerii-ropy-naftowej-w-szwecji-szesc-osob-rannych,nId,6568466\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w rafinerii ropy naftowej w Szwecji. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-rafinerii-ropy-naftowej-w-szwecji-szesc-osob-rannych/000GOX50LON74XCW-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 os\u00f3b odnios\u0142o obra\u017cenia po tym, jak w rafinerii ropy naftowej w szwedzkim mie\u015bcie Nyn\u00e4shamn wybuch\u0142 po\u017car. Stra\u017cacy podali, \u017ce ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 na otwartej przestrzeni i nie zaj\u0105\u0142 budynk\u00f3w.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksiadz-porownuje-wolontariuszy-wosp-do-hitlerjugend-jest-odp,nId,6568459", "title": "Ksi\u0105dz por\u00f3wnuje wolontariuszy WO\u015aP do Hitlerjugend. Jest odpowied\u017a bydgoskiej kurii", "date_published": "2023-01-31 11:15:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksiadz-porownuje-wolontariuszy-wosp-do-hitlerjugend-jest-odp,nId,6568459\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz por\u00f3wnuje wolontariuszy WO\u015aP do Hitlerjugend. Jest odpowied\u017a bydgoskiej kurii \" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-porownuje-wolontariuszy-wosp-do-hitlerjugend-jest-odp/000GOX1N5RDKTDCO-C321.jpg\" /></a>- Kuria bydgoska nie uto\u017csamia si\u0119 i odcina si\u0119 od wypowiedzi ksi\u0119dza Romana Kneblewskiego - powiedzia\u0142 Interii ksi\u0105dz Marcin Jiers, rzecznik diecezji bydgoskiej. Duchowny skrytykowa\u0142 zbi\u00f3rk\u0119 na WO\u015aP, zestawiaj\u0105c wolontariuszy z cz\u0142onkami Hitlerjugend. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-12-dzieci-wkrotce-zostanie-babcia-moim-marzeniem-jest-,nId,6568420", "title": "Matka 12 dzieci wkr\u00f3tce zostanie babci\u0105. \"Moim marzeniem jest 17\"", "date_published": "2023-01-31 11:07:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-12-dzieci-wkrotce-zostanie-babcia-moim-marzeniem-jest-,nId,6568420\"><img align=\"left\" alt=\"Matka 12 dzieci wkr\u00f3tce zostanie babci\u0105. &quot;Moim marzeniem jest 17&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-12-dzieci-wkrotce-zostanie-babcia-moim-marzeniem-jest/000GOX11JSELTC97-C321.jpg\" /></a>Kobieta ze Stan\u00f3w Zjednoczonych ma ju\u017c 12 dzieci. Jak m\u00f3wi, jej rodzina w ca\u0142o\u015bci utrzymuje si\u0119 ze \u015bwiadcze\u0144 socjalnych. Zapewnia, \u017ce to nie koniec, poniewa\u017c jej marzeniem jest posiadanie 17 potomstwa. Ostatnio podzieli\u0142a si\u0119 te\u017c radosn\u0105 wiadomo\u015bci\u0105 - w czerwcu zostanie babci\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-f-16-to-nasze-srebro-rodowe-nie-stac-nas-by-przekaza,nId,6568368", "title": "Ekspert: F-16 to nasze srebro rodowe. Nie sta\u0107 nas, by przekaza\u0107 je Ukrainie", "date_published": "2023-01-31 11:05:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-f-16-to-nasze-srebro-rodowe-nie-stac-nas-by-przekaza,nId,6568368\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert: F-16 to nasze srebro rodowe. Nie sta\u0107 nas, by przekaza\u0107 je Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-f-16-to-nasze-srebro-rodowe-nie-stac-nas-by-przekaza/0007VMNPT56I0HHY-C321.jpg\" /></a>- Samoloty F-16 to nasze srebro rodowe, kt\u00f3rego nie powinni\u015bmy wydawa\u0107 - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 specjalista ds. wojskowo\u015bci Marcin Ogdowski. W jego opinii Ukraina powinna otrzyma\u0107 pomoc w postaci nowoczesnych my\u015bliwc\u00f3w, lecz w takie dostawy Polska powinna by\u0107 zaanga\u017cowana nie bardziej ni\u017c &quot;symbolicznie&quot;. - Po prostu nas na to nie sta\u0107 - podkre\u015bla.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-zoo-znikaja-kolejne-zwierzeta-cztery-incydenty-w-ciagu-dwo,nId,6568456", "title": "Z zoo znikaj\u0105 kolejne zwierz\u0119ta. Cztery incydenty w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni", "date_published": "2023-01-31 10:40:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-zoo-znikaja-kolejne-zwierzeta-cztery-incydenty-w-ciagu-dwo,nId,6568456\"><img align=\"left\" alt=\"Z zoo znikaj\u0105 kolejne zwierz\u0119ta. Cztery incydenty w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni \" src=\"https://i.iplsc.com/z-zoo-znikaja-kolejne-zwierzeta-cztery-incydenty-w-ciagu-dwo/000GOX06GRI7IX75-C321.jpg\" /></a>W zoo w Dallas (USA) dochodzi do dziwnych zdarze\u0144. Ju\u017c czwarty w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch tygodni s\u0142u\u017cby wykry\u0142y niepokoj\u0105ce zdarzenie na terenie plac\u00f3wki. W jednym przypadku dosz\u0142o do u\u015bmiercenia zwierz\u0119cia, w innych do wypuszczenia zwierz\u0105t na wolno\u015b\u0107 lub ich kradzie\u017cy. S\u0142u\u017cby szukaj\u0105 odpowiedzi, kto stoi za incydentami.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pijany-kierowca-wjechal-w-pieciolatke-dramatyczne-nagranie,nId,6568438", "title": "Pijany kierowca wjecha\u0142 w pi\u0119ciolatk\u0119. Dramatyczne nagranie", "date_published": "2023-01-31 10:27:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pijany-kierowca-wjechal-w-pieciolatke-dramatyczne-nagranie,nId,6568438\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany kierowca wjecha\u0142 w pi\u0119ciolatk\u0119. Dramatyczne nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-kierowca-wjechal-w-pieciolatke-dramatyczne-nagranie/000GOWW43DIGTRCF-C321.jpg\" /></a>Pijany kierowca zasn\u0105\u0142 za kierownic\u0105, a samoch\u00f3d niespodziewanie skr\u0119ci\u0142 taranuj\u0105c ludzi i witryn\u0119 jednego z lokali. Dramatycznie wygl\u0105daj\u0105ce zdarzenie z brazylijskiego Bonito mog\u0142o zako\u0144czy\u0107 si\u0119 tragedi\u0105. Potr\u0105cona 5-latka jednak nie tylko prze\u017cy\u0142a, ale unikn\u0119\u0142a powa\u017cniejszych obra\u017ce\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-2-lutego-wypada-swieto-koscielne-czy-to-dzien-wolny-od-pracy,nId,6566344", "title": "2 lutego wypada \u015bwi\u0119to ko\u015bcielne. Czy to dzie\u0144 wolny od pracy?", "date_published": "2023-01-31 10:20:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-2-lutego-wypada-swieto-koscielne-czy-to-dzien-wolny-od-pracy,nId,6566344\"><img align=\"left\" alt=\"2 lutego wypada \u015bwi\u0119to ko\u015bcielne. Czy to dzie\u0144 wolny od pracy?\" src=\"https://i.iplsc.com/2-lutego-wypada-swieto-koscielne-czy-to-dzien-wolny-od-pracy/000GOR18EF0M7559-C321.jpg\" /></a>Matki Boskiej Gromnicznej to \u015bwi\u0119to, kt\u00f3re ma sta\u0142\u0105 dat\u0119 w kalendarzu i przypada na czterdziesty dzie\u0144 po Bo\u017cym Narodzeniu, czyli 2 lutego. Dzie\u0144 ten wyznacza koniec okresu \u015bwi\u0119towania narodzin Jezusa w postaci \u015bpiewania kol\u0119d i pastora\u0142ek w ko\u015bcio\u0142ach, a tak\u017ce stanowi upami\u0119tnienie ofiarowania Chrystusa w \u015bwi\u0105tyni. Czy to \u015bwi\u0119to w Ko\u015bciele katolickim to dzie\u0144 wolny od pracy? Wyja\u015bniamy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-tyre-a-nicholsa-czystki-w-sluzbach-w-usa,nId,6568365", "title": "Zab\u00f3jstwo Tyre'a Nicholsa. Czystki w s\u0142u\u017cbach w USA", "date_published": "2023-01-31 10:18:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-tyre-a-nicholsa-czystki-w-sluzbach-w-usa,nId,6568365\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo Tyre'a Nicholsa. Czystki w s\u0142u\u017cbach w USA\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-tyre-a-nicholsa-czystki-w-sluzbach-w-usa/000GOWEBLGI5AXWO-C321.jpg\" /></a>Kolejne osoby zosta\u0142y poci\u0105gni\u0119te do odpowiedzialno\u015bci w zwi\u0105zku ze \u015bmiertelnym pobiciem czarnosk\u00f3rego kierowcy Tyre\u2019a Nicholsa - podaje CNN. Zwolniono trzech pracownik\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej w Memphis w USA i odsuni\u0119to od s\u0142u\u017cby dw\u00f3ch policjant\u00f3w. Wcze\u015bniej zawieszono pi\u0119ciu funkcjonariuszy policji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-taniej-do-berlina-niz-do-poznania-ceny-biletow-pkp-intercity,nId,6568274", "title": "Taniej do Berlina ni\u017c do Poznania. Ceny bilet\u00f3w PKP Intercity zaskakuj\u0105", "date_published": "2023-01-31 09:59:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-taniej-do-berlina-niz-do-poznania-ceny-biletow-pkp-intercity,nId,6568274\"><img align=\"left\" alt=\"Taniej do Berlina ni\u017c do Poznania. Ceny bilet\u00f3w PKP Intercity zaskakuj\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/taniej-do-berlina-niz-do-poznania-ceny-biletow-pkp-intercity/000GOWEXHOWL7AS4-C321.jpg\" /></a>Styczniowe podwy\u017cki cen bilet\u00f3w PKP Intercity zszokowa\u0142y pasa\u017cer\u00f3w i opini\u0119 publiczn\u0105. Zainterweniowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry zapowiedzia\u0142, \u017ce sp\u00f3\u0142ka obni\u017cy ceny. Decyzji w tej sprawie jednak nie ma, a ceny za przejazdy szalej\u0105. Okazuje si\u0119, \u017ce zdarzaj\u0105 si\u0119 sytuacje, w kt\u00f3rych przejazd tym samym poci\u0105giem na trasie Warszawa-Berlin jest ta\u0144szy ni\u017c na trasie Warszawa-Pozna\u0144. I to o kilkadziesi\u0105t z\u0142otych! </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zbrodnie-opisal-w-pamietniku-grzegorz-l-uznany-winnym,nId,6568380", "title": "Zbrodni\u0119 opisa\u0142 w pami\u0119tniku. Grzegorz L. uznany winnym", "date_published": "2023-01-31 09:29:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zbrodnie-opisal-w-pamietniku-grzegorz-l-uznany-winnym,nId,6568380\"><img align=\"left\" alt=\"Zbrodni\u0119 opisa\u0142 w pami\u0119tniku. Grzegorz L. uznany winnym\" src=\"https://i.iplsc.com/zbrodnie-opisal-w-pamietniku-grzegorz-l-uznany-winnym/000GANNFRXCYRYL3-C321.jpg\" /></a>Jest wyrok w sprawie Grzegorza L., kt\u00f3ry w 2015 roku doprowadzi\u0142 do \u015bmierci swojego adopcyjnego ojca. M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142, poniewa\u017c szczeg\u00f3\u0142y zbrodni zapisa\u0142 w pami\u0119tniku. Grzegorz L. zosta\u0142 uznany winnym nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci. Wyrok w tej sprawie nie jest prawomocny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-45-latka-wyszla-na-spacer-z-psem-i-nie-wrocila-na-lawce-leza,nId,6568364", "title": "45-latka wysz\u0142a na spacer z psem i nie wr\u00f3ci\u0142a. Na \u0142awce le\u017ca\u0142y jej rzeczy", "date_published": "2023-01-31 09:14:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-45-latka-wyszla-na-spacer-z-psem-i-nie-wrocila-na-lawce-leza,nId,6568364\"><img align=\"left\" alt=\"45-latka wysz\u0142a na spacer z psem i nie wr\u00f3ci\u0142a. Na \u0142awce le\u017ca\u0142y jej rzeczy\" src=\"https://i.iplsc.com/45-latka-wyszla-na-spacer-z-psem-i-nie-wrocila-na-lawce-leza/000GOWFIB004H6EJ-C321.jpg\" /></a>45-letnia Nicola Bulley z Wielkiej Brytanii wysz\u0142a na spacer z psem i nie wr\u00f3ci\u0142a. W miejscu, gdzie ostatni raz widziano kobiet\u0119, znaleziono jej telefon i szelki i smycz dla psa. Zwierz\u0119 biega\u0142o w pobli\u017cu. \u015alad po 45-latce zagin\u0105\u0142.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-johnson-gdybysmy-mieli-odwage-przyjac-ukraine-do-nato-nie-by,nId,6568337", "title": "Johnson: Gdyby\u015bmy mieli odwag\u0119 przyj\u0105\u0107 Ukrain\u0119 do NATO, nie by\u0142oby wojny", "date_published": "2023-01-31 09:12:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-johnson-gdybysmy-mieli-odwage-przyjac-ukraine-do-nato-nie-by,nId,6568337\"><img align=\"left\" alt=\"Johnson: Gdyby\u015bmy mieli odwag\u0119 przyj\u0105\u0107 Ukrain\u0119 do NATO, nie by\u0142oby wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/johnson-gdybysmy-mieli-odwage-przyjac-ukraine-do-nato-nie-by/000969Q23CE0S1PL-C321.jpg\" /></a>- Gdyby\u015bmy mieli na tyle odwagi, by przyj\u0105\u0107 Ukrain\u0119 do NATO, to uda\u0142oby si\u0119 unikn\u0105\u0107 tej katastrofalnej wojny - powiedzia\u0142 by\u0142 premier Wielkiej Brytanii Boris Johnson w rozmowie z &quot;Washington Post&quot;. Doda\u0142, \u017ce Zach\u00f3d &quot;zrobi\u0142 wszystko, by nie prowokowa\u0107 Putina&quot;. - Efektem jest najgorsza wojna w Europie od 80 lat - powiedzia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-mroczna-strona-jasniejacego-artysty-sprawa-ks-rupnika-jest-k,nId,6537697", "title": "Mroczna strona ja\u015bniej\u0105cego artysty. \"Sprawa ks. Rupnika jest kompromitacj\u0105 Ko\u015bcio\u0142a\"", "date_published": "2023-01-31 09:11:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-mroczna-strona-jasniejacego-artysty-sprawa-ks-rupnika-jest-k,nId,6537697\"><img align=\"left\" alt=\"Mroczna strona ja\u015bniej\u0105cego artysty. &quot;Sprawa ks. Rupnika jest kompromitacj\u0105 Ko\u015bcio\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mroczna-strona-jasniejacego-artysty-sprawa-ks-rupnika-jest-k/000GOW8TLXVNL3N2-C321.jpg\" /></a>Gdyby 30 lat temu uwierzono Annie, prawdopodobnie uda\u0142oby si\u0119 ochroni\u0107 kolejne skrzywdzone kobiety. Ale nie uwierzono, zamiast tego wmawiano jej schizofreni\u0119. A ks. Marko Iwan Rupnik, b\u0142yskotliwy jezuita, kt\u00f3ry okazuje si\u0119 by\u0107 seksualnym drapie\u017cc\u0105, robi\u0142 artystyczn\u0105 karier\u0119 i zyskiwa\u0142 wp\u0142ywy. Dzi\u015b jego dzie\u0142a zdobi\u0105 ko\u015bcio\u0142y w r\u00f3\u017cnych miejscach \u015bwiata - od Watykanu, przez Fatim\u0119 po Waszyngton. - Pojawi\u0142 si\u0119 argument, \u017ceby oddziela\u0107 dzie\u0142o od autora i w tym kontek\u015bcie podano przyk\u0142ad Carvaggia, kt\u00f3ry by\u0142 zab\u00f3jc\u0105 i awanturnikiem, ale te\u017c...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-centymetry-od-smierci-sciane-domu-przebil-ogromny-glaz,nId,6568360", "title": "Centymetry od \u015bmierci. \u015acian\u0119 domu przebi\u0142 ogromny g\u0142az", "date_published": "2023-01-31 09:08:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-centymetry-od-smierci-sciane-domu-przebil-ogromny-glaz,nId,6568360\"><img align=\"left\" alt=\"Centymetry od \u015bmierci. \u015acian\u0119 domu przebi\u0142 ogromny g\u0142az\" src=\"https://i.iplsc.com/centymetry-od-smierci-sciane-domu-przebil-ogromny-glaz/000GOW7UAVJ2O84X-C321.jpg\" /></a>- Gdybym zrobi\u0142a jeszcze jeden krok, nie by\u0142oby mnie tutaj - twierdzi Caroline Sasaki, mieszkaj\u0105c\u0105 na zboczu wzg\u00f3rza w Honolulu na Hawajach. Kobieta mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 o du\u017cym szcz\u0119\u015bciu - \u015bcian\u0119 jej domu przebi\u0142 du\u017cy g\u0142az i z ogromnym impetem przetoczy\u0142 si\u0119 przez ca\u0142y budynek. Nagranie z domowego monitoringu trafi\u0142o do sieci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzis-ostatni-dzien-na-zlozenie-wniosku-mozesz-dostac-nawet-7,nId,6566555", "title": "Dzi\u015b ostatni dzie\u0144 na z\u0142o\u017cenie wniosku. Mo\u017cesz dosta\u0107 nawet 70 tys. z\u0142", "date_published": "2023-01-31 08:31:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzis-ostatni-dzien-na-zlozenie-wniosku-mozesz-dostac-nawet-7,nId,6566555\"><img align=\"left\" alt=\"Dzi\u015b ostatni dzie\u0144 na z\u0142o\u017cenie wniosku. Mo\u017cesz dosta\u0107 nawet 70 tys. z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/dzis-ostatni-dzien-na-zlozenie-wniosku-mozesz-dostac-nawet-7/00064CP55TP5I8LD-C321.jpg\" /></a>Rolnicy, kt\u00f3rzy ucierpieli na skutek wybuchu wojny w Ukrainie, mog\u0105 liczy\u0107 na rz\u0105dowe wsparcie. Pomoc dla hodowc\u00f3w trzody chlewnej to nawet 70 000 z\u0142. Trzeba si\u0119 jednak spieszy\u0107 - termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w mija 31 stycznia 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oburzenie-mieszkancow-niemieckiego-miasteczka-chodzi-o-uchod,nId,6568298", "title": "Oburzenie mieszka\u0144c\u00f3w niemieckiego miasteczka. Chodzi o uchod\u017ac\u00f3w", "date_published": "2023-01-31 08:29:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oburzenie-mieszkancow-niemieckiego-miasteczka-chodzi-o-uchod,nId,6568298\"><img align=\"left\" alt=\"Oburzenie mieszka\u0144c\u00f3w niemieckiego miasteczka. Chodzi o uchod\u017ac\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/oburzenie-mieszkancow-niemieckiego-miasteczka-chodzi-o-uchod/000GOVZ6C14GXGDK-C321.jpg\" /></a>700 os\u00f3b szturmowa\u0142o urz\u0105d niemieckiego miasteczka, poniewa\u017c w\u0142adze landu zaplanowa\u0142y ustawienie kontenerowego schroniska dla 400 uchod\u017ac\u00f3w w miejscowo\u015bci licz\u0105cej 500 mieszka\u0144c\u00f3w. Policja m\u00f3wi o grupach neonazist\u00f3w, lecz niemieckie media wskazuj\u0105 na stanowiska i interes mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Po niebezpiecznych zamieszkach w\u0142adze zdecydowa\u0142y si\u0119 na konsultacje spo\u0142eczne</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-21-miejscowosci-na-wyspach-ma-ogromny-problem-domy-zagrozone,nId,6568328", "title": "21 miejscowo\u015bci na Wyspach ma ogromny problem. Domy zagro\u017cone zniszczeniem", "date_published": "2023-01-31 08:27:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-21-miejscowosci-na-wyspach-ma-ogromny-problem-domy-zagrozone,nId,6568328\"><img align=\"left\" alt=\"21 miejscowo\u015bci na Wyspach ma ogromny problem. Domy zagro\u017cone zniszczeniem\" src=\"https://i.iplsc.com/21-miejscowosci-na-wyspach-ma-ogromny-problem-domy-zagrozone/000GOVVU6GUVULJT-C321.jpg\" /></a>Dzia\u0142acze na rzecz klimatu oszacowali, \u017ce do ko\u0144ca wieku w Wielkiej Brytanii zostanie zniszczonych ponad 2200 dom\u00f3w wzd\u0142u\u017c linii brzegowej. Przysz\u0142e szkody szacuje si\u0119 na prawie 600 mln funt\u00f3w, a ich zakres jest niemal niemo\u017cliwy do opanowania. Organizacja ostrzega, \u017ce mieszka\u0144cy zagro\u017conych miejscowo\u015bci nie s\u0105 w \u017caden spos\u00f3b chronieni.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-odpowiada-premierowi-morawieckiemu-gdzie-wted,nId,6568321", "title": "Ramzan Kadyrow odpowiada premierowi Morawieckiemu: Gdzie wtedy by\u0142e\u015b?", "date_published": "2023-01-31 08:15:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ramzan-kadyrow-odpowiada-premierowi-morawieckiemu-gdzie-wted,nId,6568321\"><img align=\"left\" alt=\"Ramzan Kadyrow odpowiada premierowi Morawieckiemu: Gdzie wtedy by\u0142e\u015b?\" src=\"https://i.iplsc.com/ramzan-kadyrow-odpowiada-premierowi-morawieckiemu-gdzie-wted/000GOVT212A78J2N-C321.jpg\" /></a>S\u0142owa premiera Mateusza Morawieckiego, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce Czeczenia zas\u0142u\u017cy\u0142a na niepodleg\u0142o\u015b\u0107 spotka\u0142y si\u0119 z ostr\u0105 reakcj\u0105 Ramzana Kadyrowa. Przyw\u00f3dca stwierdzi\u0142, \u017ce wej\u015bcie w sk\u0142ad Federacji Rosyjskiej to &quot;wyb\u00f3r narodu&quot;. - Nagle decydujesz si\u0119 wspiera\u0107 nieistniej\u0105ce pa\u0144stwo - zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do szefa polskiego rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-tragiczny-wypadek-mlodych-pilkarzy-cztery-osoby-nie,nId,6568292", "title": "Brazylia: Tragiczny wypadek m\u0142odych pi\u0142karzy. Cztery osoby nie \u017cyj\u0105", "date_published": "2023-01-31 08:10:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-tragiczny-wypadek-mlodych-pilkarzy-cztery-osoby-nie,nId,6568292\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Tragiczny wypadek m\u0142odych pi\u0142karzy. Cztery osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-tragiczny-wypadek-mlodych-pilkarzy-cztery-osoby-nie/000GOVF1RRJFH8NL-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby zgin\u0119\u0142y, a 29 zosta\u0142o rannych w wypadku autokaru, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Arem Paraiba w Brazylii. Ofiary i ranni to cz\u0142onkowie dw\u00f3ch juniorskich dru\u017cyn pi\u0142karskich klubu Esporte Clube Vila Maria Helena - do lat 16 i 18. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-malediwy-turysta-z-polski-zginal-w-trakcie-nurkowania-potrac,nId,6568275", "title": "Malediwy: Turysta z Polski zgin\u0105\u0142 w trakcie nurkowania. Potr\u0105ci\u0142 go ponton", "date_published": "2023-01-31 08:00:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-malediwy-turysta-z-polski-zginal-w-trakcie-nurkowania-potrac,nId,6568275\"><img align=\"left\" alt=\"Malediwy: Turysta z Polski zgin\u0105\u0142 w trakcie nurkowania. Potr\u0105ci\u0142 go ponton \" src=\"https://i.iplsc.com/malediwy-turysta-z-polski-zginal-w-trakcie-nurkowania-potrac/000GOV58IAXXS8Q0-C321.jpg\" /></a>52-letni Polak sp\u0119dzaj\u0105cy wakacje na Malediwach, podczas nurkowania zosta\u0142 potr\u0105cony przez ponton z nap\u0119dem motorowym. M\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. O zdarzeniu poinformowa\u0142y lokalne media.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-co-trzeci-nowojorczyk-o-niskich-dochodach-nie-placi-za-c,nId,6568252", "title": "USA: Co trzeci nowojorczyk o niskich dochodach nie p\u0142aci za czynsz", "date_published": "2023-01-31 07:49:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-co-trzeci-nowojorczyk-o-niskich-dochodach-nie-placi-za-c,nId,6568252\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Co trzeci nowojorczyk o niskich dochodach nie p\u0142aci za czynsz\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-co-trzeci-nowojorczyk-o-niskich-dochodach-nie-placi-za-c/000AWC9EN2BHI432-C321.jpg\" /></a>New York City Housing Authority (NYCHA), agencja powo\u0142ana by zapewni\u0107 niedrogie mieszkania dla nowojorczyk\u00f3w o niskich i umiarkowanych dochodach, poda\u0142a, \u017ce 35 proc. ludzi nie dope\u0142ni\u0142o obowi\u0105zku zap\u0142aty za czynsz. Informuje o tym w poniedzia\u0142ek &quot;New York Times&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragedia-w-wygnanowie-70-latek-zginal-w-pozarze-drewnianego-,nId,6568261", "title": "Tragedia w Wygnanowie. 70-latek zgin\u0105\u0142 w po\u017carze drewnianego domu", "date_published": "2023-01-31 07:35:56+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragedia-w-wygnanowie-70-latek-zginal-w-pozarze-drewnianego-,nId,6568261\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Wygnanowie. 70-latek zgin\u0105\u0142 w po\u017carze drewnianego domu\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-wygnanowie-70-latek-zginal-w-pozarze-drewnianego/000GOV3HV7EG1T1P-C321.jpg\" /></a>70-latek zgin\u0105\u0142 w po\u017carze drewnianego domu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w nocy w miejscowo\u015bci Wygnan\u00f3w w pow. radzy\u0144skim (Lubelskie). W akcji bra\u0142o udzia\u0142 26 stra\u017cak\u00f3w. Prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 po\u017caru by\u0142o zapr\u00f3szenie ognia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-zolnierz-grupy-wagnera-dezerterow-rozstrzeliwano,nId,6568245", "title": "By\u0142y \u017co\u0142nierz Grupy Wagnera: Dezerter\u00f3w rozstrzeliwano", "date_published": "2023-01-31 07:16:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-zolnierz-grupy-wagnera-dezerterow-rozstrzeliwano,nId,6568245\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y \u017co\u0142nierz Grupy Wagnera: Dezerter\u00f3w rozstrzeliwano\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-zolnierz-grupy-wagnera-dezerterow-rozstrzeliwano/000GOV380UC3DOCL-C321.jpg\" /></a>- Zbierali tych, kt\u00f3rzy nie chcieli walczy\u0107, i rozstrzeliwali ich na oczach nowo przyby\u0142ych - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla CNN by\u0142y najemnik Grupy Wagnera, dow\u00f3dca jednostki Andrij Miedwiediew. Przyzna\u0142, ze brutalno\u015b\u0107, kt\u00f3r\u0105 zobaczy\u0142 na froncie, sk\u0142oni\u0142a go do ucieczki. Obecnie przebywa w Oslo, gdzie stara si\u0119 o azyl. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-odkryto-niemal-100-gniazd-i-ponad-250-jaj-dinozaurow,nId,6568247", "title": "Indie: Odkryto niemal 100 gniazd i ponad 250 jaj dinozaur\u00f3w", "date_published": "2023-01-31 06:55:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-odkryto-niemal-100-gniazd-i-ponad-250-jaj-dinozaurow,nId,6568247\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Odkryto niemal 100 gniazd i ponad 250 jaj dinozaur\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-odkryto-niemal-100-gniazd-i-ponad-250-jaj-dinozaurow/000GOV2FQRNXPTYC-C321.jpg\" /></a>92 gniazd i 256 jaj nale\u017c\u0105cych do du\u017cych dinozaur\u00f3w odkryto w Indiach - donosz\u0105 naukowcy na \u0142amach pisma &quot;PLOS ONE&quot;. Na podstawie analizy bada\u0144 uczeni dostrzegli pewne zale\u017cno\u015bci, kt\u00f3re rzucaj\u0105 nowe \u015bwiat\u0142o na \u017cycie tych ogromnych gad\u00f3w. Zaobserwowano te\u017c podobie\u0144stwo mi\u0119dzy tyranozaurami a wsp\u00f3\u0142czesnymi krokodylami i ptakami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-we-wtorek-deszcz-i-deszcz-ze-sniegiem-bedzie-wialo,nId,6568242", "title": "Pogoda: We wtorek deszcz i deszcz ze \u015bniegiem. B\u0119dzie wia\u0142o", "date_published": "2023-01-31 06:22:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-we-wtorek-deszcz-i-deszcz-ze-sniegiem-bedzie-wialo,nId,6568242\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda: We wtorek deszcz i deszcz ze \u015bniegiem. B\u0119dzie wia\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-we-wtorek-deszcz-i-deszcz-ze-sniegiem-bedzie-wialo/000GOV045FQERPBC-C321.jpg\" /></a>Pogoda we wtorek 31 stycznia da do wiwatu. Jak informuje IMGW, b\u0119dzie pochmurno, b\u0119dzie pada\u0142 \u015bnieg, deszcz ze \u015bniegiem i deszcz. A do tego silny wiatr b\u0119dzie powodowa\u0142 zawieje i zamiecie \u015bnie\u017cne. Synoptycy przewiduj\u0105, \u017ce w nocy temperatura spadnie do -5 st. C.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-najmniej-83-osoby-zginely-w-zamachu-w-pakistanie,nId,6568234", "title": "Co najmniej 83 osoby zgin\u0119\u0142y w zamachu w Pakistanie", "date_published": "2023-01-31 06:07:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-najmniej-83-osoby-zginely-w-zamachu-w-pakistanie,nId,6568234\"><img align=\"left\" alt=\"Co najmniej 83 osoby zgin\u0119\u0142y w zamachu w Pakistanie\" src=\"https://i.iplsc.com/co-najmniej-83-osoby-zginely-w-zamachu-w-pakistanie/000GOUY9JY87DAAN-C321.jpg\" /></a>Do 83 wzr\u00f3s\u0142 bilans ofiar samob\u00f3jczego ataku terrorystycznego w meczecie w mie\u015bcie Peszawar. Zamachowiec mia\u0142 na sobie kamizelk\u0119 z materia\u0142ami wybuchowymi, kt\u00f3r\u0105 zdetonowa\u0142, gdy w \u015brodku \u015bwi\u0105tyni znajdowa\u0142o si\u0119 kilkaset os\u00f3b. Dziesi\u0105tki z nich zosta\u0142o powa\u017cnie rannych, a wielu znajduje si\u0119 w stanie krytycznym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-wysylaja-bradleye-pierwsza-partia-w-drodze-do-europy,nId,6568240", "title": "USA wysy\u0142aj\u0105 Bradleye. Pierwsza partia w drodze do Europy", "date_published": "2023-01-31 05:57:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-wysylaja-bradleye-pierwsza-partia-w-drodze-do-europy,nId,6568240\"><img align=\"left\" alt=\"USA wysy\u0142aj\u0105 Bradleye. Pierwsza partia w drodze do Europy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wysylaja-bradleye-pierwsza-partia-w-drodze-do-europy/000GOV00PM2ETW4V-C321.jpg\" /></a>Pierwsza partia woz\u00f3w bojowych Bradley jest w drodze z USA do Europy. Pojazdy trafi\u0105 na ukrai\u0144ski front, gdzie maj\u0105 pom\u00f3c w walce z Rosj\u0105. Informacj\u0119 przekaza\u0142o dow\u00f3dztwo si\u0142 transportowych USA (TRANSCOM). </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klimatolodzy-bija-na-alarm-drugi-tak-goracy-rok-od-70-lat,nId,6568237", "title": "Klimatolodzy bij\u0105 na alarm. Drugi tak gor\u0105cy rok od 70 lat", "date_published": "2023-01-31 05:30:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-klimatolodzy-bija-na-alarm-drugi-tak-goracy-rok-od-70-lat,nId,6568237\"><img align=\"left\" alt=\"Klimatolodzy bij\u0105 na alarm. Drugi tak gor\u0105cy rok od 70 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/klimatolodzy-bija-na-alarm-drugi-tak-goracy-rok-od-70-lat/000GOUYFWHP3BCRU-C321.jpg\" /></a>To by\u0142 drugi tak gor\u0105cy rok w przeci\u0105gu ostatnich 70 lat w Europie. Cieplej by\u0142o tylko w 2019 roku. Klimatolodzy bij\u0105 na alarm. Jak t\u0142umacz\u0105, cz\u0119stsze wyst\u0119powanie i wi\u0119ksza intensywno\u015b\u0107 zjawisk ekstremalnych to jeden z g\u0142\u00f3wnych przejaw\u00f3w zmiany klimatu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-342-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3708,akt,310612", "title": "Wojna w Ukrainie. 342. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-31 04:43:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-342-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3708,akt,310612\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 342. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-342-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GOUWCWWQYOII3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-342-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3708,akt,310728", "title": "Wojna w Ukrainie. 342. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-31 04:43:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-342-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3708,akt,310728\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 342. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-342-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GOUWCWWQYOII3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-342-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3708,akt,310800", "title": "Wojna w Ukrainie. 342. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-31 04:43:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-342-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3708,akt,310800\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 342. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-342-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GOUWCWWQYOII3-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}