{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29420111,wybuch-w-katowicach-proboszcz-odpowiada-na-list-pozegnalny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w Katowicach. Proboszcz odpowiada na list po\u017cegnalny ofiar. \"Niemo\u017cliwe do zaakceptowania\"", "date_published": "2023-01-31 20:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/0a/1c/z29403020M,Wybuch-gazu-w-Katowicach.jpg\" vspace=\"2\" />Z listu przes\u0142anego mediom wynika, \u017ce dwie osoby, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y w wybuchu w Katowicach, chcia\u0142y pope\u0142ni\u0107 rozszerzone samob\u00f3jstwo. W li\u015bcie uderzaj\u0105 tak\u017ce w proboszcza parafii, kt\u00f3ry odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do tej sytuacji w rozmowie z Onetem. - Pomijaj\u0105c istniej\u0105ce, nieistniej\u0105ce, czy wyobra\u017cone konflikty, kt\u00f3rych \u017ar\u00f3d\u0142em jest konkretny cz\u0142owiek, czyli ja, dlaczego kto\u015b chce nara\u017ca\u0107 \u017cycie os\u00f3b zupe\u0142nie niezwi\u0105zanych ze spraw\u0105? - powiedzia\u0142 ks. Adam Malina.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29420067,lodzkie-14-latek-postrzelil-siostre-z-karabinu-bron-z-czasow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u0141\u00f3dzkie. 14-latek postrzeli\u0142 siostr\u0119 z karabinu. Bro\u0144 z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej znalaz\u0142 w lesie", "date_published": "2023-01-31 19:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/8a/1b/z28877951M,Karetka-pogotowia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim 14-latek postrzeli\u0142 swoj\u0105 m\u0142odsz\u0105 siostr\u0119 z karabinu - podaje RMF FM. Ch\u0142opiec przekaza\u0142 policji, \u017ce bro\u0144 z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej znalaz\u0142 w lesie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29420009,nfz-wzywa-lekarke-do-zaplaty-160-tys-zlotych-za-przepisywanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "NFZ wzywa lekark\u0119 do zap\u0142aty 160 tys. z\u0142otych. Za przepisywanie mleka, kt\u00f3re nie szkodzi\u0142o dzieciom", "date_published": "2023-01-31 19:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/b0/1a/z27985134M,Chore-dziecko-zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />NFZ wys\u0142a\u0142 wezwanie do zap\u0142aty lekarce, kt\u00f3ra przepisywa\u0142a pacjentkom mleko nierefundowane, bo jak podaj\u0105 \"Fakty\" TVN, to refundowane szkodzi\u0142o dzieciom. - Nie mo\u017ce by\u0107 takiej sytuacji, \u017ce lekarz, ratuj\u0105c \u017cycie pacjenta, musi za to zap\u0142aci\u0107 - uwa\u017ca Jolanta Tyczy\u0144ska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29419980,ks-kneblewski-porownal-wolontariuszy-wosp-do-hitlerjugend.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Biskup ucisza ks. Kneblewskiego dekretem. Posz\u0142o o skandaliczne \u0142owa o WO\u015aP", "date_published": "2023-01-31 19:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/12/15/z22094398M,Nie-potepiam-faszyzmu---przekonuje-pralat-Kneblews.jpg\" vspace=\"2\" />Ks. Roman Kneblewski zamie\u015bci\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wpis, w kt\u00f3rym por\u00f3wna\u0142 wolontariuszy WO\u015aP do Hitlerjugend. Biskup bydgoski wyda\u0142 dekret, w kt\u00f3rym zakazuje duchownemu prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci medialnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29419931,jedendziendluzej-daliscie-czaaadu-wspolnie-zebralismy-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "#JedenDzie\u0144D\u0142u\u017cej. Dali\u015bcie czaaadu! Wsp\u00f3lnie zebrali\u015bmy dla WO\u015aP prawie 140 tys. z\u0142", "date_published": "2023-01-31 18:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/03/1c/z29373864M,Jeden-Dzien-Dluzej--akcja-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />138 505,49 z\u0142 - tak\u0105 kwot\u0119 zebrali\u015bmy wsp\u00f3lnie w ramach organizowanej przez Gazeta.pl akcji #JedenDzie\u0144D\u0142u\u017cej. To pieni\u0105dze pochodz\u0105ce zar\u00f3wno z licytacji, jak i naszej skarbonki. Ju\u017c po raz pi\u0105ty Czytelnicy Gazeta.pl udowodnili, jak wielkie maj\u0105 serducha! Pieni\u0105dze trafi\u0105 do Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy, kt\u00f3ra w tym roku zbiera fundusze na zakup sprz\u0119tu do diagnostyki i leczenia sepsy. Dzi\u0119kujemy!", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29419807,poznan-grozil-smiercia-niedzielskiemu-najblizsze-miesiace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. Grozi\u0142 \u015bmierci\u0105 Niedzielskiemu, najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie. \"Istnieje obawa ucieczki\"", "date_published": "2023-01-31 18:27:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/08/1c/z29396257M,Minister-zdrowia-Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 K., kt\u00f3ry mia\u0142 grozi\u0107 \u015bmierci\u0105 ministrowi zdrowia Adamowi Niedzielskiemu, zosta\u0142 aresztowany na trzy miesi\u0105ce. - S\u0105d uzna\u0142, \u017ce istnieje obawa ucieczki i ukrywania si\u0119 oraz spe\u0142nienia gr\u00f3\u017ab, kt\u00f3re kierowa\u0142 podejrzany - przekaza\u0142 polsatnews.pl \u0141ukasz Wawrzyniak, rzecznik pozna\u0144skiej Prokuratury Okr\u0119gowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29419877,ksiadz-porownal-wolontariuszy-wosp-do-hitlerjugend-jest-stanowisko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ksi\u0105dz por\u00f3wna\u0142 wolontariuszy WO\u015aP do Hitlerjugend. Jest stanowisko kurii w Bydgoszczy", "date_published": "2023-01-31 18:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/0e/1c/z29419973M,Wpis-ksiedza-Romana-Kneblewskiego---kuria-w-Bydgos.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Roman Kneblewski skrytykowa\u0142 WO\u015aP, a tak\u017ce wolontariuszy kwestuj\u0105cych w ramach 31. fina\u0142u fundacji. Duchowny udost\u0119pni\u0142 w niedziel\u0119 zdj\u0119cie dzieci ubranych w mundurki nazistowskiej grupy Hitlerjugend, kt\u00f3re zbieraj\u0105 pieni\u0105dze do puszki. Od wypowiedzi ksi\u0119dza odcina si\u0119 kuria w Bydgoszczy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29419731,dariusz-szczepaniak-zmarl-podczas-finalu-wosp-ruszyla-zbiorka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Dariusz Szczepaniak zmar\u0142 podczas fina\u0142u WO\u015aP, ruszy\u0142a zbi\u00f3rka. \"Chory syn by\u0142 ca\u0142ym jego \u015bwiatem\"", "date_published": "2023-01-31 18:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/0e/1c/z29419886M,Dariusz-Szczepaniak-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />Dariusz Szczepaniak zmar\u0142 w niedziel\u0119 w wieku zaledwie 46 lat. M\u0119\u017cczyzna na co dzie\u0144 opiekowa\u0142 si\u0119 chorym synem. \"Dzisiaj, w obliczu tej wstrz\u0105saj\u0105cej historii potrzebujemy wielkiej mobilizacji, by zrobi\u0107 to, czego nie zd\u0105\u017cy\u0142 Darek\" - czytamy na stronie zbi\u00f3rki utworzonej na rzecz ch\u0142opca.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29419758,czestochowa-sad-przedluzyl-areszt-stanislawowi-s-ksiadz-mial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Cz\u0119stochowa. S\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 areszt Stanis\u0142awowi \u015a. Ksi\u0105dz mia\u0142 wykorzysta\u0107 dwie uczennice", "date_published": "2023-01-31 18:12:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/07/1c/z29392738M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Rejonowy w Cz\u0119stochowie przed\u0142u\u017cy\u0142 tymczasowy areszt ksi\u0119dza Stanis\u0142awa \u015a. Duchowny zosta\u0142 oskar\u017cony o wykorzystanie seksualne dw\u00f3ch uczennic oraz o utrwalanie i udost\u0119pnianie nastolatkom tre\u015bci pornograficznych. Ksi\u0105dz nie przyznaje si\u0119 do zarzucanych mu czyn\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29419822,pasazerka-nie-kupila-biletu-bo-biletomat-byl-zepsuty-dostala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pasa\u017cerka nie kupi\u0142a biletu, bo biletomat by\u0142 zepsuty. Dosta\u0142a mandat. S\u0105d: Nie musi p\u0142aci\u0107 kary", "date_published": "2023-01-31 17:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/0e/1c/z29419866M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pasa\u017cerka warszawskiego autobusu, ukarana za jazd\u0119 bez biletu, wygra\u0142a w s\u0105dzie ze sto\u0142ecznym ratuszem - podaje \"Gazeta Krakowska\". Kobieta t\u0142umaczy\u0142a, \u017ce biletomat w autobusie by\u0142 zepsuty. Warszawscy urz\u0119dnicy uwa\u017cali jednak, \u017ce nie zwalnia\u0142o jej to z obowi\u0105zku posiadania biletu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29419424,afera-mobbingowa-w-centrum-praw-kobiet-prezeska-zajmuje-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Afera mobbingowa w Centrum Praw Kobiet. \"Prezeska zajmuje si\u0119 sianiem chaosu i gnojeniem pracownic\"", "date_published": "2023-01-31 17:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/34/17/z24333980M,Urszula-Nowakowska.jpg\" vspace=\"2\" />- Fundacja w ostatnich latach pozyska\u0142a ogromne \u015brodki. (...) W tej chwili jest w bardzo dobrej sytuacji i ca\u0142y ten sw\u00f3j potencja\u0142 marnuje. Mog\u0142aby pomaga\u0107 znacznie wi\u0119kszej liczbie kobiet, a tego nie robi - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl Monika M\u0142ynarczyk z Centrum Praw Kobiet. We wtorek w mediach ukaza\u0142y si\u0119 teksty, w kt\u00f3ry obecne i by\u0142e pracowniczki CPK oskar\u017caj\u0105 prezesk\u0119 Urszul\u0119 Nowakowsk\u0105 o stosowanie wobec nich przemocy psychicznej i niep\u0142acenie pensji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29419565,w-pogodzie-namiesza-cyklon-oleg-wiatr-o-skali-wichury-burze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W pogodzie namiesza cyklon Oleg. Wiatr o skali wichury, burze i \u015bnieg [PROGNOZA ZAGRO\u017bE\u0143 IMGW]", "date_published": "2023-01-31 16:42:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/0e/1c/z29419753M,Prognoza-zagrozen-IMGW-na-2-03-2023-i-prognoza-por.jpg\" vspace=\"2\" />Cyklon Oleg wkroczy\u0142 ju\u017c do Polski, przynosz\u0105c obfite opady deszczu i \u015bniegu na zachodzie kraju. B\u0119dzie on wp\u0142ywa\u0142 na pogod\u0119 w naszym kraju co najmniej do pi\u0105tku 3 lutego, o czym \u015bwiadczy prognoza zagro\u017ce\u0144 sporz\u0105dzona przez synoptyk\u00f3w IMGW.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29419534,warszawa-zakrwawiony-mezczyzna-wyrzucony-z-czarnego-auta-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa: zakrwawiony m\u0119\u017cczyzna wyrzucony z czarnego auta na ulic\u0119. Policja bada spraw\u0119", "date_published": "2023-01-31 15:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/a8/1b/z29001354M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartek wieczorem na warszawskiej Pradze-Po\u0142udnie. Ranny m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 wyrzucony z auta i zostawiony na ulicy, tu\u017c przed karetk\u0105 pogotowia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29418999,jacek-kurski-w-banku-swiatowym-ekonomista-ocenia-nie-ma-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jacek Kurski w Banku \u015awiatowym. Ekonomista ocenia: Nie ma do tego \u017cadnych kompetencji", "date_published": "2023-01-31 15:02:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/e5/1b/z29253193M,Jacek-Kurski.jpg\" vspace=\"2\" />Jacek Kurski zosta\u0142 w grudniu ubieg\u0142ego roku przedstawicielem Polski w Radzie Dyrektor\u00f3w Wykonawczych Banku \u015awiatowego. Na to stanowisko nominowa\u0142 go prezes NBP Adam Glapi\u0144ski. Ekonomista Jakub Karnowski uwa\u017ca, \u017ce by\u0142y prezes Telewizji Polskiej \"nie ma \u017cadnych kompetencji\", by tam pracowa\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29418944,warszawa-znaleziono-zwloki-obywatela-indii-policja-zatrzymala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. Znaleziono zw\u0142oki obywatela Indii. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego", "date_published": "2023-01-31 14:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/0e/1c/z29419231M,Zabojstwo-na-Ochocie.jpg\" vspace=\"2\" />W jednym z mieszka\u0144 na warszawskiej Ochocie znaleziono zw\u0142oki obywatela Indii. Na ciele widoczne by\u0142y liczne rany. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego o zab\u00f3jstwo. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty. O sprawie informuj\u0105 media w Indiach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29418975,zabojstwo-na-nowym-swiecie-lukasz-g-uslyszal-zarzuty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zab\u00f3jstwo na Nowym \u015awiecie. \u0141ukasz G. us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "date_published": "2023-01-31 14:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/0e/1c/z29419000M,Zatrzymanie-Lukasza-G-.jpg\" vspace=\"2\" />Zatrzymany w poniedzia\u0142ek \u0141ukasz G. us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa - podaje RMF24. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 \u015bmiertelnie ugodzi\u0107 no\u017cem 29-latka na Nowym \u015awiecie w Warszawie. Prokuratura wys\u0142a\u0142a do s\u0105du wniosek o trzymiesi\u0119czny areszt dla podejrzanego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29418590,plod-w-przepompowni-sciekow-prokuratura-nie-bylo-przerywania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "P\u0142\u00f3d w przepompowni \u015bciek\u00f3w. Prokuratura: Nie by\u0142o przerywania ci\u0105\u017cy wbrew przepisom", "date_published": "2023-01-31 13:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/f4/1b/z29313080M,Oczyszczalnia-sciekow--Cyraneczka--administracyjni.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura przekaza\u0142a, \u017ce p\u0142\u00f3d w przepompowni \u015bciek\u00f3w w Okonku znalaz\u0142 si\u0119 tam po samoistnym poronieniu. - Nie by\u0142o przerywania ci\u0105\u017cy wbrew przepisom ustawy i oznak, \u017ce dosz\u0142o do celowego dzia\u0142ania poronnego - przekaza\u0142 rzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w Poznaniu \u0141ukasz Wawrzyniak.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29418805,wybuch-w-katowicach-sa-wyniki-sekcji-zwlok-zmarlych-kobiet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w Katowicach. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok zmar\u0142ych kobiet. Uda\u0142o si\u0119 przes\u0142ucha\u0107 rannego m\u0119\u017cczyzn\u0119", "date_published": "2023-01-31 13:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/0b/1c/z29407518M,Wybuch-gazu-w-Katowicach.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok dw\u00f3ch kobiet, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y w wyniku wybuchu w budynku plebanii w Katowicach. - Konieczne b\u0119d\u0105 dodatkowe badania - przekaza\u0142a prokuratura.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29417745,katowice-matka-dziewczynek-rannych-w-wybuchu-corka-krzyczala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Katowice. Matka dziewczynek rannych w wybuchu: C\u00f3rka krzycza\u0142a, mia\u0142a zasypan\u0105 g\u0142ow\u0119", "date_published": "2023-01-31 12:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/0d/1c/z29413665M,Akcja-ratunkowa-po-wybuchu-gazu-na-plebanii-parafi.jpg\" vspace=\"2\" />- Pierwszej nocy za ka\u017cdym razem, kiedy zamyka\u0142am oczy, przypomina\u0142 mi si\u0119 ten moment, ten d\u017awi\u0119k, uczucia. Widzia\u0142am, jak m\u0142odsza c\u00f3rka krzyczy i nie mo\u017ce si\u0119 wydosta\u0107 spod gruz\u00f3w, bo ma zasypan\u0105 g\u0142ow\u0119 - relacjonuje w rozmowie z Onetem matka dw\u00f3ch dziewczynek i \u017cona pastora, kt\u00f3rzy prze\u017cyli eksplozj\u0119 kamienicy w Katowicach. M\u0142odsza z dziewczynek ma obra\u017cenia wewn\u0119trzne, uraz g\u0142owy, p\u0119kni\u0119t\u0105 w\u0105trob\u0119 i nerk\u0119. Starsza ma z\u0142amane n\u00f3\u017cki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29418462,anna-czerwinska-nie-zyje-byla-druga-polka-ktora-stanela-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Anna Czerwi\u0144ska nie \u017cyje. By\u0142a drug\u0105 Polk\u0105, kt\u00f3ra stan\u0119\u0142a na szczycie Mount Everestu", "date_published": "2023-01-31 12:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/0e/1c/z29418479M,Anna-Czerwinska-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />Anna Czerwi\u0144ska nie \u017cyje. Polska alpinistka i himalaistka mia\u0142a 73 lata. By\u0142a zdobywczyni\u0105 sze\u015bciu o\u015bmiotysi\u0119cznik\u00f3w. W 2000 roku jako druga Polka stan\u0119\u0142a na szczycie Mount Everestu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29417345,osiem-nawet-szesciometrowych-wezy-boa-i-pytonow-w-lesie-pod.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Osiem nawet sze\u015bciometrowych w\u0119\u017cy boa i pyton\u00f3w w lesie pod Poznaniem. Zosta\u0142y uduszone", "date_published": "2023-01-31 11:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/0d/1c/z29417429M,Policjanci-z-Tarnowa-Podgornego-wyjasniaja-sprawe-.jpg\" vspace=\"2\" />W Tarnowie Podg\u00f3rnym na le\u015bnej drodze znaleziono osiem martwych w\u0119\u017cy. - By\u0142y to w\u0119\u017ce dusiciele - pyton oraz boa maj\u0105ce od trzech do sze\u015bciu metr\u00f3w d\u0142ugo\u015bci - relacjonuje m\u0142.asp. Marta Mr\u00f3z. Z opinii bieg\u0142ych wynika, \u017ce gady zosta\u0142y uduszone. Policjanci poszukuj\u0105 os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 informacje w tej sprawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29417370,cnn-wyliczala-kto-przekaze-czolgi-ukrainie-gdy-doszlo-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "CNN wylicza\u0142a, kto przeka\u017ce czo\u0142gi Ukrainie. Gdy dosz\u0142o do Polski, zaliczy\u0142a wpadk\u0119", "date_published": "2023-01-31 11:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/0d/1c/z29417442M,Wpadka-CNN.jpg\" vspace=\"2\" />Ameryka\u0144ska telewizja CNN opublikowa\u0142a infografik\u0119 przedstawiaj\u0105c\u0105 pa\u0144stwa, kt\u00f3re przeka\u017c\u0105 ukrai\u0144skiemu wojsku swoje czo\u0142gi. Na grafice znalaz\u0142a si\u0119 r\u00f3wnie\u017c Polska, jednak zamiast bia\u0142o-czerwonej flagi wstawiono flag\u0119 z kolorami u\u0142o\u017conymi w odwrotnej kolejno\u015bci. Takie u\u0142o\u017cenie barw maj\u0105 flagi narodowe Indonezji lub Monako.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29417317,katowice-60-tys-zl-w-biurze-rzeczy-znalezionych-nikt-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Katowice. 60 tys. z\u0142 w Biurze Rzeczy Znalezionych. Nikt si\u0119 po nie nie zg\u0142osi\u0142. Do kogo trafi\u0105?", "date_published": "2023-01-31 11:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/0e/1c/z29417930M,Biuro-Rzeczy-Znalezionych.jpg\" vspace=\"2\" />Got\u00f3wka o warto\u015bci 60 tysi\u0119cy z\u0142otych czeka\u0142a na w\u0142a\u015bciciela do poniedzia\u0142ku 30 stycznia w Biurze Rzeczy znalezionych w Katowicach. Znalazca przyni\u00f3s\u0142 tam pieni\u0105dze dok\u0142adnie dwa lata temu. Urz\u0119dnicy od tego czasu pr\u00f3bowali namierzy\u0107 w\u0142a\u015bciciela zguby.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29417356,wosp-licytacja-spaceru-z-donaldem-tuskiem-zakonczona-kwota.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "WO\u015aP. Licytacja spaceru z Donaldem Tuskiem zako\u0144czona. Kwota? Zawrotna", "date_published": "2023-01-31 10:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/0e/1c/z29417518M,WOSP--Licytacja-spaceru-z-Donaldem-Tuskiem-zakoncz.jpg\" vspace=\"2\" />301 100 z\u0142 - tyle wylicytowa\u0142 zwyci\u0119zca aukcji, na kt\u00f3rej oferowano spacer i obiad w towarzystwie Donalda Tuska. Spotkanie z by\u0142y premierem i szefem Rady Europejskiej oferowano na aukcji Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy. Deklarowana kwota, kt\u00f3r\u0105 zebrano dot\u0105d w ramach 31. fina\u0142u to ponad 154,6 mln z\u0142otych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29417096,coraz-wiecej-dziewic-konsekrowanych-i-pustelnikow-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Coraz wi\u0119cej dziewic konsekrowanych i pustelnik\u00f3w w Polsce. \"Spektakularny wzrost\"", "date_published": "2023-01-31 09:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/0e/1c/z29417476M,Konsekracja-dziewic.jpg\" vspace=\"2\" />Ro\u015bnie liczba dziewic konsekrowanych i pustelnik\u00f3w w Polsce - podaje Katolicka Agencja Informacyjna. Tak\u0105 form\u0119 \u017cycia wybra\u0142o w Polsce ju\u017c ok. 800 os\u00f3b. W samym 2022 r. odby\u0142o si\u0119 61 konsekracji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29416943,zgwalconej-14-latce-odmowiono-aborcji-rpo-interweniuje-niedzielski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zgwa\u0142conej 14-latce odm\u00f3wiono aborcji. RPO interweniuje. Niedzielski: Tu nie ma o czym dyskutowa\u0107", "date_published": "2023-01-31 09:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/08/1c/z29396257M,Minister-zdrowia-Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />14-letniej mieszkance Podlasia szpitale odm\u00f3wi\u0142y zabiegu przerwania ci\u0105\u017cy, mimo \u017ce by\u0142a ofiar\u0105 gwa\u0142tu. Sprawa wskazuje na istnienie praktycznych trudno\u015bci w dost\u0119pie do aborcji wobec powo\u0142ania si\u0119 lekarza na klauzul\u0119 sumienia - alarmuje Rzecznik Praw Obywatelskich. - Takie zachowanie jest nieakceptowalne - ocenia Adam Niedzielski. RPO pyta szefa resortu zdrowia, czy nie widzi potrzeby podj\u0119cia odpowiednich dzia\u0142a\u0144 legislacyjnych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29417115,piotr-wasko-nie-zyje-byly-posel-po-zmarl-w-wieku-61-lat-piotrze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Piotr Wa\u015bko nie \u017cyje. By\u0142y pose\u0142 PO zmar\u0142 w wieku 61 lat. \"Piotrze, za szybko\"", "date_published": "2023-01-31 09:28:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/0d/1c/z29417200M,Zmarl-Piotr-Wasko.jpg\" vspace=\"2\" />Piotr Wa\u015bko, by\u0142y pose\u0142 PO, zmar\u0142 w wieku 61 lat. Informacj\u0119 o \u015bmierci samorz\u0105dowca z Wielkopolski poda\u0142 wiceprzewodnicz\u0105cy KP Koalicji Obywatelskiej Waldy Dzikowski. By\u0142y burmistrz Wielenia przez lata zmaga\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017ck\u0105 chorob\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29416829,pogoda-na-luty-idzie-ochlodzenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda na luty. Powr\u00f3t zimy? Mo\u017cliwe nawet -24 stopnie. Co z opadami?", "date_published": "2023-01-31 08:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/0d/1c/z29417034M,Pogoda-na-luty--Idzie-ochlodzenie--nawet--24-stopn.jpg\" vspace=\"2\" />W po\u0142owie lutego temperatura w Polsce mo\u017ce si\u0119 znacznie obni\u017cy\u0107 - wynika z prognozy IMGW. Podczas gdy jeden z modeli wskazuje nawet -24 stopnie, inny prezentuje \u0142agodniejsze warto\u015bci. Przedstawiamy wst\u0119pn\u0105 prognoz\u0119 pogody na luty.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29416827,wybuch-w-katowicach-w-gruzach-znaleziono-kota-milus-schowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w Katowicach. W gruzach znaleziono kota. Milu\u015b schowa\u0142 si\u0119 w szafie, trwaj\u0105 poszukiwania Szarotki", "date_published": "2023-01-31 07:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/0b/1c/z29407518M,Wybuch-gazu-w-Katowicach.jpg\" vspace=\"2\" />W Katowicach trwa rozbi\u00f3rka budynku, w kt\u00f3rym w pi\u0105tek dosz\u0142o do wybuchu. Cho\u0107 rodzina Uci\u0144skich straci\u0142a wszystko, martwi si\u0119 o los swoich kot\u00f3w. Jeden z nich, Milu\u015b, zosta\u0142 znaleziony. Teraz trwaj\u0105 poszukiwania Szarotki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29416526,nowe-fakty-ws-tragedii-w-katowicach-biskup-potwierdza-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowe fakty ws. tragedii w Katowicach. Biskup potwierdza, \u017ce ofiary mia\u0142y by\u0107 skonfliktowane z parafi\u0105", "date_published": "2023-01-31 05:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/0d/1c/z29415220M,Po-wybuchu-gazu-kamienica-w-Katowicach-nadaje-sie-.jpg\" vspace=\"2\" />Kilka dni po tragedii w Katowicach, gdzie w wyniku wybuchu gazu pod gruzami parafialnej kamienicy zgin\u0119\u0142y dwie kobiety, na jaw wychodz\u0105 nowe fakty. Ofiary mia\u0142y by\u0107 od lat skonfliktowane z parafi\u0105 i ksi\u0119dzem. W poniedzia\u0142ek do redakcji m.in. \"Interwencji\" dotar\u0142 list po\u017cegnalny, opisano w nim przedmiot sporu, kt\u00f3rego pocz\u0105tki mia\u0142 si\u0119ga\u0107 2016 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}