[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z kosmosu do muzeum. \"Wszystko, co znacie, pochodzi z takiej w\u0142a\u015bnie ska\u0142y\"", "description": "<img alt=\"Z kosmosu do muzeum. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-m99n14-probka-asteroidy-bennu-7422637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek w Narodowym Muzeum Historii Naturalnej w Waszyngtonie ods\u0142oni\u0119to niezwyk\u0142\u0105 ekspozycj\u0119. Znalaz\u0142a si\u0119 na niej pr\u00f3ba asteroidy Bennu, kt\u00f3ra kilka tygodni temu dotar\u0142a na Ziemi\u0119 dzi\u0119ki sondzie OSIRIS-REx.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/z-kosmosu-do-muzeum-wszystko-co-znacie-pochodzi-z-takiej-wlasnie-skaly-7422639?source=rss", "date_published": "2023-11-04T20:51:15+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Polsce przybywa chorych na COVID-19. Eksperci wi\u0105\u017c\u0105 to z sezonem infekcyjnym i zmian\u0105 pogody", "description": "<img alt=\"W Polsce przybywa chorych na COVID-19. Eksperci wi\u0105\u017c\u0105 to z sezonem infekcyjnym i zmian\u0105 pogody\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-44tgh6-miko-7422569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wielu szpitalach oddzia\u0142y zaka\u017ane zn\u00f3w s\u0105 pe\u0142ne pacjent\u00f3w z COVID-19. Wzrost liczby chorych ju\u017c wida\u0107\u00a0nie tylko tam, bo tak\u017ce w analizie \u015bciek\u00f3w. We wtorek Ministerstwo Zdrowia odnotowa\u0142o najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem od ponad p\u00f3\u0142 roku. Dlatego eksperci i lekarze apeluj\u0105 o ostro\u017cno\u015b\u0107, a tak\u017ce zalecaj\u0105 powr\u00f3t do cz\u0119stej dezynfekcji r\u0105k i zachowania dystansu.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/w-polsce-przybywa-chorych-na-covid-19-eksperci-wiaza-to-z-sezonem-infekcyjnym-i-zmiana-pogody-7422480?source=rss", "date_published": "2023-11-04T20:04:14+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina: Si\u0142y Zbrojne przeprowadzi\u0142y udany atak na infrastruktur\u0119 stoczniow\u0105 na Krymie", "description": "<img alt=\"Ukraina: Si\u0142y Zbrojne przeprowadzi\u0142y udany atak na infrastruktur\u0119 stoczniow\u0105 na Krymie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nmlt3e-stocznia-i-port-w-kerczu-shutterstock_87642436-7422575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukraina przekaza\u0142a, \u017ce jej si\u0142y zbrojne przeprowadzi\u0142y \"udany atak\" na infrastruktur\u0119 stoczni w Kerczu, okupowanym przez Rosjan ukrai\u0144skim mie\u015bcie, na wschodzie P\u00f3\u0142wyspu Krymskiego. Wed\u0142ug niepotwierdzonych informacji trafiona zosta\u0142a nowoczesna rosyjska korweta.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-sily-zbrojne-mialy-przeprowadzic-atak-na-infrastrukture-stoczni-na-polwyspie-krymskim-7422566?source=rss", "date_published": "2023-11-04T19:52:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co zrobi prezydent w sprawie nowego rz\u0105du? \"On tak naprawd\u0119 chce si\u0119 zem\u015bci\u0107 na PiS-ie\"", "description": "<img alt=\"Co zrobi prezydent w sprawie nowego rz\u0105du? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3sfpz-andrzej-duda-7409494/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ca\u0142y czas si\u0119 w tej chwili m\u00f3wi - z czym ja si\u0119 nie zgadzam -\u00a0\u017ce prezydent chce pom\u00f3c PiS-owi. On si\u0119 tak naprawd\u0119 chce zem\u015bci\u0107 na PiS-ie - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24  Zbigniew Janas, dzia\u0142acz opozycji w PRL. Jego zdaniem najlepsz\u0105 \"zemst\u0105\" b\u0119dzie szybkie mianowanie na premiera Donalda Tuska i przyj\u0119cie kilku najwa\u017cniejszych ustaw. Ma\u0142gorzata Niezabitowska, by\u0142a rzeczniczka rz\u0105du Tadeusza Mazowieckiego podkre\u015bla\u0142a, \u017ce\u00a0nowy rz\u0105d musi zrobi\u0107 \"zasadniczy przegl\u0105d\" dzia\u0142a\u0144 poprzednik\u00f3w i \"ma wielkie zadania w naprawie tego, co zosta\u0142o zepsute\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/co-zrobi-prezydent-w-sprawie-nowego-rzadu-malgorzata-niezabitowska-i-zbigniew-janas-komentuja-7422522?source=rss", "date_published": "2023-11-04T19:46:55+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Orkan Ciaran we Francji. Setki tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w wci\u0105\u017c jest pozbawionych pr\u0105du", "description": "<img alt=\"Orkan Ciaran we Francji. Setki tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w wci\u0105\u017c jest pozbawionych pr\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-67gxj1-orkan-ciaran-we-francji-7422596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francja podnosi si\u0119 po uderzeniu orkanu Ciaran. Do setek tysi\u0119cy gospodarst domowych nadal nie dociera pr\u0105d. Wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/orkan-ciaran-we-francji-setki-tysiecy-mieszkancow-wciaz-jest-pozbawionych-pradu-7422570?source=rss", "date_published": "2023-11-04T19:35:20+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Hetman pokaza\u0142 uchwa\u0142\u0119 \"o zawarciu koalicji rz\u0105dowej\". \"Ten g\u0142os przerwie festiwal r\u00f3\u017cnego rodzaju podszept\u00f3w, k\u0142amstw\"", "description": "<img alt=\"Hetman pokaza\u0142 uchwa\u0142\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ypi2h4-fpf-7422534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Naczelna PSL przyj\u0119\u0142a dzi\u015b uchwa\u0142\u0119 o zawarciu koalicji rz\u0105dowej z naszymi prodemokratycznymi partnerami - og\u0142osi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" pose\u0142 Krzysztof Hetman. Drugi go\u015b\u0107 rozmowy, sekretarz generalny PO Marcin Kierwi\u0144ski, potwierdzi\u0142, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 programowa umowy koalicyjnej mi\u0119dzy KO, Trzeci\u0105 Drog\u0105 i Lewic\u0105 \"jest ju\u017c sko\u0144czona\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-2023-marcin-kierwinski-o-umowie-koalicyjnej-krzysztof-hetman-pokazuje-uchwale-rady-naczelnej-psl-o-koalicji-7422548?source=rss", "date_published": "2023-11-04T18:55:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mateusz Morawiecki wci\u0105\u017c nie uznaje wyborczej pora\u017cki. M\u00f3wi, \u017ce \"nie jest spakowany\"", "description": "<img alt=\"Mateusz Morawiecki wci\u0105\u017c nie uznaje wyborczej pora\u017cki. M\u00f3wi, \u017ce \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q1zd67-mateusz-morawiecki-wciaz-nie-uznaje-wyborczej-porazki-mowi-ze-nie-jest-spakowany-7422409/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystko wskazuje na to, \u017ce szczeg\u00f3\u0142y umowy koalicyjnej b\u0119d\u0105 ju\u017c znane w przysz\u0142ym tygodniu. Tymczasem w PiS-ie ci\u0105g dalszy rozlicze\u0144. By\u0142y minister rolnictwa Jan Krzysztof Ardanowski krytycznie podsumowa\u0142 kampani\u0119 wyborcz\u0105 i przyzna\u0142, \u017ce jego ugrupowanie przegra\u0142o wybory. Innego zdania jest jednak premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry zapewnia, \u017ce nie jest spakowany i ma nadziej\u0119, \u017ce uda mu si\u0119 przekona\u0107 pos\u0142\u00f3w innych partii do wsp\u00f3lnego rz\u0105dzenia.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/mateusz-morawiecki-wciaz-nie-uznaje-wyborczej-porazki-mowi-ze-nie-jest-spakowany-7422401?source=rss", "date_published": "2023-11-04T17:48:07+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 5.11. Deszczowy i miejscami wietrzny dzie\u0144", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 5.11. Deszczowy i miejscami wietrzny dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qr7y3h-deszcz-6158934/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Zar\u00f3wno w nocy, jak i w niedziel\u0119 prognozowane s\u0105 opady deszczu. W ci\u0105gu dnia b\u0119d\u0105 miejsca, w kt\u00f3rych mo\u017ce spa\u015b\u0107 do 30 litr\u00f3w na metr kwadratowy. Na termometrach zobaczymy maksymalnie do 13 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-511-deszczowy-i-miejscami-wietrzny-dzien-7422416?source=rss", "date_published": "2023-11-04T17:40:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyprzedza\u0142a na zakr\u0119cie, \"cudem unikn\u0119\u0142a czo\u0142owego zderzenia\". Jej manewry nagra\u0142a policyjna kamera", "description": "<img alt=\"Wyprzedza\u0142a na zakr\u0119cie, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4dgg32-68-230641_g-7422465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jecha\u0142a za szybko, wyprzedza\u0142a na zakr\u0119cie, \"cudem unikn\u0119\u0142a czo\u0142owego zderzenia\". Manewry kieruj\u0105cej zarejestrowa\u0142a kamera w radiowozie, a policjanci \"wycenili\" je na cztery tysi\u0105ce z\u0142otych i 34 punkty karne. Zatrzymali te\u017c 50-latce prawo jazdy.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/wyprzedzala-na-zakrecie-cudem-uniknela-czolowego-zderzenia-jej-manewry-nagrala-policyjna-kamera-7422478?source=rss", "date_published": "2023-11-04T17:26:24+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alert RCB dla po\u0142udniowych region\u00f3w. \"Mo\u017cliwe przerwy w dostawie pr\u0105du\"", "description": "<img alt=\"Alert RCB dla po\u0142udniowych region\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xpw1n7-wyslano-alert-rcb-7422406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    RCB wysy\u0142a SMS-y i ostrzega w sobot\u0119 przed niebezpieczn\u0105 pogod\u0105. Wiadomo\u015bci otrzymali odbiorcy przebywaj\u0105cy w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju. Ostrze\u017cenie przed silnymi porywami wiatru b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107 tak\u017ce w niedziel\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alert-rcb-uwaga-silny-wiatr-ostrzezenia-dla-poludniowych-regionow-7422405?source=rss", "date_published": "2023-11-04T16:27:42+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Jest g\u0142\u00f3wnym faworytem do obj\u0119cia stanowiska szefa NATO\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e9jqhu-mark-rutte-7413496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug belgijskich i holenderskich medi\u00f3w najwi\u0119ksze szanse na zostanie sekretarzem generalnym NATO ma Mark Rutte, szef holenderskiego rz\u0105du. Portal NOS twierdzi, \u017ce mo\u017ce on liczy\u0107 na wsparcie Berlina, Pary\u017ca i Londynu. Nie jest jednak jasne, czy zdoby\u0142by tak\u017ce poparcie kraj\u00f3w wschodniej flanki NATO.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/holandia-media-premier-mark-rutte-faworytem-do-objecia-stanowiska-sekretarza-generalnego-nato-7422387?source=rss", "date_published": "2023-11-04T16:10:26+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na 5 dni. \"Ni\u017cowa fala\" zmierza do Polski. Pojawi\u0105 si\u0119 opady, miejscami obfite", "description": "<img alt=\"Pogoda na 5 dni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m6ng3q-moze-ulewnie-padac-7422398/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogod\u0105 w Polsce rz\u0105dzi\u0107 b\u0119dzie rozleg\u0142y ni\u017c z trzema centrami. W kolejnych dniach czekaj\u0105 nas opady deszczu, gdzieniegdzie o intensywnym charakterze. B\u0119dzie do\u015b\u0107 ch\u0142odno, ale temperatura nawet nocami nie powinna spa\u015b\u0107 poni\u017cej 0 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-niz-fred-nizowa-fala-zmierza-do-polski-pojawia-sie-opady-miejscami-obfite-7422393?source=rss", "date_published": "2023-11-04T16:08:24+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ataki maczet\u0105 na przypadkowe osoby. 37-latek us\u0142ysza\u0142 sze\u015b\u0107 zarzut\u00f3w", "description": "<img alt=\"Ataki maczet\u0105 na przypadkowe osoby. 37-latek us\u0142ysza\u0142 sze\u015b\u0107 zarzut\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ujmix3-policja-zatrzymala-37-letniego-mezczyzne-podejrzewanego-o-ataki-w-warszawie-7421568/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Rejonowa Warszawa-\u017boliborz wszcz\u0119\u0142a w sobot\u0119 \u015bledztwo w sprawie 37-latka, kt\u00f3ry w pi\u0105tek zaatakowa\u0142 przypadkowe osoby na Bielanach i Woli \u2013 poinformowa\u0142 prokurator Szymon Banna. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 sze\u015b\u0107 zarzut\u00f3w. Ustalono, \u017ce mo\u017ce mie\u0107 na koncie tak\u017ce inne napa\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-ataki-maczeta-na-przypadkowe-osoby-zarzuty-7422312?source=rss", "date_published": "2023-11-04T15:40:49+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ci\u0105gle spo\u0142eczno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodowa ma naprawd\u0119 bardzo wiele do zrobienia\"", "description": "<img alt=\" \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-um9599-izraelskie-wojsko-w-poblizu-strefy-gazy-7422321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Atak Hamasu by\u0142 bezprecedensowy. Izrael jest przygotowany do tego, \u017ce jego \u017co\u0142nierze gin\u0105, czasem s\u0105 porywani, ale nie cywile. I tutaj Izrael nie mo\u017ce si\u0119 cofn\u0105\u0107 - m\u00f3wi\u0142a w TVN24 Agnieszka Miszewska, by\u0142a ambasador Polski w Izraelu (w latach 2006\u20132012).", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-hamasu-odwet-izraela-komentuje-byla-ambasador-polski-w-izraelu-7422306?source=rss", "date_published": "2023-11-04T14:31:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rodzina Berlusconich zablokowa\u0142a wyp\u0142aty dla uczestniczek \"bunga bunga\"", "description": "<img alt=\"Rodzina Berlusconich zablokowa\u0142a wyp\u0142aty dla uczestniczek \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h7rmn9-berlusconi-7422295/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada rodziny Berlusconich zablokowa\u0142a miesi\u0119czne p\u0142atno\u015bci dla 20 kobiet, kt\u00f3re uczestniczy\u0142y w wieczorach w Villi San Martino w Arcore, nieopodal Mediolanu.  W\u0142oska prasa okre\u015bla je mianem \"bunga bunga\". Co wi\u0119cej, kobiety s\u0105 eksmitowane z mieszka\u0144 i dom\u00f3w, kt\u00f3re op\u0142aca\u0142 im za \u017cycia by\u0142y premier - informuj\u0105 media we W\u0142oszech.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/silvio-berlusconi-rodzina-berlusconich-zablokowala-wyplaty-dla-20-dziewczat-uczestniczek-kolacji-w-willi-arcore-bunga-bunga-7422285?source=rss", "date_published": "2023-11-04T13:25:28+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Erdogan: nie b\u0119dziemy wi\u0119cej rozmawia\u0107 z Netanjahu", "description": "<img alt=\"Erdogan: nie b\u0119dziemy wi\u0119cej rozmawia\u0107 z Netanjahu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cjq8ub-pap_20230909_09m-7422304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan, nawi\u0105zuj\u0105c do wydarze\u0144 w Strefie Gazy, o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce jego pa\u0144stwo \"nie b\u0119dzie wi\u0119cej rozmawia\u0107\" z izraelskim premierem. Zastrzeg\u0142, \u017ce nie oznacza to zerwania stosunk\u00f3w dyplomatycznym z Tel Awiwem.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-palestyna-turecki-prezydent-recep-tayyip-erdogan-nie-chce-rozmawiac-z-premierem-benjaminem-netanjahu-7422284?source=rss", "date_published": "2023-11-04T13:23:27+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bloomberg: Polska korzysta na rywalizacji USA i Chin", "description": "<img alt=\"Bloomberg: Polska korzysta na rywalizacji USA i Chin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h581dr-warszawa-7181927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska jest jednym kraj\u00f3w, kt\u00f3re najbardziej korzystaj\u0105 na zmianach w globalnych \u0142a\u0144cuchach dostaw wynikaj\u0105cych z rywalizacji USA i Chin - wynika z analizy Bloomberga. W\u015br\u00f3d innych pa\u0144stw wymieniono Meksyk, Wietnam, Indonezj\u0119 i Maroko.\u00a0Raport wskazuje na znaczenie Polski w kontek\u015bcie produkcji baterii.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/polska-korzysta-na-rywalizacji-usa-i-chin-7422204?source=rss", "date_published": "2023-11-04T12:09:32+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch aut w Milan\u00f3wku. Cztery osoby poszkodowane, w tym dwoje dzieci", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch aut w Milan\u00f3wku. Cztery osoby poszkodowane, w tym dwoje dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w8k4ss-zderzenie-dwoch-aut-w-milanowku-7422150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W podwarszawskim Milan\u00f3wku dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych. Cztery osoby, w tym dwoje dzieci, przewieziono do szpitala. Ulica Ko\u015bciuszki zosta\u0142a zablokowana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/milanowek-zderzenie-dwoch-aut-i-cztery-osoby-poszkodowane-zablokowana-ulica-kosciuszki-7422142?source=rss", "date_published": "2023-11-04T11:42:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kangur uciek\u0142 z prywatnej posesji, widziano go w kilku miejscowo\u015bciach", "description": "<img alt=\"Kangur uciek\u0142 z prywatnej posesji, widziano go w kilku miejscowo\u015bciach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bhua0o-kangur-7422105/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kangur uciek\u0142 z prywatnej posesji w powiecie dzia\u0142dowskim (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Jak przekaza\u0142a w rozmowie z tvnmeteo.pl Izabela Malinowska\u00a0ze Stowarzyszenia Ochrony Zwierz\u0105t \"Przytul Psisko\", zwierz\u0119 jest na wolno\u015bci od 20 pa\u017adziernika i od tamtej pory by\u0142o widziane w kilku miejscowo\u015bciach. Nadal nie uda\u0142o si\u0119 go z\u0142apa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/powiat-dzialdowski-warmia-i-mazury-kanguruciekl-z-prywatnej-posesji-widziano-go-w-kilku-miejscowosciach-7422062?source=rss", "date_published": "2023-11-04T11:37:05+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Z samolot\u00f3w b\u0119dzie zrzucana szczepionka\". Alert wys\u0142any do mieszka\u0144c\u00f3w Mazowsza", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aoxgke-mieszkancy-mazowsza-otrzymuja-sms-y-z-alertami-dotyczacymi-szczepienia-lisow-zdj-ilustracyjne-7422039/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa ostrzega w alertach przed zrzucaniem z samolot\u00f3w szczepionek dla lis\u00f3w. SMS-y z takim komunikatem otrzymuj\u0105 mieszka\u0144cy Mazowsza. Akcja szczepienia potrwa do 15 listopada.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/mazowsze-alerty-rcb-o-szczepieniu-lisow-jak-wyglada-szczepionka-7422036?source=rss", "date_published": "2023-11-04T10:19:56+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co z CPK? \"Nie widz\u0119 jakiego\u015b wzmo\u017cenia zwi\u0105zanego z wyborami\"", "description": "<img alt=\"Co z CPK? \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-l1d7ro-projekt-koncepcyjny-cpk-7206506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli kto\u015b dzisiaj m\u00f3wi, \u017ce w po\u0142owie 2027 roku b\u0119dzie gotowe lotnisko (w ramach CPK), a w 2028 roku polec\u0105 samoloty, opowiada bajki. Realnie powinni\u015bmy m\u00f3wi\u0107 o roku 2035\u00a0- stwierdzi\u0142 w programie \"Jeden na jeden\" w TVN24 by\u0142y szef Centralnego Portu Komunikacyjnego Piotr Malepszak, obecnie pe\u0142nomocnik prezydenta Gda\u0144ska do spraw kolejowych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/centralny-port-komunikacyjny-cpk-co-z-inwestycja-byly-szef-cpk-piotr-malepszak-komentuje-7421962?source=rss", "date_published": "2023-11-04T09:10:26+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reuters: Chiny \"potajemnie\" bra\u0142y udzia\u0142 w drugim dniu szczytu w sprawie AI", "description": "<img alt=\"Reuters: Chiny \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ehwzqx-rishi-sunak-i-elon-musk-podczas-szczytu-w-sprawie-ai-7421856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144skie w\u0142adze poinformowa\u0142y, \u017ce bra\u0142y udzia\u0142 w spotkaniu ministerialnym podczas szczytu na temat bezpiecze\u0144stwa sztucznej inteligencji, cho\u0107 ich przedstawiciel nie zosta\u0142 wymieniony przez brytyjski rz\u0105d, ani nie znalaz\u0142 si\u0119 na wsp\u00f3lnym oficjalnym zdj\u0119ciu - poda\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-reuters-chiny-potajemnie-braly-udzial-w-drugim-dniu-szczytu-w-sprawie-ai-7421857?source=rss", "date_published": "2023-11-04T06:59:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozleg\u0142y wir ni\u017cowy kszta\u0142tuje aur\u0119 w Polsce. Deszczowy front ust\u0105pi miejsca przeja\u015bnieniom", "description": "<img alt=\"Rozleg\u0142y wir ni\u017cowy kszta\u0142tuje aur\u0119 w Polsce. Deszczowy front ust\u0105pi miejsca przeja\u015bnieniom\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-btrt9m-pogoda-7421887/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogod\u0119 w Polsce kszta\u0142tuje wir ni\u017cowy, czyli cyklon szeroko\u015bci umiarkowanych z czterema centrami. Nap\u0142ywa umiarkowanie ch\u0142odne powietrze znad Atlantyku. Miejscami pada jeszcze deszcz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/rozlegly-wir-nizowy-ksztaltuje-aure-w-polsce-deszczowy-front-ustapi-miejsca-przejasnieniom-7421874?source=rss", "date_published": "2023-11-04T06:21:01+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Walki w Strefie Gazy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Walki w Strefie Gazy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yynxui-izraelskie-wojsko-7421853/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0119dnicy ameryka\u0144scy przewiduj\u0105 w nadchodz\u0105cych dniach now\u0105 faz\u0119 wojny Izraela z Hamasem, w kt\u00f3rej Izrael zmniejszy skal\u0119 swojej kampanii powietrznej i skupi si\u0119 bardziej na taktycznej operacji naziemnej - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek CNN. W tvn24.pl podsumowujemy najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin z Bliskiego Wschodu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/walki-w-strefie-gazy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7421854?source=rss", "date_published": "2023-11-04T04:47:39+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 4 listopada", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 4 listopada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q7kupk-powodzie-we-wloszech-7420365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ro\u015bnie liczba ofiar \u015bmiertelnych orkanu Ciaran. W Warszawie aresztowano m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o przeprowadzenie atak\u00f3w z uczuciem maczety. Z kolei by\u0142y szef marszu narodowc\u00f3w i by\u0142y kandydat na pos\u0142a z ramienia PiS Robert B. zosta\u0142 prawomocnie skazany za kierowanie pope\u0142nieniem wybryku chuliga\u0144skiego. Oto sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 4 listopada.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szesc-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-4-listopada-2023-roku-7421855?source=rss", "date_published": "2023-11-04T04:41:12+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 4.11. Wyr\u00f3wnana temperatura i korzystny biomet", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 4.11. Wyr\u00f3wnana temperatura i korzystny biomet\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6vc4sc-slonecznie-7382917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W sobot\u0119 4.11 w wielu miejscach b\u0119dzie szansa na przeja\u015bnienia. Deszcz popada s\u0142abo w niewielkiej cz\u0119\u015bci kraju. Na termometrach b\u0119dzie od 10 do 13 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-411-wyrownana-temperatura-i-korzystny-biomet-7421771?source=rss", "date_published": "2023-11-04T01:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]