[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo ws. budowy stadionu Sandecji Nowy S\u0105cz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/d55db709a8352d-948-568-155-19-1460-876.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura Rejonowa w Muszynie wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie wyrz\u0105dzenia szkody maj\u0105tkowej w wielkich rozmiarach sp\u00f3\u0142ce Nowos\u0105decka Infrastruktura Komunalna przez prezesa zarz\u0105du \u2013 ustali\u0142a PAP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prokuratura-wszczela-sledztwo-ws-budowy-stadionu-Sandecji-Nowy-Sacz-8640518.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T18:36:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka Brytania chce walczy\u0107 z namiotami, w kt\u00f3rych \u015bpi\u0105 bezdomni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/7580b715ea9edd-948-568-0-221-3060-1835.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjska minister spraw wewn\u0119trznych Suella Braverman chce ograniczy\u0107 korzystanie przez bezdomnych z namiot\u00f3w, argumentuj\u0105c, \u017ce wielu z nich postrzega to jako wyb\u00f3r stylu \u017cycia. Proponuje ona wprowadzenie kar dla bezdomnych, kt\u00f3rzy wed\u0142ug w\u0142adz odrzucaj\u0105 ofert\u0119 pomocy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-Brytania-chce-walczyc-z-namiotami-w-ktorych-spia-bezdomni-8640510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T17:44:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tym powietrzem lepiej nie oddycha\u0107... Te polskie miasta by\u0142y najbardziej zanieczyszczone w 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/ab1fbb3e68ffa0-945-560-44-0-2793-1675.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa Ruda\u00a0po raz kolejny zosta\u0142a \u201esmogowym\u201d rekordzist\u0105, a w\u00a0\u015bcis\u0142ej czo\u0142\u00f3wce tegorocznego rankingu tradycyjnie uplasowa\u0142o si\u0119 kilka miejscowo\u015bci z\u00a0Ma\u0142opolski. Nawet w\u00a0uzdrowiskach - takich...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-powietrzem-lepiej-nie-oddychac-Te-polskie-miasta-byly-najbardziej-zanieczyszczone-w-2022-roku-8639750.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T16:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adze Izraela zaleci\u0142y obywatelom, by ukrywali swoj\u0105 narodowo\u015b\u0107 podczas wyjazd\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/24ec2967cbdd8c-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo spraw zagranicznych Izraela wyda\u0142o bezprecedensowe ostrze\u017cenie dla obywateli, aby powstrzymali si\u0119 od podr\u00f3\u017cowania za granic\u0119, je\u015bli nie jest to konieczne, oraz aby ukrywali swoj\u0105 narodowo\u015b\u0107, je\u015bli b\u0119d\u0105 musieli odby\u0107 podr\u00f3\u017c zagraniczn\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-Izraela-zalecily-obywatelom-by-ukrywali-swoja-narodowosc-podczas-wyjazdow-8640489.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T14:55:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uczy\u0142 ze sfa\u0142szowanym dyplomem. Wpad\u0142, bo robi\u0142 b\u0142\u0119dy ortograficzne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/fdf648d17b69e1-948-567-5-40-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nauczyciel szko\u0142y podstawowej na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och, kt\u00f3ry pos\u0142ugiwa\u0142 si\u0119 sfa\u0142szowanym dyplomem, wpad\u0142, bo robi\u0142 b\u0142\u0119dy ortograficzne i j\u0119zykowe. W\u0142a\u015bnie to wzbudzi\u0142o podejrzenia u dyrektor szko\u0142y. Grozi mu teraz kara za oszustwo i nielegalne wykonywanie zawodu, do kt\u00f3rego jako absolwent gimnazjum nie mia\u0142 uprawnie\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uczyl-ze-sfalszowanym-dyplomem-wpadl-Wpadl-bo-robil-bledy-ortograficzne-8640483.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T13:28:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rodzina Berlusconich przestaje p\u0142aci\u0107 uczestniczkom \u201ebunga bunga\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/d7e01f338895a0-945-560-35-35-3465-2078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada rodziny Berlusconich, w kt\u00f3rej najwa\u017cniejsze decyzje podejmuje c\u00f3rka by\u0142ego premiera Marina Berlusconi, zablokowa\u0142a miesi\u0119czne p\u0142atno\u015bci dla 20 m\u0142odych kobiet, kt\u00f3re uczestniczy\u0142y w wieczorach w Villi San Martino w podmediola\u0144skim Arcore okre\u015blanych przez w\u0142osk\u0105 pras\u0119 jako \u201ebunga bunga\u201d. S\u0105 te\u017c eksmitowane z mieszka\u0144 i dom\u00f3w, kt\u00f3re op\u0142aca\u0142 im za \u017cycia by\u0142y premier \u2013 poda\u0142a w\u0142oska prasa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rodzina-Berlusconich-przestaje-placic-uczestniczkom-bunga-bunga-8640470.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T12:51:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adze Toskanii oszacowa\u0142y straty w wyniku powodzi. Oko\u0142o 300 mln euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/0333d3f5812673-948-568-30-285-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 300 milion\u00f3w euro wynosz\u0105 szkody, wyrz\u0105dzone przez pow\u00f3d\u017a w Toskanii - taki pierwszy, niepe\u0142ny bilans przedstawi\u0142 szef w\u0142adz tego w\u0142oskiego regionu Eugenio Giani na konferencji prasowej.  \u017bywio\u0142 spowodowa\u0142 \u015bmier\u0107 co najmniej siedmiu os\u00f3b. W sobot\u0119 znaleziono cia\u0142o zaginionego mieszka\u0144ca zalanej miejscowo\u015bci Campi Bisenzio ko\u0142o Florencji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-Toskanii-oszacowaly-straty-w-wyniku-powodzi-Okolo-300-mln-euro-8640466.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T12:33:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bunkier z czas\u00f3w zimnej wojny na sprzeda\u017c. Budowa kosztowa\u0142a krocie, teraz mo\u017cna kupi\u0107 go za u\u0142amek tej ceny. Ale jest haczyk", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/b55e48dcc34d74-948-568-0-286-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niedawno wystawiono na sprzeda\u017c urz\u0105dzony w stylu \nloftowym... opuszczony silos rakietowy u\u017cywany podczas zimnej wojny i \nprzerobiony na bunkier. Jest jednak haczyk - nieznana jest jego \nlokalizacja. Nic dziwnego, skoro jest opisywany jako \"najbezpieczniejsze\n miejsce na ziemi\". </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bunkier-z-czasow-zimnej-wojny-na-sprzedaz-Budowa-kosztowala-krocie-teraz-mozna-kupic-go-za-ulamek-tej-ceny-Ale-jest-haczyk-8639807.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T12:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec postrachu turyst\u00f3w pod Koloseum? Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn skazano", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/3a39304bf4a8a9-945-560-15-20-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 100 euro za zdj\u0119cie z przebiera\u0144cem w stroju rzymskiego \u017co\u0142nierza- tyle kosztowa\u0142a wielu turyst\u00f3w w Rzymie fotografia na tle Koloseum. Gdy odmawiali zap\u0142acenia tej sumy, byli si\u0142\u0105 eskortowani do pobliskiego bankomatu, by j\u0105 wyp\u0142aci\u0107. S\u0105d wymierzy\u0142 kar\u0119 czterech lat wi\u0119zienia dw\u00f3m m\u0119\u017cczyznom, kt\u00f3rzy wymuszali pieni\u0105dze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-postrachu-turystow-pod-Koloseum-Dwoch-mezczyzn-skazano-8640462.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T12:06:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ta rasa ps\u00f3w b\u0119dzie zakazana w Wielkiej Brytanii. Rz\u0105d zaoferuje rekompensat\u0119 za u\u015bpienie zwierz\u0119cia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/1f7882d4c5a0e5-948-568-0-240-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z wpisaniem ich na list\u0119 ras zakazanych od 31 grudnia w Anglii i Walii nie wolno b\u0119dzie hodowa\u0107 ani sprzedawa\u0107 ps\u00f3w American XL Bully, a od 1 lutego przysz\u0142ego roku ich posiada\u0107 - og\u0142osi\u0142 brytyjski rz\u0105d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ta-rasa-psow-bedzie-zakazana-w-Wielkiej-Brytanii-Rzad-zaoferuje-rekompensate-za-uspienie-zwierzecia-8638788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T11:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MPK Pozna\u0144 poszukuje kierowc\u00f3w i motorniczych. Tyle mo\u017cna zarobi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/f0628b0808a6d7-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />70 kierowc\u00f3w i 20 motorniczych chce \"od zaraz\" zatrudni\u0107 Miejskie Przedsi\u0119biorstwo Komunikacyjne w Poznaniu (MPK). Firma poszukuje r\u00f3wnie\u017c elektromonter\u00f3w, \u015blusarzy warsztatowych, elektronik\u00f3w czy ksi\u0119gowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MPK-Poznan-poszukuje-kierowcow-i-motorniczych-Tyle-mozna-zarobic-8640436.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T09:56:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy pomnik w \u0141odzi? Zabetonowane auto nadal stoi i czeka na odholowanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/ca181aa8108500-948-568-0-102-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po nietypowej decyzji inwestora remontuj\u0105cego ul. Legion\u00f3w w centrum \u0141odzi nie milkn\u0105 komentarze o \"uwi\u0119zieniu\" auta, kt\u00f3re przeszkadza\u0142o w wylaniu betonu. W pi\u0105tek samoch\u00f3d otoczono tzw. wylewk\u0105 tak, \u017ce dopiero po zwi\u0105zaniu betonu pojazd b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wyjecha\u0107. W sobot\u0119 rano laweta nie odholowa\u0142a pojazdu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-pomnik-w-Lodzi-Zabetonowane-auto-nadal-stoi-i-czeka-na-odholowanie-8640434.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T09:52:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier: Nie jestem spakowany, wierz\u0119, \u017ce uda si\u0119 przem\u00f3wi\u0107 do pos\u0142\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/1ded3fd66beb6a-948-568-0-214-3300-1979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie jestem spakowany; wierz\u0119 g\u0142\u0119boko, \u017ce uda si\u0119 przem\u00f3wi\u0107 do tych pos\u0142\u00f3w innych formacji - pewnie poza KO - dla kt\u00f3rych wa\u017cna jest suwerenno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w opublikowanym w sobot\u0119 wywiadzie dla Interii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Nie-jestem-spakowany-wierze-ze-uda-sie-przemowic-do-poslow-8640432.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T09:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA i UE rozmawiaj\u0105 z Ukrain\u0105 o negocjacjach z Rosj\u0105?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/5cee0cc61fef20-948-568-0-22-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedstawiciele Stan\u00f3w Zjednoczonych i Unii Europejskiej zacz\u0119li dyskretnie rozmawia\u0107 z Ukrain\u0105 o mo\u017cliwo\u015bci negocjacji pokojowych z Rosj\u0105 \u2013 informuje w sobot\u0119 NBC News, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na urz\u0119dnik\u00f3w ameryka\u0144skich, obecnego i by\u0142ego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-i-UE-rozmawiaja-z-Ukraina-o-negocjacjach-z-Rosja-8640430.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T09:33:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie ma Zjednoczonej Prawicy bez Kaczy\u0144skiego? Tak uwa\u017caj\u0105 Polacy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/28e28e278d6432-948-568-22-90-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />43,4 proc. badanych jest zdania, \u017ce Zjednoczona Prawica nie utrzyma\u0142aby jedno\u015bci, gdyby prezesem PIS przesta\u0142 by\u0107 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, 25 proc. jest przeciwnego zdania - wynika z opublikowanego w sobot\u0119 sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-Zjednoczonej-Prawicy-bez-Kaczynskiego-Tak-uwazaja-Polacy-8640405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T08:07:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjscy miliarderzy finansuj\u0105 firmy wojskowe. Maj\u0105 zast\u0105pi\u0107 Grup\u0119 Wagnera", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/94230d1bd7aa07-948-568-0-78-2840-1703.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dw\u00f3ch rosyjskich miliarder\u00f3w, kt\u00f3rzy od kilkudziesi\u0119ciu lat znaj\u0105 W\u0142adimira Putina, finansuje prywatne firmy wojskowe, przejmuj\u0105ce po Grupie Wagnera dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Afryce \u2013 poda\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 w najnowszym raporcie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjscy-miliarderzy-finansuja-firmy-wojskowe-Maja-zastapic-Grupe-Wagnera-8640395.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T07:16:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bezpieczny kredyt\", problemy deweloper\u00f3w i nowa w\u0142adza. Rynek mieszkaniowy u progu zmian", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/a824141bc99867-948-568-0-130-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnie dwa lata by\u0142y szczeg\u00f3lne dla rodzimej mieszkani\u00f3wki. Znacz\u0105cy \nspadek sprzeda\u017cy w 2022 r. i kolosalne odbicie w roku kolejnym \nzaskoczy\u0142y rynek. Wiele wskazuje na to, \u017ce to nie koniec zmian.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-problemy-deweloperow-i-nowa-wladza-Rynek-mieszkaniowy-u-progu-zmian-8639804.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T07:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Musk zn\u00f3w popiera polityk\u0119 prorodzinn\u0105. \"Posiadanie dzieci powinno by\u0107 zach\u0119t\u0105, a nie kar\u0105 finansow\u0105\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/75fb274ff07bf1-948-568-0-82-2550-1529.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk po raz kolejny popar\u0142 na portalu X (d. Twitter) w\u0119giersk\u0105 polityk\u0119 prorodzinn\u0105, o kt\u00f3rej przed ponad miesi\u0105cem rozmawia\u0142 z prezydent W\u0119gier Katalin Novak. Rz\u0105d w Budapeszcie wprowadza nowe ulgi dla m\u0142odych rodzin w postaci preferencyjnych kredyt\u00f3w na zakup domu lub mieszkania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-znow-popiera-polityke-prorodzinna-Posiadanie-dzieci-powinno-byc-zacheta-a-nie-kara-finansowa-8639020.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T07:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "AI jak bro\u0144 nuklearna? \"Supermocarstwa powinny zacz\u0105\u0107 rozmawia\u0107\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/b58298c021713d-948-567-0-2-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 uda si\u0119 okie\u0142zna\u0107 tak, jak bro\u0144 nuklearn\u0105? Nie jest jeszcze za wcze\u015bnie na rozpocz\u0119cie powa\u017cnych rozm\u00f3w mi\u0119dzy Ameryk\u0105 i Chinami, jednymi supermocarstwami w zakresie sztucznej inteligencji -  twierdz\u0105 Henry Kissinger, weteran ameryka\u0144skiej polityki i profesor Graham Allison w tek\u015bcie \"Droga do kontroli zbroje\u0144 sztucznej inteligencji\", opublikowanym przez magazyn Foreign Affairs.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-jak-bron-nuklearna-Supermocarstwa-powinny-zaczac-rozmawiac-8640386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T06:44:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejne trz\u0119sienie ziemi w Nepalu. Ro\u015bnie liczba rannych i ofiar \u015bmiertelnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/15d85eaeaa2830-900-539-24-0-900-539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do co najmniej 132 wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych trz\u0119sienia ziemi w Nepalu - poinformowa\u0142y w sobot\u0119 w\u0142adze tego kraju.  Jest wielu rannych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-trzesienie-ziemi-w-Nepalu-Rosnie-liczba-rannych-i-ofiar-smiertelnych-8640380.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T06:15:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Deweloperka wcale nie taka zyskowna? Odpowiedzi szukamy w ciekawym rankingu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/e3e71c948ac099-948-568-0-297-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mar\u017ce du\u017cych deweloper\u00f3w wzbudzaj\u0105 emocje. Warto sprawdzi\u0107, jak si\u0119 prezentuj\u0105 na tle innych firm. Ciekawe jest te\u017c odniesienie do sytuacji z USA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperka-wcale-nie-taka-zyskowna-Odpowiedzi-szukamy-w-ciekawym-rankingu-8639156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja w d\u00f3\u0142, ale i w g\u00f3r\u0119, hipoteczna anomalia i pocz\u0105tek recesji w strefie euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/4b24448d477d36-948-568-10-270-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z przytupem i gar\u015bci\u0105 wa\u017cnych danych z gospodarki weszli\u015bmy w listopad. \nPoznali\u015bmy wyniki naszego narodowego czempiona, Orlenu, dane o inflacji \nCPI z Polski, Niemiec czy strefy euro i kilka innych ciekawych \nwska\u017anik\u00f3w. Kto przegapi\u0142, tego zapraszamy na podsumowanie na wykresach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-dol-ale-i-w-gore-hipoteczna-anomalia-i-poczatek-recesji-w-strefie-euro-Wykresy-tygodnia-8639768.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na czarn\u0105 godzin\u0119 czy wakacje, w banku czy skarpecie. Tak oszcz\u0119dzaj\u0105 Polacy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/a62594f46f1b9a-948-568-0-54-1823-1093.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />67 proc. respondent\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce warto oszcz\u0119dza\u0107 pieni\u0105dze, robi to 46 proc. doros\u0142ych ankietowanych - wynika z najnowszego raportu Fundacji Think! oraz Fundacji Citi Handlowy im. L. Kronenberga, 14 proc. respondent\u00f3w nie ma oszcz\u0119dno\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-czarna-godzine-czy-wakacje-w-banku-czy-skarpecie-Tak-oszczedzaja-Polacy-8637854.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie uda\u0142o si\u0119 przed\u0142u\u017cy\u0107 wa\u017cno\u015bci profilu zaufanego? Oto co teraz trzeba zrobi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/9357bed8faee46-948-568-19-58-3906-2343.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z ko\u0144cem pa\u017adziernika wygasa ponad 5,5 mln profili zaufanych, to jedna trzecia wszystkich profili -  przekaza\u0142 PAP zast\u0119pca dyrektora Centralnego O\u015brodka Informatyki Maciej G\u00f3rski. Doda\u0142, \u017ce przed\u0142u\u017cenie profilu zaufanego jest bardzo proste i mo\u017cna zrobi\u0107 to online.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-udalo-sie-przedluzyc-waznosci-profilu-zaufanego-Oto-co-teraz-trzeba-zrobic-8638324.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hamas uniemo\u017cliwia wyjazd obcokrajowc\u00f3w ze Strefy Gazy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/24bb98bb4f5b53-945-560-0-187-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysi\u0142ki maj\u0105ce na celu zapewnienie bezpiecznego wyjazdu obcokrajowcom  ze Strefy Gazy  zosta\u0142y udaremnione przez Hamas i mn\u00f3stwo wyzwa\u0144 logistycznych, co jeszcze bardziej zaostrzy\u0142o tragiczn\u0105 sytuacj\u0119 humanitarn\u0105, twierdzi ameryka\u0144ski urz\u0119dnik w rozmowie z CNN.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hamas-uniemozliwia-wyjazd-obcokrajowcow-ze-Strefy-Gazy-8640356.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-04T01:26:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]