[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowo\u015b\u0107 w NBA: ruszy\u0142 specjalny turniej", "description": "Nowe rozgrywki maj\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 atrakcyjno\u015b\u0107 sezonu regularnego. Pierwszej nocy wygrywali faworyci.", "link": "https://www.rp.pl/koszykowka/art39362291-nowosc-w-nba-ruszyl-specjalny-turniej", "date_published": "2023-11-04T22:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polityk PSL Krzysztof Hetman pokaza\u0142 uchwa\u0142\u0119 o zawarciu koalicji rz\u0105dowej", "description": "Pose\u0142 PSL Krzysztof Hetman poinformowa\u0142 w TV24, \u017ce  Rada Naczelna PSL przyj\u0119\u0142a w sobot\u0119 uchwa\u0142\u0119 o zawarciu koalicji rz\u0105dowej z  prodemokratycznymi partnerami. Polityk KO Marcin Kierwi\u0144ski potwierdzi\u0142, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 programowa umowy koalicyjnej  jest gotowa.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39362361-polityk-psl-krzysztof-hetman-pokazal-uchwale-o-zawarciu-koalicji-rzadowej", "date_published": "2023-11-04T22:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bayern rozbi\u0142 Borussi\u0119 Dortmund. Popis Harry'ego Kane'a", "description": "Angielski napastnik zdoby\u0142 hat tricka, a Bawarczycy wygrali a\u017c 4:0 w szlagierze ligi niemieckiej.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39362271-bayern-rozbil-borussie-dortmund-popis-harry-ego-kane-a", "date_published": "2023-11-04T21:43:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Antony Blinken: Koniec rz\u0105d\u00f3w Hamasu w Strefie Gazy", "description": "Przebywaj\u0105cy z wizyt\u0105 w Jordanii Sekretarz Stanu Antony Blinken powiedzia\u0142, \u017ce status quo i  rz\u0105dy Hamasu w Strefie Gazy  nie mog\u0105 by\u0107 kontynuowane.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39362301-antony-blinken-koniec-rzadow-hamasu-w-strefie-gazy", "date_published": "2023-11-04T21:32:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brat porwanego Izraelczyka: Nie mo\u017cemy czeka\u0107 jeszcze cztery tygodnie, trzeba negocjowa\u0107 z Hamasem", "description": "Portrety zak\u0142adnik\u00f3w Hamasu i has\u0142o \u201esprowad\u017acie ich do domu\u201d ze strefy Gazy. W centrum Tel Awiwu w sobot\u0119 wieczorem znowu demonstrowa\u0142y tysi\u0105ce ludzi. Cz\u0119\u015b\u0107 domaga si\u0119 natychmiastowych negocjacji z terrorystami.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39362261-brat-porwanego-izraelczyka-nie-mozemy-czekac-jeszcze-cztery-tygodnie-trzeba-negocjowac-z-hamasem", "date_published": "2023-11-04T20:47:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lyon.  Kobieta \u017cydowskiego pochodzenia pchni\u0119ta no\u017cem", "description": "Francuzka \u017cydowskiego pochodzenia zosta\u0142a dwukrotnie pchni\u0119ta no\u017cem przez zamaskowanego osobnika. Na drzwiach jej domu namalowana zosta\u0142a swastyka.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39362241-lyon-kobieta-zydowskiego-pochodzenia-pchnieta-nozem", "date_published": "2023-11-04T19:46:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przyw\u00f3dca Hezbollahu wychwala Hamas: B\u0142ogos\u0142awiona operacja 7 pa\u017adziernika", "description": "Sekretarz generalny Ruchu Oporu Hezbollahu Seyed Hassan Nasrallah o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce atak Hamasu na Izrael by\u0142 \"jednoznacznie i ca\u0142kowicie palesty\u0144ski\" - relacjonuje ira\u0144ska agencja Tasnim.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39362171-przywodca-hezbollahu-wychwala-hamas-blogoslawiona-operacja-7-pazdziernika", "date_published": "2023-11-04T18:37:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chiny staj\u0105 si\u0119 trudnym rynkiem dla polskich eksporter\u00f3w mleka", "description": "Dla polskich producent\u00f3w mleka i produkt\u00f3w mleczarskich ko\u0144cz\u0105 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci eksportowe do Chin wed\u0142ug dotychczasowego modelu sprzeda\u017cy.", "link": "https://firma.rp.pl/chiny/art39362191-chiny-staja-sie-trudnym-rynkiem-dla-polskich-eksporterow-mleka", "date_published": "2023-11-04T18:04:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Korea\u0144ska zbrojeni\u00f3wka przestanie zarabia\u0107 w Rosji, Bia\u0142y Dom nak\u0142ada sankcje", "description": "Korea\u0144ski przemys\u0142 zbrojeniowy - du\u017cy dostawca broni dla NATO, w tym dla Polski - wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 dot\u0105d z dwiema stronami, zaopatruj\u0105c tak\u017ce kraj, kt\u00f3ry rozp\u0119ta\u0142 w Europie wojn\u0119. Nowe sankcje USA zatrzymaj\u0105 ten proceder.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39362151-koreanska-zbrojeniowka-przestanie-zarabiac-w-rosji-bialy-dom-naklada-sankcje", "date_published": "2023-11-04T17:46:37+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Darmowy listopad w rezydencjach kr\u00f3lewskich z mn\u00f3stwem atrakcji", "description": "Odwiedzaj\u0105cy mog\u0105 bezp\u0142atnie obejrze\u0107 zabytkowe wn\u0119trza, sta\u0142e i czasowe ekspozycje, wybra\u0107 si\u0119 na tematyczne spacery, wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w warsztatach, lekcjach muzealnych i w innych wydarzeniach w dziewi\u0119ciu instytucjach w r\u00f3\u017cnych miejscach Polski.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39362091-darmowy-listopad-w-rezydencjach-krolewskich-z-mnostwem-atrakcji", "date_published": "2023-11-04T16:47:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejne wyr\u00f3\u017cnienie dla Szymona Marciniaka. Pos\u0119dziuje w presti\u017cowym turnieju", "description": "Najlepszy polski arbiter pojedzie na Klubowe Mistrzostwa \u015awiata, kt\u00f3re od 12 do 22 grudnia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Arabii Saudyjskiej. Polskich akcent\u00f3w b\u0119dzie wi\u0119cej, bo spotka si\u0119 tam z Maciejem Skor\u017c\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39362121-kolejne-wyroznienie-dla-szymona-marciniaka-posedziuje-w-prestizowym-turnieju", "date_published": "2023-11-04T16:32:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Turcja  odwo\u0142a\u0142a swojego ambasadora w Izraelu na konsultacje", "description": "Ambasador Sakir Ozkan Torunlar zosta\u0142 odwo\u0142any w zwi\u0105zku z  trwaj\u0105c\u0105 tragedi\u0105 humanitarn\u0105 w Gazie spowodowan\u0105 ci\u0105g\u0142ymi atakami Izraela na ludno\u015b\u0107 cywiln\u0105 oraz z odmow\u0105 zawieszenia broni przez Izrael.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39362111-turcja-odwolala-swojego-ambasadora-w-izraelu-na-konsultacje", "date_published": "2023-11-04T16:13:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015awiatowy gigant transportowy zwalnia 10 000 pracownik\u00f3w", "description": "Jeden z najwi\u0119kszych operator\u00f3w kontenerowych na \u015bwiecie, AP Moller-Maersk, og\u0142osi\u0142 plany drastycznych ci\u0119\u0107 etat\u00f3w. Prac\u0119 w tym roku ma straci\u0107 oko\u0142o 10 000 os\u00f3b.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39362081-swiatowy-gigant-transportowy-zwalnia-10-000-pracownikow", "date_published": "2023-11-04T15:23:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ekologiczne cmentarze w Poznaniu. Pogrzeb w urnie, kt\u00f3ra szybko si\u0119 roz\u0142o\u017cy", "description": "Neutralny dla \u015brodowiska poch\u00f3wek mo\u017cna zorganizowa\u0107 w stolicy Wielkopolski. Przy dw\u00f3ch miejskich cmentarzach dzia\u0142aj\u0105 tzw. Lasy Pami\u0119ci, gdzie zmarli chowani s\u0105 w biodegradowalnych urnach. Nie ma tam tradycyjnych grob\u00f3w.", "link": "https://regiony.rp.pl/spolecznosci-lokalne/art39362041-ekologiczne-cmentarze-w-poznaniu-pogrzeb-w-urnie-ktora-szybko-sie-rozlozy", "date_published": "2023-11-04T15:06:31+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NBC: Negocjacje z Rosj\u0105. Ukraina ma prawdopodobnie czas do ko\u0144ca roku", "description": "Urz\u0119dnicy z USA i Europy rozpocz\u0119li po cichu rozmowy z rz\u0105dem Ukrainy na temat ewentualnych negocjacji pokojowych z Rosj\u0105, kt\u00f3re mog\u0142yby zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119 - informuje ameryka\u0144ska telewizja NBC.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39362031-nbc-negocjacje-z-rosja-ukraina-ma-prawdopodobnie-czas-do-konca-roku", "date_published": "2023-11-04T15:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Morawiecki: Zostawiamy finanse publiczne w bardzo dobrym stanie", "description": "\u2013 Zostawiamy finanse publiczne w bardzo dobrym stanie. Ka\u017cdy, kto si\u0119 cho\u0107 troch\u0119 interesuje, to wie, \u017ce nie da si\u0119 ukry\u0107 cho\u0107by z\u0142ot\u00f3wki d\u0142ugu \u2013 przekonuje premier Mateusz Morawiecki w rozmowie z Interi\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39362011-morawiecki-zostawiamy-finanse-publiczne-w-bardzo-dobrym-stanie", "date_published": "2023-11-04T14:21:43+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rusz\u0142 proces w sprawie \u015bmiertelnego postrzelenia przez policjanta w Koninie", "description": "W listopadzie ruszy\u0142 proces policjanta, kt\u00f3ry cztery lata temu w Koninie \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 Adama Czerniejewskiego. Funkcjonariuszowi zarzucono nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://www.rp.pl/mundurowi/art39361941-ruszl-proces-w-sprawie-smiertelnego-postrzelenia-przez-policjanta-w-koninie", "date_published": "2023-11-04T14:12:56+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejne zatrzymania w sprawie przest\u0119pczo\u015bci o pod\u0142o\u017cu pedofilskim w sieci", "description": "64 zatrzymane osoby w tym 33 tymczasowo aresztowane, 106 przeszuka\u0144, 1162 zabezpieczone urz\u0105dzenia zawieraj\u0105ce prawe 350 tys. plik\u00f3w z nielegalnymi tre\u015bciami to efekt przeprowadzonej przez prokuratury i CBZC na terenie ca\u0142ego kraju operacji wymierzonej w przest\u0119pczo\u015b\u0107 seksualn\u0105 wobec dzieci - poinformowa\u0142a Prokuratura Krajowa.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39361651-kolejne-zatrzymania-w-sprawie-przestepczosci-o-podlozu-pedofilskim-w-sieci", "date_published": "2023-11-04T13:47:23+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Morawiecki: Z\u0142o\u017cenie wniosku do TK w sprawie aborcji by\u0142o b\u0142\u0119dem", "description": "\u2014 Zawsze by\u0142em zwolennikiem kompromisu aborcyjnego sprzed 30 lat. Z\u0142o\u017cenie wniosku do TK by\u0142o b\u0142\u0119dem \u2013 przyzna\u0142 premier Mateusz Morawiecki w wywiadzie dla Interii.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39361611-morawiecki-zlozenie-wniosku-do-tk-w-sprawie-aborcji-bylo-bledem", "date_published": "2023-11-04T12:52:15+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Narasta antysemityzm w Niemczech", "description": "Reakcja Izraela na brutalny atak terrorystyczny Hamasu wywo\u0142a\u0142a na \u015bwiecie burzliw\u0105 debat\u0119 na temat prawa Izraela do obrony. Co s\u0105dz\u0105 o tym Niemcy? Odpowiedzi przynosi sonda\u017c Deutschlandtrend dla radia i telewizji ARD.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39361591-sondaz-narasta-antysemityzm-w-niemczech", "date_published": "2023-11-04T11:45:03+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jakub Ekier: Polityczny prze\u0142om przed nami. Czas na polsk\u0105 rewolucj\u0119 godno\u015bci", "description": "Niech nie powtarza si\u0119 odwet na wyborcach przegranej w\u0142adzy. Czas, by\u015bmy znie\u015bli bariery pi\u0119tnuj\u0105cych s\u0142\u00f3w i symboli. Mamy teraz szans\u0119 znale\u017a\u0107 wsp\u00f3ln\u0105 Polsk\u0119 \u2013 apeluje publicysta.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39359401-jakub-ekier-polityczny-przelom-przed-nami-czas-na-polska-rewolucje-godnosci", "date_published": "2023-11-04T11:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wielki mural w Cieszynie. To ho\u0142d dla najs\u0142ynniejszego polskiego wafelka", "description": "Z okazji zbli\u017caj\u0105cego si\u0119\u00a0stulecia fabryki s\u0142odyczy w Cieszynie, na jednej z jej \u015bcian powsta\u0142 ogromny mural. Dzie\u0142o ma upami\u0119tnia\u0107 miejsce, w kt\u00f3rym lata temu rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 produkcja wafelka Prince Polo.", "link": "https://sukces.rp.pl/sztuka/art39359631-wielki-mural-w-cieszynie-to-hold-dla-najslynniejszego-polskiego-wafelka", "date_published": "2023-11-04T10:38:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "List otwarty ws. dziennikarek i dziennikarzy pracuj\u0105cych w Strefie Gazy", "description": "Pragniemy wyrazi\u0107 nasz\u0105 solidarno\u015b\u0107  z dziennikarzami i dziennikarkami pracuj\u0105cymi w Izraelu, Strefie Gazy i w innych palesty\u0144skich terytoriach okupowanych - pisz\u0105 sygnatariusze listu otwartego.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39361561-list-otwarty-ws-dziennikarek-i-dziennikarzy-pracujacych-w-strefie-gazy", "date_published": "2023-11-04T10:35:01+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe oblicze golfa. Przedstawia Tiger W\u00f3ods", "description": "TGL, czyli nowa liga golfowa organizowana przez Tigera Woodsa oraz Rory\u2019ego McIlroya, wchodzi w styczniu na rynek wydarze\u0144 sportowych. Poka\u017ce stary sport po nowemu i ma by\u0107 \u015bmia\u0142\u0105 odpowiedzi\u0105 technologii na wyzwania czas\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/golf/art39361521-nowe-oblicze-golfa-przedstawia-tiger-woods", "date_published": "2023-11-04T10:09:59+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ch\u0119tnych na superekskluzywne apartamenty nie brakuje", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39353811-chetnych-na-superekskluzywne-apartamenty-nie-brakuje", "date_published": "2023-11-04T09:27:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pi\u0119\u0107 nazwisk na li\u015bcie g\u0142\u00f3wnych kandydat\u00f3w na stanowisko szefa KNF", "description": "Spekulacje na temat wyboru nowego szefa Komisji Nadzoru Finansowego rozpalaj\u0105 ju\u017c nie tylko rynek finansowy. Jest to teraz jeden z g\u0142\u00f3wnych temat\u00f3w w samym PiS, gdzie r\u00f3wnie\u017c toczy si\u0119 walka o to stanowisko.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39361471-piec-nazwisk-na-liscie-glownych-kandydatow-na-stanowisko-szefa-knf", "date_published": "2023-11-04T09:10:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "P\u00f3\u0142fina\u0142y mistrzostw WTA. Iga \u015awi\u0105tek zagra z Aryn\u0105 Sabalenk\u0105", "description": "Ostatnie mecze grupowe zadecydowa\u0142y, \u017ce w najlepszej czw\u00f3rce turnieju w Cancun znalaz\u0142y si\u0119 obok Jessiki Peguli \u2013 Iga \u015awi\u0105tek, Aryna Sabalenka i Coco Gauff. Polka wygra\u0142a z Ons Jabeur 6:1, 6:2. P\u00f3\u0142fina\u0142y dzi\u015b od 23.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39361451-polfinaly-mistrzostw-wta-iga-swiatek-zagra-z-aryna-sabalenka", "date_published": "2023-11-04T09:02:56+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105dy administracyjne zamiast broni\u0107 podatnika pomagaj\u0105 fiskusowi i sobie", "description": "W ubieg\u0142ym tygodniu opisa\u0142em histori\u0119 ca\u0142ej serii niezgodnych z prawem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez fiskusa w stosunku do akcjonariusza sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 po latach jedynie cz\u0119\u015b\u0107 zaleg\u0142ej dywidendy.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39361441-sady-administracyjne-zamiast-bronic-podatnika-pomagaja-fiskusowi-i-sobie", "date_published": "2023-11-04T08:35:45+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Isa\u0144ski: S\u0105dy administracyjne zamiast broni\u0107 podatnika pomagaj\u0105 fiskusowi", "description": "W ubieg\u0142ym tygodniu opisa\u0142em histori\u0119 ca\u0142ej serii niezgodnych z prawem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez fiskusa w stosunku do akcjonariusza sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 po latach jedynie cz\u0119\u015b\u0107 zaleg\u0142ej dywidendy.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39361441-marek-isanski-sady-administracyjne-zamiast-bronic-podatnika-pomagaja-fiskusowi", "date_published": "2023-11-04T08:35:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czeka nas tydzie\u0144 bardzo du\u017cych podwy\u017cek cen paliwa", "description": "P\u0142acenie nieco ponad pi\u0119\u0107 z\u0142otych za litr paliwa definitywnie si\u0119 sko\u0144czy\u0142o. Czeka nas tydzie\u0144 bardzo du\u017cych podwy\u017cek na stacjach. Aktualnie paliwa dro\u017cej\u0105 najszybciej od ponad roku - donosi e-petrol.pl.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39361431-czeka-nas-tydzien-bardzo-duzych-podwyzek-cen-paliwa", "date_published": "2023-11-04T08:29:53+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemieckie media:  Czy Tusk spe\u0142ni oczekiwania?", "description": "Partie demokratycznej opozycji \u2013 KO, Trzecia Droga i Lewica kontynuuj\u0105 rozmowy nad umow\u0105 koalicyjn\u0105. \u201eTagesspiegel\u201d zapyta\u0142 ekspert\u00f3w, czy rz\u0105d Donalda Tuska spe\u0142ni nadzieje Polak\u00f3w i UE.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39361331-niemieckie-media-czy-tusk-spelni-oczekiwania", "date_published": "2023-11-04T08:14:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czekaj\u0105 nas zmiany w prawie jazdy. Seniorzy i m\u0142odzi b\u0119d\u0105 mieli najtrudniej", "description": "Kiedy\u015b mia\u0142a go Szwecja, a teraz r\u00f3wnie\u017c Unia Europejska bardzo chce zrealizowa\u0107 ambitny plan, w kt\u00f3rym na europejskich drogach b\u0119dzie zero ofiar \u015bmiertelnych wypadk\u00f3w. To m.in. dlatego w najbli\u017cszych latach czekaj\u0105 nas spore zmiany m.in. w przepisach, ich egzekwowaniu jak i uzyskaniem prawa jazdy.", "link": "https://moto.rp.pl/prawo/art39361421-czekaja-nas-zmiany-w-prawie-jazdy-seniorzy-i-mlodzi-beda-mieli-najtrudniej", "date_published": "2023-11-04T07:49:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmiany w prawie jazdy. Seniorzy po 65 roku \u017cycia i m\u0142odzi b\u0119d\u0105 mieli najtrudniej", "description": "Kiedy\u015b mia\u0142a go Szwecja, a teraz r\u00f3wnie\u017c Unia Europejska bardzo chce zrealizowa\u0107 ambitny plan, w kt\u00f3rym na europejskich drogach b\u0119dzie zero ofiar \u015bmiertelnych wypadk\u00f3w. To m.in. dlatego w najbli\u017cszych latach czekaj\u0105 nas spore zmiany m.in. w przepisach, ich egzekwowaniu jak i uzyskaniem prawa jazdy.", "link": "https://moto.rp.pl/prawo/art39361421-zmiany-w-prawie-jazdy-seniorzy-po-65-roku-zycia-i-mlodzi-beda-mieli-najtrudniej", "date_published": "2023-11-04T07:49:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dwa modele Peugeota z problemami. Stellantis informuje UOKiK", "description": "Polski importer koncernu Stellantis powiadomi\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w o problemach w dw\u00f3ch modelach Peugeota. W Peugeocie 308 mo\u017ce wyst\u0105pi\u0107 k\u0142opot z przesy\u0142aniem danych immobilizera, a w modelu 208 niezgodno\u015b\u0107 z norm\u0105 emisji spalin.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39359041-dwa-modele-peugeota-z-problemami-stellantis-informuje-uokik", "date_published": "2023-11-04T07:10:07+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Co czwarty Polak uwa\u017ca, \u017ce Zjednoczona Prawica przetrwa\u0142aby bez Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego", "description": "\"Czy Pani/Pana zdaniem Zjednoczona Prawica utrzyma\u0142aby jedno\u015b\u0107, gdyby prezesem PIS przesta\u0142 by\u0107 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski?\" - takie pytanie zadali\u015bmy uczestnikom sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39361381-sondaz-co-czwarty-polak-uwaza-ze-zjednoczona-prawica-przetrwalaby-bez-jaroslawa-kaczynskiego", "date_published": "2023-11-04T07:04:27+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polka na obczy\u017anie: Sabina Poulsen jedyna licencjonowana przewodniczka z Polski na Wyspach Owczych", "description": "Nieokie\u0142znana natura, prostota wyspiarskiego \u017cycia i najbardziej malownicze, niepowtarzalne krajobrazowo widoki na \u015bwiecie. Archipelag Wysp Owczych to zaledwie 18 wulkanicznych skrawk\u00f3w l\u0105du, kt\u00f3re zamieszkuje dwa razy tyle owiec co mieszka\u0144c\u00f3w. Jedn\u0105 z 50 tys. szcz\u0119\u015bliwc\u00f3w jest Polka, blogerka, w\u0142a\u015bcicielka biura podr\u00f3\u017cy i organizatorka wypraw po archipelagu, Sabina Poulsen.", "link": "https://kobieta.rp.pl/wywiad/art39360971-polka-na-obczyznie-sabina-poulsen-jedyna-licencjonowana-przewodniczka-z-polski-na-wyspach-owczych", "date_published": "2023-11-04T07:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ze\u0142enski odwiedzi Izrael. Czy Tel Awiw dostrze\u017ce w Rosji Mega-Hamas?", "description": "Do wizyty ukrai\u0144skiego prezydenta ma doj\u015b\u0107 na pocz\u0105tku przysz\u0142ego tygodnia. Poparcie Rosji dla Hamasu sk\u0142ania Izrael do uznania, \u017ce i na Ukrainie, i na Bliskim Wschodzie toczy si\u0119 podobny b\u00f3j demokratycznego Zachodu z sojuszem z\u0142a.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39361361-zelenski-odwiedzi-izrael-czy-tel-awiw-dostrzeze-w-rosji-mega-hamas", "date_published": "2023-11-04T06:11:01+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna przeciw Ukrainie nie ma w Rosji wielu przeciwnik\u00f3w", "description": "Rosyjscy przeciwnicy wojny przeciw Ukrainie prowadzonej przez ich kraj oraz re\u017cimu W\u0142adimira Putina nie maj\u0105 w Rosji znacz\u0105cego poparcia. Szef Centrum Lewady Lew Gudkow wyja\u015bnia, dlaczego.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39361281-wojna-przeciw-ukrainie-nie-ma-w-rosji-wielu-przeciwnikow", "date_published": "2023-11-04T05:33:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek D\u0105ba\u0142a: Propagandy\u015bci to z\u0142o. Niszcz\u0105 media, szkodz\u0105 obywatelom", "description": "Degenerowanie si\u0119 w\u0142adzy ustawodawczej i wykonawczej natychmiast mo\u017cna rozpozna\u0107 po d\u0105\u017ceniu do zniszczenia trzeciej i czwartej w\u0142adzy, czyli s\u0105downiczej i dziennikarskiej \u2013 pisze medioznawca.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39359271-jacek-dabala-propagandysci-to-zlo-niszcza-media-szkodza-obywatelom", "date_published": "2023-11-04T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 619", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39361311-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-619", "date_published": "2023-11-04T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]