[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Mamy globalne przesolenie", "description": "Ludzie zak\u0142\u00f3caj\u0105 naturalny \u201ecykl solny\u201d w skali globalnej \u2013 poda\u0142o pismo \u201eNature Reviews Earth & Environment\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/globalne-przesolenie-cykl-solny", "date_published": "2023-11-04T06:53:39.087097+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]