[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Japonia ma zgod\u0119 na wypuszczenie radioaktywnej wody do morza. Sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 Chiny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/cb59d279694bc2-948-568-0-78-1652-991.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rejonie jedynie Chiny sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 spuszczeniu radioaktywnej, mimo i\u017c przefiltrowanej, wody z uszkodzonej elektrowni atomowej w Fukushimie. Seul wyrazi\u0142 tak\u017ce poparcie dla raportu MAEA, kt\u00f3ra we wtorek pozytywnie zaopiniowa\u0142a plany japo\u0144skiego rz\u0105du.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Japonia-ma-zgode-na-wypuszczenie-radioaktywnej-wody-do-morza-Sprzeciwiaja-sie-Chiny-8575599.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T18:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Austria nie radzi sobie z sankcjami na rosyjskiego oligarch\u0119. Wci\u0105\u017c jest w\u0142a\u015bcicielem willi za 10 mln euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/440d886a9e823f-948-568-0-0-3252-1951.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Willa o warto\u015bci 10 mln euro, znajduj\u0105ca si\u0119 w tyrolskim kurorcie Kitzbuehel, od lat nale\u017cy do Arkadego Rotenberga - rosyjskiego oligarchy i bliskiego wsp\u00f3\u0142pracownika W\u0142adimira Putina. Rotenberg ju\u017c od 2014 roku znajduje si\u0119 na unijnej li\u015bcie sankcyjnej - podkre\u015blaj\u0105 politycy z Tyrolu, zarzucaj\u0105cy w\u0142adzom tego kraju zwi\u0105zkowego Austrii brak kontroli i zdecydowanych dzia\u0142a\u0144 wobec oligarchy i jego maj\u0105tku. Przez ostatnie p\u00f3\u0142tora roku w domu regularnie bywaj\u0105 \u201enajbli\u017csi wsp\u00f3\u0142pracownicy Putina\u201d \u2013 relacjonuj\u0105 okoliczni mieszka\u0144cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Austria-nie-radzi-sobie-z-sankcjami-na-rosyjskiego-oligarche-Wciaz-jest-wlascicielem-willi-za-10-mln-euro-8574294.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T17:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes PiS: Zrealizowali\u015bmy nasze zapowiedzi, ale przed nami jeszcze wiele do zrobienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/f1d716eae89a99-948-568-533-144-3082-1849.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas rozm\u00f3w z Polakami powsta\u0142o wiele plan\u00f3w, kt\u00f3re przedstawili\u015bmy w poprzednich kampaniach wyborczych i zrealizowali\u015bmy te zapowiedzi. Teraz przed nami jeszcze bardzo wiele do zrobienia - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Pu\u0142tusku wicepremier, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-PiS-Zrealizowalismy-nasze-zapowiedzi-ale-przed-nami-jeszcze-wiele-do-zrobienia-8575909.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T16:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dow\u00f3dcy obrony Azowstalu wr\u00f3cili z Turcji na Ukrain\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/c5295cb3476de7-948-568-0-92-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 w sobot\u0119, \u017ce powraca do kraju z wizyty w Turcji wraz z internowanymi tam wcze\u015bniej dow\u00f3dcami obrony zak\u0142ad\u00f3w Azowstal w Mariupolu. Zgodnie z ustaleniami z Rosj\u0105 oficerowie ci mieli pozosta\u0107 w Turcji do ko\u0144ca wojny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dowodcy-obrony-Azowstalu-wrocili-z-Turcji-na-Ukraine-8575898.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T15:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Talibowie kontra kobiety. Rz\u0105dz\u0105cy w Afganistanie nakazali zamkni\u0119cie salon\u00f3w kosmetycznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/ab46ffdc9cc883-948-568-0-1530-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105dz\u0105cy Afganistanem talibowie og\u0142osili, \u017ce w ci\u0105gu miesi\u0105ca wszystkie salony kosmetyczne w kraju musz\u0105 zosta\u0107 zamkni\u0119te, co jest nowym \u015brodkiem maj\u0105cym na celu usuni\u0119cie kobiet z \u017cycia publicznego - informuje agencja AFP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Talibowie-kontra-kobiety-Rzadzacy-w-Afganistanie-nakazali-zamkniecie-salonow-kosmetycznych-8573299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T15:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki zawar\u0142y kilkadziesi\u0105t um\u00f3w \"Bezpieczny kredyt 2 proc.\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/6c9fab66dd7b3f-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu pi\u0119ciu dni banki zawar\u0142y ju\u017c kilkadziesi\u0105t um\u00f3w w programie \"bezpieczny kredyt\" - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Doda\u0142, \u017ce od poniedzia\u0142ku b\u0119dzie mo\u017cna te\u017c zak\u0142ada\u0107 konto mieszkaniowe z premi\u0105 od pa\u0144stwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-zawarly-kilkadziesiat-umow-w-programie-bezpieczny-kredyt-8575886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T14:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KGHM przeznaczy wyda miliony na wspoarcie dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/5b04cad792e494-948-568-0-107-1592-955.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KGHM Polska Mied\u017a przeznaczy 5 mln z\u0142 na wsparcie Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 w Okuniewie (woj. mazowieckie) minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Chcemy zwi\u0119kszy\u0107 wsparcie dla OSP przez sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-przeznaczy-wyda-miliony-na-wspoarcie-dla-Ochotniczych-Strazy-Pozarnych-8575877.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T13:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie chcesz podawa\u0107 numeru PESEL, wykupuj\u0105c recept\u0119 w aptece? Wcale nie musisz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/477aa9bfc227c3-948-568-0-159-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maj\u0105c aplikacj\u0119 mojeIKP mo\u017cna zrealizowa\u0107 e-recept\u0119 bez podawania w aptece numeru PESEL \u2013 przypomina Centrum e-Zdrowie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-chcesz-podawac-numeru-PESEL-wykupujac-recepte-w-aptece-Wcale-nie-musisz-8574347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d majstruje przy podatkach. Likwdacja PCC nie dla wszystkich kupuj\u0105cych mieszkanie, niekt\u00f3rzy zap\u0142ac\u0105 \"karn\u0105\" stawk\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/c53712f9dfc0df-948-568-0-273-4050-2429.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d wprowadza zmiany w podatku PCC dotycz\u0105ce zakupu pierwszego lokum. Rodzi si\u0119 jednak pytanie, czy jest uzasadnienie dla istnienia tego podatku. \u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Likwidacja-podatku-PCC-dla-kogo-Kto-zyska-a-kto-straci-na-zmianach-8573075.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk: W Polsce rz\u0105dzi kilka, czy kilkana\u015bcie mafijnych rodzin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/d9dea1e282ee61-948-568-0-75-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce rz\u0105dzi kilka, czy kilkana\u015bcie mafijnych rodzin - tak naprawd\u0119 wygl\u0105da dzisiaj PiS-owska w\u0142adza - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 szef PO Donald Tusk. Jeste\u015bmy \u015bwiadkami post\u0119puj\u0105cej arogancji i szokuj\u0105cej niewiedzy w\u0142adzy o tym, jak wygl\u0105da rodzinne \u017cycie w Polsce - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-W-Polsce-rzadzi-kilka-czy-kilkanascie-mafijnych-rodzin-8575849.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T11:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Austria walczy z piratami drogowymi. Konfiskata lub przepadek auta dla kierowc\u00f3w przekraczaj\u0105cych pr\u0119dko\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/b83df1ac7354d0-948-568-22-11-2227-1336.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kierowcy nadmiernie przekraczaj\u0105cy dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 b\u0119d\u0105 mogli straci\u0107 swoje samochody \u2013 zadecydowali austriaccy parlamentarzy\u015bci. Wprowadzony zostanie 3-etapowy system kar przewiduj\u0105cy w zale\u017cno\u015bci od stopnia przewinienia tymczasow\u0105 konfiskat\u0119, konfiskat\u0119 lub przepadek pojazdu \u2013 informuje APA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Austria-walczy-z-piratami-drogowymi-Konfiskata-lub-przepadek-auta-dla-kierowcow-przekraczajacych-predkosc-8574830.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T11:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mafijny kapita\u0142 rosyjski wkracza na Kub\u0119? Pa\u0144stwa zacie\u015bniaj\u0105 relacje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/d58c59c5452fd0-948-568-0-127-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podleg\u0142a komunistycznemu re\u017cimowi w Hawanie kuba\u0144ska telewizja rozpocz\u0119\u0142a nagrywanie lekcji j\u0119zyka rosyjskiego. Ich emisja, kt\u00f3ra rozpocznie si\u0119 jesieni\u0105, ma pom\u00f3c w zacie\u015bnianiu relacji kuba\u0144sko-rosyjskich. Stosunki te krytykuj\u0105 niezale\u017cne kuba\u0144skie media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mafijny-kapital-rosyjski-wkracza-na-Kube-Panstwa-zaciesniaja-relacje-8573389.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T11:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak surowego zakazu na w\u0142oskich pla\u017cach jeszcze nie by\u0142o. Turystom gro\u017c\u0105 wysokie kary", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/bd5ea51c0cd0aa-948-568-0-30-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zakaz jedzenia na pla\u017cy wprowadzi\u0142y w\u0142adze miasteczka Sant'Antioco na wyspie o tej samej nazwie nale\u017c\u0105cej do Sardynii. Tak surowego przepisu nie by\u0142o dot\u0105d we W\u0142oszech. Za jego z\u0142amanie grozi kara do 500 euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-surowego-zakazu-na-wloskich-plazach-jeszcze-nie-bylo-Turystom-groza-wysokie-kary-8574079.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T11:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarzasty wylicza, kogo z polityk\u00f3w PiS chcia\u0142by postawi\u0107 przed Trybuna\u0142em Stanu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/f39e29b2efb7cc-945-560-0-34-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wyborach poci\u0105gniemy rz\u0105dz\u0105c\u0105 ekip\u0119 do odpowiedzialno\u015bci. Za \u0142amanie prawa przez premier\u00f3w Beat\u0119 Szyd\u0142o i Mateusza Morawieckiego oraz prezydenta Andrzeja Dud\u0119 b\u0119dzie Trybuna\u0142 Stanu - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarzasty-wylicza-kogo-z-politykow-PiS-chcialby-postawic-przed-Trybunalem-Stanu-8575836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T10:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy coraz cz\u0119\u015bciej kupuj\u0105 domy w Polsce. Tak mog\u0105 sporo zaoszcz\u0119dzi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/02d3d6beb9912b-948-568-0-43-3456-2073.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Kunowicach k. S\u0142ubic nowoczesny, wolnostoj\u0105cy dom o powierzchni mieszkalnej 150 mkw. mo\u017cna kupi\u0107 za mniej ni\u017c 250 tys. euro. Ale oferty takie s\u0105 coraz rzadsze \u2013 przyznaje w rozmowie z dpa lokalny agent nieruchomo\u015bci. Do granicy we Frankfurcie nad Odr\u0105 jest st\u0105d zaledwie 10 minut jazdy samochodem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-coraz-czesciej-kupuja-domy-w-Polsce-Tak-moga-sporo-zaoszczedzic-8573861.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gorzki sen o brexicie. Konto Nigela Farage'a zamkni\u0119te przez jego pogl\u0105dy? Bank komentuje spraw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/3d779fa47e0401-948-568-0-61-3059-1835.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nigela Farage'a spotka\u0142a niemi\u0142a niespodzianka. Bank \nbez uprzedzenia mia\u0142 zamkn\u0105\u0107 jego konto bankowe, gdy\u017c - jak twierdzi\u0142 \nsam zainteresowany - \"nie zgadzaj\u0105 si\u0119 z jego pogl\u0105dami\". Jak si\u0119 \nokazuje, pow\u00f3d by\u0142 bardziej prozaiczny i zapisany w regulaminie \ninstytucji finansowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gorzki-sen-o-brexicie-Konto-Nigela-Farage-a-zamkniete-przez-jego-poglady-Bank-komentuje-sprawe-8574496.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"To nie problem, a wyzwanie\". Telus o sytuacji na rynku zb\u00f3\u017c", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/dbeb8e861dc39c-948-568-8-0-1054-632.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszelkie zawirowania na rynku zb\u00f3\u017c s\u0105 dla nas wyzwaniem. Na razie nie rozpatrywa\u0142bym tego w kategoriach problemu, ale wyzwania - powiedzia\u0142 w rozmowie z \"Naszym Dziennikiem\" minister rolnictwa Robert Telus.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-nie-problem-a-wyzwanie-Telus-o-sytuacji-na-rynku-zboz-8575761.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T05:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Resort zdrowia og\u0142asza wygran\u0105 w walce z receptomatami. \"Nacisn\u0119li\u015bmy na odcisk biznesowi, st\u0105d wrzawa\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/af912145f37dfd-948-568-0-79-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Limity wystawiania recept zadzia\u0142a\u0142y, nacisn\u0119li\u015bmy na odcisk biznesowi - st\u0105d wrzawa \u2013 ocenia rzecznik Ministerstwa Zdrowia Wojciech Andrusiewicz. Jeste\u015bmy otwarci na rozmowy dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa pacjent\u00f3w, to jest clou problemu \u2013 zaznacza.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-zdrowia-oglasza-wygrana-w-walce-z-receptomatami-Nacisnelismy-na-odcisk-biznesowi-stad-wrzawa-8575760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T05:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polak \u017cyje tak dobrze jak Hiszpan i lepiej ni\u017c Czech. Jak wypadamy na tle ca\u0142ej Unii Europejskiej?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/974ba39d9a767c-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane Eurostatu sugeruj\u0105, \u017ce poziom \u017cycia w Polsce jest ju\u017c taki jak w \nHiszpanii i wy\u017cszy ni\u017c w Czechach.  Najwy\u017cszy poziom w UE odnotowano w \nLuksemburgu, Niemczech i Austrii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polak-zyje-tak-dobrze-jak-Hiszpan-i-lepiej-niz-Czech-Jak-wypadamy-na-tle-calej-Unii-Europejskiej-8574584.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T04:31:08.283375+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mo\u017cna ju\u017c \u0142atwiej unikn\u0105\u0107 podatku od spadk\u00f3w i darowizn. Kwota wolna mocno w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/0b40056bac50e3-948-568-0-311-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 lipca wesz\u0142y w \u017cycie najwi\u0119ksze od wielu lat podwy\u017cki kwot wolnych w podatku od spadk\u00f3w i darowizn. To sprawi, \u017ce wi\u0119ksza grupa obdarowanych i spadkobierc\u00f3w nie b\u0119dzie zobowi\u0105zana do p\u0142acenia tego podatku \u2013 podaje Prawo.pl. Preferencje obejm\u0105 przede wszystkim nabycia od bli\u017cszej i dalszej rodziny. Najbli\u017cszej rodzina nadal b\u0119dzie zwolniona z podatku, je\u015bli zg\u0142osi nabycie do urz\u0119du, a pieni\u0105dze otrzyma przelewem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-od-spadkow-i-darowizn-Kwota-wolna-mocno-w-gore-8572576.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T04:31:08.277894+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przewidywalna RPP, \"\u015blepy\" UKNF ws. B\u0119dzina i op\u0142akane efekty 500+", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/0a9011f447c236-948-568-0-315-4481-2688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za nami pierwszy tydzie\u0144 lipca, w kt\u00f3rym nie mogli\u015bmy narzeka\u0107 na nud\u0119. Ci\u015bnienie inwestorom podni\u00f3s\u0142 UKNF raportem ws. EC B\u0119dzin. Z kolei RPP nie zaskoczy\u0142a rynku i zagra\u0142a tak, jak przewidywano. Do tego dane o tureckiej i w\u0119gierskiej inflacji. Co jeszcze wydarzy\u0142o si\u0119 w ostatnich dniach? Przypominamy najciekawsze wykresy tygodnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewidywalna-RPP-slepy-UKNF-ws-Bedzina-i-oplakane-efekty-500-WYKRESY-TYGODNIA-8575172.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-08T04:31:08.274932+00:00", "persistent": false, "dead": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]