[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Plajta Silicon Valley Bank pog\u0142\u0119bi\u0142a spadki na Wall Street", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/a6421912c820ee-948-568-185-190-1815-1088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsze od lat bankructwo\ntak du\u017cego banku w Stanach Zjednoczonych spotka\u0142o si\u0119 z wyra\u017an\u0105 reakcj\u0105 na\nnowojorskich gie\u0142dach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plajta-Silicon-Valley-Bank-poglebila-spadki-na-Wall-Street-8503446.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 21:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Holandia: COVID-19 traktowany jak grypa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/5a15b0b727f4e2-948-567-0-22-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Holandii postanowi\u0142 zrezygnowa\u0107 ze wszystkich obostrze\u0144 wprowadzonych wcze\u015bniej w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 COVID-19 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister zdrowia Ernst Kuipers. \u201eTeraz rzeczywi\u015bcie mo\u017cemy m\u00f3wi\u0107, \u017ce mamy do czynienia z rodzajem grypy\u201d \u2013 przekaza\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holandia-rezygnuje-ze-wszystkich-srodkow-antycovidowych-8503434.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 20:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Tauron szacuje, \u017ce mia\u0142a w IV kwartale 1,17 mld z\u0142 EBITDA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/f1334b30fd7cb9-948-568-32-42-967-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Tauron szacuje, \u017ce mia\u0142a w IV kwartale 2022 roku 1,17 mld z\u0142 EBITDA - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142, \u017ce EBITDA wyniesie 1,01 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Tauron-szacuje-ze-miala-w-IV-kwartale-1-17-mld-zl-EBITDA-powyzej-konsensusu-8503385.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 17:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk: Zobowi\u0105\u017cemy ZUS, aby p\u0142aci\u0142 chorobowe od pierwszego dnia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/e46c333cf2c39a-948-568-0-0-1241-744.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spr\u00f3bujemy odci\u0105\u017cy\u0107 ma\u0142e firmy i zobowi\u0105\u017cemy ZUS, aby p\u0142aci\u0142 chorobowe za pracownika od pierwszego dnia - zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej Donald Tusk. Doda\u0142, \u017ce dla ma\u0142ych firm jednoczesna choroba kilku pracownik\u00f3w mo\u017ce doprowadzi\u0107 je do upad\u0142o\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Zobowiazemy-ZUS-aby-placil-chorobowe-od-pierwszego-dnia-8503381.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 17:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najstarsze Multikino w Warszawie zosta\u0142o sprzedane. Dzia\u0142k\u0119 kupi\u0142 deweloper", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/d7da699ae24716-948-568-0-636-2598-1558.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Multikino sprzedaje swoje najstarsze kino w Warszawie. Transakcja jest wynikiem znacznego wzrostu warto\u015bci dzia\u0142ki, kt\u00f3rej Multikino by\u0142o u\u017cytkownikiem wieczystym. Kino b\u0119dzie tu jeszcze dzia\u0142a\u0142o przez p\u00f3\u0142tora roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najstarsze-Multikino-w-Warszawie-zostalo-sprzedane-Dzialke-kupil-deweloper-8503351.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 16:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Problemy kredytobiorc\u00f3w GNB. Dostaj\u0105 wpisy do BIK-u i wypowiedzenia um\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/46df3ca30d7db2-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jesieni\u0105 ubieg\u0142ego roku dosz\u0142o do przymusowej restrukturyzacji Getin Noble Banku. Kredytobiorcy, kt\u00f3rzy zostali w GNB po podziale, zg\u0142aszaj\u0105 si\u0119 do redakcji Bankier.pl z problemami. Ich zdaniem, pomimo posiadania postanowie\u0144 o zabezpieczeniu s\u0105 wpisywani do BIK-u jako d\u0142u\u017cnicy, a niekt\u00f3rym bank wypowiada umowy kredytowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Problemy-kredytobiorcow-GNB-Dostaja-wpisy-do-BIK-u-i-wypowiedzenia-umow-8503302.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 15:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Handel akcjami SVB wstrzymany. Trudne pr\u00f3by pozyskania kapita\u0142u", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/ca41d074a7c0ad-948-568-40-105-1960-1176.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo startu sesji na Wall Street nie ruszy\u0142 handel akcjami banku Silicon Valley Bank. Stacja CNBC donosi, \u017ce przy pomocy profesjonalnych doradc\u00f3w, trwaj\u0105 poszukiwania kupca po nieudanych pr\u00f3bach pozyskania kapita\u0142u. W przedsesyjnych transakcjach walory sp\u00f3\u0142ki tania\u0142y o kolejne 60 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Handel-akcjami-SVB-wstrzymany-Trudne-proby-pozyskania-kapitalu-8503270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 14:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Walutomax, Walutonet i trzy inne sp\u00f3\u0142ki z zakazem dzia\u0142alno\u015bci w zakresie us\u0142ug p\u0142atniczych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/6f2d1b3e1ed7b4-945-560-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego zakaza\u0142a pi\u0119ciu sp\u00f3\u0142kom wykonywania dzia\u0142alno\u015bci w zakresie us\u0142ug p\u0142atniczych w charakterze biura us\u0142ug p\u0142atniczych - poda\u0142a KNF w pi\u0105tkowym komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walutomax-Walutonet-i-trzy-inne-spolki-z-zakazem-dzialalnosci-w-zakresie-uslug-platniczych-8503223.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 13:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyrowicz: Projekcja inflacji nie uzasadnia braku zmian st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/62c5cd9768c4c1-948-568-5-0-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Marcowa projekcja nie daje podstaw do pozostawienia st\u00f3p na niezmienionym poziomie, a m\u00f3wienie w tym momencie o obni\u017ckach st\u00f3p jest nieodpowiedzialne - wskaza\u0142a cz\u0142onkini RPP Joanna Tyrowicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-Projekcja-inflacji-nie-uzasadnia-braku-zmian-stop-procentowych-8503212.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 13:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejne mocne dane z ameryka\u0144skiego rynku pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/cf4fc8843d2b11-948-568-0-200-2364-1418.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lutowy raport z ameryka\u0144skiego rynku pracy pozytywnie\nzaskoczy\u0142 ekonomist\u00f3w. Mocnemu wzrostowi zatrudnienia towarzyszy\u0142a nieco s\u0142absza presja p\u0142acowa oraz nieoczekiwany wzrost stopy bezrobocia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-rynek-pracy-luty-2023-8503179.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 13:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "We W\u0142oszech potrzeba 40 tys. pracownik\u00f3w do zbioru owoc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/f49b46d11e0beb-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed nadej\u015bciem lata we W\u0142oszech potrzeba b\u0119dzie 40 tysi\u0119cy pracownik\u00f3w do zbioru owoc\u00f3w, by uzupe\u0142ni\u0107 powa\u017cny brak r\u0105k do pracy, kt\u00f3ry dotkn\u0105\u0142 gospodarstwa rolne przed rokiem i doprowadzi\u0142 do du\u017cej utraty zbior\u00f3w. Sytuacj\u0119 t\u0119 przedstawi\u0142 krajowy zwi\u0105zek rolnik\u00f3w Coldiretti.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-Wloszech-potrzeba-40-tys-pracownikow-do-zbioru-owocow-8503187.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 13:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceprezes PKO BP: Widzimy zapa\u015b\u0107 na rynku kredyt\u00f3w hipotecznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/64e2c1b9a4d8ab-948-568-164-217-1608-965.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Widzimy spor\u0105 zapa\u015b\u0107 na rynku kredyt\u00f3w hipotecznych, to lekko odbije, je\u015bli stopy procentowe b\u0119d\u0105 rzeczywi\u015bcie do\u015b\u0107 szybko spada\u0107 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wiceprezes PKO Banku Polskiego Piotr Mazur.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceprezes-PKO-BP-Widzimy-zapasc-na-rynku-kredytow-hipotecznych-8503154.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 12:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka Brytania kontra trybuna\u0142 w Strasburgu. Chodzi o walk\u0119 z imigracj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/700a6fa24c00ab-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka w Strasburgu jest upolityczniony i czasami jego orzecznictwo jest sprzeczne z brytyjskimi warto\u015bciami - oceni\u0142a w pi\u0105tek brytyjska minister spraw wewn\u0119trznych Suella Braverman.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-Brytania-kontra-trybunal-w-Strasburgu-Chodzi-o-walke-z-imigracja-8503149.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 12:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mocno wzros\u0142y zakupy mieszka\u0144 w Hiszpanii przez Polak\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/da829b93659666-948-568-0-47-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119kszy hiszpa\u0144ski portal nieruchomo\u015bciowy Idealista zajmuj\u0105cy si\u0119 tak\u017ce badaniami rynku sektora wskaza\u0142 na wzrost zainteresowania obcokrajowc\u00f3w wynaj\u0119ciem domu lub mieszkania w Hiszpanii, w tym ze strony obywateli polskich. Obszarem najwi\u0119kszego zainteresowania Polak\u00f3w jest Teruel (Aragonia) w p\u00f3\u0142nocno - wschodniej Hiszpanii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocno-wzrosly-zakupy-mieszkan-w-Hiszpanii-przez-Polakow-8503145.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 12:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ruszy\u0142 proces ws. oszustw przy sprzeda\u017cy \"cudownych\" garnk\u00f3w. Niemal 700 poszkodowanych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/2b8d7240f4f733-948-568-0-99-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed pozna\u0144skim s\u0105dem rejonowym rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek proces Paw\u0142a M., prezesa firmy zajmuj\u0105cej si\u0119 m.in. sprzeda\u017c\u0105 \"cudownych\" garnk\u00f3w i naczy\u0144 kuchennych podczas pokaz\u00f3w. Oszukanych mia\u0142o zosta\u0107 niemal 700 os\u00f3b z ca\u0142ego kraju, g\u0142\u00f3wnie senior\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyl-proces-ws-oszustw-przy-sprzedazy-cudownych-garnkow-Niemal-700-poszkodowanych-8503140.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 12:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Protestuj\u0105cy w Sejmie zapraszaj\u0105 pierwsz\u0105 dam\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/e09117e4ede341-948-568-0-60-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcieli\u015bmy bardzo serdecznie zaprosi\u0107 pierwsz\u0105 dam\u0119 pani\u0105 Agat\u0119 Dud\u0119, \u017ceby odwiedzi\u0142a nas i osoby niepe\u0142nosprawne protestuj\u0105ce w Sejmie - powiedzia\u0142a w pi\u0105tek w Sejmie  pos\u0142anka KO Iwona Hartwich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protestujacy-w-Sejmie-zapraszaja-pierwsza-dame-8503139.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 12:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Orlen uruchomi\u0142a pierwsz\u0105 stacj\u0119 tankowania wodoru w Czechach. Polska te\u017c si\u0119 doczeka", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/175d8208da7ba4-948-568-0-56-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen Benzina, czeska sp\u00f3\u0142ka Orlen Unipetrol z Grupy Orlen, uruchomi\u0142a w Pradze - Barrandov stacj\u0119 tankowania wodoru dla samochod\u00f3w osobowych, ci\u0119\u017carowych i autobus\u00f3w. Wed\u0142ug PKN Orlen jeszcze w tym roku kierowcy b\u0119d\u0105 mogli zatankowa\u0107 wod\u00f3r tak\u017ce w Polsce, na stacjach w Poznaniu i Katowicach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Orlen-uruchomila-pierwsza-stacje-tankowania-wodoru-w-Czechach-Polska-tez-sie-doczeka-8503087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 11:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Abonament RTV. Nie powinni\u015bmy martwi\u0107 si\u0119 kontrol\u0105 w domu, Poczta Polska zmieni\u0142a priorytety", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/35a4ce3063ef25-945-560-43-113-3456-2073.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poczta Polska przedstawi\u0142a na swojej\nstronie internetowej prawdy i mity dotycz\u0105ce kontroli ws. abonamentu RTV, kt\u00f3re s\u0105 przez ni\u0105\nprowadzone w ca\u0142ym kraju. Okazuje si\u0119, \u017ce aktualnie zajmuje si\u0119 tym jedynie\nkilkudziesi\u0119ciu pracownik\u00f3w na terenie ca\u0142ej Polski. W dodatku skupiaj\u0105 si\u0119 oni\nraczej na sprawdzaniu firm i instytucji ni\u017c prywatnych dom\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Abonament-RTV-2023-Poczta-Polska-kontroluje-firmy-rzadko-domy-Polakow-8503066.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 11:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny weekend z przerwami w bankach. Problemy z logowaniem na konto to ju\u017c standard", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/f5adad4e9d86a4-948-568-0-0-2446-1467.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki nieustannie pracuj\u0105 nad swoimi systemami bankowo\u015b\u0107 elektronicznej, co dla klient\u00f3w zwykle oznacza tymczasowe utrudnienia. W ten weekend nad swoimi narz\u0119dziami pracowa\u0107 b\u0119dzie kilka z nich. G\u0142\u00f3wnym problemem b\u0119dzie brak mo\u017cliwo\u015bci zalogowania si\u0119 na konto.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-ING-BNP-mBanku-Nest-Banku-8503055.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 11:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Paliwa s\u0105 ta\u0144sze ni\u017c rok temu, co nie znaczy, \u017ce na stacjach jest tanio. Benzyna pozostanie droga", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/0200d1cecd8741-948-568-0-35-1597-958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny przy dystrybutorach s\u0105 obecnie ni\u017csze, ni\u017c by\u0142y rok\ntemu, gdy ustanawia\u0142y historyczne rekordy po rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119.\u00a0  Istnieje jednak\nszansa na kontynuacj\u0119 obni\u017cek den detalicznych oleju nap\u0119dowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-Ceny-benzyny-oleju-napedowego-i-LPG-marzec-2023-8503048.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 11:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: te dane z USA rozgrzej\u0105 rynki i Fed do czerwono\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/1bde314ce845c1-945-560-43-61-3456-2073.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c gor\u0105c\u0105 atmosfer\u0119 na rynkach finansowych w \nprzysz\u0142ym tygodniu do czerwono\u015bci rozgrzej\u0105 dane o inflacji w USA. \nLutow\u0105 dynamik\u0119 wzrostu cen zaraportuje r\u00f3wnie\u017c GUS - inflacja w Polsce \nzapewne wspi\u0119\u0142a si\u0119 na najwy\u017cszy poziom od 1996 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-te-dane-z-USA-rozgrzeja-rynki-i-Fed-do-czerwonosci-8502980.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryptowaluty pog\u0142\u0119biaj\u0105 spadki. Cena bitcoina reaguje na podatkowe zmiany w USA i upadek Silvergate", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/b73d58448659b6-945-567-0-250-1808-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poza wstrz\u0105sem na rynkach akcji, kt\u00f3rego \u017ar\u00f3d\u0142em jest przecena sektora bankowego, w pi\u0105tek mocno trac\u0105 tak\u017ce kryptowaluty. Cena bitcoina pog\u0142\u0119bia spadki zapocz\u0105tkowane problemami banku Silvergate, kt\u00f3ry ostatecznie zostanie zamkni\u0119ty, ale reaguje te\u017c na podatkowe plany administracji prezydenta USA Joe Bidena.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryptowaluty-poglebiaja-spadki-Cena-bitcoina-reaguje-na-podatkowe-zmiany-w-USA-i-upadek-Silvergate-8503024.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 10:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz dro\u017csze jedzenie. Hiszpanie musz\u0105 si\u0119 przygotowa\u0107 na kolejne podwy\u017cki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/5b8ab1b25211f1-948-568-2-27-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 obni\u017cek. Wprost przeciwnie. Przez najbli\u017csze tygodnie ceny \u017cywno\u015bci w Hiszpanii b\u0119d\u0105 tylko ros\u0142y. Nast\u0119pnie pozostan\u0105 na wysokim poziomie przez trzy-cztery miesi\u0105ce - przewiduje ekonomista Nino Becerry. Dzieje si\u0119 to mimo zniesienia lub redukcji podatku VAT na \u017cywno\u015b\u0107 przez rz\u0105d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-drozsze-jedzenie-Hiszpanie-musza-sie-przygotowac-na-kolejne-podwyzki-8503034.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 10:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyniki PKO Banku Polskiego po 2022 roku. Konferencja zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/ec5130ae81819e-948-568-73-0-1652-991.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do ogl\u0105dania transmisji z konferencji, w ramach kt\u00f3rej \nzarz\u0105du PKO Banku Polskiego przedstawi wyniki finansowe banku po \nczterech kwarta\u0142ach 2022 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-PKO-Banku-Polskiego-po-2022-roku-Konferencja-zarzadu-spolki-8502879.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gruzja odrzuci\u0142a ustaw\u0119 o \"agentach zagranicznych\", kt\u00f3ra wywo\u0142a\u0142a fal\u0119 protest\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/0a074c9d8ea770-948-568-0-210-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gruzi\u0144scy parlamentarzy\u015bci w drugim czytaniu, kt\u00f3re odby\u0142o si\u0119 w pi\u0105tek, zag\u0142osowali przeciwko ustawie o \"agentach zagranicznych\". Sta\u0142o si\u0119 tak po tym, jak rz\u0105dz\u0105ca partia Gruzi\u0144skie Marzenie wycofa\u0142a swoje poparcie dla ustawy - informuje agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na stron\u0119 internetow\u0105 gruzi\u0144skiego parlamentu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gruzja-odrzucila-ustawe-o-agentach-zagranicznych-ktora-wywolala-fale-protestow-8503003.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 09:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Frank umocni\u0142 si\u0119 wobec euro. Prezes Glapi\u0144ski bez wp\u0142ywu na z\u0142otego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/56ce54a7541005-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowa konferencja prezesa NBP Adama Glapi\u0144skiego nie\nprzynios\u0142a wi\u0119kszych zmian na rynku z\u0142otego. Globalnie frank umocni\u0142 si\u0119\nwzgl\u0119dem euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frank-umocnil-sie-wobec-euro-Prezes-Glapinski-bez-wplywu-na-zlotego-8502971.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 09:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa projekcja NBP: uporczywa inflacja jeszcze d\u0142ugo nie wr\u00f3ci do celu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/abd2a352d216b9-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z nowej projekcji przygotowanej przez ekspert\u00f3w z banku centralnego wynika, \u017ce inflacja CPI nie wr\u00f3ci do 2,5-proc. celu NBP do ko\u0144ca 2025 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-projekcja-NBP-inflacja-nie-wraca-do-celu-do-konca-2025-r-8502960.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 09:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG20 sk\u0105pany w czerwieni. Banki reaguj\u0105 na iskr\u0119 z USA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/22c47f8a4e9d7e-945-560-0-165-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny akcji wszystkich sp\u00f3\u0142ek z WIG20 traci\u0142y w pierwszej godzinie pi\u0105tkowego handlu na GPW. Inwestorzy reaguj\u0105 na doniesienia z USA o powa\u017cnych problemach niedu\u017cego banku z Doliny Krzemowej. Trwaj\u0105 spekulacje, czy nie jest to zwiastun wi\u0119kszych k\u0142opot\u00f3w sektora.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-skapany-w-czerwieni-Banki-reaguja-na-iskre-z-USA-8502946.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 08:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja w Czechach: teraz ju\u017c z g\u00f3rki?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/76d4a87adbccdd-948-567-0-10-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z oczekiwaniami w minionym miesi\u0105cu inflacja w Czechach \nnieznacznie zwolni\u0142a. W tym roku dynamika wzrostu cen za nasz\u0105 \npo\u0142udniow\u0105 granic\u0105 ma hamowa\u0107 w podobnym tempie jak w Polsce. Ale ju\u017c w \nprzysz\u0142ym roku ma by\u0107 zdecydowanie ni\u017csza ni\u017c nad Wis\u0142\u0105 i zgodna z celem\n tamtejszego banku centralnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Czechach-teraz-juz-z-gorki-8502919.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 08:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Litwiniuk (RPP): My\u015blenie o obni\u017ckach st\u00f3p proc. sprzeczne z najnowsz\u0105 projekcj\u0105 inflacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/09be0ac4921480-847-508-0-57-847-508.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />My\u015blenie o obni\u017ckach st\u00f3p procentowych na jesieni by\u0142oby sprzeczne z wynikami marcowej projekcji inflacji - ocenia cz\u0142onek RPP Przemys\u0142aw Litwiniuk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Litwiniuk-RPP-Myslenie-o-obnizkach-stop-proc-sprzeczne-z-najnowsza-projekcja-inflacji-8502931.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 08:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes Instytutu Emerytalnego: PPK sta\u0142y si\u0119 programem dla zamo\u017cnych, potrzebne s\u0105 zmiany", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/00f845518a61dd-948-568-0-116-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Fundamentalnym problemem, kt\u00f3re mia\u0142y rozwi\u0105za\u0107 pracownicze plany kapita\u0142owe, by\u0142o budowanie dodatkowych oszcz\u0119dno\u015bci emerytalnych w\u015br\u00f3d tych os\u00f3b, kt\u00f3re w\u00a0przysz\u0142o\u015bci b\u0119d\u0105...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Instytutu-Emerytalnego-PPK-staly-sie-programem-dla-zamoznych-potrzebne-sa-zmiany-8502852.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy kradn\u0105 w sklepach coraz wi\u0119cej towar\u00f3w, coraz cz\u0119\u015bciej spo\u017cywczych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/dabdb13b54dc22-948-568-0-60-2647-1588.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy kradn\u0105 w sklepach coraz wi\u0119cej towar\u00f3w i to \nnie tylko luksusowych. Z p\u00f3\u0142ek znikaj\u0105 podstawowe produkty spo\u017cywcze. \nCz\u0119\u015bciej okradane s\u0105 ma\u0142e plac\u00f3wki - informuje w pi\u0105tek \n\"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-kradna-w-sklepach-coraz-wiecej-towarow-coraz-czesciej-spozywczych-8502845.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 05:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzia\u0142ki budowlane taniej\u0105 w aktach notarialnych. Stawki ni\u017csze ni\u017c przed rokiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/61b886f7536d77-948-568-0-0-1976-1185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednie ceny transakcyjne dzia\u0142ek budowlanych w dalszym ci\u0105gu spadaj\u0105 \u2013 wynika z danych Bankier.pl za IV kw. 2022 r. udost\u0119pnionych przez Cenatorium. Zar\u00f3wno w wojew\u00f3dztwach jak i ich stolicach stawki wpisywane w aktach notarialnych by\u0142y ni\u017csze ni\u017c przed rokiem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-transakcyjne-dzialek-budowlanych-IV-kw-2022-r-Raport-8502453.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Google Pay i Apple Pay. Czy cyfrowy portfel dzia\u0142a tak samo jak karta i czy p\u0142atno\u015bci mobilne s\u0105 bezpieczne?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/b0631d44227247-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korzystanie z bankowo\u015bci jeszcze nigdy nie by\u0142o tak proste.\nCzy jednak wraz z coraz wi\u0119ksz\u0105 dost\u0119pno\u015bci\u0105 podstawowych funkcji kont\nbankowych zachowane jest bezpiecze\u0144stwo naszych \u015brodk\u00f3w?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Google-Pay-Apple-Pay-Czy-platnosci-mobilne-sa-bezpieczne-Jak-je-zainstalowac-8502304.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lombardy doczeka\u0142y si\u0119 osobnej ustawy. Sprawdzamy, co czeka konsument\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/98ebc29c0b45ce-948-568-75-232-2917-1750.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lombardy, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re omija\u0142y przepisy o kredycie konsumenckim, czekaj\u0105 du\u017ce zmiany. Obowi\u0105zek wyceny przedmiotu zastawu, limity op\u0142at i prowizji, specjalny formularz informacyjny dla klienta \u2013 to tylko niekt\u00f3re z rozwi\u0105za\u0144 zawartych w projekcie stworzonym przez UOKiK i Ministerstwo Finans\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozyczki-lombardowe-jakie-warunki-jakie-limity-8502438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najta\u0144sze konta osobiste. Czo\u0142\u00f3wka nie pobiera podstawowych op\u0142at", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/4de9f69d038a4c-948-568-122-54-2199-1319.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zainteresowani darmowym kontem z kart\u0105 debetow\u0105 za 0 z\u0142 mog\u0105 wybra\u0107 spo\u015br\u00f3d trzech propozycji na rynku. Topowa tr\u00f3jka r\u00f3\u017cni si\u0119 jednak mi\u0119dzy sob\u0105 op\u0142at\u0105 za wyp\u0142at\u0119 z bankomatu obcego. Jeden z bank\u00f3w pobierze za tak\u0105 operacj\u0119 tylko 1 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-osobistych-marzec-2023-najtansze-konta-bankowe-ROR-8502413.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP pokaza\u0142 wyniki za IV kw. 2022 roku. Bank planuje wyp\u0142at\u0119 dywidendy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/36c10c6409f328-948-568-0-174-2587-1552.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy PKO BP w czwartym kwartale 20212 roku wzr\u00f3s\u0142 do 1.732 mln z\u0142 z 1.203 mln z\u0142 rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 bank w pi\u0105tek. Zysk PKO BP okaza\u0142 si\u0119 zgodny z oczekiwaniami rynku, kt\u00f3ry spodziewa\u0142 si\u0119, \u017ce wyniesie on 1.697,9 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-PKO-BP-w-IV-kw-22-wyniosl-1-732-mln-zl-zgodny-z-konsensusem-8502830.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 04:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie uczymy si\u0119 na b\u0142\u0119dach. Co trzeci Polak otwiera nieznane linki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/e9df57c2e639f8-948-568-98-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo licznych kampanii ostrzegaj\u0105cych przed coraz to nowymi sposobami cyberprzest\u0119pc\u00f3w, nadal 34 proc. Polak\u00f3w otwiera za\u0142\u0105cznik od nieznanych nadawc\u00f3w czy klika w zawarte w takich wiadomo\u015bciach linki. Co wi\u0119cej, 41 proc. spotka\u0142o si\u0119 z r\u00f3\u017cnymi pr\u00f3bami kradzie\u017cy danych.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-uczymy-sie-na-bledach-Co-trzeci-Polak-otwiera-nieznane-linki-8502827.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 04:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping wybrany na bezprecedensow\u0105 trzeci\u0105 kadencj\u0119 przewodnicz\u0105cego ChRL", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/82d0bd4cf97192-948-568-0-62-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping zosta\u0142 w pi\u0105tek wybrany na bezprecedensow\u0105 trzeci\u0105 kadencj\u0119 na stanowisku przewodnicz\u0105cego ChRL. Sekretarz generalny Komunistycznej Partii Chin (KPCh) okre\u015blany jest jako najpot\u0119\u017cniejszy chi\u0144ski przyw\u00f3dca od czasu Mao Zedonga.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przywodca-Chin-Xi-Jinping-wybrany-na-bezprecedensowa-trzecia-kadencje-przewodniczacego-ChRL-8502823.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-10 04:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]