[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Auchan rozwija dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Rosji. W planach nowe sklepy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ivFktkuTURBXy9kNzIyMGEyOC0xY2MwLTQ3MDYtYmJkYy1hNmY5YmExM2U0MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuska sie\u0107 supermarket\u00f3w Auchan poinformowa\u0142a o planach otwarcia w Rosji nowych sklep\u00f3w. Format &quot;My Auchan&quot; ma sprzedawa\u0107 900 produkt\u00f3w, niemal wy\u0142\u0105cznie marek w\u0142asnych - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera. Po agresji Rosji na Ukrain\u0119 Auchan nie wycofa\u0142 si\u0119 z rosyjskiego rynku, jak wiele zachodnich firm. Wed\u0142ug medi\u00f3w Auchan organizowa\u0142 &quot;pomoc humanitarn\u0105&quot;, kt\u00f3ra trafia\u0142a do rosyjskich \u017co\u0142nierzy na froncie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8679097,auchan-rosja.html", "date_published": "2023-03-10 22:53:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ford zwolni 1100 pracownik\u00f3w zak\u0142adu w Walencji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L_pktkuTURBXy82NTViODAyNS04OTgzLTQ2NGMtYjE5Zi1hODEzY2UwMGEwMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski producent samochod\u00f3w Ford og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce znacz\u0105co zredukuje zatrudnienie w hiszpa\u0144skiej Walencji. Prac\u0119 straci jedna pi\u0105ta za\u0142ogi, czyli 1,1 tys. os\u00f3b. Wcze\u015bniej firma zapowiedzia\u0142a zwolnienia r\u00f3wnie\u017c w Wielkiej Brytanii i Niemczech: obejm\u0105 2,3 tys. pracownik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8679095,ford-zwolnienia-hiszpania.html", "date_published": "2023-03-10 22:47:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ociepa: Powinni\u015bmy nastawi\u0107 si\u0119 na d\u0142ugotrwa\u0142y konflikt za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105 [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qwZktkuTURBXy9kNzEyZDY2NS1hOGUyLTQ1YzMtOGI3MS1hODVmMTFlYjNkZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Musimy inwestowa\u0107 w odporno\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa i struktur pa\u0144stwa. Musimy mie\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce b\u0119dziemy nara\u017ceni na agresj\u0119 instrumentami poni\u017cej progu wojny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8678095,wywiad-marcin-ociepa.html", "date_published": "2023-03-10 22:30:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Berlin pr\u00f3buje przekonywa\u0107, \u017ce czarne jest bia\u0142e, a bia\u0142e to czarne [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hPSktkuTURBXy84ZGVlMzA4My1jZmY1LTRkYjQtYjYwNi1jZWE3NTM4MmM3ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142u\u017cba w resorcie spraw zagranicznych nie jest prac\u0105 dla os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 chorobliwie uczciwe i nie potrafi\u0105 rozgrywa\u0107 rywali. Ale nie jest to te\u017c praca dla Mefistofelesa z bibu\u0142ki, kt\u00f3ry jednoznacznie k\u0142amie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8678059,niemcy-emily-haber-opinia.html", "date_published": "2023-03-10 22:23:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stypu\u0142kowski: W Polsce mamy ba\u0142agan intelektualny, instytucjonalny oraz orzeczniczy [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MkfktkuTURBXy9mODJhMWZjMC0yM2IyLTQ3YzEtOTNjYy03YThhNTFhMDI1OWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uznanie bez g\u0142\u0119bszej analizy, m.in. przez UOKiK, \u017ce spos\u00f3b kreowania kursu walutowego mo\u017ce by\u0107 podstaw\u0105 uniewa\u017cnienia 30-letnich um\u00f3w kredytowych, kompromituje prawo i spos\u00f3b jego interpretowania przez instytucje publiczne.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8678079,cezary-stypulkowski-wywiad.html", "date_published": "2023-03-10 22:22:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Op\u00f3r to nie tylko walka. To tak\u017ce pr\u00f3by zachowania dawnego \u017cycia [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xPVktkuTURBXy8xODczNWJkYi01ZTZiLTQwN2UtYjg4ZS0xNGVjYjVjNjcwMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wypalenie, zm\u0119czenie wojn\u0105 odegraj\u0105 gigantyczn\u0105 rol\u0119, bo to jest b\u00f3j na wyniszczenie. To, kto si\u0119 pierwszy zm\u0119czy, kto pierwszy wykrwawi, b\u0119dzie mia\u0142o decyduj\u0105cy wp\u0142yw na losy konfliktu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8678083,wywiad-pawel-pieniazek.html", "date_published": "2023-03-10 22:20:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Nie b\u0119d\u0119 snajperem, ale... \". Strzelnice w Polsce prze\u017cywaj\u0105 obl\u0119\u017cenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/snXktkuTURBXy9lNTI3Nzc5MC1hMjRhLTQ1M2YtYWVjZi1iYTQxN2VjY2QzMGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kilka dni po wybuchu wojny na strzelnic\u0119 przysz\u0142o ma\u0142\u017ce\u0144stwo: on 74 lata, ona dwa lata m\u0142odsza. Nigdy wcze\u015bniej nie strzelali. Jak \u0142adowali z ka\u0142acha, to a\u017c mi\u0142o by\u0142o popatrze\u0107", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8678071,oblezenie-strzelnice-polska.html", "date_published": "2023-03-10 22:18:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Nie powinni\u015bmy mie\u0107 religii w szko\u0142ach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G2xktkuTURBXy84MWZlOTBiNi0yODhhLTRlZDAtODgyNy01NTJlMzhkMWM0MzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Religia w szko\u0142ach sta\u0142a si\u0119 jednym z najskuteczniejszych narz\u0119dzi laicyzacji m\u0142odego pokolenia Polak\u00f3w - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek szef PO Donald Tusk. Oceni\u0142, \u017ce &quot;to s\u0105 setki, tysi\u0105ce wynagrodze\u0144, bo przecie\u017c nie chodzi o ewangelizacj\u0119&quot;. &quot;Nie powinni\u015bmy mie\u0107 religii w szko\u0142ach&quot; - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8679082,religia-w-szkolach-tusk.html", "date_published": "2023-03-10 19:16:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmiany ws. chorobowego i ZUS? Tusk: Spr\u00f3bujemy odci\u0105\u017cy\u0107 ma\u0142e firmy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hgfktkuTURBXy9kNTgyMGNjMS00YTlhLTQ5MTItYjAxYy1mZWJiMGYwYWYzY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spr\u00f3bujemy odci\u0105\u017cy\u0107 ma\u0142e firmy i zobowi\u0105\u017cemy ZUS, aby p\u0142aci\u0142 chorobowe za pracownika od pierwszego dnia - zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej Donald Tusk. Doda\u0142, \u017ce dla ma\u0142ych firm jednoczesna choroba kilku pracownik\u00f3w mo\u017ce doprowadzi\u0107 je do upad\u0142o\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8679071,zus-chorobowe-male-firmy-donald-tusk.html", "date_published": "2023-03-10 18:04:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcja policji w Karlsruhe. W aptece zostali wzi\u0119ci zak\u0142adnicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y96ktkuTURBXy82NjhjOWUyYi0wYjBjLTQ1YzgtYjQ2Yi03ZjZlODVhZmE4NTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W aptece w Karlsruhe w po\u0142udniowo-zachodnich Niemczech zostali wzi\u0119ci zak\u0142adnicy - informuje w pi\u0105tek portal dziennika &quot;Bild&quot;. Policja prowadzi zakrojon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 operacj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8679075,karlsruhe-apteka-zakladnicy.html", "date_published": "2023-03-10 17:55:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Finowie trac\u0105 tysi\u0105ce euro. Oszu\u015bci wykorzystali wizerunek premier Marin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/swAktkuTURBXy8yODNmY2JjMC03YTAxLTRmNGQtYmYxMS1lMzc0YjhiMDE2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Finlandii w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych rozprzestrzenia si\u0119 oszustwo, w kt\u00f3rym fa\u0142szywy doradca pozyskuje dane bankowe klienta zainteresowanego inwestycj\u0105 w bitcoiny, wykorzystuj\u0105c wizerunek i imi\u0119 premier Sanny Marin - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek policja. Dodano, \u017ce jeden z mieszka\u0144c\u00f3w po\u0142udniowej Finlandii klikn\u0105\u0142 w tak\u0105 reklam\u0119 na Facebooku i straci\u0142 15 tys. euro.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8679068,oszustwo-bitcoiny-finlandia-sanna-marin.html", "date_published": "2023-03-10 17:38:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Multikino sprzedaje swoje najstarsze kino w Warszawie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h95ktkuTURBXy9iMDQwNmYxYi1hYmJjLTQyYjctYWQwMS00MjkzNjJiZDg1M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Transakcja jest wynikiem znacznego wzrostu warto\u015bci dzia\u0142ki, kt\u00f3rej Multikino by\u0142o u\u017cytkownikiem wieczystym. Kino b\u0119dzie tu jeszcze dzia\u0142a\u0142o przez p\u00f3\u0142tora roku.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8679064,multikino-na-ursynowie-sprzedane.html", "date_published": "2023-03-10 17:05:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142y Dom: Rosyjskie s\u0142u\u017cby staraj\u0105 si\u0119 wznieci\u0107 powstanie przeciwko w\u0142adzom w Mo\u0142dawii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vnUktkuTURBXy8zNzU2MDFjNS1iNGFjLTRlNzItOGJiZC01MzNmNzE1ZjIzZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Posiadamy informacje, \u017ce rosyjskie s\u0142u\u017cby staraj\u0105 si\u0119 wznieci\u0107 protesty, kt\u00f3re maj\u0105 doprowadzi\u0107 do powstania przeciwko mo\u0142dawskim w\u0142adzom i zainstalowania przyja\u017aniejszego Moskwie rz\u0105du - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA John Kirby. Zapowiedzia\u0142 te\u017c przekazanie 300 mln dol. pomocy dla sektora energetycznego Mo\u0142dawii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8679061,rosja-moldawia-usa.html", "date_published": "2023-03-10 16:46:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 nieco wzgl\u0119dem euro\" w tym tygodniu. Co dalej z kursem EUR/PLN?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6tCktkuTURBXy9iY2YwNzJlZi0zNjdjLTQ0OTQtYjU3OC1jMjAxNThkYTVmZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kurs EUR/PLN pozostanie w najbli\u017cszych dniach w okolicach 4,70 i nie zmieni\u0105 tego mo\u017cliwe wzrosty EUR/USD po decyzji EBC - uwa\u017ca Jaros\u0142aw Kosaty, z Santander Bank Polska. W jego opinii na krajowym rynku d\u0142ugu mo\u017cna w najbli\u017cszych dniach oczekiwa\u0107 odreagowania spadk\u00f3w rentowno\u015bci o co najmniej 20 pb.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8679060,euro-zloty-kurs-walurt.html", "date_published": "2023-03-10 16:42:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wilkowicz: Komunikacja prezesa NBP, czyli mniej to wi\u0119cej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A5cktkuTURBXy83MjcxZjc0Ni0zZWM0LTQwZWQtOTYzYi05MjE1MTAwMmI3NmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u015br\u00f3d ekonomist\u00f3w mo\u017cna znale\u017a\u0107 takich, kt\u00f3rzy zgadzaj\u0105 si\u0119 z kierunkiem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez Rad\u0119 Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Takich, kt\u00f3rzy uwa\u017caj\u0105, \u017ce dotychczasowe podwy\u017cki st\u00f3p procentowych by\u0142y wystarczaj\u0105ce i faktycznie sprowadz\u0105 inflacj\u0119 w d\u00f3\u0142. Trudno jednak znale\u017a\u0107 takich, kt\u00f3rym podoba si\u0119 spos\u00f3b komunikacji ze strony prezesa Narodowego Banku Polskiego Adama Glapi\u0144skiego.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8679058,nbp-prezes-adam-glapinski.html", "date_published": "2023-03-10 16:28:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes PKN Orlen: Wybudujemy 1-2 SMR-y do 2030 r., kilkana\u015bcie do 2035 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uDcktkuTURBXy9hNzdjMjAwYy03MmJiLTQzMjktOTUwOS1hMjYwOTFhNTM3MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8679054,smr-y-orlen-daniel-obajtek.html", "date_published": "2023-03-10 16:10:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Panika z Doliny Krzemowej przenios\u0142a si\u0119 na gie\u0142dy. \"SVB otworzy\u0142 puszk\u0119 Pandory\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jcJktkuTURBXy80ZjdhYTIzYS1jYjYxLTQ3MmEtYjQxMC0wNmY0OGQxYWRiNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek \u015bwiat startup\u00f3w pogr\u0105\u017cy\u0142 si\u0119 w chaosie, gdy ma\u0142o znany poza Dolin\u0105 Krzemow\u0105 bank SVB spowodowa\u0142 fal\u0119 paniki w kr\u0119gach technologicznych, a ta poci\u0105gn\u0119\u0142a za sob\u0105 w d\u00f3\u0142 warto\u015bci akcji bank\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8679044,bank-svb-panika-w-dolinie-krzemowej-banki-gieldy.html", "date_published": "2023-03-10 15:18:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopa bezrobocia w USA. Ile wynios\u0142a w lutym?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuBktkuTURBXy9mODYwNmFlNC1jMDkzLTQ2NDAtYjgwMS01M2VlYzkxMTEyMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8679043,stopa-bezrobocia-w-usa-luty.html", "date_published": "2023-03-10 15:16:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kruk zarekomenduje wyp\u0142at\u0119 dywidendy za 2022 r., wysoko\u015b\u0107 chce pogodzi\u0107 z inwestycjami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-ciktkuTURBXy8yZDMwNDMxYS03NTY4LTQ5YjQtYjdiOC05MDQ0YWNjM2VjNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8679041,kruk-zarekomenduje-wyplate-dywidendy-za-2022-r-wysokosc-chce-pogodzic-z-inwestycjami.html", "date_published": "2023-03-10 15:09:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kruk chcia\u0142by zainwestowa\u0107 w portfele wierzytelno\u015bci min. 2 mld z\u0142 w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8679039,kruk-chcialby-zainwestowac-w-portfele-wierzytelnosci-min-2-mld-zl-w-2023-r.html", "date_published": "2023-03-10 15:07:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015aledczy o strzelaninie w Hamburgu: Ofiar mog\u0142o by\u0107 znacznie wi\u0119cej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xQ-ktkuTURBXy8xMzU2NDE4ZS0xNjA0LTRiZTctODE4Mi1jYzkyYTg4ZTZkMGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zastrzeli\u0142 siedem os\u00f3b (w tym kobiet\u0119 w 7. miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy) oraz siebie w czwartkowy wiecz\u00f3r podczas spotkania spo\u0142eczno\u015bci \u015awiadk\u00f3w Jehowy w Hamburgu, posiada\u0142 bro\u0144 legalnie od kilku tygodni. Przy sobie mia\u0142 kilkaset naboj\u00f3w, gdyby nie szybka interwencja s\u0142u\u017cb, ofiar mog\u0142o by\u0107 znacznie wi\u0119cej \u2013 poinformowali w \u015brod\u0119 na wsp\u00f3lnej konferencji przedstawiciele hamburskiej policji, prokuratury i MSW.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8679035,hamburg-strzelanina.html", "date_published": "2023-03-10 14:56:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CNN: Koncerny zbrojeniowe Chin wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 z firmami z Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b_kktkuTURBXy9jYWUzMWQyMi0xZTg2LTQzZjktYjY4My1hMzVhYmJlMDg2MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu minionego roku, podczas trwaj\u0105cej inwazji Rosji na Ukrain\u0119, chi\u0144skie pa\u0144stwowe koncerny zbrojeniowe utrzyma\u0142y kontakty handlowe ze swoimi rosyjskimi odpowiednikami; dzia\u0142o si\u0119 tak pomimo faktu, \u017ce wobec firm nadzorowanych przez Kreml obowi\u0105zywa\u0142y sankcje Zachodu - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek ameryka\u0144ska stacja CNN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8679009,chinskie-koncerny-zbrojeniowe-rosja.html", "date_published": "2023-03-10 14:25:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zbi\u00f3r owoc\u00f3w we W\u0142oszech. Potrzeba ok. 40 tys. pracownik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mlKktkuTURBXy82MWNkZTkyMy0yMTBmLTRkOTgtYjc5OC05OGUyZTUzMmQ2ZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed nadej\u015bciem lata we W\u0142oszech potrzeba b\u0119dzie oko\u0142o 40 tysi\u0119cy pracownik\u00f3w do zbioru owoc\u00f3w, by uzupe\u0142ni\u0107 powa\u017cny brak r\u0105k do pracy, kt\u00f3ry dotkn\u0105\u0142 gospodarstwa rolne przed rokiem i doprowadzi\u0142 do du\u017cej utraty zbior\u00f3w. Sytuacj\u0119 t\u0119 przedstawi\u0142 krajowy zwi\u0105zek rolnik\u00f3w Coldiretti.", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/8678974,zbior-owocow-wlochy-praca.html", "date_published": "2023-03-10 13:57:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: Efekt netto nap\u0142ywu uchod\u017ac\u00f3w na polski rynek pracy to ok. 200 tys. os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oeyktkuTURBXy8zMGRhY2U0ZS05NWI0LTRlMjMtODk0Mi1kYjQwOGE5MGExMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Efekt netto nap\u0142ywu uchod\u017ac\u00f3w na polski rynek pracy szacujemy na ok. 200 tys. os\u00f3b - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wicedyrektor departamentu analiz i bada\u0144 ekonomicznych NBP Jacek Kot\u0142owski. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce w por\u00f3wnaniu do zmian w liczbie os\u00f3b pracuj\u0105cych, jest to bardzo du\u017co.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8678853,efekt-netto-uchodzcy-polski-rynek-pracy.html", "date_published": "2023-03-10 13:38:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kruk celuje w zwi\u0119kszenie zysku netto r/r w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6rIktkuTURBXy9jMGE5ZGU3Mi0xYzRiLTQwMGQtYTQxYi1hNDI3ZTU3MmFiYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8678782,kruk-celuje-w-zwiekszenie-zysku-netto-r-r-w-2023-r.html", "date_published": "2023-03-10 13:34:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Action mia\u0142a szacunkowo 18,98 mln z\u0142 zysku netto w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WSktkuTURBXy82NDdkNjRjNy1kYTJjLTRlMmQtODJhZC04Y2VjNzg4ZjA2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8678742,grupa-action-szacunkowe-wyniki-finansowe-zysku-netto-w-4-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-10 13:31:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP mia\u0142 1732 mln z\u0142 zysku netto w IV kw.; ROE wynios\u0142o 9,7 proc. w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5uZktkuTURBXy8zYWIzZTJmZi0wZjE3LTQ0MzYtYmM4Ny01ZGNiOGUzN2U4NTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8678692,pko-bp-wyniki-finansowe-zysk-netto-w-4-kw-2022-roe.html", "date_published": "2023-03-10 13:28:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kruk mia\u0142 128 mln z\u0142 zysku netto, 219 mln z\u0142 zysku EBITDA w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8678637,kruk-wyniki-finansowe-zysk-netto-ebitda-w-4-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-10 13:25:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ING: stopy procentowe w 2023 r. pozostan\u0105 bez zmian. Ci\u0119cia dopiero w2024 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygRktkuTURBXy81NDkxMzA4Ni0wYjFlLTRmOTgtYjdhYi0yZWQ5OGU3NGI4Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopy procentowe w 2023 r. pozostan\u0105 bez zmian, a mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich ci\u0119cia mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 w drugiej po\u0142owie 2024 r. \u2013 ocenili ekonomi\u015bci z ING. Podzielaj\u0105 oni obawy ekonomist\u00f3w NBP odno\u015bnie roz\u0142o\u017conego na lata 2024-2025 spadku inflacji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8678538,ing-stopy-procentowe-2023-r-bez-zmian-ciecie-druga-polowa-2024-r.html", "date_published": "2023-03-10 13:17:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konfederacja Lewiatan o obni\u017ckach st\u00f3p procentowych: Mo\u017cna si\u0119 ich spodziewa\u0107 przed wyborami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xs-ktkuTURBXy9mMjhhNDc2OS0zMTUzLTQ1ZjYtYWZkMi0zZTE3MjcwZDU1OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli inflacja nie zacznie szybko spada\u0107, to prognoza NBP stanie si\u0119 nieaktualna - oceni\u0142 Mariusz Zielonka z Konfederacji Lewiatan w komentarzu do tzw. centralnej \u015bcie\u017cki projekcji inflacji, kt\u00f3r\u0105 przedstawi\u0142 w pi\u0105tek NBP. Doda\u0142, \u017ce obni\u017cek st\u00f3p mo\u017cna oczekiwa\u0107 przed wyborami parlamentarnymi.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8678499,konfederacja-lewiatan-obnizki-stop-procentowych-przed-wyborami.html", "date_published": "2023-03-10 13:15:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz gor\u0119cej na linii USA-W\u0119gry. Ambasador: \u201eNadszed\u0142 czas\u201d, aby Orban odwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 od Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r4DktkuTURBXy82NTJjMjNhNS02ODlmLTQ3YWEtYmY5OC1kM2VlMGQyMzlkY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasador USA na W\u0119grzech stwierdzi\u0142, \u017ce premier kraju Viktor Orban znalaz\u0142 si\u0119 na rozdro\u017cu i \u201enadszed\u0142 czas\u201d, aby odwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 od Rosji i wzmocni\u0142 stosunki z zachodnimi sojusznikami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8678434,usa-wegry-orban-relacje-z-rosja.html", "date_published": "2023-03-10 13:02:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "M\u00fcller: MSZ zaprosi\u0142o ambasadora Brzezinskiego by porozmawia\u0107 i wyja\u015bni\u0107 sprawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nu3ktkuTURBXy85NWU2ZmQwNS01OGY0LTRkMDctYmY5ZS0wMWU0NDc5ZWI4NjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdy mamy jakiekolwiek sprawy, kt\u00f3re chcemy wyja\u015bni\u0107 mi\u0119dzy partnerami, to po prostu rozmawiamy; z r\u00f3\u017cnymi ambasadorami rozmawiamy o wyzwaniach zwi\u0105zanych z wojn\u0105 hybrydow\u0105 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller pytany o zaproszenie w czwartek do MSZ ambasadora USA Marka Brzezinskiego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8678430,muller-msz-zaprosilo-brzezinskiego-by-porozmawiac-wyjasnic-sprawy.html", "date_published": "2023-03-10 12:58:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ro\u015bnie zainteresowanie Polak\u00f3w wynaj\u0119ciem mieszkania w Hiszpanii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-9ktkuTURBXy80N2IxNzVjNS0xNTE2LTRlYzEtOWQ4Ny04MDRhNGQ4MWY4ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119kszy hiszpa\u0144ski portal nieruchomo\u015bciowy Idealista zajmuj\u0105cy si\u0119 tak\u017ce badaniami rynku sektora wskaza\u0142 na wzrost zainteresowania obcokrajowc\u00f3w wynaj\u0119ciem domu lub mieszkania w Hiszpanii, w tym ze strony obywateli polskich. Obszarem najwi\u0119kszego zainteresowania Polak\u00f3w jest Teruel (Aragonia) w p\u00f3\u0142nocno - wschodniej Hiszpanii.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8678425,rosnie-zainteresowanie-polakow-wynajeciem-mieszkania-w-hiszpanii.html", "date_published": "2023-03-10 12:50:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: G\u00f3rka inflacyjn\u0105 prawdopodobnie jest ju\u017c za nami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ee9ktkuTURBXy8wMGJlMDMyNC0xY2RiLTQ3ZmUtOTFlYS0zZDU3Yjg5NmU3ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwy\u017csza inflacja b\u0119dzie prawdopodobnie odnotowana w lutym, potem b\u0119dziemy mieli wyra\u017any spadek, wolniej b\u0119dzie spada\u0107 inflacja bazowa - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek wicedyrektor departamentu analiz i bada\u0144 ekonomicznych NBP Jacek Kot\u0142owski. G\u00f3rk\u0119 inflacyjn\u0105 mamy prawdopodobnie za sob\u0105 - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8678418,nbp-gorka-inflacyjna-prawdopodobnie-za-nami.html", "date_published": "2023-03-10 12:43:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP: Dynamika akcji kredytowej dla przedsiebiorstw najprawdopodobniej b\u0119dzie spada\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5uZktkuTURBXy8zYWIzZTJmZi0wZjE3LTQ0MzYtYmM4Ny01ZGNiOGUzN2U4NTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKO Bank Polski spodziewa si\u0119, \u017ce dynamika akcji kredytowej dla przedsi\u0119biorstw os\u0142abnie w 2023 roku, poinformowa\u0142 wiceprezes banku Piotr Mazur.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8678369,pko-bp-dynamika-akcji-kredytowej-przedsiebiorstwa-bedzie-spadac.html", "date_published": "2023-03-10 12:34:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czerwi\u0144ska: Chcemy utrzyma\u0107 finansowanie dla Polski na poziomie z 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RegktktTURBXy84Y2VjOTI5Zi02MGU3LTRmNWYtOTlhMy1iZDBjNmI2MzY1ZjgucG5nkZMFzQEdzKA\" />Nasz\u0105 ambicj\u0105 jest, aby finansowanie dla Polski utrzyma\u0107 na dotychczasowym poziomie, a wi\u0119c 5,45 mld euro, jak w 2022 r. \u2013 powiedzia\u0142a w pi\u0105tek na konferencji prasowej wiceprezes Europejskiego Banku Inwestycyjnego Teresa Czerwi\u0144ska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8678341,czerwinska-utrzymac-unijne-finansowanie-polska-na-poziomie-z-2022-r.html", "date_published": "2023-03-10 12:04:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 Rosjan na wyspie Gogland niepokoi Estoni\u0119.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B9KktkuTURBXy80ODBlYmM4Yy02NjljLTQ4MTktYmEyYS1kNTM3ZTBlZTI3NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rola po\u0142o\u017conej na wschodzie Zatoki Fi\u0144skiej - pomi\u0119dzy Finlandi\u0105 i Estoni\u0105 - wyspy Gogland przypomina t\u0119, kt\u00f3r\u0105 spe\u0142nia Wyspa W\u0119\u017cy na Morzu Czarnym - oceni\u0142 dow\u00f3dca esto\u0144skiej marynarki wojennej Juri Saska. Doda\u0142, \u017ce zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 rosyjska na wyspie nie jest dla niego zaskoczeniem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8678335,estonia-wojsko-zwieksza-sie-aktywnosc-rosjan-na-wyspie-gogland-o-podobnej-roli-co-ukrainska-wyspa-wezy.html", "date_published": "2023-03-10 11:44:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE przyst\u0105pi do chipowej wojny z Chinami? Bruksela gotowa na kontrol\u0119 eksportu p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rrtktkuTURBXy9kZGMxNDFmMS1mNGUyLTQxNjYtYjlkMC03MGNjM2M2M2EyZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska jako blok jest gotowa koordynowa\u0107 wsp\u00f3lne dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu wprowadzenie kontroli eksportu zaawansowanych p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w \u2013 wynika ze s\u0142\u00f3w wiceszefa Komisji Europejskiej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8678333,ue-kontrola-eksportu-polprzewodnikow-dombrovskis.html", "date_published": "2023-03-10 11:32:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Osiem ofiar \u015bmiertelnych strzelaniny w zborze \u015awiadk\u00f3w Jehowy w Hamburgu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HpVktkuTURBXy9lMjdiMDU0MS02YWI4LTQ1Y2YtODNlYS04YTFkN2U4OGVhMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek wieczorem w Hamburgu osiem os\u00f3b ponios\u0142o \u015bmier\u0107 w wyniku strzelaniny w miejscu spotka\u0144 \u015awiadk\u00f3w Jehowy. Kilka os\u00f3b zosta\u0142o rannych \u2013 niekt\u00f3re powa\u017cnie. W pi\u0105tek rano policja poinformowa\u0142a, \u017ce w\u015br\u00f3d ofiar znajduje si\u0119 domniemany sprawca, kt\u00f3ry zdaniem \u015bledczych dzia\u0142a\u0142 w pojedynk\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8678327,osiem-ofiar-smiertelnych-strzelanina-zbor-swiadkowie-jehowy-hamburg.html", "date_published": "2023-03-10 11:23:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny \u017cywno\u015bci w Hiszapnii nadal b\u0119d\u0105 ros\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RpqktkuTURBXy9jMWVmMTJkNy0yNzk2LTQ1NjYtODY4Yy04M2M2YTFlNWUxOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug znanego hiszpa\u0144skiego ekonomisty Nino Becerry ceny produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych b\u0119d\u0105 ros\u0142y w ci\u0105gu nast\u0119pnych tygodni i utrzymaj\u0105 si\u0119 na wysokim poziomie przez kolejne trzy lub cztery miesi\u0105ce mimo zniesienia lub redukcji podatku VAT na \u017cywno\u015b\u0107 przez rz\u0105d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8678320,ceny-zywnosci-w-hiszapnii-nadal-beda-rosly.html", "date_published": "2023-03-10 11:00:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny \u017cywno\u015bci w Hiszpanii nadal b\u0119d\u0105 ros\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RpqktkuTURBXy9jMWVmMTJkNy0yNzk2LTQ1NjYtODY4Yy04M2M2YTFlNWUxOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug znanego hiszpa\u0144skiego ekonomisty Nino Becerry ceny produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych b\u0119d\u0105 ros\u0142y w ci\u0105gu nast\u0119pnych tygodni i utrzymaj\u0105 si\u0119 na wysokim poziomie przez kolejne trzy lub cztery miesi\u0105ce mimo zniesienia lub redukcji podatku VAT na \u017cywno\u015b\u0107 przez rz\u0105d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8678320,ceny-zywnosci-w-hiszpanii-nadal-beda-rosly.html", "date_published": "2023-03-10 11:00:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: Wzrost nominalnych wynagrodze\u0144 utrzyma si\u0119 na poziomie 12 proc. w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ME9ktkuTURBXy8yYmIzOTU1MS1lODkzLTQ0NWUtYjYyMS1mYTg3NzVlMDUzYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku dynamika nominalnych wynagrodze\u0144 w gospodarce narodowej utrzyma si\u0119 na dwucyfrowym poziomie; w latach 2024-2025 obni\u017cy si\u0119, cho\u0107 pozostanie wci\u0105\u017c na relatywnie wysokim poziomie - oceniono w marcowym raporcie Narodowego Banku Polskiego o inflacji.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8678318,nbp-wzrost-nominalnych-wynagrodzen-dwucyfrowy-poziom-2023-r.html", "date_published": "2023-03-10 10:55:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sunak w \u201eLe Figaro\u201d: Kwestia nielegalnej imigracji jest wsp\u00f3lnym wyzwaniem Wielkiej Brytanii i Francji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UAhktkuTURBXy9lNWFkNTczZS1iZTVmLTRkNjktYjhjMC1hOTY5ZWM5ODJlNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eFrancja jest krajem europejskim z kt\u00f3rym najwi\u0119cej wsp\u00f3\u0142pracujemy w dziedzinie obronno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa\u201d - powiedzia\u0142 w wywiadzie, udzielonym \u201eLe Figaro\u201d, brytyjski premier. Brytyjski premier okre\u015bla kwesti\u0119 nielegalnej imigracji przez Kana\u0142 La Manche jako wsp\u00f3lne wyzwanie. W tym celu, jak twierdzi Rishi Sunak, \u201erozbicie gang\u00f3w przest\u0119pczych jest kluczowe\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8678316,sunak-le-figaro-kwestia-nielegalnej-imigracji-jest-wspolnym-wyzwaniem-wielkiej-brytanii-i-francji.html", "date_published": "2023-03-10 10:43:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rada UE i PE chc\u0105 ograniczenia zu\u017cycia energii o blisko 12 proc. do 2030", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6AFktkuTURBXy82ODQ4YjM2ZS00MTZkLTRiNjEtOGMwZC1kYzUwMmEwZWM1MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8678311,rada-ue-pe-ograniczenie-zuzycia-energii-o-blisko-12-proc-do-2030.html", "date_published": "2023-03-10 10:21:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Projekcja NBP: Inflacja wyniesie 11,9 proc. w bie\u017c\u0105cym roku r.; Do 3,5 proc. spadnie w 2025 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DmnktkuTURBXy85NGUzMTE3NC00OWQ5LTQwMzgtOWJjNC0xZmY0YWE4ODQ5Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja konsumencka wyniesie - wed\u0142ug centralnej \u015bcie\u017cki marcowej projekcji inflacyjnej - 11,9 proc. w 2023 r., 5,7 proc. w 2024 r. i 3,5 proc.w 2025 r. (wobec odpowiednio: 13,1 proc., 5,9 proc. i 3,5 proc. dla tych lat w projekcji listopadowej), poda\u0142 Narodowy Bank Polski (NBP). Inflacja CPI dopiero pod koniec horyzontu projekcji (obejmuj\u0105cego lata 2023-2025) powr\u00f3ci do przedzia\u0142u odchyle\u0144 od celu inflacyjnego NBP okre\u015blonego jako 2,5proc. +/- 1 pkt proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8678294,projekcja-nbp-inflacja-119-proc-br-35-proc-w-2025-roku.html", "date_published": "2023-03-10 09:50:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kij\u00f3w: Rosyjskie wojska ostrzela\u0142y okupowane Oleszki. O incydent chc\u0105 oskar\u017cy\u0107 stron\u0119 ukrai\u0144sk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DpqktkuTURBXy9kNTMwZTQ4Yy00MjhiLTRkNzItYmY2OC0wOGI3YWNmN2IzNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie wojska nie ustaj\u0105 w pr\u00f3bach prowokacji; w ostatnim czasie wr\u00f3g ostrzela\u0142 z mo\u017adzierzy okupowane miasteczko Oleszki w obwodzie cherso\u0144skim na po\u0142udniu Ukrainy - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek w porannym komunikacie sztab generalny ukrai\u0144skiej armii. Jak podkre\u015blono, naje\u017ad\u017acy podejmuj\u0105 takie dzia\u0142ania w celu zdyskredytowania przeciwnika.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8678277,rosja-ostrzal-okupowane-oleszki-incydent-oskarzyc-ukraine.html", "date_published": "2023-03-10 09:07:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wakacje kredytowe w PKO BP: Do ko\u0144ca 2022 roku 285,7 tys. klient\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o taki wniosek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qtOktkuTURBXy83MTRhZmMxMS1mYjkxLTQ4MGMtOTRiNy1kYTlmYTdiM2IyNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8678252,wakacje-kredytowe-pko-bp-do-konca-2022-roku-2857-tys-klientow-wniosek.html", "date_published": "2023-03-10 08:39:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dahlgren: Rosja zmienia taktyk\u0119. U\u017cycie \"Kin\u017ca\u0142\u00f3w\" to wyzwanie dla obrony powietrznej Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZcZktkuTURBXy82MzEwMWNkZC1jZGE1LTRlZmUtYjg0MS00ZDJiNzMxM2JkYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />U\u017cycie hipersonicznych pocisk\u00f3w Kin\u017ca\u0142 w ostrzale Ukrainy pokazuje nowy trend i zwiastuje, przed jak du\u017cym wyzwaniem b\u0119dzie sta\u0107 w przysz\u0142o\u015bci obrona powietrzna - powiedzia\u0142 PAP Masao Dahlgren, ekspert think-tanku CSIS ds. obrony rakietowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8678238,dahlgren-uzycie-kinzalow-to-wyzwanie-dla-obrony-powietrznej-ukrainy.html", "date_published": "2023-03-10 08:29:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wraca afera dieselgate? S\u0105d cofn\u0105\u0142 homologacj\u0119 dla popularnego silnika Volkswagena", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SpcktkuTURBXy85YTllYzcxNC0xOTE1LTRmOTMtYTE4Mi0xOGE3YTYwZGVkZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d cofn\u0105\u0142 homologacj\u0119 niemieckiej firmie Volkswagen dla silnik\u00f3w diesla. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce samochody Volkswagena wyposa\u017cone w silnik 2.0 TDI wci\u0105\u017c przekraczaj\u0105 normy emisji. Tym samym wcze\u015bniejsza decyzja o ich dopuszczeniu by\u0142a niezgodna z prawem. Wraca zatem afera dieselgate, czyli oszustwo niemieckiego producenta jakie w 2015 roku odkryli ameryka\u0144scy naukowcy.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8678232,dieselgate-volkswagen-sad-cofnal-homologacje-dla-popularnego-silnika.html", "date_published": "2023-03-10 08:21:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Papie\u017c o negocjacjach z Rosj\u0105: Putin wie, \u017ce jestem do dyspozycji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zJjktkuTURBXy81MGZlOTM5Ni0wYzRmLTRkMDUtYWU2Zi1lY2UzZDk5ZmU4ZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Putin wie, \u017ce jestem do dyspozycji&quot;- powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek odnosz\u0105c si\u0119 do wyra\u017conej wcze\u015bniej swojej gotowo\u015bci udania si\u0119 do Moskwy, gdyby prezydent Rosji zostawi\u0142 mu &quot;okienko, by negocjowa\u0107&quot; w sprawie wojny na Ukrainie. Papie\u017c m\u00f3wi\u0142 te\u017c m. in. o konfliktach na \u015bwiecie, swoim pontyfikacie i ewentualnych przyczynach ust\u0105pienia. S\u0142owa papie\u017ca z wywiadu dla w\u0142oskoj\u0119zycznej telewizji szwajcarskiej Rsi przytaczaj\u0105 w pi\u0105tek gazety \u201eCorriere della Sera\u201d, \u201eLa Repubblica\u201d i &quot;La Stampa&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8678222,papiez-negocjacje-putin-wie-ze-jestem-do-dyspozycji.html", "date_published": "2023-03-10 08:15:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 do euro i dolara. Os\u0142abi\u0142 wobec franka szwajcarskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4GcktkuTURBXy85OWRlNmY3Zi1jY2U5LTRkZjktOWQ0Ni04NjI2ODEzZTBjMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek ok. godz. 7.15 polska waluta zyska\u0142a na warto\u015bci wobec euro i dolara ameryka\u0144skiego, a straci\u0142a wzgl\u0119dem franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o prawie 4,69 z\u0142, dolar blisko 4,43 z\u0142, a frank szwajcarski prawie 4,76 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8678220,zloty-mocniejszy-wobec-euro-dolar-oslabil-do-franka-szwajcarskiego.html", "date_published": "2023-03-10 08:12:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Historyk z UW: W czasach PRL kard. Wojty\u0142a nie by\u0142 w stanie w pe\u0142ni weryfikowa\u0107 informacji ws. oskar\u017ce\u0144 duchownych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sWKktkuTURBXy9kNDU2MjFhZS0xNzUyLTQ0Y2EtYTYzYy05Mzk3MmI5ZTBlZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wobec uporczywej walki komunistycznych w\u0142adz z Ko\u015bcio\u0142em, kard. Karol Wojty\u0142a nie mia\u0142 narz\u0119dzi, aby w pe\u0142ni weryfikowa\u0107 informacje dot. oskar\u017ce\u0144 duchownych o afery obyczajowe czy o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z wrog\u0105 Ko\u015bcio\u0142owi w\u0142adz\u0105 - powiedzia\u0142 PAP historyk prof. Pawe\u0142 Skibi\u0144ski z Uniwersytetu Warszawskiego.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8678219,prof-skibinski-prl-kard-wojtyla-oskarzenia.html", "date_published": "2023-03-10 08:12:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W cia\u0142ach ptak\u00f3w jest mn\u00f3stwo plastiku. Naukowcy alarmuj\u0105: To ju\u017c \"plastikoza\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uVvktkuTURBXy9mNTA3YWU2NC00OTM0LTQ4NjctOWQ4MS03YjEyY2FmYzExMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W organizmach zwierz\u0105t bardzo cz\u0119sto znajdowane s\u0105 tworzywa sztuczne. Zjadanie ich przez ptaki powoduje stany zapalne i uszkodzenia uk\u0142adu pokarmowego - ustalili badacze. Zjawisko jest tak powszechne, \u017ce zacz\u0119li oni m\u00f3wi\u0107 wr\u0119cz o &quot;plastikozie&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8678217,plastik-ciala-ptakow-plastikoza.html", "date_published": "2023-03-10 08:09:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Ukrai\u0144cy mogli wycofa\u0107 si\u0119 z p\u00f3\u0142nocno-zachodnich obrze\u017cy Bachmutu. Miasto nie jest otoczone", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dYbktkuTURBXy8wOTgwNTcwNC04N2I2LTRmZmUtYmM1ZS1hNzhmOTc3Y2Q5MGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y rosyjskie prawdopodobnie zdo\u0142a\u0142y posun\u0105\u0107 si\u0119 do przodu na p\u00f3\u0142nocny zach\u00f3d od Bachmutu \u2013 ocenia Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW). Na wschodzie miasta Rosjanie mog\u0105 planowa\u0107 zast\u0105pienie lub uzupe\u0142nienie najemnik\u00f3w Wagnera regularnymi oddzia\u0142ami \u2013 wnioskuje think-tank.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8678216,isw-ukraincy-wycofali-sie-z-obrzezy-bachmutu-miasto-nie-jest-otoczone.html", "date_published": "2023-03-10 08:08:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niepokoj\u0105ce dane: 1/3 Polak\u00f3w otwiera za\u0142\u0105czniki od nieznanych nadawc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rf4ktkuTURBXy9mOTczMjdlOS1lMGVlLTRjMTEtOTA5Mi0wZTM2ODE2YjI1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ro\u015bnie obawa Polak\u00f3w, \u017ce padn\u0105 ofiar\u0105 kradzie\u017cy danych, a 34 proc. otwiera za\u0142\u0105czniki od nieznanych nadawc\u00f3w i klika w linki od nich - wskazano w raporcie Biura Informacji Kredytowej. Dodano, \u017ce 41 proc. rodak\u00f3w zetkn\u0119\u0142o si\u0119 z r\u00f3\u017cnymi pr\u00f3bami kradzie\u017cy danych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8678213,cyberbezpieczenstwo-34-proc-polakow-otwiera-nieznane-zalaczniki.html", "date_published": "2023-03-10 08:02:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP: Zysk grupy kapita\u0142owej wyni\u00f3s\u0142 3 mld 333 mln z\u0142 w 2022 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DsktkuTURBXy9iZWRiNTAxMi1hMTRhLTRlNjgtYjA2NS1iODFjYmUyYmVhYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skonsolidowany zysk Grupy Kapita\u0142owej PKO Banku Polskiego w 2022 r. wyni\u00f3s\u0142 3 mld 333 mln z\u0142, czyli by\u0142 o 1 mld 541 mln z\u0142 ni\u017cszy ni\u017c w 2021 r. - poinformowa\u0142 w pi\u0105tkowym komunikacie bank. Jak dodano, do ko\u0144ca ub.r. 285,7 tys. klient\u00f3w grupy PKO BP z\u0142o\u017cy\u0142o wniosek o wakacje kredytowe.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8678212,pko-bp-zysk-grupy-kapitalowej-3-mld-333-mln-zl-2022-rok.html", "date_published": "2023-03-10 07:59:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Restrukturyzacja chi\u0144skiego rz\u0105du. To najwi\u0119ksze zmiany od 2018 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8_ktkuTURBXy9jOTY1NWY4MS0yMmZlLTQ4N2ItYmM4Ny1hOTk2OWY4NzhhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144ski parlament zatwierdzi\u0142 w pi\u0105tek plan restrukturyzacji agencji podlegaj\u0105cych pod Rad\u0119 Pa\u0144stwow\u0105, czyli rz\u0105d ChRL \u2013 poda\u0142y chi\u0144skie media. Zapowiadano najwi\u0119ksze zmiany od 2018 roku, mi\u0119dzy innymi w obszarze nadzoru finansowego, nauki i techniki oraz zarz\u0105dzania danymi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8678209,chiny-restrukturyzacja-rzadu.html", "date_published": "2023-03-10 07:56:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Symulowany atak na Kore\u0119 P\u0142d. U\u017cyto ostrej amunicji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QuoktkuTURBXy9hNTliNjZhZi05ZDI5LTRiYmUtYjZjMS0wN2U3YTY4YmEyYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un obserwowa\u0142 \u0107wiczenia artylerii z u\u017cyciem ostrej amunicji symuluj\u0105ce atak na po\u0142udniowokorea\u0144skie lotnisko - poinformowa\u0142y w pi\u0105tek p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skie media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8678207,symulowany-atak-na-koree-pld-uzyto-ostrej-amunicji.html", "date_published": "2023-03-10 07:54:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kanada wzmocni swoje wojska stacjonuj\u0105ce w Europie Wschodniej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PdnktkuTURBXy82NTgwZjI3YS04OTViLTQ1NDYtYjZjOC04Y2QwMGJiZWVmZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanada wzmocni swoje wojska stacjonuj\u0105ce w Europie Wsch. w ramach kontyngentu NATO systemami broni antyrakietowej, do zwalczania czo\u0142g\u00f3w a tak\u017ce do obrony przed atakami dron\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142a w czwartek minister obrony Anita Anand.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8678206,kanada-wzmocni-swoje-wojska-stacjonujace-w-europie-wschodniej.html", "date_published": "2023-03-10 07:51:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strzelanina w Hamburgu. S\u0105 zabici i ranni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HpVktkuTURBXy9lMjdiMDU0MS02YWI4LTQ1Y2YtODNlYS04YTFkN2U4OGVhMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug niemieckich medi\u00f3w co najmniej 7 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o a 8 zosta\u0142o rannych w rezultacie strzelaniny w czwartek wieczorem, w Hamburgu, w Centrum \u015awiadk\u00f3w Jehowy. Policja m\u00f3wi o &quot;licznych ofiarach&quot;, ale nie podaje ich liczby. Nie wyklucza si\u0119, \u017ce napastnik pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8678203,strzelanina-w-hamburgu-sa-zabici-i-ranni.html", "date_published": "2023-03-10 07:49:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Xi Jinping z trzeci\u0105 kadencj\u0105 przewodnicz\u0105cego Chin. To wydarzenie bez precedensu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDnktkuTURBXy9iMjY1NzBlYy1lZjYzLTRmZDAtOTg4MC1hMDQxNjdmZWUxMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping zosta\u0142 w pi\u0105tek wybrany na bezprecedensow\u0105 trzeci\u0105 kadencj\u0119 na stanowisku przewodnicz\u0105cego ChRL. Sekretarz generalny Komunistycznej Partii Chin (KPCh) okre\u015blany jest jako najpot\u0119\u017cniejszy chi\u0144ski przyw\u00f3dca od czasu Mao Zedonga.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8678199,chiny-xi-jinping-przewodniczacy-chrl.html", "date_published": "2023-03-10 07:47:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes PKN Orlen: Wst\u0119pne wyniki analiz ws. inwestycji z Saudi Aramco b\u0119d\u0105 znane do ko\u0144ca roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CKOktkuTURBXy8wZGU5MWEzMC1iYjBkLTRmZjctYWQxMC01MjdjMzA5YTc5MzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8678196,obajtek-wstepne-wyniki-analiz-inwestycje-z-saudi-aramco-znane-do-konca-roku.html", "date_published": "2023-03-10 07:42:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecki rz\u0105d zap\u0142aci\u0142 dziennikarzom prawie 1,5 mln euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-aektkuTURBXy9iMGI1ZWQ3YS05MzM5LTQ2N2QtOTQ2MC1iNTIwZTUxNmNjMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu ostatnich pi\u0119ciu lat rz\u0105d Niemiec zap\u0142aci\u0142 dziennikarzom oko\u0142o 1,5 miliona euro - g\u0142\u00f3wnie za moderowanie. Tak wynika z odpowiedzi rz\u0105du federalnego na zapytanie grupy parlamentarnej AfD w Bundestagu, P\u0142atno\u015bci od rz\u0105du federalnego otrzyma\u0142o \u0142\u0105cznie 200 dziennikarzy - pisze portal t-online.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8678195,niemcy-rzad-zaplacil-dziennikarzom-prawie-15-mln-euro.html", "date_published": "2023-03-10 07:41:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stan psychiczny francuskich pracownik\u00f3w jest \u201ebardzo z\u0142y\u201d [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QJktkuTURBXy9iZmE4NWNiOC04ZDQ0LTRjN2UtOGNiNi1jODdjOTBiZjNhY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad czterech na dziesi\u0119ciu (44 proc.) francuskich pracownik\u00f3w do\u015bwiadcza stresu psychicznego - wynika z opublikowanego w czwartek badania pracowni OpinionWay przeprowadzonego na zlecenie organizacji Empreinte Humaine, kt\u00f3ra zajmuje si\u0119 zapobieganiu zagro\u017ceniom psychospo\u0142ecznym.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8678193,francja-pracownicy-stan-psychiczny-bardzo-zly-badanie.html", "date_published": "2023-03-10 07:38:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mocne spadki na Wall Street. Sektor finansowy pod presj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 mocnymi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Silnie zni\u017ckowa\u0142y zw\u0142aszcza najwi\u0119ksze banki i inne instytucje finansowe w oczekiwaniu na pi\u0105tkow\u0105 publikacj\u0119 danych z ameryka\u0144skiego rynku pracy, kt\u00f3re mog\u0105 wyznaczy\u0107 dalsze decyzje w sprawie st\u00f3p proc.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8678192,mocne-spadki-na-wall-street.html", "date_published": "2023-03-10 07:35:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obajtek: PKN Orlen mo\u017ce zmieni\u0107 nazw\u0119. I to jeszcze przed ko\u0144cem 2023 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3tQktkuTURBXy80MDJlYjJiMS1mZDI4LTQxZTItYTMwYy02MDdiOTE1M2ZmNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8678190,obajtek-pkn-orlen-przed-koncem-2023-roku-moze-zmienic-nazwe.html", "date_published": "2023-03-10 07:34:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jacek \u017balek z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 ze stanowiska w MFiPR", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0AwktkuTURBXy8xNDFmMGM1MC0yNTkzLTQwMWYtYWY3YS1hNTAxMjU1MjQxMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla dobra tocz\u0105cego si\u0119 post\u0119powania w zwi\u0105zku z pojawiaj\u0105cymi si\u0119 w przestrzeni medialnej nieprawdziwymi informacjami, z\u0142o\u017cy\u0142em dzi\u015b rezygnacj\u0119 ze stanowiska sekretarza stanu w Ministerstwie Funduszy i Polityki Regionalnej - poinformowa\u0142 w czwartek Jacek \u017balek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8678189,jacek-zalek-zlozyl-rezygnacje-ze-stanowiska-w-mfipr.html", "date_published": "2023-03-10 07:33:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119ksza niezale\u017cno\u015b\u0107 prezesa UOKiK. Sejm znowelizowa\u0142 ustaw\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QFBktkuTURBXy9jNjU2MjgzYS0xN2E3LTQxZTgtOTgzYy1mZjc4MzRmM2EzOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8678188,wieksza-niezaleznosc-prezesa-uokik-sejm-znowelizowal-ustawe.html", "date_published": "2023-03-10 07:32:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Albania: Rosja ma nasz region na oku, mo\u017ce pog\u0142\u0119bi\u0107 podzia\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cd6ktkuTURBXy9hMGQ2OTRlYS02YjQ4LTQ1MmEtOTFlNC0yYWE2NmJmZDg5OWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy \u015bwiadomi, \u017ce Rosja ma nasz region na oku i mo\u017ce pog\u0142\u0119bi\u0107 podzia\u0142y. Dlatego Ba\u0142kany potrzebuj\u0105 szybkiej integracji z Uni\u0105 Europejsk\u0105 \u2013 powiedzia\u0142a podczas Budapest Balkans Forum Olta Xhacka, minister spraw zagranicznych Albanii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8678187,albania-rosja-ma-nasz-region-na-oku-moze-poglebic-podzialy.html", "date_published": "2023-03-10 07:29:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa Brent potania\u0142a do 80,96 dol., a WTI do 74,89 dol.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BGUktkuTURBXy81YzFhNjU3ZC04ZTVhLTQxNTMtOTI3YS00MGE5Yjk2Yzk4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek ok. godz. 8.00 notowania bary\u0142ki ropy Brent na gie\u0142dzie w Londynie spad\u0142y o 0,77 proc., do 80,96 dol., a ropa WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku potania\u0142y o 1,10 proc., do 74,89 dol.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8678186,brent-potaniala-do-8096-dol-wti-do-7489-dol.html", "date_published": "2023-03-10 07:28:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hiszpania monitoruje dwa rosyjskie okr\u0119ty wojenne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-9ktkuTURBXy80N2IxNzVjNS0xNTE2LTRlYzEtOWQ4Ny04MDRhNGQ4MWY4ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hiszpa\u0144ski okr\u0119t patrolowy monitoruje dwa okr\u0119ty rosyjskiej marynarki wojennej, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w zachodniej cz\u0119\u015bci Morza \u015ar\u00f3dziemnego - poda\u0142a w czwartkowym komunikacie hiszpa\u0144ska marynarka wojenna.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8678181,hiszpania-monitoruje-dwa-rosyjskie-okrety-wojenne.html", "date_published": "2023-03-10 07:25:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hiszpania monitoruje dwa rosyjskie okr\u0119ty wojenne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-9ktkuTURBXy80N2IxNzVjNS0xNTE2LTRlYzEtOWQ4Ny04MDRhNGQ4MWY4ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hiszpa\u0144ski okr\u0119t patrolowy monitoruje dwa okr\u0119ty rosyjskiej marynarki wojennej, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 w zachodniej cz\u0119\u015bci Morza \u015ar\u00f3dziemnego - poda\u0142a w czwartkowym komunikacie hiszpa\u0144ska marynarka wojenna.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8678180,hiszpania-monitoruje-dwa-rosyjskie-okrety-wojenne.html", "date_published": "2023-03-10 07:24:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "300 tys. funt\u00f3w za butelk\u0119 whisky. Dobra luksusowe by\u0142y znakomit\u0105 inwestycj\u0105 w 2022 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x5kktkuTURBXy85NzJiY2Y3Ny03NTAyLTRlOGMtYmU5OC0xZjJiNjE3OGQwNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poprzedni rok by\u0142 wyj\u0105tkowo surowy dla inwestor\u00f3w. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce jedna klasa aktyw\u00f3w poradzi\u0142a sobie zaskakuj\u0105co bardzo dobrze, nawet w walce z inflacj\u0105. To dobra luksusowe \u2013 pisze Statista.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8677098,ile-daly-zarobic-dobra-luksusowe-w-2022-roku.html", "date_published": "2023-03-10 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dok\u0105d zmierzaj\u0105 Chiny Europy? Polska zostanie Dolin\u0105 Algorytm\u00f3w czy Pasem Rdzy? [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WNktkuTURBXy9mYTVmZDNhYy1jYWQxLTQ5YjItOThjMy03ZmQyODY2NDI2NDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcesz zarabia\u0107 2 tysi\u0105ce z\u0142otych DZIENNIE? \u2013 z tym pytaniem zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do specjalist\u00f3w IT w Polsce znajomy z globalnej korporacji. Pragnie zatrudni\u0107 150 os\u00f3b, ale od pocz\u0105tku roku ich nie znalaz\u0142 - pisze w felietonie Zbigniew Bartu\u015b.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8677904,polska-zostanie-dolina-algorytmow-czy-pasem-rdzy.html", "date_published": "2023-03-10 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolei du\u017cych pr\u0119dko\u015bci HS2. Tak powstaje najwi\u0119kszy projekt infrastrukturalny w Europie [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zmtktkuTURBXy8zYmRlYzdkZS0wMzcyLTRhYWUtYmExYi1kZGJkZjk0MTFhMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwa budowa linii szybkiej kolei HS2, kt\u00f3ra ma po\u0142\u0105czy\u0107 Londyn z p\u00f3\u0142noc\u0105 Anglii. To obecnie najwi\u0119kszy projekt infrastrukturalny w Europie. Szacuje si\u0119, \u017ce koszty HS2 przekroczy\u0142y ju\u017c 124 mld dol. Oto najnowsze zdj\u0119cia z placu budowy wiaduktu Colne Valley.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/galeria/8677679,kolei-duzych-predkosci-hs2-najwiekszy-projekt-infrastrukturalny-w-europie.html", "date_published": "2023-03-10 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolej du\u017cych pr\u0119dko\u015bci HS2. Tak powstaje najwi\u0119kszy projekt infrastrukturalny w Europie [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zmtktkuTURBXy8zYmRlYzdkZS0wMzcyLTRhYWUtYmExYi1kZGJkZjk0MTFhMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwa budowa linii szybkiej kolei HS2, kt\u00f3ra ma po\u0142\u0105czy\u0107 Londyn z p\u00f3\u0142noc\u0105 Anglii. To obecnie najwi\u0119kszy projekt infrastrukturalny w Europie. Szacuje si\u0119, \u017ce koszty HS2 przekroczy\u0142y ju\u017c 124 mld dol. Oto najnowsze zdj\u0119cia z placu budowy wiaduktu Colne Valley.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/galeria/8677679,kolej-duzych-predkosci-hs2-najwiekszy-projekt-infrastrukturalny-w-europie.html", "date_published": "2023-03-10 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koszt hybryd mo\u017ce spa\u015b\u0107 o 1/3. Nissan ma now\u0105 technologi\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yMjU3YmQxMy0wMWZjLTRiYjYtOTRhMS1kN2RlM2VlMjZjZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nissan Motor rozwija nowe modu\u0142owe uk\u0142ady nap\u0119dowe, kt\u00f3re usprawni\u0105 produkcj\u0119 i obni\u017c\u0105 koszt wytworzenia aut hybrydowych nawet o 30 proc.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/aktualnosci/artykuly/8677888,nissan-koszt-aut-hybrydowych-moze-spasc-o-13.html", "date_published": "2023-03-10 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca w Szwajcarii. Oto miejsca, gdzie najbardziej brakuje kadry", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJdktkuTURBXy9kMWM4ZGExNi1iOWYxLTQ5NzQtOTczYi01MjEyNzYzZDYwYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Braki kadrowe wyst\u0119puj\u0105 w wielu bran\u017cach, ale s\u0105 stanowiska, gdzie potrzeba o wiele wi\u0119cej czasu na znalezienie pracownik\u00f3w. K\u0142opoty dotycz\u0105 szczeg\u00f3lnie zatrudnienia w przypadku fachowc\u00f3w (np. monter\u00f3w instalacji grzewczych) \u2013 wynika z badania, o kt\u00f3rym informuj\u0105 szwajcarskie media.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8677413,szwajcaria-praca-gdzie-szukac.html", "date_published": "2023-03-10 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztuczna inteligencja pokieruje my\u015bliwcem? Boeing podj\u0105\u0142 now\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zQrktkuTURBXy9mYmYzYzViYy0zYTQ5LTQ1MGYtYWYzNC1lOGIyYTMyZDFkOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Boeing podj\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze startupem Shield AI, aby przyspieszy\u0107 prace nad wojskowym wykorzystaniem oprogramowania do autonomicznych lot\u00f3w samolotem oraz zbadania innych zastosowa\u0144 sztucznej inteligencji w obronno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8677885,boeing-shield-ai-sztuczna-inteligencja-pokieruje-mysliwcem.html", "date_published": "2023-03-10 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Toruniu o euro i polskiej gospodarce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LJYktkuTURBXy81NzRkNjk5NS01OWQyLTQ5OTYtYjQ2Yy1kMDczYTY3N2RmODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak rysuje si\u0119 przysz\u0142o\u015b\u0107 strefy euro oraz jak szybko Polska mo\u017ce dogoni\u0107 zachodnie gospodarki \u2013 to tylko dwa z wielu pyta\u0144 zadanych podczas ekonomicznych debat \u015awiatowego Kongresu Kopernika\u0144skiego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8676976,w-toruniu-o-euro-i-polskiej-gospodarce.html", "date_published": "2023-03-10 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]