[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kontrofensywa TVP. Pokazano homilie Jana Paw\u0142a II. \"Ka\u017cdy z was ma swoje Westerplatte\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/81/17/z24647536M,Papiez-Jan-Pawel-II-podczas-pielgrzymki-do-Polski-.jpg\" vspace=\"2\" />Po reporta\u017cu TVN24 dot. Jana Paw\u0142a II Telewizja Polska ruszy\u0142a z kontrofensyw\u0105. W pi\u0105tek wyemitowano pierwsze fragmenty homilii papie\u017ca. - Ka\u017cdy z was, m\u0142odzi przyjaciele, znajduje te\u017c w \u017cyciu jakie\u015b swoje Westerplatte. (...) Jaki\u015b obowi\u0105zek, powinno\u015b\u0107, od kt\u00f3rej nie mo\u017cna si\u0119 uchyli\u0107, nie mo\u017cna zdezerterowa\u0107 - m.in. te s\u0142owa mogli us\u0142ysze\u0107 widzowie TVP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29549231,kontrofensywa-tvp-pokazano-homilie-jana-pawla-ii-kazdy-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-10 20:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Arcybiskup Marek J\u0119draszewski: Dokona\u0142 si\u0119 drugi zamach na \u017cycie Jana Paw\u0142a II", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/28/1c/z29527009M,Arcybiskup-Marek-Jedraszewski.jpg\" vspace=\"2\" />W bazylice Naj\u015bwi\u0119tszego Serca Pana Jezusa w Krakowie arcybiskup Marek J\u0119draszewski przypomina\u0142 wiernym o dzia\u0142aniach i zas\u0142ugach papie\u017ca. Stwierdzi\u0142, \u017ce ataki na Jana Paw\u0142a II s\u0105 inicjowane przez osoby, kt\u00f3re nie szanuj\u0105 warto\u015bci chrze\u015bcija\u0144skich i s\u0105 zwolennikami aborcji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29549006,arcybiskup-marek-jedraszewski-dokonal-sie-drugi-zamach-na-zycie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-10 18:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jest komunikat kurii krakowskiej do wiernych ws. Jana Paw\u0142a II. \"M\u00f3dl si\u0119 za nami!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />\"W trakcie przeprowadzonej ad casum kwerendy akt personalnych kap\u0142an\u00f3w (...) nie natrafiono na \u017caden dokument mog\u0105cy po\u015bwiadczy\u0107 prawdziwo\u015b\u0107 ci\u0119\u017ckich zarzut\u00f3w stawianych obecnie niekt\u00f3rym hierarchom Ko\u015bcio\u0142a w Krakowie\" - czytamy w o\u015bwiadczeniu Archidiecezji Krakowskiej ws. Jana Paw\u0142a II. \"Stwierdzenie to nie stanowi jeszcze ostatecznego werdyktu. Ma jednak z pewno\u015bci\u0105 wi\u0119ksz\u0105 warto\u015b\u0107 ni\u017c tzw. dowody w postaci fragment\u00f3w akt tworzonych na potrzeby zbrodniczego aparatu komunistycznej w\u0142adzy\" - podkre\u015blono.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29548905,jest-komunikat-kurii-krakowskiej-ws-jana-pawla-ii-modl-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-10 17:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wronki. Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn wtargn\u0119\u0142o do ko\u015bcio\u0142a. W trakcie mszy urz\u0105dzili sobie libacj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/69/1b/z28745488M,Kosciol--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn wtargn\u0119\u0142o do ko\u015bcio\u0142a we Wronkach. Nie zwa\u017caj\u0105c na trwaj\u0105c\u0105 w \u015bwi\u0105tyni msz\u0119, urz\u0105dzili tam sobie libacj\u0119. Interweniowa\u0142a policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29548633,wronki-dwoch-mezczyzn-wtargnelo-do-kosciola-w-trakcie-mszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-10 16:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Spotkanie z autorem ksi\u0105\u017cki o Janie Pawle II odwo\u0142ane. \"Podsycanie nienawi\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/2e/1c/z29548594M,Ekke-Overbeek.jpg\" vspace=\"2\" />Poniedzia\u0142kowe spotkanie z Ekke Overbeekiem, autorem ksi\u0105\u017cki \"Maxima culpa. Jan Pawe\u0142 II wiedzia\u0142\", w Krakowie zosta\u0142o odwo\u0142ane. Powodem s\u0105 kwestie bezpiecze\u0144stwa. \"Podsycanie nienawi\u015bci wobec dziennikarzy g\u0142\u0119boko nas niepokoi, gdy\u017c mo\u017ce prowadzi\u0107 do eskalacji nastroj\u00f3w spo\u0142ecznych, a nawet przemocy\" - podkre\u015blili wydawcy reporta\u017cu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29548478,spotkanie-z-autorem-ksiazki-o-janie-pawle-ii-odwolane-podsycanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-10 15:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zaskakuj\u0105cy zwrot ws. wybuchu w Katowicach. Prokuratura postawi\u0142a zarzuty, jest wniosek o areszt", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/0b/1c/z29405567M,Katowice--Akcja-ratownicza-na-gruzach-kamienicy-po.jpg\" vspace=\"2\" />Do s\u0105du trafi\u0142 wniosek o areszt dla m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rego prokuratura podejrzewa o doprowadzenie do wybuchu na plebanii w Katowicach. 75-latek us\u0142ysza\u0142 zarzuty, jednak nie przyznaje si\u0119 do winy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29548242,zaskakujacy-zwrot-ws-wybuchu-w-katowicach-prokuratura-postawila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-10 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "CBA zabra\u0142a nawet podstawk\u0119 pod misk\u0119 dla psa. Polityk z PiS mia\u0142 przekonywa\u0107, \u017ce \"ukrad\u0142a meble\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/43/18/z25440962M,Iwona-Olejnik--czlonek-Trybunalu-Stanu--Prezes-Uzd.jpg\" vspace=\"2\" />Katowicki oddzia\u0142 Prokuratury Krajowej od ponad roku prowadzi \u015bledztwo ws. cz\u0142onkini Trybuna\u0142u Stanu z ramienia PiS Iwony Olejnik w sprawie przyj\u0119cia \u0142ap\u00f3wki na stanowisku kierowniczym. Chocia\u017c kobiecie nie przedstawiono \u017cadnych zarzut\u00f3w, to CBA przeszuka\u0142o dom Olejnik i za\u017c\u0105da\u0142o wydania mebli, p\u0142ytek \u0142azienkowych, a nawet drewnianej podstawki pod miski dla psa. Z ustale\u0144 Radia ZET i radiozet.pl wynika, \u017ce polityk w randze ministra z PiS mia\u0142 przekonywa\u0107, \u017ce Olejnik \"ukrad\u0142a drogie meble\" z uzdrowiska, kt\u00f3rym wcze\u015bniej kierowa\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29547554,obrady-na-nowogrodzkiej-i-akcja-cba-czlonkini-trybunalu-stanu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-10 13:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zielony poranek Gazeta.pl. Go\u015bcini\u0105 Joanna Flisowska z Instytutu Reform", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/2d/1c/z29545893M,Goscinia-Patryka-Strzalkowskiego-bedzie-Joanna-Fli.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek w Zielonym poranku Gazeta.pl go\u015bcini\u0105 Patryka Strza\u0142kowskiego b\u0119dzie Joanna Flisowska z Instytutu Reform. Start o godzinie 8:30. Zapraszamy!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29545856,zielony-poranek-gazeta-pl-goscinia-joanna-flisowska-z-instytutu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-10 07:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 dw\u00f3ch duchownych w Sosnowcu. Nowe informacje: \"Postanowi\u0142 odej\u015b\u0107, wybiera\u0142 si\u0119 do zakonu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/7b/1b/z28817084M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />45-letni ksi\u0105dz Robert, kt\u00f3ry kilka dni temu zgin\u0105\u0142 w Sosnowcu uderzony przez poci\u0105g, mia\u0142 by\u0107 sk\u0142\u00f3cony z diecezj\u0105. Media podaj\u0105 nieoficjalnie, \u017ce to on m\u00f3g\u0142 zabi\u0107 26-letniego diakona. Osoby, kt\u00f3re zna\u0142y obu duchownych, twierdz\u0105, \u017ce starszy czu\u0142 si\u0119 \"pomijany\" przez prze\u0142o\u017conych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29545648,smierc-dwoch-duchownych-w-sosnowcu-sa-nowe-informacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-10 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]