[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\"Obrona dobrego imienia papie\u017ca\". Solidarna Polska wzywa do manifestacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obrona-dobrego-imienia-papieza-solidarna-polska-wzywa-do-man,nId,6646813\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Obrona dobrego imienia papie\u017ca&quot;. Solidarna Polska wzywa do manifestacji\" src=\"https://i.iplsc.com/obrona-dobrego-imienia-papieza-solidarna-polska-wzywa-do-man/000FOHK9W50JSCBK-C321.jpg\" /></a>Nie cichn\u0105 echa po reporta\u017cu &quot;Franciszka\u0144ska 3&quot; oraz wok\u00f3\u0142 osoby Jana Paw\u0142a II. Politycy Solidarnej Polska wezwali w pi\u0105tek Polak\u00f3w do udzia\u0142u w manifestacjach i wiecach w rocznic\u0119 \u015bmierci papie\u017ca Polaka. - Niech 2 kwietnia zjednoczy wszystkich Polak\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 polityk SP Janusz Kowalski. Doda\u0142, \u017ce  jego partia inicjuje tak\u0105 akcj\u0119 zach\u0119caj\u0105c do &quot;obrony dobrego imienia&quot; papie\u017ca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obrona-dobrego-imienia-papieza-solidarna-polska-wzywa-do-man,nId,6646813", "date_published": "2023-03-10 11:27:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]