[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biden i von der Leyen o nowych krokach. Chodzi o kraje omijaj\u0105ce sankcje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-i-von-der-leyen-o-nowych-krokach-chodzi-o-kraje-omijaj,nId,6647385\"><img align=\"left\" alt=\"Biden i von der Leyen o nowych krokach. Chodzi o kraje omijaj\u0105ce sankcje\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-i-von-der-leyen-o-nowych-krokach-chodzi-o-kraje-omijaj/000GVHAV1XL63VAO-C321.jpg\" /></a>- Podejmiemy nowe kroki, by uderza\u0107 w dodatkowych graczy w pa\u0144stwach trzecich na ca\u0142ym \u015bwiecie zaanga\u017cowanych w omijanie sankcji przeciwko Rosji - og\u0142osili w pi\u0105tek po spotkaniu w Bia\u0142ym Domu prezydent USA Joe Biden i szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. Przedmiotem dyskusji by\u0142 te\u017c sp\u00f3r o subsydia dla producent\u00f3w aut elektrycznych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-i-von-der-leyen-o-nowych-krokach-chodzi-o-kraje-omijaj,nId,6647385", "date_published": "2023-03-10 22:52:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Straty Rosjan pod Bachmutem. Prawie 200 zabitych, ponad 300 rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-straty-rosjan-pod-bachmutem-prawie-200-zabitych-ponad-300-ra,nId,6647330\"><img align=\"left\" alt=\"Straty Rosjan pod Bachmutem. Prawie 200 zabitych, ponad 300 rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/straty-rosjan-pod-bachmutem-prawie-200-zabitych-ponad-300-ra/000GVGXU4UY9GGW7-C321.jpg\" /></a>Prawie 200 \u017co\u0142nierzy rosyjskich zosta\u0142o zabitych, a ponad 300 zranionych w ci\u0105gu ostatnich dni w walkach pod Bachmutem w obwodzie donieckim na wschodzie Ukrainy - poda\u0142 rzecznik Wschodniego Zgrupowania Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy Serhij Czerewaty w telewizji Espreso.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-straty-rosjan-pod-bachmutem-prawie-200-zabitych-ponad-300-ra,nId,6647330", "date_published": "2023-03-10 22:37:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rodzinna tragedia w Londynie. W domu znaleziono trzy cia\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rodzinna-tragedia-w-londynie-w-domu-znaleziono-trzy-ciala,nId,6647358\"><img align=\"left\" alt=\"Rodzinna tragedia w Londynie. W domu znaleziono trzy cia\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/rodzinna-tragedia-w-londynie-w-domu-znaleziono-trzy-ciala/000GVGYR6KC0XR1S-C321.jpg\" /></a>W jednym z dom\u00f3w w po\u0142udniowo-wschodnim Londynie znaleziono cia\u0142a 47-letniej kobiety oraz dw\u00f3ch jej syn\u00f3w w wieku siedmiu i dziewi\u0119ciu lat. Spraw\u0119 \u015bmierci rodziny wyja\u015bnia policja. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rodzinna-tragedia-w-londynie-w-domu-znaleziono-trzy-ciala,nId,6647358", "date_published": "2023-03-10 21:12:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Oskar\u017cony uciek\u0142 z s\u0105du. Nagranie obieg\u0142o sie\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-oskarzony-uciekl-z-sadu-nagranie-obieglo-siec,nId,6647313\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Oskar\u017cony uciek\u0142 z s\u0105du. Nagranie obieg\u0142o sie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-oskarzony-uciekl-z-sadu-nagranie-obieglo-siec/000GVGUEKXY2F0PM-C321.jpg\" /></a>Dwie dodatkowe godziny wolno\u015bci - tyle zyska\u0142 Edi Villalobos, m\u0119\u017cczyzna z USA, kt\u00f3ry przed wys\u0142uchaniem przez \u0142aw\u0119 przysi\u0119g\u0142ych uciek\u0142 z budynku s\u0105du. Gdy tylko policjanci uwolnili go z kajdanek, nie traci\u0142 ani chwili i p\u0119dem pu\u015bci\u0142 si\u0119 do drzwi wej\u015bciowych. Brawurow\u0105 ucieczk\u0119 uchwyci\u0142y kamery monitoringu. M\u0119\u017cczy\u017anie co prawda uda\u0142o si\u0119 opu\u015bci\u0107 budynek i chwil\u0119 ukrywa\u0107 si\u0119 &quot;na mie\u015bcie&quot;, ale funkcjonariusze przy pomocy mieszka\u0144c\u00f3w wytropili zbiega. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-oskarzony-uciekl-z-sadu-nagranie-obieglo-siec,nId,6647313", "date_published": "2023-03-10 20:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Radny PiS chce pozwa\u0107 Romana Giertycha. \"Jego k\u0142amstwa wywo\u0142a\u0142y nagonk\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radny-pis-chce-pozwac-romana-giertycha-jego-klamstwa-wywolal,nId,6647292\"><img align=\"left\" alt=\"Radny PiS chce pozwa\u0107 Romana Giertycha. &quot;Jego k\u0142amstwa wywo\u0142a\u0142y nagonk\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/radny-pis-chce-pozwac-romana-giertycha-jego-klamstwa-wywolal/000GVGP774W8FJFG-C321.jpg\" /></a>Szczeci\u0144ski radny PiS Dariusz Matecki opublikowa\u0142 na Twitterze o\u015bwiadczenie w sprawie, &quot;kierowanych wobec niego pom\u00f3wie\u0144&quot;. Zapowiedzia\u0142 jednocze\u015bnie skierowanie do s\u0105du sprawy przeciwko Romanowi Giertychowi. Ma to zwi\u0105zek z tragiczn\u0105 \u015bmierci\u0105 niespe\u0142na 16-letniego syna pos\u0142anki PO Magdaleny Filiks.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-radny-pis-chce-pozwac-romana-giertycha-jego-klamstwa-wywolal,nId,6647292", "date_published": "2023-03-10 19:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Karlsruhe: Zak\u0142adnicy w aptece. Sprawca chce wielomilionowego okupu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karlsruhe-zakladnicy-w-aptece-sprawca-chce-wielomilionowego-,nId,6647298\"><img align=\"left\" alt=\"Karlsruhe: Zak\u0142adnicy w aptece. Sprawca chce wielomilionowego okupu\" src=\"https://i.iplsc.com/karlsruhe-zakladnicy-w-aptece-sprawca-chce-wielomilionowego/000GVGQDHKEDLVNN-C321.jpg\" /></a>W aptece w Karlsruhe w po\u0142udniowo-zachodnich Niemczech wzi\u0119to zak\u0142adnik\u00f3w. Wed\u0142ug informacji &quot;Stuttgarter Zeitung&quot; sprawca \u017c\u0105da wielomilionowego okupu za ich uwolnienie. Policjanci szturmem wtargn\u0119li do \u015brodka. S\u0142ycha\u0107 by\u0142o eksplozje - podaje Reuters.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karlsruhe-zakladnicy-w-aptece-sprawca-chce-wielomilionowego-,nId,6647298", "date_published": "2023-03-10 19:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Karlsruhe: Zak\u0142adnicy w aptece. Sprawca zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karlsruhe-zakladnicy-w-aptece-sprawca-zatrzymany,nId,6647298\"><img align=\"left\" alt=\"Karlsruhe: Zak\u0142adnicy w aptece. Sprawca zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/karlsruhe-zakladnicy-w-aptece-sprawca-zatrzymany/000GVGQDHKEDLVNN-C321.jpg\" /></a>Policja zatrzyma\u0142a sprawc\u0119 po wtargni\u0119ciu szturmem do apteki w Karlsruhe w po\u0142udniowo-zachodnich Niemczech. M\u0119\u017cczyzna przez kilka godzin przetrzymywa\u0142 zak\u0142adnik\u00f3w. - S\u0142ycha\u0107 by\u0142o eksplozje - podaje Reuters.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karlsruhe-zakladnicy-w-aptece-sprawca-zatrzymany,nId,6647298", "date_published": "2023-03-10 19:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Utkn\u0105\u0142 w zaspie w czasie \u015bnie\u017cycy. 81-latek przez tydzie\u0144 czeka\u0142 na pomoc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-utknal-w-zaspie-w-czasie-sniezycy-81-latek-przez-tydzien,nId,6647270\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Utkn\u0105\u0142 w zaspie w czasie \u015bnie\u017cycy. 81-latek przez tydzie\u0144 czeka\u0142 na pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-utknal-w-zaspie-w-czasie-sniezycy-81-latek-przez-tydzien/000GVGOIJ56GTP5K-C321.jpg\" /></a>Biszkopty, rogaliki i \u015bnieg - to przez sze\u015b\u0107 dni s\u0142u\u017cy\u0142o 81-latkowi z USA, kt\u00f3ry sp\u0119dzi\u0142 w aucie zasypanym \u015bniegiem prawie tydzie\u0144. Senior nie wpad\u0142 jednak w panik\u0119 i postanowi\u0142 skorzysta\u0107 ze sposob\u00f3w przetrwania, kt\u00f3re zna\u0142 tylko z telewizji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-utknal-w-zaspie-w-czasie-sniezycy-81-latek-przez-tydzien,nId,6647270", "date_published": "2023-03-10 19:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Okradziona metod\u0105 \"na parawan\". Wystarczy\u0142a chwila nieuwagi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-okradziona-metoda-na-parawan-wystarczyla-chwila-nieuwagi,nId,6647283\"><img align=\"left\" alt=\"Okradziona metod\u0105 &quot;na parawan&quot;. Wystarczy\u0142a chwila nieuwagi\" src=\"https://i.iplsc.com/okradziona-metoda-na-parawan-wystarczyla-chwila-nieuwagi/000GVGJ73V8FI8OR-C321.jpg\" /></a>Kobieta z dzieckiem na r\u0119kach okrad\u0142a seniork\u0119 z My\u015blenic (woj. ma\u0142opolskie). Wykorzysta\u0142a do tego tzw. metod\u0119 &quot;na parawan&quot;. &quot;Mieszkanka gminy wyci\u0105ga\u0142a portfel. W tym momencie osoba \u017cebraj\u0105ca przys\u0142oni\u0142a go kartk\u0105 papieru, ca\u0142y czas prosz\u0105c o pieni\u0105dze, a drug\u0105 r\u0119k\u0105 zacz\u0119\u0142a okrada\u0107 jego zawarto\u015b\u0107&quot; - czytamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-okradziona-metoda-na-parawan-wystarczyla-chwila-nieuwagi,nId,6647283", "date_published": "2023-03-10 18:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jakie czeka nas lato? D\u0142ugoterminowa prognoza pogody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jakie-czeka-nas-lato-dlugoterminowa-prognoza-pogody,nId,6647008\"><img align=\"left\" alt=\"Jakie czeka nas lato? D\u0142ugoterminowa prognoza pogody\" src=\"https://i.iplsc.com/jakie-czeka-nas-lato-dlugoterminowa-prognoza-pogody/000GVEV7851PIFN1-C321.jpg\" /></a>Deszczowy kwiecie\u0144 i upalne lato - tak najprawdopodobniej b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0107 najbli\u017csze miesi\u0105ce w Polsce. IMGW przygotowa\u0142 eksperymentaln\u0105 prognoz\u0119 d\u0142ugoterminow\u0105, kt\u00f3ra daje pierwszy obraz tego, jakie czekaj\u0105 nas temperatury i \u015brednie miesi\u0119czne opady. Dane por\u00f3wnano z norm\u0105 z lat 1991-2020.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jakie-czeka-nas-lato-dlugoterminowa-prognoza-pogody,nId,6647008", "date_published": "2023-03-10 18:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrowersje wok\u00f3\u0142 Jana Paw\u0142a II. Archidiecezja Krakowska do wiernych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kontrowersje-wokol-jana-pawla-ii-archidiecezja-krakowska-do-,nId,6647090\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersje wok\u00f3\u0142 Jana Paw\u0142a II. Archidiecezja Krakowska do wiernych\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersje-wokol-jana-pawla-ii-archidiecezja-krakowska-do/000GVGF7SELUI1KS-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie natrafiono na \u017caden dokument mog\u0105cy po\u015bwiadczy\u0107 prawdziwo\u015b\u0107 ci\u0119\u017ckich zarzut\u00f3w stawianych obecnie niekt\u00f3rym hierarchom Ko\u015bcio\u0142a w Krakowie. Stwierdzenie to nie stanowi jeszcze ostatecznego werdyktu. Ma jednak z pewno\u015bci\u0105 wi\u0119ksz\u0105 warto\u015b\u0107 ni\u017c tzw. dowody w postaci fragment\u00f3w akt tworzonych na potrzeby zbrodniczego aparatu komunistycznej w\u0142adzy, znajduj\u0105cych si\u0119 w archiwach Instytutu Pami\u0119ci Narodowej&quot; - poda\u0142a w komunikacie do wiernych Archidiecezja Krakowska. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kontrowersje-wokol-jana-pawla-ii-archidiecezja-krakowska-do-,nId,6647090", "date_published": "2023-03-10 18:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Propagandzi\u015bci Kremla gro\u017c\u0105 Gruzji. \"Nikt nie b\u0119dzie si\u0119 cacka\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-propagandzisci-kremla-groza-gruzji-nikt-nie-bedzie-sie,nId,6647036\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Propagandzi\u015bci Kremla gro\u017c\u0105 Gruzji. &quot;Nikt nie b\u0119dzie si\u0119 cacka\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-propagandzisci-kremla-groza-gruzji-nikt-nie-bedzie-sie/000GVGACV5447R8T-C321.jpg\" /></a>&quot;W przypadku powt\u00f3rki z sierpnia 2008 nikt nie b\u0119dzie cacka\u0142 si\u0119 z Gruzj\u0105 i nie wy\u015ble tam wojsk, tylko od razu uderzy w Tbilisi&quot; - napisa\u0142a na Telegramie rosyjska propagandzistka Margarita Simonian. W Gruzji od kilku dni trwaj\u0105 protesty zwi\u0105zane z ustaw\u0105 o &quot;agentach zagranicznych&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-propagandzisci-kremla-groza-gruzji-nikt-nie-bedzie-sie,nId,6647036", "date_published": "2023-03-10 17:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Norwegia: Polak uwi\u0119ziony na Svalbardzie. Trwa akcja ratunkowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-polak-uwieziony-na-svalbardzie-trwa-akcja-ratunkowa,nId,6647262\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia: Polak uwi\u0119ziony na Svalbardzie. Trwa akcja ratunkowa\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-polak-uwieziony-na-svalbardzie-trwa-akcja-ratunkowa/000GVGDZUTI40NDU-C321.jpg\" /></a>Na Svalbardzie w Norwegii trwa akcja ratunkowa maj\u0105ca na celu dotarcie do polskiego podr\u00f3\u017cnika Marcina Gienieczki - poinformowa\u0142a rzeczniczka gubernatora archipelagu polarnego Svalbard. M\u0119\u017cczyzna zamierza\u0142 zdoby\u0107 na nartach najwy\u017cszy szczyt archipelagu - G\u00f3r\u0119 Newtona (1713 m n.p.m). Akcj\u0119 utrudniaj\u0105 warunki atmosferyczne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-polak-uwieziony-na-svalbardzie-trwa-akcja-ratunkowa,nId,6647262", "date_published": "2023-03-10 17:43:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Rosja chce wznieci\u0107 powstanie w Mo\u0142dawii\". Bia\u0142y Dom ostrzega", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-chce-wzniecic-powstanie-w-moldawii-bialy-dom-ostrzega,nId,6647263\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Rosja chce wznieci\u0107 powstanie w Mo\u0142dawii&quot;. Bia\u0142y Dom ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-chce-wzniecic-powstanie-w-moldawii-bialy-dom-ostrzega/000GVGCAREO9ANE1-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie s\u0142u\u017cby staraj\u0105 si\u0119 wznieci\u0107 protesty, kt\u00f3re mog\u0105 doprowadzi\u0107 do powstania przeciwko mo\u0142dawskim w\u0142adzom - ostrzeg\u0142 John Kirby, rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA. Szkolenia maj\u0105 by\u0107 przeprowadzane zdalnie. Kluczow\u0105 rol\u0119 odgrywa r\u00f3wnie\u017c sianie dezinformacji o wojnie w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-chce-wzniecic-powstanie-w-moldawii-bialy-dom-ostrzega,nId,6647263", "date_published": "2023-03-10 17:39:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017bywy aligator na strychu. Inspektor budowalny prze\u017cy\u0142 szok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zywy-aligator-na-strychu-inspektor-budowalny-przezyl-szok,nId,6647088\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bywy aligator na strychu. Inspektor budowalny prze\u017cy\u0142 szok\" src=\"https://i.iplsc.com/zywy-aligator-na-strychu-inspektor-budowalny-przezyl-szok/000GVFYLC70E1XOM-C321.jpg\" /></a>Inspektor Dean Brown, kt\u00f3ry dokonywa\u0142 rutynowego przegl\u0105du prac budowlanych w jednym z dom\u00f3w w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej w USA nie m\u00f3g\u0142 spodziewa\u0107 si\u0119 tego, co tam zastanie. Gdy wszed\u0142 na strych trzypi\u0119trowego budynku, jego oczom ukaza\u0142 si\u0119 \u017cywy, 2,5-metrowy aligator. - Wydaje mi si\u0119, \u017ce spa\u0142 - m\u00f3wi\u0142 p\u00f3\u017aniej Brown. - Ale gdy o\u015bwietli\u0142em latark\u0105 jego g\u0142ow\u0119, jego oczy zaczyna\u0142y si\u0119 otwiera\u0107 - relacjonowa\u0142 m\u0119\u017cczyzna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zywy-aligator-na-strychu-inspektor-budowalny-przezyl-szok,nId,6647088", "date_published": "2023-03-10 16:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzelanina w Hamburgu: Podano informacje o napastniku. Policja dostawa\u0142a donosy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-hamburgu-podano-informacje-o-napastniku-policj,nId,6647035\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w Hamburgu: Podano informacje o napastniku. Policja dostawa\u0142a donosy\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-hamburgu-podano-informacje-o-napastniku-policj/000GVFUJWAOLY17X-C321.jpg\" /></a>S\u0105 nowe informacje w sprawie strzelaniny w Hamburgu. Zgodnie z nimi policja ju\u017c wcze\u015bniej dostawa\u0142a sygna\u0142y odno\u015bnie do obaw o zdrowie psychiczne napastnika. Funkcjonariusze mieli z\u0142o\u017cy\u0107 mu wizyt\u0119 w lutym po otrzymaniu anonimowego listu z tak\u0105 informacj\u0105, jednak w\u00f3wczas nie znale\u017ali \u017cadnych podstaw do odebrania mu broni. Wskutek czwartkowej strzelaniny zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b, w tym napastnik, kt\u00f3ry pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-hamburgu-podano-informacje-o-napastniku-policj,nId,6647035", "date_published": "2023-03-10 16:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk: Jedna z najohydniejszych nagonek w historii wsp\u00f3\u0142czesnej Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-jedna-z-najohydniejszych-nagonek-w-historii-wspo,nId,6646957\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk: Jedna z najohydniejszych nagonek w historii wsp\u00f3\u0142czesnej Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-jedna-z-najohydniejszych-nagonek-w-historii-wspo/000GVFW8QTVY89L9-C321.jpg\" /></a>- Siepacze medialni i polityczni PiS-u, wiele wiele miesi\u0119cy po os\u0105dzeniu przest\u0119pcy uznali, \u017ce mo\u017cna te sytuacj\u0119 wykorzysta\u0107 politycznie - powiedzia\u0142 Donald Tusk, odnosz\u0105c si\u0119 do \u015bmierci niespe\u0142na 16-letniego syna pos\u0142anki PO. Lider PO w ramach cyklu #TuJestPrzysz\u0142o\u015b\u0107 spotka\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek z mieszka\u0144cami Rokietnicy (woj. wielkopolskie).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-jedna-z-najohydniejszych-nagonek-w-historii-wspo,nId,6646957", "date_published": "2023-03-10 16:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prowadz\u0105cy poranek w Radiu Szczecin z\u0142o\u017cyli wypowiedzenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-prowadzacy-poranek-w-radiu-szczecin-zlozyli-wypowiedzenia,nId,6647077\"><img align=\"left\" alt=\"Prowadz\u0105cy poranek w Radiu Szczecin z\u0142o\u017cyli wypowiedzenia\" src=\"https://i.iplsc.com/prowadzacy-poranek-w-radiu-szczecin-zlozyli-wypowiedzenia/000GVFUZINQPCKVR-C321.jpg\" /></a>Grzegorz Piepke i Bart\u0142omiej Czetowicz - prowadz\u0105cy poranny program w Radiu Szczecin - odchodz\u0105 z rozg\u0142o\u015bni - poda\u0142 &quot;Presserwis&quot;. Wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z medium zako\u0144czy\u0142 r\u00f3wnie\u017c Krzysztof Sp\u00f3r.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-prowadzacy-poranek-w-radiu-szczecin-zlozyli-wypowiedzenia,nId,6647077", "date_published": "2023-03-10 16:11:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska chce renegocjowa\u0107 kontrakty szczepionkowe. \"Twarde stanowisko\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-polska-chce-renegocjowac-kontrakty-szczepionkowe-twarde-stan,nId,6647052\"><img align=\"left\" alt=\"Polska chce renegocjowa\u0107 kontrakty szczepionkowe. &quot;Twarde stanowisko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-chce-renegocjowac-kontrakty-szczepionkowe-twarde-stan/000GVFQVRSP8X2IF-C321.jpg\" /></a>Nie ma zgody na dalsz\u0105 realizacj\u0119 kontrakt\u00f3w szczepionkowych na obecnych warunkach - takie wsp\u00f3lne stanowisko przyj\u0119li ministrowie zdrowia Polski, Bu\u0142garii, Litwy, \u0141otwy, Chorwacji, S\u0142owenii i W\u0119gier. Adam Niedzielski przekaza\u0142, ze kraje te przedstawi\u0105 Komisji Europejskiej &quot;twarde stanowisko&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-polska-chce-renegocjowac-kontrakty-szczepionkowe-twarde-stan,nId,6647052", "date_published": "2023-03-10 15:42:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adze Bia\u0142orusi: P\u0142ot na granicy z Polsk\u0105, zagra\u017ca istnieniu \u017cubr\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladze-bialorusi-plot-na-granicy-z-polska-zagraza-istnieniu-,nId,6646996\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adze Bia\u0142orusi: P\u0142ot na granicy z Polsk\u0105, zagra\u017ca istnieniu \u017cubr\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wladze-bialorusi-plot-na-granicy-z-polska-zagraza-istnieniu/000GVFNQL1ACUC6Q-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych wyda\u0142o w pi\u0105tek komunikat, w kt\u00f3rym ostrzega Polsk\u0119, \u017ce p\u0142ot graniczny mi\u0119dzy oboma pa\u0144stwami zagra\u017ca istnieniu \u017cubra europejskiego - informuje AFP. Na zarzuty odpowiedzia\u0142o polskie MSZ. W Puszczy Bia\u0142owieskiej, po\u0142o\u017conej na granicy kraj\u00f3w, \u017cyje najwi\u0119ksza w Europie populacja \u017cubr\u00f3w. W zesz\u0142ym roku Polska zbudowa\u0142a stalowy mur wzd\u0142u\u017c swojej granicy z sojusznicz\u0105 Rosji Bia\u0142orusi\u0105, aby powstrzyma\u0107 nielegalne przekraczanie granicy przez migrant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladze-bialorusi-plot-na-granicy-z-polska-zagraza-istnieniu-,nId,6646996", "date_published": "2023-03-10 15:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Transmisja z wyzywania nauczycielki. M\u0142odociani tiktokerzy maj\u0105 problem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-transmisja-z-wyzywania-nauczycielki-mlodociani-tiktokerzy-ma,nId,6646940\"><img align=\"left\" alt=\"Transmisja z wyzywania nauczycielki. M\u0142odociani tiktokerzy maj\u0105 problem\" src=\"https://i.iplsc.com/transmisja-z-wyzywania-nauczycielki-mlodociani-tiktokerzy-ma/000GVECJOT3XIQ8X-C321.jpg\" /></a>Czworo uczni\u00f3w ze Szko\u0142y Podstawowej w Lisewie Malborskim wyzywa\u0142o nauczycielk\u0119 matematyki. Wszystko transmitowali na TikToku. Teraz za zniewa\u017cenie funkcjonariusza publicznego, jakim jest nauczyciel, odpowiedz\u0105 przed s\u0105dem. To nie koniec. - Ta konkretna klasa w og\u00f3le nie b\u0119dzie mog\u0142a przynosi\u0107 telefon\u00f3w do szko\u0142y - poinformowa\u0142 Interi\u0119 Patryk Dobrzy\u0144ski, dyrektor szko\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-transmisja-z-wyzywania-nauczycielki-mlodociani-tiktokerzy-ma,nId,6646940", "date_published": "2023-03-10 14:14:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0105sik odpowiada Ochojskiej. Por\u00f3wna\u0142 j\u0105 do Emila Czeczki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wasik-odpowiada-ochojskiej-porownal-ja-do-emila-czeczki,nId,6646880\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0105sik odpowiada Ochojskiej. Por\u00f3wna\u0142 j\u0105 do Emila Czeczki\" src=\"https://i.iplsc.com/wasik-odpowiada-ochojskiej-porownal-ja-do-emila-czeczki/000GVEGYN014H3YL-C321.jpg\" /></a>Europose\u0142 Janina Ochojska zapyta\u0142a na Twitterze wiceministra Macieja W\u0105sika, co sta\u0142o si\u0119 &quot;z zaginionymi osobami na granicy polsko-bia\u0142oruskiej&quot;. Wcze\u015bniej, w radiowym wywiadzie stwierdzi\u0142a, \u017ce w\u0142adze ukrywaj\u0105 liczb\u0119 zgon\u00f3w migrant\u00f3w - wed\u0142ug niej cia\u0142a mia\u0142yby zosta\u0107 z\u0142o\u017cone w &quot;zbiorowym grobie&quot;, a w uprz\u0105taniu cia\u0142 mieli pomaga\u0107 le\u015bnicy. Wiceszef MSWIA Maciej W\u0105sik nie czeka\u0142 d\u0142ugo z odpowiedzi\u0105 - &quot;Prosz\u0119 natychmiast zawiadomi\u0107 prokuratur\u0119 i pokaza\u0107 dowody! Inaczej uznamy, \u017ce jest pani obrzydliwym, wyj\u0105tkowo obrzydliwym k\u0142amc\u0105!&quot; -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wasik-odpowiada-ochojskiej-porownal-ja-do-emila-czeczki,nId,6646880", "date_published": "2023-03-10 14:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch na plebanii w Katowicach. Tymczasowy areszt dla podejrzanego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-na-plebanii-w-katowicach-tymczasowy-areszt-dla-podejr,nId,6646973\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch na plebanii w Katowicach. Tymczasowy areszt dla podejrzanego\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-na-plebanii-w-katowicach-tymczasowy-areszt-dla-podejr/000GVEKZF8X1AE5J-C321.jpg\" /></a>S\u0105d aresztowa\u0142 na trzy miesi\u0105ce 75-latka, kt\u00f3remu prokuratura zarzuca doprowadzenie w styczniu br. do wybuchu gazu w budynku plebanii parafii ewangelicko-augsburskiej w Katowicach. Zgin\u0119\u0142y w\u00f3wczas dwie mieszkaj\u0105ce w tym budynku osoby - \u017cona oraz c\u00f3rka m\u0119\u017cczyzny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-na-plebanii-w-katowicach-tymczasowy-areszt-dla-podejr,nId,6646973", "date_published": "2023-03-10 13:48:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch na plebanii w Katowicach. Wniosek o areszt dla podejrzanego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-na-plebanii-w-katowicach-wniosek-o-areszt-dla-podejrz,nId,6646973\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch na plebanii w Katowicach. Wniosek o areszt dla podejrzanego\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-na-plebanii-w-katowicach-wniosek-o-areszt-dla-podejrz/000GVEKZF8X1AE5J-C321.jpg\" /></a>Policja zatrzyma\u0142a w pi\u0105tek rano m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3remu prokuratura zarzuca doprowadzenie w styczniu br. do wybuchu gazu w budynku plebanii parafii ewangelicko-augsburskiej w Katowicach. Zgin\u0119\u0142y w\u00f3wczas dwie mieszkaj\u0105ce w tym budynku osoby - \u017cona oraz c\u00f3rka m\u0119\u017cczyzny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wybuch-na-plebanii-w-katowicach-wniosek-o-areszt-dla-podejrz,nId,6646973", "date_published": "2023-03-10 13:48:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda na weekend: Nawet 15 cm \u015bniegu i silny wiatr", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-weekend-nawet-15-cm-sniegu-i-silny-wiatr,nId,6646909\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na weekend: Nawet 15 cm \u015bniegu i silny wiatr\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-weekend-nawet-15-cm-sniegu-i-silny-wiatr/000GVETSE25LHQ6O-C321.jpg\" /></a>W weekend w Polsce spadnie nawet 15 cm \u015bniegu. W g\u00f3rach spodziewamy si\u0119 silnego wiatru - do 120 km/h. IMGW informuje, \u017ce warunki na drogach b\u0119d\u0105 trudne. Dla kilku wojew\u00f3dztw wydano ostrze\u017cenia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-weekend-nawet-15-cm-sniegu-i-silny-wiatr,nId,6646909", "date_published": "2023-03-10 13:45:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzela\u0142 do samochodu z wiatr\u00f3wki. W \u015brodku sze\u015bcioletnie dziecko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-strzelal-do-samochodu-z-wiatrowki-w-srodku-szescioletnie-dzi,nId,6646961\"><img align=\"left\" alt=\"Strzela\u0142 do samochodu z wiatr\u00f3wki. W \u015brodku sze\u015bcioletnie dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelal-do-samochodu-z-wiatrowki-w-srodku-szescioletnie-dzi/000GVEHD7TML60KV-C321.jpg\" /></a>25-latek z Mszany Dolnej (woj. ma\u0142opolskie) strzela\u0142 z wiatr\u00f3wki z okna swojego domu. Na &quot;cel&quot; wzi\u0105\u0142 przypadkowe auto stoj\u0105ce w kolejce do myjni samochodowej. W \u015brodku audi siedzia\u0142o dwoje doros\u0142ych oraz sze\u015bcioletni ch\u0142opiec. Sprawcy zdarzenia grozi pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-strzelal-do-samochodu-z-wiatrowki-w-srodku-szescioletnie-dzi,nId,6646961", "date_published": "2023-03-10 13:40:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy. Media: 200 dziennikarzy otrzyma\u0142o od rz\u0105du 1,5 mln euro", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-media-200-dziennikarzy-otrzymalo-od-rzadu-1-5-mln-eur,nId,6646952\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy. Media: 200 dziennikarzy otrzyma\u0142o od rz\u0105du 1,5 mln euro\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-media-200-dziennikarzy-otrzymalo-od-rzadu-1-5-mln-eur/000GVEGUAAMAM78G-C321.jpg\" /></a>Moderacja, teksty, redagowanie, szkolenia, wyk\u0142ady i inne wydarzenia - za to 200 niemieckich dziennikarzy medi\u00f3w publicznych i prywatnych w ci\u0105gu ostatnich pi\u0119ciu lat otrzyma\u0142o 1,5 mln euro od rz\u0105du RFN. Lista dziennikarzy ma by\u0107 jeszcze d\u0142u\u017csza, bo s\u0105 jeszcze ci op\u0142acani przez Federaln\u0105 S\u0142u\u017cb\u0119 Wywiadowcz\u0105.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-media-200-dziennikarzy-otrzymalo-od-rzadu-1-5-mln-eur,nId,6646952", "date_published": "2023-03-10 13:29:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejne wykolejenie poci\u0105gu w USA. Do rzeki wyciek\u0142 olej nap\u0119dowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-wykolejenie-pociagu-w-usa-do-rzeki-wyciekl-olej-nape,nId,6646907\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne wykolejenie poci\u0105gu w USA. Do rzeki wyciek\u0142 olej nap\u0119dowy\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-wykolejenie-pociagu-w-usa-do-rzeki-wyciekl-olej-nape/000GVE62UB2ABQRL-C321.jpg\" /></a>W USA dosz\u0142o do wykolejenia poci\u0105gu - to kolejny przypadek katastrofy kolejowej w ostatnim czasie. Maszyna wykolei\u0142a si\u0119 po tym, jak uderzy\u0142a w osuwisko. Pojawi\u0142y si\u0119 informacje, \u017ce z poci\u0105gu wycieka olej nap\u0119dowy, a stan wody jest monitorowany. Lokomotywa zapali\u0142a si\u0119, a trzech cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi zosta\u0142o przewiezionych do szpitala - ich \u017cyciu nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-wykolejenie-pociagu-w-usa-do-rzeki-wyciekl-olej-nape,nId,6646907", "date_published": "2023-03-10 13:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spali\u0142 krzy\u017c na swoim podw\u00f3rku. Us\u0142ysza\u0142 wyrok 3,5 roku wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spalil-krzyz-na-swoim-podworku-uslyszal-wyrok-3-5-roku-wiezi,nId,6646917\"><img align=\"left\" alt=\"Spali\u0142 krzy\u017c na swoim podw\u00f3rku. Us\u0142ysza\u0142 wyrok 3,5 roku wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/spalil-krzyz-na-swoim-podworku-uslyszal-wyrok-3-5-roku-wiezi/000GVE8VA4N14KGO-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna ze stanu Missisipi spali\u0142 krzy\u017c na swoim podw\u00f3rku, aby zastraszy\u0107 swoich czarnosk\u00f3rych s\u0105siad\u00f3w. Wybryk ten, zainspirowany dzia\u0142aniami Ku Klux Klanu, zosta\u0142 surowo oceniony przez s\u0105d. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany na 42 miesi\u0105ce wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spalil-krzyz-na-swoim-podworku-uslyszal-wyrok-3-5-roku-wiezi,nId,6646917", "date_published": "2023-03-10 12:53:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zuchwa\u0142a kradzie\u017c: Z powodu brakuj\u0105cego kabla wstrzymano produkcj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-zuchwala-kradziez-z-powodu-brakujacego-kabla-wstrzymano-prod,nId,6646841\"><img align=\"left\" alt=\"Zuchwa\u0142a kradzie\u017c: Z powodu brakuj\u0105cego kabla wstrzymano produkcj\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/zuchwala-kradziez-z-powodu-brakujacego-kabla-wstrzymano-prod/000GVE2RANGB9AQT-C321.jpg\" /></a>W Sulechowie 35-latek okrad\u0142 swojego pracodawc\u0119. M\u0119\u017cczyzna wyni\u00f3s\u0142 z fabryki specjalistyczny kabel, niezb\u0119dny do funkcjonowania linii produkcyjnej. Zarobi\u0142 kilkaset z\u0142otych, natomiast narazi\u0142 firm\u0119 na straty w wysoko\u015bci p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-zuchwala-kradziez-z-powodu-brakujacego-kabla-wstrzymano-prod,nId,6646841", "date_published": "2023-03-10 12:34:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiceminister Wd\u00f3wik spotka\u0142 si\u0119 z protestuj\u0105cymi matkami os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiceminister-wdowik-spotkal-sie-z-protestujacymi-matkami-oso,nId,6646853\"><img align=\"left\" alt=\"Wiceminister Wd\u00f3wik spotka\u0142 si\u0119 z protestuj\u0105cymi matkami os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\" src=\"https://i.iplsc.com/wiceminister-wdowik-spotkal-sie-z-protestujacymi-matkami-oso/000GVE13WMGCE0S0-C321.jpg\" /></a>Wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Paw\u0142a Wd\u00f3wika rozmawia\u0142 w Sejmie z osobami niepe\u0142nosprawnymi i ich opiekunami. - Wys\u0142ucha\u0142em tego, co najbardziej boli - powiedzia\u0142 po spotkaniu. - To jest ci\u0105g\u0142e lawirowanie - skomentowa\u0142a spotkanie stoj\u0105ca na czele protestu pos\u0142anka KO Iwona Hartwich. Kolejne spotkanie ma by\u0107 ju\u017c w ministerstwie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiceminister-wdowik-spotkal-sie-z-protestujacymi-matkami-oso,nId,6646853", "date_published": "2023-03-10 12:27:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bochenek do dziennikarki TVN: Powinni\u015bcie skuli\u0107 dzisiaj g\u0142owy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bochenek-do-dziennikarki-tvn-powinniscie-skulic-dzisiaj-glow,nId,6646864\"><img align=\"left\" alt=\"Bochenek do dziennikarki TVN: Powinni\u015bcie skuli\u0107 dzisiaj g\u0142owy\" src=\"https://i.iplsc.com/bochenek-do-dziennikarki-tvn-powinniscie-skulic-dzisiaj-glow/000GGPH0Q8UOS0L0-C321.jpg\" /></a>Rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek stwierdzi\u0142, \u017ce stacja TVN24 &quot;przekroczy\u0142a czerwon\u0105 lini\u0119, rozp\u0119ta\u0142a hejt i szczucie na Ko\u015bci\u00f3\u0142&quot;. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do afery wok\u00f3\u0142 Jana Paw\u0142a II po reporta\u017cu &quot;Franciszka\u0144ska 3&quot;. - Powinni\u015bcie skuli\u0107 dzisiaj g\u0142ow\u0119 - powiedzia\u0142 Bochenek do jednej z dziennikarek stacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bochenek-do-dziennikarki-tvn-powinniscie-skulic-dzisiaj-glow,nId,6646864", "date_published": "2023-03-10 12:24:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prawdziwe \u017cycie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. \"Moja \u017cona nie daje rady\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prawdziwe-zycie-osob-z-niepelnosprawnosciami-moja-zona-nie-d,nId,6646583\"><img align=\"left\" alt=\"Prawdziwe \u017cycie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. &quot;Moja \u017cona nie daje rady&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/prawdziwe-zycie-osob-z-niepelnosprawnosciami-moja-zona-nie-d/000GVDWKA73U2N71-C321.jpg\" /></a>- Mo\u017ce si\u0119 zamienimy? - pyta pos\u0142a Prawa i Sprawiedliwo\u015bci mama 18-letniego Jakuba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Jacek Kurz\u0119pa stwierdzi\u0142 wcze\u015bniej, \u017ce by\u0142by w stanie prze\u017cy\u0107 za rent\u0119 socjaln\u0105. A dok\u0142adnie - \u017ce &quot;sobie to wyobra\u017ca&quot;. Tymczasem koszty opieki rosn\u0105 w zatrwa\u017caj\u0105cym tempie. - Prawda jest taka, \u017ce politycy nas nie widz\u0105. Oni \u017cyj\u0105 po drugiej stronie barykady. W innym \u015bwiecie. W naszym dziej\u0105 si\u0119 ludzkie tragedie - m\u00f3wi 43-letni choruj\u0105cy Tomasz z Krakowa. On, jak i inni rozm\u00f3wcy Interii, popiera protestuj\u0105cych w Sejmie opiekun\u00f3w os\u00f3b z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prawdziwe-zycie-osob-z-niepelnosprawnosciami-moja-zona-nie-d,nId,6646583", "date_published": "2023-03-10 12:24:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "WHO zwalnia jednego ze swoich szef\u00f3w. \"Rasizm i nadu\u017cycia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-who-zwalnia-jednego-ze-swoich-szefow-rasizm-i-naduzycia,nId,6646820\"><img align=\"left\" alt=\"WHO zwalnia jednego ze swoich szef\u00f3w. &quot;Rasizm i nadu\u017cycia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/who-zwalnia-jednego-ze-swoich-szefow-rasizm-i-naduzycia/000GVDX43JIX5XAL-C321.jpg\" /></a>Dyrektor \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) dla regionu Zachodniego Pacyfiku Kasai Takeshi po\u017cegna\u0142 si\u0119 ze stanowiskiem. Rok temu zosta\u0142 on oskar\u017cony o rasistowskie, obra\u017aliwe i nieetyczne zachowanie. Zarzuty te potwierdzi\u0142o wewn\u0119trzne dochodzenie, o czym poinformowa\u0142 pracownik\u00f3w dyrektor generalny WHO. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-who-zwalnia-jednego-ze-swoich-szefow-rasizm-i-naduzycia,nId,6646820", "date_published": "2023-03-10 11:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142u\u017cby ukrai\u0144skie zatrzyma\u0142y podejrzanych ws. zniszczenia samolotu \"Mrija\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sluzby-ukrainskie-zatrzymaly-podejrzanych-ws-zniszczenia-sam,nId,6646778\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142u\u017cby ukrai\u0144skie zatrzyma\u0142y podejrzanych ws. zniszczenia samolotu &quot;Mrija&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sluzby-ukrainskie-zatrzymaly-podejrzanych-ws-zniszczenia-sam/000GVDNPFIAXVJ65-C321.jpg\" /></a>Trzej byli mened\u017cerowie producenta samolot\u00f3w Antonow s\u0105 podejrzani o utrudnianie pracy wojska ukrai\u0144skiego. Prokuratura uzna\u0142a, \u017ce mogli oni r\u00f3wnie\u017c u\u0142atwi\u0107 wojskom rosyjskim zniszczenie najwi\u0119kszego samolotu towarowego na \u015bwiecie - &quot;Mrija&quot;. S\u0142u\u017cby nie ujawni\u0142y to\u017csamo\u015bci podejrzanych, z kt\u00f3rych dw\u00f3ch ju\u017c zatrzymano. Grozi im do 15 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sluzby-ukrainskie-zatrzymaly-podejrzanych-ws-zniszczenia-sam,nId,6646778", "date_published": "2023-03-10 11:33:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O\u015bwiadczenie prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oswiadczenie-prezesa-pis-jaroslawa-kaczynskiego,nId,6646744\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bwiadczenie prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/oswiadczenie-prezesa-pis-jaroslawa-kaczynskiego/000GVDTPJP0S2WEB-C321.jpg\" /></a>- Eksperci, kt\u00f3rymi s\u0105 zwykli Polacy, ze swoimi potrzebami, obawami. To s\u0105 ci, kt\u00f3rzy przekazuj\u0105 nam prawdziw\u0105 wiedze o potrzebach naszego narodu i spo\u0142ecze\u0144stwa. To ich potrzebami i pogl\u0105dami musimy si\u0119 kierowa\u0107 - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w pi\u0105tkowym o\u015bwiadczeniu. Wcze\u015bniej delegacja polityk\u00f3w PiS z Kaczy\u0144skim, z\u0142o\u017cy\u0142a w Warszawie wie\u0144ce przed pomnikami prezydenta Lecha Kaczy\u0144skiego oraz Ofiar Tragedii Smole\u0144skiej 2010 roku. Politycy z\u0142o\u017cyli te\u017c kwiaty przy Krzy\u017cu Papieskim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oswiadczenie-prezesa-pis-jaroslawa-kaczynskiego,nId,6646744", "date_published": "2023-03-10 11:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krak\u00f3w: \u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 cz\u0142owieka i uciek\u0142. 20-latek zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-smiertelnie-potracil-czlowieka-i-uciekl-20-latek-zatr,nId,6646774\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: \u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 cz\u0142owieka i uciek\u0142. 20-latek zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-smiertelnie-potracil-czlowieka-i-uciekl-20-latek-zatr/000GVDRKWCYUDBF7-C321.jpg\" /></a>Policja zatrzyma\u0142a 20-latka, kt\u00f3ry 4 marca potr\u0105ci\u0142 w Krakowie 43-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Kierowca uciek\u0142 z miejsca zdarzenie. Potr\u0105conemu pomog\u0142a przypadkowa kobieta, kt\u00f3ra zauwa\u017cy\u0142a go le\u017c\u0105cego na jezdni. Mimo reanimacji 43-latek zmar\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-smiertelnie-potracil-czlowieka-i-uciekl-20-latek-zatr,nId,6646774", "date_published": "2023-03-10 11:00:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzelanina na ulicach Tel Awiwu. Zastrzelony napastnik zwi\u0105zany z Hamasem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-na-ulicach-tel-awiwu-zastrzelony-napastnik-zwiaz,nId,6646747\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina na ulicach Tel Awiwu. Zastrzelony napastnik zwi\u0105zany z Hamasem \" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-na-ulicach-tel-awiwu-zastrzelony-napastnik-zwiaz/000GVDICPQLR34A5-C321.jpg\" /></a>23-letni Palesty\u0144czyk zaatakowa\u0142 w Tel Awiwie tr\u00f3jk\u0119 przyjaci\u00f3\u0142. M\u0119\u017cczy\u017ani byli w drodze na wesele, kiedy terrorysta podbieg\u0142 do nich i zacz\u0105\u0142 strzela\u0107. Zamachowiec by\u0142 powi\u0105zany z Hamasem - donosi &quot;The Jerusalem Post&quot;. Napastnik zosta\u0142 zastrzelony przez policjant\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-na-ulicach-tel-awiwu-zastrzelony-napastnik-zwiaz,nId,6646747", "date_published": "2023-03-10 10:59:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Kolumbii. Ludzi ewakuowano z budynk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-kolumbii-ludzi-ewakuowano-z-budynkow,nId,6646781\"><img align=\"left\" alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Kolumbii. Ludzi ewakuowano z budynk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/trzesienie-ziemi-w-kolumbii-ludzi-ewakuowano-z-budynkow/000GVDOQRBCRSO27-C321.jpg\" /></a>W p\u00f3\u0142nocnej Kolumbii odnotowano trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 5,9 - poinformowa\u0142o Europejsko-\u015ar\u00f3dziemnomorskie Centrum Sejsmologiczne. Na zamieszczonych w sieci nagraniach wida\u0107, \u017ce wielu osobom zalecono ewakuacj\u0119 z budynk\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-kolumbii-ludzi-ewakuowano-z-budynkow,nId,6646781", "date_published": "2023-03-10 10:47:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "50-latka zmar\u0142a z powodu niedo\u017cywienia. Dziewi\u0119\u0107 lat nosi\u0142a w brzuchu p\u0142\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-50-latka-zmarla-z-powodu-niedozywienia-dziewiec-lat-nosila-w,nId,6646574\"><img align=\"left\" alt=\"50-latka zmar\u0142a z powodu niedo\u017cywienia. Dziewi\u0119\u0107 lat nosi\u0142a w brzuchu p\u0142\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/50-latka-zmarla-z-powodu-niedozywienia-dziewiec-lat-nosila-w/000GVD9VJHQA8C15-C321.jpg\" /></a>Pochodz\u0105ca z Konga kobieta zmar\u0142a z powodu niedo\u017cywienia w szpitalu w Nowym Jorku. 50-latka skar\u017cy\u0142a si\u0119 na skurcze \u017co\u0142\u0105dka, niestrawno\u015b\u0107 i problemy w przyswajaniu posi\u0142k\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w jej brzuchu od dziewi\u0119ciu lat znajduje si\u0119 p\u0142\u00f3d. Pacjentka odm\u00f3wi\u0142a leczenia. Stwierdzi\u0142a, \u017ce jej stan zdrowia jest zwi\u0105zany z &quot;zakl\u0119ciem&quot;, kt\u00f3re kto\u015b rzuci\u0142 na ni\u0105 w Afryce. Przypadek &quot;kamiennego dziecka&quot; jest niezwykle rzadki. Dotychczas odnotowano zaledwie 300 przypadk\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-50-latka-zmarla-z-powodu-niedozywienia-dziewiec-lat-nosila-w,nId,6646574", "date_published": "2023-03-10 10:22:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gruzja polem starcia Zachodu z Rosj\u0105. Bruksela tupn\u0119\u0142a nog\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gruzja-polem-starcia-zachodu-z-rosja-bruksela-tupnela-noga,nId,6646509\"><img align=\"left\" alt=\"Gruzja polem starcia Zachodu z Rosj\u0105. Bruksela tupn\u0119\u0142a nog\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/gruzja-polem-starcia-zachodu-z-rosja-bruksela-tupnela-noga/000GVCUP098D94RM-C321.jpg\" /></a>Przez kilka dni w Gruzji trwa\u0142y gwa\u0142towne protesty przeciwko ustawie o &quot;agentach zagranicznych&quot;, kt\u00f3ra mia\u0142a by\u0107 podobna do tych pisanych na Kremlu. Policja u\u017cy\u0142a armatek wodnych, gazu \u0142zawi\u0105cego, a niekt\u00f3rych manifestant\u00f3w zatrzymano. - Bruksela wys\u0142a\u0142a bardzo mocn\u0105 sugesti\u0119, \u017ce przyj\u0119cie tej ustawy b\u0119dzie oznacza\u0107 koniec marze\u0144 Gruzji o statusie kandydata do UE. Naciski ulicy i stolic zachodnich odnios\u0142y skutek. W\u0142adza si\u0119 wycofa\u0142a - m\u00f3wi Interii ekspert ds. Kaukazu Wojciech G\u00f3recki z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gruzja-polem-starcia-zachodu-z-rosja-bruksela-tupnela-noga,nId,6646509", "date_published": "2023-03-10 10:12:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b chce \u015bciga\u0107 nie\u017cyj\u0105cych AK-owc\u00f3w. Za \"zbrodnie wojenne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-chce-scigac-niezyjacych-ak-owcow-za-zbrodnie-wojenn,nId,6646748\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b chce \u015bciga\u0107 nie\u017cyj\u0105cych AK-owc\u00f3w. Za &quot;zbrodnie wojenne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-chce-scigac-niezyjacych-ak-owcow-za-zbrodnie-wojenn/000GVDHXYNCS1PIG-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Generalna Bia\u0142orusi pracuje nad projektem ustawy, kt\u00f3ra pozwoli na \u015bciganie os\u00f3b, kt\u00f3re ju\u017c nie \u017cyj\u0105. Agencja Bie\u0142Ta poinformowa\u0142a, \u017ce celem projektu jest poci\u0105gni\u0119cie do odpowiedzialno\u015bci &quot;nazistowskich zbrodniarzy&quot;, kt\u00f3rzy unikn\u0119li jej za \u017cycia, a kt\u00f3rzy &quot;pope\u0142niali zbrodnie na terytorium Bia\u0142orusi w czasie II wojny \u015bwiatowej&quot;. Wcze\u015bniej mianem &quot;nazistowskich zbrodniarzy&quot; bia\u0142oruski re\u017cim nazywa\u0142 m.in. \u017co\u0142nierzy Armii Krajowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-chce-scigac-niezyjacych-ak-owcow-za-zbrodnie-wojenn,nId,6646748", "date_published": "2023-03-10 10:12:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawa kard. Wojty\u0142y poruszy\u0142a Polak\u00f3w. Kmieciak chce wsp\u00f3\u0142pracy z IPN", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-kard-wojtyly-poruszyla-polakow-kmieciak-chce-wspolpra,nId,6646408\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa kard. Wojty\u0142y poruszy\u0142a Polak\u00f3w. Kmieciak chce wsp\u00f3\u0142pracy z IPN\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-kard-wojtyly-poruszyla-polakow-kmieciak-chce-wspolpra/000GVDDGI545FO82-C321.jpg\" /></a>Szef pa\u0144stwowej komisji ds. pedofilii B\u0142a\u017cej Kmieciak chce wsp\u00f3\u0142pracy z IPN w przetrzebieniu archiw\u00f3w pod k\u0105tem przest\u0119pstw seksualnych pope\u0142nionych przez duchownych w okresie PRL. - Pomys\u0142 takiej kwerendy jest \u015bwietny - m\u00f3wi Interii. To reakcja na nowe informacje o Karolu Wojtyle z czas\u00f3w, gdy by\u0142 metropolit\u0105 krakowskim. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-kard-wojtyly-poruszyla-polakow-kmieciak-chce-wspolpra,nId,6646408", "date_published": "2023-03-10 09:51:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142onie w Tajlandii ci\u0119\u017cko pracuj\u0105. Przyjaciele Dzikiej Przyrody ujawni\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slonie-w-tajlandii-ciezko-pracuja-przyjaciele-dzikiej-przyro,nId,6646492\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142onie w Tajlandii ci\u0119\u017cko pracuj\u0105. Przyjaciele Dzikiej Przyrody ujawni\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/slonie-w-tajlandii-ciezko-pracuja-przyjaciele-dzikiej-przyro/000GVD4QG1T2RP83-C321.jpg\" /></a>Zdj\u0119cie 71-letniej s\u0142onicy Pai Lin opublikowa\u0142a organizacja Wildlife Friends Foundation z Tajlandii. Zwierz\u0119 przez 25 lat wykorzystywano w bran\u017cy turystycznej. Na skutek ci\u0119\u017ckiej pracy ma zniszczony kr\u0119gos\u0142up. &quot;Ci\u0105g\u0142y nacisk na cia\u0142a (s\u0142oni) mo\u017ce pogorszy\u0107 tkank\u0119 i ko\u015bci na plecach, powoduj\u0105c nieodwracalne fizyczne zmiany&quot; - cytuje ekolog\u00f3w z WFF ameryka\u0144ska telewizja CNN. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slonie-w-tajlandii-ciezko-pracuja-przyjaciele-dzikiej-przyro,nId,6646492", "date_published": "2023-03-10 09:48:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny zmieniaj\u0105 ton. Atak ze strony Xi Jinpinga musia\u0142 ucieszy\u0107 Moskw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-zmieniaja-ton-atak-ze-strony-xi-jinpinga-musial-uciesz,nId,6646589\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny zmieniaj\u0105 ton. Atak ze strony Xi Jinpinga musia\u0142 ucieszy\u0107 Moskw\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-zmieniaja-ton-atak-ze-strony-xi-jinpinga-musial-uciesz/000GA67GGA2G337S-C321.jpg\" /></a>S\u0142owny atak g\u0142owy pa\u0144stwa chi\u0144skiego Xi Jinpinga na USA musia\u0142 ucieszy\u0107 Moskw\u0119. Rosja jest bowiem zdana na &quot;strategiczne partnerstwo&quot; z Chinami \u2013 uwa\u017ca dziennikarz &quot;Deutsche Welle&quot; Miodrag Soric.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-zmieniaja-ton-atak-ze-strony-xi-jinpinga-musial-uciesz,nId,6646589", "date_published": "2023-03-10 09:42:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziwne zjawiska na niebie. Wywo\u0142aj\u0105 je naukowcy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-dziwne-zjawiska-na-niebie-wywolaja-je-naukowcy,nId,6646590\"><img align=\"left\" alt=\"Dziwne zjawiska na niebie. Wywo\u0142aj\u0105 je naukowcy\" src=\"https://i.iplsc.com/dziwne-zjawiska-na-niebie-wywolaja-je-naukowcy/000GVD9X6NS1QN3E-C321.jpg\" /></a>Badacze zorzy polarnej z Instytutu Fizyki Kosmicznej (IRF) w Kirunie planuj\u0105 wystrzelenie rakiety sonduj\u0105cej, kt\u00f3ra ma zbada\u0107 warunki w przestrzeni kosmicznej bliskiej Ziemi. Eksperyment ten stworzy niezwyk\u0142e i pi\u0119kne zjawiska \u015bwietlne na niebie. Naukowcy zach\u0119caj\u0105, by wypatrywa\u0107 sztucznie wywo\u0142anej zorzy na niebie i robi\u0107 zjawisku zdj\u0119cia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-dziwne-zjawiska-na-niebie-wywolaja-je-naukowcy,nId,6646590", "date_published": "2023-03-10 09:33:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Karmi\u0142a piersi\u0105 w s\u0105dzie, zosta\u0142a wyproszona z sali. \"Mo\u017ce to by\u0107 rozpraszaj\u0105ce\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karmila-piersia-w-sadzie-zostala-wyproszona-z-sali-moze-to-b,nId,6646575\"><img align=\"left\" alt=\"Karmi\u0142a piersi\u0105 w s\u0105dzie, zosta\u0142a wyproszona z sali. &quot;Mo\u017ce to by\u0107 rozpraszaj\u0105ce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/karmila-piersia-w-sadzie-zostala-wyproszona-z-sali-moze-to-b/000GVDIAXJTLFG0L-C321.jpg\" /></a>Kobieta karmi\u0142a piersi\u0105 swoje dziecko podczas obserwowania procesu w Melbourne w Australii. W pewnej chwili zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do niej s\u0119dzia, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce mo\u017ce to by\u0107 rozpraszaj\u0105ce i poprosi\u0142 j\u0105 o opuszczenie sali. Sprawa nabra\u0142a rozg\u0142osu, a eksperci s\u0105 zgodni w krytyce zdarzenia. Twierdz\u0105, \u017ce zachowanie s\u0119dziego jest nieakceptowalne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-karmila-piersia-w-sadzie-zostala-wyproszona-z-sali-moze-to-b,nId,6646575", "date_published": "2023-03-10 09:29:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Be\u0142chat\u00f3w: Uczniowie napadli na 16-latka. Policja przes\u0142uchuje podejrzanych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-belchatow-uczniowie-napadli-na-16-latka-policja-przesluchuje,nId,6646440\"><img align=\"left\" alt=\"Be\u0142chat\u00f3w: Uczniowie napadli na 16-latka. Policja przes\u0142uchuje podejrzanych\" src=\"https://i.iplsc.com/belchatow-uczniowie-napadli-na-16-latka-policja-przesluchuje/000GVD0O2DN9CXQU-C321.jpg\" /></a>Nagranie z napa\u015bci na 16-latka w Be\u0142chatowie trafi\u0142o do sieci. Wida\u0107 na nim jak grupa m\u0142odych os\u00f3b zmusza ch\u0142opaka do kl\u0119czenia i przepraszania. Jeden z oprawc\u00f3w uderza nastolatka w twarz, inny strz\u0105sa na niego popi\u00f3\u0142.  - Tam o tej porze jest mn\u00f3stwo os\u00f3b i nikt nie pom\u00f3g\u0142 - powiedzia\u0142a matka ch\u0142opca. Policja ustali\u0142a sprawc\u00f3w i prowadzi przes\u0142uchania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-belchatow-uczniowie-napadli-na-16-latka-policja-przesluchuje,nId,6646440", "date_published": "2023-03-10 08:58:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nauczycielka spa\u0142a z uczniem. S\u0105d ma w\u0105tpliwo\u015bci, czy dzia\u0142a mu si\u0119 krzywda", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczycielka-spala-z-uczniem-sad-ma-watpliwosci-czy-dziala-m,nId,6646530\"><img align=\"left\" alt=\"Nauczycielka spa\u0142a z uczniem. S\u0105d ma w\u0105tpliwo\u015bci, czy dzia\u0142a mu si\u0119 krzywda\" src=\"https://i.iplsc.com/nauczycielka-spala-z-uczniem-sad-ma-watpliwosci-czy-dziala-m/000GVCZX3FU1M3H9-C321.jpg\" /></a>Nauczycielka przyzna\u0142a si\u0119 do uprawiania seksu ze swoim 16-letnim uczniem. Kobieta uniknie jednak kary. S\u0105d nie znalaz\u0142 bowiem dowod\u00f3w na to, czy ch\u0142opiec poni\u00f3s\u0142 jak\u0105kolwiek krzywd\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczycielka-spala-z-uczniem-sad-ma-watpliwosci-czy-dziala-m,nId,6646530", "date_published": "2023-03-10 08:54:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kartel narkotykowy wydaje swoich cz\u0142onk\u00f3w. Do medi\u00f3w wyciek\u0142 list", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kartel-narkotykowy-wydaje-swoich-czlonkow-do-mediow-wyciekl-,nId,6646512\"><img align=\"left\" alt=\"Kartel narkotykowy wydaje swoich cz\u0142onk\u00f3w. Do medi\u00f3w wyciek\u0142 list \" src=\"https://i.iplsc.com/kartel-narkotykowy-wydaje-swoich-czlonkow-do-mediow-wyciekl/000GVCZ6TUVTI3U5-C321.jpg\" /></a>S\u0142yn\u0105ca z okrucie\u0144stwa tajna frakcja meksyka\u0144skiego kartelu przeprosi\u0142a i postanowi\u0142a wyda\u0107 w\u0142asnych cz\u0142onk\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 by\u0107 odpowiedzialni za porwanie w bia\u0142y dzie\u0144. Zgin\u0119\u0142o w\u00f3wczas dw\u00f3ch Amerykan\u00f3w. Policji wydano w sumie pi\u0119ciu cz\u0142onk\u00f3w narkotykowego gangu z Zatoki Meksyka\u0144skiej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kartel-narkotykowy-wydaje-swoich-czlonkow-do-mediow-wyciekl-,nId,6646512", "date_published": "2023-03-10 08:48:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hartwich: Myjemy si\u0119 w zlewie. Marsza\u0142ek Witek nie zgadza si\u0119, \u017ceby\u015bmy korzystali z prysznic\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hartwich-myjemy-sie-w-zlewie-marszalek-witek-nie-zgadza-sie-,nId,6644587\"><img align=\"left\" alt=\"Hartwich: Myjemy si\u0119 w zlewie. Marsza\u0142ek Witek nie zgadza si\u0119, \u017ceby\u015bmy korzystali z prysznic\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/hartwich-myjemy-sie-w-zlewie-marszalek-witek-nie-zgadza-sie/000GV8HWRW9K1HEK-C321.jpg\" /></a>- 1445 z\u0142 nie wystarcza na \u017cycie. Nie prosimy o wy\u017csze \u015bwiadczenie, my go \u017c\u0105damy i nie ma mowy o \u017cadnym kompromisie, bo osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami nie maj\u0105 za co \u017cy\u0107 - m\u00f3wi Interii Iwona Hartwich, pos\u0142anka KO i cz\u0142onkini protestu os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich rodzin, kt\u00f3ry trwa w Sejmie. Kiedy pytamy, jak wygl\u0105da \u017cycie na sejmowym korytarzu, m\u00f3wi: - Nie mamy nawet wody z Kancelarii Sejmu. Myjemy si\u0119 w zlewie, bo marsza\u0142ek El\u017cbieta Witek nie zgadza si\u0119, \u017ceby\u015bmy korzystali z prysznic\u00f3w.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hartwich-myjemy-sie-w-zlewie-marszalek-witek-nie-zgadza-sie-,nId,6644587", "date_published": "2023-03-10 08:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemieckie media: Ekstremi\u015bci w s\u0142u\u017cbach wywiadowczych", "description": "<p>Federalna S\u0142u\u017cba Wywiadowcza (BND) chce zrewidowa\u0107 wewn\u0119trzne struktury, aby zapobiec ekstremizmowi we w\u0142asnych szeregach. Zapowiedzia\u0142 to szef BND Bruno Kahl w magazynie politycznym ARD &quot;Kontraste&quot;.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-ekstremisci-w-sluzbach-wywiadowczych,nId,6646456", "date_published": "2023-03-10 08:33:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kobiety topless na publicznych basenach? W\u0142adze Berlina na to zezwol\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobiety-topless-na-publicznych-basenach-wladze-berlina-na-to,nId,6646480\"><img align=\"left\" alt=\"Kobiety topless na publicznych basenach? W\u0142adze Berlina na to zezwol\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kobiety-topless-na-publicznych-basenach-wladze-berlina-na-to/000GVCQLLR5CAFA8-C321.jpg\" /></a>Berli\u0144czycy od dawna domagaj\u0105 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci korzystania z basen\u00f3w, k\u0105pielisk i saun nago. Do tych postulat\u00f3w przychyli\u0142y si\u0119 w\u0142a\u015bnie w\u0142adze miasta. Kobiety wkr\u00f3tce b\u0119d\u0105 mog\u0142y przebywa\u0107 na publicznych basenach topless, podobnie jak m\u0119\u017cczy\u017ani. Obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119dzie jednak nakaz zas\u0142aniania genitali\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobiety-topless-na-publicznych-basenach-wladze-berlina-na-to,nId,6646480", "date_published": "2023-03-10 08:07:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: \u015amiertelny wypadek Polak\u00f3w w cementowni. Rusza proces oskar\u017conych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-smiertelny-wypadek-polakow-w-cementowni-rusza-proces-,nId,6646470\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: \u015amiertelny wypadek Polak\u00f3w w cementowni. Rusza proces oskar\u017conych\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-smiertelny-wypadek-polakow-w-cementowni-rusza-proces/000GVCLG5UX2JI1J-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku, w wyniku kt\u00f3rego zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch Polak\u00f3w, dosz\u0142o cztery i p\u00f3\u0142 roku temu. M\u0119\u017cczy\u017ani spadli ze znacznej wysoko\u015bci, 40-latka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, a 20-latek w wyniku ci\u0119\u017ckich obra\u017ce\u0144 zmar\u0142 po przewiezieniu do szpitala. Teraz w Niemczech ma ruszy\u0107 proces siedmiu oskar\u017conych o &quot;nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-smiertelny-wypadek-polakow-w-cementowni-rusza-proces-,nId,6646470", "date_published": "2023-03-10 07:58:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cz\u0142onkini Trybuna\u0142u Stanu na celowniku CBA. \"Boj\u0119 si\u0119 o \u017cycie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czlonkini-trybunalu-stanu-na-celowniku-cba-boje-sie-o-zycie,nId,6646427\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0142onkini Trybuna\u0142u Stanu na celowniku CBA. &quot;Boj\u0119 si\u0119 o \u017cycie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czlonkini-trybunalu-stanu-na-celowniku-cba-boje-sie-o-zycie/000GVCFN2WGLJ1G8-C321.jpg\" /></a>Katowicki oddzia\u0142 Prokuratury Krajowej od ponad roku prowadzi \u015bledztwo w sprawie przyj\u0119cia \u0142ap\u00f3wki na stanowisku kierowniczym przez Iwon\u0119 Olejnik, cz\u0142onkini\u0119 Trybuna\u0142u Stanu. Nie postawiono jej jednak \u017cadnych zarzut\u00f3w. W ubieg\u0142ym roku funkcjonariusze CBA przeszukali dom Olejnik i za\u017c\u0105dali wydania m.in. mebli, p\u0142ytek \u0142azienkowych i drewnianej podstawki pod misk\u0119 dla psa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czlonkini-trybunalu-stanu-na-celowniku-cba-boje-sie-o-zycie,nId,6646427", "date_published": "2023-03-10 07:23:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cz\u0142onkini Trybuna\u0142u Stanu na celowniku CBA. \"Czujemy si\u0119 zaszczuci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czlonkini-trybunalu-stanu-na-celowniku-cba-czujemy-sie-zaszc,nId,6646427\"><img align=\"left\" alt=\"Cz\u0142onkini Trybuna\u0142u Stanu na celowniku CBA. &quot;Czujemy si\u0119 zaszczuci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czlonkini-trybunalu-stanu-na-celowniku-cba-czujemy-sie-zaszc/000GVCFN2WGLJ1G8-C321.jpg\" /></a>Katowicki oddzia\u0142 Prokuratury Krajowej od ponad roku prowadzi \u015bledztwo w sprawie przyj\u0119cia \u0142ap\u00f3wki na stanowisku kierowniczym przez Iwon\u0119 Olejnik, cz\u0142onkini\u0119 Trybuna\u0142u Stanu. Nie postawiono jej jednak \u017cadnych zarzut\u00f3w. W ubieg\u0142ym roku funkcjonariusze CBA przeszukali dom Olejnik i za\u017c\u0105dali wydania m.in. mebli, p\u0142ytek \u0142azienkowych i drewnianej podstawki pod misk\u0119 dla psa. Spraw\u0119 opisuje Radio ZET.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czlonkini-trybunalu-stanu-na-celowniku-cba-czujemy-sie-zaszc,nId,6646427", "date_published": "2023-03-10 07:23:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przyjecha\u0142a pijana po dzieci. Interweniowa\u0142 przechodzie\u0144: Zabra\u0142 kluczyki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-przyjechala-pijana-po-dzieci-interweniowal-przechodzien-zabr,nId,6646418\"><img align=\"left\" alt=\"Przyjecha\u0142a pijana po dzieci. Interweniowa\u0142 przechodzie\u0144: Zabra\u0142 kluczyki \" src=\"https://i.iplsc.com/przyjechala-pijana-po-dzieci-interweniowal-przechodzien-zabr/000G7YZCHH1M3IC7-C321.jpg\" /></a>Pijana matka przyjecha\u0142a autem do przedszkola, by odebra\u0107 dzieci. Do zdarzenia dosz\u0142o w Lipkach Wielkich (woj. lubuskie). Jej stan zaniepokoi\u0142 jednego z przechodni\u00f3w, kt\u00f3ry natychmiast zareagowa\u0142. M\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 odebra\u0107 nietrze\u017awej kluczyki. Ta zacz\u0119\u0142a ucieka\u0107 pieszo, jednak szybko zosta\u0142a zatrzymana przez powiadomionych o zaj\u015bciu funkcjonariuszy - informuje lubuska policja. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-przyjechala-pijana-po-dzieci-interweniowal-przechodzien-zabr,nId,6646418", "date_published": "2023-03-10 07:04:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Guardian\": Fatalna polityka mieszkaniowa pogr\u0105\u017cy\u0142a Szwecj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-fatalna-polityka-mieszkaniowa-pograzyla-szwecje,nId,6642173\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Guardian&quot;: Fatalna polityka mieszkaniowa pogr\u0105\u017cy\u0142a Szwecj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/the-guardian-fatalna-polityka-mieszkaniowa-pograzyla-szwecje/000GV7U2PM1AAK3N-C321.jpg\" /></a>Szwed\u00f3w zajmuj\u0105 nie tylko wojny gang\u00f3w czy plany przyst\u0105pienia do NATO. Wysokie zad\u0142u\u017cenie hipoteczne i z\u0142y system wynajmu zbieraj\u0105 \u017cniwo w kraju, kt\u00f3ry niegdy\u015b by\u0142 postrzegany jako przyk\u0142ad do na\u015bladowania. Obecnie Szwecja radzi sobie najgorzej spo\u015br\u00f3d wszystkich unijnych gospodarek w 2023 r. - Z powodu sytuacji na rynku nieruchomo\u015bci szwedzki bank centralny siedzi na szczycie wulkanu - podkre\u015bla by\u0142y prezes tej instytucji Stefan Ingreves.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-fatalna-polityka-mieszkaniowa-pograzyla-szwecje,nId,6642173", "date_published": "2023-03-10 06:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Spectator\": Bolesne zderzenie ekolog\u00f3w z rzeczywisto\u015bci\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-spectator-bolesne-zderzenie-ekologow-z-rzeczywistoscia,nId,6642044\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Spectator&quot;: Bolesne zderzenie ekolog\u00f3w z rzeczywisto\u015bci\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/the-spectator-bolesne-zderzenie-ekologow-z-rzeczywistoscia/000GV0BTFXD3CF5G-C321.jpg\" /></a>Pod wzgl\u0119dem ekonomicznym ekologizm jest bardziej radykalny ni\u017c marksizm i kryje w sobie wewn\u0119trzn\u0105 sprzeczno\u015b\u0107. Propagowana w jego ramach polityka energetyczna wymaga uprzemys\u0142owienia przyrody. - Zieloni chc\u0105 odwr\u00f3ci\u0107 rewolucj\u0119 przemys\u0142ow\u0105, kt\u00f3r\u0105 uwa\u017caj\u0105 za grzech pierworodny wsp\u00f3\u0142czesnej cywilizacji, poniewa\u017c wyzwoli\u0142a ona globalny, samowystarczalny wzrost gospodarczy, kt\u00f3ry ich zdaniem niszczy planet\u0119 - prowokuje na \u0142amach &quot;The Spectator&quot; Rupert Darwall, autor ksi\u0105\u017cki &quot;Green Tyranny&quot; (&quot;Zielona tyrania&quot;). </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-spectator-bolesne-zderzenie-ekologow-z-rzeczywistoscia,nId,6642044", "date_published": "2023-03-10 06:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"El Pais\": Pot\u0119ga s\u0142abych wi\u0119zi, czyli dlaczego warto zagadywa\u0107 nieznajomych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-el-pais-potega-slabych-wiezi-czyli-dlaczego-warto-zagadywac-,nId,6640292\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;El Pais&quot;: Pot\u0119ga s\u0142abych wi\u0119zi, czyli dlaczego warto zagadywa\u0107 nieznajomych\" src=\"https://i.iplsc.com/el-pais-potega-slabych-wiezi-czyli-dlaczego-warto-zagadywac/000GV81GHFLR2226-C321.jpg\" /></a>Gdy \u015bwiat Zachodu do\u015bwiadcza epidemii samotno\u015bci, zazwyczaj my\u015blimy o przyjacio\u0142ach i rodzinie jako najwa\u017cniejszych osobach w naszym \u017cyciu. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce \u017cyjemy lepiej i d\u0142u\u017cej, gdy w naszym \u017cyciu obok g\u0142\u0119bokich wi\u0119zi z najbli\u017cszymi pojawia si\u0119 du\u017co pozornie p\u0142ytszych. S\u0142abe wi\u0119zi mog\u0105 wnie\u015b\u0107 du\u017co warto\u015bci do naszego \u017cycia, da\u0107 nam now\u0105 perspektyw\u0119 czy pokaza\u0107 nowe mo\u017cliwo\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-el-pais-potega-slabych-wiezi-czyli-dlaczego-warto-zagadywac-,nId,6640292", "date_published": "2023-03-10 06:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przeprowadzono symulowany atak na Kore\u0119 Po\u0142udniow\u0105. Przygl\u0105da\u0142 si\u0119 Kim Dzong Un", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przeprowadzono-symulowany-atak-na-koree-poludniowa-przyglada,nId,6646428\"><img align=\"left\" alt=\"Przeprowadzono symulowany atak na Kore\u0119 Po\u0142udniow\u0105. Przygl\u0105da\u0142 si\u0119 Kim Dzong Un\" src=\"https://i.iplsc.com/przeprowadzono-symulowany-atak-na-koree-poludniowa-przyglada/000GVC8EO82LSA3I-C321.jpg\" /></a>Kim Dzong Un, p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski przyw\u00f3dca, obserwowa\u0142 \u0107wiczenia artylerii z u\u017cyciem ostrej amunicji symuluj\u0105ce atak na po\u0142udniowokorea\u0144skie lotnisko - poda\u0142y tamtejsze media. Wsp\u00f3lne \u0107wiczenia lotnicze USA z si\u0142ami po\u0142udniowokorea\u0144skimi s\u0105 uwa\u017cane przez Kore\u0119 P\u00f3\u0142nocn\u0105 za &quot;manewry przygotowania do inwazji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przeprowadzono-symulowany-atak-na-koree-poludniowa-przyglada,nId,6646428", "date_published": "2023-03-10 06:36:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzie\u0144 M\u0119\u017cczyzny 2023 ju\u017c dzi\u015b. Czym r\u00f3\u017cni si\u0119 od Dnia Ch\u0142opaka?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dzien-mezczyzny-2023-juz-dzis-czym-rozni-sie-od-dnia-chlopak,nId,6642007\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 M\u0119\u017cczyzny 2023 ju\u017c dzi\u015b. Czym r\u00f3\u017cni si\u0119 od Dnia Ch\u0142opaka?\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-mezczyzny-2023-juz-dzis-czym-rozni-sie-od-dnia-chlopak/000GUZGOTA04LPST-C321.jpg\" /></a>Dzie\u0144 M\u0119\u017cczyzny obchodzony jest dwa dni po Dniu Kobiet, a popularno\u015b\u0107 tego \u015bwi\u0119ta ro\u015bnie z roku na rok. Jednak mimo to nadal cz\u0119sto mylone jest ono z Dniem Ch\u0142opaka. Sprawd\u017a, czym r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 te dwie okazje i jak\u0105 tradycj\u0119 ma dzisiejsze \u015bwi\u0119to.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dzien-mezczyzny-2023-juz-dzis-czym-rozni-sie-od-dnia-chlopak,nId,6642007", "date_published": "2023-03-10 06:29:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ma\u0142a rewolucja w obliczaniu emerytury. Tak \u0142atwo sprawdzisz wysoko\u015b\u0107 swojej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mala-rewolucja-w-obliczaniu-emerytury-tak-latwo-sprawdzisz-w,nId,6644430\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142a rewolucja w obliczaniu emerytury. Tak \u0142atwo sprawdzisz wysoko\u015b\u0107 swojej\" src=\"https://i.iplsc.com/mala-rewolucja-w-obliczaniu-emerytury-tak-latwo-sprawdzisz-w/000GV7KWU7C7YBNE-C321.jpg\" /></a>Jak wyliczy\u0107 swoj\u0105 emerytur\u0119 - to niezwykle wa\u017cne pytanie bior\u0105c pod uwag\u0119 za\u0142o\u017cenia, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci \u015bwiadczeniobiorcy b\u0119d\u0105 otrzymywa\u0107 g\u0142odowe stawki. Do obliczenia jej wysoko\u015bci s\u0142u\u017cy kalkulator emerytalny. Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych pomaga w ten spos\u00f3b w podj\u0119ciu \u015bwiadomej decyzji o momencie zako\u0144czenia aktywno\u015bci zawodowej. Jak dzia\u0142a kalkulator emerytalny, co nowego pojawi\u0142o si\u0119 w narz\u0119dziu i jak wyliczy\u0107 swoj\u0105 emerytur\u0119? Odpowiadamy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mala-rewolucja-w-obliczaniu-emerytury-tak-latwo-sprawdzisz-w,nId,6644430", "date_published": "2023-03-10 06:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Xi Jinping przewodnicz\u0105cym ChRL. Wybrano go na trzeci\u0105 kadencj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-xi-jinping-przewodniczacym-chrl-wybrano-go-na-trzecia-kadenc,nId,6646406\"><img align=\"left\" alt=\"Xi Jinping przewodnicz\u0105cym ChRL. Wybrano go na trzeci\u0105 kadencj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/xi-jinping-przewodniczacym-chrl-wybrano-go-na-trzecia-kadenc/00077MY3TP3BAIR9-C321.jpg\" /></a>Xi Jinping zosta\u0142 po raz trzeci wybrany na stanowisko przewodnicz\u0105cego Chi\u0144skiej Republiki Ludowej. Jest to mo\u017cliwe dzi\u0119ki usuni\u0119ciu z konstytucji limitu dw\u00f3ch kadencji. Oznacza to, \u017ce Xi mo\u017ce pe\u0142ni\u0107 ten urz\u0105d do\u017cywotnio. Sekretarz generalny Komunistycznej Partii Chin (KPCh) okre\u015blany jest jako najpot\u0119\u017cniejszy chi\u0144ski przyw\u00f3dca od czasu Mao Zedonga.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-xi-jinping-przewodniczacym-chrl-wybrano-go-na-trzecia-kadenc,nId,6646406", "date_published": "2023-03-10 06:05:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co powinno si\u0119 sta\u0107 z zakazem aborcji? Nowe wyniki sonda\u017cu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-powinno-sie-stac-z-zakazem-aborcji-nowe-wyniki-sondazu,nId,6646417\"><img align=\"left\" alt=\"Co powinno si\u0119 sta\u0107 z zakazem aborcji? Nowe wyniki sonda\u017cu\" src=\"https://i.iplsc.com/co-powinno-sie-stac-z-zakazem-aborcji-nowe-wyniki-sondazu/000AEX0GFTUSDKQ0-C321.jpg\" /></a>Aborcja powinna by\u0107 mo\u017cliwa do 12. tygodnia \u017cycia p\u0142odu - takiego zdania jest 56,8 proc. badanych. Z kolei, jak wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS, 26,9 proc. wola\u0142oby powr\u00f3ci\u0107 do tzw. kompromisu aborcyjnego sprzed wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego, w wyniku kt\u00f3rego prawo zaostrzono.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-powinno-sie-stac-z-zakazem-aborcji-nowe-wyniki-sondazu,nId,6646417", "date_published": "2023-03-10 06:04:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Trump zaproszony do z\u0142o\u017cenia zezna\u0144. \"To polowanie na czarownice\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-zaproszony-do-zlozenia-zeznan-to-polowanie-na-c,nId,6646416\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump zaproszony do z\u0142o\u017cenia zezna\u0144. &quot;To polowanie na czarownice&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-zaproszony-do-zlozenia-zeznan-to-polowanie-na-c/000AOM29RI9PVBXS-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent USA Donald Trump otrzyma\u0142 zaproszenie do z\u0142o\u017cenia zezna\u0144 przed wielk\u0105 \u0142aw\u0105 przysi\u0119g\u0142ych. Chodzi o zarzuty m.in. zwi\u0105zane z p\u0142atno\u015bciami na rzecz gwiazdy porno Stormy Daniels. Trump, kt\u00f3ry zg\u0142osi\u0142 ju\u017c swoj\u0105 kandydatur\u0119 w wyborach prezydenckich w 2024 roku, zarzuty nazwa\u0142 &quot;polowaniem na czarownice&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-zaproszony-do-zlozenia-zeznan-to-polowanie-na-c,nId,6646416", "date_published": "2023-03-10 06:03:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c Franciszek: Gdybym mia\u0142 negocjowa\u0107, to Putin wie, \u017ce jestem do dyspozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-papiez-franciszek-gdybym-mial-negocjowac-to-putin-wie-ze-jes,nId,6646400\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek: Gdybym mia\u0142 negocjowa\u0107, to Putin wie, \u017ce jestem do dyspozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-gdybym-mial-negocjowac-to-putin-wie-ze-jes/000A0ODR6X60KTEL-C321.jpg\" /></a>&quot;Polem bitwy jest Ukraina. Tam walcz\u0105 wszyscy&quot; - stwierdzi\u0142 papie\u017c w wywiadzie na temat tocz\u0105cej si\u0119 w Europie wojny. Franciszek ponownie wyrazi\u0142 gotowo\u015b\u0107 wyjazdu do Moskwy. &quot;Putin wie, \u017ce jestem do dyspozycji&quot; - podkre\u015bli\u0142. Papie\u017c zadeklarowa\u0142, \u017ce nie wierzy w \u015bwi\u0119te wojny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-papiez-franciszek-gdybym-mial-negocjowac-to-putin-wie-ze-jes,nId,6646400", "date_published": "2023-03-10 05:13:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 380. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-380-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3893,akt,100619\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 380. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-380-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GSXVBTQ95VY9D-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-380-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3893,akt,100619", "date_published": "2023-03-10 04:36:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 380. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-380-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3893,akt,100720\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 380. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-380-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GSXVBTQ95VY9D-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-380-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3893,akt,100720", "date_published": "2023-03-10 04:36:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]