[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Chicago: Stra\u017cak straci\u0142 w po\u017carze \u017con\u0119 i siedmioletniego syna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chicago-strazak-stracil-w-pozarze-zone-i-siedmioletniego-syn,nId,6647373\"><img align=\"left\" alt=\"Chicago: Stra\u017cak straci\u0142 w po\u017carze \u017con\u0119 i siedmioletniego syna\" src=\"https://i.iplsc.com/chicago-strazak-stracil-w-pozarze-zone-i-siedmioletniego-syn/000GVH9BIUSH2U41-C321.jpg\" /></a>Stra\u017cak z Chicago w po\u017carze straci\u0142 \u017con\u0119 i siedmioletniego syna. Kobieta zmar\u0142a kilka dni p\u00f3\u017aniej, w wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chicago-strazak-stracil-w-pozarze-zone-i-siedmioletniego-syn,nId,6647373", "date_published": "2023-03-10 22:25:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Norwegia: Polak uwi\u0119ziony na Svalbardzie. Przerwano akcj\u0119 ratunkow\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-polak-uwieziony-na-svalbardzie-przerwano-akcje-ratu,nId,6647262\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia: Polak uwi\u0119ziony na Svalbardzie. Przerwano akcj\u0119 ratunkow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-polak-uwieziony-na-svalbardzie-przerwano-akcje-ratu/000GVGDZUTI40NDU-C321.jpg\" /></a>Na Svalbardzie w Norwegii - ze wzgl\u0119du na z\u0142e warunki pogodowe - przerwano akcj\u0119 ratunkow\u0105 maj\u0105c\u0105 na celu dotarcie do polskiego podr\u00f3\u017cnika Marcina Gienieczki - poinformowa\u0142a rzeczniczka gubernatora archipelagu polarnego Svalbard. M\u0119\u017cczyzna zamierza\u0142 zdoby\u0107 na nartach najwy\u017cszy szczyt archipelagu - G\u00f3r\u0119 Newtona (1713 m n.p.m).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-polak-uwieziony-na-svalbardzie-przerwano-akcje-ratu,nId,6647262", "date_published": "2023-03-10 17:43:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Kana\u0142 Freedom - ukrai\u0144ska odpowied\u017a na rosyjsk\u0105 agresj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanal-freedom-ukrainska-odpowiedz-na-rosyjska-agresje,nId,6646783\"><img align=\"left\" alt=\"Kana\u0142 Freedom - ukrai\u0144ska odpowied\u017a na rosyjsk\u0105 agresj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/kanal-freedom-ukrainska-odpowiedz-na-rosyjska-agresje/000GVE1DF0PKOSYF-C321.jpg\" /></a>Unikatowy projekt telewizyjny Freedom obchodzi swoj\u0105 rocznic\u0119. Kana\u0142 powsta\u0142 10 marca 2022 roku m.in. przy wsparciu prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, ukrai\u0144skiego Ministerstwa Kultury i Polityki Informacyjnej, Narodowej Rady Ukrainy ds. Telewizji i Radiofonii, grup medialnych Media Group Ukraine, StarLightMedia, 1+1 Media, InterMediaGroup i kana\u0142u Rada. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanal-freedom-ukrainska-odpowiedz-na-rosyjska-agresje,nId,6646783", "date_published": "2023-03-10 11:48:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]