[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Krakowie zmar\u0142o jedno z pi\u0119cioraczk\u00f3w. Ch\u0142opiec \u017cy\u0142 trzy dni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-w-krakowie-zmarlo-jedno-z-piecioraczkow-chlopiec-zyl-trzy-dn,nId,6604536\"><img align=\"left\" alt=\"W Krakowie zmar\u0142o jedno z pi\u0119cioraczk\u00f3w. Ch\u0142opiec \u017cy\u0142 trzy dni\" src=\"https://i.iplsc.com/w-krakowie-zmarlo-jedno-z-piecioraczkow-chlopiec-zyl-trzy-dn/000GRZERTKFERO4I-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142o jedno z pi\u0119cioraczk\u00f3w urodzonych w niedziel\u0119 w Szpitalu Uniwersyteckim w Krakowie - poinformowa\u0142a rzeczniczka tej plac\u00f3wki Maria W\u0142odkowska. Ch\u0142opiec prze\u017cy\u0142 trzy dni. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-w-krakowie-zmarlo-jedno-z-piecioraczkow-chlopiec-zyl-trzy-dn,nId,6604536", "date_published": "2023-02-17 22:26:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pomorskie: Zagin\u0105\u0142 17-latek. Widzia\u0142e\u015b go?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pomorskie-zaginal-17-latek-widziales-go,nId,6604519\"><img align=\"left\" alt=\"Pomorskie: Zagin\u0105\u0142 17-latek. Widzia\u0142e\u015b go? \" src=\"https://i.iplsc.com/pomorskie-zaginal-17-latek-widziales-go/000GRZ28BKX06VY5-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Wrzeszcza poszukuj\u0105 17-letniego Micha\u0142a Muchy z Gda\u0144ska. Nastolatek 11 lutego opu\u015bci\u0142 o\u015brodek opieku\u0144czo-wychowawczy i do chwili obecnej nie wr\u00f3ci\u0142. Funkcjonariusze opublikowali zdj\u0119cie zaginionego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pomorskie-zaginal-17-latek-widziales-go,nId,6604519", "date_published": "2023-02-17 21:17:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spotkanie Putina z \u0141ukaszenk\u0105. Wszyscy patrzyli na jego nogi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spotkanie-putina-z-lukaszenka-wszyscy-patrzyli-na-jego-nogi,nId,6604520\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie Putina z \u0141ukaszenk\u0105. Wszyscy patrzyli na jego nogi\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-putina-z-lukaszenka-wszyscy-patrzyli-na-jego-nogi/000GRYX1YS49VNPM-C321.jpg\" /></a>Media obieg\u0142o w pi\u0105tek nagranie ze spotkania W\u0142adimira Putina z Aleksandrem \u0141ukaszenk\u0105. Wida\u0107 na nim, \u017ce rosyjski przyw\u00f3dca nie mo\u017ce utrzyma\u0107 n\u00f3g na wodzy i nieustannie porusza stopami. &quot;Czy to kod Morse'a?&quot; - zapyta\u0142 doradca ukrai\u0144skiego MSW Anton Heraszczenko, kt\u00f3ry opublikowa\u0142 film w sieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spotkanie-putina-z-lukaszenka-wszyscy-patrzyli-na-jego-nogi,nId,6604520", "date_published": "2023-02-17 21:03:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Senatorka PO zdj\u0119\u0142a peruk\u0119: Przez wiele miesi\u0119cy zmaga\u0142am si\u0119 z ch\u0142oniakiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senatorka-po-zdjela-peruke-przez-wiele-miesiecy-zmagalam-sie,nId,6604495\"><img align=\"left\" alt=\"Senatorka PO zdj\u0119\u0142a peruk\u0119: Przez wiele miesi\u0119cy zmaga\u0142am si\u0119 z ch\u0142oniakiem\" src=\"https://i.iplsc.com/senatorka-po-zdjela-peruke-przez-wiele-miesiecy-zmagalam-sie/000GRYQI0JNPKQYN-C321.jpg\" /></a>- To b\u0119dzie pierwszy dzie\u0144 mojego nowego \u017cycia - powiedzia\u0142a na nagraniu umieszczonym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych senatorka PO Joanna Seku\u0142a. W trakcie wyznania polityk zdj\u0119\u0142a peruk\u0119. Przyzna\u0142a, \u017ce miniony rok by\u0142 dla niej ci\u0119\u017cki, bo zmaga\u0142a si\u0119 ze nowotworem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senatorka-po-zdjela-peruke-przez-wiele-miesiecy-zmagalam-sie,nId,6604495", "date_published": "2023-02-17 20:04:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki wbija szpilk\u0119 USA. Wypomnia\u0142 pora\u017ck\u0119 w Afganistanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-wbija-szpilke-usa-wypomnial-porazke-w-afganistani,nId,6604491\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki wbija szpilk\u0119 USA. Wypomnia\u0142 pora\u017ck\u0119 w Afganistanie\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-wbija-szpilke-usa-wypomnial-porazke-w-afganistani/000GRYPUUIYBOJLE-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki wraz z ukrai\u0144skim wicepremierem i szefow\u0105 francuskiego resortu spraw zagranicznych wzi\u0119li udzia\u0142 w dyskusji dotycz\u0105cej wojny w Ukrainie. Szef polskiego rz\u0105du wskazywa\u0142 na to, \u017ce kraje sojusznicze musz\u0105 zrobi\u0107 wszystko, by wojna zako\u0144czy\u0142a si\u0119 zwyci\u0119stwem okupowanej Ukrainy. Jak doda\u0142, kluczow\u0105 rol\u0119 w tym odgrywaj\u0105 Stany Zjednoczone. &quot;Nie mog\u0105 powt\u00f3rzy\u0107 pora\u017cki z wojny w Afganistanie, je\u015bli dalej pretenduj\u0105 do bycia supermocarstwem - zaznaczy\u0142 szef polskiego rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-wbija-szpilke-usa-wypomnial-porazke-w-afganistani,nId,6604491", "date_published": "2023-02-17 19:45:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Senacka komisja zdecydowa\u0142a. Chodzi o \"lex Kaczy\u0144ski\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senacka-komisja-zdecydowala-chodzi-o-lex-kaczynski,nId,6604463\"><img align=\"left\" alt=\"Senacka komisja zdecydowa\u0142a. Chodzi o &quot;lex Kaczy\u0144ski&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/senacka-komisja-zdecydowala-chodzi-o-lex-kaczynski/000G8R9BNWNKWTGT-C321.jpg\" /></a>Senackie komisje zarekomendowa\u0142y w pi\u0105tek 17 lutego poprawk\u0119 do nowelizacji Kodeksu post\u0119powania cywilnego, wykre\u015blaj\u0105c\u0105 przepis zmieniaj\u0105cy zasady publikacji przeprosin orzeczonych wyrokiem s\u0105du. Jednocze\u015bnie komisje zaproponowa\u0142y szereg drobniejszych poprawek do tzw. &quot;lex Kaczy\u0144ski&quot;. Niewykluczone jest zg\u0142oszenie kolejnych podczas senackiej debaty.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-senacka-komisja-zdecydowala-chodzi-o-lex-kaczynski,nId,6604463", "date_published": "2023-02-17 19:32:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska streamerka przejecha\u0142a psa. Zamiast na drog\u0119 patrzy\u0142a na telefon", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-streamerka-przejechala-psa-zamiast-na-droge-patrzyla-,nId,6604482\"><img align=\"left\" alt=\"Polska streamerka przejecha\u0142a psa. Zamiast na drog\u0119 patrzy\u0142a na telefon\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-streamerka-przejechala-psa-zamiast-na-droge-patrzyla/000GRYIC45CCN8AQ-C321.jpg\" /></a>Polska gwiazda Twitcha Sidneuke potr\u0105ci\u0142a samochodem psa. Ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 transmitowa\u0142a na \u017cywo w sieci. Na filmie wida\u0107, \u017ce streamerka w trakcie jazdy sprawdza\u0142a powiadomienia na telefonie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-streamerka-przejechala-psa-zamiast-na-droge-patrzyla-,nId,6604482", "date_published": "2023-02-17 19:16:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142y Dom o wizycie Joe Bidena w Polsce. \"Prezydent USA podzi\u0119kuje Polakom\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialy-dom-o-wizycie-joe-bidena-w-polsce-prezydent-usa-podzie,nId,6604474\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom o wizycie Joe Bidena w Polsce. &quot;Prezydent USA podzi\u0119kuje Polakom&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-o-wizycie-joe-bidena-w-polsce-prezydent-usa-podzie/000AWFNWLXWQYNDV-C321.jpg\" /></a>Joe Biden wyruszy do Polski w poniedzia\u0142ek wieczorem - powiedzia\u0142a na konferencji prasowej Karine Jean-Pierre rzeczniczka Bia\u0142ego Domu. - Prezydent USA podzi\u0119kuje Polsce za wsparcie dla Ukrainy - doda\u0142 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Wizyta ameryka\u0144skiego prezydenta w Polsce potrwa dwa dni - od 21 do 22 lutego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialy-dom-o-wizycie-joe-bidena-w-polsce-prezydent-usa-podzie,nId,6604474", "date_published": "2023-02-17 18:54:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017bo\u0142nierze dla chorego Frania. Wyj\u0105tkowy przedmiot od szefa Sztabu WP", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zolnierze-dla-chorego-frania-wyjatkowy-przedmiot-od-szefa-sz,nId,6604436\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bo\u0142nierze dla chorego Frania. Wyj\u0105tkowy przedmiot od szefa Sztabu WP\" src=\"https://i.iplsc.com/zolnierze-dla-chorego-frania-wyjatkowy-przedmiot-od-szefa-sz/000GRY39OF6H1N70-C321.jpg\" /></a>10 milion\u00f3w z\u0142otych - tyle trzeba zap\u0142aci\u0107 za terapi\u0119 genow\u0105 - jedyn\u0105 szans\u0119 na uratowanie \u017cycia Franka Karasia, niespe\u0142na dwuletniego ch\u0142opca, kt\u00f3ry choruje na rdzeniowy zanik mi\u0119\u015bni (SMA). Jego tata, kt\u00f3ry na co dzie\u0144 jest \u017co\u0142nierzem Wojska Polskiego, zorganizowa\u0142 licytacj\u0119. Na aukcj\u0119 wystawiono wyj\u0105tkowy rysunek autorstwa gen. Rajmunda Andrzejczaka, szefa Sztabu Generalnego Wojska Polskiego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zolnierze-dla-chorego-frania-wyjatkowy-przedmiot-od-szefa-sz,nId,6604436", "date_published": "2023-02-17 18:22:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spotkanie Tr\u00f3jk\u0105ta Weimarskiego. Duda: Rosja si\u0119 na Ukrainie nie zatrzyma", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spotkanie-trojkata-weimarskiego-duda-rosja-sie-na-ukrainie-n,nId,6604433\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie Tr\u00f3jk\u0105ta Weimarskiego. Duda: Rosja si\u0119 na Ukrainie nie zatrzyma\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-trojkata-weimarskiego-duda-rosja-sie-na-ukrainie-n/000GRY1RYL5W66AX-C321.jpg\" /></a>- Rosja si\u0119 na Ukrainie nie zatrzyma - powiedzia\u0142 na wsp\u00f3lnym wyst\u0105pieniu prezydent Andrzej Duda, kt\u00f3ry w Monachium spotka\u0142 si\u0119 z kanclerzem Niemiec Olafem Scholzem i prezydentem Francji Emmanuelem Macronem w formule Tr\u00f3jk\u0105ta Weimarskiego. Tematem rozm\u00f3w b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie w ramach NATO i wsparcie dla Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spotkanie-trojkata-weimarskiego-duda-rosja-sie-na-ukrainie-n,nId,6604433", "date_published": "2023-02-17 18:13:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cyklon wykszta\u0142ci\u0142 \"kolec\". IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenie trzeciego stopnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cyklon-wyksztalcil-kolec-imgw-wydalo-ostrzezenie-trzeciego-s,nId,6604446\"><img align=\"left\" alt=\"Cyklon wykszta\u0142ci\u0142 &quot;kolec&quot;. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenie trzeciego stopnia\" src=\"https://i.iplsc.com/cyklon-wyksztalcil-kolec-imgw-wydalo-ostrzezenie-trzeciego-s/000GRYAVXNF7OVC1-C321.jpg\" /></a>Synoptycy do niedawna ostrzegali przed cyklonem Ulf. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce zmierzaj\u0105cy do Polski front atmosferyczny to orkan, kt\u00f3ry zwiastuje jeszcze gro\u017aniejsz\u0105 aur\u0119 pogodow\u0105. Wiatr nad morzem mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 pr\u0119dko\u015b\u0107 120 km/h, a wysoko w g\u00f3rach - nawet 150 km/h. Mo\u017cliwe b\u0119d\u0105 tak\u017ce tr\u0105by powietrzne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cyklon-wyksztalcil-kolec-imgw-wydalo-ostrzezenie-trzeciego-s,nId,6604446", "date_published": "2023-02-17 17:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ozdoba boi si\u0119 o swoje \u017ceberka. Wszystko przez Trzaskowskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ozdoba-boi-sie-o-swoje-zeberka-wszystko-przez-trzaskowskiego,nId,6604276\"><img align=\"left\" alt=\"Ozdoba boi si\u0119 o swoje \u017ceberka. Wszystko przez Trzaskowskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/ozdoba-boi-sie-o-swoje-zeberka-wszystko-przez-trzaskowskiego/000GRXS21II1M2G5-C321.jpg\" /></a>Politycy Solidarnej Polski od kilku dni przekonuj\u0105, \u017ce Rafa\u0142 Trzaskowski chce wprowadzi\u0107 powa\u017cne restrykcje w Warszawie w imi\u0119 ratowania klimatu. - Podobno chc\u0105 nam wprowadzi\u0107 jaki\u015b racje dzienne mi\u0119sa - 40 g. - m\u00f3wi\u0142 Dariusz Matecki do partyjnego kolegi Jacka Ozdoby. Podobne obawy wcze\u015bniej wyra\u017ca\u0142 Sebastian Kaleta. Okazuje si\u0119, \u017ce \u017ar\u00f3d\u0142em zamieszania jest raport C40 Cities, kt\u00f3ry zosta\u0142 opublikowany przed czterema laty. Co prawda jego tw\u00f3rcami s\u0105 naukowcy z Leeds, ale zdaniem polityk\u00f3w &quot;firmuje&quot; mu w\u0142odarz stolicy. &quot;Nie powsta\u0142 na zlecenie...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ozdoba-boi-sie-o-swoje-zeberka-wszystko-przez-trzaskowskiego,nId,6604276", "date_published": "2023-02-17 17:05:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo Tyre'a Nicholsa. Pi\u0119ciu policjant\u00f3w nie przyznaje si\u0119 do winy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-tyre-a-nicholsa-pieciu-policjantow-nie-przyznaje-s,nId,6604269\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo Tyre'a Nicholsa. Pi\u0119ciu policjant\u00f3w nie przyznaje si\u0119 do winy\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-tyre-a-nicholsa-pieciu-policjantow-nie-przyznaje-s/000GRXPFFKMF92IE-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119ciu by\u0142ych policjant\u00f3w z Memphis oskar\u017conych o zab\u00f3jstwo Tyre'a Nicholsa nie przyzna\u0142o si\u0119 do winy - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek AFP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na adwokat\u00f3w m\u0119\u017cczyzn. Czarnosk\u00f3rzy funkcjonariusze mieli \u015bmiertelnie pobi\u0107 29-latka podczas interwencji. Mundurowi zostali zwolnieni ze s\u0142u\u017cby pod zarzutami nadmiernego u\u017cycia si\u0142y oraz nieudzielenia pomocy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-tyre-a-nicholsa-pieciu-policjantow-nie-przyznaje-s,nId,6604269", "date_published": "2023-02-17 16:32:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mi\u0144sk reaguje na zamkni\u0119cie przej\u015bcia granicznego. \"Dzia\u0142ania odwetowe\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minsk-reaguje-na-zamkniecie-przejscia-granicznego-dzialania-,nId,6604255\"><img align=\"left\" alt=\"Mi\u0144sk reaguje na zamkni\u0119cie przej\u015bcia granicznego. &quot;Dzia\u0142ania odwetowe&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/minsk-reaguje-na-zamkniecie-przejscia-granicznego-dzialania/000FFBZ6T6B3IAVK-C321.jpg\" /></a>MSZ Bia\u0142orusi przekaza\u0142o polskiemu charge d\u2019affaires w Mi\u0144sku, \u017ce z powodu zamkni\u0119cia przej\u015bcia granicznego w Bobrownikach, podejmie &quot;dzia\u0142ania odwetowe&quot;. Jednym z nich b\u0119d\u0105 obostrzenia dla polskich przewo\u017anik\u00f3w. Poza tym Bia\u0142oru\u015b ma opu\u015bci\u0107 oficer \u0142\u0105cznikowy Stra\u017cy Granicznej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minsk-reaguje-na-zamkniecie-przejscia-granicznego-dzialania-,nId,6604255", "date_published": "2023-02-17 16:13:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strza\u0142y w biurze szefa policji w Karaczi. \u015awiadkowie m\u00f3wi\u0105 o eksplozjach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzaly-w-biurze-szefa-policji-w-karaczi-swiadkowie-mowia-o-,nId,6604227\"><img align=\"left\" alt=\"Strza\u0142y w biurze szefa policji w Karaczi. \u015awiadkowie m\u00f3wi\u0105 o eksplozjach\" src=\"https://i.iplsc.com/strzaly-w-biurze-szefa-policji-w-karaczi-swiadkowie-mowia-o/000GRXJ0JR7OWGJE-C321.jpg\" /></a>Uzbrojeni m\u0119\u017cczy\u017ani zaatakowali biuro szefa policji w pakista\u0144skim mie\u015bcie Karaczi. \u015awiadkowie zdarzenia przekazali informacj\u0119 o kilku eksplozjach i licznych wystrza\u0142ach. Na miejsce dotar\u0142y policyjne posi\u0142ki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzaly-w-biurze-szefa-policji-w-karaczi-swiadkowie-mowia-o-,nId,6604227", "date_published": "2023-02-17 15:39:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski podczas Konferencji Monachijskiej: Goliat musi przegra\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-podczas-konferencji-monachijskiej-goliat-musi-przeg,nId,6604203\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski podczas Konferencji Monachijskiej: Goliat musi przegra\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-podczas-konferencji-monachijskiej-goliat-musi-przeg/000GRXAQ0E0UB03D-C321.jpg\" /></a>Nie chodzi tylko o Ukrain\u0119. Chodzi o to, \u017ce Goliat musi przegra\u0107 i nie ma wobec tego \u017cadnej alternatywy, poniewa\u017c Kreml mo\u017ce zniszczy\u0107 pok\u00f3j i bezpiecze\u0144stwo dla wszystkich, kt\u00f3rzy s\u0105 reprezentowani tutaj dzisiaj w Monachium - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek do uczestnik\u00f3w Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Podzi\u0119kowa\u0142 za dostawy broni, jednocze\u015bnie apeluj\u0105c o przyspieszenie kolejnych. Na koniec zaznaczy\u0142, \u017ce kolektywnie \u015bwiat Zachodu mo\u017ce walczy\u0107 z ka\u017cdym przypadkiem naruszenia wolno\u015bci. - Mo\u017cemy odnie\u015b\u0107...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-podczas-konferencji-monachijskiej-goliat-musi-przeg,nId,6604203", "date_published": "2023-02-17 15:03:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie tylko Auchan wspiera rosyjskich \u017co\u0142nierzy. S\u0105 nowe informacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-tylko-auchan-wspiera-rosyjskich-zolnierzy-sa-nowe-inform,nId,6603928\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko Auchan wspiera rosyjskich \u017co\u0142nierzy. S\u0105 nowe informacje\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-auchan-wspiera-rosyjskich-zolnierzy-sa-nowe-inform/000GRXECK0DSW66B-C321.jpg\" /></a>Narz\u0119dzia, papierosy i ubrania sprzedawane przez francusk\u0105 sie\u0107 hipermarket\u00f3w Auchan zaopatruj\u0105 rosyjskich \u017co\u0142nierzy na ukrai\u0144skim froncie przy wsp\u00f3\u0142udziale rosyjskiej filii przedsi\u0119biorstwa - pisze francuski dziennik &quot;Le Monde&quot;. Z kolei ukrai\u0144ski szef resortu sprawy zagranicznych przypomina, \u017ce ostrzega\u0142 przed procederem i wyzwa\u0142 do bojkotu firmy ju\u017c w ubieg\u0142ym roku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-tylko-auchan-wspiera-rosyjskich-zolnierzy-sa-nowe-inform,nId,6603928", "date_published": "2023-02-17 15:01:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie tylko francuska sie\u0107 sklep\u00f3w wspiera rosyjskich \u017co\u0142nierzy. S\u0105 nowe informacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-tylko-francuska-siec-sklepow-wspiera-rosyjskich-zolnierz,nId,6603928\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko francuska sie\u0107 sklep\u00f3w wspiera rosyjskich \u017co\u0142nierzy. S\u0105 nowe informacje\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-francuska-siec-sklepow-wspiera-rosyjskich-zolnierz/000GRWHRCYS6GRG2-C321.jpg\" /></a>Narz\u0119dzia, papierosy i ubrania sprzedawane przez francusk\u0105 sie\u0107 hipermarket\u00f3w Auchan zaopatruj\u0105 rosyjskich \u017co\u0142nierzy na ukrai\u0144skim froncie przy wsp\u00f3\u0142udziale rosyjskiej filii przedsi\u0119biorstwa - pisze francuski dziennik &quot;Le Monde&quot;. Z kolei ukrai\u0144ski szef resortu sprawy zagranicznych przypomina, \u017ce ostrzega\u0142 przed procederem i wyzwa\u0142 do bojkotu firmy ju\u017c w ubieg\u0142ym roku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-tylko-francuska-siec-sklepow-wspiera-rosyjskich-zolnierz,nId,6603928", "date_published": "2023-02-17 15:01:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowi przyjaciele Putina. Talibowie maj\u0105 propozycj\u0119 \"nie do odrzucenia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowi-przyjaciele-putina-talibowie-maja-propozycje-nie-do-odr,nId,6603933\"><img align=\"left\" alt=\"Nowi przyjaciele Putina. Talibowie maj\u0105 propozycj\u0119 &quot;nie do odrzucenia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowi-przyjaciele-putina-talibowie-maja-propozycje-nie-do-odr/000GRWIYJ530PN6W-C321.jpg\" /></a>Rosja stara si\u0119 pozyska\u0107 bro\u0144, kt\u00f3r\u0105 ameryka\u0144skie wojska zostawi\u0142y w Afganistanie. Media nazywaj\u0105 ten krok &quot;oznak\u0105 desperacji strony rosyjskiej&quot;. Rz\u0105dz\u0105cy Afganistanem re\u017cim talib\u00f3w stawia jednak Moskwie warunki. Chce, by Rosja oficjalnie uzna\u0142a rz\u0105d w Kabulu. W zamian oferuje, \u017ce przez jaki\u015b czas nie zaatakuje jednego z cz\u0142onk\u00f3w &quot;rosyjskiego NATO&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowi-przyjaciele-putina-talibowie-maja-propozycje-nie-do-odr,nId,6603933", "date_published": "2023-02-17 14:43:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS wypu\u015bci\u0142o spot wyborczy. Wiceszef PO: Zobaczcie, jak k\u0142ami\u0105 i manipuluj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-wypuscilo-spot-wyborczy-wiceszef-po-zobaczcie-jak-klamia,nId,6604182\"><img align=\"left\" alt=\"PiS wypu\u015bci\u0142o spot wyborczy. Wiceszef PO: Zobaczcie, jak k\u0142ami\u0105 i manipuluj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-wypuscilo-spot-wyborczy-wiceszef-po-zobaczcie-jak-klamia/000GRWKH1JQ0UB00-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek wiceszef PO Cezary Tomczyk skrytykowa\u0142 spot wyborczy PiS, w kt\u00f3rym zamieszczono archiwaln\u0105 wypowied\u017a Donalda Tuska. By\u0142y premier m\u00f3wi w przytoczonym fragmencie, \u017ce W\u0142adimir Putin &quot;nie jest entuzjast\u0105&quot; tarczy antyrakietowej w Polsce. - Zobaczcie, jak k\u0142ami\u0105 i manipuluj\u0105 - stwierdzi\u0142 Tomczyk, prezentuj\u0105c szerszy kontekst wypowiedzi. Na zarzuty odpowiedzieli minister \u0141ukasz Schreiber oraz szef kampanii PiS Tomasz Por\u0119ba.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-wypuscilo-spot-wyborczy-wiceszef-po-zobaczcie-jak-klamia,nId,6604182", "date_published": "2023-02-17 14:37:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Leszek Sykulski. Flirt z Nowoczesn\u0105, duet z Braunem, medal od prezydenta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-leszek-sykulski-flirt-z-nowoczesna-duet-z-braunem-medal-od-p,nId,6603890\"><img align=\"left\" alt=\"Leszek Sykulski. Flirt z Nowoczesn\u0105, duet z Braunem, medal od prezydenta\" src=\"https://i.iplsc.com/leszek-sykulski-flirt-z-nowoczesna-duet-z-braunem-medal-od-p/000GRWE3H1M4N14J-C321.jpg\" /></a>Dr Leszek Sykulski, przed kt\u00f3rym przestrzegaj\u0105 polskie s\u0142u\u017cby ze wzgl\u0119du na rozpowszechnianie propagandy Kremla, od d\u0142u\u017cszego czasu pr\u00f3buje wej\u015b\u0107 do polityki. Interia dowiedzia\u0142a si\u0119, jak dok\u0142adnie wygl\u0105da\u0142a jego przygoda z Nowoczesn\u0105, a tak\u017ce w jakich okoliczno\u015bciach otrzyma\u0142 medal od prezydenta Andrzeja Dudy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-leszek-sykulski-flirt-z-nowoczesna-duet-z-braunem-medal-od-p,nId,6603890", "date_published": "2023-02-17 14:24:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie da\u0142 pieni\u0119dzy na tac\u0119. Rozpozna\u0142a go parafianka. \"Nie s\u0142uchaj szatana\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-nie-dal-pieniedzy-na-tace-rozpoznala-go-parafianka-nie-sluch,nId,6603882\"><img align=\"left\" alt=\"Nie da\u0142 pieni\u0119dzy na tac\u0119. Rozpozna\u0142a go parafianka. &quot;Nie s\u0142uchaj szatana&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-dal-pieniedzy-na-tace-rozpoznala-go-parafianka-nie-sluch/000GRVV5EIC6VUQ2-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna z E\u0142ku nie da\u0142 na tac\u0119 w ko\u015bciele. Inna parafianka rozpozna\u0142a w nim klienta jednego ze sklep\u00f3w i opisa\u0142a ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 w sieci. &quot;Widzia\u0142am ci\u0119 dzisiaj, jak p\u0142acisz grubymi pieni\u0119dzmi w Lidlu przy kasie (...). Jak mog\u0142e\u015b tak \u017ale post\u0105pi\u0107?&quot; - zapyta\u0142a anonimowa kobieta we wpisie na Facebooku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-nie-dal-pieniedzy-na-tace-rozpoznala-go-parafianka-nie-sluch,nId,6603882", "date_published": "2023-02-17 13:26:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzie\u0144 Kota: Oto nasze redakcyjne kotki. Poznajcie ich imiona!", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3295899,iAId,443082\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Kota: Oto nasze redakcyjne kotki. Poznajcie ich imiona!\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-kota-oto-nasze-redakcyjne-kotki-poznajcie-ich-imiona/000GRW8TLWUHXAIT-C321.jpg\" /></a>Dzisiaj \u015bwi\u0119tujemy Dzie\u0144 Kota. Widzieli\u015bmy ju\u017c zdj\u0119cia waszych czworonog\u00f3w. Teraz czas na nas - poznajcie interiow\u0105 koci\u0105 ekip\u0119!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/zdjecie,iId,3295899,iAId,443082", "date_published": "2023-02-17 13:20:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzylatek znalaz\u0142 bro\u0144 ojca. \u015amiertelnie si\u0119 postrzeli\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzylatek-znalazl-bron-ojca-smiertelnie-sie-postrzelil,nId,6603822\"><img align=\"left\" alt=\"Trzylatek znalaz\u0142 bro\u0144 ojca. \u015amiertelnie si\u0119 postrzeli\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/trzylatek-znalazl-bron-ojca-smiertelnie-sie-postrzelil/000GRVWUQXGH30PK-C321.jpg\" /></a>Trzylatek z Florydy \u015bmiertelnie si\u0119 postrzeli\u0142. Dziecko znalaz\u0142o bro\u0144 w szafce nocnej. Policj\u0119 powiadomi\u0142a jego 16-letnia siostra, kt\u00f3ra w tym czasie opiekowa\u0142a si\u0119 ch\u0142opcem i jego bratem. Biuro szeryfa stwierdzi\u0142o, \u017ce &quot;by\u0142o to jedno z najgorszych wezwa\u0144, jakie mo\u017cna sobie wyobrazi\u0107&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzylatek-znalazl-bron-ojca-smiertelnie-sie-postrzelil,nId,6603822", "date_published": "2023-02-17 12:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strajk w Niemczech. Kluczowe lotniska sparali\u017cowane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strajk-w-niemczech-kluczowe-lotniska-sparalizowane,nId,6603836\"><img align=\"left\" alt=\"Strajk w Niemczech. Kluczowe lotniska sparali\u017cowane\" src=\"https://i.iplsc.com/strajk-w-niemczech-kluczowe-lotniska-sparalizowane/000FV0BECRXCYUED-C321.jpg\" /></a>Jednodniowy strajk ostrzegawczy, zgodnie z wcze\u015bniejszymi zapowiedziami zwi\u0105zku zawodowego Verdi, sparali\u017cowa\u0142 w pi\u0105tek siedem niemieckich lotnisk: Frankfurt, Monachium, Hanower, Stuttgart, Brema, Hamburg oraz Dortmund. Podwy\u017cek wynagrodzenia domagaj\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno pracownicy ochrony lotnisk, jak i obs\u0142ugi naziemnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strajk-w-niemczech-kluczowe-lotniska-sparalizowane,nId,6603836", "date_published": "2023-02-17 12:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicze zagini\u0119cie \u017co\u0142nierza. Policja szuka 21-letniego Kordiana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajemnicze-zaginiecie-zolnierza-policja-szuka-21-letniego-ko,nId,6603850\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze zagini\u0119cie \u017co\u0142nierza. Policja szuka 21-letniego Kordiana\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-zaginiecie-zolnierza-policja-szuka-21-letniego-ko/000GRVRX6B5P8Y6X-C321.jpg\" /></a>Zagin\u0105\u0142 21-letni Kordian \u015awistek, \u017co\u0142nierz s\u0142u\u017cby dobrowolnej w jednostce w D\u0119blinie. Bliscy m\u0119\u017cczyzny od tygodnia nie maj\u0105 z nim kontaktu. Policja publikuje jego wizerunek i prosi o pomoc w odnalezieniu 21-latka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tajemnicze-zaginiecie-zolnierza-policja-szuka-21-letniego-ko,nId,6603850", "date_published": "2023-02-17 12:29:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja stworzy\u0142a \"ranking przyjaci\u00f3\u0142\". Niekt\u00f3re pozycje zaskakuj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-stworzyla-ranking-przyjaciol-niektore-pozycje-zaskakuj,nId,6603684\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja stworzy\u0142a &quot;ranking przyjaci\u00f3\u0142&quot;. Niekt\u00f3re pozycje zaskakuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-stworzyla-ranking-przyjaciol-niektore-pozycje-zaskakuj/000GRV6Y77IX5YGE-C321.jpg\" /></a>Powi\u0105zany z Kremlem think tank uszeregowa\u0142 postradzieckich s\u0105siad\u00f3w Rosji w kolejno\u015bci od najwi\u0119kszych przyjaci\u00f3\u0142 do najwi\u0119kszych wrog\u00f3w. Najnowsza analiza skupia si\u0119 na wsparciu lub jego braku w kwestii rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Gruzja - z kt\u00f3r\u0105 Rosja jeszcze w 2008 roku prowadzi\u0142a wojn\u0119 - zosta\u0142a uznana za kraj &quot;wzgl\u0119dnie przyjazny&quot;. Nieprzyjaciele to z kolei \u0141otwa, Litwa i Estonia. Wr\u00f3g numer jeden to Ukraina, kt\u00f3ra w &quot;rankingu przyja\u017ani&quot; otrzyma\u0142a wynik minus 83.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-stworzyla-ranking-przyjaciol-niektore-pozycje-zaskakuj,nId,6603684", "date_published": "2023-02-17 12:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krytyczny stan niemowlaka. Matka w areszcie. Dziecko mog\u0142o by\u0107 podtapiane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-krytyczny-stan-niemowlaka-matka-w-areszcie-dziecko-moglo-byc,nId,6603794\"><img align=\"left\" alt=\"Krytyczny stan niemowlaka. Matka w areszcie. Dziecko mog\u0142o by\u0107 podtapiane\" src=\"https://i.iplsc.com/krytyczny-stan-niemowlaka-matka-w-areszcie-dziecko-moglo-byc/000GHJ9UJK9J1G7Q-C321.jpg\" /></a>Lekarze z G\u00f3rno\u015bl\u0105skiego Centrum Zdrowia Dziecka (GCZD) walcz\u0105 o \u017cycie dziewi\u0119ciomiesi\u0119cznej dziewczynki z Tworoga w powiecie tarnog\u00f3rskim, kt\u00f3ra trafi\u0142a do tej plac\u00f3wki z ci\u0119\u017ckimi obra\u017ceniami wynikaj\u0105cymi prawdopodobne z topienia. Stan dziecka jest krytyczny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-krytyczny-stan-niemowlaka-matka-w-areszcie-dziecko-moglo-byc,nId,6603794", "date_published": "2023-02-17 12:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda w Wielkiej Brytanii. Spotkanie z kr\u00f3lem Karolem III", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-w-wielkiej-brytanii-spotkanie-z-krolem-karolem-,nId,6603509\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda w Wielkiej Brytanii. Spotkanie z kr\u00f3lem Karolem III\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-w-wielkiej-brytanii-spotkanie-z-krolem-karolem/0009Y2FWIYE0VD81-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda kontynuuje swoj\u0105 &quot;ofensyw\u0119 dyplomatyczn\u0105&quot;. Przebywa w Londynie, gdzie uda\u0142 si\u0119 na spotkanie z kr\u00f3lem Karolem III. Audiencja w Pa\u0142acu Buckingham dotyczy obecnej sytuacji mi\u0119dzynarodowej, kwestii humanitarnych oraz statusu polskich obywateli, mieszkaj\u0105cych w Wielkiej Brytanii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-w-wielkiej-brytanii-spotkanie-z-krolem-karolem-,nId,6603509", "date_published": "2023-02-17 12:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ile realnie jest dzi\u015b warte 500 plus? Z\u0142e wie\u015bci dla rodzic\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-realnie-jest-dzis-warte-500-plus-zle-wiesci-dla-rodzicow,nId,6603779\"><img align=\"left\" alt=\"Ile realnie jest dzi\u015b warte 500 plus? Z\u0142e wie\u015bci dla rodzic\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-realnie-jest-dzis-warte-500-plus-zle-wiesci-dla-rodzicow/000GRVGJAVOQMXUH-C321.jpg\" /></a>Po siedmiu latach od wprowadzenia programu 500 plus jego faktyczna warto\u015b\u0107 znacznie stopnia\u0142a. Wp\u0142yw na to ma szalej\u0105ca inflacja, kt\u00f3ra powoduje, \u017ce si\u0142a nabywcza tego \u015bwiadczenia jeszcze bardziej maleje. Ile warte jest 500 plus w lutym 2023 roku? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-realnie-jest-dzis-warte-500-plus-zle-wiesci-dla-rodzicow,nId,6603779", "date_published": "2023-02-17 12:04:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 powt\u00f3rzy\u0107 post Jezusa. Pastor zmar\u0142 po 25 dniach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-probowal-powtorzyc-post-jezusa-pastor-zmarl-po-25-dniach,nId,6603814\"><img align=\"left\" alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 powt\u00f3rzy\u0107 post Jezusa. Pastor zmar\u0142 po 25 dniach\" src=\"https://i.iplsc.com/probowal-powtorzyc-post-jezusa-pastor-zmarl-po-25-dniach/0006I0MDSTO26P26-C321.jpg\" /></a>Pastor chcia\u0142 powt\u00f3rzy\u0107 wyczyn Jezusa i postanowi\u0142, \u017ce przez 40 dni nie b\u0119dzie przyjmowa\u0142 \u017cadnych posi\u0142k\u00f3w. Po 25 dniach jego stan mocno si\u0119 pogorszy\u0142. Duchowny zmar\u0142 w szpitalu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-probowal-powtorzyc-post-jezusa-pastor-zmarl-po-25-dniach,nId,6603814", "date_published": "2023-02-17 11:56:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzie\u0144 Kota: Nasi czytelnicy pokazali zdj\u0119cia swoich mruczk\u00f3w. Rewelacja!", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzien-kota-nasi-czytelnicy-pokazali-zdjecia-swoich-mruczkow-,nId,6603759\"><img align=\"left\" alt=\"Dzie\u0144 Kota: Nasi czytelnicy pokazali zdj\u0119cia swoich mruczk\u00f3w. Rewelacja!\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-kota-nasi-czytelnicy-pokazali-zdjecia-swoich-mruczkow/000GRVEB9HOYUB05-C321.jpg\" /></a>17 lutego w Polsce obchodzony jest Dzie\u0144 Kota. Z tej okazji Interia zaprosi\u0142a do internetowej zabawy u\u017cytkownik\u00f3w Facebooka. Wszyscy kociarze maj\u0105 okazj\u0119 pochwali\u0107 si\u0119 swoimi pupilami, podsy\u0142aj\u0105c ich zdj\u0119cia w komentarzach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzien-kota-nasi-czytelnicy-pokazali-zdjecia-swoich-mruczkow-,nId,6603759", "date_published": "2023-02-17 11:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcia\u0142a uratowa\u0107 partnera przed kar\u0105. Og\u0142osi\u0142a fa\u0142szywy alarm bombowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-chciala-uratowac-partnera-przed-kara-oglosila-falszywy-alarm,nId,6603752\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142a uratowa\u0107 partnera przed kar\u0105. Og\u0142osi\u0142a fa\u0142szywy alarm bombowy\" src=\"https://i.iplsc.com/chciala-uratowac-partnera-przed-kara-oglosila-falszywy-alarm/000GRV7CM73V7C5N-C321.jpg\" /></a>31-latka chcia\u0142a uchroni\u0107 swojego partnera przed odbyciem kary wi\u0119zienia i sp\u0119dzi\u0107 z nim walentynki. Z racji tego, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 mie\u0107 w tym dniu rozpraw\u0119, jego ukochana zadzwoni\u0142a do s\u0105du i przekaza\u0142a, \u017ce gmachu pod\u0142o\u017cono \u0142adunki wybuchowe. Informacja szybko dotar\u0142a do policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy namierzyli kobiet\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce alarm by\u0142 fa\u0142szywy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-chciala-uratowac-partnera-przed-kara-oglosila-falszywy-alarm,nId,6603752", "date_published": "2023-02-17 11:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Genera\u0142 Mordwiczew nowym dow\u00f3dc\u0105 w rosyjskiej armii. Zast\u0105pi\u0142 \u0141apina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-mordwiczew-nowym-dowodca-w-rosyjskiej-armii-zastapil,nId,6603688\"><img align=\"left\" alt=\"Genera\u0142 Mordwiczew nowym dow\u00f3dc\u0105 w rosyjskiej armii. Zast\u0105pi\u0142 \u0141apina\" src=\"https://i.iplsc.com/general-mordwiczew-nowym-dowodca-w-rosyjskiej-armii-zastapil/000GRUSPRG0M88HP-C321.jpg\" /></a>Rosja mianowa\u0142a gen. Andrieja Mordwiczewa na dow\u00f3dc\u0119 Centralnego Okr\u0119gu Wojskowego, informuje agencja Reutera. Na stanowisku zast\u0105pi pu\u0142kownika Aleksandra \u0141apina, kt\u00f3ry by\u0142 krytykowany przez Ramzana Kadyrowa oraz Jewgienija Prigo\u017cyna. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-mordwiczew-nowym-dowodca-w-rosyjskiej-armii-zastapil,nId,6603688", "date_published": "2023-02-17 11:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaka\u017cony koronawirusem uciek\u0142 ze szpitala. S\u0105d wymierzy\u0142 surow\u0105 kar\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zakazony-koronawirusem-uciekl-ze-szpitala-sad-wymierzyl-suro,nId,6603750\"><img align=\"left\" alt=\"Zaka\u017cony koronawirusem uciek\u0142 ze szpitala. S\u0105d wymierzy\u0142 surow\u0105 kar\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zakazony-koronawirusem-uciekl-ze-szpitala-sad-wymierzyl-suro/000GRVBZCIKAPQKN-C321.jpg\" /></a>Bezwzgl\u0119dne wi\u0119zienie za ucieczk\u0119 ze szpitala dla pacjenta zaka\u017conego koronawirusem - tak zdecydowa\u0142 krakowski s\u0105d. 37-letni m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce ma SARS-CoV-2 i powinien przebywa\u0107 w izolatce. Mimo to, porusza\u0142 si\u0119 komunikacj\u0105 miejsk\u0105 i wchodzi\u0142 do sklep\u00f3w. Za kratkami sp\u0119dzi osiem miesi\u0119cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zakazony-koronawirusem-uciekl-ze-szpitala-sad-wymierzyl-suro,nId,6603750", "date_published": "2023-02-17 10:52:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144ska polityk m\u00f3wi\u0142a o demilitaryzacji Krymu. Zacharowa odpowiada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanska-polityk-mowila-o-demilitaryzacji-krymu-zacharowa,nId,6603719\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ska polityk m\u00f3wi\u0142a o demilitaryzacji Krymu. Zacharowa odpowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanska-polityk-mowila-o-demilitaryzacji-krymu-zacharowa/000GRV9VHGW8FG2T-C321.jpg\" /></a>Uwa\u017camy, \u017ce okupowany przez Rosj\u0119 Krym powinien zosta\u0107 przynajmniej zdemilitaryzowany; popieramy te\u017c uzasadnione ukrai\u0144skie ataki na rosyjskie cele wojskowe na tym p\u00f3\u0142wyspie - o\u015bwiadczy\u0142a podsekretarz stanu USA Victoria Nuland. - Stany Zjednoczone s\u0105 zaanga\u017cowane w konflikt - odpowiedzia\u0142a jej rzeczniczka MSZ Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-amerykanska-polityk-mowila-o-demilitaryzacji-krymu-zacharowa,nId,6603719", "date_published": "2023-02-17 10:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Times\": Polska to przyk\u0142ad do na\u015bladowania, stan\u0119\u0142a na wysoko\u015bci zadania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-the-times-polska-to-przyklad-do-nasladowania-stanela-na-wyso,nId,6603706\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Times&quot;: Polska to przyk\u0142ad do na\u015bladowania, stan\u0119\u0142a na wysoko\u015bci zadania\" src=\"https://i.iplsc.com/the-times-polska-to-przyklad-do-nasladowania-stanela-na-wyso/000EPW7B9WPWEA78-C321.jpg\" /></a>Polska jest w obliczu eskalacji wojny przyk\u0142adem, kt\u00f3ry inni powinni na\u015bladowa\u0107 - pisze &quot;The Times&quot; w komentarzu redakcyjnym. Jak zwraca uwag\u0119 brytyjski dziennik, jest ona najbardziej zaanga\u017cowana w udzielanie pomocy dla Ukrainy i najsolidniejsza ze wszystkich cz\u0142onk\u00f3w NATO. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-the-times-polska-to-przyklad-do-nasladowania-stanela-na-wyso,nId,6603706", "date_published": "2023-02-17 10:14:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przyjazd Bidena do Polski. Prezydent USA odwiedzi kraj we wtorek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przyjazd-bidena-do-polski-prezydent-usa-odwiedzi-kraj-we-wto,nId,6603702\"><img align=\"left\" alt=\"Przyjazd Bidena do Polski. Prezydent USA odwiedzi kraj we wtorek\" src=\"https://i.iplsc.com/przyjazd-bidena-do-polski-prezydent-usa-odwiedzi-kraj-we-wto/000GRUZKIYBOGCAG-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden b\u0119dzie przebywa\u0142 w Polsce we wtorek i \u015brod\u0119 (21-22) - przekaza\u0142a Kancelaria Prezydenta. W trakcie wizyty spotka si\u0119 z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 i we\u017amie udzia\u0142 w Nadzwyczajnym Szczycie Dziewi\u0105tki Bukareszta\u0144skiej NATO - dodano. Wcze\u015bniej Bia\u0142y Dom og\u0142osi\u0142, \u017ce wizyta Bidena w Polsce przypadnie na 20-22 lutego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przyjazd-bidena-do-polski-prezydent-usa-odwiedzi-kraj-we-wto,nId,6603702", "date_published": "2023-02-17 09:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja: Odnaleziono dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. Pod gruzami sp\u0119dzili prawie 11 dni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-odnaleziono-dwoch-mezczyzn-pod-gruzami-spedzili-prawi,nId,6603670\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Odnaleziono dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. Pod gruzami sp\u0119dzili prawie 11 dni\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-odnaleziono-dwoch-mezczyzn-pod-gruzami-spedzili-prawi/000GRUVNMUEH7J7A-C321.jpg\" /></a>Kolejny cud w Turcji od czasu trz\u0119sienia ziemi. W mie\u015bcie Antiochia spod gruz\u00f3w wydobyto dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. 26- i 34-latek sp\u0119dzili w ruinach zawalonego budynku prawie 11 dni. Po 257 godzinach w prowincji Kahramanmaras uwolniono 42-latk\u0119, a 248 godzin od momentu, kiedy zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia, uratowano 17-latk\u0119, kt\u00f3r\u0105 media okrzykn\u0119\u0142y &quot;cudown\u0105 dziewczyn\u0105&quot;. Z najnowszych informacji wynika, \u017ce liczba ofiar \u015bmiertelnych trz\u0119sienia ziemi w Turcji i Syrii zbli\u017ca si\u0119 do 44 tys.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-odnaleziono-dwoch-mezczyzn-pod-gruzami-spedzili-prawi,nId,6603670", "date_published": "2023-02-17 09:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "CNN: Ostatni rz\u0105d to najlepsze miejsca w samolocie. Chodzi o bezpiecze\u0144stwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cnn-ostatni-rzad-to-najlepsze-miejsca-w-samolocie-chodzi-o-b,nId,6603648\"><img align=\"left\" alt=\"CNN: Ostatni rz\u0105d to najlepsze miejsca w samolocie. Chodzi o bezpiecze\u0144stwo\" src=\"https://i.iplsc.com/cnn-ostatni-rzad-to-najlepsze-miejsca-w-samolocie-chodzi-o-b/0005L5PORRKGNYUC-C321.jpg\" /></a>Rezerwuj\u0105c miejsca w samolocie wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b bierze pod uwag\u0119 g\u0142\u00f3wnie kwesti\u0119 wygody, dobrych widok\u00f3w przy oknie czy bliskiej odleg\u0142o\u015bci do wyj\u015bcia. Ma\u0142o kto zastanawia si\u0119, gdzie znajduje si\u0119 najbezpieczniejszy obszar do takiej podr\u00f3\u017cy. Jak si\u0119 jednak okazuje, na podstawie bada\u0144 wypadk\u00f3w lotniczych mo\u017cna okre\u015bli\u0107, gdzie znajduje si\u0119 miejsce, w kt\u00f3rym szanse prze\u017cycia s\u0105 procentowo najwi\u0119ksze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cnn-ostatni-rzad-to-najlepsze-miejsca-w-samolocie-chodzi-o-b,nId,6603648", "date_published": "2023-02-17 09:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chorowa\u0142 na raka prostaty. Nagle zacz\u0105\u0142 m\u00f3wi\u0107 z irlandzkim akcentem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chorowal-na-raka-prostaty-nagle-zaczal-mowic-z-irlandzkim-ak,nId,6603612\"><img align=\"left\" alt=\"Chorowa\u0142 na raka prostaty. Nagle zacz\u0105\u0142 m\u00f3wi\u0107 z irlandzkim akcentem\" src=\"https://i.iplsc.com/chorowal-na-raka-prostaty-nagle-zaczal-mowic-z-irlandzkim-ak/000GRUKH62QJI0F4-C321.jpg\" /></a>&quot;Niekontrolowany irlandzki akcent&quot; wykryto u m\u0119\u017cczyzny z USA po tym, jak zdiagnozowano u niego raka prostaty. Nietypowy stan utrzymywa\u0142 si\u0119 do niego a\u017c do \u015bmierci. Pacjent nigdy wcze\u015bniej nie m\u00f3wi\u0142 z obcym akcentem - w m\u0142odo\u015bci mia\u0142 przyjaci\u00f3\u0142 z Wysp, a z Irlandii pochodzili jego dalecy krewni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chorowal-na-raka-prostaty-nagle-zaczal-mowic-z-irlandzkim-ak,nId,6603612", "date_published": "2023-02-17 08:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Opola: Ojciec Patryka Jakiego mobbowa\u0142. A jego syn nadu\u017cywa w\u0142adzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-opola-ojciec-patryka-jakiego-mobbowal-a-jego-syn-n,nId,6601690\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Opola: Ojciec Patryka Jakiego mobbowa\u0142. A jego syn nadu\u017cywa w\u0142adzy\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-opola-ojciec-patryka-jakiego-mobbowal-a-jego-syn-n/000GRUJVPKR5DIHT-C321.jpg\" /></a>W sp\u00f3\u0142ce komunalnej Wodoci\u0105gi i Kanalizacja w Opolu, kt\u00f3r\u0105 rz\u0105dzi Ireneusz Jaki, trwa powa\u017cny sp\u00f3r. Wewn\u0119trzna komisja wynaj\u0119ta przez firm\u0119 oraz inspektorzy Pa\u0144stwowej Inspekcji Pracy stwierdzili, \u017ce prezes mia\u0142 si\u0119 dopuszcza\u0107 mobbingu. Wiarygodno\u015b\u0107 jak i ustalenia kolejnych komisji podwa\u017caj\u0105 zar\u00f3wno Patryk Jaki, jak i jego tata. Dlatego Interia zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do prezydenta Opola z pro\u015bb\u0105 o odpowied\u017a na zarzuty europos\u0142a oraz prezesa WiK. Arkadiusz Wi\u015bniewski powiedzia\u0142 nam, \u017ce polityk Solidarnej Polski nadu\u017cywa w\u0142adzy. - Co gorsze, aby...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-opola-ojciec-patryka-jakiego-mobbowal-a-jego-syn-n,nId,6601690", "date_published": "2023-02-17 08:45:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna grozi USA odwetem. \"Odpowied\u017a b\u0119dzie bezprecedensowa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-grozi-usa-odwetem-odpowiedz-bedzie-bezprecede,nId,6603646\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna grozi USA odwetem. &quot;Odpowied\u017a b\u0119dzie bezprecedensowa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-grozi-usa-odwetem-odpowiedz-bedzie-bezprecede/000GRUO1WD14I6C9-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli USA i Korea Po\u0142udniowa przeprowadz\u0105 wsp\u00f3lne \u0107wiczenia, to b\u0119d\u0105 musia\u0142y liczy\u0107 si\u0119 z bezprecedensow\u0105 i stanowcz\u0105 odpowiedzi\u0105 - przekaza\u0142o ministerstwo spraw zagranicznych Korei P\u00f3\u0142nocnej. W\u0142adze w Pjonjangu zagrozi\u0142y te\u017c mo\u017cliwo\u015bci\u0105 &quot;skorzystania z dodatkowych dzia\u0142a\u0144&quot;, je\u015bli Rada Bezpiecze\u0144stwa ONZ &quot;b\u0119dzie wywiera\u0107 na nich presj\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-grozi-usa-odwetem-odpowiedz-bedzie-bezprecede,nId,6603646", "date_published": "2023-02-17 08:33:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sceny grozy w Siedlcach. Kierowca wjecha\u0142 w trzy osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sceny-grozy-w-siedlcach-kierowca-wjechal-w-trzy-osoby,nId,6603618\"><img align=\"left\" alt=\"Sceny grozy w Siedlcach. Kierowca wjecha\u0142 w trzy osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/sceny-grozy-w-siedlcach-kierowca-wjechal-w-trzy-osoby/000GRUN7Y89K63XH-C321.jpg\" /></a>Do gro\u017anego zdarzenia dosz\u0142o przy ul. Brzeskiej w Siedlcach. 26-letni kierowca, chc\u0105c unikn\u0105\u0107 uderzenia w poprzedzaj\u0105cy go pojazd, uderzy\u0142 w trzy osoby id\u0105ce chodnikiem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sceny-grozy-w-siedlcach-kierowca-wjechal-w-trzy-osoby,nId,6603618", "date_published": "2023-02-17 08:26:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Witold Waszczykowski us\u0142ysza\u0142 diagnoz\u0119. \"Lepiej nie b\u0119dzie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-witold-waszczykowski-uslyszal-diagnoze-lepiej-nie-bedzie,nId,6603516\"><img align=\"left\" alt=\"Witold Waszczykowski us\u0142ysza\u0142 diagnoz\u0119. &quot;Lepiej nie b\u0119dzie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/witold-waszczykowski-uslyszal-diagnoze-lepiej-nie-bedzie/000GRUGYQN4NWK67-C321.jpg\" /></a>By\u0142y szef polskiej dyplomacji Witold Waszczykowski walczy z ci\u0119\u017ck\u0105 chorob\u0105. Europose\u0142 PiS wyjawi\u0142, \u017ce choruje na stwardnienie zanikowe boczne, kt\u00f3re atakuje jego ko\u0144czyny i zaburza mow\u0119. - To jest nieuleczalna choroba. Lepiej niestety ju\u017c nie b\u0119dzie - powiedzia\u0142. Mimo to, polityk stara si\u0119 normalnie funkcjonowa\u0107 i pracuje w europarlamencie, po kt\u00f3rym porusza si\u0119 na skuterze elektrycznym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-witold-waszczykowski-uslyszal-diagnoze-lepiej-nie-bedzie,nId,6603516", "date_published": "2023-02-17 07:56:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 w Petersburgu. Rosyjska urz\u0119dniczka wyskoczy\u0142a z okna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-smierc-w-petersburgu-rosyjska-urzedniczka-wyskoczyla-z-okna,nId,6603495\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 w Petersburgu. Rosyjska urz\u0119dniczka wyskoczy\u0142a z okna\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-w-petersburgu-rosyjska-urzedniczka-wyskoczyla-z-okna/000GRU5YUDDQMVLB-C321.jpg\" /></a>Urz\u0119dniczka ministerstwa obrony Rosji Marina Jankina wypad\u0142a z okna budynku, w kt\u00f3rym mieszka\u0142a. Kobieta ponios\u0142a \u015bmier\u0107 na miejscu. Jedn\u0105 z rozpatrywanych wersji jest samob\u00f3jstwo. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-smierc-w-petersburgu-rosyjska-urzedniczka-wyskoczyla-z-okna,nId,6603495", "date_published": "2023-02-17 07:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kruszwica: Okrad\u0142a s\u0105siada z bloku, gdy ten bra\u0142 prysznic", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-kruszwica-okradla-sasiada-z-bloku-gdy-ten-bral-prysznic,nId,6603486\"><img align=\"left\" alt=\"Kruszwica: Okrad\u0142a s\u0105siada z bloku, gdy ten bra\u0142 prysznic\" src=\"https://i.iplsc.com/kruszwica-okradla-sasiada-z-bloku-gdy-ten-bral-prysznic/000GRUBHWVPU7GNX-C321.jpg\" /></a>21-latka z Kruszwicy oskar\u017cona zosta\u0142a o kradzie\u017c pieni\u0119dzy s\u0105siada ze swojego bloku. Mia\u0142a wej\u015b\u0107 do jego mieszkania w momencie, gdy ten bra\u0142 prysznic. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 portfel z dokumentami i kart\u0105, jednak policjanci po kr\u00f3tkich poszukiwaniach znale\u017ali jego zgub\u0119. Wewn\u0105trz brakowa\u0142o tylko pieni\u0119dzy, kt\u00f3re znajdowa\u0142y si\u0119 w mieszkaniu kobiety.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-kruszwica-okradla-sasiada-z-bloku-gdy-ten-bral-prysznic,nId,6603486", "date_published": "2023-02-17 07:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromny aligator na polu golfowym. \"Witamy na Florydzie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-aligator-na-polu-golfowym-witamy-na-florydzie,nId,6603487\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny aligator na polu golfowym. &quot;Witamy na Florydzie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-aligator-na-polu-golfowym-witamy-na-florydzie/000GRU6W0CSV52WD-C321.jpg\" /></a>Obecno\u015b\u0107 aligator\u00f3w na Florydzie w USA nie jest niczym nowym i zaskakuj\u0105cym. Bardzo cz\u0119sto zak\u0142\u00f3caj\u0105 spok\u00f3j mieszka\u0144c\u00f3w i przesiaduj\u0105 np. w ich ogr\u00f3dkach, z ty\u0142u domu. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym wida\u0107 ogromnego gada, kt\u00f3ry zosta\u0142 dostrze\u017cony na jednym z p\u00f3l golfowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-aligator-na-polu-golfowym-witamy-na-florydzie,nId,6603487", "date_published": "2023-02-17 07:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Proboszcz z Gieczynka \u015bci\u0105\u0142 d\u0119by. Drzewa mia\u0142y pos\u0142u\u017cy\u0107 jako opa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-proboszcz-z-gieczynka-scial-deby-drzewa-mialy-posluzyc-jako-,nId,6603468\"><img align=\"left\" alt=\"Proboszcz z Gieczynka \u015bci\u0105\u0142 d\u0119by. Drzewa mia\u0142y pos\u0142u\u017cy\u0107 jako opa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/proboszcz-z-gieczynka-scial-deby-drzewa-mialy-posluzyc-jako/000GRU4F7TLGI9OO-C321.jpg\" /></a>Parafianie z Gieczynka (woj. wielkopolskie) s\u0105 oburzeni - proboszcz wyci\u0105\u0142 80-letnie d\u0119by. Ksi\u0105dz mia\u0142 to zrobi\u0107 nielegalnie. Wed\u0142ug mieszka\u0144c\u00f3w drzewa nie stanowi\u0142y \u017cadnego zagro\u017cenia dla znajduj\u0105cego si\u0119 w pobli\u017cu ko\u015bcio\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-proboszcz-z-gieczynka-scial-deby-drzewa-mialy-posluzyc-jako-,nId,6603468", "date_published": "2023-02-17 07:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Guardian\": Amerykanom mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 soku pomara\u0144czowego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-amerykanom-moze-zabraknac-soku-pomaranczowego,nId,6599310\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Guardian&quot;: Amerykanom mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 soku pomara\u0144czowego\" src=\"https://i.iplsc.com/the-guardian-amerykanom-moze-zabraknac-soku-pomaranczowego/000GRI9SRXHJATAW-C321.jpg\" /></a>\u015aniadanie w USA jeszcze nigdy nie by\u0142o tak drogie. Niedawne wzrosty cen jajek obserwowane w USA sprowokowa\u0142y ogromne niezadowolenie konsument\u00f3w. Jakby tego by\u0142o ma\u0142o, spadaj\u0105 zbiory pomara\u0144czy, a jednocze\u015bnie rosn\u0105 ceny. Powodem s\u0105 zmiany klimatyczne oraz azjatycki owad, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 Floryd\u0119. Na psillid cytrusowy - powoduj\u0105cy zielenienie cytrus\u00f3w - nie ma jak na razie lekarstwa. Plantatorzy zachowuj\u0105 optymizm, ale fakty s\u0105 takie, \u017ce coraz mniej Amerykan\u00f3w mo\u017ce sobie pozwoli\u0107 na butelk\u0119 popularnego soku pomara\u0144czowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-amerykanom-moze-zabraknac-soku-pomaranczowego,nId,6599310", "date_published": "2023-02-17 06:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Spectator\": Wielka symbolika wizyty Joe Bidena w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-spectator-wielka-symbolika-wizyty-joe-bidena-w-polsce,nId,6599362\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Spectator&quot;: Wielka symbolika wizyty Joe Bidena w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/the-spectator-wielka-symbolika-wizyty-joe-bidena-w-polsce/000GRGY1K5YF8Y4N-C321.jpg\" /></a>Wojna Rosji z Ukrain\u0105 obna\u017cy\u0142a bezsilno\u015b\u0107 zachodnioeuropejskiego establishmentu. Kiedy\u015b \u015brodek ci\u0119\u017cko\u015bci Europy znajdowa\u0142 si\u0119 na Zach\u00f3d od \u0141aby. Obecnie przesuwa si\u0119 na wsch\u00f3d, a Polska jest coraz mocniejsz\u0105 przeciwwag\u0105 dla zachodniej dominacji w Unii Europejskiej. Wizyta Joe Bidena w Polsce jest postrzegana jako korekta nadmiernej dominacji zachodnich pa\u0144stw cz\u0142onkowskich w polityce UE - pisze na \u0142amach &quot;The Spectator&quot; publicysta John Keiger.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-spectator-wielka-symbolika-wizyty-joe-bidena-w-polsce,nId,6599362", "date_published": "2023-02-17 06:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Washington Post\": M\u0142odsi pracownicy coraz bardziej otwarci na romans w pracy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-mlodsi-pracownicy-coraz-bardziej-otwarci,nId,6597309\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Washington Post&quot;: M\u0142odsi pracownicy coraz bardziej otwarci na romans w pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/the-washington-post-mlodsi-pracownicy-coraz-bardziej-otwarci/000GRGMRXUHSKFG3-C321.jpg\" /></a>Randkowanie mi\u0119dzy wsp\u00f3\u0142pracownikami przestaje by\u0107 tematem tabu. Przyczynia si\u0119 do tego zw\u0142aszcza postawa m\u0142odszego pokolenia. Do zmiany przyczyni\u0142a si\u0119 tak\u017ce pandemia COVID-19, gdy granica mi\u0119dzy \u017cyciem osobistym a zawodowym sta\u0142a si\u0119 bardziej p\u0142ynna ni\u017c kiedykolwiek. Eksperci zwracaj\u0105 jednak uwag\u0119, \u017ce romans w pracy nadal niesie ze sob\u0105 du\u017ce ryzyko, nawet je\u015bli pracodawcy patrz\u0105 na tego typu relacje coraz bardziej przychylnie. Wci\u0105\u017c nie brakuje przypadk\u00f3w os\u00f3b, kt\u00f3re straci\u0142y stanowisko z powodu randkowania w pracy. Takie historie dotycz\u0105...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-mlodsi-pracownicy-coraz-bardziej-otwarci,nId,6597309", "date_published": "2023-02-17 06:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda na pi\u0105tek. W nocy porywy wiatru nawet do 125 km/h", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-piatek-w-nocy-porywy-wiatru-nawet-do-125-km-h,nId,6603460\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda na pi\u0105tek. W nocy porywy wiatru nawet do 125 km/h\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-na-piatek-w-nocy-porywy-wiatru-nawet-do-125-km-h/000GRU16WIREPCJR-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek zachmurzenie b\u0119dzie du\u017ce z nielicznymi wi\u0119kszymi przeja\u015bnieniami. Niemal w ca\u0142ym kraju mieszane opady - poinformowa\u0142 dy\u017curny synoptyk Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej Micha\u0142 Folwarski. IMGW informuje r\u00f3wnie\u017c, \u017ce w ci\u0105gu dnia b\u0119dzie si\u0119 nasila\u0142 wiatr, a p\u00f3\u017anym wieczorem i w nocy najsilniejsze porywy mog\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 do 125 km/h w strefie Wybrze\u017ca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-na-piatek-w-nocy-porywy-wiatru-nawet-do-125-km-h,nId,6603460", "date_published": "2023-02-17 06:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francuski ekspert: Polska mo\u017ce by\u0107 najwi\u0119ksz\u0105 si\u0142\u0105 militarn\u0105 UE", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-ekspert-polska-moze-byc-najwieksza-sila-militarna-,nId,6603459\"><img align=\"left\" alt=\"Francuski ekspert: Polska mo\u017ce by\u0107 najwi\u0119ksz\u0105 si\u0142\u0105 militarn\u0105 UE\" src=\"https://i.iplsc.com/francuski-ekspert-polska-moze-byc-najwieksza-sila-militarna/000GRU1HP3DKR4B9-C321.jpg\" /></a>Polska wzi\u0119\u0142a na siebie g\u0142\u00f3wn\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 za ochron\u0119 interes\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa Europy - wskazuje francuski analityk i publicysta Alexandre Massaux. Podkre\u015bla, \u017ce przez wojn\u0119 w Ukrainie, &quot;punkt ci\u0119\u017cko\u015bci w Europie przesun\u0105\u0142 si\u0119 na wsch\u00f3d&quot;. Wed\u0142ug eksperta przez szybk\u0105 rozbudow\u0119 armii Polska mo\u017ce wkr\u00f3tce sta\u0107 si\u0119 &quot;najwi\u0119ksz\u0105 si\u0142\u0105 militarn\u0105 Unii Europejskiej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-ekspert-polska-moze-byc-najwieksza-sila-militarna-,nId,6603459", "date_published": "2023-02-17 05:55:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajwan bada szcz\u0105tki chi\u0144skiego balonu, a Kanada zaprzestaje poszukiwa\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-tajwan-bada-szczatki-chinskiego-balonu-a-kanada-zaprzestaje-,nId,6603453\"><img align=\"left\" alt=\"Tajwan bada szcz\u0105tki chi\u0144skiego balonu, a Kanada zaprzestaje poszukiwa\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/tajwan-bada-szczatki-chinskiego-balonu-a-kanada-zaprzestaje/000GRU0V5GW50KXW-C321.jpg\" /></a>Na odleg\u0142ej i strategicznie usytuowanej wyspie w pobli\u017cu chi\u0144skiego wybrze\u017ca znaleziono szcz\u0105tki najprawdopodobniej rozbitego balonu meteorologicznego pochodz\u0105cego z Chin - przekaza\u0142o wojsko Tajwanu. Z kolei w Kanadzie policja zawiesi\u0142a poszukiwania obiektu, kt\u00f3ry po zestrzeleniu w minion\u0105 niedziel\u0119 spad\u0142 do Jeziora Huron.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-tajwan-bada-szczatki-chinskiego-balonu-a-kanada-zaprzestaje-,nId,6603453", "date_published": "2023-02-17 05:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pijana piel\u0119gniarka potr\u0105ci\u0142a by\u0142ego partnera. \"Oboje byli\u015bcie pod wp\u0142ywem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pijana-pielegniarka-potracila-bylego-partnera-oboje-byliscie,nId,6602132\"><img align=\"left\" alt=\"Pijana piel\u0119gniarka potr\u0105ci\u0142a by\u0142ego partnera. &quot;Oboje byli\u015bcie pod wp\u0142ywem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pijana-pielegniarka-potracila-bylego-partnera-oboje-byliscie/000GRU0AO6VWUNOF-C321.jpg\" /></a>Pijana piel\u0119gniarka celowo potr\u0105ci\u0142a by\u0142ego ch\u0142opaka na parkingu przy klubie rugby. Do takiego zdarzenia dosz\u0142o we wrze\u015bniu w Po\u0142udniowej Walii. M\u0119\u017cczy\u017anie uda\u0142o si\u0119 wyj\u015b\u0107 z opresji bez wi\u0119kszych obra\u017ce\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pijana-pielegniarka-potracila-bylego-partnera-oboje-byliscie,nId,6602132", "date_published": "2023-02-17 05:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie samoloty wojskowe przechwycone niedaleko Alaski. Drugi raz w tygodniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-samoloty-wojskowe-przechwycone-niedaleko-alaski-dr,nId,6602129\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie samoloty wojskowe przechwycone niedaleko Alaski. Drugi raz w tygodniu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-samoloty-wojskowe-przechwycone-niedaleko-alaski-dr/000GRTGEB87AUGO2-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144skie samoloty bojowe drugi raz w tym tygodniu przechwyci\u0142y rosyjskie samoloty wojskowe w pobli\u017cu stanu Alaska - poinformowa\u0142o w czwartek wsp\u00f3lne ameryka\u0144sko-kanadyjskie dow\u00f3dztwo obrony powietrznej i kosmicznej (NORAD).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-samoloty-wojskowe-przechwycone-niedaleko-alaski-dr,nId,6602129", "date_published": "2023-02-17 05:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 359. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-359-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3786,akt,170642\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 359. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-359-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GRTYESQCF7NRU-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-359-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3786,akt,170642", "date_published": "2023-02-17 04:42:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 359. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-359-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3786,akt,170729\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 359. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-359-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GRTYESQCF7NRU-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-359-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3786,akt,170729", "date_published": "2023-02-17 04:42:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]