[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reuters: Izraelski statek zaatakowany na Morzu Arabskim. Przypuszczalnie przez Iran", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/1f614cadd0422a-948-569-0-228-1576-946.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eskaluje konflikt na Bliskim Wschodzie. Jak podaje agencja Reutera, co najmniej jeden izraelski statek zosta\u0142 zaatakowany na Morzu Arabskim 10 lutego. Wszystkie tropy wskazuj\u0105 na Iran.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Izraelski-statek-zaatakowany-na-Morzu-Arabskim-Przypuszczalnie-przez-Iran-8491902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 22:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Agencja S&P potwierdzi\u0142a dotychczasowy rating Polski na poziomie \"A-\" z perspektyw\u0105 stabiln\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/18a7c85e1a95fe-948-568-0-731-1028-617.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja S&amp;P Global Ratings oceni\u0142a Polsk\u0119\u00a0na poziomie \"A-\"\u00a0 z perspektyw\u0105 stabiln\u0105. To potwierdzenie dotychczasowego ratingu.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agencja-S-P-potwierdzila-dotychczasowy-rating-Polski-na-poziomie-A-z-perspektywa-stabilna-8491892.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 21:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejna nudna sesja za Atlantykiem. Ca\u0142y tydzie\u0144 pod kresk\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/a314624460ffec-948-568-0-37-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 przewag\u0105 spadk\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w zyska\u0142 jedynie Dow Jones, ale i tak ca\u0142y tydzie\u0144 zako\u0144czy\u0142 on trzeci raz pod rz\u0105d na minusie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-nudna-sesja-za-Atlantykiem-Caly-tydzien-pod-kreska-8491888.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 21:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ob\u0142owili si\u0119 podczas potopu. Szwedzi chc\u0105 odda\u0107 zagrabione Polsce dzie\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/d81805b231cdda-948-568-0-945-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na razie to lu\u017ana propozycja, kt\u00f3ra pad\u0142a ze strony szwedzkiego parlamentarzysta Bjoern Soeder. Oddane \u0142upy, kt\u00f3re zosta\u0142y wywiezione na drug\u0105 stron\u0119 Ba\u0142tyku, mia\u0142yby zasili\u0107\u00a0ekspozycj\u0119 w Muzeum Historii Polski w Warszawie. Tak\u0105 pomys\u0142 przedstawi\u0142 rz\u0105dowi w Sztokholmie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oblowili-sie-podczas-potopu-Szwedzi-chca-oddac-zagrabione-Polsce-dziela-8491887.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 21:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mi\u0119dzynarodowa po\u017cyczka dla Ukrainy. MFW wyda\u0142 komunikat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/ce6d31d8b842cf-945-560-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy (MFW) osi\u0105gn\u0105\u0142 robocze porozumienie z Ukrain\u0105. To pierwszy krok ku rozmowom o pe\u0142nym pakiecie po\u017cyczkowym, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 kontynuowane przez przedstawicieli stron w Warszawie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedzynarodowa-pozyczka-dla-Ukrainy-MFW-wydal-komunikat-8491867.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 19:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wizyta Bidena w Polsce. Bia\u0142y Dom przedstawi\u0142 plan spotka\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/c20300482317d4-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Air Force One z prezydentem Joe Bidenem na pok\u0142adzie wyl\u0105duje w Warszawie we wtorek. Tego samego dnia zaplanowano spotkanie z Andrzejem Dud\u0105. W\u015br\u00f3d poruszanych temat\u00f3w ma by\u0107 m.in. wzmacnianie wschodniej flanki NATO. Dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej zaplanowano rozmowy z\u00a0przyw\u00f3dcami Bukareszte\u0144skiej Dziewi\u0105tki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wizyta-Bidena-w-Polsce-Bialy-Dom-przedstawil-plan-spotkan-8491851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 18:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Gospodarcze NATO\". Liz Truss chce paktu przeciw Chinom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/85aa10d3d82b59-948-568-0-45-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Z\u0142ota era\" w relacjach mi\u0119dzy Londynem a Pekinem by\u0142a brytyjskim b\u0142edem - tak zacz\u0119\u0142a swoje\u00a0 pierwsze wyst\u0105pienie od rezygnacji ze stanowiska premiera Liz Truss. Jej zdaniem nale\u017ca\u0142oby utworzy\u0107 \"gospodarcze NATO\", kt\u00f3re mog\u0142oby przeciwstawi\u0107 si\u0119 Chinom.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gospodarcze-NATO-Liz-Truss-chce-paktu-przeciw-Chinom-8491807.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 17:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lex Kaczy\u0144ski\". Senat wykre\u015bla przepisy o publikacji przeprosin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/27386937212ecf-948-568-3-92-1414-848.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105dowy sp\u00f3r mi\u0119dzy Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim a Rados\u0142awem Sikorskim zako\u0144czy\u0142 si\u0119 nie po my\u015bli prezesa PiS. Sejm natychmiast przeg\u0142osowa\u0142 zmiany w Kodeksie Post\u0119powania Cywilnego, kt\u00f3re by\u0142y korzystne dla szefa partii rz\u0105dz\u0105cej. Senat je odrzuci\u0142.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lex-Kaczynski-Senat-wykresla-przepisy-o-publikacji-przeprosin-8491801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 17:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 Browaru Le\u017cajsk wisi na w\u0142osku. Bezowocne spotkanie z Grup\u0105 \u017bywiec", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/f57d3b372cda79-948-568-1054-1116-1578-947.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Impas - tak mo\u017cna w skr\u00f3cie okre\u015bli\u0107 zako\u0144czone spotkanie w sprawie zamkni\u0119cia Browaru Le\u017cajsk przez Grup\u0119 \u017bywiec. Wzi\u0119li w nim udzia\u0142 przedstawiciele zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych, reprezentanci zarz\u0105du grupy i parlamentarzy\u015bci PiS.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyszlosc-Browaru-Lezajsk-wisi-na-wlosku-Bezowocne-spotkanie-z-Grupa-Zywiec-8491799.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 17:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dalsze spadki bank\u00f3w po TSUE. XTB ju\u017c warte ponad 4 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/dc9ea006cc8d72-945-560-20-97-1979-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0105tkowy handel zako\u0144czy\u0142 si\u0119 spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, ale w perspektywie tygodnia uda\u0142o si\u0119 im wyj\u015b\u0107 na plus. Sesja przynios\u0142a dalsze spadki cen akcji bank\u00f3w oraz mocniejsze odbicie w\u0119glowego Bumechu. Kurs XTB natomiast zaliczy\u0142 historyczny szczyt. Sp\u00f3\u0142ka jest ju\u017c warta ponad 4 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dalsze-spadki-bankow-po-TSUE-XTB-juz-warte-ponad-4-mld-zl-8491766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 16:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF ukara\u0142o TFI za przekroczenie limit\u00f3w inwestycyjnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/dfbea3727d25b4-945-560-261-551-3404-2042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego poinformowa\u0142a o karze, jak\u0105 na\u0142o\u017cy\u0142a na Mount Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. za przekroczenie limit\u00f3w inwestycyjnych. Opiewa na kwot\u0119 200 tys. z\u0142.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-ukaralo-TFI-za-przekroczenie-limitow-inwestycyjnych-8491763.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 16:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szansa na pok\u00f3j w G\u00f3rskim Karabachu. Armenia przedstawi\u0142a Azerbejd\u017canowi propozycje zako\u0144czenia konfliktu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/2b44fcc80aa293-948-568-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Armenia zaproponowa\u0142a Azerbejd\u017canowi projekt traktatu pokojowego, kt\u00f3ry mia\u0142by szans\u0119 zako\u0144czy\u0107 trwaj\u0105cy od lat konflikt o G\u00f3rski Karabach. Sp\u00f3r toczy si\u0119 od 1917 roku.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szansa-na-pokoj-w-Gorskim-Karabachu-Armenia-przedstawila-Azerbejdzanowi-propozycje-zakonczenia-konfliktu-8491754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 16:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Via Carpatia. Ruszaj\u0105 prac\u0119 w Podkarpackiem, ale do ko\u0144ca daleko", "description": "<p>Jest zezwolenie od wojewody podkarpackiego Ewa Leniart na budow\u0119 odcinka drogi ekspresowej S19 mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Krosno i Miejsce Piastowe. Prace na Via Carpatii rusz\u0105 niezw\u0142ocznie.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Via-Carpatia-Ruszaja-prace-w-Podkarpackiem-ale-do-konca-daleko-8491722.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 15:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiany w programie Mieszkanie na Start. Rz\u0105d chce zwi\u0119kszy\u0107 dop\u0142aty do czynszu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/bd3f7d8fa23981-948-568-34-0-4586-2751.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dostosowanie dop\u0142at do sytuacji rynkowej - to nowa propozycja rz\u0105du dla programu Mieszkanie na Start. Minister rozwoju i technologii Waldemar Buda og\u0142osi\u0142, \u017ce rozpocz\u0119to prace nad ich coroczn\u0105 waloryzacj\u0105.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-programie-Mieszkanie-na-Start-Rzad-chce-zwiekszyc-doplaty-do-czynszu-8491721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 15:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przej\u015bcie graniczne w Bobrownikach zamkni\u0119te. Trwa wymiana dyplomatycznych cios\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/b882b3cab1b605-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wyjazd z Bia\u0142orusi ma czas do p\u00f3\u0142nocy ze \u015brody na czwartej - takie instrukcje otrzyma\u0142 polski oficer \u0142\u0105cznikowy Stra\u017cy Granicznej. To nie jedyne restrykcje. W odpowiedzi na zamkni\u0119cie przej\u015bcia granicznego w Bobrowinkach zostan\u0105 wprowadzone ograniczenia w dla polskich przewo\u017anik\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przejscie-graniczne-w-Bobrownikach-zamkniete-Trwa-wymiana-dyplomatycznych-ciosow-8491718.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 15:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zach\u0142anna grupa kapita\u0142owa CPK?  Koniec z przedsi\u0119biorstwem \"Porty Lotnicze\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/8c5e1ac3d99cde-948-568-0-96-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Porty Lotnicze\" zamieniaj\u0105 si\u0119 w sp\u00f3\u0142k\u0119 akcyjn\u0105 pod nazw\u0105 \"Polskie Porty Lotnicze\". Taki akt przekszta\u0142caj\u0105cy przedsi\u0119biorstwo podpisa\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK Marcin Hora\u0142a. To krok ku budowie grupy kapita\u0142owej CPK.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porty-Lotnicze-spolka-akcyjna-To-nie-jedyna-zmiana-w-przedsiebiorstwie-8491711.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 15:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morski terminal Orlenu obs\u0142u\u017cy ok. 130 statk\u00f3w rocznie. Tyle na pocz\u0105tek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/09c12ce4536db3-945-560-45-0-4185-2510.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />130 statk\u00f3w rocznie. Tyle jednostek b\u0119dzie przyjmowa\u0142 na pocz\u0105tek morski terminal prze\u0142adunkowy Grupy Orlen. Je\u015bli wszystko p\u00f3jdzie zgodnie z harmonogramem, to zostanie on uruchomiony przy nabrze\u017cu Martwej Wis\u0142y w Gda\u0144sku do 2025 roku.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morski-terminal-Orlenu-obsluzy-ok-130-statkow-rocznie-Tyle-na-poczatek-8491705.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 15:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Opinia TSUE nic nie zmienia. Nadz\u00f3r finansowy podtrzymuje opini\u0119 przewodnicz\u0105cego KNF", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/69e530a6e9299c-948-568-8-0-3491-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opinia rzecznika generalnego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci UE nie schodzi z pierwszych stron. W skr\u00f3cie wskaza\u0142 on, \u017ce konsumenci mog\u0105 \u017c\u0105da\u0107\u00a0od bank\u00f3w dodatkowych \u015bwiadcze\u0144 za korzystanie z ich \u015brodk\u00f3w, nie mog\u0105 tego jednak zrobi\u0107 banki. Z kolei\u00a0polski nadz\u00f3r finansowy podtrzymuje w ca\u0142o\u015bci opini\u0119 przewodnicz\u0105cego KNF przedstawion\u0105 na rozprawie przed TSUE w pa\u017adzierniku 2022 r.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opinia-TSUE-nic-nie-zmienia-Nadzor-finansowy-podtrzymuje-opinie-przewodniczacego-KNF-8491695.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 14:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF ukara\u0142 by\u0142ego cz\u0142onka rady nadzorczej sp\u00f3\u0142ki fotowoltaicznej. Musi zap\u0142aci\u0107 kilka tysi\u0119cy z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/5c0c2ed77b6e69-948-568-6-0-1250-750.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nienale\u017cycie wykonywa\u0142 swoje obowi\u0105zki informacyjne zwi\u0105zane z raportami sp\u00f3\u0142ki za rok 2016 - tak\u0105 ocen\u0119 wyda\u0142a\u00a0Komisja Nadzoru Finansowego\u00a0Dariuszowi Stodolnemu, by\u0142emu cz\u0142onkowi rady nadzorczej Polskiej Grupy Fotowoltaicznej. Na\u0142o\u017cy\u0142a tak\u017ce na niego kar\u0119 w wysoko\u015bci 9 tys. z\u0142.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-ukaral-bylego-czlonka-rady-nadzorczej-spolki-fotowoltaicznej-Musi-zaplacic-kilka-tysiecy-zl-8491683.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 14:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Goldman Sachs obni\u017ca prognoz\u0119 cen gazu w USA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/c8e044064b5f7e-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z 3,70 do 3,50 dol. za mmBtu -\u00a0o tyle Goldman Sachs obni\u017ca prognoz\u0119 cen gazu na 2023 rok na Henry Hub - g\u0142\u00f3wnym o\u015brodku handlu gazem w USA.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-obniza-prognoze-cen-gazu-w-USA-8491647.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 13:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bariera na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 wci\u0105\u017c niegotowa. Kosztowa\u0142a 1,6 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/7d04e776dc7541-948-568-0-60-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek w\u0142\u0105czono kolejne 54 km bariery na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. \u0141\u0105cznie oddano 181 km zapory. Wci\u0105\u017c nie doko\u0144czono prac w okolicach\u00a0Bia\u0142owie\u017cy i Narewki. Teren ten jest jednak obecnie zalany - wyjasnia rzeczniczka SG por. Anna Michalska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bariera-na-granicy-z-Bialorusia-wciaz-niegotowa-Kosztowala-1-6-mld-zl-8491623.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 13:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przerwy w bankach w ten weekend. Lepiej zaopatrz si\u0119 w got\u00f3wk\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/544ba619dd256d-948-568-56-128-1868-1121.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny weekend, kolejne przerwy w bankach. Jak co tydzie\u0144 przygotowujemy por\u0119czn\u0105 rozpisk\u0119 dla korzystaj\u0105cych z us\u0142ug bank\u00f3w. W ten weekend mog\u0105 si\u0119 pni spotka\u0107 z brakiem dost\u0119pu do konta, problemami z p\u0142atno\u015bciami kart\u0105 czy wyp\u0142atami z bankomatu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-mBanku-ING-BNP-Banku-Pocztowym-VeloBanku-8491612.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firma pogrzebowa na polskiej gie\u0142dzie? Lider bran\u017cy z USA wart jest wi\u0119cej ni\u017c PKO", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/a7669cf85a5682-948-568-0-41-1834-1100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na polskiej gie\u0142dzie ma zadebiutowa\u0107 firma dzia\u0142aj\u0105ca w bran\u017cy pogrzebowej. To pierwszy taki przypadek w historii warszawskiego parkietu, ale na \u015bwiecie od lat notowane s\u0105 sp\u00f3\u0142ki zajmuj\u0105ce si\u0119 grzebaniem zmar\u0142ych. Lider z bran\u017cy z USA jest na Wall Street wyceniany na ponad 11 mld dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firma-pogrzebowa-na-polskiej-gieldzie-Lider-branzy-z-USA-wart-jest-wiecej-niz-PKO-8491580.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 12:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzeczypospolita dwupokojowa. Takie mieszkania sprzedaj\u0105 si\u0119 najszybciej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/377e7a52ddb799-948-568-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwa pokoje do 50 m kw. sprzedaj\u0105 si\u0119 w stolicy jak ciep\u0142e bu\u0142eczki. Zreszt\u0105 nie tylko tam. W uj\u0119ciu og\u00f3lnopolskim stanowi\u0105 45 proc. lokali, kt\u00f3re znajduj\u0105 nowych nabywc\u00f3w\u00a0- wynika z raportu Metrohouse i Credipass. Na te powy\u017cej 80 mkw. decyduje si\u0119 co 10 kupuj\u0105cy.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwa-pokoje-i-basta-Kupujacy-wybieraja-je-najczesciej-w-Warszawie-8491577.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 12:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski zamiast rosyjskiego. Litwa zrewolucjonizuje system edukacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/24f78e23ddab66-948-568-40-50-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dop\u00f3ki rodzice b\u0119d\u0105 chceli - taki warunek istnienia polskim szko\u0142om postawi\u0142a Litwa. Reprezentuj\u0105 one wysoki poziom i ich absolwenci nie maj\u0105 trudno\u015bci z dostaniem si\u0119 na studia czy znalezieniem zatrudnienia. Szefowa rz\u0105du Ingrida\u00a0Szimonyte chcia\u0142aby tak\u017ce, by j\u0119zyk polski by\u0142 uczony w szko\u0142ach publicznych w ich kraju jako j\u0119zyk obcy, tym samym zast\u0119puj\u0105c rosyjski.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-zamiast-rosyjskiego-Litwa-zrewolucjonizuje-system-edukacji-8491571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 12:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Airbus z rekordowymi zyskami 4,2 mld euro za 2022 rok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/ac0d9e083fe40a-945-560-33-409-4339-2603.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Europejski producent samolot\u00f3w Airbus osi\u0105gn\u0105\u0142 w 2022 roku rekordowy zysk netto na poziomie 4,2 mld euro, nawet pomimo problem\u00f3w zwi\u0105zanych z \u0142a\u0144cuchem dostaw \u2013 poinformowa\u0142o francuskie radio publiczne RFI.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Airbus-z-rekordowymi-zyskami-4-2-mld-euro-za-2022-rok-8491564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 11:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Sie\u0107 market\u00f3w Auchan wspiera rosyjskich \u017co\u0142nierzy na wojnie w ramach \"pomocy humanitarnej\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/07a6f9f2042c89-948-568-0-189-2364-1418.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narz\u0119dzia, papierosy i ubrania sprzedawane przez francusk\u0105 sie\u0107 hipermarket\u00f3w Auchan zaopatruj\u0105 rosyjskich \u017co\u0142nierzy na ukrai\u0144skim froncie przy wsp\u00f3\u0142udziale rosyjskiej filii przedsi\u0119biorstwa - pisze w pi\u0105tek francuski dziennik \"Le Monde\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Siec-marketow-Auchan-wspiera-rosyjskich-zolnierzy-na-wojnie-w-ramach-pomocy-humanitarnej-8491559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 11:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbli\u017ca si\u0119 wa\u017cny termin dla wynajmuj\u0105cych. Zosta\u0142o kilka dni na zap\u0142at\u0119 podatku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/f837e5eb2a6f73-948-568-0-211-3679-2207.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ko\u0144czy si\u0119 czas na zap\u0142acenie podatku od przychod\u00f3w z wynajmu nieruchomo\u015bci. W\u0142a\u015bciciele mieszka\u0144 i dom\u00f3w maj\u0105 ostatnie dni na uregulowanie zobowi\u0105za\u0144 ze skarb\u00f3wk\u0105. W tym roku obowi\u0105zuje tylko jedna forma opodatkowania dla wynajmu prywatnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zbliza-sie-wazny-termin-dla-wynajmujacych-Zostalo-kilka-dni-na-zaplate-podatku-8491408.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 11:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "EDF, francuska firma energetyczna, z historyczn\u0105 strat\u0105 w 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/fa2cf9bdb288be-948-568-7-209-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strata firmy energetycznej Electricite de France (EDF) wynios\u0142a w ubieg\u0142ym roku 17,9 mld euro i by\u0142a najwi\u0119ksza w historii koncernu - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie opublikowanym w pi\u0105tek. Jeszcze w 2021 r. EDF odnotowa\u0142o 5,1 mld zysku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EDF-francuska-firma-energetyczna-z-historyczna-strata-w-2022-roku-8491546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 11:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukryte podwy\u017cki cen w sklepach. GUS na froncie walki z kurczflacj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/aef6acbf5b88de-948-568-0-87-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdy cena danego produktu gwa\u0142townie wzro\u015bnie, konsumenci mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 po \nalternatyw\u0119 lub ograniczy\u0107 zakupy. Dlatego sprzedawcy staraj\u0105 si\u0119 ukry\u0107 \npodwy\u017cki, np. zmniejszaj\u0105c wag\u0119 produktu. Czy to oznacza, \u017ce inflacja \nfaktycznie jest wy\u017csza, ni\u017c podaje GUS?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukryte-podwyzki-cen-w-sklepach-GUS-na-froncie-walki-z-kurczflacja-8491500.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 11:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: co s\u0142ycha\u0107 w naszych portfelach?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/dbde08f964b23d-948-568-0-156-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu przekonamy si\u0119, w jakiej \nkondycji rok zacz\u0119\u0142a polska gospodarka. Emocje budzi\u0107 b\u0119d\u0105 wyniki PKN Orlen.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-co-slychac-w-naszych-portfelach-8491477.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dla 25 proc. rodzin 500+ to za ma\u0142o. Jak Polacy oceniaj\u0105 wsparcie?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/3b8e5a08c4aac1-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />45 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca wsparcie finansowe dla rodzin wychowuj\u0105cych dzieci za satysfakcjonuj\u0105ce. Najwi\u0119ksze niedostatki Polacy odczuwaj\u0105 we wsparciu dla rodzin opiekuj\u0105cych si\u0119 osobami starszymi i niepe\u0142nosprawnymi \u2013 wynika z badania przeprowadzonego na zlecenie Instytutu Finans\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dla-25-proc-rodzin-500-to-za-malo-Jak-Polacy-oceniaja-wsparcie-dla-rodzin-8491503.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 10:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szefowa YouTube'a Susan Wojcicki rezygnuje ze stanowiska. Znamy nast\u0119pc\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/c00c2b81d1c233-945-560-0-86-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po 9 \nlatach szefowania w YouTubie Susan Wojcicki og\u0142osi\u0142a swoj\u0105 rezygnacj\u0119. Z\n firm\u0105 Google zwi\u0105zana jest od samego pocz\u0105tku jej istnienia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-YouTube-Susan-Wojcicki-rezygnuje-ze-stanowiska-Znamy-nastepce-8491493.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 10:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny paliw w g\u00f3r\u0119 i w d\u00f3\u0142. Ci kierowcy zap\u0142ac\u0105 zdecydowanie mniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3c1e37d924c7f6-948-568-110-0-1662-997.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mijaj\u0105cy tydzie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 zauwa\u017calny wzrost cen \nbenzyn oraz\ndalsze obni\u017cki w przypadku oleju nap\u0119dowego. W rezultacie r\u00f3\u017cnica cenowa\n mi\u0119dzy tymi rodzajami paliw spad\u0142a do najni\u017cszego poziomu od sierpnia \nubieg\u0142ego roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-Ile-kosztuje-paliwo-na-stacjach-8491489.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Internet wolny jak \u015blimak. Polska na szarym ko\u0144cu Unii Europejskiej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/b666fa3e88bde1-948-568-0-244-3629-2177.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska znajduje si\u0119 na szarym ko\u0144cu Europy pod wzgl\u0119dem \u015bredniej pr\u0119dko\u015bci internetu mobilnego \u2013 wynika z raportu RFBenchmark. Na dwukrotnie szybszy internet w smartfonach mog\u0105 liczy\u0107 m.in. Litwini, Chorwaci czy Bu\u0142garzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Internet-w-Polsce-jak-slimak-Dwa-razy-wolniejszy-niz-na-Litwie-i-w-Bulgarii-8491470.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 09:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sklepy \u017ale informuj\u0105 klient\u00f3w o obni\u017ckach cen. Prezes UOKiK zapowiada kary", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/0f69cfd860b21d-948-568-0-119-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W drugiej po\u0142owie br. zaczniemy nak\u0142ada\u0107 kary na handlowc\u00f3w za z\u0142e informowanie o obni\u017ckach cen - powiedzia\u0142 PAP prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w Tomasz Chr\u00f3stny. Doda\u0142, \u017ce u\u017cytkownicy medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych powinni odpowiednio znakowa\u0107 swoje materia\u0142y, je\u015bli zawieraj\u0105 reklam\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sklepy-zle-informuja-klientow-o-obnizkach-cen-Prezes-UOKiK-zapowiada-kary-8491464.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 09:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Drugi dzie\u0144 protestu rolnik\u00f3w. Utrudnienia na przej\u015bciu granicznym z Ukrain\u0105 w Dorohusku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/0d16ea85e0ad83-948-568-21-0-1733-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z powodu protestu \u015brodowisk rolniczych przed przej\u015bciem granicznym w Dorohusku (Lubelskie) ruch pojazd\u00f3w ci\u0119\u017carowych mi\u0119dzy Polsk\u0105 a Ukrain\u0105 jest ca\u0142kowicie zablokowany w obu kierunkach - poda\u0142a w pi\u0105tek rano nadkom. Marzena Siemieniuk z Izby Administracji Skarbowej w Lublinie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drugi-dzien-protestu-rolnikow-Utrudnienia-na-przejsciu-granicznym-z-Ukraina-w-Dorohusku-8491445.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 08:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trwa z\u0142a passa z\u0142otego. Dolar najdro\u017cszy od grudnia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/cbd49580b9f131-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek rano dolar by\u0142 najdro\u017cszy od 6 grudnia. Kurs euro\nzn\u00f3w r\u00f3s\u0142 po czwartkowej opinii rzecznika generalnego Trybuna\u0142u\nSprawiedliwo\u015bci UE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-Zla-passa-zlotego-Dolar-najdrozszy-od-grudnia-8491429.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 08:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna grozi USA i Korei Po\u0142udniowej bezprecedensowym odwetem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/7eacd8ce2c4e22-945-560-0-0-1735-1040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone i Korea Po\u0142udniowa zmierz\u0105 si\u0119 z bezprecedensowo silnym odwetem, je\u015bli przeprowadz\u0105 zapowiadane wsp\u00f3lne \u0107wiczenia wojskowe, kt\u00f3re uznajemy za przygotowania do agresywnej wojny \u2013 ostrzeg\u0142o w pi\u0105tek MSZ Korei P\u00f3\u0142nocnej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Polnocna-grozi-USA-i-Korei-Poludniowej-bezprecedensowym-odwetem-8491403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 06:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cyczy\u0142 500 z\u0142, musia\u0142 odda\u0107 280 tys. z\u0142 SN uchyli\u0142 wyrok ws. sp\u0142aty d\u0142ugu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/084aa96b17891d-948-568-2-50-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 nakaz zap\u0142aty wobec d\u0142u\u017cnika, kt\u00f3ry po\u017cyczy\u0142 500 z\u0142 od firmy po\u017cyczkowej, a do sp\u0142aty mia\u0142 \u0142\u0105cznie prawie 280 tys. z\u0142. To efekt interwencji Prokuratora Generalnego, kt\u00f3ry wni\u00f3s\u0142 w tej sprawie skarg\u0119 nadzwyczajn\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozyczyl-500-zl-musial-oddac-280-tys-zl-SN-uchylil-wyrok-ws-splaty-dlugu-8491134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski biznesmen coraz starszy. Rynek pyta: co dalej?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/ba887e6d70d525-912-547-87-62-912-547.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 280 tysi\u0119cy przedsi\u0119biorc\u00f3w to emeryci. Przeci\u0119tnie to, co dziesi\u0105ty biznesmen \u2013 informuje pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\".\u00a0Rynek jednak co jaki\u015b czas rozpala dyskusja, co dalej, bo czas wymiany pokole\u0144 nieub\u0142aganie nadchodzi - dodaje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-biznesmen-coraz-starszy-Rynek-pyta-co-dalej-8491362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 05:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MF: obowi\u0105zkowy System e-Faktur zwi\u0119kszy wp\u0142ywy bud\u017cetu o 1 mld z\u0142 rocznie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/1ce844fd6b4328-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzenie obowi\u0105zku wystawiania faktur poprzez Krajowy System e-Faktur zwi\u0119kszy wp\u0142ywy bud\u017cetu o 1 mld z\u0142 rocznie. To rozwi\u0105zanie wymierzone jest w karuzele VAT-owskie - powiedzieli PAP dyrektorzy w MF Pawe\u0142 Selera i Przemys\u0142aw Krawczyk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-obowiazkowy-System-e-Faktur-zwiekszy-wplywy-budzetu-o-1-mld-zl-rocznie-8491356.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 05:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 migracji Ukrai\u0144c\u00f3w czynniki ekonomiczne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/1b1200fc92a175-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 migracji Ukrai\u0144c\u00f3w s\u0105 czynniki ekonomiczne; co trzeci pracuj\u0105cy w Polsce osi\u0105ga wy\u017csze dochody ni\u017c w swoim kraju - poinformowa\u0142o Gremi Personal, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ostatnie badania. Pomoc rodzinie by\u0142a powodem przyjazdu do Polski dla 16 proc. badanych - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glowna-przyczyna-migracji-Ukraincow-czynniki-ekonomiczne-8491353.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 05:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pompy ciep\u0142a coraz bardziej popularne. Ich sprzeda\u017c w Polsce wzros\u0142a o 120 proc. rdr", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/ce04362381c445-948-568-0-229-3679-2207.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pompy ciep\u0142a w ostatnich latach zyska\u0142y na \npopularno\u015bci. Ich sprzeda\u017c w 2022 r. w Polsce wzros\u0142a o 120 proc. rdr; \nniemal co trzecie urz\u0105dzenie w og\u00f3lnej liczbie sprzedanych urz\u0105dze\u0144 do \nogrzewania pomieszcze\u0144 by\u0142o w\u0142a\u015bnie pomp\u0105 ciep\u0142a \u2013 wynika z raportu \nfirmy PORT PC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pompy-ciepla-coraz-bardziej-popularne-Ich-sprzedaz-w-Polsce-wzrosla-o-120-proc-rdr-8491342.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 05:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Deweloperzy: Dodatkowe parkingi zwi\u0119ksz\u0105 ceny mieszka\u0144. Te ju\u017c s\u0105 rekordowo wysokie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/db2189778fd2d1-948-568-0-123-1982-1189.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli w \u017cycie wejdzie zaostrzony wsp\u00f3\u0142czynnik parkingowy dla nowo budowanych mieszka\u0144, te mog\u0105 podro\u017ce\u0107 \u2013 czytamy w pi\u015bmie skierowanym do Senatu m.in. przez Polski Zwi\u0105zek Firm Deweloperskich. To odpowied\u017a na procedowan\u0105 przez senator\u00f3w ustaw\u0119. Tymczasem stawki widniej\u0105ce w cennikach deweloper\u00f3w wci\u0105\u017c s\u0105 rekordowo wysokie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-Dodatkowe-parkingi-zwieksza-ceny-mieszkan-Te-juz-sa-rekordowe-8490892.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sta\u0142a stopa w hipotekach jeszcze troch\u0119 ni\u017cej. Sprawdzamy oferty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/88038224fd118a-948-568-0-0-1975-1185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po lekkim styczniowym przyhamowaniu cennikowych korekt w hipotekach luty przynosi ponownie osuni\u0119cia stawek. Kolejny bank zdecydowa\u0142 si\u0119 tak\u017ce na wyr\u00f3\u017cnienie sta\u0142ych klient\u00f3w ni\u017cszym oprocentowaniem. Sprawdzamy, co piszczy w bankowych ofertach dla zwolennik\u00f3w okresowo sta\u0142ej stopy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kredytow-hipotecznych-luty-2023-Najlepsze-kredyty-hipoteczne-8490997.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzrost pensji minimalnej cieszy tylko niekt\u00f3rych. Rosn\u0105 koszty pracodawc\u00f3w - ile kosztuje pracownik w 2023 roku?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/19cf2dfaabd852-948-568-116-82-1589-953.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrost p\u0142acy minimalnej ma dwie strony\nmedalu. Pozwala pracownikom ni\u017cszego szczebla zarobi\u0107 nieco wi\u0119cej, ale te\u017c\nnara\u017ca przedsi\u0119biorc\u00f3w na coraz wi\u0119ksze wydatki. Ile musz\u0105 wyda\u0107 w tym roku,\naby zatrudni\u0107 pracownika?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Placa-minimalna-a-koszty-pracodawcow-Ile-kosztuje-pracownik-w-2023-roku-8490890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najmocniej o sytuacj\u0119 bran\u017cy obawiaj\u0105 si\u0119 firmy budowlane. \"Maj\u0105 powody\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/7785709c7749b9-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie po\u0142owa badanych mikro, ma\u0142ych i \u015brednich firm ocenia, \u017ce w tym roku sytuacja ich bran\u017cy si\u0119 pogorszy \u2013 wynika z badania Skaner M\u015aP  BIG InfoMonitora i BIK. Najmocniej obawia si\u0119 budownictwo, w przemy\u015ble jest mniej pesymist\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najmocniej-o-sytuacje-branzy-obawiaja-sie-firmy-budowlane-Maja-powody-8491339.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 04:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Portugalia walczy z kryzysem mieszkaniowym. Airbnb na celowniku rz\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/55e12d99c87673-948-568-2-22-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Portugalii Antonio Costa zapowiedzia\u0142 w czwartek obszerny pakiet \u015brodk\u00f3w maj\u0105cych na celu walk\u0119 z kryzysem mieszkaniowym. Zaproponowane rozwi\u0105zania to m.in. zako\u0144czenie kontrowersyjnego programu \"z\u0142otych wiz\" oraz zakaz wydawania nowych licencji na wynajem mieszka\u0144 przez Airbnb i innych kr\u00f3tkoterminowych formy wynajmu wakacyjnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portugalia-walczy-z-kryzysem-mieszkaniowym-Airbnb-na-celowniku-rzadu-8491333.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 04:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA i sojusznicy z G7 planuj\u0105 nowe sankcje wobec Rosji w rocznic\u0119 inwazji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/c5cfcd376df313-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy pakiet sankcji wobec Rosji mo\u017ce zosta\u0107 og\u0142oszony przez USA i Grup\u0119 Siedmiu (G7) w rocznic\u0119 inwazji Kremla na Ukrain\u0119 przypadaj\u0105ca 24 lutego - poinformowa\u0142a w czwartek podsekretarz stanu USA Victoria Nuland.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-i-sojusznicy-z-G7-planuja-nowe-sankcje-wobec-Rosji-w-rocznice-inwazji-8491326.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-17 01:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]