[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Tragiczny bilans huraganu Otis. Dziesi\u0105tki ofiar \u015bmiertelnych i zaginionych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-bilans-huraganu-otis-dziesiatki-ofiar-smiertelnych,nId,7119120\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny bilans huraganu Otis. Dziesi\u0105tki ofiar \u015bmiertelnych i zaginionych\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-bilans-huraganu-otis-dziesiatki-ofiar-smiertelnych/000HWMA41QPCJQ5F-C321.jpg\" /></a>Ponad 40 os\u00f3b nie \u017cyje, a kilkadziesi\u0105t kolejnych uznaje si\u0119 za zaginione - taki jest bilans po uderzeniu huraganu Otis w Acapulco w Meksyku. Dok\u0142adne liczby ca\u0142y czas ulegaj\u0105 zmianie, ale gubernator stanu Guerrero Evelyn Salgado przekazuje, \u017ce mowa o 45 ofiarach \u015bmiertelnych i 47 osobach zaginionych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-bilans-huraganu-otis-dziesiatki-ofiar-smiertelnych,nId,7119120", "date_published": "2023-10-30T18:22:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Polak przewozi\u0142 w Holandii kilkadziesi\u0105t kg kokainy. S\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-przewozil-w-holandii-kilkadziesiat-kg-kokainy-sad-podj,nId,7118927\"><img align=\"left\" alt=\"Polak przewozi\u0142 w Holandii kilkadziesi\u0105t kg kokainy. S\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-przewozil-w-holandii-kilkadziesiat-kg-kokainy-sad-podj/000D8HGDKD5NUC3I-C321.jpg\" /></a>Holenderski s\u0105d zdecydowa\u0142 o 14-dniowym areszcie dla Polaka, kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki, w kt\u00f3rej znaleziono kilkadziesi\u0105t kilogram\u00f3w kokainy. Zatrzymany 42-latek us\u0142ysza\u0142 w poniedzia\u0142ek zarzuty. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-przewozil-w-holandii-kilkadziesiat-kg-kokainy-sad-podj,nId,7118927", "date_published": "2023-10-30T17:27:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Hamas opublikowa\u0142 nagranie. Premier Izraela reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-hamas-opublikowal-nagranie-premier-izraela-reaguje,nId,7118921\"><img align=\"left\" alt=\"Hamas opublikowa\u0142 nagranie. Premier Izraela reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/hamas-opublikowal-nagranie-premier-izraela-reaguje/0009S5ZS5B4MS6FP-C321.jpg\" /></a>Hamas opublikowa\u0142 w poniedzia\u0142ek nagranie z udzia\u0142em trzech Izraelek, kt\u00f3re zosta\u0142y uprowadzone 7 pa\u017adziernika. Na film zareagowa\u0142 premier Izraela Benjamin Netanjahu, kt\u00f3ry okre\u015bli\u0142 go jako &quot;okrutn\u0105 propagand\u0119 psychologiczn\u0105&quot; - podaje Reuters. - Mia\u0142e\u015b nas wszystkich uwolni\u0107. Zobowi\u0105za\u0142e\u015b si\u0119 do tego - m\u00f3wi w filmie jedna z zak\u0142adniczek. Przed godz. 18 poinformowano, \u017ce uwolniono pojman\u0105 pierwszego dnia wojny \u017co\u0142nierk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-hamas-opublikowal-nagranie-premier-izraela-reaguje,nId,7118921", "date_published": "2023-10-30T16:40:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Szturm na lotnisko w Dagestanie. Zacharowa wskazuje winnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szturm-na-lotnisko-w-dagestanie-zacharowa-wskazuje-winnych,nId,7118895\"><img align=\"left\" alt=\"Szturm na lotnisko w Dagestanie. Zacharowa wskazuje winnych\" src=\"https://i.iplsc.com/szturm-na-lotnisko-w-dagestanie-zacharowa-wskazuje-winnych/000HWLCMGTO0XPQK-C321.jpg\" /></a>- Zbrodniczy re\u017cim w Kijowie odegra\u0142 bezpo\u015bredni\u0105 i kluczow\u0105 rol\u0119 w dokonaniu najnowszego niszczycielskiego aktu - uwa\u017ca rzeczniczka rosyjskiego MSZ Marija Zacharowa. Mychaj\u0142o Podolak, doradca prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego zaprzeczy\u0142, by Kij\u00f3w mia\u0142 co\u015b wsp\u00f3lnego z antyizraelskimi zamieszkami. W niedziel\u0119 w Machaczkale, stolicy po\u0142o\u017conego na p\u00f3\u0142nocnym Kaukazie Dagestanu dosz\u0142o do star\u0107, gdy protestuj\u0105cy przeciwko przylotowi samolotu z Tel Awiwu wdarli si\u0119 na pas startowy. W poniedzia\u0142ek &quot;Jerusalem Post&quot; opisa\u0142 kulisy zaj\u015b\u0107 na...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szturm-na-lotnisko-w-dagestanie-zacharowa-wskazuje-winnych,nId,7118895", "date_published": "2023-10-30T16:38:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Zagro\u017cenie na holenderskich torach. Ewakuowano 260 pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zagrozenie-na-holenderskich-torach-ewakuowano-260-pasazerow,nId,7118830\"><img align=\"left\" alt=\"Zagro\u017cenie na holenderskich torach. Ewakuowano 260 pasa\u017cer\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zagrozenie-na-holenderskich-torach-ewakuowano-260-pasazerow/000HWKY8J1F37R7R-C321.jpg\" /></a>W Holandii na trasie do Rotterdamu dosz\u0142o do niebezpiecznej sytuacji. Na poci\u0105g Eurostar Thalys spad\u0142a linia napowietrzna z przewodami elektrycznymi. Konieczna by\u0142a ewakuacja 260 pasa\u017cer\u00f3w. Wcze\u015bniej przez kilka godzin godzin sygnalizacja \u015bwietlna nie dzia\u0142a\u0142a prawid\u0142owo. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zagrozenie-na-holenderskich-torach-ewakuowano-260-pasazerow,nId,7118830", "date_published": "2023-10-30T15:31:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Katastrofa kolejowa w Indiach. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne i ranni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-kolejowa-w-indiach-sa-ofiary-smiertelne-i-ranni,nId,7118422\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa kolejowa w Indiach. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne i ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-kolejowa-w-indiach-sa-ofiary-smiertelne-i-ranni/000HWFXIM05P6RCG-C321.jpg\" /></a>W Indiach dosz\u0142o do kolejnego wypadku kolejowego. Dwa wagony wykolei\u0142y si\u0119 po tym, jak w niedziel\u0119 w maszyn\u0119 uderzy\u0142 inny poci\u0105g. Najnowszy bilans wskazuje, \u017ce zgin\u0119\u0142o 13 os\u00f3b, jednak liczba rannych nie zosta\u0142a jeszcze dok\u0142adnie okre\u015blona - m\u00f3wi si\u0119 o 39 b\u0105d\u017a nawet 50 poszkodowanych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-kolejowa-w-indiach-sa-ofiary-smiertelne-i-ranni,nId,7118422", "date_published": "2023-10-30T09:40:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}]