[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ESG to nie tylko nowy obowi\u0105zek, ale i szansa", "description": "Raportowanie niefinansowe jest wci\u0105\u017c dla wielu firm nowo\u015bci\u0105, ale te\u017c wiedza o nim zaczyna sp\u0142ywa\u0107 kaskadowo od podmiot\u00f3w najwi\u0119kszych przez \u015brednie po ma\u0142e w ramach \u0142a\u0144cuch\u00f3w dostaw.", "link": "https://www.rp.pl/forum-esg/art39344811-esg-to-nie-tylko-nowy-obowiazek-ale-i-szansa", "date_published": "2023-10-31T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Masowy cyberatak. Rosjanie zhakowali setki tysi\u0119cy adres\u00f3w mailowych departament\u00f3w USA", "description": "Rosyjskoj\u0119zyczna grupa przest\u0119pcza znana jako CL0P w\u0142ama\u0142a si\u0119 w maju na adresy e-mail 632 tysi\u0119cy pracownik\u00f3w departament\u00f3w sprawiedliwo\u015bci i obrony USA - informuje Bloomberg.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39344781-masowy-cyberatak-rosjanie-zhakowali-setki-tysiecy-adresow-mailowych-departamentow-usa", "date_published": "2023-10-30T23:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jaka oferta bankowa dla mikro i ma\u0142ego biznesu", "description": "Mali i mikro przedsi\u0119biorcy to wa\u017cni klienci z perspektywy bank\u00f3w. Dlatego wiele sp\u00f3\u0142ek przygotowuje oferty szczeg\u00f3lnie dostosowane pod ten rodzaj biznesu.", "link": "https://firma.rp.pl/finanse/art39344741-jaka-oferta-bankowa-dla-mikro-i-malego-biznesu", "date_published": "2023-10-30T22:53:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Putin oskar\u017ca Stany Zjednoczone o zamieszki w Machaczkale.  USA reaguj\u0105: To nienawi\u015b\u0107", "description": "Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin oskar\u017cy\u0142 Ukrain\u0119 i \u201eagent\u00f3w zachodnich s\u0142u\u017cb wywiadowczych\u201d o pod\u017ceganie do antyizraelskich zamieszek w Machaczkale. -  To po prostu czysta nienawi\u015b\u0107, bigoteria i zastraszanie \u2013 stwierdzi\u0142 Kirby.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39344751-putin-oskarza-stany-zjednoczone-o-zamieszki-w-machaczkale-usa-reaguja-to-nienawisc", "date_published": "2023-10-30T22:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Netanjahu: Wyrzucimy Hamas na \u015bmietnik historii. Zawieszenia broni nie b\u0119dzie", "description": "Premier Benjamin Netanjahu powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce zawieszenie broni w wojnie Izraela z Hamasem \u201enie nast\u0105pi\u201d, a si\u0142y izraelskie czyni\u0105 \u201esystematyczne post\u0119py\u201d przeciwko Hamasowi w odpowiedzi na ataki z 7 pa\u017adziernika,", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39344681-netanjahu-wyrzucimy-hamas-na-smietnik-historii-zawieszenia-broni-nie-bedzie", "date_published": "2023-10-30T21:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inflacja si\u0119gn\u0119\u0142a dna. I wci\u0105\u017c jest wysoko", "description": "Wzrost cen towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych w pa\u017adzierniku po raz kolejny wyra\u017anie wyhamowa\u0142. To jednak ko\u0144czy okres szybkiego wygasania inflacji.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39344331-inflacja-siegnela-dna-i-wciaz-jest-wysoko", "date_published": "2023-10-30T20:25:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pesa zdoby\u0142a wart 3 mld z\u0142 eksportowy kontrakt", "description": "Bydgoski producent po raz kolejny wygra\u0142 z Alstomem, tym razem na dostaw\u0119 62 pojazd\u00f3w dla Kolei Rumu\u0144skich.", "link": "https://logistyka.rp.pl/szynowy/art39343651-pesa-zdobyla-wart-3-mld-zl-eksportowy-kontrakt", "date_published": "2023-10-30T17:54:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Dlaczego Antoni Macierewicz straszy III wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105", "description": "Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego nie mo\u017ce przyzna\u0107 przed wyborcami, \u017ce przegra\u0142a wybory z Tuskiem, Ho\u0142owni\u0105 czy Kosiniakiem-Kamyszem. Zamiast tego snuj\u0105 wizje \u015bwiatowego spisku. Wtedy ani prezes, ani jego wsp\u00f3\u0142pracownicy nie b\u0119d\u0105 winni temu, \u017ce musz\u0105 odda\u0107 w\u0142adz\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39342381-michal-szuldrzynski-dlaczego-antoni-macierewicz-straszy-iii-wojna-swiatowa", "date_published": "2023-10-30T17:53:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 30 pa\u017adziernika 2023 (2342-2350)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39343461-dziennik-ustaw-z-30-pazdziernika-2023-2342-2350", "date_published": "2023-10-30T17:31:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 30 pa\u017adziernika 2023 (1153-1173)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39343441-monitor-polski-z-30-pazdziernika-2023-1153-1173", "date_published": "2023-10-30T17:27:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inwestorzy pozytywnie nastawieni do polskiego rynku", "description": "Po s\u0142abszej ko\u0144c\u00f3wce minionego tygodnia optymizm ponownie zawita\u0142 na warszawski parkiet, co prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 na wzmo\u017cony popyt na akcje krajowych sp\u00f3\u0142ek.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39342631-inwestorzy-pozytywnie-nastawieni-do-polskiego-rynku", "date_published": "2023-10-30T16:38:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dobra passa \"Ch\u0142op\u00f3w\". To najbardziej kasowy polski film roku 2023", "description": "Jak poinformowa\u0142 dystrybutor Next Film, \u201eCh\u0142opi\u201d s\u0105 najbardziej kasowym polskim filmem roku 2023. W kinach obejrza\u0142o go ju\u017c ponad 750 tysi\u0119cy widz\u00f3w.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39342411-dobra-passa-chlopow-to-najbardziej-kasowy-polski-film-roku-2023", "date_published": "2023-10-30T16:28:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W firmach znikaj\u0105 miejsca pracy. IKEA zwalnia, Klose bankrutuje", "description": "Spowolnienie gospodarcze prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 w tym roku nie tylko na silne spadki liczby ofert pracy, ale i spadek liczby pracuj\u0105cych w sektorze przedsi\u0119biorstw.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39342421-w-firmach-znikaja-miejsca-pracy-ikea-zwalnia-klose-bankrutuje", "date_published": "2023-10-30T16:23:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czerwona sukienka Igi \u015awi\u0105tek to doskona\u0142y zabieg marketingowy. Projektantka komentuje stylizacj\u0119 tenisistki", "description": "Iga \u015awi\u0105tek w czerwonej sukni sygnowanej przez Magd\u0119 Butrym by\u0142a weekendowym tematem numer jeden w\u015br\u00f3d internaut\u00f3w. O opini\u0119 na temat tej stylizacji poprosili\u015bmy projektantk\u0119 Lidi\u0119 Kalit\u0119.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39342361-czerwona-sukienka-igi-swiatek-to-doskonaly-zabieg-marketingowy-projektantka-komentuje-stylizacje-tenisistki", "date_published": "2023-10-30T16:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Premier S\u0142owacji Robert Fico podaje warunki zatwierdzenia pomocy UE dla Ukrainy", "description": "Najwa\u017cniejszym z warunk\u00f3w stawianych przez s\u0142owackiego premiera Roberta Fico jest zapewnienie, \u017ce fundusze Unii Europejskiej, w tym s\u0142owackie, nie zostan\u0105 \u201esprzeniewierzone\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39342301-premier-slowacji-robert-fico-podaje-warunki-zatwierdzenia-pomocy-ue-dla-ukrainy", "date_published": "2023-10-30T16:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ranking Samorz\u0105d\u00f3w: Sukces to efekt ci\u0119\u017ckiej pracy, dobrych plan\u00f3w i\u2026 pieni\u0119dzy", "description": "Ostatnie lata by\u0142y dla samorz\u0105d\u00f3w wyj\u0105tkowo trudne, m.in. ze wzgl\u0119du na kryzys uchod\u017aczy, galopuj\u0105c\u0105 inflacj\u0119 czy napi\u0119te relacje na linii rz\u0105d\u2013samorz\u0105d. Spytali\u015bmy laureat\u00f3w naszego Rankingu Samorz\u0105d\u00f3w 2023, co decyduje o osi\u0105ganych przez nich sukcesach.", "link": "https://regiony.rp.pl/ranking-samorzadow/art39341981-ranking-samorzadow-sukces-to-efekt-ciezkiej-pracy-dobrych-planow-i-pieniedzy", "date_published": "2023-10-30T15:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Toru\u0144skie konserwatorki zbada\u0142y dzie\u0142o Kopernika odnalezione na Filipinach", "description": "W bibliotece uniwersyteckiej w Manili polscy dyplomaci odnale\u017ali jedno z nielicznych pierwszych wyda\u0144 \"O obrotach sfer niebieskich\u201d Miko\u0142aja Kopernika. Niedawno zbada\u0142y je konserwatorki dzie\u0142 sztuki z Torunia. Przekaza\u0142y informacj\u0119, \u017ce wydanie jest w z\u0142ym stanie i wymaga dzia\u0142a\u0144 renowacyjnych.", "link": "https://kobieta.rp.pl/nauka/art39342081-torunskie-konserwatorki-zbadaly-dzielo-kopernika-odnalezione-na-filipinach", "date_published": "2023-10-30T15:41:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ulubiona marka luksusowa Polak\u00f3w to nie Louis Vuitton. Jest nowy lider rankingu", "description": "\u015awiatowym liderem zestawienia najbardziej popularnych marek luksusowych jest Louis Vuitton. S\u0142ynny francuski dom mody wygra\u0142 w zdecydowany spos\u00f3b w badaniu analizuj\u0105cym liczb\u0119 wyszukiwa\u0144 w wyszukiwarce Google. To jednak nie dotyczy Polski.", "link": "https://sukces.rp.pl/moda/art39342121-ulubiona-marka-luksusowa-polakow-to-nie-louis-vuitton-jest-nowy-lider-rankingu", "date_published": "2023-10-30T15:29:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Podejrzany pakunek w ambasadzie Rosji w Warszawie. Akcja s\u0142u\u017cb", "description": "Warszawska policja otrzyma\u0142a zawiadomienie o dostarczeniu do ambasady Federacji Rosyjskiej przy ul. Belwederskiej podejrzanej przesy\u0142ki. Do akcji przyst\u0105pi\u0142y s\u0142u\u017cby.", "link": "https://www.rp.pl/sluzby/art39342331-podejrzany-pakunek-w-ambasadzie-rosji-w-warszawie-akcja-sluzb", "date_published": "2023-10-30T15:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy rz\u0105d coraz bli\u017cej. Co o nim wiemy?", "description": "Kandydat na marsza\u0142ka Sejmu zostanie og\u0142oszony w przysz\u0142ym tygodniu. Liderzy KO, Lewicy i Trzeciej Drogi s\u0105 zadowoleni z przebiegu negocjacji.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39342211-nowy-rzad-coraz-blizej-co-o-nim-wiemy", "date_published": "2023-10-30T15:06:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Eleonora Burbon: ksi\u0119\u017cniczka, kt\u00f3ra tchn\u0119\u0142a nowe \u017cycie w hiszpa\u0144sk\u0105 monarchi\u0119, ko\u0144czy 18 lat", "description": "Ksi\u0119\u017cniczka Eleonora od dziecka przygotowywana jest do roli przysz\u0142ej kr\u00f3lowej Hiszpanii. Przy okazji jej 18 urodzin, 31 pa\u017adziernika z\u0142o\u017cy przysi\u0119g\u0119 wierno\u015bci Konstytucji.", "link": "https://kobieta.rp.pl/ludzie/art39341321-eleonora-burbon-ksiezniczka-ktora-tchnela-nowe-zycie-w-hiszpanska-monarchie-konczy-18-lat", "date_published": "2023-10-30T15:04:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jesie\u0144 z Oskarem Zi\u0119t\u0105. Gdzie zobaczy\u0107 wystawy s\u0142ynnego polskiego designera?", "description": "Prezentujemy tu nasze prototypy. Na nich testowali\u015bmy, czy mo\u017cliwe do wykonania b\u0119d\u0105 du\u017ce formy \u2013 m\u00f3wi Oskar Zi\u0119ta o wystawie \u201ePrzenikania_2\u201d, kt\u00f3r\u0105 do 30 pa\u017adziernika mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 w warszawskiej siedzibie GPW. Ale to nie wszystko. Prace z pracowni Zi\u0119ty mo\u017cna tej jesieni ogl\u0105da\u0107\u00a0w kilku miejscach w Polsce.", "link": "https://sukces.rp.pl/design/art39342161-jesien-z-oskarem-zieta-gdzie-zobaczyc-wystawy-slynnego-polskiego-designera", "date_published": "2023-10-30T14:54:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po\u0142owa ludzko\u015bci zagro\u017cona. Klimat si\u0119 zmienia, denga atakuje", "description": "Denga, zaka\u017ana choroba niegdy\u015b obecna tylko na niewielkich obszarach Azji, dzi\u015b wyst\u0119puje na kilku kontynentach i zagra\u017ca niemal po\u0142owie globalnej populacji.", "link": "https://klimat.rp.pl/zdrowie/art39342041-polowa-ludzkosci-zagrozona-klimat-sie-zmienia-denga-atakuje", "date_published": "2023-10-30T13:59:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "LOT tnie po\u0142\u0105czenia z Radomia. Znikaj\u0105 loty do dw\u00f3ch europejskich stolic", "description": "Od 16 listopada do ko\u0144ca sezonu zimowego, czyli ostatniego dnia marca 2024 roku, zniknie 11 rotacji na 2 trasach LOT-u.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39341961-lot-tnie-polaczenia-z-radomia-znikaja-loty-do-dwoch-europejskich-stolic", "date_published": "2023-10-30T13:54:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Naukowcy: Topnienie na Antarktydzie przyspiesza. Stracili\u015bmy kontrol\u0119", "description": "Eksperci od d\u0142u\u017cszego czasu podkre\u015blaj\u0105, \u017ce topnienie szelf\u00f3w lodowych na Antarktydzie Zachodniej znacznie przyspieszy w ci\u0105gu najbli\u017cszych lat. Teraz badacze przyznaj\u0105, \u017ce \u201estracili\u015bmy nad tym kontrol\u0119\u201d.", "link": "https://klimat.rp.pl/planeta/art39341941-naukowcy-topnienie-na-antarktydzie-przyspiesza-stracilismy-kontrole", "date_published": "2023-10-30T13:38:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stefan Szczep\u0142ek: Dlaczego Legia Warszawa przegrywa i lekcewa\u017cy przeciwnik\u00f3w", "description": "Legia Warszawa przegra\u0142a cztery ligowe mecze z rz\u0119du i to ju\u017c nie jest przypadek. Przypadkiem by\u0142o zwyci\u0119stwo nad Zrinjskim Mostar. Problem ma zesp\u00f3\u0142, ale i klub. Poczucie w\u0142asnej warto\u015bci nie powinno i\u015b\u0107 w parze z brakiem szacunku dla przeciwnika.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39341641-stefan-szczeplek-dlaczego-legia-warszawa-przegrywa-i-lekcewazy-przeciwnikow", "date_published": "2023-10-30T13:37:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ekskluzywne meble za p\u00f3\u0142 ceny. Skarb\u00f3wka wyprzedaje produkty bankruta", "description": "Fabryka Klose w Nowem nie da\u0142a rady pandemii i wojnie w Ukrainie. Produkty upadaj\u0105cego zak\u0142adu licytowa\u0107 b\u0119dzie Urz\u0105d Skarbowy w \u015awieciu.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39341711-ekskluzywne-meble-za-pol-ceny-skarbowka-wyprzedaje-produkty-bankruta", "date_published": "2023-10-30T13:31:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael ostrzelany z terytorium Libanu. Alarm rakietowy w Jerozolimie", "description": "Izraelskie Si\u0142y Obronne (IDF, armia Izraela) poinformowa\u0142y o ostrzale z terytorium po\u0142udniowego Libanu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39341761-izrael-ostrzelany-z-terytorium-libanu-alarm-rakietowy-w-jerozolimie", "date_published": "2023-10-30T13:27:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W 2024 r. b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 ni\u017csze limity podatkowe", "description": "Stawki limit\u00f3w podatkowych okre\u015blonych w euro b\u0119d\u0105 w 2024 r. ni\u017csze ni\u017c w roku 2023. Dotycz\u0105 one rycza\u0142tu od przychod\u00f3w ewidencjonowanych, obowi\u0105zku prowadzenia ksi\u0105g rachunkowych czy statusu ma\u0142ego podatnika.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39341571-w-2024-r-beda-obowiazywac-nizsze-limity-podatkowe", "date_published": "2023-10-30T13:02:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Studentka z Norwegii, kt\u00f3ra pokaza\u0142a w Warszawie antysemicki transparent, zaproszona na spacer po Oslo", "description": "Norweska studentka, kt\u00f3ra na manifestacji w Warszawie nios\u0142a transparent z flag\u0105 Izraela i has\u0142em \"Keep the world clean\", zosta\u0142a zaproszona na spacer po Oslo \u015bladami pomordowanych w Holocau\u015bcie \u017byd\u00f3w. Z propozycj\u0105 zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do niej mieszkaj\u0105cy w Norwegii Polak.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39341191-studentka-z-norwegii-ktora-pokazala-w-warszawie-antysemicki-transparent-zaproszona-na-spacer-po-oslo", "date_published": "2023-10-30T12:45:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Listopadowe polsko-brytyjskie wydarzenia biznesowe", "description": "Uwag\u0119 polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w z M\u015aP zainteresowanych Wielk\u0105 Brytani\u0105, penetrowaniem jej rynku i korzystaniem z tego, co ma on do zaoferowania powinny przyci\u0105gn\u0105\u0107 co najmniej cztery listopadowe imprezy bran\u017cowe \u2013 po dwie w Polsce i w Anglii.", "link": "https://firma.rp.pl/nowe-rynki/art39341471-listopadowe-polsko-brytyjskie-wydarzenia-biznesowe", "date_published": "2023-10-30T12:36:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sabalenka i Pegula wygrywaj\u0105 pierwsze mecze Fina\u0142\u00f3w WTA", "description": "Jessica Pegula zwyci\u0119\u017cy\u0142a w dw\u00f3ch setach Jelen\u0119 Rybakin\u0119, Aryna Sabalenka okaza\u0142a si\u0119 znacznie lepsza od Marii Sakkari w pierwszym dniu WTA Finals w Cancun. Dzi\u015b nie przed 23. turniej zaczyna Iga \u015awi\u0105tek", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39341491-sabalenka-i-pegula-wygrywaja-pierwsze-mecze-finalow-wta", "date_published": "2023-10-30T12:25:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Student Depot z nowym akademikiem w stolicy", "description": "Prywatny akademik klasy premium powsta\u0142 u zbiegu ul. Modzelewskiego i al. Wilanowskiej w Warszawie. Oferuje prawie 600 \u0142\u00f3\u017cek.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39341451-student-depot-z-nowym-akademikiem-w-stolicy", "date_published": "2023-10-30T12:11:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kto b\u0119dzie marsza\u0142kiem Sejmu? KO, Trzecia Droga i Nowa Lewica bli\u017cej porozumienia", "description": "Po weekendowych rozmowach w \u0142onie tworzonej w\u0142a\u015bnie koalicji KO, Trzeciej Drogi i Nowej Lewicy jeden kandydat ma najwi\u0119ksze szanse na obj\u0119cie funkcji marsza\u0142ka Sejmu - wynika z informacji Wirtualnej Polski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39341401-kto-bedzie-marszalkiem-sejmu-ko-trzecia-droga-i-nowa-lewica-blizej-porozumienia", "date_published": "2023-10-30T12:10:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Policja przeprasza rodzic\u00f3w Madeleine McCann. Chodzi o b\u0142\u0119dy w \u015bledztwie", "description": "Portugalska policja przeprosi\u0142a rodzic\u00f3w Madeleine McCann, dziewczynki, kt\u00f3ra znikn\u0119\u0142a z pokoju kurortu wypoczynkowego w Praia da Luz 3 maja 2007 roku. Chodzi o spos\u00f3b, w jaki zaj\u0119to si\u0119 spraw\u0105 zagini\u0119cia ich c\u00f3rki.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39341341-policja-przeprasza-rodzicow-madeleine-mccann-chodzi-o-bledy-w-sledztwie", "date_published": "2023-10-30T11:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konrad Szyma\u0144ski: KPO to m\u00f3g\u0142 by\u0107 sukces PiS. Tusk powinien dzi\u0119kowa\u0107 Ziobrze", "description": "Kiedy ju\u017c pieni\u0105dze z KPO zasil\u0105 polsk\u0105 gospodark\u0119, Donald Tusk powinien podzi\u0119kowa\u0107 Andrzejowi Dudzie, Mateuszowi Morawieckiemu, a na sw\u00f3j spos\u00f3b, pewnie najcieplej, Zbigniewowi Ziobrze \u2013 pisze by\u0142y minister ds. europejskich.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39341181-konrad-szymanski-kpo-to-mogl-byc-sukces-pis-tusk-powinien-dziekowac-ziobrze", "date_published": "2023-10-30T11:49:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjanie zaczynaj\u0105 szuka\u0107 kobiet-najemnik\u00f3w, kt\u00f3re chcia\u0142yby walczy\u0107 na Ukrainie", "description": "Rosyjska prywatna organizacja wojskowa Reduta, kierowana przez by\u0142ych i obecnych funkcjonariuszy GRU, po raz pierwszy zacz\u0119\u0142a rekrutowa\u0107 kobiety do wykonywania zada\u0144 bojowych na Ukrainie - informuje Ministerstwo Obrony Wielkiej Brytanii.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39341251-rosjanie-zaczynaja-szukac-kobiet-najemnikow-ktore-chcialyby-walczyc-na-ukrainie", "date_published": "2023-10-30T11:45:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "FIFA podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 ws. by\u0142ego prezesa hiszpa\u0144skiego zwi\u0105zku pi\u0142ki no\u017cnej. Trzy lata kary", "description": "Komisja Dyscyplinarna FIFA poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce zakaza\u0142a by\u0142emu prezesowi Hiszpa\u0144skiego Zwi\u0105zku Pi\u0142ki No\u017cnej (RFEF) Luisowi Rubialesowi wszelkich dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z pi\u0142k\u0105 no\u017cn\u0105 przez trzy lata.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39341281-fifa-podjela-decyzje-ws-bylego-prezesa-hiszpanskiego-zwiazku-pilki-noznej-trzy-lata-kary", "date_published": "2023-10-30T11:44:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jutro na drogach rusza policyjna akcja. Nie b\u0119dzie taryfy ulgowej", "description": "W okresie Wszystkich \u015awi\u0119tych nie b\u0119dzie taryfy ulgowej za jazd\u0119 po alkoholu, powa\u017cne przekroczenia pr\u0119dko\u015bci czy \u0142amanie sygna\u0142\u00f3w drogowych i sygna\u0142\u00f3w zwi\u0105zanych ze zmian\u0105 organizacji ruchu. Dostanie si\u0119 te\u017c parkuj\u0105cym gdzie si\u0119 da. Cz\u0119sto auto osobowe zostanie odholowane. A to kosztuje ponad 600 z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39341201-jutro-na-drogach-rusza-policyjna-akcja-nie-bedzie-taryfy-ulgowej", "date_published": "2023-10-30T11:28:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adrian Zandberg: Rozwa\u017cania PiS na temat wi\u0119kszo\u015bci s\u0105 \u017ca\u0142osne", "description": "Deklaracje ze strony innych demokratycznych partii s\u0105 jasne, wi\u0119c my nie b\u0119dziemy si\u0119 rzuca\u0107 Rejtanem. Jest oczywiste, \u017ce ten rz\u0105d trzeba powo\u0142a\u0107, jest oczywiste, \u017ce potrzebny jest nowy rz\u0105d w Polsce, jest oczywiste, \u017ce jest silny mandat - powiedzia\u0142 w rozmowie z Polsat News wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Lewicy Razem Adrian Zandberg.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39341121-adrian-zandberg-rozwazania-pis-na-temat-wiekszosci-sa-zalosne", "date_published": "2023-10-30T10:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "M\u0142oda Niemka porwana przez Hamas nie \u017cyje. 22-letnia Shani Louk by\u0142a na festiwalu w Izraelu", "description": "Shani Louk, 22-letnia obywatelka Niemiec, zosta\u0142a wzi\u0119ta do niewoli przez terroryst\u00f3w Hamasu podczas atak\u00f3w na Izrael przeprowadzonych 7 pa\u017adziernika. Jej matka otrzyma\u0142a informacj\u0119, \u017ce c\u00f3rka nie \u017cyje.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39341031-mloda-niemka-porwana-przez-hamas-nie-zyje-22-letnia-shani-louk-byla-na-festiwalu-w-izraelu", "date_published": "2023-10-30T10:40:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wielton zamierza nadal przejmowa\u0107", "description": "Polski producent naczep planuje podwoi\u0107 przychody i produkcj\u0119 dzi\u0119ki wzrostowi organicznemu oraz przej\u0119ciom.", "link": "https://logistyka.rp.pl/drogowy/art39341081-wielton-zamierza-nadal-przejmowac", "date_published": "2023-10-30T10:40:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mobbing w pracy zdalnej: kiedy szef ma prawo dzwoni\u0107 do pracownika?", "description": "Wraz z popularno\u015bci\u0105 pracy zdalnej zjawisko mobbingu nie znikn\u0119\u0142o, a wr\u0119cz pojawi\u0142y si\u0119 jego nowe przejawy.", "link": "https://kobieta.rp.pl/prawo/art39340081-mobbing-w-pracy-zdalnej-kiedy-szef-ma-prawo-dzwonic-do-pracownika", "date_published": "2023-10-30T10:25:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Minister obrony Izraela w 2016 roku opisa\u0142 atak Hamasu z 2023 roku", "description": "W 2016 roku \u00f3wczesny minister obrony Izraela, Awigdor Liberman, w 11-stronicowym dokumencie ostrzega\u0142, \u017ce Hamas mo\u017ce planowa\u0107 du\u017cy atak na Izrael, kt\u00f3remu towarzyszy\u0107 mo\u017ce wtargni\u0119cie ze Strefy Gazy na teren Izraela - czyli atak podobny do tego, kt\u00f3ry zaskoczy\u0142 Izrael 7 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39340961-minister-obrony-izraela-w-2016-roku-opisal-atak-hamasu-z-2023-roku", "date_published": "2023-10-30T10:24:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna Parafianowicz: Ciesz\u0105cy si\u0119 renom\u0105 adwokat nie wykupi standu na targach rozwodowych", "description": "- Potrzeba zorganizowania targ\u00f3w nie stanowi odpowiedzi na potrzeb\u0119 klienta, lecz jest o niego wo\u0142aniem - uwa\u017ca prawniczka.", "link": "https://kobieta.rp.pl/komentarz/art39340391-joanna-parafianowicz-cieszacy-sie-renoma-adwokat-nie-wykupi-standu-na-targach-rozwodowych", "date_published": "2023-10-30T10:20:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wa\u017cny wyrok S\u0105du Najwy\u017cszego dla wielu s\u0119dzi\u00f3w w Polsce", "description": "Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego uniewinni\u0142a s\u0119dzi\u0119 Ann\u0119 G\u0142owack\u0105 z S\u0105du Okr\u0119gowego w Krakowie, kt\u00f3ra zakwestionowa\u0142a status s\u0119dzi powo\u0142anej przy udziale nowej Krajowej Rady S\u0105downictwa.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39340901-wazny-wyrok-sadu-najwyzszego-dla-wielu-sedziow-w-polsce", "date_published": "2023-10-30T10:20:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 1, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lichocka: Dziennikarze TVP s\u0105 wierni misji, a spotykaj\u0105 si\u0119 z chamskim zachowaniem", "description": "Je\u017celi kto\u015b chcia\u0142by zmienia\u0107 sytuacj\u0119 w mediach publicznych, to mo\u017ce to robi\u0107 za pomoc\u0105 ustawy\u00a0- powiedzia\u0142a w Programie 1 Polskiego Radia pos\u0142anka PiS i cz\u0142onek Rady Medi\u00f3w Narodowych Joanna Lichocka. - Dziennikarze\u00a0TVP spotykaj\u0105 si\u0119 na co dzie\u0144 w Sejmie z chamskim, agresywnym zachowaniem polityk\u00f3w Platformy Obywatelskiej - doda\u0142a.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39340931-lichocka-dziennikarze-tvp-sa-wierni-misji-a-spotykaja-sie-z-chamskim-zachowaniem", "date_published": "2023-10-30T10:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lawendowe Wzg\u00f3rza jak kwadransowe miasto", "description": "Jedna z najwi\u0119kszych inwestycji deweloperskich w Tr\u00f3jmie\u015bcie dobieg\u0142a ko\u0144ca. Osiedle Lawendowe Wzg\u00f3rza firmy Robyg powstawa\u0142o 14 lat.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39340861-lawendowe-wzgorza-jak-kwadransowe-miasto", "date_published": "2023-10-30T10:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bundesliga. Edin Terzi\u0107 pot\u0119\u017cny jak Juergen Klopp", "description": "Dawno Borussia Dortmund nie mia\u0142a tak wp\u0142ywowego trenera jak Edin Terzi\u0107, cho\u0107 jego droga w klubie by\u0142a nietypowa.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39340741-bundesliga-edin-terzic-potezny-jak-juergen-klopp", "date_published": "2023-10-30T10:02:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy p\u0119dz\u0105 coraz szybciej. Udany Puchar \u015awiata w Montrealu", "description": "Czwarte i sz\u00f3ste miejsce Kamili Stormowskiej na 500 i 1000 m to najlepsze wyniki polskich \u0142y\u017cwiarzy podczas Pucharu \u015awiata w Montrealu. Pierwszy raz w karierze do fina\u0142u awansowa\u0142 Felix Pigeon.", "link": "https://www.rp.pl/sporty-zimowe/art39340581-polacy-pedza-coraz-szybciej-udany-puchar-swiata-w-montrealu", "date_published": "2023-10-30T09:57:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Alarm powietrzny w Sewastopolu. Ruch na Mo\u015bcie Krymskim wstrzymany", "description": "W okupowanym przez Rosj\u0119 Sewastopolu na Krymie og\u0142oszono alarm powietrzny - poinformowa\u0142 Michai\u0142 Razwo\u017cajew, szef w\u0142adz okupacyjnych miasta, na swoim kanale w serwisie Telegram.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39340811-alarm-powietrzny-w-sewastopolu-ruch-na-moscie-krymskim-wstrzymany", "date_published": "2023-10-30T09:55:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe dane o niemieckim PKB. Analitycy twierdzili, \u017ce b\u0119dzie gorzej", "description": "PKB Niemiec spad\u0142 w trzecim kwartale o 0,1 proc. w por\u00f3wnaniu z poprzednimi trzema miesi\u0105cami. \u015arednio oczekiwano jednak jego spadku o 0,3 proc.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39340591-nowe-dane-o-niemieckim-pkb-analitycy-twierdzili-ze-bedzie-gorzej", "date_published": "2023-10-30T09:40:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prof. Ryszard Bugaj: Mamy po wyborach wielki problem", "description": "Jestem rozczarowany i zaniepokojony t\u0105 kampani\u0105 wyborcz\u0105. G\u0142\u00f3wni aktorzy w gruncie rzeczy nie okre\u015blili swoich program\u00f3w, tylko licytowali obietnice. Nie jest wielkim problemem sformu\u0142owa\u0107, co chcemy zrobi\u0107. Wi\u0119kszym problemem jest odpowiedzie\u0107 na pytanie, jak to zrobi\u0107 - powiedzia\u0142 w programie #RZECZoPOLITYCE prof. Ryszard Bugaj, ekonomista, by\u0142y polityk.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39340751-prof-ryszard-bugaj-mamy-po-wyborach-wielki-problem", "date_published": "2023-10-30T09:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak d\u0142ugo biuro czeka na najemc\u0119", "description": "Najszybciej wynajmuj\u0105 si\u0119 biura o powierzchni do 500 mkw. \u2013 wynika z analiz platformy REDD.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39340691-jak-dlugo-biuro-czeka-na-najemce", "date_published": "2023-10-30T09:32:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tesla w natarciu: milion aut w Europie, premiera Modelu 3 w Warszawie", "description": "Tesla w\u0142a\u015bnie dostarczy\u0142a sw\u00f3j milionowy pojazd do Europy. Elektryczna marka Elona Muska ro\u015bnie w si\u0142\u0119 bo w\u0142a\u015bnie zaprezentowa\u0142a w Warszawie pierwsz\u0105 modernizacj\u0119 Modelu 3.", "link": "https://moto.rp.pl/na-prad/art39340131-tesla-w-natarciu-milion-aut-w-europie-premiera-modelu-3-w-warszawie", "date_published": "2023-10-30T09:23:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izraelskie czo\u0142gi na przedmie\u015bciach Gazy. G\u0142\u00f3wna droga w enklawie przeci\u0119ta", "description": "Izraelskie czo\u0142gi znalaz\u0142y si\u0119 rankiem na przedmie\u015bciach Strefy Gazy i przeci\u0119\u0142y g\u0142\u00f3wn\u0105 drog\u0119 z p\u00f3\u0142nocy na po\u0142udnie przebiegaj\u0105c\u0105 przez enklaw\u0119 - informuj\u0105 \u015bwiadkowie, cytowani przez AFP.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39340541-izraelskie-czolgi-na-przedmiesciach-gazy-glowna-droga-w-enklawie-przecieta", "date_published": "2023-10-30T09:13:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy PiS zdob\u0119dzie wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie? Rzecznik rz\u0105du: Rozmowy b\u0119d\u0105 po decyzji prezydenta", "description": "Rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller zapowiedzia\u0142, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 b\u0119dzie oficjalnie prowadzi\u0107 rozmowy z pos\u0142ami innych partii, gdy prezydent zdecyduje si\u0119 na powierzenie misji tworzenia rz\u0105du Mateuszowi Morawieckiemu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39340251-czy-pis-zdobedzie-wiekszosc-w-sejmie-rzecznik-rzadu-rozmowy-beda-po-decyzji-prezydenta", "date_published": "2023-10-30T08:55:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Atal pozyskuje du\u017co i tanio", "description": "Deweloper pozyska\u0142 z atrakcyjnie dla siebie oprocentowanych obligacji 260 mln z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39340481-atal-pozyskuje-duzo-i-tanio", "date_published": "2023-10-30T08:50:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nitro-Chem dostarczy amunicj\u0119 obro\u0144com Ukrainy", "description": "Ameryka\u0144skie Wojska L\u0105dowe podpisa\u0142y umowy o warto\u015bci 1,5 mld dol. z Zak\u0142adami Chemicznymi \u201eNitro-Chem\u201d (PGZ) z Bydgoszczy i o\u015bmioma innymi sp\u00f3\u0142kami z czterech pa\u0144stw w celu zwi\u0119kszenia produkcji amunicji artyleryjskiej kal. 155mm przeznaczonej docelowo dla Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy.", "link": "https://radar.rp.pl/przemysl-obronny/art39340491-nitro-chem-dostarczy-amunicje-obroncom-ukrainy", "date_published": "2023-10-30T08:44:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kursy walut. Z\u0142oty zyskuje", "description": "Z pocz\u0105tkiem nowego tygodnia inwestorzy zn\u00f3w nieco \u0142askawiej spojrzeli na z\u0142otego, co przek\u0142ada si\u0119 na jego lekkie umocnienie wzgl\u0119dem najwa\u017cniejszych walut.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39340431-kursy-walut-zloty-zyskuje", "date_published": "2023-10-30T08:42:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pociski ATACMS i Storm Shadow w grze", "description": "Dalekosi\u0119\u017cne pociski ATACMS po raz pierwszy odpalone przez Ukrai\u0144c\u00f3w w tym tygodniu z l\u0105dowych wyrzutni HIMARS w kierunku bazy \u015bmig\u0142owcowej w Berdia\u0144sku u\u015bwiadomi\u0142y agresorom, \u017ce obro\u0144cy mog\u0105 si\u0119ga\u0107 wroga na odleg\u0142ym zapleczu frontu.", "link": "https://radar.rp.pl/przemysl-obronny/art39340441-pociski-atacms-i-storm-shadow-w-grze", "date_published": "2023-10-30T08:39:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wielka Brytania deklaruje, \u017ce chce zwyci\u0119stwa Izraela w wojnie z Hamasem", "description": "Brytyjski ambasador w Izraelu, Simon Walters o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Wielka Brytania chce, by Izrael wygra\u0142 wojn\u0119 z Hamasem w Gazie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39340311-wielka-brytania-deklaruje-ze-chce-zwyciestwa-izraela-w-wojnie-z-hamasem", "date_published": "2023-10-30T08:31:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Naukowcy alarmuj\u0105: ludzko\u015b\u0107 ponios\u0142a pora\u017ck\u0119", "description": "Najnowsza ocena klimatycznych \u201eparametr\u00f3w \u017cyciowych\u201d Ziemi wykaza\u0142a, \u017ce stan a\u017c 20 z 35 badanych aspekt\u00f3w drastycznie si\u0119 pogorszy\u0142. Autorzy badania ostrzegaj\u0105, \u017ce skala zniszcze\u0144 mo\u017ce \u015bwiadczy\u0107 o tym, \u017ce \u017cycie na Ziemi jest zagro\u017cone.", "link": "https://klimat.rp.pl/rachunek-sumienia/art39340411-naukowcy-alarmuja-ludzkosc-poniosla-porazke", "date_published": "2023-10-30T08:30:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gazprom musi ratowa\u0107 producenta limuzyn Kremla", "description": "Rosyjski pa\u0144stwowy koncern gazowy musi ratowa\u0107 swoimi pieni\u0119dzmi Aurusa, inn\u0105 pa\u0144stwow\u0105 rosyjsk\u0105 firm\u0119 - producenta luksusowych limuzyn i helikopter\u00f3w dla re\u017cimu.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39340041-gazprom-musi-ratowac-producenta-limuzyn-kremla", "date_published": "2023-10-30T08:22:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d wyda\u0142 wyrok w g\u0142o\u015bnej sprawie 16-letniej Marysi z Lubna", "description": "G\u0142o\u015bna sprawa 16-letniej Marysi z Lubna w Zachodniopomorskiem, kt\u00f3ra latem sprzedawa\u0142a wi\u015bnie z sadu dziadka znalaz\u0142a sw\u00f3j fina\u0142 w s\u0105dzie. O kar\u0119 dla nastolatki wnioskowa\u0142 sanepid w Wa\u0142czu.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39340231-sad-wydal-wyrok-w-glosnej-sprawie-16-letniej-marysi-z-lubna", "date_published": "2023-10-30T08:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ksi\u0105dz skazany za nazwanie dzieci z in vitro \"produktem i zwierzyn\u0105\"", "description": "S\u0105d Rejonowy w Suchej Beskidzkiej skaza\u0142 kontrowersyjnego duchownego - ks. Piotra Natanka - za nazwanie dzieci pocz\u0119tych metod\u0105 in vitro \"produktem i zwierzyn\u0105\".", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39340181-ksiadz-skazany-za-nazwanie-dzieci-z-in-vitro-produktem-i-zwierzyna", "date_published": "2023-10-30T08:03:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ESG sprowadza due diligence na nowe tory", "description": "Koszula szyta w Azji Po\u0142udniowej czy w lokalnym zak\u0142adzie krawieckim? \u017bywno\u015b\u0107 produkowana z dba\u0142o\u015bci\u0105 o minimalizacj\u0119 emisji? Kosmetyki testowane na zwierz\u0119tach czy cruelty free? Nie tylko konsumenci staj\u0105 przed tego typu dylematami. Na kwestie ESG w transakcjach zacz\u0105\u0142 zwraca\u0107 uwag\u0119 r\u00f3wnie\u017c biznes i inwestorzy.", "link": "https://www.rp.pl/forum-esg/art39340711-esg-sprowadza-due-diligence-na-nowe-tory", "date_published": "2023-10-30T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robert Mazurek przerwa\u0142 rozmow\u0119 z Markiem Suskim. \"Zwolni\u0119 pana z obowi\u0105zku odpowiedzi\"", "description": "Pose\u0142 PiS Marek Suski by\u0142 go\u015bciem porannej rozmowy w RMF FM. Rozmowa zosta\u0142a zako\u0144czona przed czasem, poniewa\u017c polityk nie chcia\u0142 udziela\u0107 odpowiedzi na pytania.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39340101-robert-mazurek-przerwal-rozmowe-z-markiem-suskim-zwolnie-pana-z-obowiazku-odpowiedzi", "date_published": "2023-10-30T07:55:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "50 Cent: wystrza\u0142owy show killera rapu w \u0141odzi", "description": "50 Cent \u015bwi\u0119towa\u0142 50-lecie rapu i dwudziestolecie premiery najs\u0142ynniejszego swojego albumu \u201eGet Rich or Die Tryin'\u201d w Atlas Arena, pokazuj\u0105c na scenie blaski i cienie Nowego Jorku. Wcze\u015bniej wyst\u0105pi\u0142 Jeremih i Busta Rhymes.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39339961-50-cent-wystrzalowy-show-killera-rapu-w-lodzi", "date_published": "2023-10-30T07:52:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Top 10 najwa\u017cniejszych firm motoryzacyjnych we wschodniej Europie", "description": "Europa Wschodnia sta\u0142a si\u0119 wa\u017cnym miejscem dla producent\u00f3w samochod\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. Wiele du\u017cych firm za\u0142o\u017cy\u0142o swoje zak\u0142ady produkcyjne w tym w\u0142a\u015bnie regionie.", "link": "https://moto.rp.pl/producenci/art39340021-top-10-najwazniejszych-firm-motoryzacyjnych-we-wschodniej-europie", "date_published": "2023-10-30T07:38:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 1, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pierwsze zdj\u0119cia czwartej generacji Skody Superb", "description": "Ju\u017c na pocz\u0105tku listopada Skoda zaprezentuje now\u0105, czwart\u0105 generacj\u0119 Superba, kt\u00f3ry ponownie b\u0119dzie dost\u0119pny jako kombi i sedan. Ten ostatni w jaki\u015b spos\u00f3b zast\u0105pi tak\u017ce limuzyn\u0119 Passata, kt\u00f3ry w przysz\u0142o\u015bci nie b\u0119dzie ju\u017c dost\u0119pny z takim nadwoziem.", "link": "https://moto.rp.pl/samochod-jutra/art39337491-pierwsze-zdjecia-czwartej-generacji-skody-superb", "date_published": "2023-10-30T07:25:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ameryka\u0144ski gigant kurierski traci biznes", "description": "W trzecim kwartale UPS zanotowa\u0142 pot\u0119\u017cne spadki przychod\u00f3w i zysku. Kurierski gigant musi zdoby\u0107 nowy segment rynku.", "link": "https://logistyka.rp.pl/firmy/art39339991-amerykanski-gigant-kurierski-traci-biznes", "date_published": "2023-10-30T07:21:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 5, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ryszard Petru o polskich finansach: Mamy 1,7 bln z\u0142 d\u0142ugu, prawie zerowy wzrost", "description": "PiS ewidentnie nie by\u0142 przygotowany na tak\u0105 przegran\u0105 - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z TVN24 pose\u0142 Polski 2050, Ryszard Petru, komentuj\u0105c wynik wybor\u00f3w z 15 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39339941-ryszard-petru-o-polskich-finansach-mamy-1-7-bln-zl-dlugu-prawie-zerowy-wzrost", "date_published": "2023-10-30T06:54:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prywatne biurka te\u017c mog\u0105 by\u0107 zak\u0142adem", "description": "Zdalna praca na rzecz zagranicznej firmy mo\u017ce by\u0107 dodatkowo opodatkowana.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39339151-prywatne-biurka-tez-moga-byc-zakladem", "date_published": "2023-10-30T06:46:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105 szanse na odzyskanie daniny od przewozu aut", "description": "Czasowa rejestracja samochodu na wniosek, kt\u00f3rej celem jest tylko transport w Polsce do dalszej odsprzeda\u017cy w innym pa\u0144stwie cz\u0142onkowskim, nie\u00a0przekre\u015bla prawa do\u00a0\u017c\u0105dania zwrotu akcyzy.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39339141-sa-szanse-na-odzyskanie-daniny-od-przewozu-aut", "date_published": "2023-10-30T06:44:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dokszta\u0142canie teoretyczne mo\u017cliwe w nowym miejscu", "description": "Pracodawcy b\u0119d\u0105 mogli kierowa\u0107 m\u0142odocianych zatrudnionych w celu przygotowania zawodowego do bran\u017cowych centr\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39339101-doksztalcanie-teoretyczne-mozliwe-w-nowym-miejscu", "date_published": "2023-10-30T06:38:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izraelscy \u017co\u0142nierze walcz\u0105 w Strefie Gazy, Jordania prosi USA o zestawy Patriot", "description": "Izraelska armia kontynuuje dzia\u0142ania l\u0105dowe w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Strefy Gazy. W walkach mia\u0142o zgin\u0105\u0107 kilkudziesi\u0119ciu cz\u0142onk\u00f3w Hamasu - podaje rzecznik prasowy izraelskiej armii, adm. Daniel Hagari.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39339911-izraelscy-zolnierze-walcza-w-strefie-gazy-jordania-prosi-usa-o-zestawy-patriot", "date_published": "2023-10-30T06:26:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy: interes spadkobierc\u00f3w to priorytet", "description": "Je\u017celi w trakcie sprawy spadkowej umrze jeden z uprawnionych, s\u0105d w tym post\u0119powaniu orzeknie tak\u017ce o nabyciu spadku po nim.", "link": "https://www.rp.pl/spadki-i-darowizny/art39339161-sad-najwyzszy-interes-spadkobiercow-to-priorytet", "date_published": "2023-10-30T06:23:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA: Spiker Izby Reprezentant\u00f3w nie chce \u0142\u0105czy\u0107 pomocy dla Izraela z pomoc\u0105 dla Ukrainy", "description": "Mike Johnson, nowy spiker Izby Reprezentant\u00f3w chce, aby Izba w tym tygodniu zaj\u0119\u0142a si\u0119 wy\u0142\u0105cznie spraw\u0105 pomocy dla Izraela, a nie - jak chce prezydent USA Joe Biden - du\u017cym pakietem obejmuj\u0105cym zar\u00f3wno pomoc dla Izraela, jak i m.in. pomoc dla Ukrainy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39339891-usa-spiker-izby-reprezentantow-nie-chce-laczyc-pomocy-dla-izraela-z-pomoca-dla-ukrainy", "date_published": "2023-10-30T06:02:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja twierdzi, \u017ce Zach\u00f3d chce rozszerzy\u0107 konflikt na Ukrainie na Azj\u0119", "description": "Siergiej Szojgu, minister obrony Rosji, przemawiaj\u0105c na forum w chi\u0144skim Xiangshan przekonywa\u0142, \u017ce NATO i Zach\u00f3d chc\u0105 doprowadzi\u0107 do rozszerzenia si\u0119 konfliktu na Ukrainie na rejon Azji i Pacyfiku - wynika z jego wypowiedzi cytowanych przez agencj\u0119 TASS.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39339871-rosja-twierdzi-ze-zachod-chce-rozszerzyc-konflikt-na-ukrainie-na-azje", "date_published": "2023-10-30T05:05:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Matthew Perry nie \u017cyje. Przyczyna \u015bmierci gwiazdy \"Przyjaci\u00f3\u0142\" wci\u0105\u017c nie jest znana", "description": "Wci\u0105\u017c nie podano oficjalnej przyczyny \u015bmierci Matthew Perry'ego, aktora, kt\u00f3ry s\u0142aw\u0119 zdoby\u0142 jako Chandler Bing, jeden z g\u0142\u00f3wnych bohater\u00f3w serialu \"Przyjaciele\". Cia\u0142o aktora znaleziono w jego rezydencji w sobot\u0119. Matthew Perry mia\u0142 54 lata.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39339851-matthew-perry-nie-zyje-przyczyna-smierci-gwiazdy-przyjaciol-wciaz-nie-jest-znana", "date_published": "2023-10-30T04:40:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael atakuje cele w pobli\u017cu szpitali. Hamas przedstawi\u0142 warunek uwolnienia zak\u0142adnik\u00f3w", "description": "W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Strefy Gazy dosz\u0142o do intensywnych nalot\u00f3w i ostrza\u0142u artyleryjskiego - podaje Reuters powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na palesty\u0144skie \u017ar\u00f3d\u0142a.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39339831-izrael-atakuje-cele-w-poblizu-szpitali-hamas-przedstawil-warunek-uwolnienia-zakladnikow", "date_published": "2023-10-30T04:13:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 614", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. W niedziel\u0119 wieczorem Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zapowiedzia\u0142 nowe pakiety pomocy wojskowej dla Ukrainy i rozw\u00f3j relacji z Uni\u0105 Europejsk\u0105 w najbli\u017cszych tygodniach.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39339811-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-614", "date_published": "2023-10-30T03:45:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "D\u0142ug USA si\u0119ga wa\u017cnego progu", "description": "Rentowno\u015bci na ameryka\u0144skim rynku dotar\u0142y w okolice 5 proc., czyli pu\u0142apu, kt\u00f3ry dla wielu inwestor\u00f3w oznacza, \u017ce tamtejsze obligacje skarbowe sta\u0142y si\u0119 atrakcyjne na tle pozosta\u0142ych klas aktyw\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39339301-dlug-usa-siega-waznego-progu", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inwestorzy Palikota m\u00f3wi\u0105 prokuraturze o oszustwach", "description": "Inwestorzy wys\u0142ali ju\u017c dwa zawiadomienia o podejrzeniu pope\u0142nienia oszustwa i wy\u0142udzenia w ramach programu po\u017cyczek \u201eBunt finansowy\u201d w firmie Tenczynek Dystrybucja.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39339291-inwestorzy-palikota-mowia-prokuraturze-o-oszustwach", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Janusz Lewandowski: Uwaga: miny. Czyli spu\u015bcizna \u201edobrej zmiany\u201d, z kt\u00f3r\u0105 b\u0119dzie si\u0119 boryka\u0142 nowy rz\u0105d", "description": "Kampania rz\u0105dzi\u0142a si\u0119 prawem licytacji, w co wpisa\u0142a si\u0119 opozycja wedle zasady \u201ekto nie obiecuje, ten przegrywa\u201d. Obietnice musz\u0105 by\u0107 dotrzymane, ale ich kalendarz powinien by\u0107 oparty na rozpoznaniu kondycji finans\u00f3w publicznych. PiS zostawia bowiem fikcj\u0119 bud\u017cetu i fikcj\u0119 zad\u0142u\u017cenia.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39339371-janusz-lewandowski-uwaga-miny-czyli-spuscizna-dobrej-zmiany-z-ktora-bedzie-sie-borykal-nowy-rzad", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kr\u00f3l Jude Bellingham i madrycka bajka. Real pokona\u0142 Barcelon\u0119 2:1", "description": "Real pokona\u0142 Barcelon\u0119 2:1, a\u00a0bohaterem meczu zosta\u0142 strzelec dw\u00f3ch goli Jude Bellingham. 20-letni Anglik swoim wyst\u0119pem przy\u0107mi\u0142 powr\u00f3t Roberta Lewandowskiego po kontuzji.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39339631-krol-jude-bellingham-i-madrycka-bajka-real-pokonal-barcelone-2-1", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Laurka dla tarcz PFR, kt\u00f3ra budzi zastrze\u017cenia", "description": "Tarcze finansowe PFR to dobrze wydane pieni\u0105dze. Uratowa\u0142y przed skutkami pandemii du\u017c\u0105 liczb\u0119 firm i miejsc pracy \u2013 przekonuje PIE. \u2013 Przyda\u0142aby si\u0119 niezale\u017cna ocena \u2013 komentuj\u0105 jednak eksperci.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39339361-laurka-dla-tarcz-pfr-ktora-budzi-zastrzezenia", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lex Czarnek utopione w Sejmie decyzj\u0105 El\u017cbiety Witek", "description": "Marsza\u0142ek Sejmu mog\u0142a zwo\u0142a\u0107 jeszcze jedno posiedzenie izby, ale nie zrobi\u0142a tego, kieruj\u0105c do kosza projekty wa\u017cne dla PiS.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39339251-lex-czarnek-utopione-w-sejmie-decyzja-elzbiety-witek", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Cichocki: Polacy s\u0105 zm\u0119czeni i pragn\u0105 spokoju. Szkoda tylko, \u017ce czasy s\u0105 niespokojne", "description": "Na pytanie o Polsk\u0119 swoich marze\u0144 wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w odpowiada, \u017ce pragnie Polski bezpiecznej, spokojnej, demokratycznej, sprawiedliwej. To potwierdzi\u0142y wybory. Tylko \u017ce na tej li\u015bcie oczekiwa\u0144 zwraca uwag\u0119 brak jednego istotnego czynnika \u2013 si\u0142y.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39339191-marek-cichocki-polacy-sa-zmeczeni-i-pragna-spokoju-szkoda-tylko-ze-czasy-sa-niespokojne", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mniej patodeweloperki to wzrost cen mieszka\u0144", "description": "Wzrost wymaga\u0144 stawianych inwestorom prze\u0142o\u017cy si\u0119 na koszt zrealizowania inwestycji. Mieszkania znowu zdro\u017cej\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39339091-mniej-patodeweloperki-to-wzrost-cen-mieszkan", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nag\u0142y zwrot akcji. Deloitte mo\u017ce jednak dzia\u0142a\u0107", "description": "Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny wstrzyma\u0142 wykonanie decyzji Polskiej Agencji Nadzoru Audytowego \u2013 dowiedzia\u0142a si\u0119 \u201eRzeczpospolita\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39339351-nagly-zwrot-akcji-deloitte-moze-jednak-dzialac", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS po wyborach. \"Partia si\u0119 rozlaz\u0142a\", \"bez sensu stracili\u015bmy mandaty\"", "description": "Zbyt radykalny kierunek, s\u0142aba konstrukcja list i\u00a0kiepskie struktury, pytania o\u00a0prac\u0119 sztabu. W\u00a0PiS trwaj\u0105 analizy i\u00a0rozliczenia pora\u017cki.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39339531-pis-po-wyborach-partia-sie-rozlazla-bez-sensu-stracilismy-mandaty", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Plaga d\u0142ugich areszt\u00f3w. ETPC nak\u0142ada kolejne kary na Polsk\u0119", "description": "Polska ma zap\u0142aci\u0107 \u017conie tw\u00f3rcy Amber Gold 6,5 tys. euro za ponad sze\u015b\u0107 lat w areszcie bez wyroku \u2013 uzna\u0142 Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka. A \u015bledztw przybywa i ci\u0105gn\u0105 si\u0119 coraz d\u0142u\u017cej.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39339171-plaga-dlugich-aresztow-etpc-naklada-kolejne-kary-na-polske", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska wci\u0105\u017c nadu\u017cywa tymczasowych aresztowa\u0144", "description": "ETPC nak\u0142ada na nas kolejne kary za zbyt d\u0142ugie trzymanie ludzi w areszcie. To problem systemowy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39339111-polska-wciaz-naduzywa-tymczasowych-aresztowan", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Powolne zaciskanie kleszczy wok\u00f3\u0142 Awdijiwki", "description": "Rosyjska armia bez przerwy szturmuje zajadle bronion\u0105 Awdijiwk\u0119, pr\u00f3buje zamkn\u0105\u0107 j\u0105 w okr\u0105\u017ceniu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39339661-powolne-zaciskanie-kleszczy-wokol-awdijiwki", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przebudzenie w Maine. Po tragedii, dyskusja o posiadaniu broni", "description": "Stan Maine, cho\u0107 zarz\u0105dzany przez demokrat\u00f3w, ma\u0142o restrykcyjnie podchodzi do kontroli posiadania broni. Z r\u0105k uzbrojonego m\u0119\u017cczyzny zgin\u0119\u0142o tam 18 os\u00f3b.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39339651-przebudzenie-w-maine-po-tragedii-dyskusja-o-posiadaniu-broni", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rewolucja na rynku pracy? Ponad po\u0142owa Polak\u00f3w my\u015bli o nowej bran\u017cy", "description": "Wprawdzie wi\u0119kszo\u015b\u0107 polskich pracownik\u00f3w deklaruje zadowolenie z obecnej \u015bcie\u017cki kariery, 56 procent jednakze rozwa\u017ca jej zmian\u0119 w przysz\u0142o\u015bci. Najcz\u0119\u015bciej z powodu zbyt niskich obecnie zarobk\u00f3w. Wy\u017cszych p\u0142ac chc\u0105 szuka\u0107 zw\u0142aszcza w IT.", "link": "https://www.rp.pl/poszukiwanie-pracy/art39339321-rewolucja-na-rynku-pracy-ponad-polowa-polakow-mysli-o-nowej-branzy", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Richard Wagner i wojna w Ukrainie. \u201eLohengrin\u201d w Pary\u017cu", "description": "Po wyje\u017adzie na Zach\u00f3d Kiry\u0142 Sieriebriennikow odzyska\u0142 wolno\u015b\u0107, ale Rosja nadal w nim tkwi, czego dowodem \u201eLohengrin\u201d w Pary\u017cu w jego re\u017cyserii.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-klasyczna/art39339601-richard-wagner-i-wojna-w-ukrainie-lohengrin-w-paryzu", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sezon \u015bwi\u0105teczny w sklepach czas ju\u017c zaczyna\u0107", "description": "Oszcz\u0119dzaj\u0105cy konsumenci to kiepski prognostyk na najwa\u017cniejszy dla bran\u017cy okres w roku. Wszystko wskazuje na to, \u017ce Polacy nadal b\u0119d\u0105 si\u0119 trzymali mocno za kieszenie, co stawia pod znakiem zapytania tradycyjny \u015bwi\u0105teczny boom.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39339331-sezon-swiateczny-w-sklepach-czas-juz-zaczynac", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojciech Tumidalski: Areszt tymczasowy to nie kara. Sko\u0144czmy z populizmem", "description": "Za przewlek\u0142y areszt powinna by\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 dyscyplinarna s\u0119dziego i prokuratora. Bo to oznacza, \u017ce nie potrafi\u0105 sprawnie pracowa\u0107. Doz\u00f3r policji, por\u0119czenie maj\u0105tkowe \u2013 to te\u017c s\u0105 \u015brodki, kt\u00f3re mo\u017cna stosowa\u0107 wobec podejrzanego. Areszt to ostateczno\u015b\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39338741-wojciech-tumidalski-areszt-tymczasowy-to-nie-kara-skonczmy-z-populizmem", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023. Marcin Duma: Polacy jak Amerykanie, cz\u0119\u015bciej g\u0142osuj\u0105 przeciw komu\u015b", "description": "PiS naprawd\u0119 w\u0142o\u017cy\u0142o wiele wysi\u0142ku w\u00a0to, by Polacy chcieli zmiany \u2013 analizuje wynik wybor\u00f3w Marcin Duma, szef o\u015brodka bada\u0144 opinii publicznej IBRiS.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39339261-wybory-2023-marcin-duma-polacy-jak-amerykanie-czesciej-glosuja-przeciw-komus", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142adimir Putin szykuje si\u0119 na wybory", "description": "Wygl\u0105da na to, \u017ce rosyjski prezydent ju\u017c dobra\u0142 sobie rywala w wiosennych wyborach prezydenckich. Cz\u0119\u015b\u0107 opozycji chce to wykorzysta\u0107 przeciwko Kremlowi.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39339701-wladimir-putin-szykuje-sie-na-wybory", "date_published": "2023-10-30T02:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Matthew Perry nie \u017cyje. Rodzina gwiazdora serialu \"Przyjaciele\" wyda\u0142a o\u015bwiadczenie", "description": "\"Jeste\u015bmy za\u0142amani tragiczn\u0105 strat\u0105 naszego kochanego syna i brata\" - o\u015bwiadczyli cz\u0142onkowie rodziny Matthew Perry'ego. Aktor - najbardziej znany z roli Chandlera Binga w serialu \"Przyjaciele\" - zosta\u0142 znaleziony martwy w swym domu w Los Angeles.", "link": "https://www.rp.pl/telewizja/art39339721-matthew-perry-nie-zyje-rodzina-gwiazdora-serialu-przyjaciele-wydala-oswiadczenie", "date_published": "2023-10-30T00:27:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}]