[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak rosyjskich haker\u00f3w na departamenty USA. \"Powa\u017cny incydent\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-rosyjskich-hakerow-na-departamenty-usa-powazny-incydent,nId,7119207\"><img align=\"left\" alt=\"Atak rosyjskich haker\u00f3w na departamenty USA. &quot;Powa\u017cny incydent&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-rosyjskich-hakerow-na-departamenty-usa-powazny-incydent/0006KUDMM71M05O2-C321.jpg\" /></a>Hakerzy uzyskali dost\u0119p do ponad 600 tys. adres\u00f3w e-mail Departamentu Sprawiedliwo\u015bci i Pentagonu w ramach masowego cyberataku - wynika z raportu Biura Zarz\u0105dzania Personelem, do kt\u00f3rego dotar\u0142 Bloomberg. Za atakiem ma sta\u0107 rosyjskoj\u0119zyczna grupa powi\u0105zana z Federacj\u0105 Rosyjsk\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-rosyjskich-hakerow-na-departamenty-usa-powazny-incydent,nId,7119207", "date_published": "2023-10-30T22:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jeden z najbogatszych Rosjan zatrzymany. W tle pranie pieni\u0119dzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-jeden-z-najbogatszych-rosjan-zatrzymany-w-tle-pranie-pienied,nId,7119197\"><img align=\"left\" alt=\"Jeden z najbogatszych Rosjan zatrzymany. W tle pranie pieni\u0119dzy\" src=\"https://i.iplsc.com/jeden-z-najbogatszych-rosjan-zatrzymany-w-tle-pranie-pienied/000HWMR3VAQT0GEK-C321.jpg\" /></a>Aleksiej Kuzmiczew, jeden z najbogatszych Rosjan i g\u0142\u00f3wny akcjonariusz banku Alfa-Bank zosta\u0142 aresztowany we Francji - podaje portal Ukrainska Prawda. Jak przekazano, Rosjanin mia\u0142 nie tylko naruszy\u0107 na\u0142o\u017cone na niego sankcje, ale dopu\u015bci\u0107 si\u0119 oszustw podatkowych i prania pieni\u0119dzy. S\u0142u\u017cby dokona\u0142y przeszuka\u0144 w jego posiad\u0142o\u015bciach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-jeden-z-najbogatszych-rosjan-zatrzymany-w-tle-pranie-pienied,nId,7119197", "date_published": "2023-10-30T21:48:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "U podn\u00f3\u017ca Himalaj\u00f3w zagin\u0105\u0142 polski paralotniarz. Si\u00f3dma doba poszukiwa\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-u-podnoza-himalajow-zaginal-polski-paralotniarz-siodma-doba-,nId,7119196\"><img align=\"left\" alt=\"U podn\u00f3\u017ca Himalaj\u00f3w zagin\u0105\u0142 polski paralotniarz. Si\u00f3dma doba poszukiwa\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/u-podnoza-himalajow-zaginal-polski-paralotniarz-siodma-doba/000HWMQN92JLCVGM-C321.jpg\" /></a>Od ponad tygodnia trwaj\u0105 poszukiwania polskiego paralotniarza, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 u podn\u00f3\u017ca Himalaj\u00f3w nieopodal miasta Dharamsala w indyjskim stanie Himachal Pradesh. 73-letni Andrzej Kulawik ostatni raz widziany by\u0142 23 pa\u017adziernika. Jeden z miejscowych urz\u0119dnik\u00f3w stwierdzi\u0142, \u017ce szanse na prze\u017cycie poszukiwanego s\u0105 znikome. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-u-podnoza-himalajow-zaginal-polski-paralotniarz-siodma-doba-,nId,7119196", "date_published": "2023-10-30T21:31:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polityk Lewicy o pracach nad umow\u0105 koalicyjn\u0105. Poda\u0142 dat\u0119 finalizacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-polityk-lewicy-o-pracach-nad-umowa-koalicyjna-podal-date-fin,nId,7119188\"><img align=\"left\" alt=\"Polityk Lewicy o pracach nad umow\u0105 koalicyjn\u0105. Poda\u0142 dat\u0119 finalizacji\" src=\"https://i.iplsc.com/polityk-lewicy-o-pracach-nad-umowa-koalicyjna-podal-date-fin/000HWMP35TP3CE10-C321.jpg\" /></a>- B\u0119dziemy si\u0119 spotykali do ko\u0144ca tygodnia codziennie i - jakby si\u0119 uda\u0142o - to chcieliby\u015bmy prace nad ramow\u0105 umow\u0105 programow\u0105 do ko\u0144ca tygodnia sfinalizowa\u0107 - przekaza\u0142 sekretarz klubu Lewicy Dariusz Wieczorek po poniedzia\u0142kowym spotkaniu zespo\u0142u negocjacyjnego obecnej opozycji. Doda\u0142, \u017ce &quot;wiele obszar\u00f3w jest ju\u017c dogadanych&quot;. - Chodzi m.in. o pozyskanie \u015brodk\u00f3w na Krajowy Plan Odbudowy, podwy\u017cki dla bud\u017cet\u00f3wki i nauczycieli, przywr\u00f3cenia praworz\u0105dno\u015bci czy sfer\u0119 dotycz\u0105c\u0105 edukacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-polityk-lewicy-o-pracach-nad-umowa-koalicyjna-podal-date-fin,nId,7119188", "date_published": "2023-10-30T21:15:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wys\u0142a\u0142 list do premiera Wielkiej Brytanii. Sunak zwolni\u0142 doradc\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-wyslal-list-do-premiera-wielkiej-brytanii-sunak-zwolnil-dora,nId,7119189\"><img align=\"left\" alt=\"Wys\u0142a\u0142 list do premiera Wielkiej Brytanii. Sunak zwolni\u0142 doradc\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wyslal-list-do-premiera-wielkiej-brytanii-sunak-zwolnil-dora/000HWMOMT0HHXANF-C321.jpg\" /></a>Premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak zwolni\u0142 swojego doradc\u0119, kt\u00f3ry wezwa\u0142 do  zawieszenia broni mi\u0119dzy Izraelem a Hamasem. Konserwatywny pose\u0142 Paul Bristow, kt\u00f3ry do poniedzia\u0142kowego popo\u0142udnia pracowa\u0142 dla sekretarza ds. technologii Michelle'a Donelana ostrzega\u0142 przed zbiorowym karaniem ludno\u015bci Gazy za zbrodnie Hamasu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-wyslal-list-do-premiera-wielkiej-brytanii-sunak-zwolnil-dora,nId,7119189", "date_published": "2023-10-30T21:05:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uniwersytet zdecydowa\u0142 w sprawie studentki. W tle skandaliczny transparent", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uniwersytet-zdecydowal-w-sprawie-studentki-w-tle-skandaliczn,nId,7119176\"><img align=\"left\" alt=\"Uniwersytet zdecydowa\u0142 w sprawie studentki. W tle skandaliczny transparent\" src=\"https://i.iplsc.com/uniwersytet-zdecydowal-w-sprawie-studentki-w-tle-skandaliczn/000HWMNAI1M1BGDG-C321.jpg\" /></a>Studentka, kt\u00f3ra wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w propalesty\u0144skim prote\u015bcie w Warszawie, zosta\u0142a zawieszona - o\u015bwiadczy\u0142 rektor Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego prof. Zbigniew Gaciong. W\u0142adze uczelni wyda\u0142y specjalny list, odnosz\u0105c si\u0119 do oskar\u017ce\u0144 o bierno\u015b\u0107 w sprawie antysemickiego has\u0142a na transparencie niesionym przez studentk\u0119. &quot;To bardzo szkodliwe k\u0142amstwa dla nas wszystkich&quot; - oceni\u0142 zarzuty prof. Gaciong.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uniwersytet-zdecydowal-w-sprawie-studentki-w-tle-skandaliczn,nId,7119176", "date_published": "2023-10-30T20:51:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja si\u0119ga po zakazan\u0105 bro\u0144. \"Drug\u0105 dob\u0119 wr\u00f3g jej u\u017cywa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-siega-po-zakazana-bron-druga-dobe-wrog-jej-uzywa,nId,7119171\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja si\u0119ga po zakazan\u0105 bro\u0144. &quot;Drug\u0105 dob\u0119 wr\u00f3g jej u\u017cywa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-siega-po-zakazana-bron-druga-dobe-wrog-jej-uzywa/000HWMK2VOSYHKC3-C321.jpg\" /></a>Rosjanie zacz\u0119li wykorzystywa\u0107 bro\u0144 chemiczn\u0105 w kierunku kupia\u0144skim - powiadomi\u0142 dow\u00f3dca jednostki wywiadowczej Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy Denys Jaros\u0142awski. Jak zaznaczy\u0142 w rozmowie w ukrai\u0144skiej telewizji, si\u0142y rosyjskie na tym kierunku usi\u0142uj\u0105 przej\u0105\u0107 kontrol\u0119 nad wa\u017cnym dla nich w\u0119z\u0142em kolejowym Kupia\u0144sk-Wuz\u0142owy. - Nie pozwolimy na to - zapowiedzia\u0142 Jaros\u0142awski. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-siega-po-zakazana-bron-druga-dobe-wrog-jej-uzywa,nId,7119171", "date_published": "2023-10-30T20:21:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wynosi\u0142a laptopy ze szko\u0142y podstawowej. Potem sprzedawa\u0142a je w lombardzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wynosila-laptopy-ze-szkoly-podstawowej-potem-sprzedawala-je-,nId,7119167\"><img align=\"left\" alt=\"Wynosi\u0142a laptopy ze szko\u0142y podstawowej. Potem sprzedawa\u0142a je w lombardzie\" src=\"https://i.iplsc.com/wynosila-laptopy-ze-szkoly-podstawowej-potem-sprzedawala-je/000HWMKYQH5B4O3D-C321.jpg\" /></a>Osiem laptop\u00f3w wynios\u0142a z jednej ze szk\u00f3\u0142 podstawowych w Zielonej G\u00f3rze kobieta, kt\u00f3ra zatrudniona by\u0142a w plac\u00f3wce. Sprz\u0119t potrzebny dzieciom do nauki zosta\u0142 przez ni\u0105 wyniesiony w czasie przerwy wakacyjnej. Laptopy o \u0142\u0105cznej warto\u015bci ponad 20 tysi\u0119cy z\u0142otych kobieta sprzedawa\u0142a w lombardzie. Decyzj\u0119 o kradzie\u017cy - jak t\u0142umaczy\u0142a - podj\u0119\u0142a w zwi\u0105zku z problemami finansowymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wynosila-laptopy-ze-szkoly-podstawowej-potem-sprzedawala-je-,nId,7119167", "date_published": "2023-10-30T20:20:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zwrot w podej\u015bciu Chin do kobiet. \"Potrzebny nowy trend w rodzinie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwrot-w-podejsciu-chin-do-kobiet-potrzebny-nowy-trend-w-rodz,nId,7119135\"><img align=\"left\" alt=\"Zwrot w podej\u015bciu Chin do kobiet. &quot;Potrzebny nowy trend w rodzinie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zwrot-w-podejsciu-chin-do-kobiet-potrzebny-nowy-trend-w-rodz/000HWMHD5A1ABRU1-C321.jpg\" /></a>- Konieczne jest aktywne kultywowanie nowej kultury ma\u0142\u017ce\u0144stwa oraz wzmocnienie wytycznych dla m\u0142odych ludzi na temat ich pogl\u0105d\u00f3w o ma\u0142\u017ce\u0144stwie, prodach i rodzinie - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Chin Xi Jingping. Wypowied\u017a lidera zwi\u0105zana jest z kryzysem demograficznym w ChRL, kt\u00f3ra mierzy si\u0119 ze spadkiem liczby ludno\u015bci. Chi\u0144skie kobiety coraz rzadziej decyduj\u0105 si\u0119 na potmostwo, na co wp\u0142yw ma wiele czynnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwrot-w-podejsciu-chin-do-kobiet-potrzebny-nowy-trend-w-rodz,nId,7119135", "date_published": "2023-10-30T19:50:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Madera gasi \u015bwiat\u0142o. Powodem ptaki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-madera-gasi-swiatlo-powodem-ptaki,nId,7119138\"><img align=\"left\" alt=\"Madera gasi \u015bwiat\u0142o. Powodem ptaki\" src=\"https://i.iplsc.com/madera-gasi-swiatlo-powodem-ptaki/000HWMERFNYWOOCO-C321.jpg\" /></a>Autonomiczny rz\u0105d na Maderze zarz\u0105dzi\u0142 wy\u0142\u0105czenie cz\u0119\u015bci o\u015bwietlenia ulicznego dla dobra ptak\u00f3w. Ciemno\u015bci, kt\u00f3re zapad\u0142y na portugalskiej wyspie, maj\u0105 pom\u00f3c migruj\u0105cym zwierz\u0119tom dotrze\u0107 do celu, a jest nim jeden z archipelag\u00f3w na Atlantyku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-madera-gasi-swiatlo-powodem-ptaki,nId,7119138", "date_published": "2023-10-30T19:20:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skandal w samolocie. Niepe\u0142nosprawny czo\u0142ga\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy rz\u0119dami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-w-samolocie-niepelnosprawny-czolgal-sie-miedzy-rzeda,nId,7119133\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal w samolocie. Niepe\u0142nosprawny czo\u0142ga\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy rz\u0119dami\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-w-samolocie-niepelnosprawny-czolgal-sie-miedzy-rzeda/000HWMDM14IBYVLE-C321.jpg\" /></a>Rodney Hodgins, niepe\u0142nosprawny pasa\u017cer linii lotniczych Air Canada, czo\u0142ga\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy rz\u0119dami, gdy nie zapewniono mu odpowiedniego wsparcia przy opuszczaniu samolotu - podaje &quot;The Independent&quot;. - Przez trzy dni czu\u0142em si\u0119 okropnie - m\u00f3wi\u0142 49-latek.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-w-samolocie-niepelnosprawny-czolgal-sie-miedzy-rzeda,nId,7119133", "date_published": "2023-10-30T19:20:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szli zbyt wolno. Policja aresztowa\u0142a kilkudziesi\u0119ciu aktywist\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szli-zbyt-wolno-policja-aresztowala-kilkudziesieciu-aktywist,nId,7119108\"><img align=\"left\" alt=\"Szli zbyt wolno. Policja aresztowa\u0142a kilkudziesi\u0119ciu aktywist\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/szli-zbyt-wolno-policja-aresztowala-kilkudziesieciu-aktywist/000HWMCE03G2U547-C321.jpg\" /></a>Kilkudziesi\u0119ciu aktywist\u00f3w zosta\u0142o aresztowanych przez policj\u0119 w Londynie z powodu zak\u0142\u00f3cania ruchu drogowego &quot;powolnym marszem&quot;. Demonstranci wyszli zaprotestowa\u0107 przeciwko brytyjskiej polityce naftowej i gazowej. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szli-zbyt-wolno-policja-aresztowala-kilkudziesieciu-aktywist,nId,7119108", "date_published": "2023-10-30T19:10:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samoch\u00f3d wjecha\u0142 w dwoje rowerzyst\u00f3w. W\u015br\u00f3d poszkodowanych m\u0142oda Polka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samochod-wjechal-w-dwoje-rowerzystow-wsrod-poszkodowanych-ml,nId,7119107\"><img align=\"left\" alt=\"Samoch\u00f3d wjecha\u0142 w dwoje rowerzyst\u00f3w. W\u015br\u00f3d poszkodowanych m\u0142oda Polka\" src=\"https://i.iplsc.com/samochod-wjechal-w-dwoje-rowerzystow-wsrod-poszkodowanych-ml/000HWMBSI4320T9Q-C321.jpg\" /></a>Powa\u017cny wypadek z udzia\u0142em m\u0142odej Polki we W\u0142oszech. Kobieta jecha\u0142a na rowerach wraz z 66-letnim W\u0142ochem, gdy nagle zostali potr\u0105ceni przez samoch\u00f3d prowadzony przez 80-latk\u0119. M\u0119\u017cczyzna w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samochod-wjechal-w-dwoje-rowerzystow-wsrod-poszkodowanych-ml,nId,7119107", "date_published": "2023-10-30T18:50:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Lekarz\" z TikToka zatrzymany. Pr\u00f3bowa\u0142 wej\u015b\u0107 do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lekarz-z-tiktoka-zatrzymany-probowal-wejsc-do-szpitala,nId,7119114\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Lekarz&quot; z TikToka zatrzymany. Pr\u00f3bowa\u0142 wej\u015b\u0107 do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/lekarz-z-tiktoka-zatrzymany-probowal-wejsc-do-szpitala/000HWM8ZX3MT9UHW-C321.jpg\" /></a>TikToker, kt\u00f3ry podawa\u0142 si\u0119 za lekarza, zosta\u0142 zatrzymany, gdy pr\u00f3bowa\u0142 wej\u015b\u0107 do szpitala w RPA - podaje BBC. Matthew Lani w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdoby\u0142 popularno\u015b\u0107, udzielaj\u0105c porad i sprzedaj\u0105c preparaty medyczne, mimo \u017ce nigdy nie uko\u0144czy\u0142 szko\u0142y medycznej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lekarz-z-tiktoka-zatrzymany-probowal-wejsc-do-szpitala,nId,7119114", "date_published": "2023-10-30T18:30:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Huragan Otis uderzy\u0142 w Acapulco. Dziesi\u0105tki ofiar \u015bmiertelnych i zaginionych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-otis-uderzyl-w-acapulco-dziesiatki-ofiar-smiertelnyc,nId,7119120\"><img align=\"left\" alt=\"Huragan Otis uderzy\u0142 w Acapulco. Dziesi\u0105tki ofiar \u015bmiertelnych i zaginionych\" src=\"https://i.iplsc.com/huragan-otis-uderzyl-w-acapulco-dziesiatki-ofiar-smiertelnyc/000HWMA41QPCJQ5F-C321.jpg\" /></a>Ponad 40 os\u00f3b nie \u017cyje, a kilkadziesi\u0105t kolejnych uznaje si\u0119 za zaginione - taki jest bilans po uderzeniu huraganu Otis w Acapulco w Meksyku. Dok\u0142adne liczby ca\u0142y czas ulegaj\u0105 zmianie, ale gubernator stanu Guerrero Evelyn Salgado przekazuje, \u017ce mowa o 45 ofiarach \u015bmiertelnych i 47 osobach zaginionych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-huragan-otis-uderzyl-w-acapulco-dziesiatki-ofiar-smiertelnyc,nId,7119120", "date_published": "2023-10-30T18:22:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jasne stanowisko rz\u0105du Izraela ws. zawieszenia broni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-jasne-stanowisko-izraela-ws-zawieszenia-broni-netanjahu-zabr,nId,7119115\"><img align=\"left\" alt=\"Jasne stanowisko rz\u0105du Izraela ws. zawieszenia broni \" src=\"https://i.iplsc.com/jasne-stanowisko-rzadu-izraela-ws-zawieszenia-broni/000HWMA1740PIIYD-C321.jpg\" /></a>Zawieszenie broni w wojnie z Hamasem nie nast\u0105pi - o\u015bwiadczy\u0142 premier Izraela Benjamin Netanjahu, cytowany przez agencj\u0119 AFP. Szef rz\u0105du stwierdzi\u0142, \u017ce taka decyzja oznacza\u0142aby poddanie si\u0119 w konflikcie z islamskimi bojownikami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-jasne-stanowisko-izraela-ws-zawieszenia-broni-netanjahu-zabr,nId,7119115", "date_published": "2023-10-30T18:13:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sabota\u017cy\u015bci przenikaj\u0105 do Gruzji. Saakaszwili ostrzega", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sabotazysci-przenikaja-do-gruzji-saakaszwili-ostrzega,nId,7119088\"><img align=\"left\" alt=\"Sabota\u017cy\u015bci przenikaj\u0105 do Gruzji. Saakaszwili ostrzega \" src=\"https://i.iplsc.com/sabotazysci-przenikaja-do-gruzji-saakaszwili-ostrzega/000HWM2MSKECII2P-C321.jpg\" /></a>- Do Gruzji przenikn\u0119\u0142a rosyjska grupa dywersyjna, kt\u00f3rej zadaniem jest udzia\u0142 w przej\u0119ciu w\u0142adzy - uwa\u017ca by\u0142y prezydent Gruzji Micheil Saakaszwili. - Musimy monitorowa\u0107 ka\u017cdy podejrzany ruch - apelowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sabotazysci-przenikaja-do-gruzji-saakaszwili-ostrzega,nId,7119088", "date_published": "2023-10-30T18:10:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "34-latek demolowa\u0142 sklep. Uderzy\u0142 policjanta puszk\u0105 z piwem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-34-latek-demolowal-sklep-uderzyl-policjanta-puszka-z-piwem,nId,7118923\"><img align=\"left\" alt=\"34-latek demolowa\u0142 sklep. Uderzy\u0142 policjanta puszk\u0105 z piwem\" src=\"https://i.iplsc.com/34-latek-demolowal-sklep-uderzyl-policjanta-puszka-z-piwem/000HWLQWXD25JD94-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Malborka interweniowali w sprawie 34-latka, kt\u00f3ry awanturowa\u0142 si\u0119 w jednym ze sklep\u00f3w. Po przyje\u017adzie policji m\u0119\u017cczyzna sta\u0142 si\u0119 jeszcze bardziej agresywny - zacz\u0105\u0142 wyzywa\u0107 funkcjonariuszy i grozi\u0107 im \u015bmierci\u0105. Jednego z nich uderzy\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-34-latek-demolowal-sklep-uderzyl-policjanta-puszka-z-piwem,nId,7118923", "date_published": "2023-10-30T17:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skandal polityczny w Bawarii. M\u0142ody polityk AfD zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-polityczny-w-bawarii-mlody-polityk-afd-zatrzymany,nId,7118902\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal polityczny w Bawarii. M\u0142ody polityk AfD zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-polityczny-w-bawarii-mlody-polityk-afd-zatrzymany/000HWLM688HSKHQ9-C321.jpg\" /></a>Skandal wstrz\u0105sn\u0105\u0142 nowym, bawarskim Landtagiem jeszcze przed jego pierwszym posiedzeniem. Za 22-letnim Danielem Halamb\u0105, deputowanym Alternatywy dla Niemiec, najpierw wydano list go\u0144czy za propagowanie ideologii neonazistowskiej, a teraz polityk zosta\u0142 zatrzymany. AfD i sam zainteresowany m\u00f3wi\u0105 o &quot;sfabrykowanym nakazie aresztowaniu&quot; oraz &quot;represjach na demokratyczn\u0105 opozycj\u0119&quot;. - To kolejna smutna kulminacja polowania rz\u0105dz\u0105cej w Bawarii CSU - powiedzia\u0142 Halamba.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-polityczny-w-bawarii-mlody-polityk-afd-zatrzymany,nId,7118902", "date_published": "2023-10-30T16:47:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przerzucanie cia\u0142 na granicy. Stra\u017c Graniczna \u0141otwy opublikowa\u0142a nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przerzucanie-cial-na-granicy-straz-graniczna-lotwy-opublikow,nId,7118758\"><img align=\"left\" alt=\"Przerzucanie cia\u0142 na granicy. Stra\u017c Graniczna \u0141otwy opublikowa\u0142a nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/przerzucanie-cial-na-granicy-straz-graniczna-lotwy-opublikow/000HWJWS083QH6I0-C321.jpg\" /></a>Stra\u017c Graniczna \u0141otwy opublikowa\u0142a film, na kt\u00f3rym wida\u0107 podrzucanie cia\u0142 migrant\u00f3w po bia\u0142oruskiej stronie granicy. Nagranie skomentowa\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka, kt\u00f3ry oskar\u017cy\u0142 \u0141otw\u0119 o prowokacj\u0119. - Trzeba pokaza\u0107 temu &quot;cywilizowanemu&quot; \u015bwiatu, jaki jest ich &quot;rajski ogr\u00f3d - m\u00f3wi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przerzucanie-cial-na-granicy-straz-graniczna-lotwy-opublikow,nId,7118758", "date_published": "2023-10-30T15:01:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jeden resort i kolejka ch\u0119tnych. Najbardziej \u0142akomy \"k\u0105sek\"?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kto-nowym-ministrem-edukacji-kolejka-chetnych,nId,7118743\"><img align=\"left\" alt=\"Jeden resort i kolejka ch\u0119tnych. Najbardziej \u0142akomy &quot;k\u0105sek&quot;?\" src=\"https://i.iplsc.com/jeden-resort-i-kolejka-chetnych-najbardziej-lakomy-kasek/000HWK0QRTVVSB73-C321.jpg\" /></a>W cieniu negocjacji o najwa\u017cniejsze funkcje w pa\u0144stwie tocz\u0105 si\u0119 zakulisowe rozmowy na temat obsady poszczeg\u00f3lnych resort\u00f3w. Jednym z najciekawszych jest Ministerstwo Edukacji i Nauki, kt\u00f3re najpewniej zwolni Przemys\u0142aw Czarnek. Resort edukacji - w przeciwie\u0144stwie do &quot;gor\u0105cego ziemniaka&quot;, czyli Ministerstwa Zdrowia - chc\u0105 obj\u0105\u0107 wszyscy koalicjanci, a do gabinetu po Czarnku ustawia si\u0119 kolejka ch\u0119tnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kto-nowym-ministrem-edukacji-kolejka-chetnych,nId,7118743", "date_published": "2023-10-30T14:15:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Niemka porwana przez Hamas. Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-nie-zyje-niemka-porwana-przez-hamas-tragiczny-final-poszukiw,nId,7118633\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Niemka porwana przez Hamas. Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-niemka-porwana-przez-hamas-tragiczny-final-poszukiw/000HWJAN6NS0L0BH-C321.jpg\" /></a>&quot;Ze smutkiem informujemy o \u015bmierci 23-letniej Shani Louk, jej rodzina potwierdzi\u0142a odnalezienie jej cia\u0142a&quot;- poinformowa\u0142a ambasada Izraela w Polsce. Kobieta zosta\u0142a porwana przez Hamas pierwszego dnia eskalacji konfliktu na Bliskim Wschodzie, kiedy bojownicy napadli na uczestnik\u00f3w festiwalu muzycznego w pobli\u017cu Strefy Gazy.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-nie-zyje-niemka-porwana-przez-hamas-tragiczny-final-poszukiw,nId,7118633", "date_published": "2023-10-30T12:58:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydali fortun\u0119 na now\u0105 fontann\u0119. Jej wygl\u0105d odstrasza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wydali-fortune-na-nowa-fontanne-jej-wyglad-odstrasza,nId,7118632\"><img align=\"left\" alt=\"Wydali fortun\u0119 na now\u0105 fontann\u0119. Jej wygl\u0105d odstrasza\" src=\"https://i.iplsc.com/wydali-fortune-na-nowa-fontanne-jej-wyglad-odstrasza/000HWJ5VI3XINUB1-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa uroczysto\u015bci, podczas kt\u00f3rej w stolicy Austrii uroczy\u015bcie otwarto fontann\u0119 o nietypowym wygl\u0105dzie. Kontrowersj\u0119 budzi fakt, i\u017c nowa instalacja kosztowa\u0142a podatnika ponad dwa miliony euro. W oczy b\u0142yskawicznie rzuca si\u0119 tak\u017ce &quot;wyj\u0105tkowy&quot; wygl\u0105d poszczeg\u00f3lnych rze\u017ab. Komentuj\u0105cy spraw\u0119 wskazuj\u0105 na marnotrawstwo i kpin\u0119 z mieszka\u0144c\u00f3w Wiednia i z oburzeniem pytaj\u0105, jak to mo\u017cliwe, \u017ce dosz\u0142o do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wydali-fortune-na-nowa-fontanne-jej-wyglad-odstrasza,nId,7118632", "date_published": "2023-10-30T12:33:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany w Pa\u0142acu Prezydenckim. Andrzej Duda wr\u0119czy\u0142 nominacj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-palacu-prezydenckim-andrzej-duda-wreczyl-nominacje,nId,7118497\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w Pa\u0142acu Prezydenckim. Andrzej Duda wr\u0119czy\u0142 nominacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-palacu-prezydenckim-andrzej-duda-wreczyl-nominacje/000HWJU0G7K9OKUI-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda dokona\u0142 zmian w Kancelarii Prezydenta RP. Marcin Przydacz przesta\u0142 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 szefa Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej, a na jego miejsce zosta\u0142 powo\u0142any Mieszko Pawlak. Nowy podsekretarz stanu jest z wykszta\u0142cenia politologiem i filozofem. Uko\u0144czy\u0142 Uniwersytet Jagiello\u0144ski, a wcze\u015bniej by\u0142 zast\u0119pc\u0105 ust\u0119puj\u0105cego ministra Przydacza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-palacu-prezydenckim-andrzej-duda-wreczyl-nominacje,nId,7118497", "date_published": "2023-10-30T12:31:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamieszki na lotnisku w Dagestanie. Kreml zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamieszki-na-lotnisku-w-dagestanie-kreml-zabral-glos,nId,7118568\"><img align=\"left\" alt=\"Zamieszki na lotnisku w Dagestanie. Kreml zabra\u0142 g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/zamieszki-na-lotnisku-w-dagestanie-kreml-zabral-glos/000HWJAZXUGQEQKK-C321.jpg\" /></a>W rozmowie z dziennikarzami rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow wskaza\u0142, \u017ce niedzielny szturm na lotnisko w rosyjskim Dagestanie by\u0142 spowodowany &quot;wp\u0142ywami zewn\u0119trznymi&quot;. Po g\u0142o\u015bnych protestach kontrol\u0119 nad lotniskiem przej\u0119\u0142a policja. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamieszki-na-lotnisku-w-dagestanie-kreml-zabral-glos,nId,7118568", "date_published": "2023-10-30T12:24:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na budowie w Hamburgu. \"Pracuje tu wielu Polak\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-budowie-w-hamburgu-pracuje-tu-wielu-polakow,nId,7118675\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na budowie w Hamburgu. &quot;Pracuje tu wielu Polak\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-budowie-w-hamburgu-pracuje-tu-wielu-polakow/000HWJ73YJTLFCIH-C321.jpg\" /></a>Katastrofa budowlana w niemieckim Hamburgu. Co najmniej trzy osoby zgin\u0119\u0142y po tym, jak z wysoko\u015bci \u00f3smego pi\u0119tra run\u0119\u0142o rusztowanie. - Dostali\u015bmy informacj\u0119, \u017ce musimy natychmiast opu\u015bci\u0107 budynek, gdy\u017c jest ewakuacja - m\u00f3wi Interii jeden z pracuj\u0105cych na budowie Polak\u00f3w. Jak przyznaje, w sumie mo\u017ce by\u0107 ich tam mi\u0119dzy 300 a 400. Nie wiadomo jednak, czy kt\u00f3ry\u015b z nich poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 w wyniku poniedzia\u0142kowego wypadku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-budowie-w-hamburgu-pracuje-tu-wielu-polakow,nId,7118675", "date_published": "2023-10-30T12:18:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Suski unika\u0142 odpowiedzi na pytanie. Prowadz\u0105cy przerwa\u0142 rozmow\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-suski-unikal-odpowiedzi-na-pytanie-prowadzacy-przerwal-rozmo,nId,7118576\"><img align=\"left\" alt=\"Suski unika\u0142 odpowiedzi na pytanie. Prowadz\u0105cy przerwa\u0142 rozmow\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/suski-unikal-odpowiedzi-na-pytanie-prowadzacy-przerwal-rozmo/000HWHTVIDDOCOG8-C321.jpg\" /></a>Emocje w studiu. Marek Suski z PiS by\u0142 pytany o problemy Zjednoczonej Prawicy z kampani\u0105 wyborcz\u0105. Jak przyzna\u0142 parlamentarzysta z Radomia, &quot;przyczyn na pewno jest wiele&quot;. Polityk nie chcia\u0142 jednak wdawa\u0107 si\u0119 w szczeg\u00f3\u0142y, a dopytywany przez prowadz\u0105cego, unika\u0142 odpowiedzi, co doprowadzi\u0142o do przedwczesnego zako\u0144czenia rozmowy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-suski-unikal-odpowiedzi-na-pytanie-prowadzacy-przerwal-rozmo,nId,7118576", "date_published": "2023-10-30T12:12:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ob\u0142awa na Grzegorza Borysa. Interpol wyda\u0142 czerwon\u0105 not\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oblawa-na-grzegorza-borysa-interpol-wydal-czerwona-note,nId,7118656\"><img align=\"left\" alt=\"Ob\u0142awa na Grzegorza Borysa. Interpol wyda\u0142 czerwon\u0105 not\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/oblawa-na-grzegorza-borysa-interpol-wydal-czerwona-note/000HWJ7P8PXL4V2M-C321.jpg\" /></a>Interpol wystawi\u0142 &quot;czerwon\u0105 not\u0119&quot; za poszukiwanym Grzegorzem Borysem. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzany o zab\u00f3jstwo sze\u015bcioletniego syna. Zdj\u0119cie poszukiwanego wraz z informacjami o nim pojawi\u0142o si\u0119 na stronie Interpolu. Trwa dziesi\u0105ty dzie\u0144 ob\u0142awy za 44-latkiem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oblawa-na-grzegorza-borysa-interpol-wydal-czerwona-note,nId,7118656", "date_published": "2023-10-30T11:56:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pocz\u0105tek listopada z mocn\u0105 zmian\u0105. Dok\u0142adnie we Wszystkich \u015awi\u0119tych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poczatek-listopada-z-mocna-zmiana-dokladnie-we-wszystkich-sw,nId,7118627\"><img align=\"left\" alt=\"Pocz\u0105tek listopada z mocn\u0105 zmian\u0105. Dok\u0142adnie we Wszystkich \u015awi\u0119tych\" src=\"https://i.iplsc.com/poczatek-listopada-z-mocna-zmiana-dokladnie-we-wszystkich-sw/000HWI8SNEYMCS1Q-C321.jpg\" /></a>Pogoda w Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych nie wsz\u0119dzie b\u0119dzie sprzyja\u0107 odwiedzaniu cmentarzy. Mog\u0105 si\u0119 potwierdzi\u0107 wcze\u015bniejsze prognozy synoptyk\u00f3w, zalecaj\u0105ce przygotowanie si\u0119 na deszczow\u0105 i nieprzyjemn\u0105 aur\u0119. Wygl\u0105da na to, \u017ce warunki nie wsz\u0119dzie b\u0119d\u0105 tak przyjazne jak na pocz\u0105tku tygodnia, kiedy temperatura lokalnie si\u0119ga 20 stopni Celsjusza. W Zaduszki jednak sytuacja mo\u017ce si\u0119 poprawi\u0107. Sprawd\u017a prognoz\u0119 pogody na 1 i 2 listopada i dowiedz si\u0119, czego si\u0119 spodziewa\u0107 w tym czasie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poczatek-listopada-z-mocna-zmiana-dokladnie-we-wszystkich-sw,nId,7118627", "date_published": "2023-10-30T11:44:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Halloweenowe imprezy jak z horroru. Nie \u017cyje sze\u015b\u0107 os\u00f3b, ponad 40 rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-halloweenowe-imprezy-jak-z-horroru-nie-zyje-szesc-osob-ponad,nId,7118529\"><img align=\"left\" alt=\"Halloweenowe imprezy jak z horroru. Nie \u017cyje sze\u015b\u0107 os\u00f3b, ponad 40 rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/halloweenowe-imprezy-jak-z-horroru-nie-zyje-szesc-osob-ponad/000HWI6G002A9FCJ-C321.jpg\" /></a>Podczas halloweenowego weekendu w Stanach Zjednoczonych dosz\u0142o do serii tragicznych w skutkach strzelanin. Wszystkie mia\u0142y miejsce podczas imprez z okazji popularnego \u015bwi\u0119ta. Jak podaje policja, nie \u017cyje sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym nastolatek, a ponad 40 jest rannych. Niekt\u00f3rzy przewiezieni zostali do szpitala w stanie krytycznym. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-halloweenowe-imprezy-jak-z-horroru-nie-zyje-szesc-osob-ponad,nId,7118529", "date_published": "2023-10-30T11:35:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczna \u015bmier\u0107 stra\u017caka ochotnika. Mia\u0142 37 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragiczna-smierc-strazaka-ochotnika-mial-37-lat,nId,7118513\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczna \u015bmier\u0107 stra\u017caka ochotnika. Mia\u0142 37 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczna-smierc-strazaka-ochotnika-mial-37-lat/000HWH7S03DLVPVC-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 37-letni stra\u017cak ochotnik z OSP Roszki. M\u0119\u017cczyzna po meczu w tenisa sto\u0142owego niespodziewanie straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Mimo reakcji s\u0142u\u017cb i przewiezienia do szpitala, m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. O tragicznej \u015bmierci &quot;druha, kolegi i przyjaciela&quot; zawiadomili koledzy z jednostki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragiczna-smierc-strazaka-ochotnika-mial-37-lat,nId,7118513", "date_published": "2023-10-30T11:20:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawa na miar\u0119 Tomasza Komendy. Polski rz\u0105d: B\u0142\u0119d\u00f3w nie by\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-sprawa-na-miare-tomasza-komendy-polski-rzad-bledow-nie-bylo,nId,7118550\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa na miar\u0119 Tomasza Komendy. Polski rz\u0105d: B\u0142\u0119d\u00f3w nie by\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-na-miare-tomasza-komendy-polski-rzad-bledow-nie-bylo/000HWHW9SKGLNGA4-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci odcina si\u0119 od sprawy Piotra Miko\u0142ajczyka. Tak wynika z dokument\u00f3w wys\u0142anych do Europejskiego Trybuna\u0142y Praw Cz\u0142owieka. M\u0119\u017cczyzna od 12 lat odsiaduje wyrok za brutalne morderstwo dw\u00f3ch kobiet, mimo \u017ce nie ma \u017cadnych dowod\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych o jego winie. Politycy przekonuj\u0105, \u017ce \u015bledztwo i s\u0105dowy proces odby\u0142 si\u0119 z zachowaniem wszystkich procedur. Tymczasem lista grzech\u00f3w i zaniedba\u0144 jest d\u0142uga.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-sprawa-na-miare-tomasza-komendy-polski-rzad-bledow-nie-bylo,nId,7118550", "date_published": "2023-10-30T11:19:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Most otrzyma\u0142 imi\u0119 polityka PiS. \"Niecodzienna uroczysto\u015b\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-most-otrzymal-imie-polityka-pis-niecodzienna-uroczystosc,nId,7118558\"><img align=\"left\" alt=\"Most otrzyma\u0142 imi\u0119 polityka PiS. &quot;Niecodzienna uroczysto\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/most-otrzymal-imie-polityka-pis-niecodzienna-uroczystosc/000HWHYE0XS6FO6R-C321.jpg\" /></a>Jeden z most\u00f3w w wojew\u00f3dztwie podlaskim otrzyma\u0142 imi\u0119 polityka Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Przeprawa zosta\u0142a nazwana na cze\u015b\u0107 europos\u0142a Krzysztofa Jurgiela, czym deputowany pochwali\u0142 si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Przekaza\u0142, \u017ce wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w &quot;niecodziennej uroczysto\u015bci&quot; i wskaza\u0142, \u017ce mieszka\u0144cy postanowili podzi\u0119kowa\u0107 mu w ten spos\u00f3b za okazane wsparcie. Zdania komentuj\u0105cych s\u0105 podzielone.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-most-otrzymal-imie-polityka-pis-niecodzienna-uroczystosc,nId,7118558", "date_published": "2023-10-30T11:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na budowie w Hamburgu. Z \u00f3smego pi\u0119tra run\u0119\u0142o rusztowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-budowie-w-hamburgu-z-osmego-pietra-runelo-ruszto,nId,7118571\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na budowie w Hamburgu. Z \u00f3smego pi\u0119tra run\u0119\u0142o rusztowanie \" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-budowie-w-hamburgu-z-osmego-pietra-runelo-ruszto/000HWHVPUI0HI1N9-C321.jpg\" /></a>Katastrofa budowlana w niemieckim Hamburgu. Co najmniej trzy osoby zgin\u0119\u0142y po tym, jak z wysoko\u015bci \u00f3smego pi\u0119tra run\u0119\u0142o rusztowanie. Robotnicy spadli z rusztowania do szybu windy. Reszta pracownik\u00f3w zosta\u0142a ewakuowana.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-na-budowie-w-hamburgu-z-osmego-pietra-runelo-ruszto,nId,7118571", "date_published": "2023-10-30T10:59:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szojgu o bezpiecze\u0144stwie i \"wsp\u00f3\u0142istnieniu z Zachodem\". Jest jeden warunek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szojgu-o-bezpieczenstwie-i-wspolistnieniu-z-zachodem-jest-je,nId,7118498\"><img align=\"left\" alt=\"Szojgu o bezpiecze\u0144stwie i &quot;wsp\u00f3\u0142istnieniu z Zachodem&quot;. Jest jeden warunek\" src=\"https://i.iplsc.com/szojgu-o-bezpieczenstwie-i-wspolistnieniu-z-zachodem-jest-je/000HWGT32KNKX1CN-C321.jpg\" /></a>- Pozostajemy gotowi do realistycznych dyskusji politycznych - zar\u00f3wno odno\u015bnie pokonfliktowego rozwi\u0105zania kryzysu ukrai\u0144skiego, jak i w og\u00f3le parametr\u00f3w dalszej koegzystencji z Zachodem - o\u015bwiadczy\u0142 Siergiej Szojgu. Minister obrony Rosji wskaza\u0142 jednak, \u017ce aby do tego dosz\u0142o, musz\u0105 by\u0107 spe\u0142nione &quot;niezb\u0119dne warunki&quot;. M\u00f3wi\u0142 tak\u017ce o bezpiecze\u0144stwie i &quot;r\u00f3wnych relacjach&quot; mi\u0119dzy mocarstwami nuklearnymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szojgu-o-bezpieczenstwie-i-wspolistnieniu-z-zachodem-jest-je,nId,7118498", "date_published": "2023-10-30T10:53:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Macron zapowiada w sprawie aborcji. \"Nieodwracalne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-macron-zapowiada-w-sprawie-aborcji-nieodwracalne,nId,7118451\"><img align=\"left\" alt=\"Macron zapowiada w sprawie aborcji. &quot;Nieodwracalne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/macron-zapowiada-w-sprawie-aborcji-nieodwracalne/000HWGRA4TP5MNF8-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emmanuel Macron obieca\u0142, \u017ce do przysz\u0142ego roku prawo do aborcji zostanie wpisane do francuskiej konstytucji. Zapowiedzia\u0142, \u017ce prawo stanie si\u0119 &quot;nieodwracalne&quot;. Francuska minister ds. walki z dyskryminacj\u0105 uzna\u0142a, \u017ce decyzja jest &quot;zwyci\u0119stwem wszystkich kobiet&quot;. W bie\u017c\u0105cym tygodniu projekt ustawy trafi do Rady Stanu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-macron-zapowiada-w-sprawie-aborcji-nieodwracalne,nId,7118451", "date_published": "2023-10-30T10:41:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ustalenia w sprawie katastrofy. Kupi\u0142 samolot dzie\u0144 wcze\u015bniej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ustalenia-w-sprawie-katastrofy-kupil-samolot-dzien-wczesniej,nId,7118414\"><img align=\"left\" alt=\"Ustalenia w sprawie katastrofy. Kupi\u0142 samolot dzie\u0144 wcze\u015bniej \" src=\"https://i.iplsc.com/ustalenia-w-sprawie-katastrofy-kupil-samolot-dzien-wczesniej/000HWHUHP4I8NJTH-C321.jpg\" /></a>Znamy wst\u0119pny raport w sprawie katastrofy awionetki, do kt\u00f3rej dosz\u0142o we wrze\u015bniu w Brzeskiej Woli (woj. mazowieckie). Wyniki kontroli opublikowa\u0142a Pa\u0144stwowa Komisja Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych. Okazuje si\u0119, \u017ce silnik samolotu &quot;nie przeszed\u0142 \u017cadnych test\u00f3w bezpiecze\u0144stwa&quot;. W wypadku zgin\u0105\u0142 55-letni pilot maszyny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ustalenia-w-sprawie-katastrofy-kupil-samolot-dzien-wczesniej,nId,7118414", "date_published": "2023-10-30T10:27:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek awionetki w Brzeskiej Woli. Wiemy, co zawiod\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-awionetki-w-brzeskiej-woli-wiemy-co-zawiodlo,nId,7118414\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek awionetki w Brzeskiej Woli. Wiemy, co zawiod\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-awionetki-w-brzeskiej-woli-wiemy-co-zawiodlo/000HWGXV4B87C2DO-C321.jpg\" /></a>Znamy wst\u0119pny raport w sprawie katastrofy awionetki, do kt\u00f3rej dosz\u0142o we wrze\u015bniu w Brzeskiej Woli (woj. mazowieckie). Wyniki kontroli opublikowa\u0142a Pa\u0144stwowa Komisja Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych. Okazuje si\u0119, \u017ce silnik samolotu &quot;nie przeszed\u0142 \u017cadnych test\u00f3w bezpiecze\u0144stwa&quot;. W wypadku zgin\u0105\u0142 55-letni pilot maszyny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-awionetki-w-brzeskiej-woli-wiemy-co-zawiodlo,nId,7118414", "date_published": "2023-10-30T10:27:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najstarszy pies \u015bwiata by\u0142 jednak m\u0142odszy? Trwaj\u0105 badania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najstarszy-pies-swiata-byl-jednak-mlodszy-trwaja-badania,nId,7118436\"><img align=\"left\" alt=\"Najstarszy pies \u015bwiata by\u0142 jednak m\u0142odszy? Trwaj\u0105 badania\" src=\"https://i.iplsc.com/najstarszy-pies-swiata-byl-jednak-mlodszy-trwaja-badania/000HWHC6UOSYFA5T-C321.jpg\" /></a>Najstarszy pies \u015bwiata Bobi zmar\u0142 w po\u0142o\u017conej w \u015brodkowej Portugalii wsi Conqueiros. Mia\u0142 prze\u017cy\u0107 31 lat i 165 dni, co czyni\u0142oby go najd\u0142u\u017cej \u017cyj\u0105cym psem \u015bwiata. Pojawi\u0142y si\u0119 jednak sceptyczne komentarze co do prawdziwo\u015bci jego wieku. W\u0105tpliwo\u015bci bada obecnie Ksi\u0119ga Rekord\u00f3w Guinessa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najstarszy-pies-swiata-byl-jednak-mlodszy-trwaja-badania,nId,7118436", "date_published": "2023-10-30T10:12:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odnale\u017ali klimatycznego \"\u015bwi\u0119tego Graala\". Naukowcy m\u00f3wi\u0105 o rewolucji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odnalezli-klimatycznego-swietego-graala-naukowcy-mowia-o-rew,nId,7118437\"><img align=\"left\" alt=\"Odnale\u017ali klimatycznego &quot;\u015bwi\u0119tego Graala&quot;. Naukowcy m\u00f3wi\u0105 o rewolucji\" src=\"https://i.iplsc.com/odnalezli-klimatycznego-swietego-graala-naukowcy-mowia-o-rew/000HWGU51ODQPCLW-C321.jpg\" /></a>Francuscy badacze przypadkowo odkryli z\u0142o\u017ce bia\u0142ego wodoru, kt\u00f3re mo\u017ce by\u0107 najwi\u0119kszym, jakie kiedykolwiek odnaleziono. W najbardziej optymistycznych przewidywaniach mowa nawet o 250 milionach ton tego gazu. Jak podkre\u015blaj\u0105 eksperci, odkrycie mo\u017ce zwiastowa\u0107 nadchodz\u0105c\u0105 rewolucj\u0119 energetyczn\u0105, wszak bia\u0142y wod\u00f3r to do tej pory niewykorzystywane na szerok\u0105 skal\u0119, a wyj\u0105tkowo czyste \u017ar\u00f3d\u0142o energii. Z tego wzgl\u0119du media rozpisuj\u0105 si\u0119 o odnalezieniu &quot;klimatycznego \u015bwi\u0119tego Graala&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odnalezli-klimatycznego-swietego-graala-naukowcy-mowia-o-rew,nId,7118437", "date_published": "2023-10-30T09:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c: Wi\u0119cej kobiet na wysokich stanowiskach w Ko\u015bciele", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-wiecej-kobiet-na-wysokich-stanowiskach-w-kosciele,nId,7118448\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c: Wi\u0119cej kobiet na wysokich stanowiskach w Ko\u015bciele\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-wiecej-kobiet-na-wysokich-stanowiskach-w-kosciele/000HWGTIERPA8C02-C321.jpg\" /></a>&quot;Pilnie nale\u017cy zagwarantowa\u0107 kobietom udzia\u0142 w procesach decyzyjnych i przyjmowanie odpowiedzialnych r\u00f3l w duszpasterstwie&quot; - stwierdzili w dokumencie ko\u0144cowym uczestnicy pierwszej sesji synodu biskup\u00f3w w Watykanie. Na spotkaniu po raz pierwszy pozwolono g\u0142osowa\u0107 kobietom, uczestnicy rozmawiali tak\u017ce o pos\u0142udze diakonatu kobiet.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-wiecej-kobiet-na-wysokich-stanowiskach-w-kosciele,nId,7118448", "date_published": "2023-10-30T09:52:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ceny zniczy i kwiat\u00f3w na Wszystkich \u015awi\u0119tych poszybowa\u0142y w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ceny-zniczy-i-kwiatow-na-wszystkich-swietych-poszybowaly-w-g,nId,7106722\"><img align=\"left\" alt=\"Ceny zniczy i kwiat\u00f3w na Wszystkich \u015awi\u0119tych poszybowa\u0142y w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ceny-zniczy-i-kwiatow-na-wszystkich-swietych-poszybowaly-w-g/000HWHDFUD84V1KQ-C321.jpg\" /></a>Wszystkich \u015awi\u0119tych 2023 zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami. To ju\u017c ostatni dzwonek, \u017ceby kupi\u0107 znicze, wk\u0142ady do zniczy i kwiaty w dobrych cenach. Popularne markety w Polsce prze\u015bcigaj\u0105 si\u0119 w promocjach. Warto ju\u017c teraz rozejrze\u0107 si\u0119 za ozdobami cmentarnymi, pami\u0119taj\u0105c o tym, \u017ce im bli\u017cej do \u015bwi\u0105t, tym ceny b\u0119d\u0105 wy\u017csze. Ile kosztuj\u0105 znicze w 2023 roku i gdzie najlepiej je kupi\u0107? Sprawdzamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ceny-zniczy-i-kwiatow-na-wszystkich-swietych-poszybowaly-w-g,nId,7106722", "date_published": "2023-10-30T09:48:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prof. Matczak przestrzega przed rewolucj\u0105 w TK. \"B\u0119dzie jak w piosence ABBY\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-matczak-przestrzega-przed-rewolucja-w-tk-bedzie-jak-w-p,nId,7118465\"><img align=\"left\" alt=\"Prof. Matczak przestrzega przed rewolucj\u0105 w TK. &quot;B\u0119dzie jak w piosence ABBY&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prof-matczak-przestrzega-przed-rewolucja-w-tk-bedzie-jak-w-p/000HWGWHE81EYPO7-C321.jpg\" /></a>Trybuna\u0142 Konstytucyjny jest organem, w kt\u00f3rym najci\u0119\u017cej b\u0119dzie wprowadzi\u0107 nowej w\u0142adzy zmiany - uwa\u017ca prof. Marcin Matczak. Popularny karnista przestrzeg\u0142 tym samym przed pr\u00f3bami przeprowadzenia rewolucji w TK poprzez skr\u00f3cenie kadencji s\u0119dzi\u00f3w. - Nie otworz\u0119 szampana, tylko przebior\u0119 si\u0119 w czarny str\u00f3j i b\u0119d\u0119 p\u0142aka\u0142 i prze\u017cywa\u0142 \u017ca\u0142ob\u0119 nad demokracj\u0105 - powiedzia\u0142. To - jego zdaniem - zamieni\u0142oby TK w sp\u00f3\u0142k\u0119 Skarbu Pa\u0144stwa, w kt\u00f3rej zwyci\u0119zca &quot;b\u0119dzie bra\u0142 wszystko&quot;. - Jak w piosence ABBY - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prof-matczak-przestrzega-przed-rewolucja-w-tk-bedzie-jak-w-p,nId,7118465", "date_published": "2023-10-30T09:46:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zagini\u0119cie Madeleine McCann. Nietypowy ruch policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginiecie-madeleine-mccann-nietypowy-ruch-policji,nId,7118399\"><img align=\"left\" alt=\"Zagini\u0119cie Madeleine McCann. Nietypowy ruch policji\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginiecie-madeleine-mccann-nietypowy-ruch-policji/000HWFZGE4GW8FI8-C321.jpg\" /></a>Portugalska policja przeprosi\u0142a rodzic\u00f3w Madeleine McCann za spos\u00f3b, w jaki detektywi prowadzili \u015bledztwo i spos\u00f3b, w jaki traktowali jej rodzin\u0119 - informuj\u0105 media. Trzyletnia Brytyjka Madeleine McCann zagin\u0119\u0142a w 2007 roku. Pocz\u0105tkowo jej rodzice byli podejrzani w tej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginiecie-madeleine-mccann-nietypowy-ruch-policji,nId,7118399", "date_published": "2023-10-30T09:19:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015aciga\u0142 si\u0119 z karetk\u0105, zosta\u0142 nagrany. \"Bardzo was prosimy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-scigal-sie-z-karetka-zostal-nagrany-bardzo-was-prosimy,nId,7118369\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aciga\u0142 si\u0119 z karetk\u0105, zosta\u0142 nagrany. &quot;Bardzo was prosimy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/scigal-sie-z-karetka-zostal-nagrany-bardzo-was-prosimy/000HWFNLLQYJVTI4-C321.jpg\" /></a>Nie \u015bcigajcie si\u0119 z nami, nie zaje\u017cd\u017cajcie nam drogi - apeluj\u0105 ratownicy z Wojew\u00f3dzkiej Stacji Ratownictwa Medycznego w \u0141odzi. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych opublikowali nagranie, na kt\u00f3rym uwieczniono skandaliczne zachowanie kierowcy wobec karetki pogotowia, kt\u00f3ra p\u0119dzi\u0142a na sygnale.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-scigal-sie-z-karetka-zostal-nagrany-bardzo-was-prosimy,nId,7118369", "date_published": "2023-10-30T08:52:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy zadali nieoczywisty cios w rosyjskie lotnictwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-zadali-nieoczywisty-cios-w-rosyjskie-lotnictwo,nId,7118390\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy zadali nieoczywisty cios w rosyjskie lotnictwo\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-zadali-nieoczywisty-cios-w-rosyjskie-lotnictwo/000HWFWF7TLHMPN7-C321.jpg\" /></a>W rafinerii ropy naftowej w obwodzie krasnodarskim dosz\u0142o do eksplozji. Drony uderzy\u0142y w instalacje przetwarzaj\u0105ce paliwo dla rosyjskiego lotnictwa wojskowego. Za dzia\u0142aniami sta\u0142a S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-zadali-nieoczywisty-cios-w-rosyjskie-lotnictwo,nId,7118390", "date_published": "2023-10-30T08:43:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odszkodowanie dla \u017cony tw\u00f3rcy Amber Gold. Wygra\u0142a w Strasburgu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-odszkodowanie-dla-zony-tworcy-amber-gold-wygrala-w-strasburg,nId,7118360\"><img align=\"left\" alt=\"Odszkodowanie dla \u017cony tw\u00f3rcy Amber Gold. Wygra\u0142a w Strasburgu\" src=\"https://i.iplsc.com/odszkodowanie-dla-zony-tworcy-amber-gold-wygrala-w-strasburg/000HWGCWTMM89OLY-C321.jpg\" /></a>\u017bona tw\u00f3rcy Amber Gold otrzyma od Polski odszkodowanie. Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka orzek\u0142, \u017ce Katarzynie P. nale\u017cy si\u0119 6,5 tys. euro za sp\u0119dzenie ponad sze\u015bciu lat w areszcie bez wyroku s\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-odszkodowanie-dla-zony-tworcy-amber-gold-wygrala-w-strasburg,nId,7118360", "date_published": "2023-10-30T08:36:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowy ruch Rosjan. Oddali cz\u0119\u015b\u0107 w\u0142adzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nietypowy-ruch-rosjan-oddali-czesc-wladzy,nId,7118401\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowy ruch Rosjan. Oddali cz\u0119\u015b\u0107 w\u0142adzy\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowy-ruch-rosjan-oddali-czesc-wladzy/000HWFZ7NVFH6GQC-C321.jpg\" /></a>Kremlowskie w\u0142adze przekaza\u0142y cz\u0119\u015b\u0107 okupowanego terytorium obwodu \u0142uga\u0144skiego pod w\u0142adanie Republiki Tatarstanu. W obr\u0119bie tym znalaz\u0142y si\u0119 trzy wi\u0119ksze miasta. Aglomeracj\u0119 odwiedzi\u0142a w ostatnich dniach specjalna delegacja na czele z premierem podmiotu Federacji Rosyjskiej Aleksiejem Piesoszinem. W trakcie wizyty og\u0142oszono szeroko zakrojon\u0105 odbudow\u0119, a tak\u017ce om\u00f3wiono plany okupacyjnych w\u0142adz. W tym kontek\u015bcie wspomniano cho\u0107by o zamiarze &quot;reedukacji m\u0142odzie\u017cy&quot; czy utworzeniu specjalnych kom\u00f3rek paramilitarnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nietypowy-ruch-rosjan-oddali-czesc-wladzy,nId,7118401", "date_published": "2023-10-30T08:31:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Robert Telus szczerze o prezesie PiS. \"Kiedy go zabraknie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-robert-telus-szczerze-o-prezesie-pis-kiedy-go-zabraknie,nId,7118356\"><img align=\"left\" alt=\"Robert Telus szczerze o prezesie PiS. &quot;Kiedy go zabraknie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/robert-telus-szczerze-o-prezesie-pis-kiedy-go-zabraknie/000HWFG1H5B4NXS4-C321.jpg\" /></a>- Obawiam si\u0119, \u017ce je\u015bli kiedy\u015b zabraknie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego w PiS, to wszystko si\u0119 rozpadnie - powiedzia\u0142 minister rolnictwa Robert Telus. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do s\u0142\u00f3w Marcina Mastalerka, kt\u00f3ry uzna\u0142, \u017ce prezes PiS powinien i\u015b\u0107 na polityczn\u0105 emerytur\u0119. Szef gabinetu prezydenta wskaza\u0142 tak\u017ce Andrzeja Dud\u0119 jako jego mo\u017cliwego nast\u0119pc\u0119 twierdz\u0105c, \u017ce &quot;odegra w prawicy du\u017c\u0105 rol\u0119&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-robert-telus-szczerze-o-prezesie-pis-kiedy-go-zabraknie,nId,7118356", "date_published": "2023-10-30T08:13:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany w rosyjskim wojsku. Wcze\u015bniej go zdymisjonowano, teraz jest dow\u00f3dc\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zmiany-w-rosyjskim-wojsku-wczesniej-go-zdymisjonowano-teraz-,nId,7118352\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w rosyjskim wojsku. Wcze\u015bniej go zdymisjonowano, teraz jest dow\u00f3dc\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-rosyjskim-wojsku-wczesniej-go-zdymisjonowano-teraz/000HWFFRD979NJR6-C321.jpg\" /></a>Kolejne roszady na wysokim szczeblu w rosyjskim dow\u00f3dztwie. Genera\u0142 broni Oleg Makarewicz zosta\u0142 zdymisjonowany, a na jego miejsce powo\u0142ano pu\u0142kownika Michai\u0142a Teplinskiego. Teraz to on ma pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 dow\u00f3dcy rosyjskiego Zgrupowania Si\u0142 &quot;Dniepr&quot;. Zdaniem rosyjskich bloger\u00f3w, do pozbawienia Makarewicza stanowiska mia\u0142y przyczyni\u0107 si\u0119 jego dzia\u0142ania na froncie, kt\u00f3re nie satysfakcjonowa\u0142y Kremla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zmiany-w-rosyjskim-wojsku-wczesniej-go-zdymisjonowano-teraz-,nId,7118352", "date_published": "2023-10-30T08:00:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znalaz\u0142 pos\u0105g b\u00f3stwa Lamassu. \"Nigdy nie odkry\u0142em czego\u015b tak wielkiego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znalazl-posag-bostwa-lamassu-nigdy-nie-odkrylem-czegos-tak-w,nId,7118346\"><img align=\"left\" alt=\"Znalaz\u0142 pos\u0105g b\u00f3stwa Lamassu. &quot;Nigdy nie odkry\u0142em czego\u015b tak wielkiego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/znalazl-posag-bostwa-lamassu-nigdy-nie-odkrylem-czegos-tak-w/000HWFW6L2G7NNBN-C321.jpg\" /></a>W Iraku ponownie odkopano licz\u0105cy 2700 lat pos\u0105g asyryjskiego b\u00f3stwa opieku\u0144czego, kt\u00f3ry zdumiewa ekspert\u00f3w swoj\u0105 wielko\u015bci\u0105 i stanem. Iracka Pa\u0144stwowa Rada ds. Staro\u017cytno\u015bci i Dziedzictwa (SBAH) og\u0142osi\u0142a kilka dni temu, \u017ce figura przedstawiaj\u0105ca ludzk\u0105 g\u0142ow\u0119 i cia\u0142o przypominaj\u0105ce byka lub lwa ze skrzyd\u0142ami przetrwa\u0142a ze stosunkowo niewielkimi zniszczeniami. Alabastrowa rze\u017aba wa\u017cy oko\u0142o 19 ton i ma oko\u0142o 4,5 metr wysoko\u015bci.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znalazl-posag-bostwa-lamassu-nigdy-nie-odkrylem-czegos-tak-w,nId,7118346", "date_published": "2023-10-30T07:49:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda zwariowa\u0142a. Rewolucja w temperaturze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-zwariowala-rewolucja-w-temperaturze,nId,7118380\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda zwariowa\u0142a. Rewolucja w temperaturze\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-zwariowala-rewolucja-w-temperaturze/000HWFN8DCM5SLMB-C321.jpg\" /></a>Pogoda w Polsce nie przestaje zaskakiwa\u0107. Chocia\u017c w ostatnich dniach kraj mierzy\u0142 si\u0119 z obfitymi opadami deszczu, w aurze zapowiada si\u0119 zmiana. S\u0142upki rt\u0119ci ponownie wska\u017c\u0105 dwucyfrowe warto\u015bci, na po\u0142udniu prognozowane jest nawet 19 stopni Celsjusza. Nie inaczej zapowiada si\u0119 pocz\u0105tek listopada, kiedy termometry odnotuj\u0105 niemal 20 stopni w cieniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-zwariowala-rewolucja-w-temperaturze,nId,7118380", "date_published": "2023-10-30T07:18:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wa\u017cny komunikat na Pomorzu. Chodzi o Grzegorza Borysa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wazny-komunikat-na-pomorzu-chodzi-o-grzegorza-borysa,nId,7118354\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cny komunikat na Pomorzu. Chodzi o Grzegorza Borysa\" src=\"https://i.iplsc.com/wazny-komunikat-na-pomorzu-chodzi-o-grzegorza-borysa/000HWFF1P0XME5I3-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy Tr\u00f3jmiasta i okolic otrzymali alert RCB. Poinformowano w nim o trwaj\u0105cych poszukiwaniach Grzegorza Borysa. &quot;Nie utrudniaj dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017cb i nie wchod\u017a do lasu na terenie Tr\u00f3jmiejskiego Parku Krajobrazowego&quot; - przekazano w komunikacie. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzany o zab\u00f3jstwo swojego sze\u015bcioletniego syna. Policja jest przekonana, \u017ce Borys ukrywa si\u0119 w tr\u00f3jmiejskich lasach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wazny-komunikat-na-pomorzu-chodzi-o-grzegorza-borysa,nId,7118354", "date_published": "2023-10-30T06:51:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael uderzy\u0142 w Syri\u0119. \"Wiele pozycji\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-uderzyl-w-syrie-wiele-pozycji,nId,7118335\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael uderzy\u0142 w Syri\u0119. &quot;Wiele pozycji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-uderzyl-w-syrie-wiele-pozycji/000HWF99HKITNT7G-C321.jpg\" /></a>Armia Izraela ostrzela\u0142a cele w Syrii w reakcji na wcze\u015bniejszy atak rakietowy z terytorium tego kraju - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 p\u00f3\u017anym wieczorem rzecznik izraelskich si\u0142 zbrojnych. - Zaatakowali\u015bmy miejsca, z kt\u00f3rych wcze\u015bniej wystrzelono rakiety na terytorium Izraela - przekaza\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-uderzyl-w-syrie-wiele-pozycji,nId,7118335", "date_published": "2023-10-30T05:33:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak na samolot z Izraela w Machaczkale. Nowe informacje s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-atak-na-samolot-z-izraela-w-machaczkale-nowe-informacje-sluz,nId,7118340\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na samolot z Izraela w Machaczkale. Nowe informacje s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-samolot-z-izraela-w-machaczkale-nowe-informacje-sluz/000HWFAUSH1QLUGO-C321.jpg\" /></a>Ponad 20 os\u00f3b zosta\u0142o rannych podczas zaj\u015b\u0107 na lotnisku w Machaczkale w Rosji. Dwie osoby s\u0105 w stanie krytycznym - poinformowa\u0142y w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek w\u0142adze Dagestanu. Media donosz\u0105, \u017ce w zwi\u0105zku z atakiem na samolot zatrzymanych zosta\u0142o 60 os\u00f3b\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-atak-na-samolot-z-izraela-w-machaczkale-nowe-informacje-sluz,nId,7118340", "date_published": "2023-10-30T05:21:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Superwulkan nie wybuch\u0142 od tysi\u0119cy lat. Naukowcy s\u0105 zaniepokojeni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-superwulkan-nie-wybuchl-od-tysiecy-lat-naukowcy-sa-zaniepoko,nId,7117009\"><img align=\"left\" alt=\"Superwulkan nie wybuch\u0142 od tysi\u0119cy lat. Naukowcy s\u0105 zaniepokojeni\" src=\"https://i.iplsc.com/superwulkan-nie-wybuchl-od-tysiecy-lat-naukowcy-sa-zaniepoko/000HWDYO7559UJ55-C321.jpg\" /></a>Naukowcy odnotowuj\u0105 &quot;niespokojne&quot; zachowanie superwulkanu Long Valley we wschodniej Kalifornii. Ostatnia erupcja mia\u0142a tam miejsce oko\u0142o 100 tys. lat temu. Wyrzucona w\u00f3wczas ilo\u015b\u0107 popio\u0142u bez trudu pogrzeba\u0142aby wsp\u00f3\u0142czesne Los Angeles.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-superwulkan-nie-wybuchl-od-tysiecy-lat-naukowcy-sa-zaniepoko,nId,7117009", "date_published": "2023-10-30T05:15:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}]