[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "BAFTA 2023. Lista zwyci\u0119zc\u00f3w. Martin McDonagh, Austin Butler, Cate Blanchett z nagrodami", "description": "<img alt=\"BAFTA 2023. Lista zwyci\u0119zc\u00f3w. Martin McDonagh, Austin Butler, Cate Blanchett z nagrodami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hrku4y-tworcy-na-zachodzie-bez-zmian-6767099/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagrody BAFTA 2023 przyznane. Najwa\u017cniejsze brytyjskie nagrody filmowe trafi\u0142y mi\u0119dzy innymi do tw\u00f3rc\u00f3w \"Duch\u00f3w Inisherin\", \"Na Zachodzie bez zmian\" oraz \"Elvisa\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/bafta-2023-lista-zwyciezcow-martin-mcdonagh-austin-butler-cate-blanchett-z-nagrodami-6766982?source=rss", "date_published": "2023-02-19 21:11:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cyklon Gabrielle w Nowej Zelandii. Wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych \u017cywio\u0142u", "description": "<img alt=\"Cyklon Gabrielle w Nowej Zelandii. Wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych \u017cywio\u0142u\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1ivfja-konsekwencje-cyklonu-gabrielle-w-nowej-zelandii-6767075/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mija tydzie\u0144 od uderzenia cyklonu Gabrielle. Nowa Zelandia wci\u0105\u017c pr\u00f3buje podnie\u015b\u0107 si\u0119 po tragedii. W niedziel\u0119 potwierdzono \u015bmier\u0107 kolejnych os\u00f3b. Tym samym tragiczny bilans \u017cywio\u0142u wzr\u00f3s\u0142 do 11 ofiar \u015bmiertelnych. Oko\u0142o trzech tysi\u0119cy os\u00f3b wci\u0105\u017c jest zaginionych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nowa-zelandia-cyklon-gabrielle-wzrosla-liczba-ofiar-smiertelnych-zywiolu-6767056?source=rss", "date_published": "2023-02-19 20:40:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie czterech pojazd\u00f3w na autostradzie A2", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech pojazd\u00f3w na autostradzie A2\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zlqcaa-do-zdarzenia-doszlo-na-autostradzie-a2-w-kierunku-warszawy-6767010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wysoko\u015bci w\u0119z\u0142a Opacz w kierunku Warszawy dosz\u0142o do zderzenia \u0142\u0105cznie czterech pojazd\u00f3w - przekaza\u0142a sto\u0142eczna policja. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 oraz nagranie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/polska/opacz-kolonia-zderzenie-czterech-pojazdow-na-a2-6767060?source=rss", "date_published": "2023-02-19 20:14:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Powodzie w raju na Ziemi", "description": "<img alt=\"Powodzie w raju na Ziemi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-g24kgl-konsekwencje-ulew-na-hawajach-6766837/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyj\u0105tkowo wilgotny ni\u017c przynosi Hawajom trudn\u0105 i dynamiczn\u0105 pogod\u0119. Intensywnie pada i wieje. Ameryka\u0144ska Narodowa S\u0142u\u017cba Pogodowa (NWS) poda\u0142a, \u017ce miejscami mog\u0142o spa\u015b\u0107 nawet 500 litr\u00f3w deszczu na metr kwadratowy. W\u0142adze apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w, by pami\u0119tali o zachowywaniu zasad bezpiecze\u0144stwa i przygotowali si\u0119 na potencjalne powodzie i osuwiska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hawaje-powodzie-mozliwe-osuwiska-bardzo-ulewna-aura-opanowala-wyspy-6766845?source=rss", "date_published": "2023-02-19 20:03:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowa Kaledonia. Rekin \u015bmiertelnie rani\u0142 australijskiego turyst\u0119", "description": "<img alt=\"Nowa Kaledonia. Rekin \u015bmiertelnie rani\u0142 australijskiego turyst\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pkq2gv-rekin-zdjecie-pogladowe-6025238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowa Kaledonia to francuskie terytorium zamorskie. W niedziel\u0119 dosz\u0142o tam do bardzo powa\u017cnego wypadku. Jeden z australijskich turyst\u00f3w zosta\u0142 zaatakowany przez rekina. 59-letni m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 mimo reanimacji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nowa-kaledonia-rekin-smiertelnie-ranil-australijskiego-turyste-6766995?source=rss", "date_published": "2023-02-19 19:22:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Premier: prowadzimy rozmowy z administracj\u0105 prezydenta Bidena o zwi\u0119kszeniu si\u0142 ameryka\u0144skich w Polsce", "description": "<img alt=\"Premier: prowadzimy rozmowy z administracj\u0105 prezydenta Bidena o zwi\u0119kszeniu si\u0142 ameryka\u0144skich w Polsce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0degd4-epa10473425-6765175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki udzieli\u0142 w niedziel\u0119 wywiadu ameryka\u0144skiej telewizji CBS, podczas kt\u00f3rego powiedzia\u0142, \u017ce polskie w\u0142adze prowadz\u0105 z administracj\u0105 prezydenta Joe Bidena rozmowy na temat zwi\u0119kszenia obecno\u015bci si\u0142 ameryka\u0144skich w Polsce i uczynienia jej bardziej sta\u0142\u0105. Doda\u0142, \u017ce oczekuje ze strony prezydenta USA mocnego potwierdzenia woli pokonania Rosji na Ukrainie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/premier-prowadzimy-rozmowy-z-administracja-prezydenta-bidena-o-zwiekszeniu-sil-amerykanskich-w-polsce-6766971?source=rss", "date_published": "2023-02-19 19:13:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 20.02. Powr\u00f3t silnego wiatru i zimowych opad\u00f3w", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 20.02. Powr\u00f3t silnego wiatru i zimowych opad\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yfqkey-miejscami-bedzie-padal-deszcz-ze-sniegiem-5548484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W nocy miejscami zacznie pada\u0107 \u015bnieg lub deszcz ze \u015bniegiem. W ci\u0105gu dnia opady b\u0119d\u0105 stopniowo zmienia\u0107 si\u0119 w deszcz. Na termometrach zobaczymy od 2 do 12 stopni Celsjusza. Uwaga na silny wiatr - b\u0119d\u0105 miejsca, w kt\u00f3rych porywy mog\u0105 przekracza\u0107 100 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-2002-powrot-silnego-wiatru-i-zimowych-opadow-6766937?source=rss", "date_published": "2023-02-19 18:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wizyta Joe Bidena w Polsce. Relacje na antenach TVN i w internecie", "description": "<img alt=\"Wizyta Joe Bidena w Polsce. Relacje na antenach TVN i w internecie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xejja0-wizyta-joe-bidena-studio-tvn24-6766912/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden we wtorek rano wyl\u0105duje na warszawskim Ok\u0119ciu i tym samym rozpocznie dwudniow\u0105 wizyt\u0119 w Polsce. Reporterzy \"Fakt\u00f3w\" TVN, TVN24 i TVN24 BiS b\u0119d\u0105 relacjonowa\u0107 to historyczne wydarzenie zar\u00f3wno na antenach, jak i w internecie (tvn24.pl, TVN24 GO).\u00a0W tym czasie TVN24 b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z telewizj\u0105 CNN, kt\u00f3ra r\u00f3wnie\u017c nale\u017cy do Warner Bros. Discovery.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wizyta-joe-bidena-w-polsce-relacje-na-antenach-tvn-i-w-internecie-6766906?source=rss", "date_published": "2023-02-19 17:42:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przechodnie zauwa\u017cyli cia\u0142o w stawie niedaleko szpitala. Wicedyrektor lecznicy: nie by\u0142 to nasz pacjent", "description": "<img alt=\"Przechodnie zauwa\u017cyli cia\u0142o w stawie niedaleko szpitala. Wicedyrektor lecznicy: nie by\u0142 to nasz pacjent\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rf3bh6-w-stawie-pecickim-znaleziono-zwloki-6766818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Stawach P\u0119cickich, w pobli\u017cu szpitala w Tworkach, znaleziono dryfuj\u0105ce zw\u0142oki. Zauwa\u017cyli je przechodnie spaceruj\u0105cy w pobli\u017cu. Informacj\u0119 o zdarzeniu potwierdzi\u0142a stra\u017c po\u017carna. Z kolei zast\u0119pca dyrektora ds. lecznictwa Mazowieckiego Specjalistycznego Centrum Zdrowia doda\u0142, \u017ce zmar\u0142y nie by\u0142 pacjentem szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/pruszkow-w-stawach-pecickich-znaleziono-zwloki-6766804?source=rss", "date_published": "2023-02-19 15:42:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Robert B\u0105kiewicz odwo\u0142any z funkcji prezesa Stowarzyszenia Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Nie uznaje wynik\u00f3w g\u0142osowania", "description": "<img alt=\"Robert B\u0105kiewicz odwo\u0142any z funkcji prezesa Stowarzyszenia Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Nie uznaje wynik\u00f3w g\u0142osowania \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ubzrsl-robert-bakiewicz-6215930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert B\u0105kiewicz zosta\u0142 odwo\u0142any ze stanowiska prezesa Stowarzyszenia Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0119\u0142o walne zgromadzenie cz\u0142onk\u00f3w - dowiedzia\u0142 si\u0119 reporter \"Czarno na Bia\u0142ym\" Artur Warcholi\u0144ski. Sam B\u0105kiewicz nie uznaje wynik\u00f3w g\u0142osowania i uwa\u017ca, \u017ce \"zebranie odby\u0142o si\u0119 wbrew statutowi i regulaminowi stowarzyszenia\"", "link": "https://tvn24.pl/polska/robert-bakiewicz-odwolany-z-funkcji-prezesa-stowarzyszenia-marsz-niepodleglosci-nie-uznaje-wynikow-glosowania-6766851?source=rss", "date_published": "2023-02-19 15:33:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zagini\u0119cie Nicoli Bulley. \u00a0Znaleziono cia\u0142o niedaleko miejsca, w kt\u00f3rym widziano j\u0105 po raz ostatni", "description": "<img alt=\"Zagini\u0119cie Nicoli Bulley. \u00a0Znaleziono cia\u0142o niedaleko miejsca, w kt\u00f3rym widziano j\u0105 po raz ostatni\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a7gvng-nicola-bulley-6762078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjska policja zajmuj\u0105ca si\u0119 poszukiwaniem zaginionej Nicoli Bulley poinformowa\u0142a w niedziel\u0119, \u017ce odnalaz\u0142a cia\u0142o w rzece, niedaleko miejsca, w kt\u00f3rym kobieta by\u0142a widziana po raz ostatni. Trwa identyfikacja zw\u0142ok. Matka dw\u00f3jki dzieci zagin\u0119\u0142a trzy tygodnie temu podczas spaceru z psem nad rzek\u0105 w miejscowo\u015bci Saint Michael's on Wyre w hrabstwie Lancashire w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Anglii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-zaginiecie-nicoli-bulley-w-regionie-poszukiwan-znaleziono-cialo-6766814?source=rss", "date_published": "2023-02-19 15:32:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szykuj\u0105 Arkady Kubickiego na przem\u00f3wienie Joe Bidena. Scena prawie gotowa", "description": "<img alt=\"Szykuj\u0105 Arkady Kubickiego na przem\u00f3wienie Joe Bidena. Scena prawie gotowa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-la6qv9-trwaja-prace-przy-arkadach-kubickiego-6766791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed Zamkiem Kr\u00f3lewskim trwaj\u0105 przygotowania do wtorkowego przem\u00f3wienia prezydenta USA Joe Bidena. Budowie sceny przygl\u0105da\u0142 si\u0119 reporter TVN24. Miejsce przem\u00f3wienia jest ju\u017c niemal gotowe, zamontowano te\u017c o\u015bwietlenie i g\u0142o\u015bniki, a same Arkady Kubickiego przyozdobiono flagami. Na teren ogrod\u00f3w nie mo\u017cna ju\u017c wej\u015b\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wizyta-joe-bidena-szykuja-arkady-kubickiego-na-przemowienie-scena-prawie-gotowa-6766759?source=rss", "date_published": "2023-02-19 14:36:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dar Pomorza ma swojego kota. Fela na pok\u0142adzie \u017caglowca mieszka od 14 lat", "description": "<img alt=\"Dar Pomorza ma swojego kota. Fela na pok\u0142adzie \u017caglowca mieszka od 14 lat\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-9sawgq-dar-pomorza-ma-swojego-kota-na-pokladzie-mieszka-od-14-lat-6764358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pok\u0142ad gdy\u0144skiego \u017caglowca wesz\u0142a 14 lat temu i ju\u017c na nim zosta\u0142a. Obecno\u015b\u0107 kotki znacz\u0105co wyd\u0142u\u017ca czas zwiedzania Daru Pomorza. Jak t\u0142umacz\u0105 cz\u0142onkowie za\u0142ogi, tury\u015bci nie potrafi\u0105 przej\u015b\u0107 obok niej oboj\u0119tnie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-dar-pomorza-ma-swojego-kota-fela-na-pokladzie-zaglowca-mieszka-od-14-lat-6764230?source=rss", "date_published": "2023-02-19 13:39:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "UE chce \"zmusi\u0107 nas do jedzenia robak\u00f3w\" czy \"ju\u017c je jemy\"? I co to jest koszenila?", "description": "<img alt=\"UE chce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g8loi8-co-to-jest-koszenila-6765979/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do trwaj\u0105cej w sieci dyskusji o tym, jakoby Unia Europejska chcia\u0142a \"zmusi\u0107 nas do jedzenia robak\u00f3w\", w\u0142\u0105czyli si\u0119 politycy. W tym przekazie jest sporo fa\u0142szu i - przede wszystkim - niewiedzy. Bo p\u00f3\u0142produkty wytwarzane z owad\u00f3w stosuje si\u0119 w bran\u017cy spo\u017cywczej w Polsce od dawna. Odkrywan\u0105 teraz przez niekt\u00f3rych koszenil\u0119 jemy od lat.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/ue-chce-zmusic-nas-do-jedzenia-robakow-czy-juz-je-jemy-i-co-to-jest-koszenila-6762605?source=rss", "date_published": "2023-02-19 13:33:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bia\u0142e muzeum ju\u017c stoi. Cztery firmy chc\u0105 budowa\u0107 czarny teatr", "description": "<img alt=\"Bia\u0142e muzeum ju\u017c stoi. Cztery firmy chc\u0105 budowa\u0107 czarny teatr\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vqqqzc-projekt-tr-warszawa-na-placu-defilad-5658730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery firmy dopuszczono do udzia\u0142u w przetargu na budow\u0119 TR Warszawa. Czarny gmach b\u0119dzie s\u0105siadowa\u0142 z bia\u0142ym budynkiem Muzeum Sztuki Nowoczesnej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-tr-warszawa-budowa-przetarg-6764536?source=rss", "date_published": "2023-02-19 11:40:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jeden uszkodzi\u0142 auto drugiego. Stra\u017cniczki miejskie \"rozdzieli\u0142y zdenerwowanych m\u0119\u017cczyzn\"", "description": "<img alt=\"Jeden uszkodzi\u0142 auto drugiego. Stra\u017cniczki miejskie \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-0zikuf-miejsce-interwencji-strazy-miejskiej-6766421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O szarpaninie dw\u00f3ch os\u00f3b stra\u017c miejsk\u0105 poinformowa\u0142 przechodzie\u0144. Stra\u017cniczki ustali\u0142y, \u017ce jeden z m\u0119\u017cczyzn - obcokrajowiec - mia\u0142 uszkodzi\u0107 samoch\u00f3d taks\u00f3wkarza i uciec z miejsca zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-szarpanine-mezczyzn-przerwaly-strazniczki-miejskie-6766416?source=rss", "date_published": "2023-02-19 11:33:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jak ogie\u0144 i ogie\u0144. Ich przyja\u017a\u0144 trwa wiecznie, a w\u0142adza? U W\u0142ocha z\u0142o\u015b\u0107 i frustracja", "description": "<img alt=\"Jak ogie\u0144 i ogie\u0144. Ich przyja\u017a\u0144 trwa wiecznie, a w\u0142adza? U W\u0142ocha z\u0142o\u015b\u0107 i frustracja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2lkuqx-gettyimages-80743730-6765144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Ca\u0142uje r\u0119ce Putina, kt\u00f3re s\u0105 po \u0142okcie we krwi\" - skwitowa\u0142 Silvio Berlusconiego rzecznik ukrai\u0144skiego ministra. Mocne, ale jakie ma by\u0107, skoro w\u0142oski polityk coraz cz\u0119\u015bciej pozwala sobie na krytyk\u0119 Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Ju\u017c dawno run\u0105\u0142 mur, za kt\u00f3rym przez chwil\u0119, po wybuchu wojny, ukrywa\u0142 22 lata przyja\u017ani z W\u0142adimirem W\u0142adimirowiczem.", "link": "https://tvn24.pl/premium/wladimir-putin-i-silvio-berlusconi-ich-przyjazn-trwa-wiecznie-a-wladza-u-wlocha-zlosc-i-frustracja-6761332?source=rss", "date_published": "2023-02-19 10:41:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Skutki wichury na Pomorzu. Ponad 17,5 tysi\u0105ca dom\u00f3w wci\u0105\u017c bez\u00a0pr\u0105du", "description": "<img alt=\"Skutki wichury na Pomorzu. Ponad 17,5 tysi\u0105ca dom\u00f3w wci\u0105\u017c bez\u00a0pr\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-de1p31-skutki-wichur-w-slupsku-6765350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cyklon Ulf spowodowa\u0142 w Polsce wichury. Stra\u017cacy interweniowali g\u0142\u00f3wnie z powodu przewr\u00f3conych drzew i s\u0142up\u00f3w, po\u0142amanych ga\u0142\u0119zi i uszkodzonych budynk\u00f3w. Skutki silnego wiatru by\u0142y odczuwane tak\u017ce w niedziel\u0119 - rano bez pr\u0105du pozostawa\u0142o wci\u0105\u017c ponad 17,5 tys. odbiorc\u00f3w z oddzia\u0142\u00f3w Gda\u0144skiego i Koszali\u0144skiego.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/skutki-wichury-na-pomorzu-ponad-175-tysiaca-domow-wciaz-bezpradu-awarie-sieci-energetycznej-po-silnym-wietrze-6766431?source=rss", "date_published": "2023-02-19 10:36:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 w po\u0142owie pas\u00f3w, auto przejecha\u0142o mu przed nosem. \"Musia\u0142 odskoczy\u0107\"", "description": "<img alt=\"By\u0142 w po\u0142owie pas\u00f3w, auto przejecha\u0142o mu przed nosem. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gx3iqb-kierowca-nie-zatrzymal-sie-przed-przejsciem-dla-pieszych-6766510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie z niebezpiecznego zdarzenia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Warszawie, dostali\u015bmy na Kontakt 24. Jeden z kierowc\u00f3w nie zatrzyma\u0142 si\u0119 przed przej\u015bciem dla pieszych. Aby unikn\u0105\u0107 potr\u0105cenia, pieszy musia\u0142 odskoczy\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-byl-w-polowie-pasow-auto-przejechalo-mu-przed-nosem-musial-odskoczyc-nagranie-6766452?source=rss", "date_published": "2023-02-19 10:33:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wa\u017cna decyzja przed milionami pracownik\u00f3w. \"To jest taka odroczona premia\"", "description": "<img alt=\"Wa\u017cna decyzja przed milionami pracownik\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cjzaoy-shutterstock2233726991-6764363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 termin autozapisu do PPK. Oznacza to, \u017ce kilka milion\u00f3w pracownik\u00f3w, je\u015bli nie z\u0142o\u017cy o\u015bwiadczenia o rezygnacji, zostanie automatycznie w\u0142\u0105czonych do rz\u0105dowego programu. Pracownicze Plany Kapita\u0142owe nie s\u0105 sukcesem, ale te\u017c nie mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce jest to z\u0142y pomys\u0142 - powiedzia\u0142 w rozmowie z TVN24 Biznes wiceprezes Instytutu Emerytalnego Marcin Wojew\u00f3dka. Tak\u017ce ekspert emerytalny i rynku pracy HRK Payroll Consulting Oskar Sobolewski twierdzi, \u017ce PPK zas\u0142uguj\u0105 na szans\u0119, w szczeg\u00f3lno\u015bci zwa\u017cywszy na prognozy dotycz\u0105ce \u015bwiadcze\u0144 przysz\u0142ych senior\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/pracownicze-plany-kapitalowe-ppk-autozapis-2023-rezygnacja-czy-uczestnictwo-co-wybrac-eksperci-komentuja-6762952?source=rss", "date_published": "2023-02-19 09:29:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Izraelski nalot w Syrii. Doniesienia o ofiarach w\u015br\u00f3d cywil\u00f3w", "description": "<img alt=\"Izraelski nalot w Syrii. Doniesienia o ofiarach w\u015br\u00f3d cywil\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xml45g-damaszek-syria-5688813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izraelskie wojsko przeprowadzi\u0142o w nocy z soboty na niedziel\u0119 atak powietrzny na centrum Damaszku - donosi agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u015bwiadk\u00f3w i miejscowe w\u0142adze. Wed\u0142ug Syryjskiego Obserwatorium Praw Cz\u0142owieka w nalocie zgin\u0119\u0142o 15 os\u00f3b, w tym cywile. W cz\u0119\u015bci miasta, kt\u00f3ra pad\u0142a celem ataku, mie\u015bci si\u0119 mi\u0119dzy innymi kwatera g\u0142\u00f3wna syryjskiego wywiadu. Rzecznik izraelskiej armii odm\u00f3wi\u0142 komentarza - podaje Reuters.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/syria-izraelski-nalot-w-damaszku-doniesienia-o-ofiarach-wsrod-cywilow-6766267?source=rss", "date_published": "2023-02-19 09:09:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na rzekach mog\u0105 zosta\u0107 przekroczone stany ostrzegawcze i alarmowe", "description": "<img alt=\"Na rzekach mog\u0105 zosta\u0107 przekroczone stany ostrzegawcze i alarmowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zafe4m-obowiazuja-alarmy-hydrologiczne-5595269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alerty hydrologiczne drugiego i pierwszego stopnia. Ostrze\u017cenia obowi\u0105zuj\u0105 na terenie sze\u015bciu wojew\u00f3dztw. Z powodu opad\u00f3w deszczu, a tak\u017ce sp\u0142ywu w\u00f3d opadowo-roztopowych i topnienia pokrywy \u015bnie\u017cnej, mo\u017cliwe jest miejscami przekroczenie stan\u00f3w ostrzegawczych i alarmowych na rzekach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-hydrologiczne-imgw-moga-zostac-przekroczone-stany-ostrzegawcze-i-alarmowe-6766376?source=rss", "date_published": "2023-02-19 08:53:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tomasz Wasilewski o pogodzie w Polsce. \"Nast\u0119pna wichura idzie w nasz\u0105 stron\u0119\"", "description": "<img alt=\"Tomasz Wasilewski o pogodzie w Polsce. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s9ojik-wasyl-6766361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kierunku Europy \u015arodkowej nadci\u0105ga kolejny ni\u017c, kt\u00f3ry spowoduje wichury. Jak przekaza\u0142 we \"Wstajesz i weekend\" w TVN24 Tomasz Wasilewski, do Polski ten o\u015brodek baryczny dotrze jutro wieczorem. - Poniedzia\u0142kowy wiecz\u00f3r i noc z poniedzia\u0142ku na wtorek b\u0119d\u0105 wietrzne - podkre\u015bla\u0142 prezenter tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-nastepna-wichura-nadciaga-kiedy-bedzie-silnie-wiac-tomasz-wasilewski-o-pogodzie-w-polsce-6766316?source=rss", "date_published": "2023-02-19 08:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina ma jedne z najwi\u0119kszych z\u0142\u00f3\u017c w Europie rzadkiego surowca. Ich warto\u015b\u0107 jest zawrotna", "description": "<img alt=\"Ukraina ma jedne z najwi\u0119kszych z\u0142\u00f3\u017c w Europie rzadkiego surowca. Ich warto\u015b\u0107 jest zawrotna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5rsejs-shutterstock2233058927-6766347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terytorium Ukrainy mo\u017ce znajdowa\u0107 si\u0119 500 tysi\u0119cy ton litu, zlokalizowanych g\u0142\u00f3wnie w tak zwanej tarczy ukrai\u0144skiej (wo\u0142y\u0144sko-azowskiej). By\u0142oby to tym samym jedno z najwi\u0119kszych z\u0142\u00f3\u017c 'bia\u0142ego z\u0142ota' w Europie - podkre\u015blili analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Warto\u015b\u0107 z\u0142\u00f3\u017c metali w Ukrainie szacuje si\u0119 na 11,5 bilion\u00f3w dolar\u00f3w - podano.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/ukraina-jedna-z-najwiekszych-w-europie-zasobow-metali-ziem-rzadkich-6766319?source=rss", "date_published": "2023-02-19 08:06:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiadukt nad Globusow\u0105 wreszcie do remontu. Prace potrwaj\u0105 prawie rok", "description": "<img alt=\"Wiadukt nad Globusow\u0105 wreszcie do remontu. Prace potrwaj\u0105 prawie rok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8nfiut-wiadukt-nad-globusowa-przejdzie-remont-6765811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozpoczyna si\u0119 remont wiaduktu we W\u0142ochach nad ulic\u0105 Globusow\u0105. Prace rusz\u0105 w niedziel\u0119. B\u0119d\u0105 zmiany dla kierowc\u00f3w i pasa\u017cer\u00f3w komunikacji miejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-remont-wiaduktu-nad-globusowa-utrudnienia-objazdy-data-rozpoczecia-remontu-6764510?source=rss", "date_published": "2023-02-19 08:04:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Lotto z\u00a018 lutego 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a018 lutego 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pkh52t-shutterstock268930547-5432420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w Lotto nie pad\u0142a sz\u00f3stka. W kolejnym losowaniu b\u0119dzie mo\u017cna wygra\u0107 dziewi\u0119\u0107 milion\u00f3w z\u0142otych. Oto wyniki Lotto oraz Lotto Plus z dnia 18 lutego 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia180223-liczby-z-ostatniego-losowania-6766311?source=rss", "date_published": "2023-02-19 07:23:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spotkanie szef\u00f3w dyplomacji USA i Chin. Pierwsze po zestrzeleniu balonu", "description": "<img alt=\"Spotkanie szef\u00f3w dyplomacji USA i Chin. Pierwsze po zestrzeleniu balonu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-34dzx5-antony-blinken-sekretarz-stanu-usa-6766308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czasie Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa dosz\u0142o do kuluarowego spotkania sekretarza stanu USA Antonyego Blinkena z szefem chi\u0144skiej dyplomacji Wangiem Yi. Po rozmowach - pierwszych po zestrzeleniu chi\u0144skiego balonu nad USA - strona ameryka\u0144ska przekaza\u0142a,\u00a0\u017ce Yi nie przeprosi\u0142 za zdarzenie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-chiny-antony-blinken-i-wang-yi-rozmawiali-w-monachium-o-zestrzelonym-balonie-6766243?source=rss", "date_published": "2023-02-19 07:10:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzi\u015b \u015blisko, jutro zn\u00f3w wietrznie. Pogoda mo\u017ce powodowa\u0107 straty materialne i zagra\u017ca\u0107 zdrowiu i \u017cyciu", "description": "<img alt=\"Dzi\u015b \u015blisko, jutro zn\u00f3w wietrznie. Pogoda mo\u017ce powodowa\u0107 straty materialne i zagra\u017ca\u0107 zdrowiu i \u017cyciu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yjpm9u-silny-wiatr-5558355/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed oblodzeniem na po\u0142udniowych kra\u0144cach Polski. \u015alisko na drogach oraz chodnikach b\u0119dzie tam od niedzielnego wieczoru do poniedzia\u0142kowego poranka. W poniedzia\u0142ek w ca\u0142ym kraju zn\u00f3w b\u0119dzie silnie wia\u0107. Najmocniejsze porywy przewidywane s\u0105 na Wybrze\u017cu - wynika z prognozy zagro\u017ce\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-i-prognoza-zagrozen-powrot-silnego-wiatru-w-poniedzialek-pogoda-w-polsce-6766262?source=rss", "date_published": "2023-02-19 05:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogodowe zagro\u017cenia w kilku wojew\u00f3dztwach. IMGW ostrzega", "description": "<img alt=\"Pogodowe zagro\u017cenia w kilku wojew\u00f3dztwach. IMGW ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z5eyrb-oblodzenie-6218971/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 rano w cz\u0119\u015bci kraju mo\u017cliwe s\u0105 intensywne opady deszczu. Ostrze\u017cenia wydane przez Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej obowi\u0105zuj\u0105 w kilku powiatach wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-oblodzenie-intensywne-opady-deszczu-w-niedziele-1902-6766262?source=rss", "date_published": "2023-02-19 05:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]