[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Napi\u0119cie mi\u0119dzy Kijowem a opozycj\u0105 na Bia\u0142orusi. \"Wzajemne oskar\u017cenia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-napiecie-miedzy-kijowem-a-opozycja-na-bialorusi-wzajemne-osk,nId,6607680\"><img align=\"left\" alt=\"Napi\u0119cie mi\u0119dzy Kijowem a opozycj\u0105 na Bia\u0142orusi. &quot;Wzajemne oskar\u017cenia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/napiecie-miedzy-kijowem-a-opozycja-na-bialorusi-wzajemne-osk/000GS8YR6P25H433-C321.jpg\" /></a>Relacje mi\u0119dzy Ukrain\u0105 a bia\u0142orusk\u0105 opozycj\u0105 s\u0105 bardzo napi\u0119te. Mimo wsp\u00f3lnego wroga, jakim jest Rosja, wzajemne antagonizmy os\u0142abiaj\u0105 ich wsp\u00f3lny front przeciwko Moskwie - ocenia portal Politico. Swiat\u0142ana Cichanouska zarzuca ekipie Ze\u0142enskiego, \u017ce prowadzi polityk\u0119 niedra\u017cnienia \u0141ukaszenki, za\u015b zdaniem Kijowa bia\u0142oruska opozycja jest nieskuteczna i nie prowadzi aktywnego ruchu oporu przeciwko re\u017cimowi w Mi\u0144sku - zauwa\u017ca portal.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-napiecie-miedzy-kijowem-a-opozycja-na-bialorusi-wzajemne-osk,nId,6607680", "date_published": "2023-02-19 22:28:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Blinken: Chiny rozwa\u017caj\u0105 dostawy amunicji do Rosji. Pekin zaprzecza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-blinken-chiny-rozwazaja-dostawy-amunicji-do-rosji-pekin-zapr,nId,6607674\"><img align=\"left\" alt=\"Blinken: Chiny rozwa\u017caj\u0105 dostawy amunicji do Rosji. Pekin zaprzecza\" src=\"https://i.iplsc.com/blinken-chiny-rozwazaja-dostawy-amunicji-do-rosji-pekin-zapr/000GS8S757I0F6MN-C321.jpg\" /></a>Chiny rozwa\u017caj\u0105 przekazanie Rosji broni i amunicji do wykorzystania na wojnie przeciwko Ukrainie - powiedzia\u0142 stacji CBS sekretarz stanu USA Antony Blinken. Pekin zaprzecza tym doniesieniom i radzi &quot;przyjacio\u0142om z Europy zacz\u0105\u0107 my\u015ble\u0107 spokojnie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-blinken-chiny-rozwazaja-dostawy-amunicji-do-rosji-pekin-zapr,nId,6607674", "date_published": "2023-02-19 21:41:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski: Je\u015bli Ukraina upadnie, wojna stanie si\u0119 naprawd\u0119 europejska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-jesli-ukraina-upadnie-wojna-stanie-sie-naprawde-eur,nId,6607663\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Je\u015bli Ukraina upadnie, wojna stanie si\u0119 naprawd\u0119 europejska\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-jesli-ukraina-upadnie-wojna-stanie-sie-naprawde-eur/000GS8N0G4A2F2XL-C321.jpg\" /></a>- Europejczycy musz\u0105 modli\u0107 si\u0119 o to, by Ukraina nie upad\u0142a, bo wtedy wojna sta\u0142aby si\u0119 naprawd\u0119 europejska - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w rozmowie z w\u0142oskimi mediami. W jego opinii Ukrai\u0144cy nie boj\u0105 si\u0119 ju\u017c Rosjan, poniewa\u017c &quot;wszystko co ludzkie, ju\u017c dawno zosta\u0142o pogwa\u0142cone&quot;. - Dla nas wa\u017cne jest to, by nie zamra\u017ca\u0107 tego konfliktu. Ten b\u0142\u0105d ju\u017c pope\u0142niono w 2014 roku - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-jesli-ukraina-upadnie-wojna-stanie-sie-naprawde-eur,nId,6607663", "date_published": "2023-02-19 21:04:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "25-latka zmar\u0142a pod prysznicem. Wskazano mo\u017cliw\u0105 przyczyn\u0119 zgonu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-25-latka-zmarla-pod-prysznicem-wskazano-mozliwa-przyczyne-zg,nId,6607659\"><img align=\"left\" alt=\"25-latka zmar\u0142a pod prysznicem. Wskazano mo\u017cliw\u0105 przyczyn\u0119 zgonu\" src=\"https://i.iplsc.com/25-latka-zmarla-pod-prysznicem-wskazano-mozliwa-przyczyne-zg/000GIVVWIHUVSEM0-C321.jpg\" /></a>25-latka z Krapkowic (woj. opolskiego) zmar\u0142a po tym, gdy zas\u0142ab\u0142a podczas k\u0105pieli pod prysznicem. Wed\u0142ug stra\u017cak\u00f3w jednym z potencjalnych scenariuszy, powodem tragicznej \u015bmierci by\u0142o zatrucie tlenkiem w\u0119gla. Oficjalne przyczyny zgonu okre\u015bli jednak sekcja zw\u0142ok. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-25-latka-zmarla-pod-prysznicem-wskazano-mozliwa-przyczyne-zg,nId,6607659", "date_published": "2023-02-19 20:52:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki: Chcemy bardziej sta\u0142ej obecno\u015bci wojsk USA w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mateusz-morawiecki-chcemy-bardziej-stalej-obecnosci-wojsk-us,nId,6607657\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki: Chcemy bardziej sta\u0142ej obecno\u015bci wojsk USA w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-chcemy-bardziej-stalej-obecnosci-wojsk-us/0007715HOGA1DRQH-C321.jpg\" /></a>Chcemy, aby obecno\u015b\u0107 si\u0142 ameryka\u0144skich w Polsce by\u0142a bardziej sta\u0142a - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w rozmowie z ameryka\u0144sk\u0105 telewizj\u0105 CBS. W opinii szefa polskiego rz\u0105du podczas wizyty Joe Bidena w Polsce, prezydent USA potwierdzi wol\u0119 pokonania Rosji w wojnie &quot;o wolno\u015b\u0107 i pok\u00f3j&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mateusz-morawiecki-chcemy-bardziej-stalej-obecnosci-wojsk-us,nId,6607657", "date_published": "2023-02-19 20:32:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozja na Mo\u015bcie Krymskim. Rosyjscy \u015bledczy zidentyfikowali 12 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-na-moscie-krymskim-rosyjscy-sledczy-zidentyfikowal,nId,6607643\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja na Mo\u015bcie Krymskim. Rosyjscy \u015bledczy zidentyfikowali 12 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-na-moscie-krymskim-rosyjscy-sledczy-zidentyfikowal/000GS89NVFFTX9IP-C321.jpg\" /></a>Eksplozja na Mo\u015bcie Krymskim by\u0142a atakiem terrorystycznym zorganizowanym przez ukrai\u0144skie si\u0142y specjalne - powiedzia\u0142 w rozmowie z rosyjsk\u0105, pa\u0144stwow\u0105 agencj\u0105 TASS szef Komitetu \u015aledczego Rosji Aleksander Bastrykin. Kreml podkre\u015bla jednak, \u017ce to nie koniec \u015bledztwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-na-moscie-krymskim-rosyjscy-sledczy-zidentyfikowal,nId,6607643", "date_published": "2023-02-19 19:44:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: 65-latek zaatakowany przez rekina. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-65-latek-zaatakowany-przez-rekina-mezczyzna-nie-zyje,nId,6607603\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: 65-latek zaatakowany przez rekina. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje \" src=\"https://i.iplsc.com/francja-65-latek-zaatakowany-przez-rekina-mezczyzna-nie-zyje/0002EBP9W659R7MJ-C321.jpg\" /></a>W Numea w Nowej Kaledonii, francuskim terytorium zamorskim na po\u0142udniowym Pacyfiku, 65-letni turysta z Australii zosta\u0142 zaatakowany przez rekina. Jak informuje agencja AFP w wyniku doznanych obra\u017ce\u0144 m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-65-latek-zaatakowany-przez-rekina-mezczyzna-nie-zyje,nId,6607603", "date_published": "2023-02-19 19:17:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajne spotkanie Kaczy\u0144skiego z Merkel. \"Kanclerz chcia\u0142a zrozumie\u0107 PiS\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajne-spotkanie-kaczynskiego-z-merkel-kanclerz-chciala-zrozu,nId,6607635\"><img align=\"left\" alt=\"Tajne spotkanie Kaczy\u0144skiego z Merkel. &quot;Kanclerz chcia\u0142a zrozumie\u0107 PiS&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tajne-spotkanie-kaczynskiego-z-merkel-kanclerz-chciala-zrozu/000GS83V3ERMXS6G-C321.jpg\" /></a>Angela Merkel spotka\u0142a si\u0119 z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim w tajemnicy przed mediami, by zbudowa\u0107 zaufanie mi\u0119dzy Warszaw\u0105 a Berlinem - pisze by\u0142y doradca Merkel Christoph Heusgen w swojej nowej ksi\u0105\u017cce. Jak stwierdzi\u0142 dyplomata, by\u0142a szefowa niemieckiego rz\u0105du chcia\u0142a zrozumie\u0107 polityk\u0119 PiS, dlatego zabiega\u0142a o porozumienie z bra\u0107mi Kaczy\u0144skimi, co w przypadku Lecha Kaczy\u0144skiego powiod\u0142o si\u0119. Mi\u0119dzy politykami powsta\u0142a pewna blisko\u015b\u0107 - ocenia Heusgen.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajne-spotkanie-kaczynskiego-z-merkel-kanclerz-chciala-zrozu,nId,6607635", "date_published": "2023-02-19 19:16:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pomorskie: Na pla\u017cy znaleziono cia\u0142o kobiety. Nie mia\u0142a dokument\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pomorskie-na-plazy-znaleziono-cialo-kobiety-nie-miala-dokume,nId,6607604\"><img align=\"left\" alt=\"Pomorskie: Na pla\u017cy znaleziono cia\u0142o kobiety. Nie mia\u0142a dokument\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pomorskie-na-plazy-znaleziono-cialo-kobiety-nie-miala-dokume/000GS7LM6CAE6OU8-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142o starszej kobiety wyrzuci\u0142o morze w niedziel\u0119 rano w \u0141ebie. Na zw\u0142oki natkn\u0105\u0142 si\u0119 spacerowicz. \u015aledczy sprawdzaj\u0105, czy kobieta nie jest ofiar\u0105 szalej\u0105cego w ostatnich dniach w regionie orkanu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pomorskie-na-plazy-znaleziono-cialo-kobiety-nie-miala-dokume,nId,6607604", "date_published": "2023-02-19 18:10:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Macron: Rosj\u0119 nale\u017cy pokona\u0107, ale nie zmia\u017cd\u017cy\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-rosje-nalezy-pokonac-ale-nie-zmiazdzyc,nId,6607621\"><img align=\"left\" alt=\"Macron: Rosj\u0119 nale\u017cy pokona\u0107, ale nie zmia\u017cd\u017cy\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/macron-rosje-nalezy-pokonac-ale-nie-zmiazdzyc/000GS7UAB4P5MQTW-C321.jpg\" /></a>Chc\u0119, aby Rosja zosta\u0142a pokonana, ale nie chc\u0119, aby by\u0142a zmia\u017cd\u017cona - stwierdzi\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron w wywiadzie dla francuskich medi\u00f3w. W jego opinii Zach\u00f3d powinien w dalszym ci\u0105gu aktywnie wspiera\u0107 Kij\u00f3w i nak\u0142ada\u0107 surowe sankcje na Moskw\u0119, lecz atakowanie Rosji na jej w\u0142asnym terytorium &quot;nie jest i nigdy nie b\u0119dzie&quot; stanowiskiem Francji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-rosje-nalezy-pokonac-ale-nie-zmiazdzyc,nId,6607621", "date_published": "2023-02-19 17:57:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poniedzia\u0142ek wci\u0105\u017c wietrzny. Nadchodzi ni\u017c Willy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poniedzialek-wciaz-wietrzny-nadchodzi-niz-willy,nId,6607602\"><img align=\"left\" alt=\"Poniedzia\u0142ek wci\u0105\u017c wietrzny. Nadchodzi ni\u017c Willy\" src=\"https://i.iplsc.com/poniedzialek-wciaz-wietrzny-nadchodzi-niz-willy/000GS7LLMOLWQ0U8-C321.jpg\" /></a>Poniedzia\u0142ek b\u0119dzie kolejnym dniem z ostrze\u017ceniami przed silnym wiatrem, co b\u0119dzie zas\u0142ug\u0105 aktywnego ni\u017cu Willy - informuje IMGW. Szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 powinni zachowa\u0107 mieszka\u0144cy Wybrze\u017ca, gdzie porywy wiatru wci\u0105\u017c mog\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 95 km/h. Temperatura b\u0119dzie waha\u0107 si\u0119 od 2 stopni na wschodzie do 11 stopni na po\u0142udniowym zachodzie Polski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poniedzialek-wciaz-wietrzny-nadchodzi-niz-willy,nId,6607602", "date_published": "2023-02-19 16:46:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rados\u0142aw Sikorski: Ukraina powinna jak najszybciej by\u0107 cz\u0142onkiem UE", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-radoslaw-sikorski-ukraina-powinna-jak-najszybciej-byc-czlonk,nId,6607582\"><img align=\"left\" alt=\"Rados\u0142aw Sikorski: Ukraina powinna jak najszybciej by\u0107 cz\u0142onkiem UE\" src=\"https://i.iplsc.com/radoslaw-sikorski-ukraina-powinna-jak-najszybciej-byc-czlonk/000GS7ERLHNUC4LO-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli nas nie s\u0142uchali\u015bcie w sprawie Ukrainy, to pos\u0142uchajcie nas teraz - powiedzia\u0142 Rados\u0142aw Sikorski podczas Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa, odnosz\u0105c si\u0119 do bagatelizowania przez Europ\u0119 Zachodni\u0105 spostrze\u017ce\u0144 Europy \u015arodkowej dotycz\u0105cych Rosji. Europose\u0142 PO argumentowa\u0142 za przyspieszeniem procedur, na podstawie kt\u00f3rych Ukraina stanie si\u0119 cz\u0142onkiem UE. Podkre\u015bli\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce jej akcesja oznacza\u0107 b\u0119dzie jednocze\u015bnie, \u017ce niekt\u00f3re pa\u0144stwa b\u0119d\u0105 musia\u0142y sta\u0107 si\u0119 szybciej p\u0142atnikami netto. Wymieni\u0142 m.in. Polsk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-radoslaw-sikorski-ukraina-powinna-jak-najszybciej-byc-czlonk,nId,6607582", "date_published": "2023-02-19 15:57:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samoloty dla Ukrainy. Urz\u0119dnik poda\u0142 potencjalny termin dostarczenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-samoloty-dla-ukrainy-urzednik-podal-potencjalny-termin-dosta,nId,6607577\"><img align=\"left\" alt=\"Samoloty dla Ukrainy. Urz\u0119dnik poda\u0142 potencjalny termin dostarczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/samoloty-dla-ukrainy-urzednik-podal-potencjalny-termin-dosta/0007VMNVI3SRI7J4-C321.jpg\" /></a>- Trwaj\u0105 negocjacje w sprawie samolot\u00f3w. Jeste\u015bmy ju\u017c w bardzo dobrym momencie do rozpocz\u0119cia szkolenia pilot\u00f3w na samolotach zachodnich. Nie mam w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce Ukraina otrzyma samoloty - powiedzia\u0142 Fedir Wenis\u0142awski, cz\u0142onek Komisji Bezpiecze\u0144stwa Narodowego, cytowany przez Ukrinform. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-samoloty-dla-ukrainy-urzednik-podal-potencjalny-termin-dosta,nId,6607577", "date_published": "2023-02-19 15:34:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u0105kiewicz zaprzecza medialnym doniesieniom. \"Wci\u0105\u017c jestem prezesem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bakiewicz-zaprzecza-medialnym-doniesieniom-wciaz-jestem-prez,nId,6607568\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0105kiewicz zaprzecza medialnym doniesieniom. &quot;Wci\u0105\u017c jestem prezesem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bakiewicz-zaprzecza-medialnym-doniesieniom-wciaz-jestem-prez/000GS74NT6EIFMUF-C321.jpg\" /></a>- To dezinformacja. Zebranie zwo\u0142ane przez Roberta Winnickiego by\u0142o nielegalne - tak Robert B\u0105kiewicz skomentowa\u0142 doniesienia o jego odwo\u0142aniu z funkcji prezesa Stowarzyszenia Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Jego zdaniem Winnicki i jego wsp\u00f3\u0142pracownicy wykorzystali nieobecno\u015b\u0107 wielu cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du i przeg\u0142osowali uchwa\u0142\u0119 o odwo\u0142aniu go ze stanowiska. - To wbrew statutowi i \u0142amanie jakichkolwiek zasad. To szopka - podkre\u015bla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bakiewicz-zaprzecza-medialnym-doniesieniom-wciaz-jestem-prez,nId,6607568", "date_published": "2023-02-19 15:12:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Robert B\u0105kiewicz zaprzecza decyzji zarz\u0105du. \"To wbrew statutowi\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-robert-bakiewicz-zaprzecza-decyzji-zarzadu-to-wbrew-statutow,nId,6607568\"><img align=\"left\" alt=\"Robert B\u0105kiewicz zaprzecza decyzji zarz\u0105du. &quot;To wbrew statutowi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/robert-bakiewicz-zaprzecza-decyzji-zarzadu-to-wbrew-statutow/000GS74NT6EIFMUF-C321.jpg\" /></a>- To dezinformacja. Zebranie zwo\u0142ane przez Roberta Winnickiego by\u0142o nielegalne - tak Robert B\u0105kiewicz skomentowa\u0142 doniesienia o jego odwo\u0142aniu z funkcji prezesa Stowarzyszenia Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Jego zdaniem Winnicki wraz ze wsp\u00f3\u0142pracownikami wykorzystali nieobecno\u015b\u0107 wielu cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du i przeg\u0142osowali uchwa\u0142\u0119 o odwo\u0142aniu go ze stanowiska. - To wbrew statutowi i \u0142amanie jakichkolwiek zasad. To szopka - podkre\u015bla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-robert-bakiewicz-zaprzecza-decyzji-zarzadu-to-wbrew-statutow,nId,6607568", "date_published": "2023-02-19 15:12:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Jagni\u0119 urodzi\u0142o si\u0119 z sze\u015bcioma nogami. Deformacj\u0119 spowodowa\u0142 wirus", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-jagnie-urodzilo-sie-z-szescioma-nogami-deformacje-spo,nId,6607528\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Jagni\u0119 urodzi\u0142o si\u0119 z sze\u015bcioma nogami. Deformacj\u0119 spowodowa\u0142 wirus\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-jagnie-urodzilo-sie-z-szescioma-nogami-deformacje-spo/000GS6EWH2TYF9Y4-C321.jpg\" /></a>W Niemczech urodzi\u0142o si\u0119 jagni\u0119 z sze\u015bcioma nogami. Weterzynarz oceni\u0142, \u017ce zwierz\u0119 jest w dobrym stanie. Podejrzewa si\u0119, \u017ce przyczyn\u0105 deformacji jest przenoszony przez owady wirus.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-jagnie-urodzilo-sie-z-szescioma-nogami-deformacje-spo,nId,6607528", "date_published": "2023-02-19 14:20:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szefowa w\u0142oskiego rz\u0105du w Polsce. \"Okazja do rozm\u00f3w o sprawach, kt\u00f3re nas \u0142\u0105cz\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szefowa-wloskiego-rzadu-w-polsce-okazja-do-rozmow-o-sprawach,nId,6607555\"><img align=\"left\" alt=\"Szefowa w\u0142oskiego rz\u0105du w Polsce. &quot;Okazja do rozm\u00f3w o sprawach, kt\u00f3re nas \u0142\u0105cz\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szefowa-wloskiego-rzadu-w-polsce-okazja-do-rozmow-o-sprawach/000G664KFEQIDCJR-C321.jpg\" /></a>Potwierdzi\u0142y si\u0119 doniesienia Interii dotycz\u0105ce wizyty Giorgi Meloni w Polsce. Szefowa w\u0142oskiego rz\u0105du przyleci na zaproszenie Mateusza Morawieckiego. Rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller przekaza\u0142, \u017ce w\u015br\u00f3d poruszonych temat\u00f3w b\u0119dzie mi\u0119dzy innymi kwestia dalszej pomocy militarnej dla Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szefowa-wloskiego-rzadu-w-polsce-okazja-do-rozmow-o-sprawach,nId,6607555", "date_published": "2023-02-19 14:12:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mark Brzezinski o przem\u00f3wieniu Joe Bidena: Wyj\u0105tkowa okazja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mark-brzezinski-o-przemowieniu-joe-bidena-wyjatkowa-okazja,nId,6607536\"><img align=\"left\" alt=\"Mark Brzezinski o przem\u00f3wieniu Joe Bidena: Wyj\u0105tkowa okazja\" src=\"https://i.iplsc.com/mark-brzezinski-o-przemowieniu-joe-bidena-wyjatkowa-okazja/000GS65XX2H7K9L9-C321.jpg\" /></a>Ambasador USA Mark Brzezinski zaprasza na wtorkowe wyst\u0105pi\u0119nie prezydenta USA Joe Bidena w Warszawie. &quot;To wyj\u0105tkowa okazja, aby zobaczy\u0107 na \u017cywo prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych&quot; - napisa\u0142 dyplomata na Twitterze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mark-brzezinski-o-przemowieniu-joe-bidena-wyjatkowa-okazja,nId,6607536", "date_published": "2023-02-19 13:35:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015aciskaj\u0105 klucze, boj\u0105 si\u0119 transportu publicznego. \"To musi si\u0119 sko\u0144czy\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sciskaja-klucze-boja-sie-transportu-publicznego-to-musi-sie-,nId,6607508\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aciskaj\u0105 klucze, boj\u0105 si\u0119 transportu publicznego. &quot;To musi si\u0119 sko\u0144czy\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sciskaja-klucze-boja-sie-transportu-publicznego-to-musi-sie/000GS65QYDYQSTP3-C321.jpg\" /></a>83 proc. dziewcz\u0105t i m\u0142odych kobiet w Holandii do\u015bwiadczy\u0142o molestowania seksualnego na ulicy - wynika z bada\u0144 organizacji Plan International. 63 proc. pytanych poda\u0142o, \u017ce ogranicza to ich wolno\u015b\u0107, poniewa\u017c w obawie przed molestowaniem unikaj\u0105 cho\u0107by transportu publicznego. - To jest absolutnie nie do przyj\u0119cia - twierdzi minister sprawiedliwo\u015bci Dilan Ye\u015filg\u00f6z-Zegerius.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sciskaja-klucze-boja-sie-transportu-publicznego-to-musi-sie-,nId,6607508", "date_published": "2023-02-19 12:44:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nie tylko Trzaskowski. Ekoterroryzm w polskich szko\u0142ach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-tylko-trzaskowski-ekoterroryzm-w-polskich-szkolach,nId,6607526\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie tylko Trzaskowski. Ekoterroryzm w polskich szko\u0142ach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-trzaskowski-ekoterroryzm-w-polskich-szkolach/000GS62BQ6OXOJQ3-C321.jpg\" /></a>Nie tylko Trzaskowski realizuje w Polsce agend\u0119 C40. W polskich szko\u0142ach na zaj\u0119ciach dodatkowych trwa kszta\u0142towanie dzieci wg za\u0142o\u017ce\u0144 agendy C40 - napisa\u0142a na Twitterze ma\u0142opolska kurator o\u015bwiaty Barbara Nowak. Doda\u0142a, \u017ce &quot;nie ma lex Czarnek, jest indoktrynacja ekoterrorystyczna&quot;. Jej wpis odnosi si\u0119 do trwaj\u0105cej dyskusji na temat kontrowersyjnego raportu organizacji C40 Cities, kt\u00f3ra w ramach ratowania klimatu proponuje powa\u017cne restrykcje konsumpcyjne. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-tylko-trzaskowski-ekoterroryzm-w-polskich-szkolach,nId,6607526", "date_published": "2023-02-19 12:39:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Belgia: Trzech Polak\u00f3w zgin\u0119\u0142o w tragicznym wypadku. Maserati rozpad\u0142o si\u0119 na p\u00f3\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-trzech-polakow-zginelo-w-tragicznym-wypadku-maserati-,nId,6607525\"><img align=\"left\" alt=\"Belgia: Trzech Polak\u00f3w zgin\u0119\u0142o w tragicznym wypadku. Maserati rozpad\u0142o si\u0119 na p\u00f3\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/belgia-trzech-polakow-zginelo-w-tragicznym-wypadku-maserati/000GS61S4B89K50I-C321.jpg\" /></a>Trzech Polak\u00f3w zgin\u0119\u0142o w sobot\u0119 wieczorem w wypadku samochodowym w Lichtervelde w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Belgii - informuj\u0105 media. Kieruj\u0105cy sportowym maserati 33-letni kierowca straci\u0142 panowanie nad pojazdem, kt\u00f3ry uderzy\u0142 w drzewo. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-trzech-polakow-zginelo-w-tragicznym-wypadku-maserati-,nId,6607525", "date_published": "2023-02-19 12:31:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"20 minut i Polski nie ma\". Rosyjska propaganda o mo\u017cliwym ataku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-20-minut-i-polski-nie-ma-rosyjska-propaganda-o-mozliwym-atak,nId,6607496\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;20 minut i Polski nie ma&quot;. Rosyjska propaganda o mo\u017cliwym ataku\" src=\"https://i.iplsc.com/20-minut-i-polski-nie-ma-rosyjska-propaganda-o-mozliwym-atak/000GS5MMRV4YGGU0-C321.jpg\" /></a>- Kilkadziesi\u0105t strategicznych obiekt\u00f3w mo\u017cna zniszczy\u0107 w 20 minut i Polski nie ma. Nie b\u0119dzie niczego innego: wody, elektryczno\u015bci, baz wojskowych - powiedzia\u0142 w propagandowym programie Jaakow Kedmi, by\u0142y agent KGB i izraelski dyplomata. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce po kl\u0119sce Ukrainy Stany Zjednoczone stworz\u0105 w Polsce &quot;antyrosyjski przycz\u00f3\u0142ek&quot;. Z tego wzgl\u0119du Rosja potrzebuje baz rakietowych jak najbli\u017cej polskiej granicy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-20-minut-i-polski-nie-ma-rosyjska-propaganda-o-mozliwym-atak,nId,6607496", "date_published": "2023-02-19 11:12:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Latami okrada\u0142 groby. Zdradzi\u0142a go wi\u0105zanka, kt\u00f3r\u0105 po\u0142o\u017cy\u0142 na grobie ojca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-latami-okradal-groby-zdradzila-go-wiazanka-ktora-polozyl-na-,nId,6607494\"><img align=\"left\" alt=\"Latami okrada\u0142 groby. Zdradzi\u0142a go wi\u0105zanka, kt\u00f3r\u0105 po\u0142o\u017cy\u0142 na grobie ojca\" src=\"https://i.iplsc.com/latami-okradal-groby-zdradzila-go-wiazanka-ktora-polozyl-na/000GS5J7G35EKORS-C321.jpg\" /></a>39-letni mieszkaniec Jaraczewa przez sze\u015b\u0107 lat okrada\u0142 groby. Do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 rzecznik prasowy Prokuratury okr\u0119gowej w Ostrowie Wlkp. Maciej Meler. Z nagrobk\u00f3w gin\u0119\u0142o wszystko - sztuczne kwiaty, wi\u0105zanki, porcelanowe anio\u0142ki, doniczki, lampiony. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-latami-okradal-groby-zdradzila-go-wiazanka-ktora-polozyl-na-,nId,6607494", "date_published": "2023-02-19 10:48:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rumunia: Lekarze wszczepiali pobrane od zmar\u0142ych rozruszniki. Narazili setki pacjent\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rumunia-lekarze-wszczepiali-pobrane-od-zmarlych-rozruszniki-,nId,6607493\"><img align=\"left\" alt=\"Rumunia: Lekarze wszczepiali pobrane od zmar\u0142ych rozruszniki. Narazili setki pacjent\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rumunia-lekarze-wszczepiali-pobrane-od-zmarlych-rozruszniki/000GS5IZBS46KBUE-C321.jpg\" /></a>Rumu\u0144scy lekarze s\u0105 podejrzani o wszczepianie chorym rozrusznik\u00f3w serca pobranych od zmar\u0142ych. Jeden z medyk\u00f3w zosta\u0142 aresztowany - przekaza\u0142 Reuters. M\u0119\u017cczyzna przeprowadzi\u0142 238 operacji chirurgicznych, nara\u017caj\u0105cych zdrowie i \u017cycie pacjent\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rumunia-lekarze-wszczepiali-pobrane-od-zmarlych-rozruszniki-,nId,6607493", "date_published": "2023-02-19 10:35:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pojemniki z nieznan\u0105 substancj\u0105 w \u015brodku lasu. Puszcza Kozienicka zagro\u017cona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pojemniki-z-nieznana-substancja-w-srodku-lasu-puszcza-kozien,nId,6607477\"><img align=\"left\" alt=\"Pojemniki z nieznan\u0105 substancj\u0105 w \u015brodku lasu. Puszcza Kozienicka zagro\u017cona\" src=\"https://i.iplsc.com/pojemniki-z-nieznana-substancja-w-srodku-lasu-puszcza-kozien/000GS59PEDQMUGQB-C321.jpg\" /></a>W Puszczy Kozienickiej (woj. mazowieckie) znaleziono 65 pojemnik\u00f3w z nieustalon\u0105 substancj\u0105. Z umieszczonych na nich etykietach wynika, \u017ce w \u015brodku mog\u0105 by\u0107 toksyczne chemikalia. Prokuratura Rejonowa prowadzi w tej sprawie \u015bledztwo.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pojemniki-z-nieznana-substancja-w-srodku-lasu-puszcza-kozien,nId,6607477", "date_published": "2023-02-19 09:40:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biden w Warszawie. Ratusz radzi, by omija\u0107 centrum", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biden-w-warszawie-ratusz-radzi-by-omijac-centrum,nId,6607463\"><img align=\"left\" alt=\"Biden w Warszawie. Ratusz radzi, by omija\u0107 centrum\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-w-warszawie-ratusz-radzi-by-omijac-centrum/000GS4ZC6MPN8644-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden przylatuje do Warszawy we wtorek, jednak mieszka\u0144cy stolicy powinni spodziewa\u0107 si\u0119 utrudnie\u0144 ju\u017c w poniedzia\u0142ek. S\u0142u\u017cby wprowadzaj\u0105 ograniczenia w parkowaniu, m.in. w okolicy hotelu Marriott, Zamku Kr\u00f3lewskiego oraz Wis\u0142ostrady.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biden-w-warszawie-ratusz-radzi-by-omijac-centrum,nId,6607463", "date_published": "2023-02-19 08:59:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwedzcy lekarze alarmuj\u0105 przed nowym trendem: M\u0142odzie\u017c odurza si\u0119 wdychaj\u0105c suchy szampon", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwedzcy-lekarze-alarmuja-przed-nowym-trendem-mlodziez-odurz,nId,6607468\"><img align=\"left\" alt=\"Szwedzcy lekarze alarmuj\u0105 przed nowym trendem: M\u0142odzie\u017c odurza si\u0119 wdychaj\u0105c suchy szampon\" src=\"https://i.iplsc.com/szwedzcy-lekarze-alarmuja-przed-nowym-trendem-mlodziez-odurz/000GS56SQ0RV68LE-C321.jpg\" /></a>Lekarze zwracaj\u0105 uwag\u0119 na rozprzestrzeniaj\u0105cy si\u0119 b\u0142yskawicznie nowy trend w\u015br\u00f3d m\u0142odych ludzi - odurzaj\u0105 si\u0119 wdychaj\u0105c suchy szampon. Medycy ostrzegaj\u0105, \u017ce mo\u017ce to prowadzi\u0107 do zatrzymania akcji serca i uszkodzenia uk\u0142adu nerwowego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwedzcy-lekarze-alarmuja-przed-nowym-trendem-mlodziez-odurz,nId,6607468", "date_published": "2023-02-19 08:53:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rzesz\u00f3w: PiS chce zburzenia komunistycznego pomnika. PO: To symbol miasta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-rzeszow-pis-chce-zburzenia-komunistycznego-pomnika-po-to-sym,nId,6607454\"><img align=\"left\" alt=\"Rzesz\u00f3w: PiS chce zburzenia komunistycznego pomnika. PO: To symbol miasta\" src=\"https://i.iplsc.com/rzeszow-pis-chce-zburzenia-komunistycznego-pomnika-po-to-sym/000GS4WCI6B4O3DM-C321.jpg\" /></a>- Pomnik Czynu Rewolucyjnego ju\u017c dawno powinien zosta\u0107 zdemontowany, co zako\u0144czy\u0142oby wszelkie spory - uwa\u017ca marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa podkarpackiego W\u0142adys\u0142aw Ortyl. W mie\u015bcie trwa sp\u00f3r o obiekt. - To jest symbol Rzeszowa - m\u00f3wi z kolei prezydent Konrad Fijo\u0142ek, kt\u00f3ry jest przeciwny rozbi\u00f3rce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-rzeszow-pis-chce-zburzenia-komunistycznego-pomnika-po-to-sym,nId,6607454", "date_published": "2023-02-19 08:23:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Policja postrzeli\u0142a nastolatk\u0119. Pr\u00f3bowa\u0142a okra\u015b\u0107 drogeri\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-policja-postrzelila-nastolatke-probowala-okrasc-droge,nId,6607443\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Policja postrzeli\u0142a nastolatk\u0119. Pr\u00f3bowa\u0142a okra\u015b\u0107 drogeri\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-policja-postrzelila-nastolatke-probowala-okrasc-droge/000GS4TSOM6X9HNT-C321.jpg\" /></a>W drogerii na berli\u0144skim dworcu g\u0142\u00f3wnym (Hauptbahnhof) interweniuj\u0105cy policjanci postrzelili m\u0142od\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra pr\u00f3bowa\u0142a okra\u015b\u0107 sklep. Wcze\u015bniej u\u017cyto wobec niej gazu \u0142zawi\u0105cego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-policja-postrzelila-nastolatke-probowala-okrasc-droge,nId,6607443", "date_published": "2023-02-19 07:49:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany w p\u0142ucach po przebyciu COVID-19. Zbadano, jak d\u0142ugo si\u0119 utrzymuj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-zmiany-w-plucach-po-przebyciu-covid-19-zbadano-jak-dlugo-sie,nId,6607451\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w p\u0142ucach po przebyciu COVID-19. Zbadano, jak d\u0142ugo si\u0119 utrzymuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-plucach-po-przebyciu-covid-19-zbadano-jak-dlugo-sie/000GS4TW5GSO280A-C321.jpg\" /></a>Opublikowano wyniki pierwszego badania, w kt\u00f3rym zmiany w p\u0142ucach os\u00f3b po przebyciu COVID-19 monitorowano przez dwa lata. Wykonano je z u\u017cyciem tomografii komputerowej, a ujawni\u0142y, \u017ce u niemal 40 proc. pacjent\u00f3w utrzymuj\u0105 si\u0119 w p\u0142ucach uporczywe zmiany.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-zmiany-w-plucach-po-przebyciu-covid-19-zbadano-jak-dlugo-sie,nId,6607451", "date_published": "2023-02-19 07:44:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ulgi ko\u015bcielne. Jak odliczy\u0107 od podatku darowizny na rzecz Ko\u015bcio\u0142a?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ulgi-koscielne-jak-odliczyc-od-podatku-darowizny-na-rzecz-ko,nId,6601715\"><img align=\"left\" alt=\"Ulgi ko\u015bcielne. Jak odliczy\u0107 od podatku darowizny na rzecz Ko\u015bcio\u0142a?\" src=\"https://i.iplsc.com/ulgi-koscielne-jak-odliczyc-od-podatku-darowizny-na-rzecz-ko/000GRRF0HP14FV4X-C321.jpg\" /></a>Przekazuj\u0105c darowizn\u0119, mo\u017cemy odliczy\u0107 j\u0105 od podatku dochodowego. Uwzgl\u0119dnia si\u0119 w tym r\u00f3wnie\u017c darowizny na rzecz Ko\u015bcio\u0142a. Warto o tym wiedzie\u0107, szczeg\u00f3lnie teraz, kiedy rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 okres rozliczania PIT-\u00f3w. Kt\u00f3re darowizny mo\u017cemy rozliczy\u0107? Jakie istniej\u0105 rodzaje ulg ko\u015bcielnych? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ulgi-koscielne-jak-odliczyc-od-podatku-darowizny-na-rzecz-ko,nId,6601715", "date_published": "2023-02-19 07:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Antony Blinken ostrzeg\u0142 szefa MSZ Chin. \"Incydent z balonem nie mo\u017ce si\u0119 ju\u017c nigdy powt\u00f3rzy\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antony-blinken-ostrzegl-szefa-msz-chin-incydent-z-balonem-ni,nId,6607441\"><img align=\"left\" alt=\"Antony Blinken ostrzeg\u0142 szefa MSZ Chin. &quot;Incydent z balonem nie mo\u017ce si\u0119 ju\u017c nigdy powt\u00f3rzy\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/antony-blinken-ostrzegl-szefa-msz-chin-incydent-z-balonem-ni/000GS4OBC4H437OV-C321.jpg\" /></a>Naruszenie ameryka\u0144skiej przestrzeni powietrznej przez chi\u0144ski balon nie mo\u017ce si\u0119 ju\u017c nigdy powt\u00f3rzy\u0107 - sekretarz stanu USA Antony Blinken powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w wywiadzie dla NBC, \u017ce ostrzeg\u0142 ministra spraw zagranicznych Chin Wanga Yi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antony-blinken-ostrzegl-szefa-msz-chin-incydent-z-balonem-ni,nId,6607441", "date_published": "2023-02-19 06:43:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy dobrze oceniaj\u0105 polityk\u0119 rz\u0105du w sprawie wsparcia Ukrainy. Nowy sonda\u017c", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polacy-dobrze-oceniaja-polityke-rzadu-w-sprawie-wsparcia-ukr,nId,6607437\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy dobrze oceniaj\u0105 polityk\u0119 rz\u0105du w sprawie wsparcia Ukrainy. Nowy sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-dobrze-oceniaja-polityke-rzadu-w-sprawie-wsparcia-ukr/000GS4NDHRH436KC-C321.jpg\" /></a>80,4 proc. badanych ma dobre zdanie o polityce i dzia\u0142aniach rz\u0105du PiS w sprawie wsparcia dla Ukrainy i pomocy udzielanej jej w celu osi\u0105gni\u0119ciu wygranej w wojnie z Rosj\u0105 - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego na zlecenie &quot;Wirtualnej Polski&quot;. 11,1 proc. ankietowanych ma odmienne zdanie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polacy-dobrze-oceniaja-polityke-rzadu-w-sprawie-wsparcia-ukr,nId,6607437", "date_published": "2023-02-19 06:29:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekordowe podwy\u017cki ju\u017c za dwa tygodnie. Minimum 250 z\u0142 wi\u0119cej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordowe-podwyzki-juz-za-dwa-tygodnie-minimum-250-zl-wiecej,nId,6601682\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowe podwy\u017cki ju\u017c za dwa tygodnie. Minimum 250 z\u0142 wi\u0119cej\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowe-podwyzki-juz-za-dwa-tygodnie-minimum-250-zl-wiecej/000GRQDN8RA2G6HY-C321.jpg\" /></a>Waloryzacja emerytur w 2023 roku to rekordowa podwy\u017cka. Seniorzy mog\u0105 w tym roku liczy\u0107 nie tylko na waloryzacj\u0119 procentow\u0105, ale tak\u017ce kwotow\u0105. W teorii to wi\u0119cej pieni\u0119dzy w kieszeni \u015bwiadczeniobiorc\u00f3w. Ile wyniesie waloryzacja emerytur w 2023 roku po zmianach? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordowe-podwyzki-juz-za-dwa-tygodnie-minimum-250-zl-wiecej,nId,6601682", "date_published": "2023-02-19 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konwencja Konfederacji. Najciekawsze jest to, kto nie wyst\u0105pi\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konwencja-konfederacji-najciekawsze-jest-to-kto-nie-wystapil,nId,6606115\"><img align=\"left\" alt=\"Konwencja Konfederacji. Najciekawsze jest to, kto nie wyst\u0105pi\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/konwencja-konfederacji-najciekawsze-jest-to-kto-nie-wystapil/000GS3Y1VJ0G9WUH-C321.jpg\" /></a>Podczas konwencji inauguruj\u0105cej kampani\u0119 wyborcz\u0105 Konfederacji najciekawsze by\u0142o to, co si\u0119 na niej nie wydarzy\u0142o. Na scenie wyst\u0105pili S\u0142awomir Mentzen i Krzysztof Bosak. Nie by\u0142o przem\u00f3wie\u0144 Janusza Korwin-Mikkego i Grzegorza Brauna oraz \u017cadnych w\u0105tk\u00f3w prorosyjskich. Partia zapowiedzia\u0142a walk\u0119 o dwucyfrowy wynik</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konwencja-konfederacji-najciekawsze-jest-to-kto-nie-wystapil,nId,6606115", "date_published": "2023-02-19 06:01:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 361. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-361-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3797,akt,190900\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 361. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-361-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GS4IIRSQA62RR-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-361-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3797,akt,190900", "date_published": "2023-02-19 05:12:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 361. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-361-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3797,akt,191031\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 361. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-361-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GS4IIRSQA62RR-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo. Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-361-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3797,akt,191031", "date_published": "2023-02-19 05:12:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]