[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Belgia. Dwie ofiary wypadku sportowego maserati to stra\u017cacy z OSP. Byli bra\u0107mi", "description": "OSP Polnica poda\u0142a informacj\u0119, \u017ce dwie z trzech ofiar wypadku sportowego auta w Belgii to stra\u017cacy. Byli oni tak\u017ce bra\u0107mi. W sobot\u0119 wieczorem trzech Polak\u00f3w zgin\u0119\u0142o w Lichtervelde, na p\u00f3\u0142nocy kraju. Maserati, kt\u00f3rym jechali m\u0119\u017cczy\u017ani, wypad\u0142o z trasy i uderzy\u0142o w drzewo.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-19/belgia-dwie-ofiary-wypadku-sportowego-maserati-to-strazacy-z-osp-byli-bracmi/", "date_published": "2023-02-19 18:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA. Katolicki biskup znaleziony martwy we w\u0142asnym domu. Na tu\u0142owiu mia\u0142 ran\u0119 postrza\u0142ow\u0105", "description": "Policja znalaz\u0142a cia\u0142o biskupa Davida OConnella w jego domu w Los Angeles. S\u0142u\u017cby nie podaj\u0105, czy by\u0142o to zab\u00f3jstwo. Archidiecezja nazwa\u0142a duchownego rozjemc\u0105 i cz\u0142owiekiem g\u0142\u0119bokiej modlitwy, kt\u00f3ry troszczy\u0142 si\u0119 o wszystkich podczas swoich 45 lat pos\u0142ugi w Ko\u015bciele.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-19/usa-katolicki-biskup-znaleziony-martwy-we-wlasnym-domu-na-ciele-znaleziono-rane-postrzalowa/", "date_published": "2023-02-19 17:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Indie: S\u0142o\u0144 wpad\u0142 w sza\u0142 i zaatakowa\u0142 ludzi na targowisku", "description": "Klienci, kt\u00f3rzy przyszli zrobi\u0107 zakupy na targu w mie\u015bcie Arambag w Bengalu Zachodnim \u2013 jednym ze stan\u00f3w Indii - prze\u017cyli chwile grozy. Niespodziewanie stan\u0119li oko w oko z szar\u017cuj\u0105cym w ich stron\u0119 dzikim s\u0142oniem.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-19/indie-slon-wpadl-w-szal-i-zaatakowal-ludzi-na-targowisku/", "date_published": "2023-02-19 16:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Wielka Brytania. Policja z Lancashire znalaz\u0142a w rzece cia\u0142o. Podejrzewaj\u0105, \u017ce to Nicoli Bulley", "description": "S\u0142u\u017cby z Lancashire wy\u0142owi\u0142y cia\u0142o z rzeki. Maj\u0105 podejrzenia, \u017ce jest to zaginiona trzy tygodnie Nicoli Bulley, kt\u00f3ra znikn\u0119\u0142a podczas spaceru z psem nad rzek\u0105. Poszukiwania matki dw\u00f3jki dzieci \u015bledzi\u0142 ca\u0142y kraj.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-19/wielka-brytania-sluzby-z-lancashire-znalazly-w-rzece-cialo-podejrzewaja-ze-to-nicoli-bulley/", "date_published": "2023-02-19 15:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Rosyjski propagandysta: USA spodziewaj\u0105 si\u0119 kl\u0119ski Ukrainy. Przygotowuj\u0105 Polsk\u0119 jako przycz\u00f3\u0142ek", "description": "USA przygotowuj\u0105 Polsk\u0119 jako kolejny przycz\u00f3\u0142ek przeciwko Rosji i jest to strategiczny b\u0142\u0105d Waszyngtonu - uwa\u017ca Jakow Kedmi, by\u0142y agent KGB i izraelski dyplomata. - Polacy, Amerykanie i NATO pope\u0142niaj\u0105 b\u0142\u0105d. Nie rozumiej\u0105 jednej rzeczy, r\u00f3\u017cnicy mi\u0119dzy Polsk\u0105 a Ukrain\u0105 - m\u00f3wi\u0142 propagandysta, cytowany przez rosyjski portal Ekonomika Siegodnia.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-19/rosyjski-propagandysta-usa-spodziewaja-sie-kleski-ukrainy-przygotowuja-polske-jako-przyczolek/", "date_published": "2023-02-19 13:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Tragiczny wypadek w Belgii. Zgin\u0119\u0142o trzech Polak\u00f3w", "description": "Trzech Polak\u00f3w w wieku 33, 28 i 22 lat zgin\u0119\u0142o w wypadku samochodowym w Belgii. Sportowe maserati, kt\u00f3rym jechali m\u0119\u017cczy\u017ani, wypad\u0142o z trasy i uderzy\u0142o w drzewo. W wyniku uderzenia pojazd rozpad\u0142 si\u0119 na dwie cz\u0119\u015bci - informuj\u0105 lokalne media.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-19/tragiczny-wypadek-w-belgii-zginelo-trzech-polakow/", "date_published": "2023-02-19 12:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA: M\u0142oda matka \u015bmiertelnie postrzelona na oczach dziecka po k\u0142\u00f3tni na parkingu", "description": "26-latka z Karoliny P\u00f3\u0142nocnej zgin\u0119\u0142a na parkingu przed sklepem. Alexandria Cress Borys zosta\u0142a zastrzelona przez kobiet\u0119, z kt\u00f3r\u0105 chwil\u0119 wcze\u015bniej si\u0119 pok\u0142\u00f3ci\u0142a. \u015awiadkiem tragicznego zdarzenia by\u0142 dwuletni syn 26-latki.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-19/usa-mloda-matka-smiertelnie-postrzelona-na-oczach-dziecka-po-klotni-na-parkingu/", "date_published": "2023-02-19 11:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Boliwia: Skazaniec pr\u00f3bowa\u0142 uciec z wi\u0119zienia w przebraniu owcy", "description": "Jos\u00e9 Luis Callisaya Diaz odsiaduje wyrok 15 lat pozbawienia wolno\u015bci za zab\u00f3jstwo. M\u0119\u017cczyzna, nie chc\u0105c ogl\u0105da\u0107 \u015bwiata zza krat, wymy\u015bli\u0142 niecodzienny spos\u00f3b na ucieczk\u0119 z wi\u0119zienia. Aby zmyli\u0107 stra\u017cnik\u00f3w przebra\u0142 si\u0119 za... owc\u0119. Zosta\u0142 jednak z\u0142apany na gor\u0105cym uczynku.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-19/boliwia-probowal-uciec-z-wiezienia-udajac-owce/", "date_published": "2023-02-19 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a mi\u0119dzykontynentalny pocisk balistyczny", "description": "Korea P\u00f3\u0142nocna wystrzeli\u0142a mi\u0119dzykontynentalny pocisk balistyczny na wybrze\u017cu wschodnim - powiadomi\u0142 w niedziel\u0119 The Guardian. Pjongjang wyda\u0142 w tej sprawie oficjalne o\u015bwiadczenie, potwierdzaj\u0105c wystrzelenie rakiety w ramach \u0107wicze\u0144, kt\u00f3rych celem by\u0142o sprawdzenie niezawodno\u015bci tej broni.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-19/korea-polnocna-wystrzelila-miedzykontynentalny-pocisk-balistyczny/", "date_published": "2023-02-19 06:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Rus\u0142an Stefanczuk: Ukraina liczy na zaproszenie do NATO na szczycie w Wilnie", "description": "Przewodnicz\u0105cy Rady Najwy\u017cszej Rus\u0142an Stefanczuk spodziewa si\u0119, \u017ce Ukraina podczas szczytu NATO w Wilnie otrzyma zaproszenie do przyst\u0105pienia do Sojuszu - przekaza\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda. Wed\u0142ug Stefanczuka, by\u0142 to jeden z temat\u00f3w omawianych podczas Monachijskiej Konferencji Bezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-02-19/ruslan-stefanczuk-ukraina-liczy-na-zaproszenie-do-nato-na-szczycie-w-wilnie/", "date_published": "2023-02-19 05:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]