[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korony z recyklingu. Tak wygl\u0105da odchudzona monarchia Karola III", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/6a6d8a45a0b8fb-948-568-8-244-3255-1953.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie zrobi\u0105 dla niej specjalnej korony - kr\u00f3lowa-ma\u0142\u017conka Camilla przywdzieje 6 maja na skronie insygnia ju\u017c wcze\u015bniej u\u017cywane. Co wi\u0119cej, nie zostanie u\u017cyty tak pi\u0119kny, jak kontrowersyjny najwi\u0119kszy diament Koh-i-Noor og\u0142osi\u0142 Pa\u0142ac Buckingham.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korony-z-recyklingu-Tak-wyglada-odchudzona-monarchia-Karola-III-8489756.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Listy ksi\u0119\u017cnej Diany sprzedane na aukcji za 160 000  euro. Pieni\u0105dze trafi\u0105 na cele charytatywne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/7e9ef915af0269-945-560-0-100-2116-1269.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilkadziesi\u0105t bardzo osobistych list\u00f3w ksi\u0119\u017cnej Diany zosta\u0142o sprzedanych w czwartek na aukcji w Kornwalii za sum\u0119 oko\u0142o 160 tys. euro. Listy zosta\u0142y napisane do dw\u00f3ch najbli\u017cszych przyjaci\u00f3\u0142 ksi\u0119\u017cnej, kt\u00f3rzy przechowywali je przez ponad 25 lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Listy-ksieznej-Diany-sprzedane-na-aukcji-za-160-000-euro-Pieniadze-trafia-na-cele-charytatywne-8491329.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pad\u0142a rekordowa wygrana we w\u0142oskiej loterii. Pieni\u0105dze trafi\u0105 do... 90 os\u00f3b", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/f376cdda69eda1-948-568-0-187-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rekordowa wygrana w wysoko\u015bci 371 mln euro pad\u0142a w czwartek we w\u0142oskiej grze liczbowej Superenalotto. Kwoty tej nie otrzyma jednak jedna osoba, ale 90 graczy, kt\u00f3rzy wybrali systemow\u0105 gr\u0119. Ka\u017cdy dostanie zatem po oko\u0142o 4 mln euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Padla-rekordowa-wygrana-we-wloskiej-loterii-Pieniadze-trafia-do-90-osob-8491313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Studenckie wyjazdy za granic\u0119. B\u0119dzie wi\u0119cej pieni\u0119dzy w programie Erasmus+", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/f83f4a3537a395-948-568-0-162-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dzie wi\u0119cej pieni\u0119dzy w programie Erasmus + 2021-2027, zmieniaj\u0105 si\u0119 te\u017c potrzeby zwi\u0105zane np. ze studiami za granic\u0105 w ramach tego programu, konieczne wi\u0119c jest bardziej elastyczne podej\u015bcie do tego tematu - powiedzia\u0142 PAP dr hab. Pawe\u0142 Poszytek, dyrektor Narodowej Agencji Programu Erasmus+ i Europejskiego Korpusu Solidarno\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Studenckie-wyjazdy-za-granice-Bedzie-wiecej-pieniedzy-w-programie-Erasmus-8489205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Jak pomara\u0144cze z Kuby\". Pierwszy gazowiec z dostawami LNG dla Orlenu w drodze z USA do Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/c6036b18462c04-948-568-0-23-1156-693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To pierwszy z o\u015bmiu gazowc\u00f3w, kt\u00f3ry z USA, a dok\u0142adnie terminala Sabine Pass, przyp\u0142ynie do Polski. Transportuje 70 tys. ton skroplonego LNG dla grupy Orlen.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-pomarancze-z-Kuby-Pierwszy-gazowiec-z-dostawami-LNG-dla-Orlenu-w-drodze-z-USA-do-Polski-8492272.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 10:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Analitycy: Ryzyko niedobor\u00f3w na rynku gazu mo\u017ce potrwa\u0107 nawet do 2026 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/31f707fff46c42-948-568-0-270-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W trwaj\u0105cym sezonie grzewczym Europa dobrze sobie radzi g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki sprzyjaj\u0105cej aurze, dzi\u0119ki kt\u00f3rej\u00a0zapotrzebowanie na gaz\u00a0jest\u00a0mniejsze ni\u017c zwykle,\u00a0a europejskie magazyny tego surowca wci\u0105\u017c...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-Ryzyko-niedoborow-na-rynku-gazu-moze-potrwac-nawet-do-2026-roku-8490047.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy pokochali e-zakupy. Te platformy sprzeda\u017cowe wybieramy najcz\u0119\u015bciej - lider z ogromn\u0105 przewag\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/bba419666fc8a2-948-568-0-103-1720-1031.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />72 proc. Polak\u00f3w korzysta z internetowych platform zakupowych - wynika z badania \"Polak\u00f3w Portfel W\u0142asny: marketplace przysz\u0142o\u015bci\u0105 e-commerce\". Dla ponad po\u0142owy u\u017cytkownik\u00f3w g\u0142\u00f3wnym kryterium wyboru danej platformy jest cena oferowanych towar\u00f3w i us\u0142ug - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-pokochali-e-zakupy-Te-platformy-sprzedazowe-wybieramy-najczesciej-lider-z-ogromna-przewaga-8490136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wizyta Bidena w Polsce. W Warszawie utrudnienia ju\u017c od poniedzia\u0142ku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/7f780f86c2720c-948-568-0-148-1888-1132.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsze utrudnienia zwi\u0105zane z wizyt\u0105 prezydenta USA wyst\u0105pi\u0105 ju\u017c w poniedzia\u0142ek, cho\u0107 Joe Biden przylatuje do Warszawy we wtorek. Nie b\u0119dzie mo\u017cna parkowa\u0107 m.in. w okolicy hotelu Marriott, Zamku Kr\u00f3lewskiego oraz Wis\u0142ostrady.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wizyta-Bidena-w-Polsce-W-Warszawie-utrudnienia-juz-od-poniedzialku-8492244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 08:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy stopuj\u0105 zatrudnianie. Najwi\u0119ksze spadki w zawodach mocno uzale\u017cnionych od koniunktury", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/c528f07e6a584b-948-568-0-163-2511-1506.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W styczniu w skali miesi\u0105ca przyby\u0142o ofert pracy, nadal jednak ukazuje si\u0119 ich mniej ni\u017c przed rokiem - wynika z Barometru Ofert Pracy. Najwi\u0119ksze spadki odnotowano dla zawod\u00f3w mocno uzale\u017cnionych od koniunktury gospodarczej, m.in. w nieruchomo\u015bciach i HR.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-stopuja-zatrudnianie-Najwieksze-spadki-w-zawodach-mocno-uzaleznionych-od-koniunktury-8490809.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Okazja czyni z\u0142odzieja. Szabrownicy chc\u0105 zyska\u0107 na trz\u0119sieniu ziemi w Turcji - \"ukradli mi 7 tys. par but\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/4c69fcce37a5e3-948-568-0-194-2466-1479.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zrujnowanych w wyniku trz\u0119sienia ziemi miastach w \npo\u0142udniowej Turcji pojawili si\u0119 szabrownicy, kt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 wykorzysta\u0107 \nsytuacj\u0119 i pl\u0105druj\u0105 miejscowe sklepy - poinformowa\u0142a w reporta\u017cu \ntelewizja Al-D\u017cazira.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Okazja-czyni-zlodzieja-Szabrownicy-chca-zyskac-na-trzesieniu-ziemi-w-Turcji-ukradli-mi-7-tys-par-butow-8488961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Analityk: Wizyta Bidena to szansa na nowe kontrakty gospodarcze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/af36bfa002d635-948-568-0-70-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />USA mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 dla Polski wa\u017cnym partnerem w kontek\u015bcie importu LNG i oleju nap\u0119dowego, ale nie tylko. Zdaniem\u00a0\u00a0Jakub Rybacki z Polskiego Instytutu Ekonomicznego\u00a0wizyta prezydenta Joe Bidena w Polsce mo\u017ce sprzyja\u0107 rozwojowi cywilnych wi\u0119z\u00f3w gospodarczych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analityk-Wizyta-Bidena-to-szansa-na-nowe-kontrakty-gospodarcze-8492218.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 06:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Koszty inflacji s\u0105 mniejsze ni\u017c recesja. To jej si\u0119 b\u00f3jmy\". Tak ocenia historyk ekonomiczny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/eb8310a350846f-948-568-0-31-1782-1069.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spowolnienie gospodarcze jest gro\u017aniejsze ni\u017c spo\u0142eczne koszty nawet du\u017cej inflacji - ocenia\u00a0ekonomista i historyk gospodarczy dr Janusz Wdzi\u0119czak.\u00a0Jego zdaniem nie nale\u017cy wi\u0119c ba\u0107 si\u0119 inflacji, a koszt\u00f3w recesji.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszty-inflacji-sa-mniejsze-niz-recesja-To-jej-sie-bojmy-Tak-ocenia-historyk-ekonomiczny-8492204.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 05:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d odczaruje urz\u0119dy pracy. Maj\u0105 realnie pomaga\u0107 w znalezieniu pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/6b947cac31ecc9-945-567-290-220-1286-772.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />I zaczyna od ustawy. Nowe prawo o aktywno\u015bci zawodowej ma bowiem sprawi\u0107, \u017ce \"po\u015bredniaki\" b\u0119d\u0105 si\u0119 lepiej kojarzy\u0142y - zapowiada wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Stanis\u0142aw Szwed. Resort chce m.in. przenie\u015b\u0107 ubezpieczenie zdrowotne z urz\u0119d\u00f3w pracy do ZUS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-odczaruje-urzedy-pracy-Maja-realnie-pomagac-w-znalezieniu-pracy-8492202.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 05:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Ten drugi\" po polsku. Ksi\u0105\u017c\u0119 Harry zmonetyzowa\u0142 swoj\u0105 prywatno\u015b\u0107 i to za po\u0142ow\u0119 ceny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/1eff56dd2712a2-948-568-127-240-2587-1552.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spowied\u017a, w\u015bciek\u0142a tyrada zamroczonego alkoholem, grafoma\u0144stwo i list mi\u0142osny - te formy literackie mo\u017cna znale\u017a\u0107 w prawie-autobiografii ksi\u0119cia Hary'ego \"Ten Drugi\" [oryg. \"Spare\"], bo napisanej przez ghostwitera, kt\u00f3ra 22 lutego trafi do ksi\u0119garni. Jedno pytanie nieustannie powraca podczas lektury: czy op\u0142aca\u0142o si\u0119 tak zgrillowa\u0107 rodzin\u0119, nawet je\u015bli jest kr\u00f3lewska?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ten-drugi-po-polsku-Ksiaze-Harry-zmonetyzowal-swoja-prywatnosc-i-to-za-polowe-ceny-8490348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak powstaj\u0105 frytki? Tak to robi\u0105 dla McDonalda w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/54ebe4499e4c1f-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ziemniak to bardzo uniwersalne warzywo, a frytki to jeden z ulubionych dodatk\u00f3w obiadowych i nie tylko. \u015awietnie sprawdzaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c jako przek\u0105ska. Jak jednak wygl\u0105da ich produkcja na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105? Zapraszamy w podr\u00f3\u017c do fabryki frytek dla McDonalda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-powstaja-frytki-Tak-to-robia-dla-McDonalda-w-Polsce-8487638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najwi\u0119ksze globalne zagro\u017cenia. Inflacja, recesja, kryzys goni kryzys... \u015awiat ma si\u0119 z czym mierzy\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/67d8d67bfcfe00-948-568-0-87-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konflikty i\u00a0napi\u0119cia geopolityczne wywo\u0142a\u0142y seri\u0119 powi\u0105zanych ze sob\u0105 globalnych zagro\u017ce\u0144. Wojna w\u00a0Ukrainie, a wcze\u015bniej pandemia, kt\u00f3ra mocno dotkn\u0119\u0142a \u015bwiatow\u0105 gospodark\u0119, sprawi\u0142y, \u017ce na pierwszy plan wysun\u0105\u0142...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksze-globalne-zagrozenia-Inflacja-recesja-kryzys-goni-gryzys-Swiat-ma-sie-z-czym-mierzyc-8489218.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samotno\u015b\u0107 nie jest tania. \u017bycie w pojedynk\u0119 kosztuje wi\u0119cej ni\u017c w parze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/203c9ecf1df4e1-948-568-0-0-2864-1718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />24 proc. \u017cyj\u0105cych samotnie deklaruje, \u017ce ma skromny bud\u017cet, czyli w najlepszym przypadku musz\u0105 sobie odmawia\u0107 wielu rzeczy, by wystarczy\u0142o im na najpilniejsze potrzeby; w parach m\u00f3wi o tym 16 proc. ankietowanych Polak\u00f3w - wynika z badania dla Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samotnosc-nie-jest-tania-Zycie-w-pojedynke-kosztuje-wiecej-niz-w-parze-8490021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co uzasadnia wysokie ceny lek\u00f3w? Raczej nie wydatki na badania i rozw\u00f3j", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/abed3656a9433a-937-562-12-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjscy farmaceuci zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce wysokie ceny lek\u00f3w s\u0105 bardziej powi\u0105zane z promocj\u0105 firm je produkuj\u0105cych i wydatk\u00f3w administracyjnych, gdy\u017c w ostatnich latach znacz\u0105co przewy\u017cszy\u0142y one fundusze przeznaczone na badania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-uzasadnia-wysokie-ceny-lekow-Raczej-nie-wydatki-na-badania-i-rozwoj-8492196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 04:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA gro\u017c\u0105 Chinom: Incydent z balonem nie mo\u017ce si\u0119 ju\u017c nigdy powt\u00f3rzy\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/09c18b6c576e11-948-568-0-171-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sekretarz stanu USA Antony Blinken powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w wywiadzie dla NBC, \u017ce ostrzeg\u0142 ministra spraw zagranicznych Chin Wanga Yi, i\u017c naruszenie ameryka\u0144skiej przestrzeni powietrznej przez chi\u0144ski balon nie mo\u017ce si\u0119 ju\u017c nigdy powt\u00f3rzy\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-groza-Chinom-Incydent-z-balonem-nie-moze-sie-juz-nigdy-powtorzyc-8492180.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-19 00:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]