[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy przenosz\u0105 Bo\u017ce Narodzenie. Jest decyzja Ze\u0142enskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraincy-przenosza-boze-narodzenie-jest-decyzja-zelenskiego,nId,6930654\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy przenosz\u0105 Bo\u017ce Narodzenie. Jest decyzja Ze\u0142enskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-przenosza-boze-narodzenie-jest-decyzja-zelenskiego/000H68CYP7VUOT3W-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podpisa\u0142 w pi\u0105tek ustaw\u0119 wprowadzaj\u0105c\u0105 nowy termin \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia w Ukrainie - b\u0119dzie ono obchodzone nie 7 stycznia, lecz 25 grudnia. W przypadku \u015bwi\u0105t ruchomych, takich jak Wielkanoc, zostan\u0105 zachowane dotychczasowe zasady.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraincy-przenosza-boze-narodzenie-jest-decyzja-zelenskiego,nId,6930654", "date_published": "2023-07-28T20:25:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u0142a spali\u0107 Tor\u0119 przed ambasad\u0105. Zaskoczenie na demonstracji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miala-spalic-tore-przed-ambasada-zaskoczenie-na-demonstracji,nId,6929597\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142a spali\u0107 Tor\u0119 przed ambasad\u0105. Zaskoczenie na demonstracji\" src=\"https://i.iplsc.com/miala-spalic-tore-przed-ambasada-zaskoczenie-na-demonstracji/000HGPD17ORTSLMB-C321.jpg\" /></a>Kobieta, kt\u00f3ra zapowiada\u0142a spalenie Tory w pi\u0105tek przed ambasad\u0105 Izraela w Sztokholmie, zamiast tego spali\u0142a czysta kartk\u0119. Jak podkre\u015bla\u0142a, demonstracja mia\u0142a dotyczy\u0107 &quot;systematycznego \u0142amania praw dzieci&quot;. Pozwolenie na zgromadzenie publiczne w tym celu wyda\u0142a szwedzka policja. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miala-spalic-tore-przed-ambasada-zaskoczenie-na-demonstracji,nId,6929597", "date_published": "2023-07-28T20:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziewi\u0119ciolatek zatrzymany na lotnisku. \"Nie polecia\u0142 na wymarzone wakacje\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-dziewieciolatek-zatrzymany-na-lotnisku-nie-polecial-na-wymar,nId,6930649\"><img align=\"left\" alt=\"Dziewi\u0119ciolatek zatrzymany na lotnisku. &quot;Nie polecia\u0142 na wymarzone wakacje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/dziewieciolatek-zatrzymany-na-lotnisku-nie-polecial-na-wymar/000HGPE359WQ2113-C321.jpg\" /></a>Na lotnisku w Katowicach stra\u017c graniczna zatrzyma\u0142a dziewi\u0119ciolatka. Ch\u0142opiec wraz z matk\u0105 wybiera\u0142 si\u0119 na wakacje do Tunezji. Podczas kontroli granicznej kobieta przedstawi\u0142a polski dow\u00f3d osobisty dziecka oraz jego ameryka\u0144ski paszport. Jak poinformowali pogranicznicy, ze wzgl\u0119du na brak innego polskiego dokumentu, kt\u00f3ry uprawnia\u0142by dziewi\u0119ciolatka do przekroczenia granicy, nie zezwolono na jego dalsz\u0105 podr\u00f3\u017c.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-dziewieciolatek-zatrzymany-na-lotnisku-nie-polecial-na-wymar,nId,6930649", "date_published": "2023-07-28T20:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gruzini \"przywitali\" statek z Rosjanami. Musia\u0142 zawraca\u0107 z portu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gruzini-przywitali-statek-z-rosjanami-musial-zawracac-z-port,nId,6930644\"><img align=\"left\" alt=\"Gruzini &quot;przywitali&quot; statek z Rosjanami. Musia\u0142 zawraca\u0107 z portu\" src=\"https://i.iplsc.com/gruzini-przywitali-statek-z-rosjanami-musial-zawracac-z-port/000HGP8ZFU0GCBJQ-C321.jpg\" /></a>W Gruzji zorganizowano akcj\u0119 protestacyjn\u0105 z okazji przybycia rosyjskiego statku wycieczkowego Astoria Grande. Ostatecznie tury\u015bci z Rosji na l\u0105d nie zeszli, a statek musia\u0142 odp\u0142yn\u0105\u0107. Mimo protestu do Batumi zmierza kolejny wycieczkowiec z rosyjskimi artystami popieraj\u0105cymi W\u0142adimira Putina na pok\u0142adzie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gruzini-przywitali-statek-z-rosjanami-musial-zawracac-z-port,nId,6930644", "date_published": "2023-07-28T20:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Baza militarna na terenie CPK. Wiceminister ujawnia plany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-baza-militarna-na-terenie-cpk-wiceminister-ujawnia-plany,nId,6930650\"><img align=\"left\" alt=\"Baza militarna na terenie CPK. Wiceminister ujawnia plany\" src=\"https://i.iplsc.com/baza-militarna-na-terenie-cpk-wiceminister-ujawnia-plany/000HGPA66ML63WD4-C321.jpg\" /></a>- Je\u017celi po wyborach dalej b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0142a Zjednoczona Prawica, to oczywi\u015bcie, \u017ce Centralny Port Komunikacyjny powstanie - zapowiedzia\u0142 w rozmowie z serwisem i.pl wiceminister funduszy i polityki regionalnej Marcin Hora\u0142a. Pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK wyjawi\u0142 tak\u017ce, \u017ce na terenie inwestycji planowana jest baza wojskowa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-baza-militarna-na-terenie-cpk-wiceminister-ujawnia-plany,nId,6930650", "date_published": "2023-07-28T19:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kreml stworzy\u0142 \"podr\u0119cznik Putina\". Mowa w nim o Polsce i satanistach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-stworzyl-podrecznik-putina-mowa-w-nim-o-polsce-i-satan,nId,6930633\"><img align=\"left\" alt=\"Kreml stworzy\u0142 &quot;podr\u0119cznik Putina&quot;. Mowa w nim o Polsce i satanistach\" src=\"https://i.iplsc.com/kreml-stworzyl-podrecznik-putina-mowa-w-nim-o-polsce-i-satan/000HGP41DHFLS6I3-C321.jpg\" /></a>Administracja W\u0142adimira Putina stworzy\u0142a kolejny &quot;podr\u0119cznik&quot; z instrukcjami dla medi\u00f3w. Kreml wyja\u015bnia w nim, jak rosyjscy propagandy\u015bci maj\u0105 opowiada\u0107 o rocznicy chrztu Rusi. Niezale\u017cny portal Meduza zauwa\u017ca, \u017ce has\u0142a na temat Ukrainy s\u0105 agresywniejsze ni\u017c dotychczas. W dokumencie jest mowa tak\u017ce o Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kreml-stworzyl-podrecznik-putina-mowa-w-nim-o-polsce-i-satan,nId,6930633", "date_published": "2023-07-28T19:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie odm\u00f3wili wykonania rozkaz\u00f3w. \"Wywr\u00f3cili w\u0142asny sprz\u0119t\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-odmowili-wykonania-rozkazow-wywrocili-wlasny-sprzet,nId,6930635\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie odm\u00f3wili wykonania rozkaz\u00f3w. &quot;Wywr\u00f3cili w\u0142asny sprz\u0119t&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-odmowili-wykonania-rozkazow-wywrocili-wlasny-sprzet/000HGP7WQQG34A3K-C321.jpg\" /></a>Ok. 60 rosyjskich wojskowych odm\u00f3wi\u0142o wykonywania rozkaz\u00f3w pod wsi\u0105 Staromajorske w obwodzie donieckim - przekaza\u0142o ukrai\u0144skie dow\u00f3dztwo. Dzie\u0144 wcze\u015bniej prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 o odbiciu miejscowo\u015bci przez Si\u0142y Zbrojne Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-odmowili-wykonania-rozkazow-wywrocili-wlasny-sprzet,nId,6930635", "date_published": "2023-07-28T19:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ami\u0105 \"smocze z\u0119by\". Ukrai\u0144ska kontrofensywa nabiera tempa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lamia-smocze-zeby-ukrainska-kontrofensywa-nabiera-tempa,nId,6930623\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ami\u0105 &quot;smocze z\u0119by&quot;. Ukrai\u0144ska kontrofensywa nabiera tempa\" src=\"https://i.iplsc.com/lamia-smocze-zeby-ukrainska-kontrofensywa-nabiera-tempa/000HGP4K9VKAOM3K-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska kontrofensywa nabiera tempa i przynosi pierwsze znacz\u0105ce rezultaty - zauwa\u017ca w czwartek portal Foreign Policy, odnosz\u0105c si\u0119 do ostatnich sukces\u00f3w wojsk ukrai\u0144skich na polu bitwy. Jak oceniono, Si\u0142y Zbrojne Ukrainy wykorzystuj\u0105c nowy sprz\u0119t i zachodnie przeszkolenie, pokonuj\u0105 Rosjan. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lamia-smocze-zeby-ukrainska-kontrofensywa-nabiera-tempa,nId,6930623", "date_published": "2023-07-28T18:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niezwyk\u0142e sceny w Japonii. Niewzruszone stado schroni\u0142o si\u0119 razem z lud\u017ami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykle-sceny-w-japonii-niewzruszone-stado-schronilo-sie-r,nId,6930567\"><img align=\"left\" alt=\"Niezwyk\u0142e sceny w Japonii. Niewzruszone stado schroni\u0142o si\u0119 razem z lud\u017ami\" src=\"https://i.iplsc.com/niezwykle-sceny-w-japonii-niewzruszone-stado-schronilo-sie-r/000HGP126TMMBMBN-C321.jpg\" /></a>Japo\u0144czycy byli \u015bwiadkami niezwyk\u0142ego zachowania dzikich zwierz\u0105t. Stado jeleni, szukaj\u0105c schronienia przed ulewnym deszczem, ukry\u0142o si\u0119 pod zaduszonym budynkiem w pobli\u017cu ruchliwej drogi. Nie by\u0142oby w tym nic dziwnego gdyby nie fakt, \u017ce schronili si\u0119 tam tez ludzie. Niewzruszone obecno\u015bci\u0105 cz\u0142owieka zwierz\u0119ta czeka\u0142y, a\u017c opady ustan\u0105. Wideo sta\u0142o si\u0119 hitem.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykle-sceny-w-japonii-niewzruszone-stado-schronilo-sie-r,nId,6930567", "date_published": "2023-07-28T18:33:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Berlinie. Uciekali przed po\u017carem, spadli z 12. pi\u0119tra", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-berlinie-uciekali-przed-pozarem-spadli-z-12-pietr,nId,6930599\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Berlinie. Uciekali przed po\u017carem, spadli z 12. pi\u0119tra\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-berlinie-uciekali-przed-pozarem-spadli-z-12-pietr/000HGP0X7OU9QYOH-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y podczas pr\u00f3by ucieczki z p\u0142on\u0105cego budynku w Berlinie. M\u0119\u017cczyzna i kobieta spadli z ogarni\u0119tego p\u0142omieniami mieszkania na 12. pi\u0119trze na nieprzygotowan\u0105 do ko\u0144ca poduszk\u0119 bezpiecze\u0144stwa - donosi &quot;Bild&quot;. S\u0142u\u017cbom ratunkowym nie uda\u0142o si\u0119 w \u017caden spos\u00f3b pom\u00f3c parze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-berlinie-uciekali-przed-pozarem-spadli-z-12-pietr,nId,6930599", "date_published": "2023-07-28T17:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015anieg i mr\u00f3z w Tatrach. TOPR ostrzega turyst\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-snieg-i-mroz-w-tatrach-topr-ostrzega-turystow,nId,6930575\"><img align=\"left\" alt=\"\u015anieg i mr\u00f3z w Tatrach. TOPR ostrzega turyst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/snieg-i-mroz-w-tatrach-topr-ostrzega-turystow/000HGOWOV9QV9K5Y-C321.jpg\" /></a>Koniec lipca przyni\u00f3s\u0142 du\u017ce och\u0142odzenie w Tatrach. Spad\u0142 \u015bnieg i z\u0142apa\u0142 mr\u00f3z. Warunki do uprawiania turystyki s\u0105 bardzo trudne. Przewodnik Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego odradza piesze w\u0119dr\u00f3wki w niekt\u00f3re regiony. - Niezb\u0119dne mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 kask i raki - przestrzega Tomasz Zaj\u0105c. Planuj\u0105c wycieczki nale\u017cy zabra\u0107 ze sob\u0105 ciep\u0142\u0105 odzie\u017c i termos z gor\u0105c\u0105 herbat\u0105. TOPR informowa\u0142, \u017ce ratownicy musieli pom\u00f3c dw\u00f3m nieprzygotowanym turystom, kt\u00f3rzy utkn\u0119li na mrozie na szczycie \u015awinicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-snieg-i-mroz-w-tatrach-topr-ostrzega-turystow,nId,6930575", "date_published": "2023-07-28T17:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kremlowski sonda\u017c. Kim s\u0105 \"liderzy zaufania\" Rosjan?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kremlowski-sondaz-kim-sa-liderzy-zaufania-rosjan,nId,6930577\"><img align=\"left\" alt=\"Kremlowski sonda\u017c. Kim s\u0105 &quot;liderzy zaufania&quot; Rosjan?\" src=\"https://i.iplsc.com/kremlowski-sondaz-kim-sa-liderzy-zaufania-rosjan/000HGOVHETUTJBWO-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimirowi Putinowi ufa 76,8 proc. Rosjan - poda\u0142y w pi\u0105tek prokremlowskie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na pa\u0144stwowe Og\u00f3lnorosyjskie Centrum Badania Opinii Publicznej (WCIOM). Jak si\u0119 okazuje, zaufanie do przyw\u00f3dcy w ostatnim miesi\u0105cu spada. Kto jeszcze znalaz\u0142 si\u0119 w\u015br\u00f3d rzekomych &quot;lider\u00f3w zaufania&quot; Rosjan?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kremlowski-sondaz-kim-sa-liderzy-zaufania-rosjan,nId,6930577", "date_published": "2023-07-28T17:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromne leje nad Polsk\u0105. Wydano ostrze\u017cenie drugiego stopnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ogromne-leje-nad-polska-wydano-ostrzezenie-drugiego-stopnia,nId,6930568\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromne leje nad Polsk\u0105. Wydano ostrze\u017cenie drugiego stopnia\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromne-leje-nad-polska-wydano-ostrzezenie-drugiego-stopnia/000HGOSTO0YT8PU5-C321.jpg\" /></a>Nad Mazowszem pojawi\u0142y si\u0119 leje kondensacyjne. Media obieg\u0142y zdj\u0119cia i filmy ukazuj\u0105ce potencjalnie niebezpieczne formacje na niebie. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia meteorologiczne drugiego stopnia dla czterech powiat\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ogromne-leje-nad-polska-wydano-ostrzezenie-drugiego-stopnia,nId,6930568", "date_published": "2023-07-28T16:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najwi\u0119kszy stereotyp nt. Polak\u00f3w odchodzi do lamusa. Nowe dane nie k\u0142ami\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwiekszy-stereotyp-nt-polakow-odchodzi-do-lamusa-nowe-dane,nId,6930405\"><img align=\"left\" alt=\"Najwi\u0119kszy stereotyp nt. Polak\u00f3w odchodzi do lamusa. Nowe dane nie k\u0142ami\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/najwiekszy-stereotyp-nt-polakow-odchodzi-do-lamusa-nowe-dane/000HGOFQRKIUTH2T-C321.jpg\" /></a>K\u0105\u015bliwe \u017carty o marudnych Polakach narzekaj\u0105cych na wszystko doko\u0142a z w\u0142asnym \u017cyciem na czele mo\u017cemy w\u0142o\u017cy\u0107 mi\u0119dzy bajki. Dane z najnowszego Eurobarometru pokazuj\u0105, \u017ce Polacy znajduj\u0105 si\u0119 w czo\u0142\u00f3wce pa\u0144stw unijnych, je\u015bli chodzi o zadowolenie z w\u0142asnego \u017cycia. Gramy w jednej lidze z etatowo triumfuj\u0105cymi w tej kategorii Skandynawami, a wyprzedzamy bogate kraje zachodniej Europy jak Belgia czy Francja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwiekszy-stereotyp-nt-polakow-odchodzi-do-lamusa-nowe-dane,nId,6930405", "date_published": "2023-07-28T16:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tak stracisz maj\u0105tek w drodze na wakacje. Automat bez lito\u015bci dla kierowc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-stracisz-majatek-w-drodze-na-wakacje-automat-bez-litosci,nId,6930321\"><img align=\"left\" alt=\"Tak stracisz maj\u0105tek w drodze na wakacje. Automat bez lito\u015bci dla kierowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-stracisz-majatek-w-drodze-na-wakacje-automat-bez-litosci/000H77APAPOBJQ6M-C321.jpg\" /></a>System odcinkowego pomiaru pr\u0119dko\u015bci dzia\u0142a w Polsce od 2015 roku na coraz wi\u0119kszej liczbie odcink\u00f3w dr\u00f3g. Przybywa kierowc\u00f3w karanych t\u0105 metod\u0105 za zbyt szybk\u0105 jazd\u0119. System taki zosta\u0142 zamontowany m.in. w oddanych ostatnio do u\u017cytku tunelach. Kierowcy musz\u0105 jecha\u0107 ze \u015bredni\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105, kt\u00f3ra nie przekroczy dozwolonej. W przeciwnym razie czeka ich automatycznie mandat. Na jakich drogach kierowcy musz\u0105 szczeg\u00f3lnie uwa\u017ca\u0107? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tak-stracisz-majatek-w-drodze-na-wakacje-automat-bez-litosci,nId,6930321", "date_published": "2023-07-28T16:14:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy Titanic jest wielki jak miasto. Wiadomo, dok\u0105d pop\u0142ynie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-titanic-jest-wielki-jak-miasto-wiadomo-dokad-poplynie,nId,6923412\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy Titanic jest wielki jak miasto. Wiadomo, dok\u0105d pop\u0142ynie\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-titanic-jest-wielki-jak-miasto-wiadomo-dokad-poplynie/000HG4FTP4EN5P6P-C321.jpg\" /></a>Icon of the Seas, nowy wycieczkowy statek, pretenduj\u0105cy do miana najwi\u0119kszego wycieczkowca \u015bwiata, opu\u015bci\u0142 stoczni\u0119 i wyp\u0142yn\u0105\u0142 na otwarte wody. Jednostka pomy\u015blnie przesz\u0142a testy, zanim na pok\u0142ad zabierze pierwszych turyst\u00f3w. Niekt\u00f3rzy ju\u017c nadali mu drug\u0105 nazw\u0119, kt\u00f3ra brzmi &quot;nowy Titanic&quot;. Jakie atrakcje oferuje kolos? Kiedy wyruszy w pierwsz\u0105 podr\u00f3\u017c z tysi\u0105cami wycieczkowicz\u00f3w? Sprawdzamy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-titanic-jest-wielki-jak-miasto-wiadomo-dokad-poplynie,nId,6923412", "date_published": "2023-07-28T15:54:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kumulacja Lotto rozbita. Zwyci\u0119zca zgarn\u0105\u0142 fortun\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kumulacja-lotto-rozbita-zwyciezca-zgarnal-fortune,nId,6930395\"><img align=\"left\" alt=\"Kumulacja Lotto rozbita. Zwyci\u0119zca zgarn\u0105\u0142 fortun\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/kumulacja-lotto-rozbita-zwyciezca-zgarnal-fortune/000GFPU40BL1G5CA-C321.jpg\" /></a>W Katowicach pad\u0142a &quot;sz\u00f3stka&quot; w Lotto. Zwyci\u0119ski kupon z wytypowanymi przez graj\u0105cego liczbami: 1, 5, 7, 21, 22, 37 przyni\u00f3s\u0142 wielomilionow\u0105 wygran\u0105. By\u0142a to 17. &quot;sz\u00f3stka&quot; w mie\u015bcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kumulacja-lotto-rozbita-zwyciezca-zgarnal-fortune,nId,6930395", "date_published": "2023-07-28T15:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wysz\u0142a z domu, nie dotar\u0142a do kole\u017canki. \u015alad po 15-latce zagin\u0105\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wyszla-z-domu-nie-dotarla-do-kolezanki-slad-po-15-latce-zagi,nId,6930368\"><img align=\"left\" alt=\"Wysz\u0142a z domu, nie dotar\u0142a do kole\u017canki. \u015alad po 15-latce zagin\u0105\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/wyszla-z-domu-nie-dotarla-do-kolezanki-slad-po-15-latce-zagi/000HGO8M21XPPF1V-C321.jpg\" /></a>15-letnia Lidla wysz\u0142a z rodzinnego domu w Lubli\u0144cu o godz. 20. Mia\u0142a i\u015b\u0107 do kole\u017canki, ale nigdy nie dotar\u0142a na miejsce. Od prawie dw\u00f3ch dni nie nawi\u0105za\u0142a kontaktu z rodzin\u0105. Policja prosi o pomoc osoby, kt\u00f3re mog\u0105 zna\u0107 miejsce pobytu nastolatki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wyszla-z-domu-nie-dotarla-do-kolezanki-slad-po-15-latce-zagi,nId,6930368", "date_published": "2023-07-28T15:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jacek Ozdoba stawia ultimatum Borysowi Budce. \"Daj\u0119 dwie godziny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-ozdoba-stawia-ultimatum-borysowi-budce-daje-dwie-godzi,nId,6930380\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Ozdoba stawia ultimatum Borysowi Budce. &quot;Daj\u0119 dwie godziny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-ozdoba-stawia-ultimatum-borysowi-budce-daje-dwie-godzi/000HGOAOJBWMHH1P-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105cy klubu Koalicji Obywatelskiej Borys Budka zapowiedzia\u0142 z\u0142o\u017cenie do prokuratury wniosku o \u015bciganie wiceministra klimatu Jacka Ozdoby. Chodzi o wtorkow\u0105 konferencj\u0119, kiedy Ozdoba zak\u0142\u00f3ci\u0142 spotkanie z dziennikarzami i popchn\u0105\u0142 pos\u0142a PO Jana Grabca. Wiceszef resortu stwierdzi\u0142 w odpowiedzi, \u017ce daje Budce dwie godziny na &quot;wycofanie si\u0119 ze swoich s\u0142\u00f3w i przeprosiny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-ozdoba-stawia-ultimatum-borysowi-budce-daje-dwie-godzi,nId,6930380", "date_published": "2023-07-28T15:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozje w rosyjskim mie\u015bcie. \"Atak terrorystyczny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-w-rosyjskim-miescie-atak-terrorystyczny,nId,6930359\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozje w rosyjskim mie\u015bcie. &quot;Atak terrorystyczny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozje-w-rosyjskim-miescie-atak-terrorystyczny/000HGOCHAXUJ4YIQ-C321.jpg\" /></a>Gubernator obwodu rostowskiego poinformowa\u0142, \u017ce w mie\u015bcie Taganrog w pobli\u017cu granicy z Ukrain\u0105 dosz\u0142o do eksplozji. Zdaniem urz\u0119dnika wybuch spowodowa\u0142a rakieta, z kolei ministerstwo obrony Rosji m\u00f3wi o &quot;ataku terrorystycznym&quot; rzekomo przeprowadzonym przez Ukrai\u0144c\u00f3w. Jak przekaza\u0142 Reuters, co najmniej dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o rannych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-w-rosyjskim-miescie-atak-terrorystyczny,nId,6930359", "date_published": "2023-07-28T14:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe przepisy. Co wojsko zabierze obywatelom na wypadek wojny?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-co-wojsko-zabierze-obywatelom-na-wypadek-wojny,nId,6929939\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przepisy. Co wojsko zabierze obywatelom na wypadek wojny?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przepisy-co-wojsko-zabierze-obywatelom-na-wypadek-wojny/000HGNC1HKHOXRYM-C321.jpg\" /></a>W razie dzia\u0142a\u0144 wojennych, a nawet w czasie pokoju wojsko mo\u017ce zabra\u0107 na swoje potrzeby auto czy dom. Teraz MON zamierza wprowadzi\u0107 nowe przepisy, kt\u00f3re wyd\u0142u\u017c\u0105 list\u0119 przedmiot\u00f3w mog\u0105cych podlega\u0107 zarekwirowaniu. Jakie przedmioty b\u0119dzie mog\u0142o zabra\u0107 wojsko po ich wprowadzeniu? S\u0105 pierwsze przecieki. Sprawdzamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-przepisy-co-wojsko-zabierze-obywatelom-na-wypadek-wojny,nId,6929939", "date_published": "2023-07-28T14:37:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrwa\u017caj\u0105ce doniesienia. Kolumna wagnerowc\u00f3w wjecha\u0142a z ci\u0119\u017ckim sprz\u0119tem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zatrwazajace-doniesienia-kolumna-wagnerowcow-wjechala-z-ciez,nId,6930193\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrwa\u017caj\u0105ce doniesienia. Kolumna wagnerowc\u00f3w wjecha\u0142a z ci\u0119\u017ckim sprz\u0119tem\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrwazajace-doniesienia-kolumna-wagnerowcow-wjechala-z-ciez/000HGO5L5MQV67HT-C321.jpg\" /></a>Na Bia\u0142oru\u015b dotar\u0142 trzynasty konw\u00f3j grupy Wagnera. W kolumnie jecha\u0142o du\u017co ci\u0119\u017ckiego sprz\u0119tu - poinformowa\u0142 kana\u0142 Bia\u0142oruski Hajun. \u015awiadkowie m\u00f3wi\u0105 o co najmniej 80 pojazdach, w tym wozach opancerzonych czy ci\u0119\u017car\u00f3wkach z paliwem. Kolumna porusza\u0142a si\u0119 autostrad\u0105 M5 z Bobrujska w kierunku Osipowicz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zatrwazajace-doniesienia-kolumna-wagnerowcow-wjechala-z-ciez,nId,6930193", "date_published": "2023-07-28T14:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowa akcja na drogach. Mundurowym towarzyszy\u0142 ksi\u0105dz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-nietypowa-akcja-na-drogach-mundurowym-towarzyszyl-ksiadz,nId,6930351\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowa akcja na drogach. Mundurowym towarzyszy\u0142 ksi\u0105dz\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowa-akcja-na-drogach-mundurowym-towarzyszyl-ksiadz/000HGO5ORGYGEN5Q-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Komendy Powiatowej Policji w S\u0142upcy (woj. wielkopolskie) wyruszyli na drogi w obecno\u015bci proboszcza. W ramach akcji prewencyjnej funkcjonariusze rozmawiali z kierowcami o najcz\u0119stszych b\u0142\u0119dach na drogach, a ksi\u0105dz wr\u0119cza\u0142 im \u015bwi\u0119te obrazki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-nietypowa-akcja-na-drogach-mundurowym-towarzyszyl-ksiadz,nId,6930351", "date_published": "2023-07-28T14:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezes PiS o rolnictwie: W konkurencji z Ukrain\u0105 nie mamy \u017cadnych szans", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-o-rolnictwie-w-konkurencji-z-ukraina-nie-mamy-zad,nId,6930144\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes PiS o rolnictwie: W konkurencji z Ukrain\u0105 nie mamy \u017cadnych szans\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-pis-o-rolnictwie-w-konkurencji-z-ukraina-nie-mamy-zad/000HGN74M05RGXD0-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy od spraw du\u017cych i od spraw mniejszych. Ko\u0144czymy pisa\u0107 program. Konwencja wyborcza PiS odb\u0119dzie si\u0119 pod koniec sierpnia lub na pocz\u0105tku wrze\u015bnia - zapowiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do organizacji referendum w sprawie relokacji migrant\u00f3w. - Liczymy, \u017ce Polacy si\u0119 nie zgodz\u0105 - podkre\u015bli\u0142 szef PiS. Wicepremier by\u0142 tak\u017ce pytany o grup\u0119 Wagnera. Stwierdzi\u0142, ze wagnerowcy nie s\u0105 na Bia\u0142orusi &quot;dla zabawy&quot;. M\u00f3wi\u0142 te\u017c, \u017ce &quot;Ukraina musi by\u0107 \u015bwiadoma, \u017ce Polska nie po\u015bwi\u0119ci swojego rolnictwa&quot;, ale zaznaczy\u0142, \u017ce &quot;w...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-o-rolnictwie-w-konkurencji-z-ukraina-nie-mamy-zad,nId,6930144", "date_published": "2023-07-28T13:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzylatek zjad\u0142 \"zab\u00f3jcze\" jagody. Reakcja by\u0142a natychmiastowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-trzylatek-zjadl-zabojcze-jagody-reakcja-byla-natychmiastowa,nId,6930123\"><img align=\"left\" alt=\"Trzylatek zjad\u0142 &quot;zab\u00f3jcze&quot; jagody. Reakcja by\u0142a natychmiastowa\" src=\"https://i.iplsc.com/trzylatek-zjadl-zabojcze-jagody-reakcja-byla-natychmiastowa/000HGN2RO28Y72QJ-C321.jpg\" /></a>Trzylatek podczas spaceru z rodzicami niepostrze\u017cenie zjad\u0142 wilcze jagody, kt\u00f3re s\u0105 truj\u0105ce. Trzy sztuki to ju\u017c dawka \u015bmiertelna. Dzi\u0119ki szybkiej reakcji doktor Pauliny Mr\u00f3wki uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 dziecko, kt\u00f3re ostatecznie zosta\u0142o przetransportowane helikopterem Lotniczego Pogotowia Ratunkowego do Krakowa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-trzylatek-zjadl-zabojcze-jagody-reakcja-byla-natychmiastowa,nId,6930123", "date_published": "2023-07-28T12:44:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zacharowa o Ukrai\u0144cach: Chc\u0105 Putina na prezydenta, dlatego go nienawidz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zacharowa-o-ukraincach-chca-putina-na-prezydenta-dlatego-go-,nId,6930110\"><img align=\"left\" alt=\"Zacharowa o Ukrai\u0144cach: Chc\u0105 Putina na prezydenta, dlatego go nienawidz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zacharowa-o-ukraincach-chca-putina-na-prezydenta-dlatego-go/000HGMUMP5LL79PQ-C321.jpg\" /></a>Marija Zacharowa, rzeczniczka rosyjskiego ministerstwa spraw zagranicznych, podzieli\u0142a si\u0119 swoj\u0105 opini\u0105 na temat mieszka\u0144c\u00f3w Ukrainy. Stwierdzi\u0142a, \u017ce nienawidz\u0105 oni Putina, bo... chcieliby mie\u0107 takiego prezydenta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zacharowa-o-ukraincach-chca-putina-na-prezydenta-dlatego-go-,nId,6930110", "date_published": "2023-07-28T12:39:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ujawniono prywatne wiadomo\u015bci fi\u0144skiego ministra. S\u0105 pe\u0142ne rasizmu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ujawniono-prywatne-wiadomosci-finskiego-ministra-sa-pelne-ra,nId,6930121\"><img align=\"left\" alt=\"Ujawniono prywatne wiadomo\u015bci fi\u0144skiego ministra. S\u0105 pe\u0142ne rasizmu\" src=\"https://i.iplsc.com/ujawniono-prywatne-wiadomosci-finskiego-ministra-sa-pelne-ra/000HGMVPFV7DA9FH-C321.jpg\" /></a>Na jaw wysz\u0142y prywatne wiadomo\u015bci, jakie kilka lat temu wysy\u0142a\u0142 niedawno wybrany minister gospodarki Finlandii Wille Rydman. Tre\u015bci korespondencji maj\u0105 charakter rasistowski i faszystowski. Minister finans\u00f3w Riikka Purra, zapytana o t\u0119 spraw\u0119, przyzna\u0142a, \u017ce wiadomo\u015bci s\u0105 nieodpowiednie, ale polityk opr\u00f3cz tego, \u017ce &quot;jest osob\u0105 publiczn\u0105, ma te\u017c swoje prywatne grono&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ujawniono-prywatne-wiadomosci-finskiego-ministra-sa-pelne-ra,nId,6930121", "date_published": "2023-07-28T12:19:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Makabryczne odkrycie w Argentynie. Celebryta dodawa\u0142 tajemnicze wpisy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczne-odkrycie-w-argentynie-celebryta-dodawal-tajemnic,nId,6929877\"><img align=\"left\" alt=\"Makabryczne odkrycie w Argentynie. Celebryta dodawa\u0142 tajemnicze wpisy\" src=\"https://i.iplsc.com/makabryczne-odkrycie-w-argentynie-celebryta-dodawal-tajemnic/000HGLPTSSLK4V3T-C321.jpg\" /></a>Celebryta Fernando Perez Algaba, kt\u00f3ry by\u0142 znany z wystawnego \u017cycia, zosta\u0142 zamordowany - przekaza\u0142a argenty\u0144ska policja. Cia\u0142o 41-latka zosta\u0142o znalezione w walizce w stolicy Argentyny. M\u0119\u017cczyzna przed \u015bmierci\u0105 zamie\u015bci\u0142 kilka tajemniczych wpis\u00f3w. &quot;Niewiarygodne, \u017ce na \u015bwiecie s\u0105 tak \u017ali ludzie. Kiedy my\u015blisz o pomocy, oni my\u015bl\u0105 o zniszczeniu&quot; - brzmia\u0142 jeden z nich. W\u0142adze podejrzewaj\u0105, \u017ce influencer zosta\u0142 zabity z powodu d\u0142ug\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-makabryczne-odkrycie-w-argentynie-celebryta-dodawal-tajemnic,nId,6929877", "date_published": "2023-07-28T11:26:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecki dziennik ocenia Konfederacj\u0119. \"Od chuligan\u00f3w do partii \u015brodka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niemiecki-dziennik-ocenia-konfederacje-od-chuliganow-do-part,nId,6930038\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki dziennik ocenia Konfederacj\u0119. &quot;Od chuligan\u00f3w do partii \u015brodka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-dziennik-ocenia-konfederacje-od-chuliganow-do-part/000HEL1R3A9D7SFT-C321.jpg\" /></a>Skrajnie prawicowa Konfederacja chce porzuci\u0107 sw\u00f3j &quot;brudny wizerunek chuligan\u00f3w i nacjonalist\u00f3w&quot; i sta\u0107 si\u0119 parti\u0105 \u015brodka - pisze niemiecki dziennik &quot;TAZ&quot;. Obecnie ugrupowanie plasuje si\u0119 za PiS (34 proc.) i PO (28 proc.).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niemiecki-dziennik-ocenia-konfederacje-od-chuliganow-do-part,nId,6930038", "date_published": "2023-07-28T11:19:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kuriozalna pomy\u0142ka. Maile trafi\u0142y do sojusznika Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuriozalna-pomylka-maile-trafily-do-sojusznika-rosji,nId,6930036\"><img align=\"left\" alt=\"Kuriozalna pomy\u0142ka. Maile trafi\u0142y do sojusznika Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/kuriozalna-pomylka-maile-trafily-do-sojusznika-rosji/000HGMT9Q7SEKQ1V-C321.jpg\" /></a>Niewielki b\u0142\u0105d w adresie mailowym spowodowa\u0142, \u017ce wiadomo\u015bci od brytyjskiego ministerstwa, zamiast do armii USA, trafi\u0142y do afryka\u0144skiego kraju Mali. W tej sprawie wszcz\u0119to dochodzenie. Jak zauwa\u017cy\u0142y media, informacje odebra\u0142 kraj, kt\u00f3ry jest sojusznikiem Rosji. Okazuje si\u0119, \u017ce to kolejna taka pomy\u0142ka w ostatnim czasie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuriozalna-pomylka-maile-trafily-do-sojusznika-rosji,nId,6930036", "date_published": "2023-07-28T11:07:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afryka naciska na Putina ws. Ukrainy. \"Analizujemy to\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-afryka-naciska-na-putina-ws-ukrainy-analizujemy-to,nId,6929981\"><img align=\"left\" alt=\"Afryka naciska na Putina ws. Ukrainy. &quot;Analizujemy to&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/afryka-naciska-na-putina-ws-ukrainy-analizujemy-to/000HGMJNLVJ4XE8V-C321.jpg\" /></a>Afryka\u0144scy przyw\u00f3dcy naciskali w pi\u0105tek na prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina, aby &quot;kontynuowa\u0142 plan pokojowy&quot; maj\u0105cy na celu zako\u0144czenie wojny w Ukrainie i odnowienie umowy eksportu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Dyktator odrzuci\u0142 sugestie, \u017ce rosyjska &quot;specjalna operacja wojskowa&quot; jest odpowiedzialna za wysokie ceny \u017cywno\u015bci na \u015bwiecie, twierdz\u0105c, \u017ce u podstaw problemu le\u017c\u0105 zachodnie &quot;b\u0142\u0119dy&quot; zwi\u0105zane z gospodark\u0105. Zapewni\u0142 te\u017c, \u017ce Moskwa analizuje afryka\u0144sk\u0105 propozycj\u0119 pokojow\u0105 w sprawie Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-afryka-naciska-na-putina-ws-ukrainy-analizujemy-to,nId,6929981", "date_published": "2023-07-28T11:00:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nielegalne sk\u0142adowisko odpad\u00f3w w Nowym Miszewie. Trzy osoby z zarzutami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nielegalne-skladowisko-odpadow-w-nowym-miszewie-trzy-osoby-z,nId,6930017\"><img align=\"left\" alt=\"Nielegalne sk\u0142adowisko odpad\u00f3w w Nowym Miszewie. Trzy osoby z zarzutami\" src=\"https://i.iplsc.com/nielegalne-skladowisko-odpadow-w-nowym-miszewie-trzy-osoby-z/000HGMJWX3LS6HYB-C321.jpg\" /></a>W sprawie sk\u0142adowiska odpad\u00f3w w Nowym Miszewie (woj. mazowieckie) toczy si\u0119 \u015bledztwo. Zarzuty postawiono trzem osobom, wobec kt\u00f3rych zastosowano obecnie doz\u00f3r i por\u0119czania maj\u0105tkowe - przekaza\u0142a rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w P\u0142ocku prok. Iwona \u015amigielska-Kowalska. W czwartek na tamtym terenie dosz\u0142o do po\u017caru.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nielegalne-skladowisko-odpadow-w-nowym-miszewie-trzy-osoby-z,nId,6930017", "date_published": "2023-07-28T10:51:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicza \u015bmier\u0107 genera\u0142a Kaliskiego i legenda polskiej bomby atomowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-tajemnicza-smierc-generala-kaliskiego-i-legenda-polskiej-bom,nId,6929936\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza \u015bmier\u0107 genera\u0142a Kaliskiego i legenda polskiej bomby atomowej\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-smierc-generala-kaliskiego-i-legenda-polskiej-bom/000HGMDJIHV1HDDQ-C321.jpg\" /></a>Genera\u0142 Sylwester Kaliski - genialny naukowiec, kt\u00f3ry ginie nagle, w czasie prowadzonych prac nad mikrosyntez\u0105 j\u0105drow\u0105. Wiadomo, \u017ce interesowa\u0142y si\u0119 nim s\u0142u\u017cby wywiadowcze. Dokumentacja wypadku rodzi wi\u0119cej pyta\u0144 ni\u017c odpowiedzi. W &quot;Historii w Interii&quot; przygl\u0105damy si\u0119 okoliczno\u015bciom \u015bmierci genera\u0142a Kaliskiego, kt\u00f3re przez lata obros\u0142y legendami. Jedn\u0105 z nich jest koncepcja budowy polskiej bomby atomowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-tajemnicza-smierc-generala-kaliskiego-i-legenda-polskiej-bom,nId,6929936", "date_published": "2023-07-28T10:31:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wagnerowcy na Bia\u0142orusi. Litwa i Polska rozwa\u017caj\u0105 powa\u017cny krok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wagnerowcy-na-bialorusi-litwa-i-polska-rozwazaja-powazny-kro,nId,6929987\"><img align=\"left\" alt=\"Wagnerowcy na Bia\u0142orusi. Litwa i Polska rozwa\u017caj\u0105 powa\u017cny krok\" src=\"https://i.iplsc.com/wagnerowcy-na-bialorusi-litwa-i-polska-rozwazaja-powazny-kro/000HGMEDBL2IEHAX-C321.jpg\" /></a>Od kilku tygodni na Bia\u0142oru\u015b przybywaj\u0105 wagnerowcy. - Litwa i Polska rozwa\u017caj\u0105 wsp\u00f3lne zamkni\u0119cie granicy z Bia\u0142orusi\u0105 w przypadku powa\u017cnych incydent\u00f3w z ich udzia\u0142em - poda\u0142 wiceminister spraw wewn\u0119trznych Litwy Arnoldas Abramaviczius. Polityk przypomnia\u0142, \u017ce obecnie w kraju rz\u0105dzonym przez \u0141ukaszenk\u0119 przebywa oko\u0142o 1200 najemnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wagnerowcy-na-bialorusi-litwa-i-polska-rozwazaja-powazny-kro,nId,6929987", "date_published": "2023-07-28T10:25:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "ChatGPT pomo\u017ce w przedwyborczym wy\u015bcigu. Przyzna\u0142y si\u0119 pierwsze partie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chatgpt-pomoze-w-przedwyborczym-wyscigu-przyznaly-sie-pierws,nId,6929970\"><img align=\"left\" alt=\"ChatGPT pomo\u017ce w przedwyborczym wy\u015bcigu. Przyzna\u0142y si\u0119 pierwsze partie\" src=\"https://i.iplsc.com/chatgpt-pomoze-w-przedwyborczym-wyscigu-przyznaly-sie-pierws/000HGME5SUWX3KOM-C321.jpg\" /></a>Holenderska konserwatywna partia BoerBurgerBeweging (Ruch Obywateli Rolnik\u00f3w) si\u0119gn\u0119\u0142a po pomoc sztucznej inteligencji i zleci\u0142a jej przygotowanie programu wyborczego na nadchodz\u0105ce wybory parlamentarne. To niejedyne niderlandzkie ugrupowanie, kt\u00f3re korzysta z pomocy ChataGPT.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chatgpt-pomoze-w-przedwyborczym-wyscigu-przyznaly-sie-pierws,nId,6929970", "date_published": "2023-07-28T10:23:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nadchodzi \"cieplejszy \u015bwiat\". Polska mocno odczuje zmiany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nadchodzi-cieplejszy-swiat-polska-mocno-odczuje-zmiany,nId,6929980\"><img align=\"left\" alt=\"Nadchodzi &quot;cieplejszy \u015bwiat&quot;. Polska mocno odczuje zmiany\" src=\"https://i.iplsc.com/nadchodzi-cieplejszy-swiat-polska-mocno-odczuje-zmiany/000HGMLFLL7AR35H-C321.jpg\" /></a>Polska mocno odczuje ocieplenie klimatu - wynika z pracy naukowc\u00f3w z Oxfordu. Nasz kraj znalaz\u0142 si\u0119 w grupie pa\u0144stw, kt\u00f3re musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na now\u0105, cieplejsz\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107. Jednak s\u0105 regiony, w kt\u00f3rych b\u0119dzie jeszcze gorzej - tam b\u0119d\u0105 panowa\u0107 najtrudniejsze warunki do \u017cycia. Specjali\u015bci ostrzegaj\u0105, \u017ce potrzebne s\u0105 &quot;natychmiastowe dzia\u0142ania&quot;, \u017ceby dostosowa\u0107 si\u0119 do zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nadchodzi-cieplejszy-swiat-polska-mocno-odczuje-zmiany,nId,6929980", "date_published": "2023-07-28T10:07:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: 90-letnia senator zapomnia\u0142a, jak si\u0119 g\u0142osuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-90-letnia-senator-zapomniala-jak-sie-glosuje,nId,6929945\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 90-letnia senator zapomnia\u0142a, jak si\u0119 g\u0142osuje\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-90-letnia-senator-zapomniala-jak-sie-glosuje/000HGMB4NPKR5DG6-C321.jpg\" /></a>- Po prostu powiedz &quot;za!&quot; - podpowiadali ameryka\u0144scy senatorzy skonfundowanej 90-letniej Dianne Feinstein z Partii Demokratycznej. Polityk ewidentnie zgubi\u0142a w\u0105tek w tracie g\u0142osowania na posiedzeniu senackiej komisji i nie kojarzy\u0142a, na jakim etapie s\u0105 obrady. Sytuacja na nowo rozbudzi\u0142a debat\u0119 o s\u0119dziwych urz\u0119dnikach na najwy\u017cszych szczeblach w\u0142adzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-90-letnia-senator-zapomniala-jak-sie-glosuje,nId,6929945", "date_published": "2023-07-28T09:58:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "255 z\u0142 od ZUS. Kto otrzyma dodatkowe pieni\u0105dze?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-255-zl-od-zus-kto-otrzyma-dodatkowe-pieniadze,nId,6927813\"><img align=\"left\" alt=\"255 z\u0142 od ZUS. Kto otrzyma dodatkowe pieni\u0105dze?\" src=\"https://i.iplsc.com/255-zl-od-zus-kto-otrzyma-dodatkowe-pieniadze/000HGHN45NT8OSV4-C321.jpg\" /></a>Rycza\u0142t energetyczny to dodatkowe wsparcie finansowe dla emeryt\u00f3w i nie tylko. Mo\u017ce ono znacz\u0105co zmniejszy\u0107 koszty korzystania z energii elektrycznej, gazowej lub cieplnej. Jakim grupom emeryt\u00f3w i innych os\u00f3b przys\u0142uguje to \u015bwiadczenie? Jakie warunki trzeba spe\u0142nia\u0107, \u017ceby otrzyma\u0107 rycza\u0142t energetyczny? Jakie z\u0142o\u017cy\u0107 dokumenty? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-255-zl-od-zus-kto-otrzyma-dodatkowe-pieniadze,nId,6927813", "date_published": "2023-07-28T09:48:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komisja ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Decyzja Sejmu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-badania-rosyjskich-wplywow-decyzja-sejmu,nId,6929941\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Decyzja Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-ds-badania-rosyjskich-wplywow-decyzja-sejmu/000HGM98C3FTX9E8-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek pos\u0142owie odrzucili sprzeciw Senatu wobec utworzenia komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Za odrzuceniem g\u0142osowa\u0142o 235 pos\u0142\u00f3w. Ustawa czeka na podpis prezydenta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-badania-rosyjskich-wplywow-decyzja-sejmu,nId,6929941", "date_published": "2023-07-28T09:23:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura w Sejmie. \"Zrobili\u015bcie El Dorado dla mafii \u015bmieciowych\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-sejmie-zrobiliscie-el-dorado-dla-mafii-smieciowyc,nId,6929909\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura w Sejmie. &quot;Zrobili\u015bcie El Dorado dla mafii \u015bmieciowych&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-w-sejmie-zrobiliscie-el-dorado-dla-mafii-smieciowyc/000HGM65SVY73V8H-C321.jpg\" /></a>Pi\u0105tkowe posiedzenie Sejmu rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 awantur\u0105. - Rz\u0105d PO-PSL zrobi\u0142 w Polsce El Dorado dla mafii \u015bmieciowych - powiedzia\u0142a minister klimatu Anna Moskwa w trakcie dyskusji nad polityk\u0105 sk\u0142adowania odpad\u00f3w. - To Wy jest mafi\u0105 \u015bmieciow\u0105 - odpowiedzia\u0142 Jan Grabiec z PO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-sejmie-zrobiliscie-el-dorado-dla-mafii-smieciowyc,nId,6929909", "date_published": "2023-07-28T09:01:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiana w Sejmie. B\u0119dzie dodatkowe posiedzenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-w-sejmie-bedzie-dodatkowe-posiedzenie,nId,6929905\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana w Sejmie. B\u0119dzie dodatkowe posiedzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-w-sejmie-bedzie-dodatkowe-posiedzenie/000G86IHUI0IKD5K-C321.jpg\" /></a>W dniach 16-17 sierpnia odb\u0119dzie si\u0119 dodatkowe posiedzenie Sejmu - poda\u0142 W\u0142odzimierz Czarzasty z Lewicy. Wicemarsza\u0142ek doda\u0142, \u017ce w\u0142a\u015bnie wtedy pos\u0142owie mieliby zaj\u0105\u0107 si\u0119 m.in. projektem uchwa\u0142y o referendum ws. relokacji uchod\u017ac\u00f3w. W zesz\u0142ym tygodniu senackie komisje ustawodawcza oraz praw cz\u0142owieka, praworz\u0105dno\u015bci i petycji zarekomendowa\u0142y odrzucenie noweli ustawy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-w-sejmie-bedzie-dodatkowe-posiedzenie,nId,6929905", "date_published": "2023-07-28T08:52:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Holandia: Na p\u0142on\u0105cym statku niemal 500, a nie 25 elektrycznych aut", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-na-plonacym-statku-niemal-500-a-nie-25-elektrycznyc,nId,6929899\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: Na p\u0142on\u0105cym statku niemal 500, a nie 25 elektrycznych aut\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-na-plonacym-statku-niemal-500-a-nie-25-elektrycznyc/000HGLVU0BINS0M4-C321.jpg\" /></a>Blisko 500, a nie jak wcze\u015bniej podawano, 25 aut elektrycznych p\u0142onie na statku Fremantle Highway u wybrze\u017cy Holandii - poda\u0142a agencja ANP, kt\u00f3r\u0105 cytuje Reuters.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-na-plonacym-statku-niemal-500-a-nie-25-elektrycznyc,nId,6929899", "date_published": "2023-07-28T08:37:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Twitter przej\u0105\u0142 konto \"X\". Zamiast pieni\u0119dzy - gad\u017cety", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-twitter-przejal-konto-x-zamiast-pieniedzy-gadzety,nId,6929854\"><img align=\"left\" alt=\"Twitter przej\u0105\u0142 konto &quot;X&quot;. Zamiast pieni\u0119dzy - gad\u017cety\" src=\"https://i.iplsc.com/twitter-przejal-konto-x-zamiast-pieniedzy-gadzety/000HGLSGU2QH9TC9-C321.jpg\" /></a>Elon Musk przej\u0105\u0142 kontrol\u0119 nad kontem @X od u\u017cytkownika, kt\u00f3ry posiada\u0142 je przez 16 lat. Nie zaoferowa\u0142 za to \u017cadnych pieni\u0119dzy. Jedyn\u0105 form\u0105 &quot;zado\u015b\u0107uczynienia&quot; by\u0142y... firmowe gad\u017cety.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-twitter-przejal-konto-x-zamiast-pieniedzy-gadzety,nId,6929854", "date_published": "2023-07-28T08:36:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Impreza o. Rydzyka w Toruniu. Msza i koncert Bayer Full", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-impreza-o-rydzyka-w-toruniu-msza-i-koncert-bayer-full,nId,6929884\"><img align=\"left\" alt=\"Impreza o. Rydzyka w Toruniu. Msza i koncert Bayer Full\" src=\"https://i.iplsc.com/impreza-o-rydzyka-w-toruniu-msza-i-koncert-bayer-full/000GANMFCS0LY5UR-C321.jpg\" /></a>Na 5 sierpnia zaplanowano w Toruniu 15. Dzi\u0119kczynienie w rodzinie. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142 si\u0119 plakat promuj\u0105cy wydarzenie. Wyst\u0105pi m.in. zesp\u00f3\u0142 disco-polo Bayer Full, w &quot;miasteczku zdrowia&quot; roz\u0142o\u017cy si\u0119 stoisko Ministerstwa Zdrowia, a jednym z g\u0142\u00f3wnych sponsor\u00f3w jest pa\u0144stwowy koncern Orlen. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-impreza-o-rydzyka-w-toruniu-msza-i-koncert-bayer-full,nId,6929884", "date_published": "2023-07-28T08:27:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Singapur: Stracono pierwsz\u0105 kobiet\u0119 od 20 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-singapur-stracono-pierwsza-kobiete-od-20-lat,nId,6929596\"><img align=\"left\" alt=\"Singapur: Stracono pierwsz\u0105 kobiet\u0119 od 20 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/singapur-stracono-pierwsza-kobiete-od-20-lat/000HGLII4CG8SA2H-C321.jpg\" /></a>Pierwsz\u0105 od blisko 20 lat egzekucj\u0119 kobiety wykonano w Singapurze - poda\u0142y w pi\u0105tek singapurskie w\u0142adze. 45-letni\u0105 Saridewi Binte Djamani skazano na \u015bmier\u0107 przez powieszenie za handel narkotykami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-singapur-stracono-pierwsza-kobiete-od-20-lat,nId,6929596", "date_published": "2023-07-28T07:38:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "R\u00f3\u017cne kraje, a ceny zbli\u017cone. Polska i Niemcy pod lup\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozne-kraje-a-ceny-zblizone-polska-i-niemcy-pod-lupa,nId,6929837\"><img align=\"left\" alt=\"R\u00f3\u017cne kraje, a ceny zbli\u017cone. Polska i Niemcy pod lup\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rozne-kraje-a-ceny-zblizone-polska-i-niemcy-pod-lupa/0007BYM63H7K8GMP-C321.jpg\" /></a>Ceny wybranych produkt\u00f3w i us\u0142ug w Polsce oraz w Niemczech s\u0105 podobne pomimo du\u017cych r\u00f3\u017cnic w wynagrodzeniach. Nad Wis\u0142\u0105 jest wi\u0119ksze przyzwolenie na podwy\u017cki - wskazuj\u0105 eksperci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozne-kraje-a-ceny-zblizone-polska-i-niemcy-pod-lupa,nId,6929837", "date_published": "2023-07-28T07:27:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Malaria u s\u0105siada Polski. \"Komar przylecia\u0142 samolotem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-malaria-u-sasiada-polski-komar-przylecial-samolotem,nId,6929592\"><img align=\"left\" alt=\"Malaria u s\u0105siada Polski. &quot;Komar przylecia\u0142 samolotem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/malaria-u-sasiada-polski-komar-przylecial-samolotem/000HGL562393LS7L-C321.jpg\" /></a>Na lotnisku we Frankfurcie wykryto przypadek zaka\u017cenia malari\u0105. Zara\u017cona osoba to pracownica portu lotniczego. Departament Zdrowia stwierdzi\u0142, \u017ce chorob\u0119 wywo\u0142a\u0142 komar, kt\u00f3ry przylecia\u0142 do Niemiec w samolocie. Okazuje si\u0119, \u017ce zesz\u0142ego lata r\u00f3wnie\u017c dosz\u0142o do zaka\u017cenia malari\u0105 na najwi\u0119kszym lotnisku w kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-malaria-u-sasiada-polski-komar-przylecial-samolotem,nId,6929592", "date_published": "2023-07-28T06:25:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaci\u0119ta walka dw\u00f3ch saren. Jest nagranie z pojedynku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zacieta-walka-dwoch-saren-jest-nagranie-z-pojedynku,nId,6929573\"><img align=\"left\" alt=\"Zaci\u0119ta walka dw\u00f3ch saren. Jest nagranie z pojedynku\" src=\"https://i.iplsc.com/zacieta-walka-dwoch-saren-jest-nagranie-z-pojedynku/000HGKTEY88J1IGT-C321.jpg\" /></a>Lasy Pa\u0144stwowe podzieli\u0142y si\u0119 nagraniem, na kt\u00f3rym uchwycono walk\u0119 dw\u00f3ch saren. W le\u015bnej g\u0142uszy dwa samce rywalizowa\u0142y o partnerki w starciu, w kt\u00f3rym broni\u0105 by\u0142y ich parostki. Za\u017carta walka w trakcie okresu godowego pokaza\u0142a mniej znane oblicze saren.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-zacieta-walka-dwoch-saren-jest-nagranie-z-pojedynku,nId,6929573", "date_published": "2023-07-28T06:13:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Economist\": Najpopularniejszy autokrata \u015bwiata. Ma 90 proc. poparcia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-najpopularniejszy-autokrata-swiata-ma-90-proc-,nId,6923714\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Economist&quot;: Najpopularniejszy autokrata \u015bwiata. Ma 90 proc. poparcia\" src=\"https://i.iplsc.com/the-economist-najpopularniejszy-autokrata-swiata-ma-90-proc/000HGFZ4EEU1KVMI-C321.jpg\" /></a>Prezydent Salwadoru Nayib Bukele wyda\u0142 wojn\u0119 gangom terroryzuj\u0105cym obywateli. Chocia\u017c jego metody s\u0105 krytykowane przez obro\u0144c\u00f3w praw cz\u0142owieka, 42-letni polityk cieszy si\u0119 oko\u0142o 90-proc. poparciem. I wykorzystuje je, by ogranicza\u0107 demokracj\u0119 w kraju - nieprzychylnych dziennikarzy zamierza wsadza\u0107 do wi\u0119zienia, a niewygodnych s\u0119dzi\u00f3w ju\u017c dawno usun\u0105\u0142. Samego siebie nazywa &quot;najfajniejszym dyktatorem \u015bwiata&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-najpopularniejszy-autokrata-swiata-ma-90-proc-,nId,6923714", "date_published": "2023-07-28T05:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Washington Post\": \"Wielka gra\" o Arktyk\u0119. NATO i Rosja zmierz\u0105 si\u0119 na dalekiej p\u00f3\u0142nocy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-wielka-gra-o-arktyke-nato-i-rosja-zmierz,nId,6925382\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Washington Post&quot;: &quot;Wielka gra&quot; o Arktyk\u0119. NATO i Rosja zmierz\u0105 si\u0119 na dalekiej p\u00f3\u0142nocy\" src=\"https://i.iplsc.com/the-washington-post-wielka-gra-o-arktyke-nato-i-rosja-zmierz/000HG9YSCBKVR6MM-C321.jpg\" /></a>Norwegia jest zaniepokojona dzia\u0142aniami Rosji w Arktyce. W podejrzanych akcjach Moskwy bior\u0105 nawet udzia\u0142... duchowni rosyjskiej cerkwi. Eksperci nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci: topniej\u0105cy l\u00f3d polarny otworzy nowe szlaki handlowe, przyspieszy wy\u015bcig o zasoby naturalne i w radykalny spos\u00f3b wp\u0142ynie na globalne bezpiecze\u0144stwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-wielka-gra-o-arktyke-nato-i-rosja-zmierz,nId,6925382", "date_published": "2023-07-28T05:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Guardian\": Paryska dzielnica by\u0142a martwa. Odmieni\u0142a j\u0105... muzyka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-paryska-dzielnica-byla-martwa-odmienila-ja-muzy,nId,6925587\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Guardian&quot;: Paryska dzielnica by\u0142a martwa. Odmieni\u0142a j\u0105... muzyka\" src=\"https://i.iplsc.com/the-guardian-paryska-dzielnica-byla-martwa-odmienila-ja-muzy/000HGGTAVEFV7ECI-C321.jpg\" /></a>S\u0142ynny paryski Montmartre uchodzi za jedn\u0105 z najwi\u0119kszych turystycznych atrakcji Pary\u017ca. Ale nie zawsze tak by\u0142o. Jeszcze nie tak dawno Montmartre by\u0142 &quot;martw\u0105 dzielnic\u0105&quot;, gdzie niewiele si\u0119 dzia\u0142o, a puste lokale na parterach zajmowali dilerzy narkotyk\u00f3w. Wszystko zmieni\u0142o si\u0119 w ostatnich latach, m.in. dzi\u0119ki muzykom, producentom muzycznym oraz nowo powstaj\u0105cym knajpkom. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-paryska-dzielnica-byla-martwa-odmienila-ja-muzy,nId,6925587", "date_published": "2023-07-28T05:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Ukrai\u0144ski dron niedaleko Moskwy. Zestrzelili\u015bmy go", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ukrainski-dron-niedaleko-moskwy-zestrzelilismy-go,nId,6929563\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Ukrai\u0144ski dron niedaleko Moskwy. Zestrzelili\u015bmy go\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-ukrainski-dron-niedaleko-moskwy-zestrzelilismy-go/000G4Z884JBYYVK8-C321.jpg\" /></a>Rosyjska obrona powietrzna zestrzeli\u0142a w pi\u0105tek ukrai\u0144ski dron wojskowy, zanim ten m\u00f3g\u0142 zaatakowa\u0107 swoje cele w pobli\u017cu Moskwy - poinformowa\u0142a prokremlowska agencja RIA, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskie ministerstwo obrony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-ukrainski-dron-niedaleko-moskwy-zestrzelilismy-go,nId,6929563", "date_published": "2023-07-28T05:39:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W ciasnej grocie run\u0105\u0142 strop. Tragedia w Hiszpanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-ciasnej-grocie-runal-strop-tragedia-w-hiszpanii,nId,6929571\"><img align=\"left\" alt=\"W ciasnej grocie run\u0105\u0142 strop. Tragedia w Hiszpanii\" src=\"https://i.iplsc.com/w-ciasnej-grocie-runal-strop-tragedia-w-hiszpanii/000HGKT0QPBE5I3Y-C321.jpg\" /></a>W nocy z czwartku na pi\u0105tek hiszpa\u0144skie s\u0142u\u017cby przyst\u0105pi\u0142y do akcji ratunkowej w grocie w Kantabrii. Kiedy przebywa\u0142o w niej trzech francuskich speleolog\u00f3w, zawali\u0142 si\u0119 strop. Jeden m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142, pozosta\u0142e osoby s\u0105 ca\u0142e i zdrowe. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-ciasnej-grocie-runal-strop-tragedia-w-hiszpanii,nId,6929571", "date_published": "2023-07-28T05:27:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier odpowiedzia\u0142 Donaldowi Tuskowi. Pokaza\u0142 dokument", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-d-tuska-z-m-morawieckim-dowody-na-stol,nId,6929564\"><img align=\"left\" alt=\"Premier odpowiedzia\u0142 Donaldowi Tuskowi. Pokaza\u0142 dokument\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-odpowiedzial-donaldowi-tuskowi-pokazal-dokument/000HGKS3CE0T59WR-C321.jpg\" /></a>&quot;Rz\u0105d Donalda Tuska zlikwidowa\u0142 wiele jednostek wojskowych nara\u017caj\u0105c bezpiecze\u0144stwo Polski. Dzisiaj pr\u00f3buj\u0105 wymaza\u0107 te fakty z historii, pr\u00f3buj\u0105 oszukiwa\u0107 Polak\u00f3w. Dowody na st\u00f3\u0142&quot; - napisa\u0142 w czwartek wieczorem premier Mateusz Morawiecki. Wcze\u015bniej lider PO podczas spotkania w Ostr\u00f3dzie m\u00f3wi\u0142, \u017ce &quot;premier przebra\u0142 si\u0119 w taki mundurek, \u017ceby udawa\u0107 \u017co\u0142nierza, zrobi\u0142 gro\u017an\u0105 min\u0119 i powiedzia\u0142, \u017ce powinni\u015bmy przeprosi\u0107 za co\u015b, czego autorem g\u0142osuj\u0105cym za pewn\u0105 ustaw\u0105 by\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-d-tuska-z-m-morawieckim-dowody-na-stol,nId,6929564", "date_published": "2023-07-28T04:59:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolumbia: Przemycali rop\u0119. Policja przej\u0119\u0142a dobra za 329 mln dolar\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolumbia-przemycali-rope-policja-przejela-dobra-za-329-mln-d,nId,6929556\"><img align=\"left\" alt=\"Kolumbia: Przemycali rop\u0119. Policja przej\u0119\u0142a dobra za 329 mln dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/kolumbia-przemycali-rope-policja-przejela-dobra-za-329-mln-d/000HGKRBD28X3LQY-C321.jpg\" /></a>Kolumbijska policja zarekwirowa\u0142a w czwartek dobra - wille, apartamenty, jachty i samochody - nale\u017c\u0105ce do cz\u0142onk\u00f3w czterech grup przest\u0119pczych, kt\u00f3re zosta\u0142y nabyte w efekcie trwaj\u0105cego od co najmniej dekady procederu kradzie\u017cy i przemytu ropy naftowej. Warto\u015b\u0107 przej\u0119tego maj\u0105tku szacowana jest na 329 mln dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolumbia-przemycali-rope-policja-przejela-dobra-za-329-mln-d,nId,6929556", "date_published": "2023-07-28T04:36:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Od lat kradli rop\u0119. Policja przej\u0119\u0142a gigantyczne maj\u0105tki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-od-lat-kradli-rope-policja-przejela-gigantyczne-majatki,nId,6929556\"><img align=\"left\" alt=\"Od lat kradli rop\u0119. Policja przej\u0119\u0142a gigantyczne maj\u0105tki\" src=\"https://i.iplsc.com/od-lat-kradli-rope-policja-przejela-gigantyczne-majatki/000HGKRBD28X3LQY-C321.jpg\" /></a>Kolumbijska policja zarekwirowa\u0142a w czwartek dobra - wille, apartamenty, jachty i samochody - nale\u017c\u0105ce do cz\u0142onk\u00f3w czterech grup przest\u0119pczych, kt\u00f3re zosta\u0142y nabyte w efekcie trwaj\u0105cego od co najmniej dekady procederu kradzie\u017cy i przemytu ropy naftowej. Warto\u015b\u0107 przej\u0119tego maj\u0105tku szacowana jest na 329 mln dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-od-lat-kradli-rope-policja-przejela-gigantyczne-majatki,nId,6929556", "date_published": "2023-07-28T04:36:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Meloni i Biden zgodni. Deklaracja w sprawie Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meloni-i-biden-zgodni-deklaracja-w-sprawie-ukrainy,nId,6929561\"><img align=\"left\" alt=\"Meloni i Biden zgodni. Deklaracja w sprawie Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/meloni-i-biden-zgodni-deklaracja-w-sprawie-ukrainy/000HGKRNDU55DF2Y-C321.jpg\" /></a>W czwartek dosz\u0142o do spotkania na premier W\u0142och Giorgi Meloni i Joe Bidena w Waszyngtonie. We wsp\u00f3lnym o\u015bwiadczeniu zaznaczyli, \u017ce ich pa\u0144stwa b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y wsparcie dla Ukrainy tak d\u0142ugo jak to jest konieczne, w celu osi\u0105gni\u0119cia sprawiedliwego i trwa\u0142ego pokoju szanuj\u0105cego integralno\u015b\u0107 terytorialn\u0105. Po ponad p\u00f3\u0142toragodzinnym spotkaniu Meloni powiedzia\u0142a, \u017ce widzia\u0142a &quot;determinacj\u0119&quot; Bidena w kwestii Ukrainy. Przyw\u00f3dcy rozmawiali te\u017c o nap\u0142ywie migrant\u00f3w z Afryki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meloni-i-biden-zgodni-deklaracja-w-sprawie-ukrainy,nId,6929561", "date_published": "2023-07-28T04:35:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142oszka chcia\u0142a unikn\u0105\u0107 kary. Wprawi\u0142a stra\u017cnik\u00f3w w os\u0142upienie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wloszka-chciala-uniknac-kary-wprawila-straznikow-w-oslupieni,nId,6928220\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142oszka chcia\u0142a unikn\u0105\u0107 kary. Wprawi\u0142a stra\u017cnik\u00f3w w os\u0142upienie\" src=\"https://i.iplsc.com/wloszka-chciala-uniknac-kary-wprawila-straznikow-w-oslupieni/000HGJW55A3KK531-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Rzymu zosta\u0142a ukarana za zaparkowanie samochodu w niedozwolonym miejscu. Zdenerwowana kobieta na oczach stra\u017cnik\u00f3w miejskich zjad\u0142a mandat. Nie do\u015b\u0107, \u017ce W\u0142oszka nie uniknie kary, to jeszcze pogorszy\u0142a swoj\u0105 sytuacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wloszka-chciala-uniknac-kary-wprawila-straznikow-w-oslupieni,nId,6928220", "date_published": "2023-07-28T04:26:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zagin\u0105\u0142 40 lat temu. W Alpach odnaleziono szcz\u0105tki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginal-40-lat-temu-w-alpach-odnaleziono-szczatki,nId,6928228\"><img align=\"left\" alt=\"Zagin\u0105\u0142 40 lat temu. W Alpach odnaleziono szcz\u0105tki\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginal-40-lat-temu-w-alpach-odnaleziono-szczatki/000HGK0OYM74XE80-C321.jpg\" /></a>Grupa alpinist\u00f3w natrafi\u0142a na szcz\u0105tki w szwajcarskich Alpach. \u015aledczy ustalili, \u017ce nale\u017c\u0105 one do niemieckiego wspinacza, kt\u00f3ry nie wr\u00f3ci\u0142 z wyprawy w g\u00f3ry. M\u0119\u017cczyzna zagin\u0105\u0142 w 1986 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaginal-40-lat-temu-w-alpach-odnaleziono-szczatki,nId,6928228", "date_published": "2023-07-28T04:21:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Parada wojskowa w Korei P\u00f3\u0142nocnej. Obecny Szojgu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-parada-wojskowa-w-korei-polnocnej-obecny-szojgu,nId,6929554\"><img align=\"left\" alt=\"Parada wojskowa w Korei P\u00f3\u0142nocnej. Obecny Szojgu\" src=\"https://i.iplsc.com/parada-wojskowa-w-korei-polnocnej-obecny-szojgu/000HGKQ07ECL05O3-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna zorganizowa\u0142a w czwartek wieczorem w Pjongjangu defilad\u0119 wojskow\u0105 z okazji 70. rocznicy rozejmu w Panmund\u017comie, kt\u00f3ry zako\u0144czy\u0142 wojn\u0119 korea\u0144sk\u0105. W stolicy kraju - obok Kim Dzong Una - podziwiali j\u0105 minister obrony Rosji Siergiej Szojgu i delegacja z Chin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-parada-wojskowa-w-korei-polnocnej-obecny-szojgu,nId,6929554", "date_published": "2023-07-28T03:55:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajne dokumenty. Donald Trump z kolejnymi zarzutami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajne-dokumenty-donald-trump-z-kolejnymi-zarzutami,nId,6929553\"><img align=\"left\" alt=\"Tajne dokumenty. Donald Trump z kolejnymi zarzutami\" src=\"https://i.iplsc.com/tajne-dokumenty-donald-trump-z-kolejnymi-zarzutami/000HGKPRMT9TFO3E-C321.jpg\" /></a>Trzy nowe zarzuty przeciwko Donaldowi Trumpowi og\u0142osi\u0142 w czwartek specjalny prokurator Jack Smith. Chodzi o spraw\u0119 przetrzymywania przez niego tajnych dokument\u00f3w. \u015aledczy zarzucaj\u0105 by\u0142emu prezydentowi, \u017ce wraz z dwoma podw\u0142adnymi nakaza\u0142 skasowanie zapisu z kamer monitoringu, by ukry\u0107 go przed prokuratur\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajne-dokumenty-donald-trump-z-kolejnymi-zarzutami,nId,6929553", "date_published": "2023-07-28T03:43:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]