[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Krzysztof Stanowski nakr\u0119ci\u0142 3-godzinny film demaskuj\u0105cy karier\u0119 Natalii Janoszek. Nie boi si\u0119 zakazu s\u0105dowego", "description": "Krzysztof Stanowski, wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bciciel Kana\u0142u Sportowego, nakr\u0119ci\u0142 prawie 3-godzinnny o Natalii Janoszek, chocia\u017c ma s\u0105dowy zakaz publikacji w swoich mediach na temat oszustw i manipulacji aktorki o jej karierze filmowej w Indiach. - Chcia\u0142bym, \u017ceby ten film by\u0142 pierwszym naruszeniem postanowienia s\u0105du - zapowiedzia\u0142 Stanowski.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/krzysztof-stanowski-film-natalia-janoszek-youtube", "date_published": "2023-07-28T17:49:22.903845+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Co dziesi\u0105ty polski u\u017cytkownik Netfliksa zobaczy\u0142 film \"Pan Samochodzik i templariusze\u201d", "description": "\u201ePan Samochodzik i templariusze\" Netfliksa zosta\u0142 obejrzany przez 10 proc. polskich u\u017cytkownik\u00f3w platformy - wynika z danych PlumResearch.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/netflix-pan-samochodzik-i-templariusze-opinie-zwiastun-obsada", "date_published": "2023-07-28T15:38:52.140138+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Europose\u0142 PiS przegra\u0142 w s\u0105dzie z Fundacj\u0105 Otwarty Dialog, ma przeprasza\u0107 przez dwa miesi\u0105ce", "description": "S\u0105d pierwszej instancji nakaza\u0142 eurospos\u0142owi PiS Joachimowi Brudzi\u0144skiemu przeproszenie Fundacji Otwarty Dialog, jej prezes Ludmi\u0142y Koz\u0142owskiej i Bartosza Kramka za wpis twitterowy sprzed czterech lat. Brudzi\u0144ski ma te\u017c zap\u0142aci\u0107 30 tys. z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/joachim-brudzinski-twitter-wpis-proces-przeprosiny-fundacja-otwarty-dialog", "date_published": "2023-07-28T06:58:38.278332+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Nowe logo Twittera wywo\u0142uje u ludzi wstr\u0119t", "description": "Ludzie og\u00f3lnie nie reaguj\u0105 dobrze na logo medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych, ale naprawd\u0119 bardzo nie lubi\u0105 nowego logo Twittera, czyli X - wynika z badania zrealizowanego przez firm\u0119 System1 Group zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 testowaniem reklam.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/nowe-logo-twitter-wywoluje-u-ludzi-wstret", "date_published": "2023-07-28T04:48:52.201589+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "TikTok uruchamia swoje pierwsze centrum handlowe w USA", "description": "TikTok uruchamia swoje pierwsze centrum handlowe w Stanach Zjednoczonych. B\u0119dzie sprzedawa\u0107 towary wyprodukowane w Chinach.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/tiktok-centrum-handlowe-usa", "date_published": "2023-07-28T04:48:52.199284+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Nowo\u015b\u0107 w Google Chrome. Funkcja znana z Apple Safari", "description": "W przegl\u0105darce Chrome b\u0119dzie mo\u017cna podgl\u0105da\u0107 zawarto\u015b\u0107 link\u00f3w bez konieczno\u015bci odwiedzania strony. Google w\u0142a\u015bnie pracuje nad funkcj\u0105.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/google-chrome-podglad-link", "date_published": "2023-07-28T04:48:52.197086+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Netflix zmienia ceny reklam i umow\u0119 z Microsoftem", "description": "Najpopularniejszy na \u015bwiecie serwis streamingowy zdecydowa\u0142 si\u0119 zmodyfikowa\u0107 swoj\u0105 umow\u0119 z Microsoftem, dotycz\u0105c\u0105 sprzeda\u017cy reklam. Z informacji \u201eWall Street Journal\u201d wynika te\u017c, \u017ce Netflix obni\u017ca ceny za emisj\u0119 spot\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/netflix-pakiet-z-reklamami-tanszy-pakiet-microsoft-ceny-reklam", "date_published": "2023-07-28T04:48:52.194775+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Tobiasz Wybraniec prezesem Euvic 2030", "description": "Tobiasz Wybraniec, w przesz\u0142o\u015bci za\u0142o\u017cyciel agencji GetHero, obj\u0105\u0142 stanowisko prezesa zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki Euvic 2030, kt\u00f3rej udzia\u0142owcem jest technologiczna grupa Euvic.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/tobiasz-wybraniec-prezes-euvic-2030", "date_published": "2023-07-28T04:48:52.190282+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Co dziesi\u0105ty polski u\u017cytkownik Netfliksa zobaczy\u0142 film \"Pan Samochodzik i templariusze\u201d", "description": "\u201ePan Samochodzik i templariusze\" Netfliksa zosta\u0142 obejrzany przez 10 proc. polskich u\u017cytkownik\u00f3w platformy - wynika z danych PlumResearch.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/netflix-pan-samochodzik-i-templariusze", "date_published": "2023-07-28T04:48:52.187982+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Serialowe premiery op\u00f3\u017anione z powodu strajku aktor\u00f3w i scenarzyst\u00f3w. Netflix poszukuje specjalisty od sztucznej inteligencji", "description": "Hollywood jest praktycznie zablokowane. Od 13 tygodni trwa strajk scenarzyst\u00f3w, a od 2 tygodni aktor\u00f3w. Wiadomo ju\u017c, \u017ce kontynuacje seriali b\u0119d\u0105 op\u00f3\u017anione. Dotyczy to wielu popularnych produkcji, jak \u201eEmily w Pary\u017cu\u201d czy \u201eWied\u017amin\u201d. Co o podw\u00f3jnym strajku m\u00f3wi\u0105 eksperci?", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/serialowe-premiery-opoznione-z-powodu-strajku-jakie-seriale-co-mowia-eksperci-ile-to-potrwa-netflix-sztuczna-inteligencja", "date_published": "2023-07-28T04:48:52.185506+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]