[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europa pozna\u0142a si\u0119 na Ukrai\u0144cach i zaczyna nam ich podbiera\u0107 [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gyMktkuTURBXy9iYWEwZTZhMC0wOGQxLTRhOGEtOWNjNS1jNmVlNjBmYWFhYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 2027 r. b\u0119dziemy potrzebowa\u0107 1 mln dodatkowych pracownik\u00f3w. Trzeba sobie jasno powiedzie\u0107, \u017ce to ju\u017c nie b\u0119d\u0105 Ukrai\u0144cy. Europa si\u0119 na nich pozna\u0142a i zaczyna ich Polsce podbiera\u0107 - m\u00f3wi w wywiadzie Marian Prze\u017adziecki, doradca wicemarsza\u0142ka Senatu Micha\u0142a Kami\u0144skiego.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8994859,europa-poznala-sie-na-ukraincach-i-zaczyna-nam-ich-podbierac-wywiad.html", "date_published": "2023-07-28T20:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Go\u015bcinno\u015b\u0107 ju\u017c nie wystarcza. Dlaczego cudzoziemcy nie chc\u0105 ju\u017c do nas przyje\u017cd\u017ca\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j8XktkuTURBXy9hNzlmYWM0Ni1jMmFjLTQwYmMtOTE0NS0yYThhMDMwYWVhOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cudzoziemcy \u2013 nawet ci, kt\u00f3rzy wcze\u015bniej do Polski ci\u0105gn\u0119li \u2013 ju\u017c nie chc\u0105 do nas przyje\u017cd\u017ca\u0107. Ale nie wszystko da si\u0119 wyt\u0142umaczy\u0107 wojn\u0105 u bram.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8994885,goscinnosc-juz-nie-wystarcza-dlaczego-cudzoziemcy-nie-chca-juz-do-nas.html", "date_published": "2023-07-28T20:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna podmorska ju\u017c dawno wysz\u0142a ze sfery science fiction", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z9_ktkuTURBXy84MTQ5YjI0OC1hYjhkLTQwMjItOTZiZi1mZjRmNWE0YTg1MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142 czas szachowania si\u0119 wielkimi okr\u0119tami z rakietami j\u0105drowymi, nadesz\u0142a era supernowoczesnych, niewielkich jednostek do dzia\u0142a\u0144 dywersyjnych. Podmorska wojna \u2013 tak jak podwodna \u017cegluga \u2013 ju\u017c dawno wysz\u0142a ze sfery science fiction.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8994940,wojna-podmorska-juz-dawno-wyszla-ze-sfery-science-fiction.html", "date_published": "2023-07-28T20:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zdj\u0119cia z fejsa to nieprawda? Za proz\u0119 \u017cycia trudno dosta\u0107 lajki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DfYktkuTURBXy82OWJiNWE3Ny1hNTUzLTQzOTEtODg3Zi0xYzQ5NGUxMzA1ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kiedy czytacie ten tekst, jestem na urlopie. A gdybym mia\u0142a w zwyczaju umieszcza\u0107 zdj\u0119cia w necie, prawdopodobnie pojawi\u0142yby si\u0119 na nich takie obrazki: zielony las po burzy, na ig\u0142ach wisz\u0105 ci\u0119\u017ckie krople deszczu, przez kt\u00f3re prze\u015bwieca s\u0142o\u0144ce.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8994867,zdjecia-z-fejsa-to-nieprawda-za-proze-zycia-trudno-dostac-lajki.html", "date_published": "2023-07-28T20:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski otworzy nowy front Warszawy z Bruksel\u0105? Ukraina gra o zbo\u017ce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CH4ktkuTURBXy81M2UxY2NiMC01ZjRjLTQ4YTEtYWI1OS1mNGEzOTk4ZTI4MjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeden z polskich urz\u0119dnik\u00f3w zaanga\u017cowanych w rozmowy z Ukrain\u0105 w sprawie zbo\u017ca m\u00f3wi DGP, \u017ce Warszawa przypomina Wo\u0142odymyrowi Ze\u0142enskiemu, \u017ce wci\u0105\u017c jeste\u015bmy krajem rolniczym oraz \u017ce to, co robi Kij\u00f3w, uderza w nasze interesy ekonomiczne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8994904,zelenski-otworzy-nowy-front-warszawy-z-bruksela-ukraina-gra-o-zboze.html", "date_published": "2023-07-28T20:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "EBA: Bank Pekao najlepiej w Europie poradzi\u0142 sobie z tegorocznymi stress testami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GlsktkuTURBXy9jODkwNjkwOS1lMjhhLTQ1Y2UtYTJmZi0xY2ZmNDhjNTQ4NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tegorocznej edycji og\u00f3lnoeuropejskich test\u00f3w warunk\u00f3w skrajnych, prowadzonych przez Europejski Urz\u0105d Nadzoru Bankowego (EBA), Bank Pekao okaza\u0142 si\u0119 najbardziej odpornym na negatywne scenariusze - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Pekao.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9018335,eba-bank-pekao-najlepiej-w-europie-poradzil-sobie-z-tegorocznymi-stre.html", "date_published": "2023-07-28T19:10:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pucz w Nigrze. Ten afryka\u0144ski kraj jest si\u00f3dmym co do wielko\u015bci producent uranu na \u015bwiecie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NQuktkuTURBXy80NDdmZmFlNS01MzhlLTQ0YWYtOWZmYi1kOTRiMDI0ZTYzMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niger, w kt\u00f3rym przeprowadzono w czwartek zamach stanu, odsuwaj\u0105c od w\u0142adzy demokratycznie wybranego prezydenta, jest si\u00f3dmym co do wielko\u015bci producentem uranu na \u015bwiecie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9017432,pucz-w-nigrze-ten-afrykanski-kraj-jest-siodmym-co-do-wielkosci-produc.html", "date_published": "2023-07-28T17:54:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy zbuduj\u0105 nowy terminal LNG. KE wyda\u0142a zgod\u0119 na udzielnie pomocy publicznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9m9ktkuTURBXy9lNWI5ZDQ1ZC0zY2FiLTRiNzEtYmIyYi00YTI4MGJlNDI2NDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a, zgodnie z unijnymi zasadami pomocy pa\u0144stwa, niemieck\u0105 pomoc publiczn\u0105 w wysoko\u015bci 40 mln euro na budow\u0119 i eksploatacj\u0119 nowego l\u0105dowego terminalu skroplonego gazu ziemnego LNG w Brunsbuttel.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9017086,niemcy-zbuduja-nowy-terminal-lng-ke-wydala-zgode-na-udzielnie-pomocy.html", "date_published": "2023-07-28T17:22:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek walutowy: Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek wobec g\u0142\u00f3wnych walut. Dolar kosztowa\u0142 poni\u017cej 4 z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4GcktkuTURBXy85OWRlNmY3Zi1jY2U5LTRkZjktOWQ0Ni04NjI2ODEzZTBjMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska waluta w pi\u0105tek po godz. 17 umacnia\u0142a si\u0119 wobec g\u0142\u00f3wnych walut - najmocniej do dolara ameryka\u0144skiego, kt\u00f3ry by\u0142 wyceniany poni\u017cej 4 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9016238,rynek-walutowy-zloty-umocnil-sie-w-piatek-wobec-glownych-walut-dolar.html", "date_published": "2023-07-28T16:17:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lokalne wojny o wod\u0119 we Francji. Susze coraz mocniej odbijaj\u0105 si\u0119 na produkcji rolnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m84ktkuTURBXy8xNjY3MjMzYS02MDg4LTRhOTUtYjQxNi1lM2Y4ZmYyYjFiZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We Francji coraz cz\u0119\u015bciej wybuchaj\u0105 lokalne konflikty dot. gospodarki wodnej. Zmiany klimatyczne powoduj\u0105, \u017ce brakuje wody dla rolnictwa, w efekcie rz\u0105d francuski dofinansowuje budow\u0119 zbiornik\u00f3w wodnych. Jednak zdaniem ekolog\u00f3w niszczy si\u0119 przy tym okoliczne tereny podmok\u0142e, co nie pozwala na uzupe\u0142nienie w\u00f3d gruntowych \u2013 pisze \u201ePolitico\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9016072,lokalne-wojny-o-wode-we-francji-susze-coraz-mocniej-odbijaja-sie-na-p.html", "date_published": "2023-07-28T16:05:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tarcia na linii Brazylia-USA. Bras\u00edlia odm\u00f3wi\u0142a ekstradycji rosyjskiego szpiega", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RuBktkuTURBXy9mODYwNmFlNC1jMDkzLTQ2NDAtYjgwMS01M2VlYzkxMTEyMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brazylijskie ministerstwo sprawiedliwo\u015bci odrzuci\u0142o ameryka\u0144ski wniosek o ekstradycj\u0119 Siergieja Czerkasowa, podszywaj\u0105cego si\u0119 pod brazylijskiego studenta Rosjanina oskar\u017conego przez USA o szpiegostwo - poda\u0142 w pi\u0105tek &quot;Wall Street Journal&quot;. Wed\u0142ug dziennika Czerkasow mia\u0142 by\u0107 kandydatem do wymiany wi\u0119\u017ani\u00f3w z Rosj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9015811,tarcia-na-linii-brazylia-usa-brasilia-odmowila-ekstradycji-rosyjskieg.html", "date_published": "2023-07-28T15:40:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejne firmy trafi\u0142y na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych KNF", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0hNktkuTURBXy9jYTVhMGE0My0yNTc5LTQxZTUtOWE0NC05NTE3ZDdkMmNhZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Nadzoru Finansowego wpisa\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych nowe podmioty: Aforti Finance SA, platforma internetowa www.topeu.com/pl i primeu.net, primeu.com - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Komisja Nadzoru Finansowego.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9015302,kolejne-firmy-trafily-na-liste-ostrzezen-publicznych-knf.html", "date_published": "2023-07-28T15:04:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Japoni\u0119 niepokoi zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 militarna Chin i Korei P\u00f3\u0142nocnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TvTktkuTURBXy82MjllYjUxOC04NTE1LTQzYWMtYTk0ZC0yM2E4MTE4MThhNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosn\u0105ca aktywno\u015b\u0107 militarna Chin w regionie, &quot;wi\u0119ksze ni\u017c kiedykolwiek&quot; zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa ze strony Korei P\u00f3\u0142nocnej i konieczno\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107 to g\u0142\u00f3wne tematy opublikowanej w pi\u0105tek w Tokio tzw. Bia\u0142ej Ksi\u0119gi \u2013 dorocznego raportu ministerstwa obrony Japonii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9015002,japonie-niepokoi-zwiekszona-aktywnosc-militarna-chin-i-korei-polnocnej.html", "date_published": "2023-07-28T14:38:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ju\u017c 9 bank\u00f3w ma umow\u0119 z BGK na udzielanie \"Bezpiecznych kredyt\u00f3w 2 proc.\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YX2ktkuTURBXy8xYjNmMTVlMS02Mjc4LTQ5MmQtOGYwMC1lNmQ2NjRiY2M4MTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9014626,juz-9-bankow-ma-umowe-z-bgk-na-udzielanie-bezpiecznych-kredytow-2-pro.html", "date_published": "2023-07-28T14:12:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CDU i niemiecka policja chc\u0105 uszczelni\u0107 granice z Polsk\u0105 i Czechami. Powodem rosn\u0105ca nielegalna imigracja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9Z-ktkuTURBXy85NWJjNDQ3NC0zOWMzLTQ5OGQtYmMzMS00MzYzNTVlZjMzYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z rosn\u0105c\u0105 liczb\u0105 nielegalnych wjazd\u00f3w do Niemiec, pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne wezwania do wprowadzenia kontroli na granicach. \u201eNielegalna migracja grozi wymkni\u0119ciem si\u0119 spod kontroli, zw\u0142aszcza na granicy z Polsk\u0105 i Czechami\u201d \u2013 nawo\u0142ywa\u0142a w pi\u0105tek wiceprzewodnicz\u0105ca frakcji Unii CDU/CSU Andrea Lindholz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9014534,cdu-i-niemiecka-policja-chca-uszczelnic-granice-z-polska-i-czechami-p.html", "date_published": "2023-07-28T14:05:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt Rosja-Afryka: Prezydent Egiptu wezwa\u0142 Kreml do wznowienia umowy zbo\u017cowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CPhktkuTURBXy8zNTA5NTFkOC00N2ViLTQ3YTktODVjZS0yMjhhZjlhYjM1ZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W drugim dniu odbywaj\u0105cego si\u0119 w Petersburgu szczytu Rosja-Afryka prezydent Egiptu Abd el-Fatah es-Sisi wezwa\u0142 Rosj\u0119 do wznowienia umowy zbo\u017cowej, kt\u00f3ra umo\u017cliwia\u0142a eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca przez Morze Czarne; Moskwa w ubieg\u0142ym tygodniu zerwa\u0142a to porozumienie - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9014435,szczyt-rosja-afryka-prezydent-egiptu-wezwal-kreml-do-wznowienia-umowy.html", "date_published": "2023-07-28T13:52:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile morskich farm wiatrowych mo\u017cna kupi\u0107 za \u015bredni\u0105 pensj\u0119 netto w Polsce? [POLEMIKA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LILktkuTURBXy8wNTQyNjFkMi0zYjZkLTQ4YjQtODMyNy1kZjY4MTJiYjc1N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ostatnich dniach mno\u017c\u0105 si\u0119 sensacyjne informacje dotycz\u0105ce cen energii w Polsce i rzekomo najdro\u017cszym pr\u0105dzie w Europie. Autorzy tych publikacji albo ignoruj\u0105 fakt, \u017ce ceny energii na rynku SPOT, kt\u00f3re faktycznie s\u0105 ostatnio w Polsce wy\u017csze ni\u017c na Zachodzie, nie maj\u0105 wiele wsp\u00f3lnego z realnymi kosztami energii dla odbiorc\u00f3w, albo, jak pan Zbigniew Bartu\u015b, ukrywaj\u0105 ten fakt daleko za sensacyjnym tytu\u0142em i kuriozalnym wst\u0119pem - pisze w polemice Andrzej Bondyra, wiceprezes Agencji Rynku Energii.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9014058,ile-morskich-farm-wiatrowych-mozna-kupic-za-srednia-pensje-netto-w-pol.html", "date_published": "2023-07-28T13:33:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny walcz\u0105 ze skutkami tajfunu Doksuri. Ewakuowano 124 tysi\u0105ce os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6ClktkuTURBXy8yZjdmNDI5Yy0zODRlLTQ4N2ItODkwNC0xMWQyZGNiYTdlZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tajfun Doksuri przetoczy\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek przez po\u0142udniowe Chiny, wywo\u0142uj\u0105c ulewne deszcze i gwa\u0142towne wichury. Ucierpia\u0142o ponad 724 tysi\u0119cy os\u00f3b, 124 tysi\u0105ce zosta\u0142o ewakuowanych - przekaza\u0142a pa\u0144stwowa telewizja CCTV.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9013872,chiny-walcza-ze-skutkami-tajfunu-doksuri-ewakuowano-124-tysiace-osob.html", "date_published": "2023-07-28T13:14:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory parlamentarne w Hiszpanii: G\u0142osy oddane za granic\u0105 mog\u0105 ca\u0142kowicie zmieni\u0107 arytmetyk\u0119 powyborcz\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a4PktkuTURBXy80YzNhZTFjNi1iNTNmLTQwZGYtOGI0Yy04YWRhMzUzZDhjMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwowa komisja wyborcza Hiszpanii (JEC) rozpocz\u0119\u0142a w pi\u0105tek proces ponownego liczenia g\u0142os\u00f3w oddanych w niedziel\u0119 w lokalach wyborczych poza granicami kraju podczas g\u0142osowania do parlamentu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9013727,wybory-parlamentarne-w-hiszpanii-glosy-oddane-za-granica-moga-calkowi.html", "date_published": "2023-07-28T13:01:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zamach stanu w Nigrze: Na czele puczu stan\u0105\u0142 genera\u0142 Abdourahamane Tchiani", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CIMktkuTURBXy85ZDRmYzNmNC03NmRlLTRjOTYtOGFlYy03ZTU1Y2ZjM2UxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Genera\u0142 Abdourahamane Tchiani zosta\u0142 przedstawiony w pi\u0105tek w nigerskiej telewizji pa\u0144stwowej jako przyw\u00f3dca junty, kt\u00f3ra obali\u0142a prezydenta Mahmuda Bazouma; zosta\u0142 nazwany &quot;przewodnicz\u0105cym Narodowej Rady Ochrony Ojczyzny&quot; - poda\u0142a agencja AFP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9013623,zamach-stanu-w-nigrze-na-czele-puczu-stanal-general-abdourahamane-tch.html", "date_published": "2023-07-28T12:51:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes PiS do \"ukrai\u0144skich przyjaci\u00f3\u0142\": Nie po\u015bwi\u0119cimy polskiego rolnictwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXiktkuTURBXy9jZDc3OGY0NS1jMDRiLTQyYjUtYmM5My03NzUwMDU0NDExZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nale\u017cy stawia\u0107 spraw\u0119 polskich interes\u00f3w w spos\u00f3b zdecydowany; nasi ukrai\u0144scy przyjaciele musz\u0105 zda\u0107 sobie spraw\u0119 z tego, \u017ce nie po\u015bwi\u0119cimy naszego rolnictwa - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek w PR24 wicepremier, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9013405,prezes-pis-do-ukrainskich-przyjaciol-nie-poswiecimy-polskiego-rolni.html", "date_published": "2023-07-28T12:37:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "29 lipca 2023 - czy to niedziela handlowa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8LUktkuTURBXy9mYTI0N2ExMS1mNTM1LTQyZWEtYjEyZC04Y2YzN2M5YzJjNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy w niedziel\u0119 29 lipca sklepy b\u0119d\u0105 otwarte? Kiedy przypada najbli\u017csza niedziela handlowa? Oto nasz kalendarz niedziel handlowych.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1398040,29-lipca-2023-czy-to-niedziela-handlowa.html", "date_published": "2023-07-28T11:46:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czechy: Nic nie wskazuje, aby mia\u0142o doj\u015b\u0107 do chemicznego czy biologicznego zatrucia ryb w Odrze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ug2ktkuTURBXy9mYTk0NTM1OC02M2ExLTRlNDUtYjQ2My0xMzczNjQ2MDljYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nic nie wskazuje, aby mia\u0142o doj\u015b\u0107 do chemicznego czy biologicznego zatrucia ryb w Odrze \u2013 przekaza\u0142 wyniki czeskich bada\u0144 dotycz\u0105cych przyczyn \u015bni\u0119cia ryb po czeskiej stronie granicy wojewoda \u015bl\u0105ski. Najbardziej prawdopodobna przyczyna to warunki pogodowe \u2013 wynika z czeskich informacji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9012969,czechy-nic-nie-wskazuje-aby-mialo-dojsc-do-chemicznego-czy-biologicz.html", "date_published": "2023-07-28T11:41:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Paliwo wci\u0105\u017c b\u0119dzie dro\u017ce\u0107. To \"zas\u0142uga\" perspektywy deficytu ropy naftowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2soktkuTURBXy9mZGJlOWRkOS00ZDZmLTQ3MDktOWM0ZS00YjI2MmU4ZWNlYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu podwy\u017cki cen paliw na stacjach b\u0119d\u0105 kontynuowane - ocenili w pi\u0105tek analitycy e-petrol.pl. Zdaniem ekspert\u00f3w, perspektywa deficytu ropy naftowej w drugiej po\u0142owie br. coraz mocniej przek\u0142ada si\u0119 na ceny surowca.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9012517,paliwo-wciaz-bedzie-drozec-to-zasluga-perspektywy-deficytu-ropy-naf.html", "date_published": "2023-07-28T11:10:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d Japonii rozszerzy\u0142 zakaz eksportu samochod\u00f3w do Rosji o samochody u\u017cywane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UdCktkuTURBXy81NWVmZDI2Ni1iNzU2LTRmMWEtOGI5OS0yYjA5MTkwMTMzMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Japonii rozszerzy\u0142 zakaz eksportu samochod\u00f3w do Rosji o samochody u\u017cywane \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja Kyodo. Nowa lista, kt\u00f3ra zr\u00f3wnuje zakres sankcji w tym sektorze z pa\u0144stwami G7, wchodzi w \u017cycie 9 sierpnia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9012217,rzad-japonii-rozszerzyl-zakaz-eksportu-samochodow-do-rosji-o-samochody.html", "date_published": "2023-07-28T10:44:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Macron wzywa do uwolnienia prezydenta Nigru Mohameda Bazouma", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wtzktkuTURBXy9kNTJmYTRmZi05Mzg0LTQ1N2YtYTY3Zi03YjMyMDE1MzlhYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzywamy do uwolnienia prezydenta Nigru Mohameda Bazouma, z najwi\u0119ksz\u0105 stanowczo\u015bci\u0105 pot\u0119piamy zamach stanu w Nigrze - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek przebywaj\u0105cy z oficjaln\u0105 wizyt\u0105 w Papui-Nowej Gwinei prezydent Francji Emmanuel Macron po puczu dokonanym w \u015brod\u0119 w Nigrze przez stra\u017c prezydenck\u0105 i wojsko.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9012171,macron-wzywa-do-uwolnienia-prezydenta-nigru-mohameda-bazouma.html", "date_published": "2023-07-28T10:41:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na statku Fremantle Highway pali si\u0119 497 trudnych od ugaszenia samochod\u00f3w elektrycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BZyktkuTURBXy8yZDkxZWYwOC1hNmMwLTQ2NDgtYTdhNC1hN2ZjNDBjMDEyODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie 25, ale 497 trudnych od ugaszenia aut elektrycznych znajduje si\u0119 na pok\u0142adzie p\u0142on\u0105cego od wtorkowej nocy u wybrze\u017cy Holandii samochodowca Fremantle Highway - poinformowa\u0142o japo\u0144skie przedsi\u0119biorstwo \u017ceglugowe K Line.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9011747,na-statku-fremantle-highway-pali-sie-497-trudnych-od-ugaszenia-samocho.html", "date_published": "2023-07-28T10:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniunktura gospodarcza w Polsce i strefie euro. S\u0105 dane KE za lipiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9011132,koniunktura-gospodarcza-w-polsce-i-strefie-euro-sa-dane-ke-za-lipiec.html", "date_published": "2023-07-28T09:20:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Wagnera stoi za zamachem stanu w Nigrze? Kraj jest jednym z niewielu sojusznik\u00f3w Ukrainy w regionie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CIMktkuTURBXy85ZDRmYzNmNC03NmRlLTRjOTYtOGFlYy03ZTU1Y2ZjM2UxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Stanu USA zaprzeczy\u0142, jakoby istnia\u0142y wskaz\u00f3wki, \u017ce z zamachem stanu w Nigrze mia\u0142a by\u0107 powi\u0105zana rosyjska najemnicza Grupa Wagnera. Francuskie media podkre\u015blaj\u0105 jednak obecno\u015b\u0107 rosyjskich flag i prorosyjskich hase\u0142 na demonstracjach zwolennik\u00f3w puczu, a dziennikarz Heorhij Erman z ukrai\u0144skiej redakcji BBC zauwa\u017ca, \u017ce Niger by\u0142 do tej pory jednym z niewielu sojusznik\u00f3w Ukrainy w regionie. Teraz sytuacja mo\u017ce si\u0119 zmieni\u0107 ze z\u0142ej na jeszcze gorsz\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9010866,grupa-wagnera-stoi-za-zamachem-stanu-w-nigrze-kraj-jest-jednym-z-niew.html", "date_published": "2023-07-28T08:56:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 7 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 28.07]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 7 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym jedno ponowne. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w pi\u0105tek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 491 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W tygodniu (od 22 do 28 czerwca) by\u0142o o ponad 16 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-7-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-dan.html", "date_published": "2023-07-28T08:33:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile przeci\u0119tnie \u017cyjemy? Kobiety d\u0142u\u017cej ni\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani. GUS poda\u0142 dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dpktkuTURBXy9hMjYyMDc4OS1kNzQ0LTQxZDEtODM2MS1kNjUwZDQ3NTFhNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. przeci\u0119tne trwanie \u017cycia m\u0119\u017cczyzn w Polsce wynios\u0142o 73,4 roku, natomiast kobiet 81,1 roku - poda\u0142 GUS w opracowaniu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/9010744,ile-przecietnie-zyjemy-kobiety-dluzej-niz-mezczyzni-gus-podal-dane.html", "date_published": "2023-07-28T08:28:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "G\u0142\u00f3d w Afryce przez kolejne dwa lata. Jeden ze skutk\u00f3w ataku Rosji na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wv5ktkuTURBXy9lMjkyNTVmNy1mYzFmLTQ5YjMtYTM4OC01ZTg3ODA0MTJkMGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozp\u0119tana przez Rosj\u0119 wojna z Ukrain\u0105 niemal na pewno spot\u0119guje brak bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego w ca\u0142ej Afryce przez co najmniej kolejne dwa lata - oceni\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9009643,glod-w-afryce-przez-kolejne-dwa-lata-jeden-ze-skutkow-ataku-rosji-na.html", "date_published": "2023-07-28T07:45:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szacunkowe przychody Digital Network wzros\u0142y o 25 proc. r/r do 14,8 mln z\u0142 w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9008578,szacunkowe-przychody-digital-network-wzrosly-o-25-proc-rr-do-148-ml.html", "date_published": "2023-07-28T07:29:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjscy oligarchowie wydaj\u0105 fortuny z teoretycznie zamro\u017conych kont w Wielkiej Brytanii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DXbktkuTURBXy9lYmVhZjI4OC1iYTcxLTQ1ZWYtYTdkZi0zNTYzNDhkNjBiYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Wielkiej Brytanii pozwala rosyjskim oligarchom wydawa\u0107 setki tysi\u0119cy dolar\u00f3w mimo zamro\u017cenia ich kont \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek dziennik \u201eNew York Times\u201d, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na zdobyte dokumenty i osoby zaznajomione ze spraw\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9008173,rosyjscy-oligarchowie-wydaja-fortuny-z-teoretycznie-zamrozonych-kont-w.html", "date_published": "2023-07-28T07:23:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hubert St\u0119pniewicz zrezygnowa\u0142 z funkcji wiceprezesa APS Energia od 30 wrze\u015bnia 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9008063,hubert-stepniewicz-zrezygnowal-z-funkcji-wiceprezesa-aps-energia-od-30.html", "date_published": "2023-07-28T07:21:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GPW zdecydowa\u0142a o wycofaniu akcji Arterii z obrotu od 1 sierpnia br.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9007747,gpw-zdecydowala-o-wycofaniu-akcji-arterii-z-obrotu-od-1-sierpnia-br.html", "date_published": "2023-07-28T07:17:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Intersport mia\u0142 12,8 mln z\u0142 straty netto, 5,71 mln z\u0142 straty EBITDA w r. obr. 2022/2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9007609,intersport-mial-128-mln-zl-straty-netto-571-mln-zl-straty-ebitda-w.html", "date_published": "2023-07-28T07:15:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa K\u0119ty podwy\u017cszy\u0142a prognoz\u0119 zysku netto na br. do 487 mln z\u0142, EBITDA - do 810 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ro8ktkuTURBXy80MDExM2JiNy1mOTg0LTQ4M2YtOTA4Yi1kMjNhZjgzNTBjYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa K\u0119ty podwy\u017cszy\u0142a prognoz\u0119 skonsolidowanego zysku netto na br. do 487 mln z\u0142 (z 388 mln z\u0142 oczekiwanych wcze\u015bniej), zysku EBITDA - do 810 mln z\u0142 (z 721 mln z\u0142) oraz zysku EBIT - do 630 mln z\u0142 (z 537 mln z\u0142), poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9007321,grupa-kety-podwyzszyla-prognoze-zysku-netto-na-br-do-487-mln-zl-ebit.html", "date_published": "2023-07-28T07:10:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KO poni\u017cej 30 proc., Konfederacja poni\u017cej 15. Najnowszy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/za9ktkuTURBXy8wMDc5NzQ4NS1jODhlLTQ1NjEtYWY5OS00Y2QwNDAyNTJlMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby wybory do parlamentu odbywa\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, na Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119 zag\u0142osowa\u0142oby 37 proc. badanych, na KO - 29 proc., na Konfederacj\u0119 - 14 proc., na Lewic\u0119 - 9 proc., a na Polsk\u0119 2050 - 5 proc. - wynika z sonda\u017cu Social Changes dla portalu wPolityce.pl.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9006420,ko-ponizej-30-proc-konfederacja-ponizej-15-najnowszy-sondaz.html", "date_published": "2023-07-28T06:57:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiadomo, kiedy ameryka\u0144skie Abramsy mog\u0105 trafi\u0107 na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cboktkuTURBXy9jMGEwOTI5Yy0xZTQ5LTRkMDctOTIxMi0xZTE1M2E2NzczOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie czo\u0142gi Abrams pojawi\u0105 si\u0119 na ukrai\u0144skim polu bitwy prawdopodobnie we wrze\u015bniu. W sierpniu w Niemczech zostan\u0105 poddane ostatecznej renowacji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9006232,wiadomo-kiedy-amerykanskie-abramsy-moga-trafic-na-ukraine.html", "date_published": "2023-07-28T06:50:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Glifosat szkodzi trzmielom. To zagro\u017cenie dla... ca\u0142ej cywilizacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ba2ktkuTURBXy9hODA3NzVhMS01MzU3LTQxYTUtOTM2Yy0xNmNhNjkwZjRlZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzmiele poddane dzia\u0142aniu powszechnie stosowanego pestycydu - glifosatu - maj\u0105 k\u0142opot z rozpoznawaniem zagro\u017ce\u0144. Da si\u0119 zauwa\u017cy\u0107 te\u017c inne skutki, w tym zmian\u0119 reakcji owad\u00f3w na promieniowanie ultrafioletowe, co mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na ich orientacj\u0119 w terenie - wykazali niemieccy badacze.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9006139,glifosat-szkodzi-trzmielom-to-zagrozenie-dla-calej-cywilizacji.html", "date_published": "2023-07-28T06:43:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaka b\u0119dzie pogoda w weekend? Kiepskie wiadomo\u015bci od synoptyk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/R1WktkuTURBXy8xMTVkNzdlMy1mMTVlLTRkOTMtOWU3My0wY2RlZjZjMmNjNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek zachmurzenie b\u0119dzie du\u017ce z przeja\u015bnieniami i opadami deszczu ju\u017c w ca\u0142ym kraju. Od zachodu, jak powiedzia\u0142a PAP synoptyk IMGW Gra\u017cyna D\u0105browska, wkrocz\u0105 burze. Temperatura wzro\u015bnie do 24 stopni Celsjusza na po\u0142udniowym zachodzie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9006070,jaka-bedzie-pogoda-w-weekend-kiepskie-wiadomosci-od-synoptykow.html", "date_published": "2023-07-28T06:38:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes NIK Marian Bana\u015b w\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 w kampani\u0119 Konfederacji. Dymisji chce zar\u00f3wno PiS, jak i opozycja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hXBktkuTURBXy82OWVhYjkxYy0zZWNiLTRmYmEtOGNhMy1iMzVmMzY2ZjAzYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zar\u00f3wno politycy PiS, jak i ugrupowa\u0144 opozycyjnych krytykuj\u0105 wsp\u00f3lne wyst\u0105pienie prezesa NIK Mariana Banasia i jednego z lider\u00f3w Konfederacji S\u0142awomira Mentzena. To rzecz niedopuszczalna, prezes NIK w\u0142\u0105cza si\u0119 w kampani\u0119 jednej z partii; powinien poda\u0107 si\u0119 do dymisji - oceniaj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9006021,prezes-nik-marian-banas-wlaczyl-sie-w-kampanie-konfederacji-dymisji-c.html", "date_published": "2023-07-28T06:35:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rezygnacja z wycieczki do Grecji. Zobacz, jak odzyska\u0107 pieni\u0105dze z biura podr\u00f3\u017cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3FuktkuTURBXy8xZTI3YjA5Yi1mOGFhLTQ4MGUtODE5YS01NjBmZjEzNDhjNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podr\u00f3\u017cni, kt\u00f3rzy zrezygnuj\u0105 z wycieczki w obawie przed po\u017carami w Grecji, mog\u0105 \u017c\u0105da\u0107 zwrotu koszt\u00f3w poniesionych na realizacj\u0119 wyjazdu - wyja\u015bnia adwokat Dariusz Staniszewski. Wed\u0142ug Polskiej Izby Turystyki taki zwrot b\u0119dzie mo\u017cliwy jedynie za rezygnacj\u0119 z wyjazdu w obszar dotkni\u0119ty po\u017carami.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9006012,rezygnacja-z-wycieczki-do-grecji-zobacz-jak-odzyskac-pieniadze-z-biu.html", "date_published": "2023-07-28T06:34:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wszyscy m\u0119\u017cczy\u017ani musz\u0105 mie\u0107 krawat? Nowy pomys\u0142 w\u0142oskich pos\u0142\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/13YktkuTURBXy9hZGQxMWUwNi0xYTJmLTQyMzMtYjZjZS1lNWMyZTliYTQwMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprowadzi\u0107 obowi\u0105zek noszenia krawat\u00f3w przez m\u0119\u017cczyzn we w\u0142oskiej Izbie Deputowanych, zabroni\u0107 sportowych but\u00f3w, urz\u0105dzi\u0107 specjalne przebieralnie dla tych parlamentarzyst\u00f3w, kt\u00f3rzy przyje\u017cd\u017caj\u0105 na rowerze - to postulaty przedstawione przez jednego z deputowanych rz\u0105dz\u0105cej partii Bracia W\u0142osi.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9005919,wszyscy-mezczyzni-musza-miec-krawat-nowy-pomysl-wloskich-poslow.html", "date_published": "2023-07-28T06:28:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty os\u0142abi\u0142 si\u0119 wobec euro i dolara, a umocni\u0142 do franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek po godz. 8 polska waluta os\u0142abi\u0142a si\u0119 wobec euro i dolara ameryka\u0144skiego, a zyska\u0142a do franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,42 z\u0142, dolar 4,02 z\u0142, a frank szwajcarski 4,63 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9005908,kursy-walut-zloty-oslabil-sie-wobec-euro-i-dolara-a-umocnil-do-frank.html", "date_published": "2023-07-28T06:28:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Naukowcy nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci: alkohol jest truj\u0105cy i powoduje znacznie wi\u0119cej schorze\u0144, ni\u017c s\u0105dzono", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PDjktkuTURBXy9lZDRmZmI4Mi05NzBlLTRjNTEtYTM3NS04YjAwYmQyMTYwNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy dok\u0142adnie przyjrzeli si\u0119 zale\u017cno\u015bciom mi\u0119dzy piciem alkoholu i r\u00f3\u017cnymi chorobami. Potwierdzili znane wcze\u015bniej zwi\u0105zki. I odkryli nowe, np. kataraktami czy niekt\u00f3rymi z\u0142amaniami.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9005862,naukowcy-nie-maja-watpliwosci-alkohol-jest-trujacy-i-powoduje-znaczni.html", "date_published": "2023-07-28T06:25:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czas na udokumentowanie rosyjskich zbrodni wojennych. USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie 9 dron\u00f3w Skydio", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QyEktkuTURBXy8yN2I3NzA4OC0yZDNjLTQ2NmEtYjAyNC00Y2E0MWRkMmE4ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ska Agencja ds. Rozwoju Mi\u0119dzynarodowego (USAID) przeka\u017ce Ukrainie dziewi\u0119\u0107 autonomicznych dron\u00f3w Skydio w celu dokumentowania zbrodni wojennych \u2013 poinformowa\u0142a USAID w czwartek w komunikacie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9005859,czas-na-udokumentowanie-rosyjskich-zbrodni-wojennych-usa-przekaza-ukr.html", "date_published": "2023-07-28T06:24:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za\u017cywasz aspiryn\u0119 \"na wszelki wypadek\"? Naukowcy ostrzegaj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zvRktkuTURBXy8wMzc2YmM2MC0zNTM5LTQ1MWItOTllMS0yM2FiNzJhN2E0NzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aspiryny nie nale\u017cy zaleca\u0107 seniorom na wszelki wypadek. Z bada\u0144 australijskich specjalist\u00f3w wynika, \u017ce nie zapobiega ona udarom niedokrwiennym m\u00f3zgu, mo\u017ce za to zwi\u0119ksza\u0107 ryzyko krwawie\u0144.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9005759,zazywasz-aspiryne-na-wszelki-wypadek-naukowcy-ostrzegaja.html", "date_published": "2023-07-28T06:17:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy nowe technologie pomog\u0105 kierowcom w sytuacjach krytycznych? Efekt mo\u017ce by\u0107 odwrotny od zamierzonego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ySWktkuTURBXy8zOTVlYzRkYy02MGYzLTQxYmQtYTRkMy01YWYwOWQzOGZmNzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowe technologie mog\u0105 utrudni\u0107 kierowcom radzenie sobie w nieoczekiwanych sytuacjach drogowych, zw\u0142aszcza gdy maj\u0105 wysokie zaufanie do aktywnego systemu wspomagaj\u0105cego jazd\u0119 - oceni\u0142a psycholog z ITS Ewa Odachowska-Rogalska.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9005694,czy-nowe-technologie-pomoga-kierowcom-w-sytuacjach-krytycznych-efekt.html", "date_published": "2023-07-28T06:13:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Naukowcy: Polska znacz\u0105co odczuje zmiany klimatyczne. Potrzebne pilne plany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uvtktkuTURBXy9jNWU5YWNkNS01Yzk1LTRmZmMtYjljYi1jZDFkOTZiMzAyNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska znalaz\u0142a si\u0119 na 21 miejscu spo\u015br\u00f3d 50 kraj\u00f3w, kt\u00f3re znacz\u0105co odczuj\u0105 wzrost temperatury powietrza wywo\u0142any przez zmiany klimatyczne. Potrzebne jest pilne przygotowanie plan\u00f3w adaptacyjnych \u2013 oceniaj\u0105 brytyjscy naukowcy na \u0142amach &quot;Nature Sustainability&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9005595,naukowcy-polska-znaczaco-odczuje-zmiany-klimatyczne-potrzebne-pilne.html", "date_published": "2023-07-28T06:05:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejne zarzuty dla Donalda Trumpa. Chodzi o tajne dokumenty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qTVktkuTURBXy80ZTQyNjZiYi1mNTVlLTQ5YWUtOGUyYi0wZGMwZDZkYWVkMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Specjalny prokurator Jack Smith og\u0142osi\u0142 w czwartek trzy nowe zarzuty przeciwko Donaldowi Trumpowi w sprawie przetrzymywania przez niego tajnych dokument\u00f3w. \u015aledczy zarzucaj\u0105 by\u0142emu prezydentowi, \u017ce wraz z dwoma podw\u0142adnymi nakaza\u0142 skasowanie zapisu z kamer monitoringu, by ukry\u0107 go przed prokuratur\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9005591,kolejne-zarzuty-dla-donalda-trumpa-chodzi-o-tajne-dokumenty.html", "date_published": "2023-07-28T05:58:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska skar\u017cy Niemcy ws. nielegalnego wywozu \u015bmieci. \"Oczekujemy szybkiej reakcji KE\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zm2ktkuTURBXy9iMjY2Y2FhMy0wOWMwLTQ3NWItOWE3My0yY2RkNzU0MjU4YjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oczekujemy szybkiej decyzji Komisji Europejskiej w sprawie skargi Polski na Niemcy w kwestii nielegalnie wwiezionych \u015bmieci - powiedzia\u0142a w czwartek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa na antenie TVP Info.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9005539,polska-skarzy-niemcy-ws-nielegalnego-wywozu-smieci-oczekujemy-szybk.html", "date_published": "2023-07-28T05:55:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska zbuduje sk\u0142adowiska odpad\u00f3w promieniotw\u00f3rczych. Wskazano trzy regiony z dobrymi warunkami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_FzktkuTURBXy9iMDIxOGViYy1iOWI2LTQ3YjAtYjM3Zi05YTYzN2ZkZTNjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Polsce planowana jest budowa sk\u0142adowiska powierzchniowego dla odpad\u00f3w promieniotw\u00f3rczych, kt\u00f3re ma by\u0107 gotowe w momencie uruchomienia elektrowni j\u0105drowej. Ma powsta\u0107 r\u00f3wnie\u017c g\u0142\u0119bokie sk\u0142adowisko - przekaza\u0142a PAP Pa\u0144stwowa Agencja Atomistyki. Zaznaczy\u0142a, \u017ce szacunki nie bior\u0105 pod uwag\u0119 SMR i MMR.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9005451,polska-zbuduje-skladowiska-odpadow-promieniotworczych-wskazano-trzy-r.html", "date_published": "2023-07-28T05:49:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie indoktrynuj\u0105 w obozach dzieci deportowane z Ukrainy. To \"nowe Hitlerjugend\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qWIktkuTURBXy84MDZlYjg1Ny1iM2MwLTQyODEtODIzZS0yYTBhMzU0YTMxZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosjanie indoktrynuj\u0105 w specjalnych obozach deportowane z Ukrainy dzieci, mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce tworz\u0105 nowe Hitlerjugend \u2013 powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP ukrai\u0144ski historyk W\u0142adys\u0142aw Hawry\u0142ow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9005331,rosjanie-indoktrynuja-w-obozach-dzieci-deportowane-z-ukrainy-to-nowe.html", "date_published": "2023-07-28T05:41:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kt\u00f3re gospodarki s\u0105 najbardziej zautomatyzowane? Oto kraje o najwi\u0119kszym zag\u0119szczeniu robot\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PEzktkuTURBXy8xZDQwZjE0Ny1iOGFhLTQ2ZmItODc4MS0wMmM3ZTE2YjNjNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ogromne inwestycje Chin w robotyk\u0119 przemys\u0142ow\u0105 sprawi\u0142y, \u017ce Pa\u0144stwo \u015arodka, w ci\u0105gu zaledwie kilku kr\u00f3tkich lat, sta\u0142o si\u0119 jednym z najbardziej zautomatyzowanych pa\u0144stw na \u015bwiecie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8972413,ktore-gospodarki-sa-najbardziej-zautomatyzowane-oto-kraje-o-najwieksz.html", "date_published": "2023-07-28T04:30:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Waymo stawia na robotaxi. Rozw\u00f3j autonomicznych ci\u0119\u017car\u00f3wek idzie w odstawk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nuRktkuTURBXy9iOTdkNjZjYy02N2E3LTRkOWUtYmQ4YS03MjUxOTcyYjI1NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Waymo, przedsi\u0119biorstwo nale\u017c\u0105ce do Alphabetu, zajmuj\u0105ce si\u0119 rozwojem autonomicznych samochod\u00f3w, spowalnia rozw\u00f3j autonomicznych ci\u0119\u017car\u00f3wek, kt\u00f3ry jest realizowany przez jej sp\u00f3\u0142k\u0119 zale\u017cn\u0105 Via.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8990190,waymo-stawia-na-robotaxi-rozwoj-autonomicznych-ciezarowek-idzie-w-ods.html", "date_published": "2023-07-28T04:30:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Monopolska, czyli najdro\u017cszy pr\u0105d w Europie i ostatnie w\u0119glowe eldorado [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1ecktkuTURBXy8xYjVmMTA3Ny00ZDAxLTQ3M2UtYWRjZS0xNGM5YjVmZjk3N2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czerwcu 2023 za przeci\u0119tn\u0105 pensj\u0119 netto mo\u017cna by\u0142o kupi\u0107 w Polsce 9,5 megawatogodziny energii elektrycznej, gdy w Niemczech, Francji, Austrii, Belgii \u2013 od 26 do 29, a w Czechach i S\u0142owacji \u2013 15. Politycy PiS powtarzaj\u0105, \u017ce nasze najwy\u017csze w Europie ceny pr\u0105du to wina Unii, a \u015bci\u015blej - wysokich op\u0142at za emisj\u0119 CO2. A tak naprawd\u0119 jest to wina rz\u0105du umacniaj\u0105cego za nasze pieni\u0105dze archaiczny monopol w\u0119glowo-energetyczny. I to nie koniec umacniania - pisze w felietonie Zbigniew Bartu\u015b.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8993914,monopolska-czyli-najdrozszy-prad-w-europie-i-ostatnie-weglowe-eldorad.html", "date_published": "2023-07-28T04:30:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "My\u015blisz o kupnie domu? Zobacz, ile b\u0119dziesz musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 [TABELE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QAdktkuTURBXy80ZWMzYzVkMS1hMmI0LTRmOTUtODM1YS1lZjVmOTI0MjA1YmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gor\u0105czka rynku mieszkaniowego nie opanowa\u0142a jeszcze rynku dom\u00f3w. Wida\u0107, \u017ce Polacy powoli wracaj\u0105 do realizacji swoich marze\u0144 o domu z ogr\u00f3dkiem.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8991775,ceny-domu-kupno-zobacz-ile-bedziesz-musial-zaplacic.html", "date_published": "2023-07-28T04:30:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Handel lud\u017ami w Europie ro\u015bnie. Planujesz prac\u0119 za granic\u0105? Uwa\u017caj!", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8tRktkuTURBXy84MDFmYTc1NC0wMThkLTRjZjUtYmEyYS0xNjZlMWVhYTI4N2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wbrew powszechnym wyobra\u017ceniom a\u017c 59 proc. ofiar handlu lud\u017ami w Europie stanowi\u0105 obywatele Unii Europejskiej. Dotyczy to tak\u017ce Polek i Polak\u00f3w - niemal codziennie trafiaj\u0105 do pracy przymusowej, g\u0142\u00f3wnie w Niemczech, Norwegii, Szwecji i Wielkiej Brytanii. Zjawisko ca\u0142y czas si\u0119 nasila, o czym powinni pami\u0119ta\u0107 wszyscy planuj\u0105cy prac\u0119 za granic\u0105. Jak unikn\u0105\u0107 tragedii?", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/8997073,handel-ludzmi-w-europie-rosnie-planujesz-prace-za-granica-uwazaj.html", "date_published": "2023-07-28T04:30:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak zap\u0142aci\u0107 mniej za wakacje? Oto sposoby na ta\u0144sze podr\u00f3\u017cowanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ihwktkuTURBXy8wZDVmMDY2ZC0xM2I2LTRiM2ItODQyYS0zMDcyNzllNzIzNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysokie ceny sprawi\u0142y, \u017ce coraz wi\u0119cej os\u00f3b szuka sposob\u00f3w na ta\u0144sze podr\u00f3\u017cowanie. Sprawd\u017a, co mo\u017cesz zrobi\u0107, by zaoszcz\u0119dzi\u0107 na tegorocznych wakacjach.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/galeria/8964412,jak-zaplacic-mniej-za-wakacje-oto-sposoby-na-tansze-podrozowanie.html", "date_published": "2023-07-28T04:30:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]