[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Dyskryminacja\" w kobiecej pi\u0142ce no\u017cnej. Interwencja RPO, odpowied\u017a PZPN", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-phowgn-juniorki-dostaly-mniej-pieniedzy-7267379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawa dotyczy nagr\u00f3d finansowych dla zwyci\u0119zc\u00f3w w centralnych ligach juniorskich.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/rzecznik-praw-obywatelskich-krytykuje-pzpn.-chodzi-o-dyskryminacje-mlodych-pilkarek_sto9721675/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T20:31:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Szykowa\u0142y si\u0119 wspania\u0142e plany\". Agencja ujawnia, co zamierza\u0142a zrobi\u0107 Sinead O'Connor", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u3cyu7-sinead-oconnor-na-koncercie-w-budapeszcie-7264161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cia\u0142o irlandzkiej piosenkarki znaleziono w \u015brod\u0119 w jej londy\u0144skim domu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sinead-oconnor-nie-zyje-agencja-managerska-artystka-konczyla-nowa-plyte-planowala-koncerty-7267349?source=rss", "date_published": "2023-07-28T20:20:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To \u015bwiadczy tylko o \u015bwiadomo\u015bci Kaczy\u0144skiego, \u017ce za trzy miesi\u0105ce traci w\u0142adz\u0119\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7moc57-pap_20230618_1hg-1-7267319/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141ukasz Kohut i Krzysztof Brejza w \"Kampanii #BezKitu\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wiecej-uprawnien-dla-prezydenta-to-swiadczy-tylko-o-swiadomosci-kaczynskiego-ze-za-trzy-miesiace-traci-wladze-7267310?source=rss", "date_published": "2023-07-28T20:02:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zamiast im ufa\u0107, traktujemy je jako zagro\u017cenie\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j5ryb8-fakty-po-faktach-7267203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyskusja w \"Faktach po Faktach\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-czarnek-30-tym-razem-jako-projekt-obywatelski-dorota-laboda-i-jedrzej-witkowski-komentuja-7267197?source=rss", "date_published": "2023-07-28T19:38:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dodatkowa op\u0142ata przy zakupach. Du\u017ca sie\u0107 wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"Dodatkowa op\u0142ata przy zakupach. Du\u017ca sie\u0107 wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cgddq9-kaufland-5106588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden warunek.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/kaufland-oplata-recyklingowa-za-zrywki-w-sklepach-kaufland-siec-wyjasnia-kiedy-jest-pobierana-oplata-7267291?source=rss", "date_published": "2023-07-28T19:35:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nieprawid\u0142owo\u015bci przy transferach. Juventus wykluczony", "description": "<img alt=\"Nieprawid\u0142owo\u015bci przy transferach. Juventus wykluczony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ei3wg-a-juventus-branded-corner-flag-is-seen-in-a-general-view-of-the-stadium-interior-prior-to-the-serie-a-match-between-juventus-and-us-lecce-at-allianz-stadium-on-may-03-2023-in-turin-italy-7267327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejska Unia Pi\u0142karska (UEFA) nie mia\u0142a lito\u015bci dla s\u0142ynnego klubu z Turynu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/uefa-europa-conference-league/2023-2024/juventus-nie-wystrapi-w-lidze-konferencji-europy.-dlaczego-dostal-kare-pilka-nozna_sto9721605/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T19:34:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ro\u015bnie kumulacja w Eurojackpot", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie kumulacja w Eurojackpot\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-m7mbjb-eurojackpot-4231552/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miesi\u0105c bez g\u0142\u00f3wnej wygranej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-280723-liczby-z-ostatniego-losowania-7267217?source=rss", "date_published": "2023-07-28T18:57:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wi\u0119cej uprawnie\u0144 dla prezydenta. Szybkie czytania i g\u0142osowanie", "description": "Decyzja Sejmu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/andrzej-duda-wiecej-uprawien-w-polityce-wzgledem-ue-sejm-uchwalil-ustawe-o-wspolpracy-wladz-w-sprawie-przewodnictwa-polski-w-radzie-ue-7267257?source=rss", "date_published": "2023-07-28T18:57:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u0141y\u017cwiarka mo\u017ce straci\u0107 obywatelstwo. \"Utrzymuje kontakty z osob\u0105 powi\u0105zan\u0105 z re\u017cimem\"", "description": "<img alt=\"\u0141y\u017cwiarka mo\u017ce straci\u0107 obywatelstwo. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ono3l3-margarita-drobiazko-7267249/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest wniosek do najwy\u017cszych w\u0142adz kraju.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lyzwiarstwo-figurowe/agne-bilotaite-minister-spraw-wewnetrznych-litwy-z-wnioskiem-o-pozbawienie-obywatelstwa-lyzwiarki-ma_sto9721110/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T18:28:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Odkopali piwnice Pa\u0142acu Saskiego. Mo\u017cna je zwiedza\u0107", "description": "<img alt=\"Odkopali piwnice Pa\u0142acu Saskiego. Mo\u017cna je zwiedza\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i2aove-piwnice-palacu-saskiego-dostepne-dla-zwiedzajacych-7267081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obowi\u0105zuj\u0105 zapisy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zwiedzanie-piwnic-palacu-saskiego-7266997?source=rss", "date_published": "2023-07-28T17:51:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Relacje o UFO przed Kongresem. Pu\u0142kownik Matysiak o podobnej historii z Polski", "description": "<img alt=\"Relacje o UFO przed Kongresem. Pu\u0142kownik Matysiak o podobnej historii z Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kzx46u-pulkownik-matysiak-7267070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyskusja w \"Tak jest\" na antenie TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/polska/przesluchanie-w-sprawie-ufo-byli-wojskowi-zeznawali-w-kongresie-usa-jerzy-rzymowski-i-plk-rez-maciej-matysiak-komentuja-7267099?source=rss", "date_published": "2023-07-28T17:48:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Z\u0142ote polskie szpadzistki zadziwi\u0142y. \"By\u0142y\u015bmy spokojne i skupione do ko\u0144ca\"", "description": "<img alt=\"Z\u0142ote polskie szpadzistki zadziwi\u0142y. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ocsqn8-renata-knapik-miazga-z-lewej-w-finalowej-walce-7267186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Renata Knapik-Miazga w rozmowie z Eurosportem o wygranym finale mistrzostw \u015bwiata z W\u0142oszkami.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szermierka/polskie-szpadzistki-mistrzyniami-swiata.-co-powiedziala-renata-knapik-miazga-szermierka_sto9721376/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T17:30:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To s\u0105 owoce i warzywa z dzia\u0142ki 300 metr\u00f3w od po\u017caru\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ts0y-zg-0001-7267126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzia\u0142kowcy na nadzwyczajnej sesji rady miasta.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zielona-gora-dzialkowcy-na-nadzwyczajnej-sesji-rady-miasta-z-koszami-warzyw-i-owocow-7267098?source=rss", "date_published": "2023-07-28T17:26:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gruzini wygonili Rosjan. Wycieczkowiec odp\u0142yn\u0105\u0142 po prote\u015bcie", "description": "<img alt=\"Gruzini wygonili Rosjan. Wycieczkowiec odp\u0142yn\u0105\u0142 po prote\u015bcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q9k8ea-gruzja-7267045/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Protestuj\u0105cych popar\u0142a gruzi\u0144ska prezydent Salome Zurabiszwili.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/gruzini-wygonili-rosjan-wycieczkowiec-astoria-grande-opuscil-port-po-protescie-7267043?source=rss", "date_published": "2023-07-28T17:18:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polka d\u0142ugo liczy\u0142a na etapow\u0105 wygran\u0105 w Tour de France", "description": "<img alt=\"Polka d\u0142ugo liczy\u0142a na etapow\u0105 wygran\u0105 w Tour de France\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-emps1x-agnieszka-skalniak-canyonsram-emma-norsgaard-movistar-i-sandra-alonso-ceratizit-7267155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Plan posypa\u0142 si\u0119 tu\u017c przed met\u0105.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/tour-de-france-kobiet/2023/tour-de-france-kobiet-2023.-emma-norsgaard-wygrala-6.-etap.-dluga-ucieczka-agnieszki-skalniak-sojki_sto9721347/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T17:11:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zal\u0105\u017cek tr\u0105by powietrznej na Mazowszu. Wida\u0107 go na nagraniu", "description": "<img alt=\"Zal\u0105\u017cek tr\u0105by powietrznej na Mazowszu. Wida\u0107 go na nagraniu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-svi75a-lej-kondensacyjny-w-pacynie-na-mazowszu-7267078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwa\u0142towna aura w pi\u0105tek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/burze-w-polsce-pacyna-lej-kondensacyjny-na-mazowszu-zalazek-traby-powietrznej-wideo-7267056?source=rss", "date_published": "2023-07-28T16:43:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przygotujcie si\u0119 na gor\u0105co, burze i ulewy", "description": "<img alt=\"Przygotujcie si\u0119 na gor\u0105co, burze i ulewy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xoakxc-pogoda-7267013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co przyniesie pogoda w weekend?", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-goraco-burze-i-ulewy-co-przyniesie-niz-ventur-7266991?source=rss", "date_published": "2023-07-28T16:09:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Partia pokaza\u0142a, \u017ce potrafi si\u0119 odwdzi\u0119czy\u0107\", ministerstwo o umowach", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-swvc18-miecz-za-cwierc-miliona-zlotych-dla-ojca-rydzyka-spolki-skarbu-panstwa-traktowane-sa-jak-bankomat-7217228/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pieni\u0105dze dla imperium Rydzyka, odpowied\u017a na interpelacj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ojciec-tadeusz-rydzyk-ministerstwo-rodziny-i-polityki-spolecznej-o-umowach-z-fundacja-lux-veritatis-7267006?source=rss", "date_published": "2023-07-28T16:01:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polki mistrzyniami \u015bwiata. Szalona rado\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Polki mistrzyniami \u015bwiata. Szalona rado\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m3edht-polki-mistrzyniami-swiata-7267050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Popis w finale w Mediolanie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szermierka/mistrzostwa-swiata-2023.-szpada-druzynowa-kobiet-wyniki-i-relacja-szermierka_sto9721227/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T15:59:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mecz \u015awi\u0105tek w Warszawie prze\u0142o\u017cony", "description": "<img alt=\"Mecz \u015awi\u0105tek w Warszawie prze\u0142o\u017cony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xolln2-iga-swiatek-walczy-w-turnieju-w-warszawie-7264594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organizatorzy podali nowy plan gier.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-warszawa/2023/mecz-iga-swiatek-linda-noskova-w-warszawie-przelozony-z-powodu-deszczu_sto9720622/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T15:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kilkaset z\u0142otych za roszczenia warte milion. \"Kr\u00f3l reprywatyzacji\" skazany", "description": "<img alt=\"Kilkaset z\u0142otych za roszczenia warte milion. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rik8jl-marek-m-1323867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marek M. ma trafi\u0107 do wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-marek-m-krol-reprywatyzacji-skazany-7267018?source=rss", "date_published": "2023-07-28T15:49:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Rt\u0119\u0107, mied\u017a, nikiel, cynk, kadm, o\u0142\u00f3w, w\u0119glowodory\". Zanieczyszczenia po po\u017carze sk\u0142adowiska", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-776y8d-gigantyczna-chmura-dymu-nad-plonaca-hala-7256255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojew\u00f3dzki Inspektorat Ochrony \u015arodowiska opublikowa\u0142 wyniki bada\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zielona-gora-przylep-pozar-skladowiska-rzeka-gesnik-zanieczyszczona-po-pozarze-wyniki-badan-wios-7266964?source=rss", "date_published": "2023-07-28T15:11:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "800 plus zamiast 500 plus. Zosta\u0142 ostatni krok", "description": "<img alt=\"800 plus zamiast 500 plus. Zosta\u0142 ostatni krok\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecief6436bdb3adc22e36b0be0f4fc371c44-zlozono-2-1-mln-wnioskow-o-swiadczenie-z-programu-500-plus-4425099/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki g\u0142osowania w Senacie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/800-plus-zamiast-500-plus-senat-poparl-nowelizacje-ustawy-bez-poprawek-7266967?source=rss", "date_published": "2023-07-28T14:47:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mistrzowie Francji przegrali z Japo\u0144czykami", "description": "<img alt=\"Mistrzowie Francji przegrali z Japo\u0144czykami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ofe3o4-ekitike-fue-de-lo-poco-destacado-en-el-cerezo-osaka-psg-7266978/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PSG w przebudowie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/cerezo-osaka-paris-sain-germain-wynik-i-relacja_sto9720952/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T14:31:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rosyjska tenisistka zatrzymana na lotnisku", "description": "<img alt=\"Rosyjska tenisistka zatrzymana na lotnisku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a4bnts-rosjanka-nie-zostala-wpuszczona-do-czech-7266961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie zosta\u0142a wpuszczona do Czech.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-praga/2023/turniej-wta-w-pradze.-rosyjska-tenisistka-nie-wpuszczona-do-czech_sto9720921/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T14:15:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kibic d\u017agni\u0119ty no\u017cem przed meczem Ligi Konferencji", "description": "<img alt=\"Kibic d\u017agni\u0119ty no\u017cem przed meczem Ligi Konferencji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q5evw6-niespokojnie-w-macedonii-przed-meczem-z-bulgarami-7266907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Macedonii P\u00f3\u0142nocnej.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/uefa-europa-conference-league/2023-2024/kibic-dzgniety-nozem-przed-meczem-shkupi-lewski-sofia-w-eliminacjach-ligi-konferencji_sto9720542/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:42:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Og\u0142oszono przyw\u00f3dc\u0119 junty, kt\u00f3ra obali\u0142a prezydenta", "description": "<img alt=\"Og\u0142oszono przyw\u00f3dc\u0119 junty, kt\u00f3ra obali\u0142a prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r4715r-siedziba-nigerskiej-partii-na-rzecz-demokracji-i-socjalizmu-w-niamey-7266748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Nigrze.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niger-zamach-stanu-grupa-oficerow-oglosila-odsuniecie-prezydenta-od-wladzy-ogloszono-przywodce-junty-to-general-abdourahamane-tchiani-7266818?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:41:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nowe \u015bwi\u0119to pa\u0144stwowe we wrze\u015bniu. Jest decyzja Senatu", "description": "<img alt=\"Nowe \u015bwi\u0119to pa\u0144stwowe we wrze\u015bniu. Jest decyzja Senatu\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-u1tncl-senat-7266729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki g\u0142osowania.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/senat-za-nowym-swietem-panstwowym-narodowy-dzien-polskich-dzieci-wojny-wyniki-glosowania-w-senacie-7266709?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:40:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wycofanie herbaty z melis\u0105 z jednej z sieci", "description": "<img alt=\"Wycofanie herbaty z melis\u0105 z jednej z sieci \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5zqecw-shutterstock_2156726179-7185098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podaje GIS.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/biedronka-wycofuje-herbate-zagraza-zdrowiu-dzieci-7266701?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:32:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dwie osoby nie \u017cyj\u0105. Trzy, w tym dwoje dzieci, s\u0105 ranne", "description": "<img alt=\"Dwie osoby nie \u017cyj\u0105. Trzy, w tym dwoje dzieci, s\u0105 ranne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-glc87j-smiertelny-wypadek-w-stolcznie-7266854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czo\u0142owe zderzenie dw\u00f3ch aut osobowych w Sto\u0142cznie (Pomorze).", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/stolczno-smiertelny-wypadek-pod-czluchowem-wsrod-rannych-dwoje-dzieci-7266872?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:28:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie ma bilet\u00f3w, ka\u017cdy mo\u017ce do nas przyjecha\u0107\". Odliczanie do Pol'and'Rock Festivalu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jdtzq2-jurek-owsiak-7266717/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jurek Owsiak o ostatnich przygotowaniach do wydarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/polska/29-polandrock-festival-w-2023-jurek-owsiak-o-wydarzeniu-artystach-i-zasadach-obowiazujacych-na-terenie-imprezy-7266670?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:28:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polskie szpadzistki b\u0119d\u0105 walczy\u0107 w finale Mistrzostw \u015awiata. Kiedy i gdzie transmisja?", "description": "<img alt=\"Polskie szpadzistki b\u0119d\u0105 walczy\u0107 w finale Mistrzostw \u015awiata. Kiedy i gdzie transmisja?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z3rdl5-renata-knapik-miazga-powalczy-z-kolezankami-o-zloto-7266859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nasze zawodniczki zmierz\u0105 si\u0119 z W\u0142oszkami.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szermierka/world-championships/2017/polskie-szpadzistki-w-finale-z-wloszkami-na-mistrzostwach-swiata.-transmisja-w-eurosporcie-2.-o-ktor_sto9720717/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mistrzostwa \u015bwiata we wspinaczce w Eurosporcie i w Playerze", "description": "<img alt=\"Mistrzostwa \u015bwiata we wspinaczce w Eurosporcie i w Playerze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tusrw8-aleksandra-miroslaw-7266775/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O tytu\u0142y i kwalifikacje olimpijskie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wspinaczka-1/mistrzostwa-swiata-we-wspinaczce-sportowej-od-1-sierpnia-w-eurosporcie-i-w-playerze_sto9720497/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T12:41:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Policjantom ich twarze wydawa\u0142y si\u0119 \"znajome\". Nie mylili si\u0119", "description": "<img alt=\"Policjantom ich twarze wydawa\u0142y si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wfjsab-mezczyzni-maja-zwiazek-z-kilkoma-kradziezami-z-wlamaniem-dokonanymi-na-terenie-warszawy-7266295/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzuty i areszt dla trzech os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ich-twarze-wydawaly-sie-policjantom-znajome-nie-mylili-sie-7266217?source=rss", "date_published": "2023-07-28T12:32:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"S\u0142owo mo\u017ce zabi\u0107\". Robert Kudelski o dyskryminacji z powodu oty\u0142o\u015bci", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nsevhm-robert-kudelski-7266501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Sam wiem, co to znaczy by\u0107 wykluczanym i stygmatyzowanym, nierzetelnie, nieuczciwie i bardzo krzywdz\u0105co ocenianym przez innych ludzi - powiedzia\u0142 aktor, gwiazda \"Na Wsp\u00f3lnej\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/na-wspolnej-robert-kudelski-ambasadorem-porozmawiajmy-szczerze-o-otylosci-7266496?source=rss", "date_published": "2023-07-28T12:30:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Znany pi\u0142karz ma nowotw\u00f3r", "description": "<img alt=\"Znany pi\u0142karz ma nowotw\u00f3r\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k6toqn-stefan-lainer-z-lewej-ma-powazne-problemy-zdrowotne-7266697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dzie musia\u0142 przej\u015b\u0107 kilkumiesi\u0119czn\u0105 terapi\u0119.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/stefan-lainer-ma-raka-wezlow-chlonnych.-ile-ma-potrwac-leczenie_sto9719662/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T12:12:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trzy tysi\u0105ce ton niebezpiecznych odpad\u00f3w w G\u0142ogowie. Nad miastem wisi gro\u017aba katastrofy ekologicznej", "description": "<img alt=\"Trzy tysi\u0105ce ton niebezpiecznych odpad\u00f3w w G\u0142ogowie. Nad miastem wisi gro\u017aba katastrofy ekologicznej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26hven-bomba-ekologiczna-w-glogowie-7266391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koszt utylizacji szacowany jest na 50 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/trzy-tysiace-ton-niebezpiecznych-odpadow-w-glogowie-nad-miastem-wisi-grozba-katastrofy-ekologicznej-7266433?source=rss", "date_published": "2023-07-28T11:49:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kumulacja w Lotto rozbita. Wiemy, gdzie pad\u0142y zwyci\u0119skie numery", "description": "<img alt=\"Kumulacja w Lotto rozbita. Wiemy, gdzie pad\u0142y zwyci\u0119skie numery\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lojhor-lotto-s-shutterstock_275295956-5128640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podaje Totalizator Sportowy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kumulacja-w-lotto-rozbita-ponad-28-milionow-zlotych-trafi-do-katowic-7266572?source=rss", "date_published": "2023-07-28T11:49:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zgwa\u0142ci\u0142 trzy kobiety. Bielizn\u0119 zabiera\u0142 jako \"trofeum\". Wyrok", "description": "<img alt=\"Zgwa\u0142ci\u0142 trzy kobiety. Bielizn\u0119 zabiera\u0142 jako \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wpaa99-2302--zbrodnia-w-rzeszowskim-zakladzie-karnym-osadzony-zabil-psycholozke-6369455/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest te\u017c oskar\u017cony o zabicie wi\u0119ziennej psycholo\u017cki.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-zgwalcil-trzy-kobiety-bielizne-zabieral-jako-trofeum-wyrok-7266610?source=rss", "date_published": "2023-07-28T11:38:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Powstanie publiczna por\u00f3wnywarka cen energii", "description": "<img alt=\"Powstanie publiczna por\u00f3wnywarka cen energii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o0gokf-prad-elektrycznosc-energia-7266587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe przepisy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/energetyka-powstanie-publiczna-porownywarka-cen-energii-poslowie-daja-zielone-swiatlo-7266508?source=rss", "date_published": "2023-07-28T11:35:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie wiedzia\u0142y, jak pachnie cz\u0142owiek, wi\u0119c podesz\u0142y. Niezwyk\u0142e spotkanie w Wigierskim Parku Narodowym", "description": "<img alt=\"Nie wiedzia\u0142y, jak pachnie cz\u0142owiek, wi\u0119c podesz\u0142y. Niezwyk\u0142e spotkanie w Wigierskim Parku Narodowym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-avsu3n-wilczeta-na-spacerze-w-wigierskim-parku-narodowym-7266446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Le\u015bniczy natkn\u0105\u0142 si\u0119 na wilcz\u0119ta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/wilki-z-wigierskiego-parku-narodowego-lesniczy-spotkal-piec-mlodych-7266457?source=rss", "date_published": "2023-07-28T11:19:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wampir z Zag\u0142\u0119bia\" 48 lat temu us\u0142ysza\u0142 wyrok \u015bmierci", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r15eor-wampir-z-zaglebia-to-byl-news-7266308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d nazwa\u0142 go \"cz\u0142owiekiem bez poczucia cz\u0142owiecze\u0144stwa\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wampir-z-zaglebia-48-lat-temu-zdzislaw-marchwicki-uslyszal-wyrok-smierci-7266159?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:59:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Lex Czarnek 3.0\" projektem obywatelskim. \"Wyst\u0105pi\u0119 o informacje w sprawie zbierania podpis\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-9wl1rk-kotula-7266472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentarze polityk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-czarnek-30-projektem-obywatelskim-komentarze-politykow-7266369?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:59:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Minister Buda: w San Francisco \"kradzie\u017c telefonu, torebki jest niekarana\". To fa\u0142sz", "description": "<img alt=\"Minister Buda: w San Francisco \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vojyp2-buda-w-san-francisco-kradziez-telefonu-kradziez-torebki-jest-niekarana-7264802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyja\u015bniamy, na czym polega\u0142a zmiana prawa w stanie Kalifornia.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/minister-buda-w-san-francisco-kradziez-telefonu-torebki-jest-niekarana-to-falsz-st7264577?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:43:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Skrzy\u017cowanie zasypane pieczywem. Cysterna na boku, pod ni\u0105 samoch\u00f3d dostawczy", "description": "<img alt=\"Skrzy\u017cowanie zasypane pieczywem. Cysterna na boku, pod ni\u0105 samoch\u00f3d dostawczy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fpl5z-zderzenie-w-zurominie-7266429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj kierowcy trafili do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zuromin-cale-skrzyzowanie-w-paszy-i-pieczywie-cysterna-lezy-na-boku-a-samochod-dostawczy-pod-nia-7266374?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:35:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ikona wolno\u015bci\". Pi\u0105ta rocznica \u015bmierci Kory", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gip7ff-kora-zmarla-28-lipca-2018-7266421/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kora, czyli Olga Sipowicz, zmar\u0142a 28 lipca 2018 roku, w wieku 67 lat.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kora-piata-rocznica-smierci-artystki-na-playerpl-programy-z-udzialem-kory-i-jej-przyjaciol-7266225?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:29:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po pierwszym wyroku w sprawie Natalii R. prokurator wycofa\u0142 z s\u0105du akt oskar\u017cenia. Sprawa zosta\u0142a umorzona", "description": "<img alt=\"Po pierwszym wyroku w sprawie Natalii R. prokurator wycofa\u0142 z s\u0105du akt oskar\u017cenia. Sprawa zosta\u0142a umorzona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5iwmiu-prokuratura-wycofala-oskarzenia-wobec-katolickiej-influenserki-najjjki-7266360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tylko w sprawie influencerki, jej matka nadal jest oskar\u017cona o nawo\u0142ywanie do nienawi\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/gliwice-prokuratura-wycofala-oskarzenia-wobec-influencerki-najjjki-7266322?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:27:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sejm odrzuci\u0142 sprzeciw Senatu do nowelizacji \"lex Tusk\"", "description": "<img alt=\"Sejm odrzuci\u0142 sprzeciw Senatu do nowelizacji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-60ubpg-posiedzenie-sejmu-7266357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Teraz ustawa trafi do podpisu prezydenta.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-tusk-co-z-nowelizacjaustawy-sejm-odrzucil-sprzeciw-senatu-ustawa-trafi-do-prezydenta-7266351?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:23:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Chcieli Santosa, maj\u0105 Keizera", "description": "<img alt=\"Chcieli Santosa, maj\u0105 Keizera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6lcjhe-nie-santos-a-keizer-bedzie-trenerem-al-shabab-7266424/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Saudyjski klub og\u0142osi\u0142 nowego trenera.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/al-shabab-oglosil-nowego-trenera.-nie-fernando-santos-a-marcel-kaiser_sto9720373/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:17:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Strzy\u017cak sarni - \"lataj\u0105cy kleszcz\". Czy jest si\u0119 czego ba\u0107?", "description": "<img alt=\"Strzy\u017cak sarni - \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tx7h1k-strzyzak-sarni-lipoptena-cervi-zdj-pogladowe-7266346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ten stawon\u00f3g mo\u017ce bole\u015bnie ugry\u017a\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/strzyzak-sarni-latajacy-kleszcz-czy-jest-niebezpieczny-7266328?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:16:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kukuczka potrzebowa\u0142 prawie o\u015bmiu lat. Ona zrobi\u0142a to w 92 dni", "description": "<img alt=\"Kukuczka potrzebowa\u0142 prawie o\u015bmiu lat. Ona zrobi\u0142a to w 92 dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p0iypy-kristin-harila-7266370/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niezwyk\u0142y wyczyn Norwe\u017cki.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/hill-climbing/kristin-harila-zdobyla-14-najwyzszych-szczytow-swiata-w-rekordowym-czasie_sto9720518/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:55:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szczyt. Putin musi czeka\u0107", "description": "<img alt=\"Szczyt. Putin musi czeka\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eqtsjn-putin-przed-spotkaniem-z-sisim-7266229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie szczytu Rosja-Afryka w Petersburgu\u00a0W\u0142adimir Putin by\u0142 zmuszony czeka\u0107 na spotkanie z prezydentem Egiptu Fattahem al-Sisim.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-czekal-w-samotnosci-na-egipskiego-prezydenta-7266303?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:50:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po\u017cary na wakacjach. RPO o sytuacji prawnej turyst\u00f3w", "description": "<img alt=\"Po\u017cary na wakacjach. RPO o sytuacji prawnej turyst\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-j7uxij-pozary-na-rodos-7266307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marcin Wi\u0105cek w \"Jeden na jeden\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/grecja-pozary-na-rodos-enter-air-zapewnia-ze-stara-sie-jak-najszybciej-sprowadzic-polakow-7266230?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:49:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Na Litwie pokazano film o protestach na Bia\u0142orusi. Wida\u0107 twarze", "description": "<img alt=\"Na Litwie pokazano film o protestach na Bia\u0142orusi. Wida\u0107 twarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nlhoiy-protesty-na-bialorusi-5011091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     \"Ta publikacja b\u0119dzie mie\u0107 przykre konsekwencje\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-publikacja-filmu-o-opozycyjnych-protestach-na-litwie-widac-na-nim-twarze-protestujacych-moga-to-wykorzystac-sluzby-7265865?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:40:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wyci\u0105gaj\u0105c bro\u0144 zaczepi\u0142 o guzik. Zgin\u0105\u0142 my\u015bliwy stoj\u0105cy obok", "description": "<img alt=\"Wyci\u0105gaj\u0105c bro\u0144 zaczepi\u0142 o guzik. Zgin\u0105\u0142 my\u015bliwy stoj\u0105cy obok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w3nygf-mysliwy-mial-zastrzelic-dwa-losie-zdjecie-ilutracyjne-6853423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest wyrok s\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/rokitno-mysliwy-zostal-postrzelony-na-polowaniu-zmarl-58-latek-dostal-rok-wiezienia-w-zawieszeniu-na-dwa-lata-7266188?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:38:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dezynsekcja w budynku, \u015bmier\u0107 p\u00f3\u0142toramiesi\u0119cznej dziewczynki. S\u0105 wyniki sekcji", "description": "<img alt=\"Dezynsekcja w budynku, \u015bmier\u0107 p\u00f3\u0142toramiesi\u0119cznej dziewczynki. S\u0105 wyniki sekcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rnw23k-dziecko-niemowle-zdjecie-ilustracyjne-6876712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zlecono dodatkowe badania toksykologiczne.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/lubin-prokuratura-wyjasnia-przyczyny-smierci-poltoramiesiecznej-dziewczynki-sa-wyniki-sekcji-7265194?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Brytyjski satelita sp\u0142onie w atmosferze. Jego cz\u0119\u015bci mog\u0105 spa\u015b\u0107 na Ziemi\u0119", "description": "<img alt=\"Brytyjski satelita sp\u0142onie w atmosferze. Jego cz\u0119\u015bci mog\u0105 spa\u015b\u0107 na Ziemi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2xf7io-aeolus-na-orbicie-wizja-artysty-7266281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stanie si\u0119 to najprawdopodobniej w pi\u0105tek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/satelita-aeolus-splonie-w-atmosferze-czesci-moga-spasc-na-ziemie-koniec-misji-esa-7266172?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:29:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Tajemnicze malowid\u0142a\" w podziemiach warszawskiego s\u0105du", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qgp1qe-tajemnicze-malowidla-odkryto-w-podziemiach-sadu-na-woli-7266257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konserwator m\u00f3wi o \"fascynuj\u0105cym odkryciu\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-odkrycie-w-podziemiach-sadu-na-solidarnosci-tajemnicze-malowidla-dlaczego-powstaly-hipotez-jest-kilka-7265979?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:19:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "D\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia Polek i Polak\u00f3w. Nowe dane", "description": "<img alt=\"D\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia Polek i Polak\u00f3w. Nowe dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6j3on-ludzie-tlum-ulica-shutterstock_1343605229-1-5722947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poda\u0142 GUS.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dlugosc-zycia-polek-i-polakow-najnowsze-dane-gus-7266165?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:15:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ulga w rodzinie LeBrona Jamesa", "description": "<img alt=\"Ulga w rodzinie LeBrona Jamesa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-on6h0i-bronny-es-lebron-james-7266286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Syn gwiazdy NBA wypisany ze szpitala.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/koszykowka/bronny-james-wypisany-ze-szpitala-po-naglym-zatrzymaniu-krazenia-komentarz-lebrona-jamesa_sto9720315/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:13:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Osiem os\u00f3b z zarzutami nielegalnego sk\u0142adowania odpad\u00f3w. Wpadli, gdy przyjechali z kolejnym transportem", "description": "<img alt=\"Osiem os\u00f3b z zarzutami nielegalnego sk\u0142adowania odpad\u00f3w. Wpadli, gdy przyjechali z kolejnym transportem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1wtap0-zarzuty-nielegalnego-skladowania-odpadow-w-gminie-wolow-7266184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie zosta\u0142y aresztowane, to oni mieli kierowa\u0107 tym procederem.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/osiem-osob-z-zarzutami-nielegalnego-skladowania-odpadow-wpadli-gdy-przyjechali-z-kolejnym-transportem-7264978?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Masowe protesty w Izraelu. \"Obserwujemy kolejne p\u0119kni\u0119te spo\u0142ecze\u0144stwo\"", "description": "<img alt=\"Masowe protesty w Izraelu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6v2di3-shutterstock_2327933797-7266167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jacek Stawiski i Marcin Wrona komentuj\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/rozmowy-na-szczycie-odcinki,692593/odcinek-73,S00E73,1124139?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:00:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u0119dzie dodatkowe posiedzenie Sejmu. Pos\u0142owie zajm\u0105 si\u0119\u00a0projektem uchwa\u0142y o referendum migracyjnym", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie dodatkowe posiedzenie Sejmu. Pos\u0142owie zajm\u0105 si\u0119\u00a0projektem uchwa\u0142y o referendum migracyjnym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r5sfhr-sejm-11-lipca-7220385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 16-17 sierpnia.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-dodatkowe-posiedzenie-kiedy-poslowie-zajma-sieprojektem-uchwaly-o-referendum-migracyjnym-7266107?source=rss", "date_published": "2023-07-28T08:26:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po blisko 40 latach odnaleziono w szwajcarskich Alpach szcz\u0105tki zaginionego alpinisty", "description": "<img alt=\"Po blisko 40 latach odnaleziono w szwajcarskich Alpach szcz\u0105tki zaginionego alpinisty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dgw56s-naukowcy-w-alpach-7265767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Topniej\u0105ce alpejskie lodowce ods\u0142aniaj\u0105 szcz\u0105tki ludzi.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwajcaria-po-blisko-40-latach-odnaleziono-w-alpach-szczatki-zaginionego-alpinisty-7265771?source=rss", "date_published": "2023-07-28T08:18:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zamaskowany m\u0119\u017cczyzna z m\u0142otkiem ukrad\u0142 jamnika. Policja publikuje nagranie", "description": "<img alt=\"Zamaskowany m\u0119\u017cczyzna z m\u0142otkiem ukrad\u0142 jamnika. Policja publikuje nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-olvcy6-jamnik-7266027/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze apeluj\u0105 o pomoc w odnalezieniu 16-miesi\u0119cznego psa.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-zamaskowany-mezczyzna-z-mlotkiem-ukradl-jamnika-policja-publikuje-nagranie-7265978?source=rss", "date_published": "2023-07-28T08:18:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po\u017cary w Grecji. W cz\u0119\u015bci kraju stra\u017cacy wci\u0105\u017c musz\u0105 wykazywa\u0107 si\u0119 \"nadludzkim wysi\u0142kiem\"", "description": "<img alt=\"Po\u017cary w Grecji. W cz\u0119\u015bci kraju stra\u017cacy wci\u0105\u017c musz\u0105 wykazywa\u0107 si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-t16yg1-pozar-w-regionie-wolos-7266024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grecja kolejny dzie\u0144 walczy z po\u017carami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pozary-w-grecji-w-czesci-kraju-strazacy-wciaz-musza-wykazywac-sie-nadludzkim-wysilkiem-7265996?source=rss", "date_published": "2023-07-28T08:15:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mia\u0142 pistolety, karabiny maszynowe, a nawet dzia\u0142ka lotnicze. Nielegalny arsena\u0142 przypomina\u0142 sklep", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 pistolety, karabiny maszynowe, a nawet dzia\u0142ka lotnicze. Nielegalny arsena\u0142 przypomina\u0142 sklep\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rwhrti-arsenal-na-posesji-52-latka-7266057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzuty i trafi\u0142 do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/nielegalny-arsenal-na-sprzedaz-w-wojewodztwie-lubelskim-ponad-180-sztuk-broni-w-posiadaniu-52-latka-7266046?source=rss", "date_published": "2023-07-28T08:02:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sensacyjne wyniki w eliminacjach Ligi Konferencji", "description": "<img alt=\"Sensacyjne wyniki w eliminacjach Ligi Konferencji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9yxm0m-basel-regularnie-gra-w-europejskich-pucharach-w-tym-sezonie-szybko-moze-sie-pozegnac-7266072/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dumni Kazachowie, Andorczycy i Kosowianie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/uefa-europa-conference-league/2023-2024/fc-basel-rozbite-przez-kazachow-viktoria-pilzno-zatrzymana-przez-kosowian_sto9720316/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T07:33:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "#sexCzarnek: do trzech razy sztuka. PiS walczy z \"seksualizacj\u0105\" dzieci na \"wariackich papierach\"", "description": "<img alt=\"#sexCzarnek: do trzech razy sztuka. PiS walczy z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tfkdiw-pap_20230719_0he-7265184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiosn\u0105 rz\u0105dz\u0105cy odgra\u017cali si\u0119, \u017ce jeszcze w czerwcu projekt nazywany lex Czarnek 3.0 trafi do Sejmu. Nie zd\u0105\u017cyli, w\u0142a\u015bnie ko\u0144czy si\u0119 lipiec i pos\u0142owie dopiero si\u0119 za niego zabior\u0105. A do tego obywatele i politycy zebrali pod projektem znacznie mniej podpis\u00f3w ni\u017c \"ratuj\u0105cy\" przed ponad dekad\u0105 \"maluchy\" Karolina i Tomasz Elbanowscy czy przeciwnicy likwidacji gimnazj\u00f3w w roku 2017. Czy Polacy przestaj\u0105 si\u0119 ba\u0107 \"seksualizacji\" dzieci, czy to PiS traci na skuteczno\u015bci?", "link": "https://tvn24.pl/premium/sexczarnek-do-trzech-razy-sztuka-pis-walczy-z-seksualizacja-dzieci-na-wariackich-papierach-7265181?source=rss", "date_published": "2023-07-28T07:25:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Koszty zmian klimatycznych policzone", "description": "<img alt=\"Koszty zmian klimatycznych policzone\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-evkl8h-skutki-powodzi-blyskawicznej-w-rabce-zdroju-woj-malopolskie-7248910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To dziesi\u0105tki miliard\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zmiany-klimatyczne-koszt-zmian-klimatycznych-szacuje-sie-na-70-mld-zl-raport-polskiej-izby-ubezpieczenpiu-7265997?source=rss", "date_published": "2023-07-28T07:19:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kwiatkowski i Majka na starcie Tour de Pologne", "description": "<img alt=\"Kwiatkowski i Majka na starcie Tour de Pologne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j7iaqu-kwiatkowski-i-majka-to-czolowi-polscy-kolarze-7266000/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsza taka sytuacja w historii.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/tour-de-pologne/2023/tour-de-pologne-2023.-michal-kwiatkowski-i-rafal-majka-po-raz-pierwszy-razem-na-starcie_sto9719204/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T07:02:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Randy Meisner nie \u017cyje. Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel The Eagles mia\u0142 77 lat", "description": "<img alt=\"Randy Meisner nie \u017cyje. Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel The Eagles mia\u0142 77 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ejk88-randy-meisner-7265897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wraz z grup\u0105 nagra\u0142 takie przeboje, jak \"Hotel California\" i \"Take It to the Limit\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/randy-meisner-nie-zyje-wspolzalozyciel-the-eagles-mial-77-lat-7265900?source=rss", "date_published": "2023-07-28T06:59:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Kraje Europy P\u00f3\u0142nocnej musz\u0105 zaadaptowa\u0107 si\u0119 szybciej ni\u017c reszta \u015bwiata\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hy5dm6-fale-upalow-moga-byc-niebezpieczne-7265941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badacze z Oksfordu o tym, kt\u00f3re kraje nie s\u0105 przygotowane na zwi\u0105zane ze zmianami klimatu fale upa\u0142\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zmiany-klimatu-nasze-domy-nie-sa-gotowe-na-przyszlosc-musimy-zaadaptowac-sie-szybciej-niz-reszta-swiata-7265886?source=rss", "date_published": "2023-07-28T06:56:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Machulski: polscy re\u017cyserzy krzycz\u0105 \"to jest moja misja!\", a ludzie maj\u0105 swoje \u017cycie, rodziny, chc\u0105 co\u015b zje\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Machulski: polscy re\u017cyserzy krzycz\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ezew5d-juliusz-machulski-monika-olejnik-7265955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Legendarny re\u017cyser, autor m.in. \"Vabanku\", czy \"Seksmisji\" w rozmowie z Monik\u0105 Olejnik.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/monika-olejnik-otwarcie-odcinki,511079/odcinek-47,S00E47,1124132?source=rss", "date_published": "2023-07-28T06:30:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "RPO: to lekarz decyduje o tym, czy policja mo\u017ce wej\u015b\u0107 do gabinetu lekarskiego", "description": "<img alt=\"RPO: to lekarz decyduje o tym, czy policja mo\u017ce wej\u015b\u0107 do gabinetu lekarskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1jbcdi-rzecznik-praw-obywatelskich-marcin-wiacek-w-jeden-na-jeden-7265882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marcin Wi\u0105cek w \"Jeden na jeden\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/sprawa-pani-joanny-rzecznik-praw-obywatelskich-marcin-wiacek-o-prawach-pacjenta-i-przeszukaniu-kobiety-w-gabinecie-lekarskim-7265910?source=rss", "date_published": "2023-07-28T06:19:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Takie prawa maj\u0105 tury\u015bci, kt\u00f3rzy zrezygnuj\u0105 z wyjazdu do Grecji", "description": "<img alt=\"Takie prawa maj\u0105 tury\u015bci, kt\u00f3rzy zrezygnuj\u0105 z wyjazdu do Grecji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6zhdff-pozar-na-rodos-7257025/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperci wyja\u015bniaj\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/pozary-na-rodos-jakie-prawa-maja-turysci-eksperci-wyjasniaja-7265822?source=rss", "date_published": "2023-07-28T06:07:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Gomorra\". Torturowana przez mafi\u0119, zgin\u0119\u0142a od strza\u0142u w ty\u0142 g\u0142owy. Zatrzymano jej kat\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w3pq4l-en_00950300_8677-1-7265856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Neapolita\u0144ska policja zatrzyma\u0142a podejrzanych o zab\u00f3jstwo Gelsominy Verde, kt\u00f3rej posta\u0107 pisarz Roberto Saviano umie\u015bci\u0142 w powie\u015bci \"Gomorra\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-neapol-zabojcy-gelsominy-verde-zatrzymani-po-19-latach-7265812?source=rss", "date_published": "2023-07-28T06:02:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u0141osza dogl\u0105da m\u0142odego. Wyj\u0105tkowe sceny spod Cz\u0119stochowy", "description": "<img alt=\"\u0141osza dogl\u0105da m\u0142odego. Wyj\u0105tkowe sceny spod Cz\u0119stochowy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6ix2zi-maly-los-z-mama-7265859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/losza-doglada-mlodego-wyjatkowe-sceny-spod-czestochowy-7265834?source=rss", "date_published": "2023-07-28T05:57:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Isinbajewa wydalona ze struktur Og\u00f3lnorosyjskiego Frontu Ludowego", "description": "<img alt=\"Isinbajewa wydalona ze struktur Og\u00f3lnorosyjskiego Frontu Ludowego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e5xcsk-jelena-isinbajewa-przez-lata-wspolpracowala-z-putinem-7265893/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142a lekkoatletka podpad\u0142a w\u0142adzom w ojczy\u017anie, gdy stwierdzi\u0142a, \u017ce nigdy nie by\u0142a powi\u0105zana z rosyjskim wojskiem i odci\u0119\u0142a si\u0119 od jego wszelkich dzia\u0142a\u0144.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lekkoatletyka/jelena-isinbajewa-wydalona-ze-struktur-ogolnorosyjskiego-frontu-ludowego_sto9719869/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T05:41:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tour de Pologne 2023. Trasa wy\u015bcigu, mapki i przekroje etap\u00f3w, faworyci", "description": "<img alt=\"Tour de Pologne 2023. Trasa wy\u015bcigu, mapki i przekroje etap\u00f3w, faworyci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7up4sq-michal-kwiatkowski-wygral-tour-de-pologne-w-2018-roku-7265862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwa\u017cniejszy wy\u015bcig kolarski w Polsce ruszy w sobot\u0119.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/tour-de-pologne/2023/tour-de-pologne-2023.-trasa-wyscigu-mapki-i-przekroje-etapow-faworyci_sto9717783/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T05:11:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gdzie jest burza? Polska pod grub\u0105 ko\u0142dr\u0105 z chmur, miejscami grzmi", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Polska pod grub\u0105 ko\u0142dr\u0105 z chmur, miejscami grzmi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i1pirp-burze-w-czesci-kraju-7145304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aled\u017a z nami aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-piatek-2807-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7265843?source=rss", "date_published": "2023-07-28T05:03:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Burze z gradem. Tu wci\u0105\u017c ostrzega IMGW", "description": "<img alt=\"Burze z gradem. Tu wci\u0105\u017c ostrzega IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vf8jk6-pojawia-sie-burze-6076678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a, gdzie jest niebezpiecznie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-z-gradem-niebezpieczna-pogoda-w-piatek-2807-7265819?source=rss", "date_published": "2023-07-28T04:36:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Uwaga, mo\u017cliwe porywy wiatru do 100 km/h. IMGW podnosi stopie\u0144 alert\u00f3w", "description": "<img alt=\"Uwaga, mo\u017cliwe porywy wiatru do 100 km/h. IMGW podnosi stopie\u0144 alert\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-22xnmz-burze-w-polsce-7253834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy ostrzegaj\u0105 przed burzami z gradem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-z-gradem-porywy-wiatru-do-100-kmh-synoptycy-podniesli-stopien-alertow-pogoda-na-piatek-2807-7265819?source=rss", "date_published": "2023-07-28T04:36:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Donald Trump us\u0142ysza\u0142 kolejne zarzuty", "description": "<img alt=\"Donald Trump us\u0142ysza\u0142 kolejne zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fmim6h-gettyimages-1495210643-7168254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 nakaza\u0107 skasowanie zapisu z kamer monitoringu, by ukry\u0107 go przed prokuratur\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-prokuratura-postawila-kolejne-zarzuty-donaldowi-trumpowi-ws-przetrzymywania-tajnych-dokumentow-7265813?source=rss", "date_published": "2023-07-28T04:27:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Rosjanie maj\u0105 to gdzie\u015b. Nast\u0119pny klub nocny mo\u017ce otworz\u0105 na \u015brodku cmentarza. Czemu nie?\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fmlesz-posrod-zniszczonych-w-wyniku-wojny-blokow-w-mariupolu-otworzono-nocny-klub-kleopatra-7265736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug ukrai\u0144skich w\u0142adz Rosjanie stawiaj\u0105 budynki na grobach w Mariupolu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wladze-rosyjscy-okupanci-stawiaja-budynki-na-grobach-w-mariupolu-7265737?source=rss", "date_published": "2023-07-28T04:22:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Bia\u0142oruski re\u017cim  sprzeda\u0142 mieszkanie opozycjonisty Cichanouskiego. \"Niczego nie czuj\u0119 z tego powodu\"", "description": "<img alt=\"Bia\u0142oruski re\u017cim  sprzeda\u0142 mieszkanie opozycjonisty Cichanouskiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g961ve-minsk-7265727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na informacj\u0119 o decyzji w\u0142adz zareagowa\u0142a Swiat\u0142ana Cichanouska.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-wladze-sprzedaly-zarekwirowane-mieszkanie-opozycjonisty-cichanouskiego-7265732?source=rss", "date_published": "2023-07-28T04:19:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awi\u0105tek ju\u017c oswojona z now\u0105 nawierzchni\u0105. \"Czuj\u0119 post\u0119p\"", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0105tek ju\u017c oswojona z now\u0105 nawierzchni\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ds2rfz-iga-swiatek-7265816/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po zwyci\u0119stwie nad Amerykank\u0105 Claire Liu zameldowa\u0142a si\u0119 w \u0107wier\u0107finale turnieju BNP Paribas Warsaw Open.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-warszawa/2023/iga-swiatek-po-meczu-z-claire-liu.-co-powiedziala-jak-ocenila-swoj-wystep_sto9720231/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-28T04:09:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jednoznaczna deklaracja Bidena i Meloni dotycz\u0105ca Ukrainy", "description": "<img alt=\"Jednoznaczna deklaracja Bidena i Meloni dotycz\u0105ca Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xjy9k1-joe-biden-i-giorgia-meloni-7265775/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyw\u00f3dcy rozmawiali te\u017c o nap\u0142ywie migrant\u00f3w z Afryki.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-biden-i-meloni-zadeklarowali-wsparcie-dla-ukrainy-7265779?source=rss", "date_published": "2023-07-28T04:01:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Albo wyjad\u0105, albo to wybuchnie\". Niebezpieczne odpady z produkcji trotylu na kolejnych sk\u0142adowiskach", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8t314t-rojkowo-2-wody-czerwone-7265751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okolicach Warszawy odkryli\u015bmy kolejne miejsca, gdzie nielegalnie zalegaj\u0105 niebezpieczne odpady, mi\u0119dzy innymi z produkcji trotylu, czym w Polsce zajmuje si\u0119 wy\u0142\u0105cznie pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka Nitro-Chem.", "link": "https://tvn24.pl/premium/wody-czerwone-niebezpieczne-odpady-nitro-chemu-z-produkcji-trotylu-na-kolejnych-skladowiskach-7265762?source=rss", "date_published": "2023-07-28T04:00:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Awantura w ministerstwie, eksplozja w sk\u0142adzie amunicji, k\u0142opoty Legii", "description": "<img alt=\"Awantura w ministerstwie, eksplozja w sk\u0142adzie amunicji, k\u0142opoty Legii \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k4fb5g-pozar-w-wolos-7265793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 28 lipca.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szesc-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-28-lipca-7265795?source=rss", "date_published": "2023-07-28T03:45:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]