[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Minister \u017baryn o zagro\u017ceniu ze strony wagnerowc\u00f3w: Na razie jest du\u017co zastraszania, bicia piany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/5b/1c/z29734549M,Stanislaw-Zaryn.jpg\" vspace=\"2\" />Pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej, minister Stanis\u0142aw \u017baryn powiedzia\u0142 w programie iPolitycznie portalu i.pl, \u017ce pa\u0144stwo polskie jest przygotowane na ka\u017cdy scenariusz wydarze\u0144 zwi\u0105zany z dzia\u0142aniami najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera. Doda\u0142, \u017ce Rosja i Bia\u0142oru\u015b wykorzystuj\u0105 wagnerowc\u00f3w jako element propagandy do straszenia Polski i Zachodu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30021592,minister-zaryn-o-zagrozeniu-ze-strony-wagnerowcow-na-razie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T20:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Zjawiskowy\" lej kondensacyjny na Mazowszu. Jest nagranie mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/a1/1c/z30021242M,Lej-kondensacyjny-utworzyl-sie-na-Mazowszu.jpg\" vspace=\"2\" />Lej kondensacyjny pojawi\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek po po\u0142udniu w okolicach wsi Pacyna na Mazowszu. Jak ostrzega Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej, w innych cz\u0119\u015bciach wojew\u00f3dztwa mo\u017cliwe s\u0105 gwa\u0142towne burze z porywami wiatru do 100 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30021226,zjawiskowy-lej-kondensacyjny-na-mazowszu-jest-nagranie-mieszkancow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T18:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jakimowicz m\u00f3wi o \"nieprawdopodobnej propozycji\". Tymczasem media: To bzdury wyssane z palca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/a1/1c/z30021134M,Jaroslaw-Jakimowicz.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Jakimowicz w filmie, kt\u00f3ry zamie\u015bci\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zapowiedzia\u0142 sw\u00f3j wielki powr\u00f3t do medi\u00f3w. Tylko do kt\u00f3rych? Jak wynika z ustale\u0144 Wirtualnej Polski, wi\u0119kszo\u015b\u0107 z wypytywanych stacji upraszcza o niepowi\u0105zywanie ich z aktorem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30021111,jakimowicz-mowi-o-nieprawdopodobnej-propozycji-tymczasem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T17:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Po\u017car hali w Zielonej G\u00f3rze. Wst\u0119pne ustalenia prokuratury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/9e/1c/z30010136M,Pozar-w-Zielonej-Gorze.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Zielonej G\u00f3rze przekaza\u0142a, \u017ce na miejscu po\u017caru przeprowadzone zosta\u0142y ogl\u0119dziny z udzia\u0142em bieg\u0142ych. Hala zosta\u0142a zarejestrowana skanerem 3D, pobrano tak\u017ce pr\u00f3bki do bada\u0144. Ustalono r\u00f3wnie\u017c, gdzie dosz\u0142o do zarzewia po\u017caru.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30021120,pozar-hali-w-zielonej-gorze-wstepne-ustalenia-prokuratury.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T17:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bydgoszcz. Policjant mia\u0142 porazi\u0107 paralizatorem m\u0119\u017cczyzn\u0119 w kajdankach. Sprawa wysz\u0142a na jaw przypadkiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/a1/1c/z30021012M.jpg\" vspace=\"2\" />Bydgoski policjant porazi\u0142 paralizatorem osob\u0119 skut\u0105 kajdankami - donosi \"Gazeta Wyborcza\". Wed\u0142ug ustale\u0144 dziennika sprawa wysz\u0142a na jaw przypadkiem, przy okazji rutynowej kontroli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30020954,bydgoszcz-policjant-mial-porazic-paralizatorem-mezczyzne-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T16:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zachodniopomorskie. Zabawa ma\u0142ego rysia uchwycona na nagraniu. \"Niesamowite\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/a1/1c/z30019980M,Zachodniopomorskie--Zabawa-malego-rysia-uchwycona-.jpg\" vspace=\"2\" />Lubuscy \u0141owcy Burz udost\u0119pnili \"niesamowite nagranie ze spotkania z ma\u0142ym, bawi\u0105cym si\u0119 rysiem\". Okazuje si\u0119, \u017ce jego autorem jest le\u015bniczy Medard Bajlak. W czasie w\u0119dr\u00f3wki po lesie uwieczni\u0142 na zdj\u0119ciach i filmach poczynania trzech m\u0142odych rysi z rysic\u0105 o imieniu Cicha.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30019884,zachodniopomorskie-zabawa-malego-rysia-uchwycona-na-nagraniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T14:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pomorze. \u015amiertelny wypadek na DK25. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/a1/1c/z30020501M.jpg\" vspace=\"2\" />Na drodze krajowej nr 25 w Sto\u0142cznie (woj. pomorskie) dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku z udzia\u0142em dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby, trzy s\u0105 ranne, w tym dwoje dzieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30020401,pomorze-smiertelny-wypadek-na-dk25-nie-zyja-dwie-osoby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T13:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zachodniopomorskie. Tajemniczy obiekt nad Pomianowem. \"Trwaj\u0105 poszukiwania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/a1/1c/z30020412M,Zachodniopomorskie--Tajemniczy-obiekt-nad-Pomianow.jpg\" vspace=\"2\" />- Trwaj\u0105 poszukiwania i potwierdzanie tego zg\u0142oszenia - przekaza\u0142a policja z wojew\u00f3dztwa zachodniopomorskiego. Mieszka\u0144cy gminy Pomianowo poinformowali s\u0142u\u017cby, \u017ce widzieli na niebie niezidentyfikowany obiekt lataj\u0105cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30020143,zachodniopomorskie-tajemniczy-obiekt-nad-pomianowem-trwaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T13:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rzesz\u00f3w. Odpowie za zab\u00f3jstwo wi\u0119ziennej psycholo\u017cki, teraz us\u0142ysza\u0142 wyrok za gwa\u0142ty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/8e/1c/z29942561M,Zachodniopomorskie--Sad-zlagodzil-wyrok-wlasciciel.jpg\" vspace=\"2\" />20 lat wi\u0119zienia - to wyrok, kt\u00f3ry zapad\u0142 w pi\u0105tek w Rzeszowie wobec 38-letniego Artura R. M\u0119\u017cczyzna zgwa\u0142ci\u0142 trzy kobiety i usi\u0142owa\u0142 skrzywdzi\u0107 jeszcze jedn\u0105. W ubieg\u0142ym roku Artura R. oskar\u017cono o zab\u00f3jstwo wi\u0119ziennej psycholo\u017cki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30019905,rzeszow-odpowie-za-zabojstwo-wieziennej-psycholozki-teraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T12:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W Rokitnie my\u015bliwy zaczepi\u0142 broni\u0105 o guzik i \u015bmiertelnie postrzeli\u0142 koleg\u0119. S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/02/1c/z29369709M,Mysliwy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W trakcie polowania w gminie Rokitno 58-letni my\u015bliwy zaczepi\u0142 odbezpieczon\u0105 bro\u0144 o wystaj\u0105cy w kurtce guzik i strzeli\u0142 w g\u0142ow\u0119 swojego towarzysza. S\u0105d w Bia\u0142ej Podlaskiej wyda\u0142 wyrok w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30019801,w-rokitnie-mysliwy-zaczepil-bronia-o-guzik-i-smiertelnie-postrzelil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T11:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matka zostawi\u0142a dzieci na brzegu i odp\u0142yn\u0119\u0142a kajakiem. \"Sytuacja zaczyna\u0142a wygl\u0105da\u0107 dziwnie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/a1/1c/z30019737M,Matka-zostawila-dzieci-na-brzegu-i-odplynela-kajak.jpg\" vspace=\"2\" />- Matka roku, w g\u0142owie mi si\u0119 nie mie\u015bci, jak mo\u017cna co\u015b takiego zrobi\u0107. Przecie\u017c te dziewczynki by\u0142y malutkie - powiedzia\u0142 kajakarz o kobiecie, kt\u00f3ra zostawi\u0142a dzieci na brzegu rzeki Wdy i odp\u0142yn\u0119\u0142a kajakiem. Po pewnym czasie uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107, czemu kobieta odp\u0142yn\u0119\u0142a i nawi\u0105za\u0107 z ni\u0105 kontakt.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30019379,matka-zostawila-dzieci-na-brzegu-i-odplynela-kajakiem-sytuacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T11:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 37-letniej Agnieszki w bli\u017aniaczej ci\u0105\u017cy. Rzecznik wyda\u0142 decyzj\u0119. \"Brak naruszenia praw\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/a1/1c/z30019728M,Protest-w-Krakowie-w-zwiazku-ze-smiercia-37-letnie.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik Praw Pacjenta opublikowa\u0142 komunikat w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 37-letniej Agnieszki z Cz\u0119stochowy. Kobieta trafi\u0142a do szpitala, w zwi\u0105zku z komplikacjami zwi\u0105zanymi z bli\u017aniacz\u0105 ci\u0105\u017c\u0105. Po kilku tygodniach zmar\u0142a. O \u015bmier\u0107 37-latki rodzina oskar\u017ca szpital.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30019380,smierc-37-letniej-agnieszki-w-czestochowie-rzecznik-wydal-decyzje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T11:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rocznica ataku na ob\u00f3z jeniecki w O\u0142eniwce. Protest przed \"ambasad\u0119 pa\u0144stwa terrorysty\". \"Nie wybaczymy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/a0/1c/z30019505M,Protest-pod-Ambasada-Rosji.jpg\" vspace=\"2\" />W pierwsz\u0105 rocznic\u0119 brutalnego ataku na je\u0144c\u00f3w w O\u0142eniwce przed ambasad\u0105 Rosji w Warszawie odb\u0119dzie si\u0119 protest. Zgin\u0119\u0142o w\u00f3wczas ponad 50 obro\u0144c\u00f3w Ukrainy. \"Nigdy nie zapomnimy, nigdy nie wybaczymy\" - podkre\u015blaj\u0105 organizatorzy wydarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30019362,rocznica-ataku-na-oboz-jeniecki-w-oleniwce-protest-przed-ambasade.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T11:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warszawa. Po\u0142kn\u0119\u0142a skr\u0119ta na widok stra\u017cy miejskiej. Z torebki wypad\u0142o wi\u0119cej dowod\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/a0/1c/z30019324M,Warszawa--Straz-miejska-podeszla-do-kobiety-palace.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017c Miejska w Warszawie patrolowa\u0142a okolice Pa\u0142acu Kultury i Nauki, kiedy nagle otrzyma\u0142a informacj\u0119 o kobiecie, kt\u00f3ra za\u017cywa\u0142a substancj\u0119 odurzaj\u0105c\u0105 w taks\u00f3wce. Stra\u017cniczki namierzy\u0142y 21-latk\u0119, kt\u00f3ra na ich widok po\u0142kn\u0119\u0142a tzw. skr\u0119ta. Kobieta by\u0142a agresywna i w pewnym momencie z torebki wysypa\u0142o si\u0119 wi\u0119cej dowod\u00f3w. Nie by\u0142 to jednak koniec ustale\u0144 na temat 21-latki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30019123,warszawa-polknela-skreta-na-widok-strazy-miejskiej-z-torebki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T10:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przyjecha\u0142a na Podlasie, by zda\u0107 egzamin na prawo jazdy. Znale\u017ali j\u0105 zapl\u0105tan\u0105 w rzepaku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/a0/1c/z30019314M,Policja-z-Bielska-Podlaskiego-odnalazla-zaginiona-.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Bielska Podlaskiego odnale\u017ali poszukiwan\u0105 w mie\u015bcie mieszkank\u0119 Warszawy. Kobieta mia\u0142a spotka\u0107 si\u0119 z rodzicami po swoim egzaminie na prawo jazdy. Po kilku godzinach poszukiwa\u0144 zosta\u0142a znaleziona nietrze\u017awa w polu rzepaku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30019137,przyjechala-do-bielska-podlaskiego-by-zdac-egzamin-na-prawo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T10:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wroc\u0142aw. M\u0119\u017cczyzna z gnij\u0105c\u0105 r\u0119k\u0105 n\u0119ka mieszka\u0144c\u00f3w. Nie chce pomocy, jest agresywny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/a0/1c/z30019138M,Wroclaw--Mezczyzna-terroryzuje-mieszkancow.jpg\" vspace=\"2\" />Czytelnicy \"Gazety Wroc\u0142awskiej\" skar\u017c\u0105 si\u0119 na m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry na ulicach Wroc\u0142awia zaczepia ludzi. Prosi ich o pieni\u0105dze, a kiedy ci odmawiaj\u0105, staje si\u0119 agresywny i straszy ich r\u0119k\u0105, na kt\u00f3rej znajduje si\u0119 otwarta rana z larwami much.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30018901,wroclaw-mezczyzna-z-gnijaca-reka-neka-mieszkancow-nie-chce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T09:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "19-latek potr\u0105ci\u0142 pieszych w Bielinach. Prokuratura o nowych ustaleniach. Kierowca z\u0142ama\u0142 przepisy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/a0/1c/z30019086M,Smiertelny-wypadek-w-Bielinach--Prokuratura-ujawni.jpg\" vspace=\"2\" />- Z\u0142o\u017cy\u0142 on wyja\u015bnienia, kt\u00f3re co do istotnych okoliczno\u015bci, s\u0105 sprzeczne z pozosta\u0142ym zebranym materia\u0142em dowodowym - m\u00f3wi o kierowcy rzecznik prokuratury. Pojawi\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c nowe informacje w sprawie \u015bmiertelnego wypadku w miejscowo\u015bci Bieliny. Prokuratura wst\u0119pnie ustali\u0142a, \u017ce kierowca, kt\u00f3ry potr\u0105ci\u0142 troje pieszych, z\u0142ama\u0142 przepisy obowi\u0105zuj\u0105ce na tym obszarze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30018812,smiertelny-wypadek-w-bielinach-prokuratura-ujawnia-nowe-ustalenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T09:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polacy boj\u0105 si\u0119 lecie\u0107 na Rodos, ale biura podr\u00f3\u017cy nie chc\u0105 zwraca\u0107 koszt\u00f3w. \"Od trzech dni nie \u015bpi\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/a0/1c/z30018631M,Pozar-na-Rodos--22-07-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Wielu Polak\u00f3w planuje odwo\u0142a\u0107 wakacje na Rodos z powodu po\u017car\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych na wyspie. Cz\u0119\u015b\u0107 biur podr\u00f3\u017cy nie chce jednak zwraca\u0107 turystom koszt\u00f3w wyjazdu ani zmienia\u0107 jego terminu. Organizatorzy wycieczek na greck\u0105 wysp\u0119 twierdz\u0105, \u017ce przebywaj\u0105cy tam tury\u015bci s\u0105 bezpieczni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30018402,polacy-boja-sie-leciec-na-rodos-ale-biura-podrozy-nie-chca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T08:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Strzy\u017caki sarnie przypominaj\u0105 kleszcze i atakuj\u0105 chmarami. Mog\u0105 wej\u015b\u0107 pod powiek\u0119, do nosa i uszu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/29/1b/z28479880M,Strzyzak-jeleni-znany-tez-jako-strzyzak-sarni--zdj.jpg\" vspace=\"2\" />Strzy\u017cak sarni (lub jeleni) przypomina kleszcza i wyst\u0119puje na terenie ca\u0142ej Polski. To, co r\u00f3\u017cni je od gro\u017anych paj\u0119czak\u00f3w, to m.in. to, \u017ce lataj\u0105 chmarami, atakuj\u0105 zwierz\u0119ta i ludzi, a ich uk\u0105szenie potrafi by\u0107 bolesne. Czy \"lataj\u0105cy kleszcz\" jest gro\u017any? Jak si\u0119 mo\u017cna przed nimi ochroni\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30018755,strzyzaki-sarnie-przypominaja-kleszcze-i-atakuja-chmarami-moga.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T08:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Gdzie jest burza? Ni\u017c Ventur przetnie Polsk\u0119 \u015bcian\u0105 deszczu. Jaki b\u0119dzie weekend? [PROGNOZA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/a0/1c/z30018728M,Mapa-burz---piatek-28-lipca.jpg\" vspace=\"2\" />Z prognoz synoptyk\u00f3w wynika, \u017ce w najbli\u017cszych dniach nie ma co liczy\u0107 na powr\u00f3t s\u0142onecznego lata. Za spraw\u0105 ni\u017cu Ventur w Polsce maj\u0105 wyst\u0119powa\u0107 intensywne opady deszczu. Czy taka sama pogoda czeka nas te\u017c w ostatni weekend lipca?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30018560,pogoda-gdzie-jest-burza-niz-ventur-przetnie-polske-sciana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T07:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marcin W. przyzna\u0142 si\u0119 do podw\u00f3jnego zab\u00f3jstwa. Zada\u0142 ofiarom 55 cios\u00f3w no\u017cem. Mo\u017ce unikn\u0105\u0107 wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/a0/1c/z30018349M,Marcin-W--podejrzany-o-podwojne-zabojstwo--31-03-2.jpg\" vspace=\"2\" />Marcin W. jest podejrzany o pope\u0142nienie podw\u00f3jnego zab\u00f3jstwa. 24-latek przyzna\u0142 si\u0119, \u017ce zabi\u0142 brata Pauliny G. oraz matk\u0119 domniemanego ch\u0142opaka kobiety, kt\u00f3r\u0105 Marcin W. kocha\u0142 bez wzajemno\u015bci. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 ju\u017c w przesz\u0142o\u015bci oskar\u017cony o stalking, jednak wtedy trafi\u0142 do zak\u0142adu psychiatrycznego. Teraz biegli zdecyduj\u0105, czy Marcin W. po raz kolejny uniknie wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30018240,marcin-w-przyznal-sie-do-podwojnego-zabojstwa-zadal-ofiarom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T06:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Katocelebrytka\" Najjjka nie odpowie za zniewa\u017canie Ukrai\u0144c\u00f3w. \"Pom\u00f3g\u0142 jej asystent Ziobry\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/a0/1c/z30018450M,Prokuratura-wycofala-akt-oskarzenia-ws--24-letniej.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura w Gliwicach wycofa\u0142a akt oskar\u017cenia wobec Natalii R., kt\u00f3ra w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych dzia\u0142a jako Najjjka, w sprawie szerzenia nienawi\u015bci wobec Ukrai\u0144c\u00f3w. Jak poinformowa\u0142 O\u015brodek Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich i Ksenofobicznych, 24-latce mia\u0142 pom\u00f3c asystent Zbigniewa Ziobry, Dariusz Matecki. Najjjka, kt\u00f3ra por\u00f3wna\u0142a swoj\u0105 sytuacj\u0119 do sytuacji Jezusa, sta\u0142a si\u0119 \"popularna\" na TikToku za spraw\u0105 innych, kontrowersyjnych tre\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30018265,katocelebrytka-najjjka-nie-odpowie-za-zniewazanie-ukraincow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T06:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Orlen partnerem strategicznym imprezy o. Tadeusza Rydzyka. Msza i Bayer Full na scenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/a0/1c/z30018320M,Orlen-zostal-partnerem-strategicznym-imprezy-o--Ta.jpg\" vspace=\"2\" />Orlen zosta\u0142 partnerem strategicznym corocznej imprezy Radia Maryja i Telewizji Trwam. \"Dzi\u0119kczynienie w Rodzinie\" to uroczysta msza i nabo\u017ce\u0144stwo r\u00f3\u017ca\u0144cowe, ale te\u017c koncerty. W tym roku zagra mi\u0119dzy innymi Bayer Full.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30018244,huczne-obchody-swieta-radia-maryja-orlen-partnerem-imprezy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T06:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "21-latek z zarzutami \"obcowania\" z 14-latk\u0105 i zastraszania. Nieoficjalnie: Dziewczynka jest w ci\u0105\u017cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/a0/1c/z30018309M,Gory-Tarnowskie--Policja-zatrzymala-podejrzanego-m.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Rejonowa w Tarnowskich G\u00f3rach postawi\u0142a zarzuty 21-latkowi, podejrzanemu o wsp\u00f3\u0142\u017cycie z 14-latk\u0105. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 tak\u017ce innych czyn\u00f3w wobec jej rodziny. Nieoficjalnie pojawi\u0142y si\u0119 informacje, \u017ce policja zatrzyma\u0142a 21-latka, kiedy ci\u0105\u017ca mia\u0142a wyj\u015b\u0107 na jaw podczas wizyty u lekarza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30018245,21-latek-z-zarzutami-nie-tylko-obcowania-z-14-latka-nieoficjalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T06:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pojemniki z truj\u0105cymi odpadami po produkcji trotylu 40 km od Warszawy. Prokuratura: To z pa\u0144stwowej fabryki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/a0/1c/z30018268M,Trujace-odpady-pod-Warszawa.jpg\" vspace=\"2\" />Oko\u0142o 40 kilometr\u00f3w od centrum Warszawy dziennikarze Radia ZET i TVN24 odkryli nielegalne sk\u0142adowisko, na kt\u00f3rym porzucono 600 ton gro\u017anych dla zdrowia i \u017cycia odpad\u00f3w. Prokuratura potwierdzi\u0142a, \u017ce pochodz\u0105 z pa\u0144stwowej fabryki Nitro-Chem w Bydgoszczy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30018207,pojemniki-z-trujacymi-odpadami-po-produkcji-trotylu-40-km-od.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T05:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Podarowa\u0142 policjantom z \u0141\u0119czycy \"kwiatek\" na przeprosiny. Teraz grozi mu osiem lat wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/a0/1c/z30017852M,Kwiatek--ktory-mieszkaniec-powiatu-leczyckiego-chc.jpg\" vspace=\"2\" />Zaskakuj\u0105cym prezentem na przeprosiny postanowi\u0142 obdarowa\u0107 policjant\u00f3w mieszkaniec powiatu \u0142\u0119czyckiego. Pijany 38-latek przyni\u00f3s\u0142 na komend\u0119 w \u0141\u0119czycy (woj. \u0142\u00f3dzkie) \"kwiatek\", kt\u00f3ry okaza\u0142 si\u0119 by\u0107 konopi\u0105 indyjsk\u0105. Za jej upraw\u0119 grozi mu do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017753,podarowal-policjantom-z-leczycy-kwiatek-na-przeprosiny-teraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T04:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lubin. Nie \u017cyje niemowl\u0119. Nieoficjalnie: W mieszkaniu u\u017cyto \u015brodka na karaluchy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/a0/1c/z30017920M,Lubin--Nie-zyje-niemowle--Nieoficjalnie--W-mieszka.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Legnicy (dolno\u015bl\u0105skie) bada okoliczno\u015bci \u015bmierci p\u00f3\u0142toramiesi\u0119cznej dziewczynki, kt\u00f3ra zmar\u0142a w zesz\u0142ym tygodniu w Lubinie. Nieoficjalnie wiadomo, \u017ce do zgonu dziecka dosz\u0142o dzie\u0144 po tym, jak w mieszkaniu przeprowadzono dezynsekcj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017729,lubin-nie-zyje-niemowle-nieoficjalnie-w-mieszkaniu-uzyto.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-28T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]