[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protesty w USA na zlecenie Chin? \"To doprawdy agresywna taktyka\"", "description": "<img alt=\"Protesty w USA na zlecenie Chin? \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4f3os0-cnn-7267318/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Scenariusz i finansowanie przysz\u0142y z Chin, ale realizowa\u0107 strategi\u0119 mieli wynaj\u0119ci do tego zwykli Amerykanie. To oni zorganizowali protesty w USA, trzymali transparenty i byli przygotowani do udzielania wywiad\u00f3w. Zdj\u0119cia i nagrania pojawia\u0142y si\u0119 potem jako ilustracja chi\u0144skiej propagandy lub pr\u00f3ba o\u015bmieszenia ameryka\u0144skiej polityki. Materia\u0142 telewizji CNN.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/protesty-w-usa-na-zlecenie-chin-to-doprawdy-agresywna-taktyka-7267309?source=rss", "date_published": "2023-07-28T20:21:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie trzech aut, dwie osoby ranne, jeden kierowca uciek\u0142", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech aut, dwie osoby ranne, jeden kierowca uciek\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-627799-wypadek-w-alejach-jerozolimskich-7267353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek wieczorem w Alejach Jerozolimskich zderzy\u0142y si\u0119 trzy auta osobowe. Jak podaje policja, dwie osoby zosta\u0142y zabrane do szpitala. Jeden z kierowc\u00f3w porzuci\u0142 swoje auto i oddali\u0142 si\u0119 z miejsca zdarzenia. Jest poszukiwany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-w-alejach-jerozolimskich-poszukuja-kierowcy-7267348?source=rss", "date_published": "2023-07-28T20:09:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tr\u0105ba powietrzna w powiecie garwoli\u0144skim. Uszkodzone budynki", "description": "<img alt=\"Tr\u0105ba powietrzna w powiecie garwoli\u0144skim. Uszkodzone budynki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4h1swh-traba-powietrzna-w-powiecie-garwolinskim-7267301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tr\u0105ba powietrzna przesz\u0142a w pi\u0105tek wieczorem w powiecie garwoli\u0144skim. Uszkodzone zosta\u0142y dachy na trzech budynkach mieszkalnych i \u015bciana budynku gospodarczego - przekaza\u0142a nam stra\u017c po\u017carna. W pi\u0105tek w wielu regionach by\u0142o burzowo.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/traba-powietrzna-na-mazowszu-powiat-garwolinski-gminy-zelechow-i-gorzno-uszkodzone-budynki-nagranie-7267311?source=rss", "date_published": "2023-07-28T19:53:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nios\u0105 pomoc na terenach przyfrontowych ryzykuj\u0105c w\u0142asnym \u017cyciem. Tak wygl\u0105da praca \"Bia\u0142ych Anio\u0142\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Nios\u0105 pomoc na terenach przyfrontowych ryzykuj\u0105c w\u0142asnym \u017cyciem. Tak wygl\u0105da praca \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mfgr78-fos-kazimierczak-7267281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ka\u017cdego dnia ryzykuj\u0105 w\u0142asnym \u017cyciem, \u017ceby ewakuowa\u0107 cywil\u00f3w z obwodu donieckiego. Tym, kt\u00f3rzy nie chc\u0105 wyjecha\u0107, dostarczaj\u0105 \u017cywno\u015b\u0107, lekarstwa i artyku\u0142y pierwszej potrzeby.\u00a0\"Bia\u0142e Anio\u0142y\", b\u0119d\u0105ce cz\u0119\u015bci\u0105 donieckiej policji, pomoc Ukrai\u0144com nios\u0105 od chwili rozpocz\u0119cia rosyjskiej inwazji na pe\u0142n\u0105 skal\u0119. Jeden z funkcjonariuszy w rozmowie z TVN24 BiS opowiedzia\u0142 o tym, jak wygl\u0105da ich praca.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/ukraina-czlonek-oddzialu-biale-anioly-o-pomaganiu-przy-froncie-7267276?source=rss", "date_published": "2023-07-28T19:06:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"W Warszawie nie ma miejsca na antysemityzm\". Rafa\u0142 Trzaskowski podpisa\u0142 deklaracj\u0119", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yn896c-podpisania-deklaracji-przeciw-antysemityzmowi-7267214/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deklaracj\u0119 zawieraj\u0105c\u0105 tzw. robocz\u0105 definicj\u0119 antysemityzmu, opracowan\u0105 przez\u00a0Mi\u0119dzynarodowy Sojusz na rzecz Pami\u0119ci o Holokau\u015bcie (IHRA), podpisa\u0142 w pi\u0105tek prezydent Warszawy Rafa\u0142\u00a0Trzaskowski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przeciwko-antysemityzmowi-rafal-trzaskowski-podpisal-deklaracje-7267208?source=rss", "date_published": "2023-07-28T19:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sejm zag\u0142osowa\u0142 nad sprzeciwem opozycji wobec \"lex Czarnek\". Wniosek opozycji odrzucony", "description": "<img alt=\"Sejm zag\u0142osowa\u0142 nad sprzeciwem opozycji wobec \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-60ubpg-posiedzenie-sejmu-7266357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm w pi\u0105tek odrzuci\u0142 wniosek opozycji o odrzucenie obywatelskiego projektu nowelizacji ustawy Prawo o\u015bwiatowe okre\u015blanego przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 rz\u0105dz\u0105c\u0105 jako \"Chro\u0144my dzieci\", a przez opozycj\u0119 jako \"lex Czarnek 3.0\". Tym samym opowiedzia\u0142 si\u0119 za dalszymi pracami nad tym projektem. Trafi on teraz do Komisji Edukacji Nauki i M\u0142odzie\u017cy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-czarnek-glosowanie-w-sejmie-wniosek-opozycji-odrzucony-projekt-skierowany-do-dalszych-prac-7267260?source=rss", "date_published": "2023-07-28T18:44:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "R\u00f3\u017ca Thun: \u017cycie ludzi dla tego rz\u0105du nie jest takie zasadnicze", "description": "<img alt=\"R\u00f3\u017ca Thun: \u017cycie ludzi dla tego rz\u0105du nie jest takie zasadnicze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qqdery-28-1925-fpf-cl-0017-7267180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d jest za to odpowiedzialny. Je\u017celi uwa\u017cali, \u017ce za du\u017co \u015bmieci jest przywo\u017conych, a w og\u00f3le nie ma por\u00f3wnania ilo\u015bci, to trzeba by\u0142o t\u0119 ilo\u015b\u0107 zmniejszy\u0107, a nie zwi\u0119ksza\u0107 w spos\u00f3b dramatyczny - oceni\u0142a w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 europos\u0142anka Polski 2050 R\u00f3\u017ca Thun. - Ja chc\u0119 wiedzie\u0107, gdzie jest minister Jacek Sasin odpowiedzialny za Nitro-Chem, bo to jest sp\u00f3\u0142ka pa\u0144stwowa i gdzie jest Anna Moskwa i Jacek Ozdoba, czyli ci, kt\u00f3rzy odpowiedzialni s\u0105 za ochron\u0119 w tej sprawie - m\u00f3wi\u0142 europose\u0142 PO Andrzej Halicki.", "link": "https://tvn24.pl/polska/nielegalne-skladowiska-odpadow-w-polsce-roza-thun-zycie-ludzi-dla-tego-rzadu-nie-jest-takie-zasadnicze-7267218?source=rss", "date_published": "2023-07-28T18:37:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczny bilans p\u00f3\u0142metku wakacji na drogach. Od ko\u0144ca czerwca zgin\u0119\u0142o prawie 200 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Tragiczny bilans p\u00f3\u0142metku wakacji na drogach. Od ko\u0144ca czerwca zgin\u0119\u0142o prawie 200 os\u00f3b\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fq8qwq-kostek-7267240/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na p\u00f3\u0142metku wakacji okazuje si\u0119, \u017ce dramatycznie ro\u015bnie liczba gro\u017anych wypadk\u00f3w drogowych.  Rok temu ich liczba zmala\u0142a, wiec dawa\u0142o to nadziej\u0119 popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na polskich drogach, ale tendencja znowu si\u0119 odwr\u00f3ci\u0142a. Od ko\u0144ca czerwca zgin\u0119\u0142o ju\u017c prawie 200 os\u00f3b.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/tragiczny-bilans-polmetku-wakacji-na-drogach-od-konca-czerwca-zginelo-prawie-200-osob-7267233?source=rss", "date_published": "2023-07-28T18:37:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch aut na Mokotowie, jedna osoba zabrana do szpitala", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch aut na Mokotowie, jedna osoba zabrana do szpitala \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ht1zjj-zderzenie-na-mokotowie-7267235/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek wieczorem na skrzy\u017cowaniu Wo\u0142oskiej i Rac\u0142awickiej zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta osobowe. Jedna osoba odnios\u0142a obra\u017cenia, trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-woloska-raclawicka-zderzenie-7267226?source=rss", "date_published": "2023-07-28T18:35:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowa sp\u00f3\u0142ka trafi\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144. Jest odpowied\u017a na decyzj\u0119 KNF", "description": "<img alt=\"Nowa sp\u00f3\u0142ka trafi\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144. Jest odpowied\u017a na decyzj\u0119 KNF\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ga1ra-knf-7267244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Nadzoru Finansowego (KNF) w pi\u0105tek wpisa\u0142a na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych sp\u00f3\u0142k\u0119\u00a0Aforti\u00a0Finance. To sp\u00f3\u0142ka nale\u017c\u0105ca do grupy Aforti Holding. W ocenie zarz\u0105du Aforti Holding decyzja KNF jest \"bezzasadna i pozbawiona podstaw prawnych\". Zwr\u00f3cono uwag\u0119, \u017ce Aforti\u00a0Finance \"od 2020 roku nie prowadzi \u017cadnej nowej dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/knf-wpisala-afortifinance-na-liste-ostrzezen-publicznych-aforti-holding-komentuje-7267153?source=rss", "date_published": "2023-07-28T18:31:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Komitet Bioetyki PAN \"zaniepokojony tym, co dzieje si\u0119 w polskiej ginekologii i po\u0142o\u017cnictwie\"", "description": "<img alt=\"Komitet Bioetyki PAN \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dgqrjr-gorniak-7267205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Trzeba natychmiast zatrzyma\u0107 narastaj\u0105c\u0105 spiral\u0119 strachu\" - wzywa Komitet Bioetyki Polskiej Akademii Nauk. Jednocze\u015bnie naukowcy przypominaj\u0105, \u017ce \"\u017cycie i zdrowie kobiet ci\u0119\u017carnych ma tak\u0105 sam\u0105 warto\u015b\u0107, jak \u017cycie i zdrowie pozosta\u0142ych pacjent\u00f3w\", bo coraz cz\u0119\u015bciej dochodzi do dramat\u00f3w, a Polacy poznaj\u0105 imiona kolejnych kobiet, ofiar zwlekania z aborcj\u0105.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/komitet-bioetyki-pan-zaniepokojony-tym-co-dzieje-sie-w-polskiej-ginekologii-i-poloznictwie-7267188?source=rss", "date_published": "2023-07-28T18:18:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - 29.07. Burze prawie w ca\u0142ej Polsce, b\u0119dzie mocno pada\u0107", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - 29.07. Burze prawie w ca\u0142ej Polsce, b\u0119dzie mocno pada\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h3hp4u-deszcz-intensywne-opady-7267195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Sobota 29.07 zapowiada si\u0119 pochmurno. Prawie w ca\u0142ym kraju pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu oraz burze, kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 towarzyszy\u0107 ulewy. Zrobi si\u0119 wyra\u017anie cieplej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-2907-burze-prawie-w-calej-polsce-bedzie-mocno-padac-7267112?source=rss", "date_published": "2023-07-28T17:57:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niemcy. Po\u017car wie\u017cowca, dwie osoby zgin\u0119\u0142y, skacz\u0105c z 12. pi\u0119tra", "description": "<img alt=\"Niemcy. Po\u017car wie\u017cowca, dwie osoby zgin\u0119\u0142y, skacz\u0105c z 12. pi\u0119tra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wipufj-berlin-7267164/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby ponios\u0142y \u015bmier\u0107, pr\u00f3buj\u0105c uciec z p\u0142on\u0105cego mieszkania na 12. pi\u0119trze berli\u0144skiego wie\u017cowca - poinformowa\u0142 portal dziennika \"Bild\". Do zdarzenia dosz\u0142o w pi\u0105tek po po\u0142udniu. Pozosta\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w budynku uda\u0142o si\u0119 bezpiecznie ewakuowa\u0107 - potwierdzi\u0142y s\u0142u\u017cby ratunkowe.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-pozar-wiezowca-w-berlinie-dwie-osoby-zginely-skaczac-z-12-pietra-7267134?source=rss", "date_published": "2023-07-28T17:39:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z\u0142e informacje dla kierowc\u00f3w. \"To jeszcze nie koniec podwy\u017cek\"", "description": "<img alt=\"Z\u0142e informacje dla kierowc\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p0fg4i-ceny-na-stacjach-benzynowych-stale-rosna-5738628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny benzyny i oleju nap\u0119dowego b\u0119d\u0105 nadal ros\u0142y w najbli\u017cszych dniach - wynika z pi\u0105tkowych prognoz analityk\u00f3w. Wyj\u0105tkiem jest autogaz, kt\u00f3rego ceny utrzymuj\u0105 si\u0119 na stabilnym poziomie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-sierpien-2023-benzyna-i-olej-napedowy-w-gore-prognozy-bm-reflex-e-petrol-7267150?source=rss", "date_published": "2023-07-28T17:37:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Pe\u0142en energii, z sercem w m\u0142odej piersi\". Ods\u0142oni\u0119to mural \"Motyla\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b55onh-odslonieto-mural-pamieci-zbigniewa-scibora-rylskiego-7267145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na warszawskiej Woli ods\u0142oni\u0119to mural po\u015bwi\u0119cony powsta\u0144cowi warszawskiemu, genera\u0142owi Zbigniewowi \u015aciborowi-Rylskiemu, pseudonim Motyl. Malowid\u0142o powsta\u0142o na \u015bcianie budynku przy alei Jana Paw\u0142a II 61, u zbiegu z Mi\u0142\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-mural-zbigniewa-scibora-rylskiego-pseudonim-motyl-7267148?source=rss", "date_published": "2023-07-28T17:16:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Senat ograniczy\u0142 grono p\u0142atnik\u00f3w sk\u0142adki solidarno\u015bciowej", "description": "<img alt=\"Senat ograniczy\u0142 grono p\u0142atnik\u00f3w sk\u0142adki solidarno\u015bciowej\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-we1q21-kopalnia-wieza-szybowa-6626930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senat ograniczy\u0142 grono p\u0142atnik\u00f3w tak zwanej sk\u0142adki solidarno\u015bciowej od nadzwyczajnych zysk\u00f3w z wydobycia w\u0119gla i produkcji koksu. W praktyce oznacza to, \u017ce nowa op\u0142ata obejmie wy\u0142\u0105cznie Jastrz\u0119bsk\u0105 Sp\u00f3\u0142k\u0119 W\u0119glow\u0105 (JSW). Poprawka uzyska\u0142a poparcie rz\u0105du. O jej ostatecznych losach zdecyduje teraz Sejm.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/senat-ograniczyl-grono-platnikow-skladki-solidarnosciowej-zaplaci-ja-jastrzebska-spolka-weglowa-7267100?source=rss", "date_published": "2023-07-28T17:07:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Szron\" spocz\u0105\u0142 na Starych Pow\u0105zkach. \"Najstarszy weteran Rzeczypospolitej\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w4dtei-kazimierz-klimczak-ps-szron-pochowany-na-cmentarzu-stare-powazki-7266971/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powstaniec warszawski p\u0142k Kazimierz Klimczak ps. Szron zosta\u0142 w pi\u0105tek pochowany w grobie rodzinnym na Cmentarzu Stare Pow\u0105zki. \"Nale\u017ca\u0142 do wspania\u0142ego pokolenia odrodzonej Niepodleg\u0142ej\" - napisa\u0142 prezydent Andrzej Duda w li\u015bcie do uczestnik\u00f3w pogrzebu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kazimierz-klimczak-pseudonim-szron-nie-zyje-pogrzeb-najstarszego-powstanca-warszawskiego-7266970?source=rss", "date_published": "2023-07-28T16:48:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kilkadziesi\u0105t sklep\u00f3w francuskiego giganta znikn\u0119\u0142o z mapy Polski. Sie\u0107 wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"Kilkadziesi\u0105t sklep\u00f3w francuskiego giganta znikn\u0119\u0142o z mapy Polski. Sie\u0107 wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o6wanh-carrefour-sklep-zakupy-7267082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba sklep\u00f3w nale\u017c\u0105cych do sieci Carrefour w Polsce w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 roku zmniejszy\u0142a si\u0119 o 71 plac\u00f3wek. Na li\u015bcie znalaz\u0142o si\u0119 mi\u0119dzy innymi kilkadziesi\u0105t sklep\u00f3w franczyzowych. \"Franczyzobiorcy b\u0119d\u0105cy niezale\u017cnymi przedsi\u0119biorcami, odczuwaj\u0105 znaczny wzrost koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\" - poinformowa\u0142o TVN24 Biznes biuro prasowe Carrefour Polska. W\u015br\u00f3d zamkni\u0119tych sklep\u00f3w znalaz\u0142a si\u0119 r\u00f3wnie\u017c nale\u017c\u0105ca do firmy sie\u0107 Galerii Alkoholi oraz dwa supermarkety w\u0142asne.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/carrefour-kilkadziesiat-sklepow-francuskiego-giganta-zniknelo-z-mapy-polski-carrefour-polska-wyjasnia-7267038?source=rss", "date_published": "2023-07-28T16:35:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czego nie wolno robi\u0107 na lotnisku? Wa\u017cny jest nie tylko baga\u017c", "description": "<img alt=\"Czego nie wolno robi\u0107 na lotnisku? Wa\u017cny jest nie tylko baga\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tf9txd-lotnisko-katowice-pyrzowice-7264914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pozornie niewinne sytuacje, jak wypowiedziany do personelu \u017cart, czy pozostawienie na chwil\u0119 swojego baga\u017cu bez opieki, mog\u0105 mie\u0107 na lotnisku bardzo powa\u017cne konsekwencje. Ka\u017cdego roku przekonuj\u0105 si\u0119 o tym w Polsce setki pasa\u017cer\u00f3w, zw\u0142aszcza w sezonie urlopowym. Czego nie wolno robi\u0107 na lotniskach, aby unikn\u0105\u0107 k\u0142opot\u00f3w?", "link": "https://tvn24.pl/polska/czego-nie-wolno-robic-na-lotnisku-wazny-jest-nie-tylko-bagaz-7266996?source=rss", "date_published": "2023-07-28T16:14:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Senat za zaostrzeniem kar za szpiegostwo", "description": "<img alt=\"Senat za zaostrzeniem kar za szpiegostwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jbdvld-abw-5041372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senat przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek wraz z poprawkami nowelizacj\u0119 Kodeksu karnego przewiduj\u0105c\u0105 zaostrzenie kar za szpiegostwo. Nowela wr\u00f3ci teraz do Sejmu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/senat-za-zaostrzeniem-kar-za-szpiegostwo-jakie-kary-za-szpiegostwo-7267003?source=rss", "date_published": "2023-07-28T15:42:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozmawiali o niebezpiecznych odpadach. \"Atmosfera konstruktywna\", konkret\u00f3w brak", "description": "<img alt=\"Rozmawiali o niebezpiecznych odpadach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u0vrlr-skladowisko-odpadow-w-wolominie-7257506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek w Ministerstwie Klimatu i \u015arodowiska odby\u0142o si\u0119 spotkanie pomi\u0119dzy wiceministrem Jackiem Ozdob\u0105, g\u0142\u00f3wnym inspektorem ochrony \u015brodowiska oraz przedstawicielkami wo\u0142omi\u0144skiego urz\u0119du. Tematem by\u0142y tysi\u0105ce litr\u00f3w niebezpiecznych odpad\u00f3w, kt\u00f3re zalegaj\u0105 na terenie gminy. Konkret\u00f3w na razie brak, ale resort ma przeanalizowa\u0107 mo\u017cliwo\u015bci sfinansowania unieszkodliwienia \u015bmieci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-niebezpieczne-odpady-w-wolominie-spotkanie-w-ministerstwie-7266846?source=rss", "date_published": "2023-07-28T15:34:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent chce wi\u0119cej uprawnie\u0144 w polityce unijnej. \"Te wszystkie rozwi\u0105zania s\u0105 niezgodne z konstytucj\u0105\"", "description": "<img alt=\"Prezydent chce wi\u0119cej uprawnie\u0144 w polityce unijnej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j1wpjz-andrzej-duda-7218576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doprecyzowanie zasad wsp\u00f3\u0142pracy w\u0142adzy w sprawach europejskich, czyli co w gestii prezydenta, a co rz\u0105du. Na konieczno\u015b\u0107 zapisania tego w stosownej ustawie zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 Andrzej Duda i tak powsta\u0142 projekt, a w pi\u0105tek zaj\u0119\u0142a si\u0119 nim sejmowa komisja. Za nowymi przepisami by\u0142a rz\u0105dz\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107, opozycja w kontrze i z przekonaniem, \u017ce to przesuni\u0119cie o\u015brodka decyzyjnego w sprawach europejskich z kancelarii premiera do Pa\u0142acu Prezydenckiego.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/prezydent-chce-wiecej-uprawnien-w-polityce-unijnej-te-wszystkie-rozwiazania-sa-niezgodne-z-konstytucja-7266956?source=rss", "date_published": "2023-07-28T15:32:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utrudnienia dla klient\u00f3w kilku bank\u00f3w. \"Zaplanuj wcze\u015bniej swoje p\u0142atno\u015bci\"", "description": "<img alt=\"Utrudnienia dla klient\u00f3w kilku bank\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z1q0hz-przerwy-w-bankach-4768362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Santander Bank Polska, Bank BNP Paribas, Volkswagen Bank oraz Bank Pocztowy - to banki, kt\u00f3re w najbli\u017cszych dniach zaplanowa\u0142y prace serwisowe. Klienci musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na utrudnienia, mi\u0119dzy innymi w dost\u0119pie do bankowo\u015bci internetowej i mobilnej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/przerwy-w-bankach-santander-bank-polska-bank-bnp-paribas-volkswagen-bank-oraz-bank-pocztowy-utrudnienia-lista-7266819?source=rss", "date_published": "2023-07-28T15:28:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "To on reguluje relacje mi\u0119dzy pa\u0144stwem i Ko\u015bcio\u0142em. Mija 30 lat od podpisania konkordatu", "description": "<img alt=\"To on reguluje relacje mi\u0119dzy pa\u0144stwem i Ko\u015bcio\u0142em. Mija 30 lat od podpisania konkordatu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pk6r5u-podpisanie-konkordatu-ze-stolica-apostolska-28-lipca-1993-roku-7266353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    28 lipca mija dok\u0142adnie 30 lat od podpisania przez polskie w\u0142adze konkordatu ze Stolic\u0105 Apostolsk\u0105. Dokument ten reguluje relacje mi\u0119dzy pa\u0144stwem a Ko\u015bcio\u0142em katolickim w Polsce i stwierdza m.in., \u017ce ich podstaw\u0105 maj\u0105 by\u0107 niezale\u017cno\u015b\u0107 i autonomia.", "link": "https://tvn24.pl/polska/konkordat-podpisano-30-lat-temu-reguluje-relacje-miedzy-panstwem-i-kosciolem-7266398?source=rss", "date_published": "2023-07-28T15:22:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najlepsze \u0107wiczenie na obni\u017cenie ci\u015bnienia. To wcale nie gimnastyka", "description": "<img alt=\"Najlepsze \u0107wiczenie na obni\u017cenie ci\u015bnienia. To wcale nie gimnastyka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ue35f-na-nadcisnienie-tetnicze-moze-cierpiec-nawet-10-milionow-polakow-7132451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0106wiczenia fizyczne s\u0105 jedn\u0105 z najlepszych metod przeciwdzia\u0142ania wysokiemu ci\u015bnieniu krwi. Nowe badania dowodz\u0105 jednak, \u017ce najskuteczniejsze nie s\u0105 w tym \u0107wiczenia wytrzyma\u0142o\u015bciowe czy gimnastyka, ale \u0142atwe do wykonania niemal wsz\u0119dzie tak zwane \u0107wiczenia izometryczne. Co to za \u0107wiczenia?", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/nauka-nadcisnienie-najlepsze-cwiczenia-na-obnizenie-cisnienia-to-izometryczne-7266767?source=rss", "date_published": "2023-07-28T15:19:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Naczelny rockstar w\u015br\u00f3d raper\u00f3w w popowym marazmie.\u00a0Recenzja \"Austin\", nowej p\u0142yty Post Malone'a", "description": "<img alt=\"Naczelny rockstar w\u015br\u00f3d raper\u00f3w w popowym marazmie.\u00a0Recenzja \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cvvpy0-post-malone-7266637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142o by\u0107 rockowo, ambitnie i lepiej ni\u017c kiedykolwiek wcze\u015bniej. Tymczasem Post Malone zaserwowa\u0142 nam kolejny zestaw przyjemnych i nijakich piosenek, w kt\u00f3rych gitarowe brzmienie jest zaledwie ozdob\u0105. \"Austin\" potwierdza, niestety, \u017ce wszechstronnie utalentowany wokalista na dobre popad\u0142 w popowy marazm. Cho\u0107 i tak wysz\u0142o znacznie lepiej ni\u017c rok wcze\u015bniej.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/post-malone-nowa-plyta-austin-mial-byc-gitarowy-rock-wyszlo-popowo-recenzja-7266683?source=rss", "date_published": "2023-07-28T14:25:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nagrody w kolejnych ministerstwach. S\u0105 nowe informacje", "description": "<img alt=\"Nagrody w kolejnych ministerstwach. S\u0105 nowe informacje\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-cr6ony-anna-moskwa-7266903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska w 2023 roku wyp\u0142aci\u0142o pracownikom nagrody w \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci ponad 22 tysi\u0119cy z\u0142otych. Informacj\u0119 w tej sprawie przekaza\u0142a minister klimatu Anna Moskwa w odpowiedzi na interpelacj\u0119. O nagrodach dla pracownik\u00f3w poinformowa\u0142o te\u017c Ministerstwo Edukacji i Nauki.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/ministerstwo-klimatu-i-srodowiska-ministerstwo-edukacji-i-nauki-o-nagrodach-w-2023-roku-7266879?source=rss", "date_published": "2023-07-28T14:13:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Krakowa ukarany mandatem za palenie cygara w gabinecie. Po raz drugi", "description": "<img alt=\"Prezydent Krakowa ukarany mandatem za palenie cygara w gabinecie. Po raz drugi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lnb6zl-pap_20230702_0gi-7253103/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Krakowa Jacek Majchrowski po raz drugi zosta\u0142 ukarany przez stra\u017cnik\u00f3w miejskich mandatem za to, \u017ce pali\u0142 cygaro w swoim gabinecie. Tym razem wpad\u0142, bo nie zgasi\u0142 go podczas nagrania dla medi\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-prezydent-jacek-majchrowski-znow-ukarany-za-palenie-cygara-w-gabinecie-7266893?source=rss", "date_published": "2023-07-28T14:05:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ostatnia porod\u00f3wka w Bieszczadach mo\u017ce przesta\u0107 istnie\u0107", "description": "<img alt=\"Ostatnia porod\u00f3wka w Bieszczadach mo\u017ce przesta\u0107 istnie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v3uxdv-noworodek-dziecko-7187941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radni powiatu leskiego przyj\u0119li w pi\u0105tek stanowisko, kt\u00f3re dopuszcza likwidacj\u0119 oddzia\u0142u ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczego w Szpitalu Powiatowym w Lesku (woj. podkarpackie). To ostatnia porod\u00f3wka w Bieszczadach. Zagro\u017cone likwidacj\u0105 s\u0105 te\u017c inne oddzia\u0142y i poradnie, w tym Szpitalny Oddzia\u0142 Ratunkowy. Powodem jest \"bardzo trudna sytuacja finansowa i kadrowa\" leskiego szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lesko-zlikwiduja-ostatnia-porodowke-w-bieszczadach-radni-podjeli-decyzje-7266760?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:59:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyci\u0105gn\u0105\u0142 bro\u0144, gdy s\u0142ysza\u0142, \u017ce ma zap\u0142aci\u0107 za parking. P\u00f3\u017aniej t\u0142umaczy\u0142, \u017ce \"przypadkowo\"", "description": "<img alt=\"Wyci\u0105gn\u0105\u0142 bro\u0144, gdy s\u0142ysza\u0142, \u017ce ma zap\u0142aci\u0107 za parking. P\u00f3\u017aniej t\u0142umaczy\u0142, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7qur43-66-latek-mial-wiatrowke-zdjecie-ilustracyjne-7266802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie chcia\u0142 nikomu zrobi\u0107 krzywdy, a za bro\u0144 chwyci\u0142, bo akurat przek\u0142ada\u0142 na tylne siedzenie smycz swojego pupila. Tak 66-latek t\u0142umaczy\u0142 si\u0119 policji z tego, \u017ce na jednym z parking\u00f3w w Augustowie (woj. podlaskie) wyci\u0105gn\u0105\u0142 wiatr\u00f3wk\u0119, gdy ochroniarz poprosi\u0142 go o op\u0142acenie biletu parkingowego. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Grozi mu do trzech lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/augustow-ochroniarz-kazal-mu-zaplacic-za-parking-wyciagnal-bron-policji-powiedzial-ze-przypadkowo-7266766?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015anieg na tatrza\u0144skich szczytach. \"Odradzamy wyj\u015bcia\"", "description": "<img alt=\"\u015anieg na tatrza\u0144skich szczytach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6sak93-snieg-spadl-wysoko-w-tatarch-7266856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warunki w Tatrach pogorszy\u0142y si\u0119 przez opady \u015bniegu. Zabieli\u0142y si\u0119 szczyty powy\u017cej 2300 metr\u00f3w nad poziomem morza i chwyci\u0142 czterostopniowy mr\u00f3z. - To nie s\u0105 dobre warunki do uprawiania turystyki - przestrzega\u0142 w pi\u0105tek w rozmowie z TVN24 przewodnik Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego Tomasz Zaj\u0105c. W nocy ze \u015brody na czwartek na \u015awinicy utkn\u0119\u0142a dw\u00f3jka turyst\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/snieg-w-tatrach-pogoda-w-gorach-na-szczytach-zrobilo-sie-bialo-trudne-warunki-7266708?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Medal \"Za m\u0105dro\u015b\u0107 obywatelsk\u0105\" dla Mariana Turskiego", "description": "<img alt=\"Medal \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wv6eae-turski-7266877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miesi\u0119cznik \"Krak\u00f3w i \u015awiat\" przyzna\u0142 ocala\u0142emu z Holokaustu Marianowi Turskiemu medal \"Za m\u0105dro\u015b\u0107 obywatelsk\u0105\". Jest on wr\u0119czany wybitnym osobisto\u015bciom, kt\u00f3re s\u0105 autorytetami i kszta\u0142tuj\u0105 wzorce post\u0119powania dla przysz\u0142ych pokole\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-marian-turski-odznaczony-medalem-za-madrosc-obywatelska-7266870?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:37:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjant mia\u0142 razi\u0107 paralizatorem m\u0119\u017cczyzn\u0119 skutego kajdankami. Wszystko nagra\u0142a kamera na mundurze", "description": "<img alt=\"Policjant mia\u0142 razi\u0107 paralizatorem m\u0119\u017cczyzn\u0119 skutego kajdankami. Wszystko nagra\u0142a kamera na mundurze\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-v5128t-wobec-mezczyzny-uzyto-paralizatora-4604801/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bydgoski policjant kilka razy mia\u0142 u\u017cy\u0107 paralizatora wobec m\u0119\u017cczyzny skutego ju\u017c kajdankami. Sprawa wysz\u0142a na jaw przypadkiem, podczas wyrywkowej kontroli nagra\u0144 rejestrator\u00f3w noszonych przez funkcjonariuszy. Policjant zosta\u0142 ukarany przeniesieniem na inne stanowisko, gdzie nie ma mo\u017cliwo\u015bci u\u017cywania \u015brodk\u00f3w przymusu bezpo\u015bredniego.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-policjant-razil-paralizatorem-skutego-kajdankami-7266655?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odpady z produkcji trotylu na kolejnych sk\u0142adowiskach. Dziennikarz TVN24 Filip Folczak i Wojciech Bojanowski o nowych ustaleniach", "description": "<img alt=\"Odpady z produkcji trotylu na kolejnych sk\u0142adowiskach. Dziennikarz TVN24 Filip Folczak i Wojciech Bojanowski o nowych ustaleniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ffdq7m-2807n129v-rojkow-0008-7266753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce tych miejsc, gdzie zalegaj\u0105 substancje niebezpieczne pochodz\u0105ce z produkcji materia\u0142\u00f3w wybuchowych, jest wi\u0119cej - m\u00f3wi\u0142 dziennikarz TVN24 Filip Folczak, wsp\u00f3\u0142autor publikacji o kolejnych miejscach sk\u0142adowisk, w okolicach Warszawy. Zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na antenie TVN24 do pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki Nitro-Chem, producenta trotylu. - Kiedy zabierzecie odpady z Chabielic, kiedy zabierzecie odpady z Cz\u0119stochowy i z innych miejscowo\u015bci, gdzie one zalegaj\u0105? - pyta\u0142. Dziennikarz TVN24 Wojciech Bojanowski zastanawia\u0142 si\u0119 z kolei, jak to mo\u017cliwe, \u017ce przez tyle czasu ze sp\u00f3\u0142ki zbrojeniowej, \"obj\u0119tej kontrol\u0105 kontrwywiadowcz\u0105 ABW, SKW, w niekontrolowany zupe\u0142nie spos\u00f3b wyp\u0142ywaj\u0105 niebezpieczne odpady\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/niebezpieczne-odpady-z-produkcji-trotylu-na-kolejnych-skladowiskach-dziennikarze-tvn24-filip-folczak-i-wojciech-bojanowski-o-sprawie-7266671?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:15:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Manipulacja na wykresie PiS o imporcie odpad\u00f3w.\u00a0Na trzech poziomach", "description": "<img alt=\"Manipulacja na wykresie PiS o imporcie odpad\u00f3w.\u00a0Na trzech poziomach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3oicqv-manipulacyjny-wykres-pis-o-imporcie-smieci-7265496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rozpowszechnianym na profilach spo\u0142eczno\u015bciowych wykresie politycy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci pokazuj\u0105, \u017ce za rz\u0105d\u00f3w PO-PSL przewieziono do Polski ponad dwukrotnie wi\u0119cej odpad\u00f3w ni\u017c za rz\u0105d\u00f3w Zjednoczonej Prawicy. Tylko \u017ce wykres jest manipulacj\u0105, i to potr\u00f3jn\u0105.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/import-odpadow-manipulacja-na-wykresie-pisna-trzech-poziomach-st7266348?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:07:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wy\u0142udzi\u0142a od 87-latka oszcz\u0119dno\u015bci jego \u017cycia, potem z niego drwi\u0142a. \"Niewypowiedzianie okrutne\"", "description": "<img alt=\"Wy\u0142udzi\u0142a od 87-latka oszcz\u0119dno\u015bci jego \u017cycia, potem z niego drwi\u0142a. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u82qya-peaches-stergo-7266406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Peaches Stergo, mieszkanka Florydy, kt\u00f3ra wy\u0142udzi\u0142a 2,8 mln dolar\u00f3w od 87-letniego m\u0119\u017cczyzny, zosta\u0142a skazana na 51 miesi\u0119cy wi\u0119zienia, informuj\u0105 ameryka\u0144skie w\u0142adze. Prokuratura ujawni\u0142a informacje na temat znajomo\u015bci pary, kt\u00f3ra pozna\u0142a si\u0119 za po\u015brednictwem aplikacji randkowej. Kobieta mia\u0142a drwi\u0107 z wyzna\u0144 mi\u0142o\u015bci, kt\u00f3re s\u0142ysza\u0142a od ofiary, i \u017cartowa\u0107, \u017ce jest \"sp\u0142ukany\" do tego stopnia, \u017ce \"nie zosta\u0142o mu nic do zastawienia\". S\u0119dzia oceni\u0142 zachowanie skazanej jako \"niewypowiedzianie okrutne\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wyludzila-od-87-latka-oszczednosci-jego-zycia-potem-z-niego-drwila-niewypowiedzianie-okrutne-7266507?source=rss", "date_published": "2023-07-28T13:01:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ca\u0142\u0105 noc walczyli z ogniem, p\u0142omienie roznieci\u0142y si\u0119 na nowo. Dwie osoby zatrzymane", "description": "<img alt=\"Ca\u0142\u0105 noc walczyli z ogniem, p\u0142omienie roznieci\u0142y si\u0119 na nowo. Dwie osoby zatrzymane\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vsbst-akcja-gasnicza-w-okolicach-splitu-7266607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa walka z po\u017carem na chorwackiej wyspie \u010ciovo. Stra\u017cacy przez ca\u0142\u0105 noc pr\u00f3bowali opanowa\u0107 ogie\u0144, i chocia\u017c uda\u0142o im si\u0119 go otoczy\u0107, w pi\u0105tek \u017cywio\u0142 wybuch\u0142 po raz kolejny. Na Kontakt 24 otrzymujemy relacje z Chorwacji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pozar-w-chorwacji-wyspa-ciovo-ogien-widac-z-popularnego-kurortu-dwie-osoby-zatrzymane-7266557?source=rss", "date_published": "2023-07-28T12:56:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chc\u0105 przebada\u0107 wszystkich stra\u017cak\u00f3w, kt\u00f3rzy walczyli z po\u017carem chemikali\u00f3w", "description": "<img alt=\"Chc\u0105 przebada\u0107 wszystkich stra\u017cak\u00f3w, kt\u00f3rzy walczyli z po\u017carem chemikali\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-flmf2v-pozar-skladowiska-odpadow-w-przylepie-7254331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oddzia\u0142 Wojew\u00f3dzki Zwi\u0105zku Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych w Zielonej G\u00f3rze wyst\u0105pi\u0142 do marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa lubuskiego z wnioskiem o sfinansowanie bada\u0144 stra\u017cak\u00f3w, kt\u00f3rzy gasili po\u017car chemikali\u00f3w w Przylepie. Badania maj\u0105 da\u0107 odpowied\u017a na pytanie, czy do organizm\u00f3w stra\u017cak\u00f3w przedosta\u0142y si\u0119 jakie\u015b toksyczne substancje.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/przylep-chca-przebadac-strazakow-ktorzy-walczyli-z-pozarem-chemikaliow-7266459?source=rss", "date_published": "2023-07-28T12:32:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiceminister obejrza\u0142 nagranie z Kowalskim. \"Podniesiony g\u0142os. Ja bym nie uzna\u0142 tego za krzyki\"", "description": "<img alt=\"Wiceminister obejrza\u0142 nagranie z Kowalskim. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7j23uh-wit-7266538/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do resortu rolnictwa przyjechali w czwartek przedstawiciele Agrounii. Chcieli tam rozmawia\u0107 z ministrem Robertem Telusem o problemach rolnik\u00f3w. Na korytarzu dosz\u0142o do awantury z udzia\u0142em wiceministra rolnictwa Janusza Kowalskiego. - To kpina z parlamentaryzmu i kpina z ministerstwa - skomentowa\u0142a pos\u0142anka KO Marta Wcis\u0142o. Kowalskiego broni\u0142 jego wsp\u00f3\u0142pracownik z resortu Ryszard Bartosik (PiS), kt\u00f3ry twierdzi\u0142, \u017ce Kowalski mia\u0142 jedynie \"podniesiony g\u0142os\". O potrzebie dialogu z rolnikami m\u00f3wi\u0142 natomiast by\u0142y szef resortu rolnictwa Jan Krzysztof Ardanowski (PiS).", "link": "https://tvn24.pl/polska/janusz-kowalski-krzyczal-do-rolnikow-komentarze-polityczne-7266624?source=rss", "date_published": "2023-07-28T12:12:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Budka: zg\u0142aszam wniosek do prokuratury o \u015bciganie Jacka Ozdoby. Wiceminister odpowiada", "description": "<img alt=\"Budka: zg\u0142aszam wniosek do prokuratury o \u015bciganie Jacka Ozdoby. Wiceminister odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-ei7xt7-ozdoba-grabiec-i-budka-7266647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef klubu Koalicji Obywatelskiej Borys Budka zapowiedzia\u0142, \u017ce zawiadomi prokuratur\u0119\u00a0o \"ewidentnym przest\u0119pstwie\", kt\u00f3re mia\u0142 pope\u0142ni\u0107 wiceminister klimatu i \u015brodowiska Jacek Ozdoba. Chodzi o sytuacj\u0119 z wtorkowej konferencji, kiedy Ozdoba zak\u0142\u00f3ci\u0142 spotkanie z dziennikarzami i popchn\u0105\u0142 pos\u0142a KO Jana Grabca. Wiceminister odpowiedzia\u0142, \u017ce r\u00f3wnie\u017c\u00a0powiadomi prokuratur\u0119\u00a0o \"bezpodstawnym poinformowaniu organ\u00f3w \u015bcigania w sprawie rzekomego pope\u0142nienia przest\u0119pstwa\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/jacek-ozdoba-zaklocil-konferencje-borys-budka-zglaszam-wniosek-do-prokuratury-7266513?source=rss", "date_published": "2023-07-28T12:08:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamontowa\u0142 w aucie rur\u0119 wydechow\u0105 w kszta\u0142cie serca. Zosta\u0142 ukarany mandatem i straci\u0142 dow\u00f3d rejestracyjny", "description": "<img alt=\"Zamontowa\u0142 w aucie rur\u0119 wydechow\u0105 w kszta\u0142cie serca. Zosta\u0142 ukarany mandatem i straci\u0142 dow\u00f3d rejestracyjny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rz13xv-mial-rure-wydechowa-w-ksztalcie-serca-7266623/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali dow\u00f3d rejestracyjny i ukarali mandatem 23-latka, kt\u00f3ry jecha\u0142 w Lublinie autem z rur\u0105 wydechow\u0105 w kszta\u0142cie serca. Cho\u0107  - jak t\u0142umacz\u0105 - sam kszta\u0142t nie jest zabroniony, to rura za bardzo wystawa\u0142a i mia\u0142a ostre zako\u0144czenia. Kierowca zosta\u0142 te\u017c ukarany za inne przerobione elementy.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-mial-rure-wydechowa-w-ksztalcie-serca-i-inne-stuningowane-elementy-dostal-300-zlotych-mandatu-7266622?source=rss", "date_published": "2023-07-28T12:07:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka spad\u0142a z wiaduktu, wysypa\u0142y si\u0119 z niej trociny", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka spad\u0142a z wiaduktu, wysypa\u0142y si\u0119 z niej trociny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xk0jv7-ciezarowka-spadla-z-wiaduktu-7266491/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z wiaduktu w okolicach miejscowo\u015bci G\u00f3rki-Sypniewo (woj. podlaskie) spad\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wka. Z naczepy wysypa\u0142y si\u0119 trociny. 25-letni kierowca zosta\u0142 zabrany do szpitala na badania, ale nie odni\u00f3s\u0142 powa\u017cnych obra\u017ce\u0144.\u00a0Policja sporz\u0105dzi\u0142a wniosek do s\u0105du o jego ukaranie.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gorki-sypniewo-ciezarowka-spadla-z-wiaduktu-z-naczepy-wysypaly-sie-trociny-7266473?source=rss", "date_published": "2023-07-28T12:01:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u0142on\u0119\u0142a hala pe\u0142na niebezpiecznych substancji. Prokuratura poda\u0142a nowe informacje", "description": "<img alt=\"Sp\u0142on\u0119\u0142a hala pe\u0142na niebezpiecznych substancji. Prokuratura poda\u0142a nowe informacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvdfrn-pozar-skladowiska-w-przylepie-7255755/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Biegli z zakresu po\u017carnictwa, chemii i ochrony \u015brodowiska oraz gospodarki odpadami przeprowadzili ogl\u0119dziny w zwi\u0105zku z po\u017carem hali w Przylepie, cz\u0119\u015bci Zielonej G\u00f3ry. W budynku nielegalnie sk\u0142adowane by\u0142y od lat niebezpieczne odpady.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/przylep-pozar-hali-z-niebezpiecznymi-odpadami-sledztwo-prokuratury-7266588?source=rss", "date_published": "2023-07-28T11:59:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany dachowa\u0142 na Wo\u0142oskiej. Mia\u0142 1,6 promila", "description": "<img alt=\"Pijany dachowa\u0142 na Wo\u0142oskiej. Mia\u0142 1,6 promila\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pi3guk-do-zdarzenia-doszlo-przy-ulicy-woloskiej-7266036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak podaje policja, kieruj\u0105cy bmw straci\u0142 panowanie nad samochodem, uderzy\u0142 w s\u0142upki i dachowa\u0142 na ulicy Wo\u0142oskiej. Kierowca i pasa\u017cer uciekli z miejsca zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-najechal-na-metalowe-slupki-i-dachowal-policja-podaje-ze-byl-pijany-7266011?source=rss", "date_published": "2023-07-28T11:47:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zbuduj\u0105 \u0142\u0105cznik metra. Utrudnienia dla kierowc\u00f3w, pieszych i rowerzyst\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zbuduj\u0105 \u0142\u0105cznik metra. Utrudnienia dla kierowc\u00f3w, pieszych i rowerzyst\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-esrvfp-utrudnienia-na-gorczewskiej-7266546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruszaj\u0105 prace przy budowie \u0142\u0105cznika tunelowego pod jezdniami ulicy G\u00f3rczewskiej na II linii metra. - We wtorek i \u015brod\u0119, mi\u0119dzy ulicami Lazurow\u0105 a Klemensiewicza kierowcy pojad\u0105 wsp\u00f3lnie raz jedn\u0105, raz drug\u0105 jezdni\u0105 G\u00f3rczewskiej - poinformowali urz\u0119dnicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-budowa-drugiej-linii-metra-utrudnienia-7266541?source=rss", "date_published": "2023-07-28T11:32:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prawie p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca trudnych do ugaszenia samochod\u00f3w elektrycznych na pok\u0142adzie p\u0142on\u0105cego statku", "description": "<img alt=\"Prawie p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca trudnych do ugaszenia samochod\u00f3w elektrycznych na pok\u0142adzie p\u0142on\u0105cego statku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lhkjb5-pozar-statku-fremantle-highway-7266464/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samochodowiec Fremantle Highway p\u0142onie od wtorkowej nocy u wybrze\u017cy Holandii.\u00a0Jak poinformowa\u0142o japo\u0144skie przedsi\u0119biorstwo \u017ceglugowe K Line, na pok\u0142adzie statku znajduje si\u0119\u00a0nie 25 - jak pierwotnie informowano - ale a\u017c 497 trudnych od ugaszenia aut elektrycznych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/holandia-pozar-statku-towarowego-prawie-pol-tysiaca-samochodow-elektrycznych-na-pokladzie-7266456?source=rss", "date_published": "2023-07-28T11:11:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Coraz bli\u017cej wa\u017cny termin dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Chodzi o sk\u0142adki", "description": "<img alt=\"Coraz bli\u017cej wa\u017cny termin dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Chodzi o sk\u0142adki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e7amj5-shutterstock_2181262279-7167236/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych przypomina, \u017ce od 1 sierpnia zmieni\u0105 si\u0119 przepisy wprowadzone w zwi\u0105zku z COVID-19. Dlatego, je\u015bli kto\u015b chce skorzysta\u0107 z odroczenia terminu p\u0142atno\u015bci sk\u0142adek lub roz\u0142o\u017cenia ich na raty na korzystniejszych zasadach, to musi z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek do ko\u0144ca lipca. Inaczej p\u00f3\u017aniej dodatkowo zap\u0142aci.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/przedsiebiorcy-zus-do-31-lipca-ulga-w-splacie-naleznosci-w-zus-bez-oplaty-7266453?source=rss", "date_published": "2023-07-28T11:05:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ucieka\u0142 busem, w kt\u00f3rym by\u0142o 26 migrant\u00f3w. Przez okno wyrzuci\u0142 telefon", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 busem, w kt\u00f3rym by\u0142o 26 migrant\u00f3w. Przez okno wyrzuci\u0142 telefon\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jiz5it-w-poscig-ruszyli-policjanci-z-torunia-7266363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali po po\u015bcigu 22-letniego obywatela Ukrainy, kt\u00f3ry przewozi\u0142 busem 26 os\u00f3b, kt\u00f3re nielegalnie przekroczy\u0142y granic\u0119. Kierowca w Pasiecznikach Du\u017cych (woj. podlaskie) nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli i zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107. Zatrzymano go po przejechaniu oko\u0142o dw\u00f3ch kilometr\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/pasieczniki-duze-przewozil-w-busie-26-migrantow-policjanci-zatrzymali-go-po-poscigu-7266323?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:53:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiceszef MSW Litwy: rozwa\u017camy z Polsk\u0105 zamkni\u0119cie granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img alt=\"Wiceszef MSW Litwy: rozwa\u017camy z Polsk\u0105 zamkni\u0119cie granicy z Bia\u0142orusi\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bq2bhf-mur-na-granicy-polsko-bialoruskiej-7200284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Litwa\u00a0i Polska rozwa\u017caj\u0105 wsp\u00f3lne zamkni\u0119cie granicy z Bia\u0142orusi\u0105 w przypadku powa\u017cnych incydent\u00f3w z udzia\u0142em \u017co\u0142nierzy rosyjskiej najemniczej Grupy Wagnera \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek litewski wiceminister spraw wewn\u0119trznych Arnoldas Abramaviczius.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wiceszef-msw-litwy-rozwazamy-z-polska-zamkniecie-granicy-z-bialorusia-7266448?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:40:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sejm zdecydowa\u0142 w sprawie \"lex Tusk\". Pose\u0142 PiS o mo\u017cliwym terminie powo\u0142ania komisji", "description": "<img alt=\"Sejm zdecydowa\u0142 w sprawie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-60ubpg-posiedzenie-sejmu-7266357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm odrzuci\u0142 w pi\u0105tek sprzeciw Senatu do prezydenckiej nowelizacji \"lex Tusk\" - ustawy o komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne RP w latach 2007-2022. Teraz ustawa trafi do podpisu prezydenta. Szef sejmowej komisji sprawiedliwo\u015bci i praw cz\u0142owieka, pose\u0142 PiS Marek Ast powiedzia\u0142, \u017ce by\u0107 mo\u017ce na posiedzeniu Sejmu w po\u0142owie sierpnia dojdzie do powo\u0142ania komisji. Doda\u0142 jednak, \u017ce jej pierwsze obrady rozpoczn\u0105 si\u0119 raczej we wrze\u015bniu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-tusk-co-z-nowelizacjaustawy-sejm-odrzucil-sprzeciw-senatu-ustawa-trafi-do-prezydenta-marek-ast-komentuje-7266351?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:23:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po po\u017carze sk\u0142adowiska odpad\u00f3w pod P\u0142ockiem prokuratura m\u00f3wi o zarzutach dla trzech os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Po po\u017carze sk\u0142adowiska odpad\u00f3w pod P\u0142ockiem prokuratura m\u00f3wi o zarzutach dla trzech os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-et3yux-pozar-skladowiska-odpadow-pod-plockiem-7264875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015bledztwie dotycz\u0105cym sk\u0142adowiska odpad\u00f3w w Nowym Miszewie zosta\u0142y ju\u017c przedstawione zarzuty trzem osobom - informuje rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w P\u0142ocku, Iwona \u015amigielska-Kowalska. W czwartek sk\u0142adowisko zacz\u0119\u0142o si\u0119 pali\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/nowe-miszewo-skladowisko-odpadow-sledztwo-zarzuty-7266335?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:11:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Interesy Moskwy, antyzachodnie has\u0142a i zmiana frontu. Pucz w Nigrze to \"geopolityczna zagadka\"", "description": "<img alt=\"Interesy Moskwy, antyzachodnie has\u0142a i zmiana frontu. Pucz w Nigrze to \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s8v0u0-stolica-nigru-niamey-zwolennik-puczu-trzyma-karton-z-haslem-wzywajacym-do-likwidacji-zagranicznych-baz-wojskowych-7266333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojskowy zamach stanu w Nigrze mo\u017ce stanowi\u0107 g\u0142\u0119bsz\u0105 geopolityczn\u0105 zagadk\u0119, ni\u017c mog\u0142oby si\u0119 wydawa\u0107 na pierwszy rzut oka - oceniaj\u0105 francuscy i ukrai\u0144scy dziennikarze. Podkre\u015blaj\u0105 oni obecno\u015b\u0107 rosyjskich flag i prorosyjskich hase\u0142 na demonstracjach zwolennik\u00f3w puczu. Do tej pory\u00a0Niger\u00a0by\u0142 jednym z niewielu sojusznik\u00f3w Ukrainy w regionie. Teraz sytuacja mo\u017ce si\u0119 zmieni\u0107 ze z\u0142ej na jeszcze gorsz\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niger-wojskowy-zamach-stanu-media-o-miedzynarodowym-wymiarze-puczu-7266228?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:08:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Meta walczy o utrzymanie u\u017cytkownik\u00f3w nowej aplikacji Threads", "description": "<img alt=\"Meta walczy o utrzymanie u\u017cytkownik\u00f3w nowej aplikacji Threads\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-agtht5-threads-meta-twitter-7209157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Threads w ci\u0105gu pi\u0119ciu dni od uruchomienia platformy w po\u0142owie lipca zdoby\u0142 ponad 100 milion\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w. By\u0142 to znacz\u0105cy sukces, ale\u00a0najnowsza aplikacja ma powa\u017cny problem z utrzymaniem ruchu i zaanga\u017cowania u\u017cytkownik\u00f3w. Jak przekaza\u0142 Mark Zuckerberg na spotkaniu z pracownikami, Threads straci\u0142o ponad po\u0142ow\u0119 aktywnych u\u017cytkownik\u00f3w w nast\u0119pnych tygodniach.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/threads-traci-uzytkownikow-meta-chce-ich-utrzymac-wprowadzajac-nowe-opcje-7266035?source=rss", "date_published": "2023-07-28T10:05:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kiedy poznamy dat\u0119 wybor\u00f3w parlamentarnych 2023? Prezydent musi poda\u0107 j\u0105 ju\u017c nied\u0142ugo", "description": "<img alt=\"Kiedy poznamy dat\u0119 wybor\u00f3w parlamentarnych 2023? Prezydent musi poda\u0107 j\u0105 ju\u017c nied\u0142ugo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-71dgq9-pap_20200712_17w-7257166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jesieni odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Polsce wybory parlamentarne, wci\u0105\u017c nie jest jednak znany ich dok\u0142adny termin. O tym, kiedy zostan\u0105 przeprowadzone, decyduje prezydent Andrzej Duda, a czasu ma coraz mniej. Ich dat\u0119 musi og\u0142osi\u0107 najp\u00f3\u017aniej do 14 sierpnia.", "link": "https://tvn24.pl/polska/kiedy-wybory-parlamentarne-2023-data-wyborow-w-polsce-juz-wkrotce-7266247?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:56:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oligarchowie \"wci\u0105\u017c \u017cyj\u0105 w luksusie\". Mimo sankcji mog\u0105 wydawa\u0107 setki tysi\u0119cy dolar\u00f3w", "description": "<img alt=\"Oligarchowie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-81nfps-londyn-5606211/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d Wielkiej Brytanii pozwala rosyjskim oligarchom wydawa\u0107 setki tysi\u0119cy dolar\u00f3w mimo zamro\u017cenia ich kont \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek dziennik \"New York Times\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na zdobyte dokumenty i osoby zaznajomione ze spraw\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/sankcje-nyt-rzad-wielkiej-brytanii-zezwala-niektorym-oligarchom-wydawac-setki-tysiecy-usd-z-zamrozonych-kont-7266075?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:00:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrad\u0142 tory kolejowe, bo chcia\u0142 wzmocni\u0107 parking na swoim podw\u00f3rku", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 tory kolejowe, bo chcia\u0142 wzmocni\u0107 parking na swoim podw\u00f3rku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sfyobt-czesc-skradzionych-elementow-zamierzal-je-wykorzystac-do-budowy-ogrodzenia-7266176/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpierw wpad\u0142 30-latek, kt\u00f3ry w lesie ukrad\u0142 kabel o warto\u015bci 20 tysi\u0119cy z\u0142otych. Policjanci dotarli te\u017c do jego wsp\u00f3lnika. Ten, jak si\u0119 okaza\u0142o, mia\u0142 znacznie wi\u0119cej na sumieniu. Chodzi o kradzie\u017c element\u00f3w z budowy linii wysokiego napi\u0119cia oraz tor\u00f3w kolejowych. Potrzebne mu by\u0142y mi\u0119dzy innymi do budowy ogrodzenia i parkingu,", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/nowogrodziec-ukradl-tory-kolejowe-bo-chcial-wzmocnic-parking-na-swoim-podworku-7266240?source=rss", "date_published": "2023-07-28T09:00:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nie m\u00f3wimy czy, tylko \u017ce ju\u017c mamy w Polsce mafi\u0119 \u015bmieciow\u0105\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kz2q4d-zaja-kuciel-kunert-7266143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niebezpieczne odpady p\u0142on\u0105, a mafia \u015bmieciowa pozostaje bezkarna. Jak dzia\u0142a ten proceder? O tym w TVN24 m\u00f3wili reporter \"Superwizjera\" TVN Maciej Kuciel. - W tej chwili z tego to si\u0119 bardziej profesjonalizuje. To ju\u017c nie s\u0105 takie zupe\u0142nie nielegalne operacje. To operacje, w kt\u00f3rych urz\u0119dnicy wydaj\u0105 decyzje, ca\u0142e struktury oparte na prawnikach, a w ko\u0144cu urz\u0119dnikach czy te\u017c nawet politykach - m\u00f3wi\u0142. Go\u015bciem w studiu TVN24 by\u0142 tak\u017ce dziennikarz Konkret24 Jan Kunert, kt\u00f3ry - na podstawie sytuacji w Zielonej G\u00f3rze - opisa\u0142, jak trudno usun\u0105\u0107 nielegalne sk\u0142adowisko.", "link": "https://tvn24.pl/polska/problemy-nielegalnych-skladowisk-w-polsce-maciej-kuciel-i-jan-kunert-o-mafiach-smieciowych-7266113?source=rss", "date_published": "2023-07-28T08:59:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Doniczki z konopiami indyjskimi na zewn\u0119trznym parapecie. Lokator przyzna\u0142, \u017ce zakopa\u0142 dwa s\u0142oiki z suszem", "description": "<img alt=\"Doniczki z konopiami indyjskimi na zewn\u0119trznym parapecie. Lokator przyzna\u0142, \u017ce zakopa\u0142 dwa s\u0142oiki z suszem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jockqu-doniczki-staly-na-parapecie-7266151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie doniczki z ro\u015blinami przypominaj\u0105cymi krzewy konopi zauwa\u017cy\u0142 policjant, kt\u00f3ry by\u0142 w jednym z budynk\u00f3w w Rynie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) na interwencji. 44-latek, kt\u00f3ry otworzy\u0142 mundurowym drzwi przyzna\u0142, \u017ce to konopie. Powiedzia\u0142 te\u017c, gdzie zakopa\u0142 dwa s\u0142oiki z suszem.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/ryn-policjant-zauwazyl-na-parapecie-doniczki-z-konopiami-indyjskimi-7266145?source=rss", "date_published": "2023-07-28T08:41:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wagnerowcy mog\u0105 sobie pomaszerowa\u0107 na Moskw\u0119, ale na pewno nie wkrocz\u0105 na teren pa\u0144stwa natowskiego\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eot080-wagnerowcy-cwicza-z-bialoruska-armia-w-poblizu-granicy-z-polska-eksperci-mowia-o-celowym-dzialaniu-7249902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najemnicy z Grupy Wagnera prowadz\u0105 \u0107wiczenia z bia\u0142orusk\u0105 armi\u0105 niedaleko granicy z Polsk\u0105. Genera\u0142 Mieczys\u0142aw Bieniek, by\u0142y zast\u0119pca dow\u00f3dcy NATO do spraw transformacji, oceni\u0142 w TVN24, \u017ce \"nie wolno tego lekcewa\u017cy\u0107\", ale doda\u0142, \u017ce nie nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c wyolbrzymia\u0107 zwi\u0105zanego z tym zagro\u017cenia. - Wagnerowcy mog\u0105 sobie pomaszerowa\u0107 ewentualnie na Moskw\u0119, ale na pewno nie wkrocz\u0105 na teren pa\u0144stwa natowskiego - przekonywa\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wagnerowcy-cwicza-przy-granicy-z-polska-general-mieczyslaw-bieniek-komentuje-7266141?source=rss", "date_published": "2023-07-28T08:38:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tajemnicza masowa \u015bmier\u0107 pingwin\u00f3w w Urugwaju", "description": "<img alt=\"Tajemnicza masowa \u015bmier\u0107 pingwin\u00f3w w Urugwaju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-41mxyk-martwe-pingwiny-na-wybrzezach-urugwaju-7256227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tysi\u0105ce martwych pingwin\u00f3w magella\u0144skich zosta\u0142o wyrzuconych na brzeg w Urugwaju. Chocia\u017c pocz\u0105tkowo podejrzewano, \u017ce przyczyn\u0105 ich \u015bmierci jest ptasia grypa, w pobranych pr\u00f3bkach nie znaleziono wywo\u0142uj\u0105cego j\u0105 wirusa. Lokalne w\u0142adze nie wiedz\u0105, co zabi\u0142o zwierz\u0119ta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/urugwaj-pingwiny-masowo-umieraja-przyczyna-pozostaje-nieznana-7256272?source=rss", "date_published": "2023-07-28T08:09:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w terenie", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w terenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jhsg25-rydzek-7265707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W walce o g\u0142osy wyborc\u00f3w prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci pojecha\u0142 na wsch\u00f3d, a tam jasno okre\u015bli\u0142 wrog\u00f3w - to Putin, \u0141ukaszenka i Tusk. Tego ostatniego Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski rozlicza\u0142 te\u017c z dzia\u0142a\u0144 na rzecz bezpiecze\u0144stwa Polski. Dawid Rydzek.", "link": "https://tvn24.pl/programy/jaroslaw-kaczynski-w-terenie-7265708?source=rss", "date_published": "2023-07-28T07:57:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wydarzy\u0142o si\u0119 co\u015b, co nie powinno mie\u0107 miejsca. Wydarzy\u0142a si\u0119 katastrofa\". W Sejmie dyskusja o po\u017carze w Zielonej G\u00f3rze", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oo4uet-skl-7265919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie wys\u0142uchali informacji ministra klimatu i \u015brodowiska oraz MSWiA na temat po\u017caru na sk\u0142adowisku odpad\u00f3w chemicznych w Zielonej G\u00f3rze. Dosz\u0142o do gor\u0105cej dyskusji na temat odpowiedzialno\u015bci za likwidacj\u0119 wysypiska i skutk\u00f3w po\u017caru dla zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/przylep-pozar-hali-z-odpadami-chemicznych-w-zielonej-gorze-dyskusja-na-posiedzeniu-polaczonych-komisji-7265876?source=rss", "date_published": "2023-07-28T07:54:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z ci\u0119\u017car\u00f3wki wypad\u0142y pojemniki, na jezdni\u0119 i do rowu wyla\u0142 si\u0119 kwas siarkowy", "description": "<img alt=\"Z ci\u0119\u017car\u00f3wki wypad\u0142y pojemniki, na jezdni\u0119 i do rowu wyla\u0142 si\u0119 kwas siarkowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lf9yzs-czesc-substancji-wylala-sie-do-rowu-7266041/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    32 stra\u017cak\u00f3w bra\u0142o udzia\u0142 w akcji usuwania czterech tysi\u0119cy litr\u00f3w kwasu siarkowego, kt\u00f3ry na w\u0119\u017ale \"Ko\u0144skowola\" w Sielcach (woj. lubelskie) wyla\u0142 si\u0119 z pojemnik\u00f3w przewo\u017conych przez 60-letniego kierowc\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki. M\u0119\u017cczyzna dosta\u0142 mandat za niew\u0142a\u015bciwe zabezpieczenie \u0142adunku. Mo\u017ce ponie\u015b\u0107 jednak powa\u017cniejsze konsekwencje.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/z-ciezarowki-wypadly-pojemniki-na-jezdnie-i-do-rowu-wylal-sie-kwas-siarkowy-7266086?source=rss", "date_published": "2023-07-28T07:53:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W sobot\u0119 o zmroku Bieg Powstania Warszawskiego", "description": "<img alt=\"W sobot\u0119 o zmroku Bieg Powstania Warszawskiego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2kc48o-bieg-powstania-warszawskiego-7265956/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 wystartuje 32. Bieg Powstania Warszawskiego. Ho\u0142d bohaterom zrywu powsta\u0144czego odda ponad osiem tysi\u0119cy biegaczek i biegaczy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bieg-powstania-warszawskiego-data-trasa-utrudnienia-odbior-pakietow-7265960?source=rss", "date_published": "2023-07-28T07:52:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolej\u0105 za jedno euro. Francuski region zaprasza na wakacje", "description": "<img alt=\"Kolej\u0105 za jedno euro. Francuski region zaprasza na wakacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wh98sz-boulogne-sur-mer-francja-shutterstock_1197634405-7265368/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sprzeda\u017cy pojawi\u0142a si\u0119 kolejna pula bilet\u00f3w kolejowych w cenie jednego euro na przejazdy mi\u0119dzy popularnymi w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w miejscowo\u015bciami we francuskim regionie Hauts-de-France, informuj\u0105 media. Wed\u0142ug miejscowych w\u0142adz oferta skierowana jest \"g\u0142\u00f3wnie do rodzin, zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3rych nie sta\u0107 na wyjazd na wakacje\". Liczba tanich bilet\u00f3w jest ograniczona.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/francja-koleja-za-jedno-euro-francuski-region-zaprasza-na-wakacje-tanie-polaczenia-kolejowe-w-hauts-de-france-7265252?source=rss", "date_published": "2023-07-28T07:45:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przechodzi\u0142 obok rzeki, zauwa\u017cy\u0142 cia\u0142o w wodzie", "description": "<img alt=\"Przechodzi\u0142 obok rzeki, zauwa\u017cy\u0142 cia\u0142o w wodzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nx34ly-przechodzien-zauwazyl-w-rzece-cialo-mezczyzny-prokuratura-ustala-jak-zmarl-7265990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia przyczyny i okoliczno\u015bci \u015bmierci 61-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono w Wis\u0142oku w Besku (woj. podkarpacie).", "link": "https://tvn24.pl/krakow/besko-cialo-mezczyzny-w-rzece-7265974?source=rss", "date_published": "2023-07-28T07:28:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142 w pieszych, trzy osoby zgin\u0119\u0142y. 19-latek trafi do aresztu", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 w pieszych, trzy osoby zgin\u0119\u0142y. 19-latek trafi do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jidv2q-potracenie-trzech-pieszych-za-kierownica-siedzial-19-latek-7258615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na miesi\u0105c kielecki s\u0105d aresztowa\u0142 19-latka podejrzanego o spowodowanie tragicznego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Bielinach (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Jak ustali\u0142a policja, m\u0142ody kierowca najprawdopodobniej straci\u0142 panowanie nad autem, wjecha\u0142 na chodnik, gdzie \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 trzy osoby.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/bieliny-areszt-dla-kierowcy-ktory-smiertelnie-potracil-troje-pieszych-7266008?source=rss", "date_published": "2023-07-28T07:23:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "19-latek \"ra\u017c\u0105co\" przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107, za po\u015bpiech s\u0142ono zap\u0142aci", "description": "<img alt=\"19-latek \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8zkizb-nastolatek-zostal-zatrzymany-do-policyjnej-kontroli-7265905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatek, kt\u00f3ry przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107 w terenie zabudowanym, straci\u0142 prawo jazdy. Policjanci wystawili mu r\u00f3wnie\u017c mandat w wysoko\u015bci dwa tysi\u0105ce z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/leszczydol-na-piecdziesiatce-jechal-ponad-dwukrotnie-szybciej-mandat-punkty-karne-utrata-prawa-jazdy-7265889?source=rss", "date_published": "2023-07-28T06:46:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142o\u017cy\u0142 sze\u015b\u0107 ma\u0142ych kot\u00f3w do pude\u0142ka i zostawi\u0142 na polu, odpowie za zn\u0119canie nad zwierz\u0119tami", "description": "<img alt=\"W\u0142o\u017cy\u0142 sze\u015b\u0107 ma\u0142ych kot\u00f3w do pude\u0142ka i zostawi\u0142 na polu, odpowie za zn\u0119canie nad zwierz\u0119tami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-otok9p-67-letni-mezczyzna-schowal-koty-do-pudelka-i-zostawil-je-na-polu-7265916/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za zn\u0119canie si\u0119 nad zwierz\u0119tami odpowie 67-letni mieszkaniec Le\u017cajska (woj. podkarpackie), kt\u00f3ry w\u0142o\u017cy\u0142 do kartonowego pude\u0142ka sze\u015b\u0107 ma\u0142ych kot\u00f3w i zostawi\u0142 je w polu. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty, do kt\u00f3rych si\u0119 przyzna\u0142. Grozi mu do trzech lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lezajsk-wlozyl-szesc-malych-kotow-do-pudelka-i-zostawil-na-polu-7265915?source=rss", "date_published": "2023-07-28T06:32:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe technologie w autach to nowe zagro\u017cenia na drogach. Eksperci ostrzegaj\u0105", "description": "<img alt=\"Nowe technologie w autach to nowe zagro\u017cenia na drogach. Eksperci ostrzegaj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4z07t2-droga-samochody-6683460/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe technologie mog\u0105 utrudni\u0107 kierowcom radzenie sobie w nieoczekiwanych sytuacjach drogowych, zw\u0142aszcza gdy maj\u0105 wysokie zaufanie do aktywnego systemu wspomagaj\u0105cego jazd\u0119 - oceni\u0142a psycholog z Instytutu Transportu Samochodowego Ewa Odachowska-Rogalska.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/motoryzacja-ekspertka-nowe-technologie-w-samochodach-moga-utrudniac-radzenie-sobie-w-nieoczekiwanych-sytuacjach-drogowych-7265895?source=rss", "date_published": "2023-07-28T06:27:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wszed\u0142 do wody i ju\u017c nie wyp\u0142yn\u0105\u0142. Odnaleziono cia\u0142o", "description": "<img alt=\"Wszed\u0142 do wody i ju\u017c nie wyp\u0142yn\u0105\u0142. Odnaleziono cia\u0142o \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-awz34y-mezczyzna-utonal-w-kanale-zeranskim-7265831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci, stra\u017cacy i ratownicy medyczni pojawili si\u0119 w czwartek wieczorem w okolicy Kana\u0142u \u017bera\u0144skiego. Chodzi\u0142o o utoni\u0119cie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kanal-zeranski-utoniecie-7265854?source=rss", "date_published": "2023-07-28T05:46:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Siergiej Szojgu z wizyt\u0105 w Korei P\u00f3\u0142nocnej. \"Serdeczna atmosfera przepe\u0142niona wojownicz\u0105 przyja\u017ani\u0105\"", "description": "<img alt=\"Siergiej Szojgu z wizyt\u0105 w Korei P\u00f3\u0142nocnej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-crnduo-siergiej-szojgu-z-wizyta-w-korei-polnocnej-7265841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Korea P\u00f3\u0142nocna zorganizowa\u0142a w czwartek wieczorem defilad\u0119 wojskow\u0105 z okazji 70. rocznicy rozejmu w Panmund\u017comie, kt\u00f3ry zako\u0144czy\u0142 wojn\u0119 korea\u0144sk\u0105. Parad\u0119, na kt\u00f3rej zaprezentowano najnowsze p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skie rakiety zdolne przenosi\u0107 bro\u0144 j\u0105drow\u0105 ogl\u0105dali, rami\u0119 w rami\u0119 z Kim Dzong Unem, chi\u0144scy i rosyjscy urz\u0119dnicy, kt\u00f3rzy sk\u0142adaj\u0105 wizyt\u0119 w Pjongjangu - donosi agencja Reutera.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/siergiej-szojgu-z-wizyta-w-korei-polnocnej-spotkal-sie-z-kim-dzong-unem-ogladal-defilade-wojskowa-w-pjongjangu-7265823?source=rss", "date_published": "2023-07-28T05:25:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prace tramwajarzy na Sokratesa, remont Warszawskiej i przebudowa Szyszkowej", "description": "<img alt=\"Prace tramwajarzy na Sokratesa, remont Warszawskiej i przebudowa Szyszkowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nh9xk-remont-ulicy-nocznickiego-7259127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najbli\u017csze tygodnie b\u0119d\u0105 pracowite dla warszawskich drogowc\u00f3w i tramwajarzy. Prace b\u0119d\u0105 prowadzone mi\u0119dzy innymi na Bielanach, Mokotowie, w Wawrze, Ursusie i we W\u0142ochach. To remonty d\u0142ugie, ale te\u017c i weekendowe. Dla kierowc\u00f3w i pasa\u017cer\u00f3w komunikacji miejskiej b\u0119d\u0105 oznacza\u0142y utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-prace-tramwajarzy-na-sokratesa-remont-nawierzchni-panny-wodnej-i-warszawskiej-przebudowa-szyszkowej-7259045?source=rss", "date_published": "2023-07-28T04:40:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sta\u0142 przy bankomacie i wyp\u0142aca\u0142 got\u00f3wk\u0119 z cudzych kont. Kody wysy\u0142a\u0142 mu wsp\u00f3lnik", "description": "<img alt=\"Sta\u0142 przy bankomacie i wyp\u0142aca\u0142 got\u00f3wk\u0119 z cudzych kont. Kody wysy\u0142a\u0142 mu wsp\u00f3lnik\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6sf5xu-zatrzymany-mezczyzna-7264486/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sta\u0142 przy bankomacie i przez d\u0142u\u017cszy wyp\u0142aca\u0142 got\u00f3wk\u0119.  Zauwa\u017cyli to policjanci podczas patrolu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce za pomoc\u0105 kod\u00f3w Blik, kt\u00f3re podsy\u0142a\u0142 mu kolega, wyp\u0142aca\u0142 pieni\u0105dze z cudzych kont.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-stal-przy-bankomacie-wyplacal-gotowke-z-cudzych-kont-kody-blik-wysylal-mu-wspolnik-7264461?source=rss", "date_published": "2023-07-28T04:36:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Burze z gradem w pi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach. Alerty IMGW", "description": "<img alt=\"Burze z gradem w pi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ogz9ml-bedzie-burzowo-5184468/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne. W pi\u0105tek zagro\u017cenie stanowi\u0107 mog\u0105 burze z gradem i porywistym wiatrem, kt\u00f3re lokalnie towarzyszy\u0107 nam b\u0119d\u0105 do wieczora. Obowi\u0105zuje r\u00f3wnie\u017c prognoza zagro\u017ce\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-burze-z-gradem-pogoda-na-piatek-2807-7265819?source=rss", "date_published": "2023-07-28T04:36:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szpitale szukaj\u0105 sposob\u00f3w na walk\u0119 z zad\u0142u\u017ceniem", "description": "<img alt=\"Szpitale szukaj\u0105 sposob\u00f3w na walk\u0119 z zad\u0142u\u017ceniem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6koyuh-sala-operacyjna-w-szpitalu-w-kedzierzyn-kozlu-6023384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szpitale powiatowe z gigantycznymi d\u0142ugami, ale i z pomys\u0142ami jak z d\u0142ug\u00f3w wyj\u015b\u0107. S\u0105 propozycje jednego oddzia\u0142u na kilka szpitali w okolicy \u2013 system ten dzia\u0142a w Lesku. Pojawi\u0142 si\u0119 te\u017c plan emisji obligacji powiatowych \u2013 to z kolei rozwi\u0105zanie zaczerpni\u0119te z Gniezna. Ka\u017cde wyj\u015bcie jest dobre, byle tylko by\u0142o, bo na szali jest zdrowie i \u017cycie pacjent\u00f3w. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/szpitale-szukaja-sposobow-na-walke-z-zadluzeniem-7265700?source=rss", "date_published": "2023-07-28T03:34:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Hanna Machi\u0144ska: przygotowanie czego\u015b takiego jest niedopuszczalne w pa\u0144stwie demokratycznym", "description": "<img alt=\"Hanna Machi\u0144ska: przygotowanie czego\u015b takiego jest niedopuszczalne w pa\u0144stwie demokratycznym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qm8tf6-fpf-7265748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To jest ustawa, kt\u00f3ra przypomina rosyjsk\u0105 ustaw\u0119 o agentach zagranicznych \u2013 tak o \"lex Tusk\" w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 wypowiedzia\u0142a si\u0119 by\u0142a zast\u0119pczyni Rzecznika Praw Obywatelskich doktor Hanna Machi\u0144ska po opublikowaniu przez Komisj\u0119 Weneck\u0105 opinii na temat ustawy o komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich.", "link": "https://tvn24.pl/polska/hanna-machinska-przygotowanie-czegos-takiego-jest-niedopuszczalne-w-panstwie-demokratycznym-7265749?source=rss", "date_published": "2023-07-28T03:32:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ze\u0142enski ze zniszczonego soboru w Odessie: nasz duch jest silniejszy od rosyjskiego terroru", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski ze zniszczonego soboru w Odessie: nasz duch jest silniejszy od rosyjskiego terroru\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oegrc2-wolodymyr-zelenski-na-nagraniu-z-zabytkowego-soboru-przemienienia-panskiego-w-odessie-7265803/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 520 dni. Ukrai\u0144ski duch jest silniejszy od rosyjskiego terroru - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na nagraniu z zabytkowego Soboru Przemienienia Pa\u0144skiego w Odessie, kt\u00f3ry zosta\u0142 cz\u0119\u015bciowo zniszczony w rosyjskim ostrzale. Prezydent w czwartek z\u0142o\u017cy\u0142 wizyt\u0119 w Dnieprze, Miko\u0142ajowie, Oczakowie i Odessie na po\u0142udniu kraju. Przeprowadzi\u0142 narad\u0119 z najwy\u017cszym dow\u00f3dztwem i spotka\u0142 si\u0119 z pracownikami medycznymi. Wys\u0142ucha\u0142 te\u017c informacji na temat likwidacji skutk\u00f3w rosyjskich ostrza\u0142\u00f3w Odessy i obwodu odeskiego. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-relacja-na-zywo-piatek-28-lipca-2023-7265800?source=rss", "date_published": "2023-07-28T03:18:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-12ef6z-ukrainski-zolnierz-pod-donieckiem-7250313/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 520 dni. Ukrai\u0144skie wojsko wyzwoli\u0142o spod rosyjskiej okupacji wa\u017cn\u0105 miejscowo\u015b\u0107 Staromajorske w obwodzie donieckim na po\u0142udniowym wschodzie Ukrainy - wynika z nagrania opublikowanego przez prezydenta Wo\u0142dymyra Ze\u0142enskiego. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7265799?source=rss", "date_published": "2023-07-28T03:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 28.07. Grzmoty i b\u0142yski w niemal ca\u0142ym kraju", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 28.07. Grzmoty i b\u0142yski w niemal ca\u0142ym kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wyjq9t-burza-burze-7181597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek 28.07 we wszystkich regionach przyniesie opady deszczu, a prawie w ca\u0142ej Polsce pojawi\u0105 si\u0119 burze. Na termometrach zobaczymy od 19 do 26 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-2807-grzmoty-i-blyski-w-niemal-calym-kraju-7265705?source=rss", "date_published": "2023-07-28T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]