[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pytania o g\u0142osowanie za granic\u0105. \"Ka\u017cdy prawid\u0142owo oddany w wyborach g\u0142os powinien si\u0119 liczy\u0107\"", "description": "<img alt=\"Pytania o g\u0142osowanie za granic\u0105. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8pfisy-3008b045x-fos-stempien-000017-7318129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas wybor\u00f3w prezydenckich za granic\u0105 oddano setki tysi\u0119cy g\u0142os\u00f3w. Ponad 300 tysi\u0119cy w pierwszej turze, ponad 400 tysi\u0119cy w drugiej. To Polacy, kt\u00f3rzy \u017cyj\u0105 poza Polsk\u0105, ale i Polacy znajduj\u0105cy si\u0119 za granic\u0105 tymczasowo. Oczywiste jest, \u017ce osoby w takiej sytuacji b\u0119d\u0105 chcia\u0142y zag\u0142osowa\u0107 te\u017c w pa\u017adzierniku - w wyborach parlamentarnych. Nie jest oczywiste, czy to si\u0119 uda.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/pytania-o-glosowanie-za-granica-kazdy-prawidlowo-oddany-w-wyborach-glos-powinien-sie-liczyc-7318165?source=rss", "date_published": "2023-08-30T21:05:01.227940+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inflacja na W\u0119grzech uderzy\u0142a w turystyk\u0119. \"Nie by\u0142o nas na to sta\u0107, zatrzymali\u015bmy si\u0119\u00a0u znajomych\"", "description": "<img alt=\"Inflacja na W\u0119grzech uderzy\u0142a w turystyk\u0119. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hd3paw-3008b077x-fos-los-wegry-reuters-000000-7318175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed wyborami w\u0142adza interweniowa\u0142a, jak mog\u0142a, by ceny by\u0142y jak najni\u017csze. Do tego dosz\u0142a solidna dawka rozdawnictwa, by wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce wsz\u0119dzie jest drogo, ale tam nie. Efekt? Populi\u015bci wybory wygrali. Teraz inflacja na W\u0119grzech jest najwy\u017csza w Europie. Jak m\u00f3wi\u0105 eksperci - Orban zrealizowa\u0142 przepis na katastrof\u0119.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/inflacja-na-wegrzech-uderzyla-w-turystyke-nie-bylo-nas-na-to-stac-zatrzymalismy-sieu-znajomych-7318186?source=rss", "date_published": "2023-08-30T21:05:01.226323+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142oska premier dostaje gro\u017aby po likwidacji dochodu obywatelskiego", "description": "<img alt=\"W\u0142oska premier dostaje gro\u017aby po likwidacji dochodu obywatelskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gj6jgi-giorgia-meloni-7246634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radzi\u0142abym ci zosta\u0107 w domu, 160 tysi\u0119cy rodzin pozostaje bez dochodu (...). Czy na pewno wr\u00f3cisz do domu? - to jedna z gr\u00f3\u017ab, kt\u00f3r\u0105 dosta\u0142a za po\u015brednictwem medi\u00f3w spo\u0142ecznoo\u015bciowych Giorgia Meloni, premier W\u0142och. Tysi\u0105ce neapolita\u0144czyk\u00f3w protestuje przeciwko likwidacji przez w\u0142adze tak zwanego dochodu obywatelskiego \u2013 poda\u0142a agencja prasowa Ansa.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wlochy-pogrozki-pod-adresem-premier-meloni-z-powodu-likwidacji-tzw-dochodu-obywatelskiego-7318237?source=rss", "date_published": "2023-08-30T20:00:29.353275+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ulewy i burze zamieni\u0142y ulice w rw\u0105ce potoki", "description": "<img alt=\"Ulewy i burze zamieni\u0142y ulice w rw\u0105ce potoki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-t5wb7z-podtopienia-powiat-debicki-7318213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulewne opady deszczu nawiedzi\u0142y po\u0142udniow\u0105 Polsk\u0119 w \u015brod\u0119. W miejscowo\u015bci G\u00f3ra Motyczna w powiecie d\u0119bickim (woj. podkarpackie) ulice zamieni\u0142y si\u0119 w potoki. Jak przekaza\u0142 rzecznik prasowy d\u0119bickich stra\u017cak\u00f3w, do \u015brody wieczorem w regionie wp\u0142yn\u0119\u0142o do nich ponad sto zg\u0142osze\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/gora-motyczna-woj-podkarpackie-woda-splywala-ulicami-i-chodnikami-ulewy-w-polsce-7318226?source=rss", "date_published": "2023-08-30T20:00:29.351611+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Syn z\u0142ama\u0142 zakaz zbli\u017cania si\u0119 do matki i \"wdar\u0142 si\u0119 do jej domu\"", "description": "<img alt=\"Syn z\u0142ama\u0142 zakaz zbli\u017cania si\u0119 do matki i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-unjgkl-42-latek-zostal-zatrzymany-za-znecanie-sie-nad-partnerka-zdj-ilustracyjne-7132687/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Postawiono mu zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad matk\u0105 i mia\u0142 zakaz zbli\u017cania si\u0119 do niej. Kiedy si\u0142\u0105 wdar\u0142 si\u0119 do jej domu zosta\u0142 zatrzymany i decyzj\u0105 s\u0105du tymczasowo aresztowany. 30-latkowi grozi do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/ciechanow-syn-zlamal-zakaz-zblizania-sie-do-matki-wdarl-sie-do-jej-domu-i-trafil-do-aresztu-7318076?source=rss", "date_published": "2023-08-30T20:00:29.349963+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sejm odrzuci\u0142 sprzeciw Senatu do ustawy daj\u0105cej wi\u0119ksze uprawnienia prezydenta w\u00a0polityce unijnej", "description": "<img alt=\"Sejm odrzuci\u0142 sprzeciw Senatu do ustawy daj\u0105cej wi\u0119ksze uprawnienia prezydenta w\u00a0polityce unijnej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5nkovd-apel-pamieci-przed-pomnikiem-poleglych-w-1920-r-na-cmentarzu-wojskowym-na-powazkach-w-warszawie-7292253/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm odrzuci\u0142 sprzeciw Senatu do ustawy o wsp\u00f3\u0142pracy rz\u0105du z prezydentem i parlamentem w zakresie polityki zagranicznej. Dzi\u0119ki tej ustawie prezydent zyska dodatkowe uprawnienia w kreowaniu polityki unijnej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ustawa-dajaca-wieksze-uprawnienia-prezydentowi-wpolityce-unijnej-sejm-odrzucil-sprzeciw-senatu-7318080?source=rss", "date_published": "2023-08-30T18:54:57.723084+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sejm zako\u0144czy\u0142 ostatnie zaplanowane w tej kadencji posiedzenie", "description": "<img alt=\"Sejm zako\u0144czy\u0142 ostatnie zaplanowane w tej kadencji posiedzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bjuo95-ostatnie-posiedzenie-sejmu-przed-wyborami-7318149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm w \u015brod\u0119 wieczorem zako\u0144czy\u0142 ostatnie zaplanowane w tej kadencji posiedzenie. Po ostatnim g\u0142osowaniu marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek podzi\u0119kowa\u0142a pos\u0142om za ich prac\u0119 w parlamencie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-sejm-zakonczyl-ostatnie-zaplanowane-posiedzenie-przed-wyborami-7318144?source=rss", "date_published": "2023-08-30T18:54:57.719942+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PiS organizuje pikniki promuj\u0105ce 800 plus z pieni\u0119dzy podatnik\u00f3w. \"To jest nielegalna kampania wyborcza\"", "description": "<img alt=\"PiS organizuje pikniki promuj\u0105ce 800 plus z pieni\u0119dzy podatnik\u00f3w. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6hf0pl-zalewska-7317935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kampania PiS odbywa si\u0119 za pieni\u0105dze podatnik\u00f3w, bo to my wszyscy p\u0142acimy za organizacj\u0119 piknik\u00f3w promuj\u0105cych program Rodzina 800 plus.\u00a0Wiadomo ju\u017c tak\u017ce, \u017ce chodzi o miliony. Ile dok\u0142adnie kosztowa\u0142a Polak\u00f3w promocja polityk\u00f3w partii w\u0142adzy?", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/pis-organizuje-pikniki-promujace-800-plus-z-pieniedzy-podatnikow-to-jest-nielegalna-kampania-wyborcza-7317926?source=rss", "date_published": "2023-08-30T18:54:57.715224+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Premier chwali si\u0119, ile pieni\u0119dzy wydano na ochron\u0119 zdrowia, ale na prowincji brakuje kontrakt\u00f3w z NFZ", "description": "<img alt=\"Premier chwali si\u0119, ile pieni\u0119dzy wydano na ochron\u0119 zdrowia, ale na prowincji brakuje kontrakt\u00f3w z NFZ\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b78s48-premier-chwali-sie-ile-pieniedzy-wydano-na-ochrone-zdrowia-ale-na-prowincji-brakuje-kontraktow-z-nfz-7317959/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pan Roman ma szcz\u0119\u015bcie -\u00a0\u017cyje, cho\u0107 mia\u0142 zawa\u0142. Uratowali go lekarze ze szpitala w Gorzowie Wielkopolskim. Wed\u0142ug NFZ pan Roman z tym zawa\u0142em powinien trafi\u0107 do Nowej Soli albo do Szczecina, ewentualnie do Poznania. W Gorzowie na takich pacjent\u00f3w jak Pan Roman nie ma trzech milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/premier-chwali-sie-ile-pieniedzy-wydano-na-ochrone-zdrowia-ale-na-prowincji-brakuje-kontraktow-z-nfz-7317956?source=rss", "date_published": "2023-08-30T18:54:57.712068+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwie jezdnie na placu Trzech Krzy\u017cy, ruch wraca na Pi\u0119kn\u0105, zmiany na rondzie Sedlaczka. Ko\u0144cz\u0105 si\u0119 wakacyjne remonty", "description": "<img alt=\"Dwie jezdnie na placu Trzech Krzy\u017cy, ruch wraca na Pi\u0119kn\u0105, zmiany na rondzie Sedlaczka. Ko\u0144cz\u0105 si\u0119 wakacyjne remonty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cvgesf-przebudowa-placu-trzech-krzyzy-7318137/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawscy drogowcy zako\u0144czyli prace na kilku ulicach. Dzi\u0119ki temu kierowcy zn\u00f3w b\u0119d\u0105 mieli do dyspozycji dwie jezdnie na placu Trzech Krzy\u017cy, ruch wr\u00f3ci na ulic\u0119 Pi\u0119kn\u0105, a My\u015bliwiecka odzyska po\u0142\u0105czenie z rondem Sedlaczka. Do u\u017cytku zostanie oddana tak\u017ce po remoncie po\u0142udniowa jezdnia ulicy Czecha, na styku Weso\u0142ej i Wawra.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zmiana-organizacji-ruchu-na-placu-trzech-krzyzy-i-przy-rondzie-sedlaczka-kierowcy-wroca-na-ulice-piekna-7318071?source=rss", "date_published": "2023-08-30T18:54:57.710501+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Polsce jest zbyt du\u017co cesarek i to \u015bwiadczy o problemach. \"Jeste\u015bmy w czo\u0142\u00f3wce \u015bwiatowej\"", "description": "<img alt=\"W Polsce jest zbyt du\u017co cesarek i to \u015bwiadczy o problemach. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zfuf9q-gorniak-002182-7318033/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W liczbie cesarskich ci\u0119\u0107 Polska jest w \u015bwiatowej czo\u0142\u00f3wce. Gdy nie ma gwarancji znieczulenia, cesarka mo\u017ce wydawa\u0107 si\u0119 lepszym rozwi\u0105zaniem. Szpitale, kt\u00f3re robi\u0105 \u015brednio najwi\u0119cej cesarskich ci\u0119\u0107 w kraju, to jednocze\u015bnie szpitale, gdzie wykonuje si\u0119 zero lub skrajnie ma\u0142o znieczule\u0144 do porod\u00f3w naturalnych.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/w-polsce-jest-zbyt-duzo-cesarek-i-to-swiadczy-o-problemach-jestesmy-w-czolowce-swiatowej-7318052?source=rss", "date_published": "2023-08-30T18:54:57.708792+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Droga \u017cycia\" dla Pomorza \u015arodkowego. Podpisano umow\u0119 na ostatni odcinek", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-a9we4e-s11-przed-wezlem-klanino-7317987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA) podpisa\u0142a umow\u0119 na realizacj\u0119 ostatniego odcinka\u00a0drogi ekspresowej S11 na Pomorzu Zachodnim. Chodzi o ponad 24-kilometrowy odcinek Bobolice - Szczecinek. Inwestycja ma kosztowa\u0107 nieco ponad 1,1 miliarda z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/s11-bobolice-szczecinek-gddkia-podpisala-umowe-z-firma-intercor-7317943?source=rss", "date_published": "2023-08-30T17:49:55.568490+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - czwartek 31.08.\u00a0Parasole przydadz\u0105 si\u0119 w dzie\u0144 i w nocy", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek 31.08.\u00a0Parasole przydadz\u0105 si\u0119 w dzie\u0144 i w nocy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9rihi2-noc-deszcz-mokra-nawierzchnia-6822572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na czwartek 31.08. Noc przyniesie nam pochmurn\u0105 aur\u0119 z przeja\u015bnieniami, ale miejscami mo\u017ce jeszcze popada\u0107 lub zagrzmie\u0107. Podobna aura b\u0119dzie towarzyszy\u0107 nam w dzie\u0144 - w prawie wszystkich regionach kraju spodziewany jest deszcz. Termometry wska\u017c\u0105 do 22 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-3108parasole-przydadza-sie-w-dzien-i-w-nocy-7318050?source=rss", "date_published": "2023-08-30T17:49:55.565305+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ministerstwo Jacka Sasina upomina du\u017c\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119", "description": "<img alt=\"Ministerstwo Jacka Sasina upomina du\u017c\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jmsarl-sasin-komisja-europejska-zadala-by-czesc-rafinerii-lotosu-byla-w-rekach-innych-niz-polskie-nieprawda-7306364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych (MAP) skomentowa\u0142o plany Grupy PGE. Strategia sp\u00f3\u0142ki energetycznej zak\u0142ada, \u017ce w 2040 roku stanie si\u0119 ona zeroemisyjn\u0105. Resort Jacka Sasina zaznaczy\u0142, \u017ce \"oczekuje, \u017ce za\u0142o\u017cenia polityki energetycznej rz\u0105du b\u0119d\u0105 w praktyce realizowane przez wszystkie sp\u00f3\u0142ki energetyczne z udzia\u0142em Skarbu Pa\u0144stwa\". Jednocze\u015bnie MAP wskaza\u0142o, \u017ce polityka energetyczna polskiego rz\u0105du \"nie zak\u0142ada przyspieszenia odej\u015bcia od w\u0119gla\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ministerstwo-aktywow-panstwowych-pge-ministerstwo-jacka-sasina-upomina-pge-w-sprawie-odejscia-od-wegla-7318032?source=rss", "date_published": "2023-08-30T17:49:55.561465+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie trzech samochod\u00f3w na S8", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech samochod\u00f3w na S8\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lo353d-zderzenie-na-s8-przy-wezle-blizne-laszczynskiego-7317952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa samochody osobowe oraz bus zderzy\u0142y si\u0119 na trasie S8 w pobli\u017cu w\u0119z\u0142a Blizne \u0141aszczy\u0144skiego. Przyczyn\u0105 kolizji by\u0142o najechanie na pojazd poprzedzaj\u0105cy. S\u0142u\u017cby sprz\u0105ta\u0142y jezdni\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/s8-zderzenie-trzech-pojazdow-w-poblizu-wezla-blizne-laszczynskiego-przyczyna-najechanie-7317923?source=rss", "date_published": "2023-08-30T16:44:55.437238+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pod pr\u0105d tras\u0105 S7. \"Macha\u0142 r\u0119k\u0105 w ge\u015bcie przeprosin i jecha\u0142 dalej\". Nagranie", "description": "<img alt=\"Pod pr\u0105d tras\u0105 S7. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m1b5hl-kierowca-trasa-s7-jechal-pod-prad-7317021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 niebezpieczne zdarzenie na S7. Kierowca auta osobowego jecha\u0142 pod pr\u0105d na odcinku Radom - Kielce. Sytuacj\u0119 zarejestrowa\u0142a kamera w aucie pana Rafa\u0142a. - Pojawi\u0142 si\u0119 niepok\u00f3j, troch\u0119 si\u0119 wystraszy\u0142em - opowiada\u0142 nasz czytelnik.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/mazowieckie-trasa-s7-radom-kielce-jechal-pod-prad-trasa-nagranie-7317040?source=rss", "date_published": "2023-08-30T16:44:55.435559+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Strefa bez dzieci\". Pierwszy europejski przewo\u017anik wprowadza miejsca tylko dla doros\u0142ych", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-12k6b5-corendon-airlines-7311284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jesieni\u0105 \"strefy bez dzieci\" wprowadzi w swoich samolotach turecka linia Corendon Airlines - poda\u0142 \"Euronews\". Przewo\u017anik id\u0105c za przyk\u0142adem niekt\u00f3rych linii spoza Europy, zapowiedzia\u0142 wprowadzenie w swoich samolotach stref wy\u0142\u0105cznie dla pasa\u017cer\u00f3w powy\u017cej 16. roku \u017cycia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/lotnictwo-turecka-linia-lotnicza-corendon-airlines-wprowadza-w-samolotach-strefy-bez-dzieci-dla-osob-powyzej-16-roku-zycia-7317964?source=rss", "date_published": "2023-08-30T16:44:55.433732+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Pr\u00f3bowa\u0142 przerzuci\u0107 brata przez barierk\u0119 na trzecim pi\u0119trze\". Odpowie za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kygybg-balkon-zdjecie-ilustracyjne-7029395/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    32-latek z powiatu olkuskiego (woj. ma\u0142opolskie) odpowie za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa. M\u0119\u017cczyzna podczas domowej awantury mia\u0142 grozi\u0107 swojemu bratu i pr\u00f3bowa\u0107 przerzuci\u0107 go przez barierk\u0119 balkonu na trzecim pi\u0119trze.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/olkusz-32-latek-odpowie-za-probe-zabojstwa-brata-7317538?source=rss", "date_published": "2023-08-30T15:40:21.187797+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziesi\u0105tki zg\u0142osze\u0144 po ulewnym deszczu. Podtopione zosta\u0142y piwnice, ulice zmieni\u0142y si\u0119 w potoki", "description": "<img alt=\"Dziesi\u0105tki zg\u0142osze\u0144 po ulewnym deszczu. Podtopione zosta\u0142y piwnice, ulice zmieni\u0142y si\u0119 w potoki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4syvbm-ulewne-deszcze-przeszly-przez-warszawe-7317753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulewne deszcze przesz\u0142y nad Warszaw\u0105. Najwi\u0119ksze opady odnotowano w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu i na Bemowie, a a\u017c 185 centymetr\u00f3w wody odnotowa\u0142 czujnik na Potoku S\u0142u\u017cewieckim. S\u0142u\u017cby zmagaj\u0105 si\u0119 z podtopionymi piwnicami i wiatro\u0142apami. Trudna sytuacja jest na jezdniach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ulewne-deszcze-nad-warszawa-gdzie-spadlo-go-najwiecej-7317699?source=rss", "date_published": "2023-08-30T15:40:21.184649+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Coraz bli\u017cej nadania praw wyborczych 16-latkom. Ustawa przyj\u0119ta po pierwszym czytaniu", "description": "<img alt=\"Coraz bli\u017cej nadania praw wyborczych 16-latkom. Ustawa przyj\u0119ta po pierwszym czytaniu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k7h8l1-nastolatkowie-mlodziez-7317738/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawa zezwalaj\u0105ca na g\u0142osowanie i kandydowanie w wyborach lokalnych od 16. roku \u017cycia przesz\u0142a pierwsze czytanie w parlamencie w Nowej Zelandii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nowa-zelandia-ustawa-nadajaca-prawa-wyborcze-16-latkom-przyjeta-w-pierwszym-czytaniu-7317645?source=rss", "date_published": "2023-08-30T15:40:21.183133+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Heroiczna akcja ratownik\u00f3w. Wynie\u015bli m\u0119\u017cczyzn\u0119 z p\u0142on\u0105cego domu. Nagranie", "description": "<img alt=\"Heroiczna akcja ratownik\u00f3w. Wynie\u015bli m\u0119\u017cczyzn\u0119 z p\u0142on\u0105cego domu. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fclc4e-zobaczyli-ze-plonie-dom-ruszyli-na-pomoc-7317481/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czyn zas\u0142uguj\u0105cy na najwy\u017csze wyr\u00f3\u017cnienie - tak o tym, co si\u0119 sta\u0142o we Frampolu (woj. lubelskie), m\u00f3wi prezes tamtejszej Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Dw\u00f3ch ratownik\u00f3w medycznych - z kt\u00f3rych jeden jest r\u00f3wnie\u017c stra\u017cakiem tej jednostki - wynios\u0142o z p\u0142on\u0105cego domu m\u0119\u017cczyzn\u0119.\u00a0Opublikowano film z akcji.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/frampol-heroiczna-akcja-ratownikow-wyniesli-mezczyzne-z-plonacego-domu-nagranie-7317641?source=rss", "date_published": "2023-08-30T15:40:21.181600+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Potr\u0105ci\u0142 dziewczynk\u0119 na hulajnodze i odjecha\u0142, bo \"mu si\u0119 spieszy\u0142o\". Znale\u017ali kierowc\u0119, czeka go wizyta w s\u0105dzie", "description": "<img alt=\"Potr\u0105ci\u0142 dziewczynk\u0119 na hulajnodze i odjecha\u0142, bo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vnricu-dziewczynka-trafila-do-szpitala-zdjecie-ilustracyjne-7293984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z P\u0142o\u0144ska zatrzymali kierowc\u0119 opla, kt\u00f3ry dwa tygodnie temu mia\u0142 potr\u0105ci\u0107 11-latk\u0119 jad\u0105c\u0105 po chodniku elektryczn\u0105 hulajnog\u0105, a nast\u0119pnie odjecha\u0142. Wkr\u00f3tce stanie przed s\u0105dem. Grozi mu wysoka grzywna i zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/plonsk-potracil-dziewczynke-ktora-jechala-na-hulajnodze-odjechal-policja-szuka-kierowcy-7317782?source=rss", "date_published": "2023-08-30T15:40:21.175326+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wy\u0142ama\u0142a bariery i wjecha\u0142a na przystanek", "description": "<img alt=\"Wy\u0142ama\u0142a bariery i wjecha\u0142a na przystanek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y1o8qr-mercedes-wjechal-w-barierki-7317832/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kieruj\u0105ca mercedesem przeci\u0119\u0142a bariery i wjecha\u0142a na przystanek. Na szcz\u0119\u015bcie, nikogo tam wtedy nie by\u0142o. Pojazd zosta\u0142 uszkodzony.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-na-grochowskiej-samochod-wjechal-w-bariery-i-na-przystanek-7317774?source=rss", "date_published": "2023-08-30T15:40:21.172032+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Japo\u0144ski gigant wznawia produkcj\u0119 w fabrykach po awarii systemu", "description": "<img alt=\"Japo\u0144ski gigant wznawia produkcj\u0119 w fabrykach po awarii systemu\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ddu0zx-fabryka-toyoty-niedaleko-nagoi-japonia-7317815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Toyota Motor w \u015brod\u0119 wznowi\u0142a produkcj\u0119 w 14 japo\u0144skich fabrykach. Przerw\u0119 w dzia\u0142alno\u015bci spowodowa\u0142a awaria systemu s\u0142u\u017c\u0105cego do zamawiania cz\u0119\u015bci samochodowych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/japonia-toyota-wznawia-produkcje-w-fabrykach-po-awarii-systemu-7317681?source=rss", "date_published": "2023-08-30T15:40:21.169869+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Syn ukrad\u0142 auto, a ojciec sprzeda\u0142 je na z\u0142om", "description": "<img alt=\"Syn ukrad\u0142 auto, a ojciec sprzeda\u0142 je na z\u0142om\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i9ww2-sprawe-wyjasnia-policja-7295736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19-latek, kt\u00f3ry z parkingu podziemnego ukrad\u0142 volkswagena, oraz jego ojciec, kt\u00f3ry ukradzione przez syna auto sprzeda\u0142 na z\u0142om, wpadli w r\u0119ce policji. Obaj trafili do aresztu i us\u0142yszeli zarzuty. W wi\u0119kszych tarapatach jest 45-latek, kt\u00f3ry dzia\u0142a\u0142 w warunkach recydywy.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-syn-ukradl-auto-a-ojciec-sprzedal-je-na-zlom-7317589?source=rss", "date_published": "2023-08-30T15:40:21.167752+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kobiety skazane na wi\u0119zienie za zabicie papugi. Pijane wrzuci\u0142y ptaka do pralki, chcia\u0142y nakarmi\u0107 nim psa", "description": "<img alt=\"Kobiety skazane na wi\u0119zienie za zabicie papugi. Pijane wrzuci\u0142y ptaka do pralki, chcia\u0142y nakarmi\u0107 nim psa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bwsk42-papuga-shutterstock_2052197066-7317789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie mieszkanki Carlisle w p\u00f3\u0142nocnej Anglii zosta\u0142y skazane na ponad dwa lata wi\u0119zienia za torturowanie i zabicie papugi szarej nale\u017c\u0105cej do ich znajomego, informuj\u0105 media na Wyspach. Z ustale\u0144 \u015bledczych wynika, \u017ce kobiety, b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu, pr\u00f3bowa\u0142y nakarmi\u0107 ptakiem psa. Gdy to si\u0119 nie uda\u0142o, wrzuci\u0142y go do pralki, po czym z\u0142ama\u0142y mu kark.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/anglia-kobiety-skazane-na-wiezienie-za-torturowanie-i-zabicie-papugi-7317758?source=rss", "date_published": "2023-08-30T15:40:21.165868+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "39-latek okrad\u0142 ambulans stoj\u0105cy na parkingu. Zabra\u0142 kable", "description": "<img alt=\"39-latek okrad\u0142 ambulans stoj\u0105cy na parkingu. Zabra\u0142 kable\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-bgavcj-zniszczyl-i-okradl-ambulans-moze-spedzic-w-wiezieniu-75-roku-7317440/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    39-latek zniszczy\u0142 instalacj\u0119, a nast\u0119pnie ukrad\u0142 kable z ambulansu w Wejherowie. W r\u0119ce policjant\u00f3w wpad\u0142 osiem dni p\u00f3\u017aniej. Grozi mu do 7,5 roku wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wejherowo-zniszczyl-i-okradl-ambulans-moze-spedzic-w-wiezieniu-75-roku-7317366?source=rss", "date_published": "2023-08-30T14:34:51.650243+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inwestycje we Wroc\u0142awiu. \"Mamy nadziej\u0119, \u017ce rz\u0105d przestanie spiera\u0107 si\u0119 z Uni\u0105 Europejsk\u0105\"", "description": "<img alt=\"Inwestycje we Wroc\u0142awiu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h9mdgp-wroclaw-7317609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mamy nadziej\u0119, \u017ce rz\u0105d przestanie spiera\u0107 si\u0119 z Uni\u0105 Europejsk\u0105 i doprowadzi do odblokowania \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy, \u017ceby\u015bmy mogli zrefinansowa\u0107 te inwestycje - powiedzia\u0142 w TVN24 BiS Sergiusz Kmiecik, przewodnicz\u0105cy Rady Miejskiej Wroc\u0142awia. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce tych inwestycji nie mo\u017cna zatrzyma\u0107. - Wroc\u0142awianie oczekuj\u0105 od nas, \u017ceby\u015bmy Wroc\u0142aw rozwijali - zaznaczy\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/brak-srodkow-z-kpo-wroclaw-czeka-na-pieniadze-na-inwestycje-komentuje-sergiusz-kmiecik-przewodniczacy-rady-miejskiej-wroclawia-7317591?source=rss", "date_published": "2023-08-30T14:34:51.644277+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wskaza\u0142a du\u017c\u0105 \u0142awk\u0119 na patio, pod kt\u00f3r\u0105 roz\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 w\u0105\u017c\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yn7436-waz-mahoniowy-znaleziony-przez-mieszkanke-7317649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na nietypowego go\u015bcia na patio natkn\u0119\u0142a si\u0119 mieszkanka jednego z \u017boliborskich osiedli. D\u0142ugi, \u017c\u00f3\u0142to-br\u0105zowy w\u0105\u017c wygrzewa\u0142 si\u0119 pod jedn\u0105 z \u0142awek. Wezwany zosta\u0142 Ekopatrol, kt\u00f3ry przetransportowa\u0142 gada w bezpieczne miejsce. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to w\u0105\u017c mahoniowy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-waz-wygrzewal-sie-w-sloncu-na-patio-mial-okolo-15-metra-dlugosci-7317607?source=rss", "date_published": "2023-08-30T14:34:51.637888+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Otworzy\u0142 ogie\u0144 do w\u0142amywaczy przez drzwi mieszkania. \"Nie wiedzia\u0142em, co zrobi\u0107, po prostu zacz\u0105\u0142em strzela\u0107\"", "description": "<img alt=\"Otworzy\u0142 ogie\u0144 do w\u0142amywaczy przez drzwi mieszkania. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cz5u1z-policja-usa-6743069/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ethan Rodriguez z Dallas w Teksasie otworzy\u0142 ogie\u0144 do w\u0142amywaczy, kt\u00f3rzy udaj\u0105c pracownik\u00f3w sprawdzaj\u0105cych wentylacj\u0119 chcieli wej\u015b\u0107 do jego mieszkania. Kule przebi\u0142y drzwi i sp\u0142oszy\u0142y z\u0142odziei. Nikt nie zosta\u0142 ranny, policja aresztowa\u0142a ju\u017c m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o udzia\u0142 w napadzie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zaczal-strzelac-przez-zamkniete-drzwi-mieszkania-do-zlodziei-7317558?source=rss", "date_published": "2023-08-30T14:34:51.633911+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "KO chce informacji od Kaczy\u0144skiego. Chodzi o \"trzy najbardziej zagro\u017cone obszary\"", "description": "<img alt=\"KO chce informacji od Kaczy\u0144skiego. Chodzi o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z7mh7-budka-kierwinski-7317541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej przekazali, \u017ce zwr\u00f3cili si\u0119 do marsza\u0142ek Sejmu, by wicepremier, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przedstawi\u0142 informacj\u0119 w - jak to okre\u015blili - \"trzech kluczowych obszarach dla bezpiecze\u0144stwa Polak\u00f3w\". Szef klubu KO Borys Budka wyja\u015bni\u0142, \u017ce chodzi o zagro\u017cenie epidemiczne legionell\u0105, incydent z Black Hawkiem oraz \"brak ochrony infrastruktury kolejowej\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/koalicja-obywatelska-chce-informacji-od-prezesa-pis-jaroslawa-kaczynskiego-chodzi-o-legionelle-incydent-z-black-hawkiem-i-infrastrukture-kolejowa-7317525?source=rss", "date_published": "2023-08-30T14:34:51.631850+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kot Elvis mia\u0142 w g\u0142owie kilka \u015brucin, straci\u0142 oko. Policja wie, z kt\u00f3rej broni pad\u0142y strza\u0142y. 62-latek z zarzutem", "description": "<img alt=\"Kot Elvis mia\u0142 w g\u0142owie kilka \u015brucin, straci\u0142 oko. Policja wie, z kt\u00f3rej broni pad\u0142y strza\u0142y. 62-latek z zarzutem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6a8ggr-srut-w-glowie-kota-6849123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    62-letni mieszkaniec D\u0119bicy (woj. podkarpackie) us\u0142ysza\u0142 zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad zwierz\u0119ciem ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Chodzi o rudego kota Elvisa, w ciele kt\u00f3rego znaleziono kilka \u015brucin. Zwierz\u0119 mia\u0142o te\u017c dziur\u0119 w podniebieniu, straci\u0142o jedno oko, a na drugie nie widzi. Policja zabezpieczy\u0142a w mieszkaniu 62-latka m.in. dwie wiatr\u00f3wki, a badania balistyczne potwierdzi\u0142y, \u017ce \u015brut zosta\u0142 wystrzelony z jednej z nich.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/debica-kot-elvis-mial-w-glowie-kilka-srucin-policja-wie-z-ktorej-broni-padlu-strzaly-62-latek-z-zarzutem-7313661?source=rss", "date_published": "2023-08-30T13:29:48.706448+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wa\u017cne posiedzenie Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Kolejna zmiana terminu", "description": "<img alt=\"Wa\u017cne posiedzenie Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Kolejna zmiana terminu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cnt9px-nbp-shutterstock-7106040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP) ma zdecydowa\u0107 o poziomie st\u00f3p procentowych w przysz\u0142ym tygodniu. Wrze\u015bniowe posiedzenie zosta\u0142o ponownie prze\u0142o\u017cone. Tak wynika z harmonogramu posiedze\u0144 RPP, zamieszczonego na stronie internetowej Narodowego Banku Polskiego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-wrzesien-2023-rada-polityki-pienieznej-kolejna-zmiana-terminu-posiedzenia-nowy-termin-na-stronie-nbp-5-6-wrzesnia-7317465?source=rss", "date_published": "2023-08-30T13:29:48.697267+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 drewniany domek, nie \u017cyje ch\u0142opiec. Prokuratura powo\u0142a bieg\u0142ego z zakresu budownictwa", "description": "<img alt=\"Przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 drewniany domek, nie \u017cyje ch\u0142opiec. Prokuratura powo\u0142a bieg\u0142ego z zakresu budownictwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-otleie-trwaja-poszukiwania-sprawcy-7198710/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa w Radomiu wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo, w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 ch\u0142opca, kt\u00f3rego przygni\u00f3t\u0142 drewniany domek dla dzieci. \u015aledczy zbadaj\u0105 przyczyny przewr\u00f3cenia si\u0119 konstrukcji, sprawdz\u0105 r\u00f3wnie\u017c kto j\u0105 wykona\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/dobrut-szydlowiec-drewniany-domek-spadl-na-bawiace-sie-dzieci-jest-sledztwo-prokuratury-7317443?source=rss", "date_published": "2023-08-30T13:29:48.695727+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "75-latek \u015bmiertelnie pobity we w\u0142asnym domu. Zatrzymano kolejn\u0105 osob\u0119", "description": "<img alt=\"75-latek \u015bmiertelnie pobity we w\u0142asnym domu. Zatrzymano kolejn\u0105 osob\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-njnxao-trzy-tymczasowe-areszty-w-sprawie-pobicia-ze-skutkiem-smiertelnym-7317381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a kolejn\u0105 osob\u0119 podejrzan\u0105 o udzia\u0142 w \u015bmiertelnym pobiciu 75-letniego mieszka\u0144ca S\u0105decczyzny. To 21-latek z Piwnicznej-Zdroju (woj. ma\u0142opolskie). W sumie trzy osoby us\u0142ysza\u0142y w tej sprawie zarzuty i zosta\u0142y aresztowane.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/stary-sacz-75-latek-pobity-na-smierc-kolejna-osoba-zatrzymana-7317350?source=rss", "date_published": "2023-08-30T13:29:48.694242+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie samochodu osobowego z dostawczym. 16-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu, jeden z kierowc\u00f3w i 19-letni pasa\u017cer zmarli w szpitalu", "description": "<img alt=\"Zderzenie samochodu osobowego z dostawczym. 16-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu, jeden z kierowc\u00f3w i 19-letni pasa\u017cer zmarli w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k3dgki-wypadek-pod-rawa-mazowiecka-nie-zyje-jedna-osoba-cztery-ciezko-ranne-7317142/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby nie \u017cyj\u0105, a dwie zosta\u0142y ci\u0119\u017cko ranne - to bilans zderzenia samochodu osobowego z autem dostawczym na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 725 ko\u0142o Rawy Mazowieckiej (woj. \u0142\u00f3dzkie). Okoliczno\u015bci zdarzenie wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wola-chojnata-rawa-mazowiecka-zderzenie-samochodu-osobowego-z-dostawczym-nie-zyja-trzy-osoby-dwie-ciezko-ranne-7317178?source=rss", "date_published": "2023-08-30T13:29:48.692646+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieli zrzuca\u0107 \u015bcieki do jeziora. S\u0142u\u017cby wyja\u015bniaj\u0105, czy dosz\u0142o do zanieczyszczenia wody", "description": "<img alt=\"Mieli zrzuca\u0107 \u015bcieki do jeziora. S\u0142u\u017cby wyja\u015bniaj\u0105, czy dosz\u0142o do zanieczyszczenia wody\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u4y5cn-mezczyzna-prawdopodobnie-zrzucal-scieki-do-pobliskiego-jeziora-7317126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby sprawdzaj\u0105, czy dosz\u0142o do zanieczyszczenia wody w jeziorze Szembruczek (woj. kujawsko-pomorskie), po tym, jak otrzyma\u0142y zg\u0142oszenie o prawdopodobnym zrzuceniu \u015bciek\u00f3w przez pracownik\u00f3w jednej z firm. - Trwaj\u0105 czynno\u015bci procesowe w tej sprawie - przekazuj\u0105 mundurowi.", "link": "https://tvn24.pl/kujawsko-pomorskie/szembruczek-mieli-zrzucac-scieki-do-jeziora-sluzby-wyjasniaja-czy-doszlo-do-zanieczyszczenia-wody-7317133?source=rss", "date_published": "2023-08-30T13:29:48.689660+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na autostradzie A2 sp\u0142on\u0105\u0142 samoch\u00f3d", "description": "<img alt=\"Na autostradzie A2 sp\u0142on\u0105\u0142 samoch\u00f3d \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hgk1h4-pozar-auta-na-a2-7317553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na autostradzie A2, w powiecie otwockim zapali\u0142 si\u0119 samoch\u00f3d osobowy. Podr\u00f3\u017cuj\u0105ce nim osoby opu\u015bci\u0142y pojazd przed przybyciem s\u0142u\u017cb. Stra\u017c po\u017carna zaj\u0119\u0142a si\u0119 gaszeniem po\u017caru.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/a2-pozar-samochodu-osobowego-pomiedzy-wezlami-halinow-i-lubelska-7317508?source=rss", "date_published": "2023-08-30T13:29:48.681650+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gra\u017cyna Torbicka o festiwalu filmowym w Wenecji i \"wielu polskich wa\u017cnych akcentach\"", "description": "<img alt=\"Gra\u017cyna Torbicka o festiwalu filmowym w Wenecji i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jar89y-festiwal-filmowy-w-wenecji-2023-grazyna-torbicka-o-poprzednich-edycjach-imprezy-7317534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To ju\u017c 80. edycja Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Filmowego w Wenecji. Podczas tegorocznego Konkursu G\u0142\u00f3wnego o Z\u0142otego Lwa zawalcz\u0105 dwa filmy wyre\u017cyserowane lub wsp\u00f3\u0142re\u017cyserowane przez Polki. O tym, czego mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 po jubileuszowym festiwalu, z Gra\u017cyn\u0105 Torbick\u0105 rozmawia\u0142a reporterka TVN24 Ewelina Witenberg.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/festiwal-filmowy-w-wenecji-2023-grazyna-torbicka-o-wielu-polskich-waznych-akcentach-7317509?source=rss", "date_published": "2023-08-30T13:29:48.678494+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zdj\u0119cie rentgenowskie wskaza\u0142o na g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0119 zgon\u00f3w dzieci w USA", "description": "<img alt=\"Zdj\u0119cie rentgenowskie wskaza\u0142o na g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0119 zgon\u00f3w dzieci w USA \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7er2tj-rana-postrzalowa-klatka-piersiowa-zdjecie-rentgenowskie-shutterstock-7317065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie grypa, RSV ani COVID. G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 \u015bmierci ameryka\u0144skich dzieci po raz drugi w historii okaza\u0142o si\u0119 postrzelenie. Jak wynika z nowej analizy, w USA wi\u0119cej dzieci ginie w wyniku u\u017cycia broni palnej ni\u017c w wypadkach drogowych. Symboliczne zdj\u0119cie udost\u0119pni\u0142 na platformie X (dawniej Twitter - red.) lekarz Sam Ghali. Cytowani przez media eksperci m\u00f3wi\u0105 o \"pog\u0142\u0119bieniu skali przemocy z u\u017cyciem broni\". - To by\u0142o zaskoczenie dla wielu z nas - przyzna\u0142 wsp\u00f3\u0142autor analizy, zauwa\u017caj\u0105c, \u017ce spodziewano si\u0119 poprawy tragicznych statystyk.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zdjecie-rentgenowskie-wskazalo-na-glowna-przyczyne-zgonow-dzieci-7317156?source=rss", "date_published": "2023-08-30T13:29:48.676585+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Grzmi w trzech wojew\u00f3dztwach", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Grzmi w trzech wojew\u00f3dztwach \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2h17ey-burze-7317299/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W \u015brod\u0119 30.08 pojawi\u0142y si\u0119 nad cz\u0119\u015bci\u0105 Polski wy\u0142adowania atmosferyczne. Towarzysz\u0105 im opady deszczu i silny wiatr. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-srode-3008-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7317252?source=rss", "date_published": "2023-08-30T12:24:47.437805+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Konieczna jest wymiana urz\u0105dze\u0144\". Prezes PKP PLK o problemach na kolei", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-euaghu-shutterstock_286958699-7317189/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska kolej jest bezpieczna, a przyk\u0142ady nieuprawnionego u\u017cycia sygna\u0142u radio-stop nie wp\u0142ywaj\u0105 negatywnie na bezpiecze\u0144stwo w ruchu - uspokaja prezes zarz\u0105du PKP Polskich Linii Kolejowych Ireneusz Merchel. Dodaje jednak, \u017ce aby mo\u017cliwo\u015b\u0107 nadania sygna\u0142u radio-stop przez osob\u0119 nieuprawnion\u0105 zosta\u0142a zredukowana, konieczna jest wymiana urz\u0105dze\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/incydenty-na-kolei-i-uzycie-systemu-radio-stop-prezes-pkp-plk-komentuje-7317103?source=rss", "date_published": "2023-08-30T12:24:47.436128+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Seniorka straci\u0142a oszcz\u0119dno\u015bci. Policja zatrzyma\u0142a 15-latk\u0119", "description": "<img alt=\"Seniorka straci\u0142a oszcz\u0119dno\u015bci. Policja zatrzyma\u0142a 15-latk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7t4ajm-seniorka-uwierzyla-oszustom-zdj-ilustracyjne-7191939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Krakowa zatrzymali 15-latk\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a uczestniczy\u0107 w oszustwie \"na policjanta\". W mieszkaniu zastali te\u017c poszukiwanego do odbycia kary wi\u0119zienia m\u0119\u017cczyzn\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-seniorka-oszukana-na-policjanta-zatrzymano-nastolatke-7317157?source=rss", "date_published": "2023-08-30T12:24:47.434193+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u0142on\u0105\u0142 warsztat samochodowy, a wraz z nim siedem pojazd\u00f3w", "description": "<img alt=\"Sp\u0142on\u0105\u0142 warsztat samochodowy, a wraz z nim siedem pojazd\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-bwkuak-pozar-warsztatu-samochodwego-7317269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy ugasili po\u017car warsztatu samochodowego, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Kostom\u0142otach II ko\u0142o Kielc (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 pojawienia si\u0119 ognia by\u0142o zwarcie instalacji elektrycznej w jednym z samochod\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/kielce/kostomloty-pozar-warsztatu-splonelo-siedem-samochodow-7317297?source=rss", "date_published": "2023-08-30T12:24:47.421089+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0119dzi\u0142 ponad 150 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, \"stwierdzi\u0142, \u017ce to niemo\u017cliwe\". Mandatu nie przyj\u0105\u0142", "description": "<img alt=\"P\u0119dzi\u0142 ponad 150 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vpkpy-kierowca-mial-na-liczniku-ponad-150-kmh-7317258/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    34-latek jecha\u0142 alej\u0105 Jana III Sobieskiego we Wroc\u0142awiu. Na liczniku mia\u0142 - jak podaje policja - 153 kilometry na godzin\u0119 i znacznie przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107. Namierzyli go policjanci z grupy Speed. - Stwierdzi\u0142, \u017ce to niemo\u017cliwe, aby jecha\u0142 tak szybko - przekazuj\u0105 mundurowi. M\u0119\u017cczyzna odm\u00f3wi\u0142 przyj\u0119cia mandatu w wysoko\u015bci pi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-pedzil-ponad-150-kilometrow-na-godzine-stwierdzil-ze-to-niemozliwe-mandatu-nie-przyjal-7317268?source=rss", "date_published": "2023-08-30T12:24:47.417704+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na plecach, na brzuchu czy na boku? W jakiej pozycji najlepiej spa\u0107", "description": "<img alt=\"Na plecach, na brzuchu czy na boku? W jakiej pozycji najlepiej spa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qb4vtf-problemy-ze-snem-i-bezsennosc-5723113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy wi\u0105\u017c\u0105 konkretne dolegliwo\u015bci z konkretnym u\u0142o\u017ceniem cia\u0142a podczas snu. Je\u015bli w \u015brodku nocy lub rano budzi ci\u0119 m\u0119cz\u0105cy b\u00f3l, prawdopodobnie powiniene\u015b rozwa\u017cy\u0107 zmian\u0119 pozycji. Podobnie gdy chrapiesz albo po przebudzeniu skar\u017cysz si\u0119 na sztywno\u015b\u0107 karku.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/w-jakiej-pozycji-najlepiej-spac-na-brzuchu-na-plecach-czy-na-boku-7311632?source=rss", "date_published": "2023-08-30T12:24:47.416089+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozp\u0119dzi\u0142 si\u0119 do 141 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Prawo jazdy mia\u0142 od czterech miesi\u0119cy", "description": "<img alt=\"Rozp\u0119dzi\u0142 si\u0119 do 141 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Prawo jazdy mia\u0142 od czterech miesi\u0119cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zcny49-mlody-kierowca-przekroczyl-predkosc-o-ponad-91-kilometrow-na-godzine-7317167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jecha\u0142 przez Wark\u0119 (Mazowieckie) 141 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, gdzie obowi\u0105zuje ograniczenie pr\u0119dko\u015bci do 50 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. 22-latek cieszy\u0142 si\u0119 prawem jazdy tylko cztery miesi\u0105ce. Musi te\u017c zap\u0142aci\u0107 2,5 tysi\u0105ca z\u0142otych mandatu karnego. Opr\u00f3cz tego do jego konta przypisano 15 punkt\u00f3w karnych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warka-pedzil-141-kilometrow-na-godzine-cieszyl-sie-prawem-jazdy-tylko-cztery-miesiace-7317356?source=rss", "date_published": "2023-08-30T12:24:47.414506+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Orban: strategia wspierania Ukrainy pieni\u0119dzmi i sprz\u0119tem jest b\u0142\u0119dna i nigdy nie zadzia\u0142a", "description": "<img alt=\"Orban: strategia wspierania Ukrainy pieni\u0119dzmi i sprz\u0119tem jest b\u0142\u0119dna i nigdy nie zadzia\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t3venl-wiktor-orban-w-czasie-wywiadu-z-amerykanskim-dziennikarzem-tuckerem-carlsonem-7317219/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0119gierski premier Viktor Orban stwierdzi\u0142, \u017ce Ukraina nie powinna zosta\u0107 w\u0142\u0105czona do NATO. Jego zdaniem \"nale\u017cy osi\u0105gn\u0105\u0107 porozumienie z Rosj\u0105 w sprawie nowej architektury bezpiecze\u0144stwa\", by zapewni\u0107 Ukrainie bezpiecze\u0144stwo i suwerenno\u015b\u0107. Oceni\u0142 te\u017c, \u017ce strategia wspierania Ukrainy pieni\u0119dzy i sprz\u0119tem jest b\u0142\u0119dna.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-viktor-orban-strategia-wspierania-ukrainy-pieniedzmi-i-sprzetem-jest-bledna-i-nigdy-nie-zadziala-7317281?source=rss", "date_published": "2023-08-30T12:24:47.412836+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kot Elvis mia\u0142 w g\u0142owie kilka \u015brut\u00f3w, straci\u0142 oko. Policja wie, z kt\u00f3rej broni pad\u0142y strza\u0142y. 62-latek z zarzutem", "description": "<img alt=\"Kot Elvis mia\u0142 w g\u0142owie kilka \u015brut\u00f3w, straci\u0142 oko. Policja wie, z kt\u00f3rej broni pad\u0142y strza\u0142y. 62-latek z zarzutem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-agqlzn-sruty-w-glowie-kota-6849123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    62-letni mieszkaniec D\u0119bicy (woj. podkarpackie) us\u0142ysza\u0142 zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad zwierz\u0119ciem ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Chodzi o rudego kota Elvisa, w ciele kt\u00f3rego znaleziono kilka \u015brut\u00f3w. Zwierz\u0119 mia\u0142o te\u017c dziur\u0119 w podniebieniu, straci\u0142o jedno oko, a na drugie nie widzi. Policja zabezpieczy\u0142a w mieszkaniu 62-latka m.in. dwie wiatr\u00f3wki, a badania balistyczne potwierdzi\u0142y, \u017ce \u015brut zosta\u0142 wystrzelony z jednej z nich.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/debica-kot-elvis-mial-w-glowie-kilka-srutow-policja-wie-z-ktorej-broni-padlu-strzaly-62-latek-z-zarzutem-7313661?source=rss", "date_published": "2023-08-30T12:24:47.410967+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nieprzyjemny zapach\" w banku. Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z9jnjk-policja-wielka-brytania-5778181/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala po tym, jak brytyjskie s\u0142u\u017cby zosta\u0142y powiadomione o \"z\u0142ym samopoczuciu wielu os\u00f3b\" przebywaj\u0105cych w banku w \u015brodkowej Anglii. Mia\u0142y si\u0119 one skar\u017cy\u0107 m.in. na \"nieprzyjemny zapach\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-nieprzyjemny-zapach-w-banku-jedna-osoba-trafila-do-szpitala-7316735?source=rss", "date_published": "2023-08-30T11:20:13.484376+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Paser wpad\u0142 w policyjnej zasadzce. Ukrywa\u0142 si\u0119 na Mazurach", "description": "<img alt=\"Paser wpad\u0142 w policyjnej zasadzce. Ukrywa\u0142 si\u0119 na Mazurach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-83ix7l-policjanci-zatrzymali-35-latka-podejrzanego-o-paserstwo-7316892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci ze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o paserstwo luksusowych aut. 35-latek ukrywa\u0142 si\u0119 w ma\u0142ej miejscowo\u015bci na Mazurach. By\u0142 kompletnie zaskoczony wizyt\u0105 funkcjonariuszy. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zasadzka-na-pasera-ukrywal-sie-na-mazurach-7316739?source=rss", "date_published": "2023-08-30T11:20:13.479777+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Raport: dzi\u0119ki poprawie jako\u015bci powietrza w ci\u0105gu dekady zyskali \u015brednio ponad dwa lata \u017cycia", "description": "<img alt=\"Raport: dzi\u0119ki poprawie jako\u015bci powietrza w ci\u0105gu dekady zyskali \u015brednio ponad dwa lata \u017cycia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xkupsk-wuhan-chiny-chinczycy-7317132/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chiny odnotowa\u0142y znaczn\u0105 popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w ci\u0105gu ostatniej dekady, dzi\u0119ki czemu \u015brednia d\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia w tym kraju wyd\u0142u\u017cy\u0142a si\u0119 o ponad dwa lata - wynika z nowego raportu o poziomie zanieczyszcze\u0144 na \u015bwiecie. W czo\u0142\u00f3wce pa\u0144stw z najwy\u017cszym poziomem smogu znajduj\u0105 si\u0119 obecnie cztery kraje Azji Po\u0142udniowej. Tam zanieczyszczenia skracaj\u0105 d\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia o \u015brednio pi\u0119\u0107 lat.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-poprawa-jakosci-powietrza-w-ciagu-ostatniej-dekady-chinczycy-zyskali-dwa-lata-zycia-7316978?source=rss", "date_published": "2023-08-30T11:20:13.471817+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie samochodu osobowego z dostawczym. Jedna osoba nie \u017cyje, cztery ci\u0119\u017cko ranne", "description": "<img alt=\"Zderzenie samochodu osobowego z dostawczym. Jedna osoba nie \u017cyje, cztery ci\u0119\u017cko ranne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k3dgki-wypadek-pod-rawa-mazowiecka-nie-zyje-jedna-osoba-cztery-ciezko-ranne-7317142/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a cztery zosta\u0142y ci\u0119\u017cko ranne - to bilans zderzenia samochodu osobowego z autem dostawczym na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 725 ko\u0142o Rawy Mazowieckiej (woj. \u0142\u00f3dzkie). Trasa pomi\u0119dzy Bia\u0142\u0105 Rawsk\u0105 a Gr\u00f3jcem jest ca\u0142kowicie zablokowana. Wyznaczono objazdy.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wola-chojnata-rawa-mazowiecka-zderzenie-samochodu-osobowego-z-dostawczym-jedna-osoba-nie-zyje-cztery-ciezko-ranne-7317178?source=rss", "date_published": "2023-08-30T11:20:13.470246+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Budowa tramwaju do Wilanowa wstrzymana. Przez sp\u00f3r z deweloperem", "description": "<img alt=\"Budowa tramwaju do Wilanowa wstrzymana. Przez sp\u00f3r z deweloperem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fkpre8-budowa-linii-tramwajowej-do-wilanowa-7165274/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Tramwaj\u00f3w Warszawskich Maciej Dutkiewicz poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 o wstrzymaniu prac na budowie trasy tramwajowej do Wilanowa. Chodzi o ko\u0144cowy odcinek alei Rzeczpospolitej - p\u00f3\u0142kilometrowy fragment na ko\u0144cu trasy. To pok\u0142osie sporu o kanalizacj\u0119 pomi\u0119dzy deweloperem a miejskimi wodoci\u0105gami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-budowa-trasy-tramwajowej-do-wilanowa-sad-nakazal-wstrzymanie-prac-na-polkilometrowym-fragmencie-7317173?source=rss", "date_published": "2023-08-30T11:20:13.468459+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Andrzej Duda ods\u0142oni\u0142 pomnik Bohater\u00f3w Stycznia \u201971. \"Idziemy drog\u0105, kt\u00f3ra wiedzie od 1970 roku\"", "description": "<img alt=\"Andrzej Duda ods\u0142oni\u0142 pomnik Bohater\u00f3w Stycznia \u201971. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3sbmfl-andrzej-duda-7317146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w szczeci\u0144skich obchodach 43. rocznicy podpisania Porozumie\u0144 Sierpniowych. Podczas uroczysto\u015bci ods\u0142oni\u0142 pomnik Bohater\u00f3w Stycznia'71, kt\u00f3ry stan\u0105\u0142 przy Zachodniopomorskim Urz\u0119dzie Wojew\u00f3dzkim w Szczecinie.", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/szczecin-andrzej-duda-na-obchodach-43-rocznicy-podpisania-porozumien-sierpniowych-7317123?source=rss", "date_published": "2023-08-30T11:20:13.465436+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cudzoziemcy przechodz\u0105 przez zapor\u0119 na granicy. Stra\u017c graniczna pokazuje nagrania", "description": "<img alt=\"Cudzoziemcy przechodz\u0105 przez zapor\u0119 na granicy. Stra\u017c graniczna pokazuje nagrania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-is2246-cudzoziemcy-przechodza-przez-zapore-na-granicy-straz-graniczna-pokazuje-nagrania-7317230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cudzoziemcy ca\u0142y czas s\u0105 \u015bci\u0105gani pod granic\u0119 polsk\u0105 przez s\u0142u\u017cby bia\u0142oruskie, kt\u00f3re pr\u00f3buj\u0105 utworzy\u0107 szlak nielegalnej migracji przez Polsk\u0119 - informuje stra\u017c graniczna i pokazuje nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak cudzoziemcy pokonuj\u0105 zapor\u0119 na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Wszystko to na oczach mundurowych, kt\u00f3rzy ruszaj\u0105 w kierunku uciekaj\u0105cych os\u00f3b. To kolejne takie nagranie pokazane przez stra\u017cnik\u00f3w granicznych.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/granica-polsko-bialoruska-cudzoziemcy-przechodza-przez-zapore-na-granicy-straz-graniczna-pokazuje-nagrania-7316909?source=rss", "date_published": "2023-08-30T11:20:13.462169+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wskoczy\u0142 na mask\u0119, chc\u0105c zatrzyma\u0107 auto po kolizji. Kierowca zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. Nowe nagranie", "description": "<img alt=\"Wskoczy\u0142 na mask\u0119, chc\u0105c zatrzyma\u0107 auto po kolizji. Kierowca zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. Nowe nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-gdnxri-po-kolizji-probowal-zatrzymac-sprawce-wskoczyl-na-maske-auta-7317002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy nowe nagranie z Gda\u0144ska, na kt\u00f3rym wida\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 trzymaj\u0105cego si\u0119 maski jad\u0105cego auta. Wcze\u015bniej dosz\u0142o tam do kolizji. M\u0119\u017cczyzna wieziony na masce samochodu pr\u00f3bowa\u0142 zatrzyma\u0107 sprawc\u0119. Jak przekaza\u0142a policja, kierowca pojazdu sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. Czynno\u015bci z nim zwi\u0105zane zaplanowano na \u015brod\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/wskoczyl-na-maske-chcac-zatrzymac-auto-po-kolizji-kierowca-zglosil-sie-na-policje-nowe-nagranie-7306335?source=rss", "date_published": "2023-08-30T11:20:13.460150+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiedz\u0105 ju\u017c, kto siedzia\u0142 za sterami Black Hawka. Nowe informacje ze \u015bledztwa", "description": "<img alt=\"Wiedz\u0105 ju\u017c, kto siedzia\u0142 za sterami Black Hawka. Nowe informacje ze \u015bledztwa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5e52mj-policyjny-black-hawk-na-pikniku-pod-sarnowa-gora-moment-przerwania-linii-energetycznej-na-nagraniu-7300965/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratorzy z P\u0142ocka badaj\u0105 spraw\u0119 incydentu z Black Hawkiem, kt\u00f3ry w czasie pikniku zahaczy\u0142 o sie\u0107 wysokiego napi\u0119cia. Jak relacjonowa\u0142 reporter TVN24 Mariusz Sidorkiewicz, na miejscu zdarzenia po raz trzeci pojawi si\u0119 prokurator, kt\u00f3remu towarzyszy\u0107 b\u0119dzie ekspert lotniczy.\u00a0\u015aledczy nie przes\u0142uchali jeszcze pilot\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi policyjnego \u015bmig\u0142owca, ale - jak opowiada\u0142 Sidorkiewicz - wiedz\u0105 ju\u017c, kto pilotowa\u0142 maszyn\u0119. Nie ujawni\u0105 jednak tej informacji ze wzgl\u0119du na tocz\u0105ce si\u0119 post\u0119powanie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/incydent-z-policyjnymblack-hawkiem-najnowsze-ustalenia-w-sprawie-sledztwa-7317159?source=rss", "date_published": "2023-08-30T11:20:13.456647+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Areszt dla Karpi\u0144skiego przed\u0142u\u017cony. Prokuratura zaskar\u017cy\u0142a decyzj\u0119", "description": "<img alt=\"Areszt dla Karpi\u0144skiego przed\u0142u\u017cony. Prokuratura zaskar\u017cy\u0142a decyzj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ofc44-wlodzimierz-karpinski-6878163/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojciech Karpi\u0144ski, by\u0142y minister skarbu, decyzj\u0105 s\u0105du pozostanie w areszcie do listopada. Mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107 po wp\u0142aceniu por\u0119czenia. Z decyzj\u0105 nie zgadza si\u0119 prokuratura i zaskar\u017cy\u0142a to postanowienie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojciech-karpinski-sad-przedluzyl-areszt-prokuratura-zaskarzyla-decyzje-7316937?source=rss", "date_published": "2023-08-30T10:11:50.744002+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142o\u017cy\u0142 do worka i utopi\u0142. Odpowie za u\u015bmiercenie o\u015bmiu szczeni\u0105t", "description": "<img alt=\"W\u0142o\u017cy\u0142 do worka i utopi\u0142. Odpowie za u\u015bmiercenie o\u015bmiu szczeni\u0105t\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e4q8co-mezczyzna-wrzucil-do-worka-osiem-szczeniat-i-wrzucil-do-wody-zwierzeta-nie-przezyly-zdjecie-ilustracyjne-7316898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Soko\u0142owa Ma\u0142opolskiego (woj. podkarpackie) zatrzymali 61-latka, kt\u00f3ry utopi\u0142 osiem szczeniak\u00f3w. Jak informuje policja, w\u0142o\u017cy\u0142 je do worka i wrzuci\u0142 do stawu. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzut dotycz\u0105cy u\u015bmiercenia zwierz\u0105t ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem, za co grozi mu do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia. Przyzna\u0142 si\u0119 do wszystkiego.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/trzebos-utopil-w-stawie-osiem-szczeniat-do-wszystkiego-sie-przyznal-7316850?source=rss", "date_published": "2023-08-30T10:11:50.742475+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Le\u017ca\u0142a na r\u0119czniku, \"brakowa\u0142o r\u0105k\". Tajemnica \u015bmierci \"kobiety z wydm\" rozwi\u0105zana", "description": "<img alt=\"Le\u017ca\u0142a na r\u0119czniku, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xbia8m-ruth-marie-terry-zagadka-morderstwa-kobiety-z-wydm-rozwiazana-po-niemal-50-latach-7316807/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po niemal 50 latach od odnalezienia na pla\u017cy w Provincetown okaleczonego cia\u0142a Ruth Marie Terry prokuratura poda\u0142a do wiadomo\u015bci, kim by\u0142 morderca. To\u017csamo\u015b\u0107 ofiary ustalono w pa\u017adzierniku ubieg\u0142ego roku, przez dekady znana by\u0142a jako \"kobieta z wydm\". Sprawa jej zab\u00f3jstwa przez lata pozostawa\u0142a jedn\u0105 z najbardziej tajemniczych w stanie Massachusetts.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-ruth-marie-terry-lezala-na-reczniku-brakowalo-rak-tajemnica-smierci-kobiety-z-wydm-rozwiazana-7316950?source=rss", "date_published": "2023-08-30T10:11:50.739281+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uciek\u0142y ze stadniny, sp\u0142oszone bieg\u0142y \u015brodkiem jezdni. Nagranie", "description": "<img alt=\"Uciek\u0142y ze stadniny, sp\u0142oszone bieg\u0142y \u015brodkiem jezdni. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r2t1iu-konie-uciekly-ze-stadniny-7316753/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ze stadniny w Golejewku (woj. wielkopolskie) uciek\u0142o stado koni. Na nagraniu, kt\u00f3re otrzymali\u015bmy na Kontakt 24 wida\u0107, jak zwierz\u0119ta biegn\u0105 \u015brodkiem jezdni. Po kilkugodzinnej akcji uda\u0142o si\u0119 je wy\u0142apa\u0107 i przetransportowa\u0107 z powrotem do stadniny.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/golejewko-wielkopolskie-uciekly-ze-stadniny-sploszone-biegly-srodkiem-jezdni-nagranie-7316758?source=rss", "date_published": "2023-08-30T10:11:50.737294+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wojskowi o\u015bwiadczyli, \u017ce przejmuj\u0105 w\u0142adz\u0119. Rozwi\u0105zuj\u0105 instytucje, zamykaj\u0105 granice", "description": "<img alt=\"Wojskowi o\u015bwiadczyli, \u017ce przejmuj\u0105 w\u0142adz\u0119. Rozwi\u0105zuj\u0105 instytucje, zamykaj\u0105 granice \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mtvtbk-wojskowi-w-gabonie-oglosili-zamach-stanu-7316963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa wy\u017cszych oficer\u00f3w poinformowa\u0142a w telewizji, \u017ce przej\u0119\u0142a w\u0142adz\u0119 w Gabonie. Sta\u0142o si\u0119 to po og\u0142oszeniu wynik\u00f3w wybor\u00f3w prezydenckich, w kt\u00f3rym na trzeci\u0105 kadencj\u0119 wybrano 64-letniego Aloe Bongo. Nie wiadomo, gdzie przebywa prezydent.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/gabon-zamach-stanu-oswiadczenie-wojskowych-po-wyborach-prezydenckich-7317004?source=rss", "date_published": "2023-08-30T10:11:50.735739+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ognie \u015bwi\u0119tego Elma uchwycone na nagraniu z samolotu. To bardzo rzadki widok", "description": "<img alt=\"Ognie \u015bwi\u0119tego Elma uchwycone na nagraniu z samolotu. To bardzo rzadki widok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-369ci7-ognie-swietego-elma-7317057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piloci wojskowi uchwycili na nagraniu niezwyk\u0142e zjawisko - ognie \u015bwi\u0119tego Elma. Gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105ce wy\u0142adowania, przypominaj\u0105ce b\u0142yskawice, zarejestrowali podczas lotu nad Floryd\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ognie-swietego-elma-uchwycone-na-nagraniu-z-samolotu-to-bardzo-rzadki-widok-7316952?source=rss", "date_published": "2023-08-30T10:11:50.734186+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "40-latek zastrzelony po st\u0142uczce na drodze. Tu\u017c przed \u015bmierci\u0105 pisa\u0142 o \"wspania\u0142ym dniu\"", "description": "<img alt=\"40-latek zastrzelony po st\u0142uczce na drodze. Tu\u017c przed \u015bmierci\u0105 pisa\u0142 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x9q1pi-policja-usa-7218140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Dzi\u0119kuj\u0119 za kolejny dzie\u0144. By\u0142 wspania\u0142y\" - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych mieszkaniec Nowego Jorku. Nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej mia\u0142 wypadek samochodowy, po kt\u00f3rym wda\u0142 si\u0119 w sprzeczk\u0119 z dwoma m\u0119\u017cczyznami. Jak podaj\u0105 media, zosta\u0142 postrzelony przez jednego z nich, a jego \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nowy-jork-40-latek-zastrzelony-po-stluczce-na-drodze-tuz-przed-smiercia-pisal-o-wspanialym-dniu-7313589?source=rss", "date_published": "2023-08-30T10:11:50.732317+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Auta sta\u0142y na pasie awaryjnym, uderzy\u0142a w nie ci\u0119\u017car\u00f3wka. Jedna osoba nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Auta sta\u0142y na pasie awaryjnym, uderzy\u0142a w nie ci\u0119\u017car\u00f3wka. Jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2g0vrr-tragiczny-wypadek-na-autostradzie-a1-7316902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek na autostradzie A1 na wysoko\u015bci w\u0119z\u0142a \u0141\u00f3d\u017a Po\u0142udnie. W dwa samochody osobowe, kt\u00f3re sta\u0142y na pasie awaryjnym, uderzy\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wka. Nie \u017cyje jedna osoba. Ruch w kierunku Katowic jest ograniczony, kierowcy mog\u0105 jecha\u0107 tylko jednym pasem.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/autostrada-a1-lodz-samochody-staly-na-pasie-awaryjnym-uderzyla-w-nie-ciezarowka-jedna-osoba-nie-zyje-7316942?source=rss", "date_published": "2023-08-30T09:09:53.455928+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zaskakuj\u0105ce odkrycie w ogrodzie botanicznym. Znale\u017ali \u015bredniowieczny cmentarz", "description": "<img alt=\"Zaskakuj\u0105ce odkrycie w ogrodzie botanicznym. Znale\u017ali \u015bredniowieczny cmentarz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b8i9pw-cmentarzysko-7316796/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieznany dot\u0105d cmentarz z XII-XIII wieku odkryto podczas bada\u0144 archeologicznych prowadzonych na terenie Reduty Tadeusza Ko\u015bciuszki, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w Ogrodzie Botanicznym Uniwersytetu Marii Curie-Sk\u0142odowskiej w Lublinie. W czasie prac znaleziono te\u017c fragmenty bi\u017cuterii \u015bredniowiecznej.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/lublin-na-terenie-ogrodu-botanicznego-odkryto-nieznany-dotad-cmentarz-z-xii-xiii-wieku-7316728?source=rss", "date_published": "2023-08-30T09:09:53.452416+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielu\u0144. Na drodze krajowej zapad\u0142a si\u0119 jezdnia. Kilka dni utrudnie\u0144 dla kierowc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wielu\u0144. Na drodze krajowej zapad\u0142a si\u0119 jezdnia. Kilka dni utrudnie\u0144 dla kierowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o6b5sa-utrudnienia-na-dk45-w-wieluniu-7316747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy jad\u0105cy drog\u0105 krajow\u0105 numer 45 przez Wielu\u0144 (woj. \u0142\u00f3dzkie) musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 ze sporymi utrudnieniami w ruchu. Na skrzy\u017cowaniu ulic Sieradzkiej i G\u0142owackiego zapada\u0142a si\u0119 jezdnia. Drogowcy rozpocz\u0119li napraw\u0119 i zamkn\u0119li cz\u0119\u015b\u0107 trasy. Utrudnienia potrwaj\u0105 do ko\u0144ca tygodnia.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wielun-na-drodze-krajowej-zapadla-sie-jezdnia-kilka-dni-utrudnien-dla-kierowcow-7316767?source=rss", "date_published": "2023-08-30T08:04:53.430169+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car i kolizje na trasie S2. S\u0105 utrudnienia", "description": "<img alt=\"Po\u017car i kolizje na trasie S2. S\u0105 utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xcda1l-pozar-auta-na-s2-7316808/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 rano w okolicach mostu Po\u0142udniowego (Anny Jagiellonki) dosz\u0142o do trzech zdarze\u0144: po\u017caru auta dostawczego i dw\u00f3ch kolizji. Na trasie S2 w kierunku Wilanowa utworzy\u0142 si\u0119 korek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pozar-i-kolizja-na-trasie-s2-utrudnienia-7316787?source=rss", "date_published": "2023-08-30T08:04:53.426482+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzymania po gejowskim \u015blubie, pierwsze oskar\u017cenie za \"oburzaj\u0105cy homoseksualizm\"", "description": "<img alt=\"Zatrzymania po gejowskim \u015blubie, pierwsze oskar\u017cenie za \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n103v3-uganda-lgbt-7150693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nasilaj\u0105 si\u0119 represje wobec os\u00f3b LGBT w Afryce. Tylko w tym tygodniu kilkadziesi\u0105t os\u00f3b zosta\u0142o zatrzymanych po \u015blubie gejowskiej pary w Nigerii. Z kolei w Ugandzie na mocy nowego prawa oskar\u017cono pierwszego \"oburzaj\u0105cego homoseksualist\u0119\". Homoseksualizm jest ustawowo zakazany w 32 krajach Afryki, w kilku pa\u0144stwach karany jest nawet \u015bmierci\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/oblawy-na-homoseksualistow-w-afryce-67-osob-zatrzymanych-po-gejowskim-slubie-w-nigerii-w-ugandzie-pierwsze-oskarzenie-za-oburzajacy-homoseksualizm-7314344?source=rss", "date_published": "2023-08-30T08:04:53.424382+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Krajobraz po burzach w Podlaskiem. Tysi\u0105ce odbiorc\u00f3w bez pr\u0105du, drzewo uszkodzi\u0142o zabytkowe ogrodzenie pa\u0142acu", "description": "<img alt=\"Krajobraz po burzach w Podlaskiem. Tysi\u0105ce odbiorc\u00f3w bez pr\u0105du, drzewo uszkodzi\u0142o zabytkowe ogrodzenie pa\u0142acu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qdlcbe-powalony-klon-na-ogrodzeniu-7316824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 15 tysi\u0119cy odbiorc\u00f3w nie ma w \u015brod\u0119 rano pr\u0105du w Podlaskiem - poinformowa\u0142a przedstawicielka PGE Dystrybucja S.A. To efekt burz, kt\u00f3re przesz\u0142y nad wojew\u00f3dztwem. Stra\u017cacy interweniowali ponad 80 razy. Uniwersytet Medyczny w Bia\u0142ymstoku poinformowa\u0142, \u017ce wichura powali\u0142a drzewo, kt\u00f3re przewr\u00f3ci\u0142o si\u0119 na zabytkowe ogrodzenie Pa\u0142acu Branickich, gdzie mie\u015bci si\u0119 uczelnia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/podlaskie-drzewo-uszkodzilo-zabytkowe-ogrodzenie-palacu-branickich-po-burzach-tysiace-odbiorcow-bez-pradu-7316848?source=rss", "date_published": "2023-08-30T08:04:53.422266+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Legionella. Nie \u017cyje 16 os\u00f3b, s\u0105 kolejni zaka\u017ceni. Najnowsze dane rzeszowskiego sanepidu", "description": "<img alt=\"Legionella. Nie \u017cyje 16 os\u00f3b, s\u0105 kolejni zaka\u017ceni. Najnowsze dane rzeszowskiego sanepidu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jwagxm-legionella-pneumophila-shutterstock_1496330648-7304024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powiatowa Stacja Sanitarno-Epidemiologiczna w Rzeszowie poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 o trzech kolejnych zgonach os\u00f3b zaka\u017conych legionell\u0105. \u0141\u0105cznie nie \u017cyje 16 pacjent\u00f3w, u kt\u00f3rych wykryto t\u0119 bakteri\u0119. Potwierdzono te\u017c dwa nowe zaka\u017cenia. W sumie na Podkarpaciu potwierdzono je u ponad 150 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/rzeszow-legionella-16-osob-nie-zyje-sa-kolejni-zakazeni-nowe-dane-sanepidu-7316854?source=rss", "date_published": "2023-08-30T08:04:53.420054+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 autem w zapory, chcia\u0142 odjecha\u0107. By\u0142 pijany, nie mia\u0142 prawa jazdy", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 autem w zapory, chcia\u0142 odjecha\u0107. By\u0142 pijany, nie mia\u0142 prawa jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u6try4-policjant-po-sluzbie-zatrzymal-pijanego-kierowce-7316717/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant po s\u0142u\u017cbie uniemo\u017cliwi\u0142 jazd\u0119 pijanemu kierowcy, kt\u00f3ry chwil\u0119 wcze\u015bniej uderzy\u0142 w betonowe zapory zabezpieczaj\u0105ce chodnik. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 ponad 1,7 promila alkoholu. Us\u0142ysza\u0142 zarzut.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-uderzyl-autem-w-betonowe-zapory-zabezpieczajace-chodnik-chcial-odjechac-byl-pijany-7316688?source=rss", "date_published": "2023-08-30T07:00:45.888375+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142 unikn\u0105\u0107 kontroli. W ci\u0119\u017car\u00f3wce mia\u0142 skrytk\u0119, w niej 20 ludzi", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 unikn\u0105\u0107 kontroli. W ci\u0119\u017car\u00f3wce mia\u0142 skrytk\u0119, w niej 20 ludzi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6p3n7o-migranci-przewozeni-byli-w-specjalnej-skrytce-7316691/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Krajowej Administracji Skarbowej zatrzymali ko\u0142o Budziska (woj. podlaskie) ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119, w kt\u00f3rej w specjalnej skrytce przewo\u017cone by\u0142y osoby, kt\u00f3re nielegalnie przekroczy\u0142y granic\u0119. Stra\u017cnicy graniczni przekazali 20-osobow\u0105 grup\u0119 m\u0119\u017cczyzn stronie litewskiej. Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki na trzy miesi\u0105ce trafi\u0142 do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/budziska-tir-jechal-z-litwy-w-srodku-byla-specjalna-skrytka-w-niej-20-migrantow-7316690?source=rss", "date_published": "2023-08-30T07:00:45.886062+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W USA rozprzestrzeniaj\u0105 si\u0119 nowe warianty COVID-19. W niekt\u00f3rych miejscach wracaj\u0105 maseczki", "description": "<img alt=\"W USA rozprzestrzeniaj\u0105 si\u0119 nowe warianty COVID-19. W niekt\u00f3rych miejscach wracaj\u0105 maseczki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-56guy7-kobieta-wychodzila-z-domu-mimo-obowiazku-izolacji-5549569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obowi\u0105zek zakrywania nosa i ust powraca w niekt\u00f3rych plac\u00f3wkach i firmach w Stanach Zjednoczonych w zwi\u0105zku z rozprzestrzenianiem si\u0119 dw\u00f3ch nowych wariant\u00f3w COVID-19 - informuj\u0105 ameryka\u0144skie media. Liczba hospitalizowanych z powodu koronawirusa w USA w dniach 13-19 sierpnia by\u0142a o niemal 19 procent wy\u017csza ni\u017c we wcze\u015bniejszym tygodniu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/covid-19-w-usa-rozprzestrzeniaja-sie-nowe-warianty-koronawirusa-w-niektorych-miejscach-wracaja-maseczki-7316680?source=rss", "date_published": "2023-08-30T07:00:45.883645+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Testy sprawno\u015bciowe wchodz\u0105 do szk\u00f3\u0142", "description": "<img alt=\"Testy sprawno\u015bciowe wchodz\u0105 do szk\u00f3\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-38htn1-matura-z-wf-7130911/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od nowego roku szkolnego dzieci od 4. klasy wzwy\u017c b\u0119d\u0105 zobowi\u0105zane do test\u00f3w sprawno\u015bciowych: biegi, skoki w dal, deski. Ma to pozwoli\u0107 zauwa\u017cy\u0107 tych uzdolnionych, ale nie jest jasne, czy pomo\u017ce prze\u0142ama\u0107 op\u00f3r przed lekcjami Wychowania Fizycznego. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/testy-sprawnosciowe-wchodza-do-polskich-szkol-rusza-program-sportowe-talenty-7313899?source=rss", "date_published": "2023-08-30T07:00:45.881069+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wobec galopuj\u0105cej inflacji, warto\u015b\u0107 emerytur i tak maleje", "description": "<img alt=\"Wobec galopuj\u0105cej inflacji, warto\u015b\u0107 emerytur i tak maleje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l0sol4-pap_20210807_37z-7293793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyp\u0142ata 14. emerytury rusza na pocz\u0105tku wrze\u015bnia. Dla emeryt\u00f3w to zawsze zastrzyk got\u00f3wki, ale warto si\u0119 przyjrze\u0107, jak sprawa waloryzacji emerytur i warto\u015b\u0107 tych \u015bwiadcze\u0144 wygl\u0105da w praktyce. Eksperci zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce wobec galopuj\u0105cej inflacji, warto\u015b\u0107 emerytur i tak maleje. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wobec-galopujacej-inflacji-wartosc-emerytur-i-tak-maleje-7313897?source=rss", "date_published": "2023-08-30T07:00:45.878073+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Departament Stanu USA: aktywnie monitorujemy uk\u0142ad Rosji i Bia\u0142orusi w sprawie broni j\u0105drowej", "description": "<img alt=\"Departament Stanu USA: aktywnie monitorujemy uk\u0142ad Rosji i Bia\u0142orusi w sprawie broni j\u0105drowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vw6af5-rosjanie-sugeruja-ze-moga-rozbudowac%20arsenal-jadrowy-3146213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktywnie monitorujemy doniesienia dotycz\u0105ce uk\u0142adu Rosji i Bia\u0142orusi, by upewni\u0107 si\u0119, \u017ce Rosja utrzyma kontrol\u0119 nad swoj\u0105 broni\u0105 j\u0105drow\u0105 w wypadku rozmieszczenia jej na Bia\u0142orusi - powiedzia\u0142 PAP rzecznik Departamentu Stanu Matthew Miller. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do s\u0142\u00f3w prezydenta Andrzeja Dudy o tym, \u017ce trwa proces przenoszenia broni j\u0105drowej na Bia\u0142oru\u015b.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-departament-stanu-aktywnie-monitorujemy-uklad-rosji-i-bialorusi-w-sprawie-broni-jadrowej-7316666?source=rss", "date_published": "2023-08-30T07:00:45.875749+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a029 sierpnia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a029 sierpnia 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ba2s-eurojackpot-4729989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. W Niemczech odnotowano dwie wygrane drugiego stopnia. Kumulacja ro\u015bnie do 130 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-290823-liczby-z-ostatniego-losowania-7313786?source=rss", "date_published": "2023-08-30T05:54:53.488142+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przebuduj\u0105 wa\u017cny odcinek drogi wojew\u00f3dzkiej. Umowa na projekt podpisana", "description": "<img alt=\"Przebuduj\u0105 wa\u017cny odcinek drogi wojew\u00f3dzkiej. Umowa na projekt podpisana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gm9pxx-przebudowa-ul-nadwislanskiej-w-jozefowie-7313695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulica Nadwi\u015bla\u0144ska w J\u00f3zefowie, b\u0119d\u0105ca fragmentem drogi wojew\u00f3dzkiej numer 801, zostanie przebudowana - zapowiedzia\u0142 urz\u0105d marsza\u0142kowski. Umowa na przygotowanie dokumentacji projektowej zosta\u0142a ju\u017c podpisana. Powstan\u0105 nowe jezdnia, ci\u0105gi pieszo-rowerowe i zatoki autobusowe.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/jozefow-przebudowa-nadwislanskiej-umowa-na-projekt-podpisana-7313697?source=rss", "date_published": "2023-08-30T05:54:53.486500+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kasyno wojskowe niszczeje, konserwator zabytk\u00f3w nakaza\u0142 przeprowadzenie prac", "description": "<img alt=\"Kasyno wojskowe niszczeje, konserwator zabytk\u00f3w nakaza\u0142 przeprowadzenie prac\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-py4fry-konserwator-nakazal-prace-w-budynku-dawnego-kasyna-w-sulejowku-7313785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jakub Lewicki, mazowiecki wojew\u00f3dzki konserwator zabytk\u00f3w nakaza\u0142 w\u0142a\u015bcicielowi budynku dawnego kasyna przy ulicy Czarnieckiego w Sulej\u00f3wku wykonanie prac budowlanych i konserwatorskich. Decyzji nadano rygor natychmiastowej wykonalno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/sulejowek-konserwator-nakazal-prace-w-budynku-dawnego-kasyna-7313783?source=rss", "date_published": "2023-08-30T05:54:53.484359+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Doktorant Uniwersytetu P\u00f3\u0142nocnej Karoliny oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo profesora", "description": "<img alt=\"Doktorant Uniwersytetu P\u00f3\u0142nocnej Karoliny oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo profesora\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qb80yi-doktorant-uniwersytetu-polnocnej-karoliny-oskarzony-o-zabojstwo-profesora-7316202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Absolwent Uniwersytetu P\u00f3\u0142nocnej Karoliny (UNC) zosta\u0142 oskar\u017cony w sprawie poniedzia\u0142kowej strzelaniny, w kt\u00f3rej zgin\u0105\u0142 jeden z profesor\u00f3w. Szef policji kampusowej Brian James powiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce nie ustalono motywu ataku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-doktorant-uniwersytetu-polnocnej-karoliny-oskarzony-o-zabojstwo-profesora-7316225?source=rss", "date_published": "2023-08-30T05:54:53.482351+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy aktorki zgin\u0119\u0142y w wypadku, dosz\u0142o do zamiany cia\u0142 dw\u00f3ch z nich. Prokuratura wyja\u015bnia pomy\u0142k\u0119", "description": "<img alt=\"Trzy aktorki zgin\u0119\u0142y w wypadku, dosz\u0142o do zamiany cia\u0142 dw\u00f3ch z nich. Prokuratura wyja\u015bnia pomy\u0142k\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-enp11d-trzy-osoby-zginely-w-zderzeniu-dwoch-samochodow-7291910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sprawie pomy\u0142ki w oznaczeniu cia\u0142 dw\u00f3ch kobiet, ofiar wypadku w Chodlu (woj. lubelskie), zostanie przeprowadzone osobne post\u0119powanie - informuje prokuratura. \u015aledczy chc\u0105 wyja\u015bni\u0107, jak dosz\u0142o do zamiany cia\u0142 zmar\u0142ych. Odby\u0142a si\u0119 ju\u017c pierwsza ekshumacja. W zderzeniu dw\u00f3ch aut zgin\u0119\u0142y trzy pasa\u017cerki jednego z samochod\u00f3w, by\u0142y dzia\u0142aczkami i aktorkami lokalnego teatru.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/chodel-sledztwo-w-sprawie-zamiany-cial-dwoch-ofiar-wypadku-zginely-trzy-aktorki-lokalnego-teatru-7316635?source=rss", "date_published": "2023-08-30T05:54:53.480595+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Huragan Idalia coraz bli\u017cej Florydy. \"Je\u015bli si\u0119 nie ewakuowa\u0142e\u015b, musisz to zrobi\u0107 teraz\"", "description": "<img alt=\"Huragan Idalia coraz bli\u017cej Florydy. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-y95bku-mieszkancy-stanu-floryda-przygotowuja-sie-na-nadejscie-idalii-7316643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Huragan Idalia zbli\u017ca si\u0119 do Florydy. Zdaniem ekspert\u00f3w z ameryka\u0144skiego Narodowego Centrum ds. Huragan\u00f3w, \u017cywio\u0142 mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 czwart\u0105 kategori\u0119 w pi\u0119ciostopniowej rosn\u0105cej skali Saffira-Simpsona. Na niekt\u00f3rych obszarach przybrze\u017cnych ju\u017c wyst\u0119puj\u0105 powodzie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-floryda-przygotowuja-sie-na-uderzenie-huraganu-idalia-jesli-sie-nie-ewakuowales-musisz-to-zrobic-teraz-7316630?source=rss", "date_published": "2023-08-30T05:54:53.478649+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmasowany atak dron\u00f3w na strategiczne cele w Rosji. Zak\u0142\u00f3cony ruch lotniczy", "description": "<img alt=\"Zmasowany atak dron\u00f3w na strategiczne cele w Rosji. Zak\u0142\u00f3cony ruch lotniczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cnyr6q-ukrainskie-drony-zaatakowaly-lotnisko-w-pskowie-7316608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144skie drony zaatakowa\u0142y w nocy wiele obwod\u00f3w w Rosji. Jak przekazali rosyjscy urz\u0119dnicy, uszkodzone zosta\u0142y samoloty wojskowe, zak\u0142\u00f3cony zosta\u0142 tak\u017ce ruch lotniczy. Celem by\u0142o mi\u0119dzy innymi lotnisko w pobli\u017cu granicy z Estoni\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-zmasowany-atak-dronow-na-rozne-cele-zaklocony-ruch-lotniczy-7316620?source=rss", "date_published": "2023-08-30T04:49:51.707239+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 30 sierpnia", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 30 sierpnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7gjla5-schreiber-7296021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PiS zg\u0142asza dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b do komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Niemieccy \u015bledczy badaj\u0105, czy obecnie ukrywaj\u0105ca si\u0119 rosyjska dziennikarka niezale\u017cna nie pad\u0142a ofiar\u0105 ataku. Z kolei prokuratura w greckiej Larisie postawi\u0142a zarzuty, w tym zab\u00f3jstwa, czterem by\u0142ym szefom Helle\u0144skiego Przedsi\u0119biorstwa Kolejowego (OSE). Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-30-sierpnia-2023-roku-7316443?source=rss", "date_published": "2023-08-30T03:44:50.271088+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gi2cdj-zniszczony-rosyjski-czolg-w-obwodzie-zaporoskim-7295886/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 553 dni. Rosyjscy okupanci wycofuj\u0105 si\u0119 po prze\u0142amaniu linii obrony przez wojska ukrai\u0144skie w obwodzie zaporoskim - przekaza\u0142a rzeczniczka dow\u00f3dztwa operacyjnego Po\u0142udnie Natalia Humeniuk. Oznajmi\u0142a, \u017ce \"bezpo\u015brednie natarcie wojsk ukrai\u0144skich trwa\". Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7316598?source=rss", "date_published": "2023-08-30T03:44:50.171320+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Atak dron\u00f3w na lotnisko 700 km od Ukrainy. Cztery rosyjskie samoloty uszkodzone", "description": "<img alt=\"Atak dron\u00f3w na lotnisko 700 km od Ukrainy. Cztery rosyjskie samoloty uszkodzone\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l5s0ck-ukrainski-zolnierz-pod-bachmutem-7283761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 553 dni. W  nocy z wtorku na \u015brod\u0119 ukrai\u0144skie drony zaatakowa\u0142y lotnisko w Pskowie, 700 km od Ukrainy, w wyniku ataku zosta\u0142y uszkodzone cztery wojskowe samoloty transportowe I\u0141-76 - poinformowa\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Meduza. Miejscowi mieszka\u0144cy m\u00f3wili, informuje portal Meduza, \u017ce s\u0142yszeli eksplozje i strza\u0142y z broni automatycznej. Wed\u0142ug r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 lotnisko zosta\u0142o zaatakowane przez 10-20 dron\u00f3w, pr\u00f3bowano je zestrzeli\u0107 z broni r\u0119cznej. W tvn24.pl relacjonujemy najwa\u017cniejsze wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-relacja-na-zywo-sroda-30-sierpnia-7316599?source=rss", "date_published": "2023-08-30T03:44:50.169621+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieszka\u0144cy Kijowa oddali ho\u0142d s\u0142ynnemu pilotowi", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy Kijowa oddali ho\u0142d s\u0142ynnemu pilotowi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j346mh-mieszkancy-kijowa-oddali-hold-slynnemu-pilotowi-andrijowi-pilszczykowi-7315745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Setki ludzi w Kijowie odda\u0142o ho\u0142d jednemu z najs\u0142ynniejszych ukrai\u0144skich pilot\u00f3w my\u015bliwc\u00f3w, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w zesz\u0142ym tygodniu w zderzeniu w locie dw\u00f3ch samolot\u00f3w szkolno-treningowych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-setki-mieszkancow-kijowa-pozegnaly-doswiadczonego-pilota-adrija-pilszczykowa-7315899?source=rss", "date_published": "2023-08-30T03:44:50.167266+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 30.08. Burze, gradobicia i deszcz. Od 17 do 26 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 30.08. Burze, gradobicia i deszcz. Od 17 do 26 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ncsgez-burze-grad-7313811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. \u015aroda 30.08 przyniesie burze z gradem we wschodniej Polsce, w pozosta\u0142ych regionach b\u0119dzie pada\u0107 deszcz. Temperatura osi\u0105gnie od 17 do 26 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sroda-3008-burze-gradobicia-i-deszcz-od-17-do-26-stopni-7313794?source=rss", "date_published": "2023-08-30T00:29:44.659239+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]