[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Uwaga na burze i pioruny! To du\u017ce niebezpiecze\u0144stwo tak\u017ce dla Twojego auta", "description": "Niedawne wichury, kt\u00f3re przesz\u0142y nad po\u0142udniem Polski, przypomnia\u0142y nam o pot\u0119\u017cnej sile natury i jej wp\u0142ywie na nasze codzienne \u017cycie. Gwa\u0142towne burze z deszczem, gradem i silnymi porywami wiatru nie tylko mog\u0105\u00a0 wywo\u0142a\u0107 chaos na ulicach, ale r\u00f3wnie\u017c nara\u017caj\u0105 na niebezpiecze\u0144stwa nasze samochody. LINK4 ma spos\u00f3b jak chroni\u0107 Twoje auto w czasie niesprzyjaj\u0105cej pogody.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/uwaga-na-burze-i-pioruny-to-duze-niebezpieczenstwo-takze-dla-twojego-auta", "date_published": "2023-08-30T09:10:37.432624+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "UOKiK kontra piramidy biznesowe. Zarzuty dla promuj\u0105cych IM.Academy", "description": "Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w postawi\u0142 zarzuty tr\u00f3jce m\u0119\u017cczyzn promuj\u0105cych projektu IM.Academy, kt\u00f3ry wed\u0142ug regulatora jest piramid\u0105 biznesow\u0105 udaj\u0105c\u0105 sprzeda\u017c pakiet\u00f3w edukacyjnych dotycz\u0105cych finans\u00f3w i e-commerce. Ponadto UOKiK po sygna\u0142ach od konsument\u00f3w, prowadzi post\u0119powania wyja\u015bniaj\u0105ce w sprawie platform internetowych iGenius, Dream Trips (dawniej WorldVentures) i Jifu, ocenia, \u017ce mog\u0105 one by\u0107 systemami promocyjnymi typu piramida.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/uokik-zarzuty-piramida-finansowa-im-academy-igenius-dream-trips", "date_published": "2023-08-30T08:05:32.709262+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ekonomi\u015bci s\u0105 przekonani: RPP obni\u017cy stopy w tym roku", "description": "Z najnowszej ankiety \u201eObserwatora Finansowego\u201d przeprowadzonej w\u015br\u00f3d ponad stu ekonomist\u00f3w wynika, \u017ce blisko 90 proc. respondent\u00f3w spodziewa si\u0119, \u017ce Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej dokona obni\u017cki st\u00f3p procentowych jeszcze w tym roku.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ekonomisci-sa-przekonani-rpp-obnizy-stopy-w-tym-roku", "date_published": "2023-08-30T07:01:25.195728+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Papierowe kubki toksyczne? Mog\u0105 szkodzi\u0107 \u015brodowisku", "description": "Zast\u0105pienie plastikowych kubk\u00f3w papierowymi mo\u017ce wcale nie pomaga\u0107 \u015brodowisku. Cho\u0107 papier szybko si\u0119 rozk\u0142ada - to u\u017cycie go wymaga nas\u0105czenia szkodliwymi zwi\u0105zkami chemicznymi.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/papierowe-kubki-toksyczne-moga-szkodzic-srodowisku", "date_published": "2023-08-30T05:55:30.955998+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "W innowacje w Europy \u015arodkowo-Wschodniej najwi\u0119cej inwestuj\u0105 polskie firmy", "description": "77 proc. firm z regionu Europy \u015arodkowo-Wschodniej deklaruje inwestycje w rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstw - wynika z badania Europejskiego Banku Inwestycyjnego. W tym regionie na innowacje najwi\u0119cej przeznaczaj\u0105 firmy z Polski.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/w-innowacje-w-europy-srodkowo-wschodniej-najwiecej-inwestuja-firmy-polskie", "date_published": "2023-08-30T05:55:30.954161+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "D\u0142ugi senior\u00f3w to g\u0142\u00f3wnie zobowi\u0105zania wobec bank\u00f3w i firm po\u017cyczkowych", "description": "Przeci\u0119tny d\u0142ug senior\u00f3w wynosi 28 tys. 215 z\u0142, a \u015brednia dla wszystkich Polak\u00f3w to 30 tys. 71 z\u0142. - wynika z danych BIG InfoMonitor. Osoby powy\u017cej 64. roku \u017cycia najwi\u0119ksze zaleg\u0142o\u015bci maj\u0105 wobec bank\u00f3w i firm po\u017cyczkowych - wskazali analitycy.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/dlugi-seniorow-to-glownie-zobowiazania-wobec-bankow-i-firm-pozyczkowych", "date_published": "2023-08-30T05:55:30.950376+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Polsat rejestruje znak Polsat+", "description": "Cyfrowy Polsat i Polkomtel chc\u0105 zarejestrowa\u0107 nie tylko znaki s\u0142owne Polsat Box+, Polsat Box Plus, ale tak\u017ce Polsat+ i Polsat Plus. Stosowne wnioski wp\u0142yn\u0119\u0142y do Urz\u0119du Patentowego RP. - Rejestrujemy wiele r\u00f3\u017cnych nazw i znak\u00f3w, ale to nie oznacza, \u017ce ze wszystkich b\u0119dziemy korzysta\u0107 w naszej dzia\u0142alno\u015bci - m\u00f3wi Wirtualnemedia.pl rzecznik prasowy Telewizji Polsat Tomasz Matwiejczuk.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/polsat-polsat-box-fuzja-canal", "date_published": "2023-08-30T04:50:27.785942+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Reserved podbija Europ\u0119. Ruszy\u0142 kolejny sklep w Londynie, wkr\u00f3tce otwarcie w Mediolanie", "description": "W trzecim kwartale br. sp\u00f3\u0142ka LPP zamierza uruchomi\u0107 trzy nowe salony flagowej marki Reserved w\u00a0Wielkiej Brytanii \u2013 pierwszy w\u0142a\u015bnie rozpocz\u0105\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w jednym z najpopularniejszych centr\u00f3w handlowych w kraju. Mowa o Westfield Stratford City we wschodnim Londynie. Reserved wdra\u017ca te\u017c nowy koncept sklep\u00f3w, a we wrze\u015bniu otworzy salon w centrum Mediolanu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/reserved-londyn-salony-nowy-koncept-sklepow", "date_published": "2023-08-30T03:45:31.133505+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]