[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Terminy \u2013 Stawki \u2013 Limity \u2013 Wrzesie\u0144 2023", "description": "Aktualne terminy, stawki i limity - stan na Wrzesie\u0144 2023. Jak co miesi\u0105c prezentujemy Pa\u0144stwu \u201e\u015aci\u0105gawk\u0119 Przedsi\u0119biorcy\u201d zawieraj\u0105c\u0105 aktualne informacje przydatne zar\u00f3wno dla Przedsi\u0119biorcy jak i dla Pracownika.", "link": "https://www.rp.pl/wskazniki-i-stawki/art39027171-terminy-stawki-limity-wrzesien-2023", "date_published": "2023-08-30T22:20:36.612269+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rak\u00f3w walczy\u0142, ale nie wygra\u0142. Liga Mistrz\u00f3w zn\u00f3w bez polskiej dru\u017cyny", "description": "Zesp\u00f3\u0142 z Cz\u0119stochowy nie odrobi\u0142 strat w rewan\u017cu z mistrzem Danii, zremisowa\u0142 w Kopenhadze 1:1 i nie awansowa\u0142 do Champions League. Jesieni\u0105 wyst\u0105pi jednak w Lidze Europy.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39032571-rakow-walczyl-ale-nie-wygral-liga-mistrzow-znow-bez-polskiej-druzyny", "date_published": "2023-08-30T21:20:36.095356+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Iga \u015awi\u0105tek w US Open: Jest zwyci\u0119stwo numer dwa", "description": "Polska tenisistka wygra\u0142a 6:3, 6:4 spotkanie z reprezentuj\u0105c\u0105 Australi\u0119 Dari\u0105 Saville i zagra w trzeciej rudzie ze S\u0142owenk\u0105 Kaj\u0105 Juvan. W tej samej sesji odpad\u0142a Magdalena Fr\u0119ch, oraz, to sensacja \u2013 Stefanos Tsitsipas.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39032531-iga-swiatek-w-us-open-jest-zwyciestwo-numer-dwa", "date_published": "2023-08-30T21:00:35.527175+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Drony zaatakowa\u0142y Bria\u0144sk w Rosji. Rakiety nad Krymem", "description": "Rosyjskie Ministerstwo Obrony poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 wieczorem o zestrzeleniu dw\u00f3ch ukrai\u0144skich dron\u00f3w w obwodzie bria\u0144skim w Rosji i jednej rakiety nad okupowanym Krymem. W sieci pojawi\u0142a si\u0119 nagrania potwierdzaj\u0105ce eksplozje.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39032541-drony-zaatakowaly-briansk-w-rosji-rakiety-nad-krymem", "date_published": "2023-08-30T20:40:34.144153+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Andrzej Poczobut nie otrzymuje lek\u00f3w na serce. Rosn\u0105 represje re\u017cimu \u0141ukaszenki", "description": "Rodzina i adwokat nie maj\u0105 kontaktu z odbywaj\u0105cym na Bia\u0142orusi kar\u0119 wi\u0119zienia Andrzejem Poczobutem. Wi\u0119zionemu dziennikarzowi nie s\u0105 dostarczane leki na serce.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39032451-andrzej-poczobut-nie-otrzymuje-lekow-na-serce-rosna-represje-rezimu-lukaszenki", "date_published": "2023-08-30T20:20:34.308905+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Rzeczpospolita\" ponownie najbardziej opiniotw\u00f3rczym medium w Polsce", "description": "Liderem najbardziej opiniotw\u00f3rczych medi\u00f3w pozostaje \"Rzeczpospolita\", do kt\u00f3rej informacji inne redakcje w kraju odwo\u0142ywa\u0142y si\u0119 w lipcu blisko 3,2 tys. razy \u2013 informuje Instytut Monitorowania Medi\u00f3w (IMM). T\u0119 sam\u0105 pozycj\u0119 \"Rzeczpospolita\" zajmowa\u0142a w czerwcu.", "link": "https://www.rp.pl/media/art39032461-rzeczpospolita-ponownie-najbardziej-opiniotworczym-medium-w-polsce", "date_published": "2023-08-30T20:20:34.307316+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 30 sierpnia 2023 r. (poz. 896-898)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39032361-monitor-polski-z-30-sierpnia-2023-r-poz-896-898", "date_published": "2023-08-30T20:01:28.268767+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ME siatkarek: P\u00f3\u0142fina\u0142 nie dla Polski", "description": "Polskie siatkarki nie zdo\u0142a\u0142y wygra\u0107 nawet seta w \u0107wier\u0107finale mistrzostw Europy. Reprezentacja Turcji potwierdzi\u0142a, \u017ce jest kandydatem do zdobycia z\u0142otego medalu.", "link": "https://www.rp.pl/siatkowka/art39032411-me-siatkarek-polfinal-nie-dla-polski", "date_published": "2023-08-30T20:01:28.262485+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 30 sierpnia 2023 r. (poz. 1735-1749)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39032351-dziennik-ustaw-z-30-sierpnia-2023-r-poz-1735-1749", "date_published": "2023-08-30T19:41:49.988466+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cz\u0142owiek mo\u017ce \u017cy\u0107 nawet 20 tys. lat. Kto i jak chce oszuka\u0107 \u015bmier\u0107?", "description": "Przybywa naukowc\u00f3w pracuj\u0105cych nad wyd\u0142u\u017ceniem ludzkiego \u017cycia, a ich prace s\u0105 coraz bardziej obiecuj\u0105ce. Badania wspieraj\u0105 szczodrze najbogatsi ludzie na \u015bwiecie.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/biotechnologia/art39032401-czlowiek-moze-zyc-nawet-20-tys-lat-kto-i-jak-chce-oszukac-smierc", "date_published": "2023-08-30T19:41:49.986854+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA chc\u0105 zablokowa\u0107 ekspedycj\u0119 do wraku Titanica. Firma planuje wydoby\u0107 pami\u0105tki z wraku", "description": "Rz\u0105d Stan\u00f3w Zjednoczonych pr\u00f3buje powstrzyma\u0107 planowan\u0105 ekspedycj\u0119 maj\u0105c\u0105 na celu odzyskanie przedmiot\u00f3w o znaczeniu historycznym z zatopionego Titanica.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39032371-usa-chca-zablokowac-ekspedycje-do-wraku-titanica-firma-planuje-wydobyc-pamiatki-z-wraku", "date_published": "2023-08-30T19:41:49.984942+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemieckie Leopardy trafi\u0142y na Ukrain\u0119. Berlin wys\u0142a\u0142 kolejny pakiet pomocy wojskowej", "description": "Niemiecki rz\u0105d poinformowa\u0142 o przekazaniu Ukrainie kolejnego pakietu pomocy wojskowej, w tym czo\u0142g\u00f3w Leopard 1A5 i systemu radarowego obrony przeciwlotniczej TRML-4D.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39031281-niemieckie-leopardy-trafily-na-ukraine-berlin-wyslal-kolejny-pakiet-pomocy-wojskowej", "date_published": "2023-08-30T18:40:33.645696+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rubel wraca na dno. Wojna os\u0142abia rosyjsk\u0105 walut\u0119", "description": "Rubel wr\u00f3ci\u0142 na \u015bcie\u017ck\u0119 spadku. W ci\u0105gu jednego dnia - \u015brodowego handlu euro podro\u017ca\u0142o o blisko 2 ruble, a dolar o prawie 1 rubla.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39031011-rubel-wraca-na-dno-wojna-oslabia-rosyjska-walute", "date_published": "2023-08-30T18:20:31.681189+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kamil Glik wr\u00f3ci\u0142 do Ekstraklasy. Obro\u0144ca podpisa\u0142 dwuletni kontrakt", "description": "103-krotny reprezentant Polski Kamil Glik podpisa\u0142 dwuletni kontrakt z Cracovi\u0105. Obro\u0144ca po 13 latach wraca do Ekstraklasy.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39031161-kamil-glik-wrocil-do-ekstraklasy-obronca-podpisal-dwuletni-kontrakt", "date_published": "2023-08-30T18:20:31.678779+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Donos na Leszka Sykulskiego. Prokuratura zawiadomiona ws. list poparcia komitetu", "description": "PKW zawiadomi\u0142a prokuratur\u0119 w sprawie potencjalnych fa\u0142szerstw na\u00a0listach poparcia komitetu za\u0142o\u017conego przez kontrowersyjnego polityka.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39031021-donos-na-leszka-sykulskiego-prokuratura-zawiadomiona-ws-list-poparcia-komitetu", "date_published": "2023-08-30T18:00:29.289112+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski i \u0141ukasz Mejza zostali ukarani przez sejmow\u0105 komisj\u0119 etyki", "description": "Sejmowa Komisja Etyki Poselskiej ukara\u0142a naganami Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i \u0141ukasza Mejz\u0119. Powodem s\u0105 wypowiedzi pos\u0142\u00f3w na temat Donalda Tuska i LGBT.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39030651-jaroslaw-kaczynski-i-lukasz-mejza-zostali-ukarani-przez-sejmowa-komisje-etyki", "date_published": "2023-08-30T18:00:29.287523+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sejm przeciw poprawkom dotycz\u0105cym Bran\u017cowych Centr\u00f3w Umiej\u0119tno\u015bci", "description": "Sejm odrzuci\u0142 w \u015brod\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 senackich poprawek do noweli ustawy o prawie o\u015bwiatowym. Nowe przepisy pozwol\u0105 na powo\u0142anie do \u017cycia Bran\u017cowych Centr\u00f3w Umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re maj\u0105 sta\u0107 si\u0119 plac\u00f3wkami kszta\u0142cenia, szkolenia i egzaminowania w poszczeg\u00f3lnych dziedzinach zawodowych.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39030571-sejm-przeciw-poprawkom-dotyczacym-branzowych-centrow-umiejetnosci", "date_published": "2023-08-30T18:00:29.285882+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjan atakuj\u0105 ju\u017c tekturowe drony. S\u0105 tanie, ciche i trudno je zwalcza\u0107", "description": "Do ataku na lotnisko pod Kurskiem Ukrai\u0144cy wykorzystali 16 tekturowych dron\u00f3w, kt\u00f3re dostarczy\u0142a Australia. Kij\u00f3w donosi o ci\u0119\u017ckich stratach przeciwnika. Sk\u0105d pomys\u0142 na takie urz\u0105dzenia na polu walki?", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/drony/art39030741-rosjan-atakuja-juz-tekturowe-drony-sa-tanie-ciche-i-trudno-je-zwalczac", "date_published": "2023-08-30T17:40:29.563388+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pesymi\u015bci s\u0105dz\u0105, \u017ce inflacja w sierpniu nie spad\u0142a poni\u017cej 10 proc.", "description": "Wska\u017anik cen konsumpcyjnych (CPI), g\u0142\u00f3wna miara inflacji w Polsce, wzr\u00f3s\u0142 w sierpniu o 9,9 proc. po 10,8 proc. w lipcu \u2013 szacuj\u0105 przeci\u0119tnie ankietowani przez \u201eRzeczpospolit\u0105\u201d ekonomi\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39030811-pesymisci-sadza-ze-inflacja-w-sierpniu-nie-spadla-ponizej-10-proc", "date_published": "2023-08-30T17:40:29.561822+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Lex Tusk\": Sejm g\u0142osowa\u0142 ws. kandydat\u00f3w PiS do komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w", "description": "Sejm powo\u0142a\u0142 sk\u0142ad komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 polityk\u00f3w opozycja wyj\u0119\u0142a karty do g\u0142osowania.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39030821-lex-tusk-sejm-glosowal-ws-kandydatow-pis-do-komisji-ds-badania-rosyjskich-wplywow", "date_published": "2023-08-30T17:40:29.558543+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wreszcie wiadomo, kto uruchomi Rower Metropolitalny w aglomeracji katowickiej", "description": "Rower Metropolitalny w aglomeracji katowickiej, jedna z najwi\u0119kszych tego rodzaju inwestycji w Europie, mo\u017ce nabra\u0107 wiatru w \u017cagle. Po trzech latach zako\u0144czy\u0142 si\u0119 przetarg na wyb\u00f3r wykonawcy systemu.", "link": "https://regiony.rp.pl/transport/art39030731-wreszcie-wiadomo-kto-uruchomi-rower-metropolitalny-w-aglomeracji-katowickiej", "date_published": "2023-08-30T17:20:28.685417+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjan atakuj\u0105 ju\u017c tekturowe drony. S\u0105 tanie i ciche, trudno je zwalcza\u0107", "description": "Do ataku na lotnisko pod Kurskiem Ukrai\u0144cy wykorzystali 16 tekturowych dron\u00f3w, kt\u00f3re dostarczy\u0142a Australia. Kij\u00f3w donosi o ci\u0119\u017ckich stratach przeciwnika. Sk\u0105d pomys\u0142 na takie urz\u0105dzenia na polu walki?", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/drony/art39030741-rosjan-atakuja-juz-tekturowe-drony-sa-tanie-i-ciche-trudno-je-zwalczac", "date_published": "2023-08-30T17:20:28.683061+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezydent wp\u0142ynie na unijne funkcje", "description": "G\u0142owa pa\u0144stwa zyska wi\u0119ksze kompetencje w sprawach europejskich. Mimo zastrze\u017ce\u0144 konstytucjonalist\u00f3w i Senatu.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39029831-prezydent-wplynie-na-unijne-funkcje", "date_published": "2023-08-30T16:40:25.817188+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Roman Giertych o aborcji: Pogl\u0105du nie zmieniam. Co\u015b z\u0142ego, ale czasem dopuszczalnego", "description": "Roman Giertych, kandydat Koalicji Obywatelskiej w wyborach do Sejmu, zabra\u0142 g\u0142os w sprawie aborcji. \"Uwa\u017cam wyrok Przy\u0142\u0119bskiej za nieistniej\u0105cy, z\u0142y, g\u0142upi i maj\u0105cy wy\u0142\u0105cznie tragiczne skutki. Tragedia ta dotkn\u0119\u0142a kobiety, ale tak\u017ce zmieni\u0142a pogl\u0105dy du\u017cej cz\u0119\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa\" - napisa\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39029491-roman-giertych-o-aborcji-pogladu-nie-zmieniam-cos-zlego-ale-czasem-dopuszczalnego", "date_published": "2023-08-30T16:20:31.440258+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziekan lubelskiej ORA zach\u0119ca do zbierania podpis\u00f3w dla by\u0142ego prezesa NRA", "description": "Du\u017ce poruszenie w \u015brodowisku adwokackim wywo\u0142a\u0142 mail wys\u0142any do cz\u0142onk\u00f3w izby lubelskich przez jej dziekana, zach\u0119caj\u0105cy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w zbieraniu podpis\u00f3w za kandydatur\u0105 Jacka Treli z list opozycji (Polska 2050).", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39027961-dziekan-lubelskiej-ora-zacheca-do-zbierania-podpisow-dla-bylego-prezesa-nra", "date_published": "2023-08-30T16:20:31.437971+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PKW ostro o s\u0142owach Czaputowicza ws. referendum. Czaputowicz odpowiada", "description": "Jacek Czaputowicz rozpowszechnia w przestrzeni publicznej wiele nieprawdziwych, nieuprawnionych, bezpodstawnych, obra\u017aliwych, a przede wszystkim podwa\u017caj\u0105cych autorytet Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej informacji - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 szef PKW Sylwester Marciniak odnosz\u0105c si\u0119 do wypowiedzi Czaputowicza, \u017ce zamieszczenie w spisie wyborc\u00f3w adnotacji o odmowie przyj\u0119cia karty referendalnej naruszy zasad\u0119 tajno\u015bci g\u0142osowania. By\u0142y szef dyplomacji odpowiedzia\u0142 na o\u015bwiadczenie PKW.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39028561-pkw-ostro-o-slowach-czaputowicza-ws-referendum-czaputowicz-odpowiada", "date_published": "2023-08-30T16:00:26.964228+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "AstraZeneca i Pfizer-BioNTech maj\u0105\u00a0k\u0142opoty. Sypi\u0105 si\u0119 pozwy o skutki uboczne szczepionek na COVID-19", "description": "Do niemieckich s\u0105d\u00f3w trafi\u0142y ju\u017c\u00a0setki pozw\u00f3w przeciwko firmom AstraZeneca i Pfizer-BioNTech, a ci\u0105gle pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe. Chodzi o skutki uboczne szczepionki przeciwko COVID-19. Pacjenci twierdz\u0105, \u017ce firma nie dochowa\u0142a nale\u017cytej staranno\u015bci, informuj\u0105c o mo\u017cliwych komplikacjach wynikaj\u0105cych z zaszczepienia ich preparatem.", "link": "https://www.rp.pl/covid19/art39028671-astrazeneca-i-pfizer-biontech-maja-klopoty-sypia-sie-pozwy-o-skutki-uboczne-szczepionek-na-covid-19", "date_published": "2023-08-30T16:00:26.952834+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pogrzeb Prigo\u017cyna zosta\u0142 utajniony na polecenie Kremla", "description": "Decyzja o tym, jak zorganizowa\u0107 pogrzeb Jewgienija Prigo\u017cyna, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w zesz\u0142ym tygodniu w katastrofie lotniczej niedaleko Tweru, zosta\u0142a podj\u0119ta w rosyjskiej administracji prezydenckiej wraz ze s\u0142u\u017cbami bezpiecze\u0144stwa - powiedzieli The Moscow Times dwaj rosyjscy urz\u0119dnicy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39028781-pogrzeb-prigozyna-zostal-utajniony-na-polecenie-kremla", "date_published": "2023-08-30T15:41:10.958618+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kandydat PiS do komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w rezygnuje. Zg\u0142oszono by\u0142ego pos\u0142a Kukiz'15", "description": "Niespe\u0142na dob\u0119 po zg\u0142oszeniu przez klub PiS kandydat\u00f3w do komisji zwanej przez opozycj\u0119 \u201elex Tusk\u201d, jedna z os\u00f3b zrezygnowa\u0142a. Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zg\u0142osi\u0142o nowego kandydata, by\u0142ego pos\u0142a Kukiz'15.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39028641-kandydat-pis-do-komisji-ds-badania-rosyjskich-wplywow-rezygnuje-zgloszono-bylego-posla-kukiz-15", "date_published": "2023-08-30T15:21:37.648509+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fatalne nastroje niemieckich konsument\u00f3w", "description": "Nie tylko szefowie firm w Niemczech nie maj\u0105 powod\u00f3w do rado\u015bci. Z ankiety instytutu GfK wynika, \u017ce nastroje konsument\u00f3w b\u0119d\u0105 gorsze we wrze\u015bniu, bo spodziewaj\u0105 si\u0119 mniejszych dochod\u00f3w i nie maj\u0105 zamiaru robi\u0107 zakup\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39028291-fatalne-nastroje-niemieckich-konsumentow", "date_published": "2023-08-30T15:21:37.646904+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Francuzi zaniepokojeni o swe finanse i oszcz\u0119dno\u015bci", "description": "Nastroje Francuz\u00f3w nie zmieni\u0142y si\u0119 w sierpniu w por\u00f3wnaniu do lipca i czerwca, ale mimo wszystko tracili oni optymizm co do swej sytuacji finansowej i mo\u017cliwo\u015bci dalszego oszcz\u0119dzania.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39028311-francuzi-zaniepokojeni-o-swe-finanse-i-oszczednosci", "date_published": "2023-08-30T15:00:24.737065+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144ska armia prze\u0142ama\u0142a lini\u0119 Surowikina", "description": "Najwi\u0119ksza sie\u0107 fortyfikacji, schron\u00f3w, row\u00f3w i okop\u00f3w wzniesionych przez armi\u0119 rosyjsk\u0105 od czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej mog\u0142a zosta\u0107 prze\u0142amana przez ukrai\u0144sk\u0105 armi\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39028611-ukrainska-armia-przelamala-linie-surowikina", "date_published": "2023-08-30T15:00:24.735358+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Japonia grozi Chinom skarg\u0105 do WTO", "description": "Japonia o\u015bwiadczy\u0142a, \u017ce z\u0142o\u017cy do \u015awiatowej Organizacji Handlu WTO skarg\u0119 na Chiny, aby sk\u0142oni\u0107 w\u0142adze w Pekinie do zniesienia zakazu importu japo\u0144skich owoc\u00f3w morza, og\u0142oszonego po zrzuceniu od oceanu wody z elektrowni w Fukushimie.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39028331-japonia-grozi-chinom-skarga-do-wto", "date_published": "2023-08-30T14:40:29.381935+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza: Jacek Czaputowicz podwa\u017ca autorytet PKW", "description": "Jacek Czaputowicz rozpowszechnia w przestrzeni publicznej wiele nieprawdziwych, nieuprawnionych, bezpodstawnych, obra\u017aliwych, a przede wszystkim podwa\u017caj\u0105cych autorytet Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej informacji - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 szef PKW Sylwester Marciniak odnosz\u0105c si\u0119 do wypowiedzi Czaputowicza, \u017ce zamieszczenie w spisie wyborc\u00f3w adnotacji o odmowie przyj\u0119cia karty referendalnej naruszy zasad\u0119 tajno\u015bci g\u0142osowania.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39028561-panstwowa-komisja-wyborcza-jacek-czaputowicz-podwaza-autorytet-pkw", "date_published": "2023-08-30T14:40:29.379822+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nocowanie.pl: Bez bonu Polacy s\u0142abo korzystaj\u0105 z krajowej turystyki", "description": "Kapry\u015bna pogoda i chude portfele Polak\u00f3w \u2013 to przyczyny niesatysfakcjonuj\u0105cej frekwencji tego lata w hotelach i o\u015brodkach wypoczynkowych \u2013 ocenia portal z noclegami Nocowanie.pl. I upomina si\u0119 o bon turystyczny lub \u201einny mechanizm wsparcia\u201d dla bran\u017cy turystycznej.", "link": "https://turystyka.rp.pl/hotele/art39028301-nocowanie-pl-bez-bonu-polacy-slabo-korzystaja-z-krajowej-turystyki", "date_published": "2023-08-30T14:20:25.774763+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015amier\u0107 Prigo\u017cyna. Rosja nie ujawni \u015bwiatu szczeg\u00f3\u0142\u00f3w \u015bledztwa", "description": "Katastrofa samolotu szefa Grupy Wagnera nie b\u0119dzie badana przez Rosjan zgodnie z zasadami mi\u0119dzynarodowymi.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39027711-smierc-prigozyna-rosja-nie-ujawni-swiatu-szczegolow-sledztwa", "date_published": "2023-08-30T14:20:25.773209+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Viktor Orb\u00e1n: Trump to cz\u0142owiek, kt\u00f3ry mo\u017ce ocali\u0107 Zach\u00f3d i ca\u0142\u0105 ludzko\u015b\u0107", "description": "Ukraina nie ma szans na wygranie wojny z Rosj\u0105, a Donald Trump jest jedyn\u0105 nadziej\u0105 Zachodu - powiedzia\u0142 premier W\u0119gier Viktor Orb\u00e1n kontrowersyjnemu gospodarzowi ameryka\u0144skiej telewizji Tuckerowi Carlsonowi. Ukrai\u0144skie MSZ reaguje.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39028371-viktor-orban-trump-to-czlowiek-ktory-moze-ocalic-zachod-i-cala-ludzkosc", "date_published": "2023-08-30T14:20:25.771620+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Makarony b\u0119d\u0105 jeszcze dro\u017csze. Fatalne zbiory u najwi\u0119kszych producent\u00f3w", "description": "Susza w Kanadzie i z\u0142a pogoda w Europie przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na bardzo niskie zbiory pszenicy durum, b\u0119d\u0105cej podstaw\u0105 wysokiej jako\u015bci makaron\u00f3w. Tanio ju\u017c by\u0142o.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39028231-makarony-beda-jeszcze-drozsze-fatalne-zbiory-u-najwiekszych-producentow", "date_published": "2023-08-30T14:20:25.769975+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ikea traci swoje laboratorium innowacji. To tu opracowano klopsiki przysz\u0142o\u015bci", "description": "Po 10 latach zamyka si\u0119 Space10, laboratorium innowacji pracuj\u0105ce dla firmy Ikea, szwedzkiego giganta rynku mebli. Zesp\u00f3\u0142 kopenhaskiego Space10 by\u0142 odpowiedzialny za najbardziej \u015bmia\u0142e projekty, takie jak nowatorskie meble czy nowe wega\u0144skie rodzaje posi\u0142k\u00f3w.", "link": "https://sukces.rp.pl/design/art39028211-ikea-traci-swoje-laboratorium-innowacji-to-tu-opracowano-klopsiki-przyszlosci", "date_published": "2023-08-30T14:00:23.164503+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Samorz\u0105dy apeluj\u0105 do prezydenta. Chodzi o przysz\u0142o\u015b\u0107 KWRiST", "description": "Organizacje samorz\u0105dowe czekaj\u0105 na decyzj\u0119 prezydenta ws. nowelizacji ustawy zmieniaj\u0105cej sk\u0142ad Komisji Wsp\u00f3lnej Rz\u0105du i Samorz\u0105du Terytorialnego (KWRiST) oraz zasady wy\u0142aniania przedstawicieli Polski w Komitecie Region\u00f3w UE.", "link": "https://regiony.rp.pl/wchodzi-w-zycie/art39028271-samorzady-apeluja-do-prezydenta-chodzi-o-przyszlosc-kwrist", "date_published": "2023-08-30T14:00:23.162476+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nocowanie.pl: Bez bonu Polacy nie korzystaj\u0105 z krajowej turystyki", "description": "Kapry\u015bna pogoda i chude portfele Polak\u00f3w \u2013 to przyczyny niesatysfakcjonuj\u0105cej frekwencji tego lata w hotelach i o\u015brodkach wypoczynkowych \u2013 ocenia portal z noclegami Nocowanie.pl. I upomina si\u0119 o bon turystyczny lub \u201einny mechanizm wsparcia\u201d dla bran\u017cy turystycznej.", "link": "https://turystyka.rp.pl/hotele/art39028301-nocowanie-pl-bez-bonu-polacy-nie-korzystaja-z-krajowej-turystyki", "date_published": "2023-08-30T14:00:23.158942+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Papie\u017c m\u00f3wi o Wielkiej Rosji. Litewskie MSZ wezwa\u0142o przedstawiciela Watykanu", "description": "Litewskie MSZ wezwa\u0142o  najwy\u017cszego dyplomat\u0119 Watykanu po tym, jak papie\u017c Franciszek powiedzia\u0142 do m\u0142odych Rosjan, aby pami\u0119tali, \u017ce s\u0105 spadkobiercami \u201ewielkiego imperium rosyjskiego\u201d \u2013 podaje Reuters.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39028181-papiez-mowi-o-wielkiej-rosji-litewskie-msz-wezwalo-przedstawiciela-watykanu", "date_published": "2023-08-30T13:40:21.034574+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kanada ostrzega turyst\u00f3w LGBT przed odwiedzaniem USA", "description": "Najnowsze wskaz\u00f3wki dla obywateli Kanady, wybieraj\u0105cych si\u0119 poza granice kraju, ostrzegaj\u0105 przed zagro\u017ceniami dla mniejszo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39027931-kanada-ostrzega-turystow-lgbt-przed-odwiedzaniem-usa", "date_published": "2023-08-30T13:40:21.031392+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zablokowana A2 w Niemczech. Gigantyczny korek po karambolu i eksplozjach aut", "description": "Po gro\u017anym karambolu i eksplozji \u0142adunk\u00f3w ci\u0119\u017car\u00f3wek, odcinek jednej z g\u0142\u00f3wnych autostrad w Niemczech zamkni\u0119ty do soboty.", "link": "https://logistyka.rp.pl/drogowy/art39028221-zablokowana-a2-w-niemczech-gigantyczny-korek-po-karambolu-i-eksplozjach-aut", "date_published": "2023-08-30T13:40:21.027659+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Daria Abramowicz: Wymagania wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata cz\u0119sto dociskaj\u0105 nas do \u015bciany", "description": "Moja praca nie jest po to, aby osi\u0105ga\u0107 szczyty. Najcenniejszym, co mog\u0119 robi\u0107, to wykonywa\u0107 j\u0105 skutecznie oraz jako\u015bciowo niezale\u017cnie od tego, kto do mnie przychodzi: wielki mistrz z pierwszych stron gazet, junior czy dziecko - m\u00f3wi Daria Abramowicz, psycholo\u017cka sportu wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ca z Ig\u0105 \u015awi\u0105tek.", "link": "https://kobieta.rp.pl/wywiad/art39021851-daria-abramowicz-wymagania-wspolczesnego-swiata-czesto-dociskaja-nas-do-sciany", "date_published": "2023-08-30T13:40:21.026128+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "We\u017a oddech. Twoja praca na tym skorzysta", "description": "Jakie korzy\u015bci p\u0142yn\u0105 ze spokojnego oddychania i w jaki spos\u00f3b mo\u017ce pom\u00f3c nam to w pracy? Na ten temat rozmawiamy z Mart\u0105 Grabowsk\u0105, kt\u00f3ra po 20 latach zajmowania si\u0119 marketingiem w du\u017cych globalnych markach zosta\u0142a breath workerk\u0105.", "link": "https://kobieta.rp.pl/wywiad/art39021421-wez-oddech-twoja-praca-na-tym-skorzysta", "date_published": "2023-08-30T13:40:21.024433+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jest lista darmowych lek\u00f3w dla dzieci i os\u00f3b po 65. roku \u017cycia", "description": "Ministerstwo Zdrowia opublikowa\u0142o list\u0119 bezp\u0142atnych lek\u00f3w dla pacjent\u00f3w w wieku powy\u017cej 65 lat, jak r\u00f3wnie\u017c dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18. roku \u017cycia.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39027111-jest-lista-darmowych-lekow-dla-dzieci-i-osob-po-65-roku-zycia", "date_published": "2023-08-30T13:40:21.022452+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Migracja. Premier Giorgia Meloni nie da\u0142a rady", "description": "Od pocz\u0105tku roku 115 tysi\u0119cy nielegalnych migrant\u00f3w wyl\u0105dowa\u0142o we W\u0142oszech. To dwa razy wi\u0119cej ni\u017c w tym samym okresie rok temu, gdy skrajna prawica jeszcze nie by\u0142a w Rzymie u w\u0142adzy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39027771-migracja-premier-giorgia-meloni-nie-dala-rady", "date_published": "2023-08-30T13:40:21.020809+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemiecka inflacja nieco wy\u017csza od prognoz", "description": "Inflacja konsumencka w Niemczech by\u0142a nieco wy\u017csza od prognoz. Wzrost cen w Hiszpanii natomiast przyspieszy\u0142 w sierpniu.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39027981-niemiecka-inflacja-nieco-wyzsza-od-prognoz", "date_published": "2023-08-30T13:20:19.843238+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie wszystkim firmom op\u0142aci si\u0119 wykupi\u0107 grunt. Cz\u0119\u015b\u0107 zap\u0142aci cen\u0119 rynkow\u0105", "description": "Od 31 sierpnia biznes ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u017c\u0105dania sprzeda\u017cy u\u017cytkowanej przez nich wieczy\u015bcie nieruchomo\u015bci. Pozwalaj\u0105 na to zapisy wchodz\u0105cej w \u017cycie w czwartek nowelizacji ustawy o gospodarce nieruchomo\u015bciami.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39027911-nie-wszystkim-firmom-oplaci-sie-wykupic-grunt-czesc-zaplaci-cene-rynkowa", "date_published": "2023-08-30T13:20:19.839873+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Znaczenie i rola CPK w powojennej odbudowie Ukrainy", "description": "Centralny Port Komunikacyjny (CPK) mo\u017ce odegra\u0107 kluczow\u0105 rol\u0119 w powojennej odbudowie Ukrainy i jej drogi do integracji z Uni\u0105 Europejsk\u0105 (UE). Zaanga\u017cowanie CPK w odbudow\u0119 Ukrainy zosta\u0142o niedawno podkre\u015blone poprzez podpisanie porozumienia Ukraine Business Compact podczas konferencji Ukraine Recovery Conference w Londynie.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39021301-znaczenie-i-rola-cpk-w-powojennej-odbudowie-ukrainy", "date_published": "2023-08-30T13:20:19.838309+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zagadka kradzie\u017cy sedesu ze z\u0142ota w ko\u0144cu rozwi\u0105zana? To g\u0142o\u015bne dzie\u0142o sztuki", "description": "Brytyjska policja jest gotowa postawi\u0107 zarzuty siedmiu podejrzanym o kradzie\u017c sedesu wykonanego ze z\u0142ota. Rze\u017ab\u0119 autorstwa g\u0142o\u015bnego w\u0142oskiego artysty Maurizia Cattelana skradziono w 2019 roku. Jest warta 6 milion\u00f3w dolar\u00f3w.", "link": "https://sukces.rp.pl/sztuka/art39028121-zagadka-kradziezy-sedesu-ze-zlota-w-koncu-rozwiazana-to-glosne-dzielo-sztuki", "date_published": "2023-08-30T13:20:19.834861+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Warszawa. Ulewa sparali\u017cowa\u0142a tras\u0119 S8. Wstrzymany ruch", "description": "W wyniku intensywnych opad\u00f3w deszczu sparali\u017cowana jest trasa S8. W ci\u0105gu kilku godzin w Warszawie spad\u0142a po\u0142owa miesi\u0119cznej norny opad\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/kleski-zywiolowe/art39027991-warszawa-ulewa-sparalizowala-trase-s8-wstrzymany-ruch", "date_published": "2023-08-30T13:00:37.620849+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nauczyciele chc\u0105 do parlamentu - na listach s\u0105 ju\u017c nazwiska znanych pedagog\u00f3w", "description": "W wyborach parlamentarnych w roku 2019, wg danych PKW, w\u015br\u00f3d kandydat\u00f3w na pos\u0142\u00f3w najliczniejsz\u0105 grup\u0119 stanowili nauczyciele. Co dziesi\u0105ty startuj\u0105cy mia\u0142 do\u015bwiadczenie pracy przed tablic\u0105. Nie prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 to jednak stworzenie wp\u0142ywowej reprezentacji polityczne tej grupy zawodowej. Jak b\u0119dzie w tym roku?", "link": "https://edukacja.rp.pl/nauczyciele/art39027921-nauczyciele-chca-do-parlamentu-na-listach-sa-juz-nazwiska-znanych-pedagogow", "date_published": "2023-08-30T13:00:37.615937+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Duda podpisa\u0142 tzw. ustaw\u0119 szpiegowsk\u0105 PiS. B\u0119d\u0105 kary za zdj\u0119cia", "description": "W \u015brod\u0119 prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 Kodeksu karnego, kt\u00f3ra zaostrza kary za dzia\u0142alno\u015b\u0107 wywiadowcz\u0105 przeciwko Polsce. Przewiduje te\u017c kary za \"rozpowszechnianie nieprawdziwych lub wprowadzaj\u0105cych w b\u0142\u0105d informacji\" oraz przywraca znany z czas\u00f3w PRL zakaz fotografowania.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39027971-duda-podpisal-tzw-ustawe-szpiegowska-pis-beda-kary-za-zdjecia", "date_published": "2023-08-30T13:00:37.613823+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pacjentka pozywa firm\u0119 AstraZeneca. Chodzi o skutki uboczne szczepionki przeciw COVID-19", "description": "33-letnia Niemka pozwa\u0142a producenta szczepionki przeciw COVID-19 o wysokie odszkodowanie. Niemiecki s\u0105d ma w\u0105tpliwo\u015bci, czy brytyjsko-szwedzka firma AstraZeneca dostarczy\u0142a wystarczaj\u0105cych informacji na temat skutk\u00f3w ubocznych swojej szczepionki.", "link": "https://www.rp.pl/covid19/art38952051-pacjentka-pozywa-firme-astrazeneca-chodzi-o-skutki-uboczne-szczepionki-przeciw-covid-19", "date_published": "2023-08-30T13:00:37.612193+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gdy zmar\u0142y zapisuje nie jego maj\u0105tek. SN t\u0142umaczy zawi\u0142o\u015b\u0107 prawa spadkowego", "description": "Je\u015bli ma\u0142\u017conek przeznaczy spadkobiercy w testamencie cz\u0119\u015b\u0107 maj\u0105tku, kt\u00f3ra do niego nie nale\u017cy, to mo\u017ce ona zwi\u0119kszy\u0107 jego udzia\u0142 w spadku - to sedno nowego orzeczenia S\u0105du Najwy\u017cszego, pokazuj\u0105cego mniej znan\u0105 zawi\u0142o\u015b\u0107 prawa spadkowego.", "link": "https://www.rp.pl/spadki-i-darowizny/art39024671-gdy-zmarly-zapisuje-nie-jego-majatek-sn-tlumaczy-zawilosc-prawa-spadkowego", "date_published": "2023-08-30T13:00:37.610576+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jesie\u0144 mo\u017ce przynie\u015b\u0107 wzrosty cen w sklepach", "description": "Ceny w sklepach spadaj\u0105 powoli. A jesie\u0144 mo\u017ce by\u0107 trudna. Eksperci prognozuj\u0105 odwr\u00f3cenie trendu spadkowego.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39027581-jesien-moze-przyniesc-wzrosty-cen-w-sklepach", "date_published": "2023-08-30T13:00:37.608630+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolej zapowiada obron\u0119 poci\u0105g\u00f3w przed hakerami", "description": "Po fali w\u0142ama\u0144 do kolejowego systemu Radio Stop PKP Polskie Linie Kolejowe chc\u0105 szybciej wymieni\u0107 stare analogowe radia w poci\u0105gach na cyfrowe.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39027721-kolej-zapowiada-obrone-pociagow-przed-hakerami", "date_published": "2023-08-30T12:40:19.835755+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aerof\u0142ot leci z du\u017c\u0105 strat\u0105: rosn\u0105 koszty, d\u0142ug i ceny paliwa", "description": "Kolejna pa\u0144stwowa rosyjska firma coraz bardziej odczuwa skutki wywo\u0142anej przez Kreml wojny. Strata kwartalna Aerof\u0142otu si\u0119gn\u0119\u0142a r\u00f3wnowarto\u015bci 2,5 mld z\u0142, koszty operacyjne si\u0119 podwoi\u0142y, d\u0142ug netto zwi\u0119kszy\u0142 o 8 procent.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39027811-aeroflot-leci-z-duza-strata-rosna-koszty-dlug-i-ceny-paliwa", "date_published": "2023-08-30T12:40:19.834198+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy jedz\u0105 mn\u00f3stwo mi\u0119sa. Jeste\u015bmy w europejskiej czo\u0142\u00f3wce", "description": "Polska znalaz\u0142a si\u0119 na 3. miejscu w Unii Europejskiej i na 4. w Europie pod wzgl\u0119dem najwy\u017cszego spo\u017cycia mi\u0119sa \u2013 wynika z badania przeprowadzonego na zlecenie fundacji Compassion in World Farming.", "link": "https://klimat.rp.pl/na-talerzu/art39027791-polacy-jedza-mnostwo-miesa-jestesmy-w-europejskiej-czolowce", "date_published": "2023-08-30T12:40:19.832502+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Miedwiediew: Rosja ma prawo do wojny z ka\u017cdym krajem NATO", "description": "By\u0142y premier i prezydent, a obecnie wiceprzewodnicz\u0105cy Rady Bezpiecze\u0144stwa FR Dmitrij Miedwiediew stwierdzi\u0142, \u017ce Rosja mo\u017ce mie\u0107 prawo przyst\u0105pi\u0107 do wojny z NATO. \"Objawienia Apokalipsy s\u0105 coraz bli\u017cej\" - wieszczy rosyjski polityk.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39026941-miedwiediew-rosja-ma-prawo-do-wojny-z-kazdym-krajem-nato", "date_published": "2023-08-30T12:00:21.186141+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Linie lotnicze chwal\u0105 si\u0119 zyskami. Piloci: \u201eprzysypiamy w kokpitach\u201d", "description": "Dla europejskich przewo\u017anik\u00f3w lato 2023 r. jest \u201elatem stulecia\u201d. Samoloty lataj\u0105 wype\u0142nione, zyski rosn\u0105. Ich piloci narzekaj\u0105: jeste\u015bmy permanentnie zm\u0119czeni.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39027421-linie-lotnicze-chwala-sie-zyskami-piloci-przysypiamy-w-kokpitach", "date_published": "2023-08-30T12:00:21.180565+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Awantura o samolot rosyjskich linii Volga-Dnepr", "description": "Antonow An-124 Volga-Dnepr Airlines zosta\u0142 skonfiskowany przez rz\u0105d Kanady 27 lutego 2022 r. Rosjanie wszcz\u0119li post\u0119powanie prawne w celu odzyskania maszyny.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39027781-awantura-o-samolot-rosyjskich-linii-volga-dnepr", "date_published": "2023-08-30T12:00:21.178566+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zysk Gazpromu mocno si\u0119 skurczy\u0142. Koncern t\u0142umaczy to z\u0142\u0105 kondycj\u0105 rubla", "description": "Rosyjski monopolista gazowy coraz mocniej odczuwa skutki w\u0142asnych dzia\u0142a\u0144, maj\u0105cych wymusi\u0107 ust\u0119pstwa na klientach w Unii. W ich wyniku straci\u0142 niemal ca\u0142y najbardziej dochodowy rynek.", "link": "https://energia.rp.pl/gaz/art39027241-zysk-gazpromu-mocno-sie-skurczyl-koncern-tlumaczy-to-zla-kondycja-rubla", "date_published": "2023-08-30T11:40:17.638820+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Adam Kowalczyk: Demonopolizacja pilnie potrzebna", "description": "Po trzech dekadach od pocz\u0105tku demonopolizacji w Polsce w wielu bran\u017cach znale\u017ali\u015bmy si\u0119 w punkcie wyj\u015bcia. I je\u015bli kolejne rz\u0105dy zdecyduj\u0105 si\u0119 wreszcie na rozbijanie pa\u0144stwowych monopoli, b\u0119d\u0105 mia\u0142y na wiele lat r\u0119ce pe\u0142ne roboty.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39027751-krzysztof-adam-kowalczyk-demonopolizacja-pilnie-potrzebna", "date_published": "2023-08-30T11:40:17.627873+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pad\u0142 rekord wyp\u0142at dywidend na \u015bwiecie", "description": "Globalne dywidendy wzros\u0142y w drugim kwartale o 4,9 proc., do rekordowego poziomu 568 mld dolar\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39027251-padl-rekord-wyplat-dywidend-na-swiecie", "date_published": "2023-08-30T11:40:17.624597+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Orlen rozbuduje magazyn gazu w Wierzchowicach", "description": "Inwestycja, dzi\u0119ki kt\u00f3rej Polska b\u0119dzie mog\u0142a gromadzi\u0107 dodatkowych 0,8 mld m sze\u015bc. b\u0142\u0119kitnego paliwa, ma kosztowa\u0107 576 mln z\u0142. Jej zako\u0144czenie zaplanowano na prze\u0142om 2025 r. i 2026 r.", "link": "https://energia.rp.pl/gaz/art39027621-orlen-rozbuduje-magazyn-gazu-w-wierzchowicach", "date_published": "2023-08-30T11:40:17.622722+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Maria Zacharowa o ataku ukrai\u0144skich dron\u00f3w: Agonia re\u017cimu w Kijowie", "description": "Zmasowany atak ukrai\u0144skich dron\u00f3w na rosyjskie regiony jest dowodem agonii re\u017cimu w Kijowie - powiedzia\u0142a w radiu Sputnik rzeczniczka rosyjskiego MSZ Maria Zacharowa. Zapowiedzia\u0142a, \u017ce atak nie pozostanie \"bezkarny\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39027271-maria-zacharowa-o-ataku-ukrainskich-dronow-agonia-rezimu-w-kijowie", "date_published": "2023-08-30T11:21:00.786623+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemcy: Policja apeluje o pomoc w identyfikacji cia\u0142a dziecka", "description": "Niemiecka policja stara si\u0119 zidentyfikowa\u0107 dziecko w wieku oko\u0142o pi\u0119ciu lat, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono w rzece w Bawarii ponad rok temu.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39027551-niemcy-policja-apeluje-o-pomoc-w-identyfikacji-ciala-dziecka", "date_published": "2023-08-30T11:21:00.778365+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co zrobi\u0107, aby w polskiej gospodarce by\u0142o wi\u0119cej konkurencji? Debata TEP i \u201eRzeczpospolitej\u201d", "description": "Prywatyzacja sp\u00f3\u0142ek skarbu pa\u0144stwa oraz poprawa jako\u015bci regulacji, kt\u00f3re obni\u017c\u0105 bariery wej\u015bcia na rynki, tak\u017ce dla zagranicznych konkurent\u00f3w. Mamy niez\u0142e prawo antymonopolowe, ale jest wiele do poprawy w jego stosowaniu. To kluczowe zmiany, kt\u00f3re sprzyja\u0142yby konkurencji i w efekcie rozwojowi Polski.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39027541-co-zrobic-aby-w-polskiej-gospodarce-bylo-wiecej-konkurencji-debata-tep-i-rzeczpospolitej", "date_published": "2023-08-30T11:21:00.776744+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: PiS na ostatni\u0105 chwil\u0119 wraca do lex Tusk i \u015bcigania lidera PO. Kto na tym straci?", "description": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski nie m\u00f3g\u0142 pozwoli\u0107, by Donald Tusk odni\u00f3s\u0142 sukces. Dlatego musia\u0142 powo\u0142a\u0107 komisj\u0119 lex Tusk tu\u017c przed wyborami, cho\u0107 nic ona ju\u017c nie ustali. Ale bez tego elektorat m\u00f3g\u0142by poczu\u0107 si\u0119 przez PiS oszukany.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39027601-michal-szuldrzynski-pis-na-ostatnia-chwile-wraca-do-lex-tusk-i-scigania-lidera-po-kto-na-tym-straci", "date_published": "2023-08-30T11:21:00.775067+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Obowi\u0105zki i skutki zaka\u017ce\u0144 Legionell\u0105", "description": "Kolejna informacja Sanepidu o 14 ofierze zaka\u017cenia bateri\u0105 Legionell\u0105 rodzi pytania, jakie instytucje maj\u0105 obowi\u0105zki zwi\u0105zane z tym zagro\u017ceniem. Niekt\u00f3rzy m\u00f3wi\u0105 ju\u017c o epidemii.", "link": "https://www.rp.pl/sluzba-zdrowia/art39027431-obowiazki-i-skutki-zakazen-legionella", "date_published": "2023-08-30T11:21:00.772700+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brytyjki krytykuj\u0105 Ryanaira. Bo pasy bezpiecze\u0144stwa s\u0105 za kr\u00f3tkie", "description": "Przez brytyjsk\u0105 pras\u0119 przetacza si\u0119 fala krytyki ze strony pasa\u017cerek Ryanaira. Uwa\u017caj\u0105, \u017ce linia nie zauwa\u017ca zmieniaj\u0105cych si\u0119 trend\u00f3w na rynku.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39022071-brytyjki-krytykuja-ryanaira-bo-pasy-bezpieczenstwa-sa-za-krotkie", "date_published": "2023-08-30T10:47:37.962543+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gazprom na pot\u0119\u017cnym minusie. Koncern t\u0142umaczy to z\u0142\u0105 kondycj\u0105 rubla", "description": "Rosyjski monopolista gazowy coraz mocniej odczuwa skutki w\u0142asnych dzia\u0142a\u0144, maj\u0105cych wymusi\u0107 ust\u0119pstwa na klientach w Unii. W ich wyniku straci\u0142 niemal ca\u0142y najbardziej dochodowy rynek.", "link": "https://energia.rp.pl/gaz/art39027241-gazprom-na-poteznym-minusie-koncern-tlumaczy-to-zla-kondycja-rubla", "date_published": "2023-08-30T10:47:37.943044+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Netflix zapowiada: \u201eZnachor\u201d b\u0119dzie leczy\u0142 widz\u00f3w od 27 wrze\u015bnia", "description": "Netflix przedstawi\u0142 oficjalny trailer swojej najnowszej i najbardziej oczekiwanej polskiej produkcji, jak\u0105 jest ekranizacja powie\u015bci Tadeusza Do\u0142\u0119gi-Mostowicza \u201eZnachor\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39027381-netflix-zapowiada-znachor-bedzie-leczyl-widzow-od-27-wrzesnia", "date_published": "2023-08-30T10:47:37.941388+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na rynku sztuki potrzebna korekta. Nikt nie chcia\u0142 pewniak\u00f3w aukcyjnych", "description": "Aukcja obraz\u00f3w Dudy-Gracza poka\u017ce w jakiej kondycji jest krajowy rynek sztuki, bo obroty na aukcjach radykalnie spad\u0142y.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/sztuka/art39027461-na-rynku-sztuki-potrzebna-korekta-nikt-nie-chcial-pewniakow-aukcyjnych", "date_published": "2023-08-30T10:47:37.937380+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojciech Tumidalski: Nikt nie chce tej zmiany", "description": "Profesjonalna i apolityczna prokuratura jest marzeniem wi\u0119kszo\u015bci prokurator\u00f3w. Ale ta instytucja to zbyt \u0142akomy k\u0105sek, by politycy chcieli si\u0119 wyzby\u0107 w niej wp\u0142yw\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39021151-wojciech-tumidalski-nikt-nie-chce-tej-zmiany", "date_published": "2023-08-30T10:27:37.872873+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Turniej wiedzy kryminalistycznej", "description": "Udzia\u0142 w finale turnieju znakomicie wr\u00f3\u017cy karierze zawodowej aplikant\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39021251-turniej-wiedzy-kryminalistycznej", "date_published": "2023-08-30T10:05:02.193235+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bezprawne rozwieszanie plakat\u00f3w wyborczych", "description": "Baner przedstawia podobizn\u0119 kandydata, wi\u0119c powi\u0105zanie sprawcy ze skutkiem nie jest trudne.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39021271-bezprawne-rozwieszanie-plakatow-wyborczych", "date_published": "2023-08-30T10:05:02.191638+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Instrukta\u017c zdalnego udzia\u0142u w rozprawie", "description": "Bezrefleksyjne tworzenie prawa biurokratyzuje efektywn\u0105 instytucj\u0119 zdalnych rozpraw. Buduje bariery i\u00a0prowadzi do \u015bmieszno\u015bci nielicuj\u0105cej z powag\u0105 s\u0105du.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39021241-instruktaz-zdalnego-udzialu-w-rozprawie", "date_published": "2023-08-30T10:05:02.190136+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zasada r\u00f3wnego traktowania pracownik\u00f3w", "description": "Oczywiste wydaje si\u0119, \u017ce pracownicy maj\u0105 r\u00f3wne prawa z tytu\u0142u jednakowego wype\u0142niania takich samych obowi\u0105zk\u00f3w, co dotyczy w szczeg\u00f3lno\u015bci r\u00f3wnego traktowania m\u0119\u017cczyzn i kobiet w zatrudnieniu (art. 112 kodeksu pracy), ale nie \u015bwiadczy o tym liczba orzecze\u0144, kt\u00f3rych przedmiotem by\u0142a omawiana regulacja.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39021231-zasada-rownego-traktowania-pracownikow", "date_published": "2023-08-30T10:05:02.188553+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Henryk Walczewski: Syndyk nie jest przyjacielem klienta", "description": "Post\u0119powanie upad\u0142o\u015bciowe banku nie sprzyja konsumentom. Ich ochronie s\u0142u\u017cy post\u0119powanie przed s\u0105dem cywilnym.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39021221-henryk-walczewski-syndyk-nie-jest-przyjacielem-klienta", "date_published": "2023-08-30T10:05:02.186995+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Domagalski: Wyrok to nie zdalna recepta", "description": "Tak jak do zdalnego wystawienia recept, tak samo do zdalnych rozpraw nale\u017cy podchodzi\u0107 ostro\u017cnie, gdy\u017c bezpo\u015bredni kontakt z s\u0105dem jest podstaw\u0105 w\u0142a\u015bciwego orzekania.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39021211-marek-domagalski-wyrok-to-nie-zdalna-recepta", "date_published": "2023-08-30T10:05:02.185456+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rafa\u0142 Rozwadowski: S\u0119dziowie w prawie i na jego stra\u017cy", "description": "Odpowiedzialno\u015b\u0107 s\u0119dziego za naruszenie d\u00f3br osobistych strony post\u0119powania reguluje konstytucja i ustawy.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39021201-rafal-rozwadowski-sedziowie-w-prawie-i-na-jego-strazy", "date_published": "2023-08-30T10:05:02.183819+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Farsa na US Open. Dlaczego nie zadzia\u0142a\u0142 tenisowy VAR", "description": "- Jestem zwolennikiem technologii, ale to wszystko zamieni\u0142o si\u0119 w swego rodzaju fars\u0119 - m\u00f3wi Andy Murray, kt\u00f3rego mecz przerwano, bo nie zadzia\u0142a\u0142 VAR. US Open jest inkubatorem innowacji, ale wprowadzenie powt\u00f3rek wideo zako\u0144czy\u0142o si\u0119 falstartem.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39027061-farsa-na-us-open-dlaczego-nie-zadzialal-tenisowy-var", "date_published": "2023-08-30T10:05:02.181996+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Obowi\u0105zki s\u0119dziego lustratora", "description": "Funkcj\u0119 wizytator\u00f3w pe\u0142ni\u0105 s\u0119dziowie maj\u0105cy znaczn\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie w danej dziedzinie prawa, nierzadko autorytety w danym okr\u0119gu lub apelacji.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39021171-obowiazki-sedziego-lustratora", "date_published": "2023-08-30T10:05:02.180299+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0119dzia: Na zdalnych rozprawach wszyscy korzystamy", "description": "Zdecydowanie wi\u0119ksz\u0105 gwarancj\u0119 prawa do rzetelnego procesu stanowi\u0105 sk\u0142ady kolegialne \u2013 m\u00f3wi Aleksandra Rutkowska, s\u0119dzia SO w Warszawie.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39021161-sedzia-na-zdalnych-rozprawach-wszyscy-korzystamy", "date_published": "2023-08-30T10:05:02.178233+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kryzys klimatyczny utrudnia fotosyntez\u0119", "description": "Przez globalne ocieplenie lasy tropikalne coraz gorzej radz\u0105 sobie z wytwarzaniem energii  z wody \ni dwutlenku w\u0119gla.", "link": "https://klimat.rp.pl/rosliny/art39027191-kryzys-klimatyczny-utrudnia-fotosynteze", "date_published": "2023-08-30T09:46:29.780168+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosyjski politolog: Prigo\u017cyn \u017cyje i planuje zemst\u0119", "description": "Znany z krytyki Kremla politolog Walerij So\u0142owiej jest zdania, \u017ce w katastrofie lotniczej nie zgin\u0105\u0142 wcale Jewgienij Prigo\u017cyn, lecz jego sobowt\u00f3r. Wed\u0142ug niego szef grupy Wagnera ma obecnie planowa\u0107 zemst\u0119 na W\u0142adimirze Putinie.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39027211-rosyjski-politolog-prigozyn-zyje-i-planuje-zemste", "date_published": "2023-08-30T09:46:29.775890+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Burger King pozwany za zbyt ma\u0142e kanapki. \u201eW reklamach by\u0142y wi\u0119ksze\u201d", "description": "Burger King zmierzy si\u0119 w s\u0105dzie ze zbiorowym pozwem ameryka\u0144skich klient\u00f3w, kt\u00f3rzy zarzucili sieci manipulacje poprzez prezentowanie w reklamach wi\u0119kszych kanapek, ni\u017c s\u0105 w rzeczywisto\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39027161-burger-king-pozwany-za-zbyt-male-kanapki-w-reklamach-byly-wieksze", "date_published": "2023-08-30T09:25:01.415352+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Biejat: Giertych nigdy nie znalaz\u0142by miejsca na listach Lewicy", "description": "Jana Shostak jest osob\u0105, kt\u00f3ra pasuje do naszych list, w tym sensie, \u017ce jest feministk\u0105 i prowadzi te\u017c ogromn\u0105 pomoc dla uchod\u017ac\u00f3w i migrant\u00f3w - m\u00f3wi\u0142a Magdalena Biejat, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105ca Partii Razem, w rozmowie z Micha\u0142em Kolanko, o najnowszej kandydatce Lewicy, kt\u00f3ra ma startowa\u0107 z Poznania.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39027101-biejat-giertych-nigdy-nie-znalazlby-miejsca-na-listach-lewicy", "date_published": "2023-08-30T09:25:01.413802+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kopciuchy nie wr\u00f3c\u0105. Krak\u00f3w obroni\u0142 uchwa\u0142\u0119 antysmogow\u0105", "description": "Sejmik Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego odrzuci\u0142 inicjatyw\u0119 uchwa\u0142odawcz\u0105 zaproponowan\u0105 przez mieszka\u0144ca Wieliczki. Gdyby zosta\u0142a przyj\u0119ta, do Krakowa mog\u0142yby wr\u00f3ci\u0107 piece i kot\u0142y emituj\u0105ce ogromne ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144.", "link": "https://klimat.rp.pl/samorzady/art39027071-kopciuchy-nie-wroca-krakow-obronil-uchwale-antysmogowa", "date_published": "2023-08-30T09:05:00.086565+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Morawiecki z najni\u017cszym poziomem zaufania od momentu obj\u0119cia urz\u0119du premiera", "description": "Z najnowszego sonda\u017cu IBRiS dla Onetu wynika, \u017ce Mateusz Morawiecki osi\u0105gn\u0105\u0142 najni\u017cszy poziom zaufania od momentu obj\u0119cia urz\u0119du premiera. Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski znalaz\u0142 si\u0119 za\u015b na pierwszej pozycji w rankingu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39027091-morawiecki-z-najnizszym-poziomem-zaufania-od-momentu-objecia-urzedu-premiera", "date_published": "2023-08-30T09:05:00.083292+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Popyt na GPW zn\u00f3w pr\u00f3buje co\u015b ugra\u0107", "description": "WIG20 zn\u00f3w pr\u00f3buje i\u015b\u0107 do g\u00f3ry. Po po\u0142udniu wa\u017cne dane z Niemiec i USA.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39026891-popyt-na-gpw-znow-probuje-cos-ugrac", "date_published": "2023-08-30T08:44:59.395409+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Legionella w Polsce. Z powodu bakterii nie \u017cyje ju\u017c 16 os\u00f3b", "description": "Zmar\u0142y dwie kolejne osoby zaka\u017cone legionell\u0105. \u0141\u0105cznie w ca\u0142ym kraju bilans ofiar bakterii wzr\u00f3s\u0142 do 16 - poinformowa\u0142a Powiatowa Stacja Sanitarno-Epidemiologiczna w Rzeszowie.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39026841-legionella-w-polsce-z-powodu-bakterii-nie-zyje-juz-16-osob", "date_published": "2023-08-30T08:44:59.393719+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Esto\u0144czycy najwi\u0119cej zarabiaj\u0105 w Polsce. Zielona energia ma tu wzi\u0119cie", "description": "Grupa Eesti Energia z Estonii zanotowa\u0142a rekordowy zysk w drugim kwartale, a najwi\u0119kszy wzrost sprzeda\u017cy grupa osi\u0105gn\u0119\u0142a na rynku polskim. Esto\u0144czycy blisko po\u0142ow\u0119 pr\u0105du produkuj\u0105 z OZE.", "link": "https://energia.rp.pl/oze/art39026611-estonczycy-najwiecej-zarabiaja-w-polsce-zielona-energia-ma-tu-wziecie", "date_published": "2023-08-30T08:44:59.391680+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Giganci Doliny Krzemowej po cichu skupuj\u0105 ziemi\u0119. To ma by\u0107 miasto przysz\u0142o\u015bci", "description": "Szef pot\u0119\u017cnego funduszu VC Andreessen Horowitz, tw\u00f3rca LinkedIn, za\u0142o\u017cyciel startupu Stripe, bankier inwestycyjny z Goldman Sachs i wdowa po Stevie Jobsie - wszystkich ich po\u0142\u0105czy\u0142 nietypowy projekt. To nowe miasto, w kt\u00f3rym \u201ena nowo ma zosta\u0107 przemy\u015blana koncepcja rz\u0105d\u00f3w\u201d.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39026901-giganci-doliny-krzemowej-po-cichu-skupuja-ziemie-to-ma-byc-miasto-przyszlosci", "date_published": "2023-08-30T08:44:59.390050+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zysk Banku Handlowego nieco powy\u017cej oczekiwa\u0144", "description": "W II kwartale 2023 r. Bank Handlowy zarobi\u0142 611 mln z\u0142, a w ca\u0142ej pierwszej po\u0142owie bie\u017c\u0105cego roku \u2013 imponuj\u0105ce 1,2 mld z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39026801-zysk-banku-handlowego-nieco-powyzej-oczekiwan", "date_published": "2023-08-30T08:44:59.388413+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Savills konsoliduje si\u0119 w regionie", "description": "Tomasz Buras odchodzi z funkcji szefa w Polsce, Stuart Jordan pokieruje dzia\u0142aniami doradczej firmy w ca\u0142ym naszym regionie Europy.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci-komercyjne/art39026851-savills-konsoliduje-sie-w-regionie", "date_published": "2023-08-30T08:44:59.386793+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy do InPost do\u0142\u0105czy Packeta?", "description": "Zanosi si\u0119 na du\u017ce przej\u0119cie w branzy kurierskiej, warte co najmniej 300 mln euro.", "link": "https://logistyka.rp.pl/firmy/art39026951-czy-do-inpost-dolaczy-packeta", "date_published": "2023-08-30T08:44:59.384865+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "US Open. D\u0142ugi rozbieg Huberta Hurkacza", "description": "Polski tenisista wygra\u0142 pierwszy mecz turnieju ze Szwajcarem Markiem-Andre\u0105 Hueslerem odrabiaj\u0105c strat\u0119\u00a0dw\u00f3ch set\u00f3w. W czwartek zmierzy si\u0119 z Brytyjczykiem Jackiem Draperem", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39026601-us-open-dlugi-rozbieg-huberta-hurkacza", "date_published": "2023-08-30T08:24:59.493433+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kaczy\u0144ski zdegradowa\u0142 Mariusza Kami\u0144skiego na li\u015bcie w Warszawie", "description": "Szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski decyzj\u0105 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego zosta\u0142 zdegradowany na listach wyborczych PiS - ustali\u0142 Onet. Kami\u0144ski spad\u0142 na trzeci\u0105 pozycj\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39026341-kaczynski-zdegradowal-mariusza-kaminskiego-na-liscie-w-warszawie", "date_published": "2023-08-30T08:24:59.488673+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cz\u0142onek RPP, Ludwik Kotecki: W takich warunkach NBP nie mo\u017ce ci\u0105\u0107 st\u00f3p", "description": "\u2013 Mamy lu\u017aniejsz\u0105 polityk\u0119 fiskaln\u0105, s\u0142absz\u0105 sytuacj\u0119 makro, ale te\u017c statystycznie wy\u017csz\u0105 inflacj\u0119. W takich warunkach NBP nie mo\u017ce ci\u0105\u0107 st\u00f3p, bo nie ma pewno\u015bci, \u017ce inflacja b\u0119dzie spada\u0107 \u2013 zaznaczy\u0142 cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki w wywiadzie dla Dziennika Gazety Prawnej.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39026811-czlonek-rpp-ludwik-kotecki-w-takich-warunkach-nbp-nie-moze-ciac-stop", "date_published": "2023-08-30T08:24:59.487142+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ruth Handler wymy\u015bli\u0142a Barbie i musia\u0142a czeka\u0107 siedem lat, a\u017c podbije \u015bwiat", "description": "Wymy\u015bli\u0142a kur\u0119 znosz\u0105c\u0105 z\u0142ote jajka i\u2026 musia\u0142a siedem lat przekonywa\u0107 ca\u0142y \u015bwiat, w tym swojego m\u0119\u017ca, \u017ce jej produkcja si\u0119 op\u0142aci. Ruth Handler wyobrazi\u0142a sobie lalk\u0119, kt\u00f3ra wygl\u0105da jak doros\u0142a kobieta, ma obfite piersi, wci\u0119cie w talii, pe\u0142ny makija\u017c i mo\u017cna jej do woli zmienia\u0107 ubrania.", "link": "https://kobieta.rp.pl/jej-historia/art39015281-ruth-handler-wymyslila-barbie-i-musiala-czekac-siedem-lat-az-podbije-swiat", "date_published": "2023-08-30T08:24:59.482039+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zewn\u0119trzni go\u015bcie na imprezie firmowej? Wydatki trzeba podzieli\u0107", "description": "Wydatki na zorganizowanie spotkania jubileuszowego firmy przypadaj\u0105ce na pracownik\u00f3w mo\u017cna rozliczy\u0107 w kosztach podatkowych. Wydatk\u00f3w na go\u015bci z zewn\u0105trz ju\u017c nie.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39026561-zewnetrzni-goscie-na-imprezie-firmowej-wydatki-trzeba-podzielic", "date_published": "2023-08-30T08:05:38.387004+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W Tychach ruszy\u0142a produkcja nowego Fiata Seicento", "description": "W polskich zak\u0142adach Stellantis w Tychach rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 pr\u00f3bna produkcja nowego modelu Fiata 600 (po w\u0142osku Seicento). B\u0119dzie on wytwarzany na tej samej platformie co Jeep Avenger oraz zapowiadany SUV z segmentu B Alfy Romeo.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39026591-w-tychach-ruszyla-produkcja-nowego-fiata-seicento", "date_published": "2023-08-30T08:05:38.385326+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Komorowski: Z jednej strony chc\u0119 g\u0142osowa\u0107 na Szczerb\u0119, z drugiej na Trzeci\u0105 Drog\u0119", "description": "Z jednej strony bardzo chcia\u0142bym zag\u0142osowa\u0107 na Micha\u0142a Szczerb\u0119, bo to m\u00f3j by\u0142y asystent, kt\u00f3rego niezwykle wysoko ceni\u0119 jako pos\u0142a opozycji, cz\u0142owieka pracowitego, szlachetnego, z pomys\u0142ami. Z drugiej chcia\u0142bym na list\u0119 Trzeciej Drogi - powiedzia\u0142 w rozmowie z Radiem ZET by\u0142y prezydent Bronis\u0142aw Komorowski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39026731-komorowski-z-jednej-strony-chce-glosowac-na-szczerbe-z-drugiej-na-trzecia-droge", "date_published": "2023-08-30T08:05:38.381730+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W przewozach ekspresowych nie wida\u0107 zastoju", "description": "Przemys\u0142 motoryzacyjny nap\u0119dza popyt na szybkie przewozy lekkimi autami.", "link": "https://logistyka.rp.pl/drogowy/art39026421-w-przewozach-ekspresowych-nie-widac-zastoju", "date_published": "2023-08-30T07:44:58.218907+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od 1 wrze\u015bnia limit dofinansowania jedzenia dla pracownik\u00f3w w g\u00f3r\u0119", "description": "Nie 300 z\u0142 jak dotychczas, a 450 z\u0142 b\u0119dzie wynosi\u0142 od 1 wrze\u015bnia limit dofinansowania jedzenia dla pracownik\u00f3w, od kt\u00f3rego nie trzeba p\u0142aci\u0107 nale\u017cno\u015bci do ZUS.", "link": "https://firma.rp.pl/prawo-i-podatki/art39026411-od-1-wrzesnia-limit-dofinansowania-jedzenia-dla-pracownikow-w-gore", "date_published": "2023-08-30T07:44:58.216840+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Schetyna: Senat mi smakuje. To ciekawe do\u015bwiadczenie", "description": "Po 26 latach w Sejmie, Senat jest nowym pocz\u0105tkiem - powiedzia\u0142 w rozmowie z RMF FM Grzegorz Schetyna.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39026491-schetyna-senat-mi-smakuje-to-ciekawe-doswiadczenie", "date_published": "2023-08-30T07:44:58.215303+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lamborghini Huracan Tecnica: Codziennie rano po bu\u0142ki", "description": "Lamborghini to wyj\u0105tkowa marka, Huracan to ponadprzeci\u0119tny model, a Tecnica to wybitna wersja. Innymi s\u0142owy, to jedno z najlepszych sportowych aut, jakie mo\u017cna obecnie kupi\u0107.", "link": "https://moto.rp.pl/za-kierownica/art39026041-lamborghini-huracan-tecnica-codziennie-rano-po-bulki", "date_published": "2023-08-30T07:44:58.212013+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adidas walczy o prawa do trzech pask\u00f3w. B\u0119dzie nowy pozew?", "description": "Adidas nie odpuszcza w walce o prawa do wykorzystywania motywu trzech pask\u00f3w. Zdaniem Thoma Browne'a, projektanta, kt\u00f3ry wygra\u0142 z Adidasem sp\u00f3r o prawo do wykorzystywania w swoich kolekcjach motywu pask\u00f3w, niemiecki koncern nie daje za wygran\u0105.", "link": "https://sukces.rp.pl/moda/art39021901-adidas-walczy-o-prawa-do-trzech-paskow-bedzie-nowy-pozew", "date_published": "2023-08-30T07:44:58.210174+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Komisja Europejska zn\u00f3w wtr\u0105ca si\u0119 w wybory w Polsce", "description": "Nie wiem czy komisja ds. zbadania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich zbierze si\u0119 przed wyborami - m\u00f3wi\u0142 w Polsat News rzecznik rz\u0105du, Piotr M\u00fcller.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39026031-rzecznik-rzadu-komisja-europejska-znow-wtraca-sie-w-wybory-w-polsce", "date_published": "2023-08-30T06:23:32.715525+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmasowany atak na Centralny Okr\u0119g Federalny w Rosji. Informacje o kolejnych dronach", "description": "W nocy dosz\u0142o do zmasowanego ataku ukrai\u0144skich dron\u00f3w na Centralny Okr\u0119g Federalny w Rosji - pisze na swoim kanale w serwisie Telegram mer Moskwy, Sergiej Sobianin. Nad ranem Rosja przeprowadzi\u0142a atak powietrzny na Kij\u00f3w. Rano pojawi\u0142y si\u0119 informacje o kolejnych dronach - zaatakowana mia\u0142a zosta\u0107 m.in. wie\u017ca telewizyjna w obwodzie bria\u0144skim.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39025791-zmasowany-atak-na-centralny-okreg-federalny-w-rosji-informacje-o-kolejnych-dronach", "date_published": "2023-08-30T06:02:39.753885+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pucz w Gabonie: Oficerowie twierdz\u0105, \u017ce przej\u0119li w\u0142adz\u0119", "description": "Grupa wysokich rang\u0105 oficer\u00f3w gabo\u0144skiej armii pojawi\u0142a si\u0119 w \u015brod\u0119 nad ranem na antenie gabo\u0144skiej telewizji i og\u0142osi\u0142a, \u017ce przej\u0119li w\u0142adz\u0119 w kraju.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39025991-pucz-w-gabonie-oficerowie-twierdza-ze-przejeli-wladze", "date_published": "2023-08-30T05:41:34.458922+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "El\u017cbieta Chojna-Duch: Jako\u015b\u0107 prawa determinuje jako\u015b\u0107 polskiej gospodarki", "description": "Zakres zaniecha\u0144 i narusze\u0144 przy procedowaniu zmian dotycz\u0105cych aptek jest tak du\u017cy, \u017ce ustawa nie mo\u017ce by\u0107 uznana za zgodn\u0105 z konstytucj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39024691-elzbieta-chojna-duch-jakosc-prawa-determinuje-jakosc-polskiej-gospodarki", "date_published": "2023-08-30T05:41:34.457344+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmasowany atak dron\u00f3w na Centralny Okr\u0119g Federalny w Rosji. Rosjanie zaatakowali Kij\u00f3w", "description": "W nocy dosz\u0142o do zmasowanego ataku ukrai\u0144skich dron\u00f3w na Centralny Okr\u0119g Federalny w Rosji - pisze na swoim kanale w serwisie Telegram mer Moskwy, Sergiej Sobianin. Nad ranem Rosja przeprowadzi\u0142a atak powietrzny na Kij\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39025791-zmasowany-atak-dronow-na-centralny-okreg-federalny-w-rosji-rosjanie-zaatakowali-kijow", "date_published": "2023-08-30T05:41:34.453782+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Think tank: Rosjanie sygnalizuj\u0105 problemy na froncie po\u0142udniowym. \"Si\u0142y s\u0105 rozci\u0105gni\u0119te\"", "description": "\"Rosyjskie \u017ar\u00f3d\u0142a wyra\u017caj\u0105 obawy zwi\u0105zane ze s\u0142abo\u015bciami Rosjan we wschodniej i zachodniej cz\u0119\u015bci obwodu zaporoskiego\" - pisze w najnowszej analizie think tank z USA, Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39025851-think-tank-rosjanie-sygnalizuja-problemy-na-froncie-poludniowym-sily-sa-rozciagniete", "date_published": "2023-08-30T05:20:25.553873+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Impreza w kosztach? Tak, lecz bez obcych", "description": "Firma mo\u017ce rozliczy\u0107 wydatki na spotkanie jubileuszowe. Ale tylko w cz\u0119\u015bci przypadaj\u0105cej na\u00a0pracownik\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39024721-impreza-w-kosztach-tak-lecz-bez-obcych", "date_published": "2023-08-30T05:20:25.550212+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ZUS nale\u017cny od cz\u0119\u015bci darowanego d\u0142ugu", "description": "Cz\u0119\u015bciowo umorzona po\u017cyczka udzielona przez pracodawc\u0119, kt\u00f3ry nie ma statusu instytucji finansowej, podlega osk\u0142adkowaniu \u2013 uzna\u0142 organ rentowy.", "link": "https://www.rp.pl/zus/art39024701-zus-nalezny-od-czesci-darowanego-dlugu", "date_published": "2023-08-30T05:20:25.546471+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Unia Europejska ma by\u0107 wi\u0119ksza w 2030 roku. \u201eObietnic trzeba dotrzymywa\u0107\u201d", "description": "Szef Rady Europejskiej przedstawi\u0142 ambitny terminarz rozszerzenia Unii. Wymaga on te\u017c reformy Wsp\u00f3lnoty.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39023721-unia-europejska-ma-byc-wieksza-w-2030-roku-obietnic-trzeba-dotrzymywac", "date_published": "2023-08-30T04:40:24.125636+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Coraz mniej rosyjskiego w szko\u0142ach w Kazachstanie", "description": "Z Kazachstanu wyjecha\u0142 rosyjski konsul generalny, kt\u00f3ry krytykowa\u0142 w\u0142adze o\u015bwiatowe za rezygnacj\u0119 z nauczania j\u0119zyka rosyjskiego.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39024931-coraz-mniej-rosyjskiego-w-szkolach-w-kazachstanie", "date_published": "2023-08-30T04:40:24.124034+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Uganda: Dw\u00f3m m\u0119\u017cczyznom grozi \u015bmier\u0107 za homoseksualizm", "description": "20-letni m\u0119\u017cczyzna z dystryktu Soroti we wschodniej Ugandzie zosta\u0142 18 sierpnia oskar\u017cony o czyn homoseksualny, kt\u00f3rego mia\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 z 41-letnim m\u0119\u017cczyzn\u0105 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi teraz \u015bmier\u0107 na mocy przepis\u00f3w penalizuj\u0105cych czyny homoseksualne przyj\u0119tych w Ugandzie.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39025831-uganda-dwom-mezczyznom-grozi-smierc-za-homoseksualizm", "date_published": "2023-08-30T04:20:58.788858+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Jedna lista opozycji by\u0142aby dla niej zdecydowanie korzystniejsza", "description": "Ankietowani przez IBRiS na zlecenie \u201eRzeczpospolitej\u201d uwa\u017caj\u0105, \u017ce start partii opozycyjnych w trzech osobnych blokach pogorszy ich ostateczny wynik.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39025031-sondaz-jedna-lista-opozycji-bylaby-dla-niej-zdecydowanie-korzystniejsza", "date_published": "2023-08-30T04:20:58.785277+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co dalej z miejscem pami\u0119ci Polak\u00f3w w Berlinie? Jest nowa wersja pomnika", "description": "Ma si\u0119 nazywa\u0107: Dom Polsko-Niemiecki. I zajmowa\u0107 nie tylko upami\u0119tnieniem polskich ofiar niemieckiej okupacji. Budowa potrwa wiele lat.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39024911-co-dalej-z-miejscem-pamieci-polakow-w-berlinie-jest-nowa-wersja-pomnika", "date_published": "2023-08-30T04:20:58.779780+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gminy chc\u0105 by\u0107 uzdrowiskami. Dlaczego im si\u0119 to op\u0142aca", "description": "Samorz\u0105dy ch\u0119tnie staraj\u0105 si\u0119 o nadanie im statusu kurortu leczniczego.", "link": "https://www.rp.pl/samorzad/art39024681-gminy-chca-byc-uzdrowiskami-dlaczego-im-sie-to-oplaca", "date_published": "2023-08-30T04:20:58.776091+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gdy zmar\u0142y zapisuje konkretn\u0105 rzecz. SN t\u0142umaczy zawi\u0142o\u015b\u0107 prawa spadkowego", "description": "Je\u015bli ma\u0142\u017conek przeznaczy spadkobiercy w testamencie cz\u0119\u015b\u0107 jego maj\u0105tku, to mo\u017ce ona zwi\u0119kszy\u0107 jego udzia\u0142 w spadku - to sedno nowego orzeczenia S\u0105du Najwy\u017cszego, pokazuj\u0105cego mniej znan\u0105 zawi\u0142o\u015b\u0107 prawa spadkowego.", "link": "https://www.rp.pl/spadki-i-darowizny/art39024671-gdy-zmarly-zapisuje-konkretna-rzecz-sn-tlumaczy-zawilosc-prawa-spadkowego", "date_published": "2023-08-30T04:20:58.774286+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cudzoziemcy w mafiach. Migranci coraz cz\u0119\u015bciej anga\u017cowani do lewych fabryk i przemytu", "description": "Zorganizowane grupy przest\u0119pcze o mi\u0119dzynarodowym charakterze coraz cz\u0119\u015bciej wykorzystuj\u0105 migrant\u00f3w. Przy produkcji papieros\u00f3w w Polsce pracowali Paragwajczycy.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39024841-cudzoziemcy-w-mafiach-migranci-coraz-czesciej-angazowani-do-lewych-fabryk-i-przemytu", "date_published": "2023-08-30T04:20:58.772400+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015amier\u0107 Jewgienija Prigo\u017cyna. Nie b\u0119dzie mi\u0119dzynarodowego \u015bledztwa ws. katastrofy Embraera", "description": "Rosja poinformowa\u0142a brazylijsk\u0105 komisj\u0119 ds. badania wypadk\u00f3w lotniczych (CENIPA), \u017ce \"na t\u0119 chwil\u0119\" nie przewiduje mi\u0119dzynarodowego \u015bledztwa ws. katastrofy brazylijskiego Embraera, kt\u00f3rym lecia\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn - informuje Reuters powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na stron\u0119 brazylijsk\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art39025811-smierc-jewgienija-prigozyna-nie-bedzie-miedzynarodowego-sledztwa-ws-katastrofy-embraera", "date_published": "2023-08-30T03:40:26.047296+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmasowany atak dron\u00f3w na Centralny Okr\u0119g Federalny w Rosji. Po\u017car I\u0142a-76 na lotnisku w Pskowie", "description": "W nocy dosz\u0142o do zmasowanego ataku ukrai\u0144skich dron\u00f3w na Centralny Okr\u0119g Federalny w Rosji - pisze na swoim kanale w serwisie Telegram mer Moskwy, Sergiej Sobianin.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39025791-zmasowany-atak-dronow-na-centralny-okreg-federalny-w-rosji-pozar-ila-76-na-lotnisku-w-pskowie", "date_published": "2023-08-30T03:20:23.850737+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 553", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. W nocy z 29 na 30 sierpnia Ukraina przeprowadzi\u0142a zmasowany atak dron\u00f3w na Centralny Okr\u0119g Federalny w Rosji.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39025771-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-553", "date_published": "2023-08-30T03:00:24.155809+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Migalski: Sukces KO b\u0119dzie w znanej mierze osobistym sukcesem Donalda Tuska. Pora\u017cka te\u017c", "description": "Szczeg\u00f3lnie trzy nazwiska, kt\u00f3re pojawi\u0105 si\u0119 na listach KO, wzbudzi\u0142y sensacj\u0119: Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka, Bogus\u0142awa Wo\u0142osza\u0144skiego i Romana Giertycha. Pierwsze w oczywisty spos\u00f3b wspomo\u017ce KO, drugie jest niezrozumia\u0142e, a trzecie prawie na pewno zaszkodzi.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39024861-marek-migalski-sukces-ko-bedzie-w-znanej-mierze-osobistym-sukcesem-donalda-tuska-porazka-tez", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.805512+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasza Pietryga: Konflikt po posiedzeniu w KRS \u2013 Ziobro nie zmienia taktyki", "description": "S\u0105downictwo jest dzi\u015b potwornie podzielone. Jedni s\u0119dziowie b\u0119d\u0105 broni\u0107 ministra za wszelk\u0105 cen\u0119, bo zawdzi\u0119czaj\u0105 mu swoje kariery, inni podwa\u017c\u0105 ka\u017cd\u0105 jego decyzj\u0119, przekraczaj\u0105c granic\u0119, do kt\u00f3rej jeszcze dekad\u0119 temu nikt nie odwa\u017cy\u0142by si\u0119 zbli\u017cy\u0107. Ale Zbigniew Ziobro nie zamierza zrezygnowa\u0107 ze swojego radykalizmu.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39024651-tomasza-pietryga-konflikt-po-posiedzeniu-w-krs-ziobro-nie-zmienia-taktyki", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.803895+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mocno spada produkcja polskich nawoz\u00f3w", "description": "Na p\u00f3\u0142 gwizdka pracuj\u0105 instalacje Azot\u00f3w i Orlenu. Powodem s\u0105 niski popyt i ceny oraz rosn\u0105cy do UE import.", "link": "https://www.rp.pl/rolnictwo/art39025161-mocno-spada-produkcja-polskich-nawozow", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.802387+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wystawa \u201eSAINER. KOL\u221eR\u201d w Gda\u0144sku. Od murali do muzeum", "description": "Wystawa Sainera w gda\u0144skim Muzeum Narodowym \u015bci\u0105ga t\u0142umy, cho\u0107 nie ma na niej ulicznych murali, kt\u00f3re przynios\u0142y arty\u015bcie mi\u0119dzynarodow\u0105 s\u0142aw\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39023691-wystawa-sainer-kol-r-w-gdansku-od-murali-do-muzeum", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.800770+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Piotr Skwirowski: Polska, papierowy tygrys inwestycyjny?", "description": "Inwestycje to jeden z silnik\u00f3w zdrowej gospodarki. Jednak nasza od kilku lat cierpi na ich brak, poniewa\u017c nap\u0119dza\u0142y j\u0105 konsumpcja i eksport. Cho\u0107 przesz\u0142o trzy czwarte firm naszego regionu Europy m\u00f3wi o inwestycjach, w przypadku Polski mo\u017ce to si\u0119 sko\u0144czy\u0107 jedynie na deklaracjach.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39025221-piotr-skwirowski-polska-papierowy-tygrys-inwestycyjny", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.799281+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Partia widmo na \u015al\u0105sku. Wystawia kandydat\u00f3w, a po wyborach mo\u017ce by\u0107 zdelegalizowana", "description": "Walczy\u0107 o\u00a0miejsca w\u00a0Senacie chce partia wykre\u015blona z\u00a0rejestru. Je\u015bli decyzja s\u0105du o\u00a0delegalizacji si\u0119 uprawomocni, mo\u017ce to oznacza\u0107 k\u0142opoty dla niej i\u00a0dla wyborc\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39024851-slaska-partia-regionalna-wystawia-kandydatow-po-wyborach-moze-byc-zdelegalizowana", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.797767+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na parkiecie gie\u0142dy zbo\u017cowej hula wiatr. Nikt tam nie sprzedaje", "description": "Ani jedna tona zbo\u017ca nie znalaz\u0142a w tym roku nabywcy dzi\u0119ki gie\u0142dzie zbo\u017cowej uruchomionej wsp\u00f3lnie przez GPW oraz Towarow\u0105 Gie\u0142d\u0119 Energii.", "link": "https://www.rp.pl/rolnictwo/art39025151-na-parkiecie-gieldy-zbozowej-hula-wiatr-nikt-tam-nie-sprzedaje", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.796128+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Eliminacje Ligi Mistrz\u00f3w. Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa chce sprawi\u0107 niespodziank\u0119", "description": "Po pora\u017cce 0:1 w\u00a0pierwszym meczu z\u00a0FC Kopenhaga dru\u017cyna z\u00a0Cz\u0119stochowy nie sk\u0142ada broni. Rewan\u017c ostatniej rundy eliminacji Ligi Mistrz\u00f3w dzi\u015b o\u00a021.00.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39023761-eliminacje-ligi-mistrzow-rakow-czestochowa-chce-sprawic-niespodzianke", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.794549+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Duzi deweloperzy korzystaj\u0105 z braku r\u00f3wnowagi", "description": "\u201eDu\u017cy mo\u017ce wi\u0119cej\u201d \u2013 tak mo\u017cna scharakteryzowa\u0107 rynek mieszkaniowy. Mocna przewaga popytu nad poda\u017c\u0105 premiuje tych deweloper\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 w stanie p\u0142ynnie rusza\u0107 z nowymi inwestycjami.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci-mieszkaniowe/art39025171-duzi-deweloperzy-korzystaja-z-braku-rownowagi", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.793014+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141ukasz Warzecha: Absurd nas goni", "description": "\u017byjemy w pa\u0144stwie pozor\u00f3w. Pa\u0144stwie, kt\u00f3re jest potiomkinowsk\u0105 wiosk\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39024901-lukasz-warzecha-absurd-nas-goni", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.791437+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kamil Sikora: Zmiana pokoleniowa w polityce nie przyniesie deeskalacji emocji", "description": "Listy wyborcze pokazuj\u0105 dwie rzeczy: po pierwsze, klasa polityczna to zamkni\u0119ty kr\u0105g. Po drugie, ewidentnie wida\u0107, \u017ce m\u0142odsze pokolenie wchodz\u0105ce do polityki jest jeszcze bardziej brutalne i bezwzgl\u0119dne ni\u017c ich polityczni mentorzy.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39024871-kamil-sikora-zmiana-pokoleniowa-w-polityce-nie-przyniesie-deeskalacji-emocji", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.789927+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Obla\u0142a matur\u0119 przez b\u0142\u0105d egzaminatora. Kto zap\u0142aci za stracone wakacje i studia", "description": "Absolwenci szk\u00f3\u0142 \u015brednich skutecznie kwestionuj\u0105 wyniki matur. S\u0105 pomy\u0142ki o kilkadziesi\u0105t procent.", "link": "https://www.rp.pl/edukacja-i-wychowanie/art39024661-oblala-mature-przez-blad-egzaminatora-kto-zaplaci-za-stracone-wakacje-i-studia", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.788331+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zadyszka w produkcji hamuje prac\u0119 tymczasow\u0105", "description": "Pomimo dwucyfrowego wzrostu obrot\u00f3w w II kwartale tego roku agencje zatrudnienia m\u00f3wi\u0105 o stagnacji. I wskazuj\u0105 na spadaj\u0105c\u0105 liczb\u0119 godzin pracy pracownik\u00f3w tymczasowych.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39025201-zadyszka-w-produkcji-hamuje-prace-tymczasowa", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.786774+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jan Maciejewski: Agnieszka Holland agituje na \u201eZielonej Granicy\u201d", "description": "Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w ma du\u017co bardziej trze\u017awy stosunek do tego, co dzieje si\u0119 na tytu\u0142owej \u201eZielonej granicy\u201d od tw\u00f3rc\u00f3w filmu. Tylko najbardziej sfanatyzowane jednostki oskar\u017caj\u0105 Stra\u017c Graniczn\u0105 o zbrodnie przeciwko ludzko\u015bci. A polityczna skuteczno\u015b\u0107 tego obrazu i tak nie b\u0119dzie zbyt du\u017ca.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39024831-jan-maciejewski-agnieszka-holland-agituje-na-zielonej-granicy", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.785227+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Kolanko: Kampania coraz bardziej solo", "description": "Dzi\u0119ki mediom spo\u0142eczno\u015bciowym kandydaci i kandydatki maj\u0105 coraz wi\u0119cej mo\u017cliwo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39024891-michal-kolanko-kampania-coraz-bardziej-solo", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.783658+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dotkni\u0119t\u0105 kryzysem BBC opuszczaj\u0105 gwiazdy i widzowie", "description": "Wierny swoim zasadom publiczny nadawca sta\u0142 si\u0119 \u0142atwym celem dla nowych medi\u00f3w i radykalnej frakcji Partii Konserwatywnej. Jego przysz\u0142o\u015b\u0107 jest niepewna.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39023731-dotknieta-kryzysem-bbc-opuszczaja-gwiazdy-i-widzowie", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.782075+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Firmy z naszego regionu inwestuj\u0105, by zasypa\u0107 luk\u0119 technologiczn\u0105", "description": "Ponad trzy czwarte przedsi\u0119biorstw z Europy \u015arodkowo-Wschodniej realizuje inwestycje. Ale nadal jest sporo barier.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39025211-firmy-z-naszego-regionu-inwestuja-by-zasypac-luke-technologiczna", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.780477+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Katarzyna Gajowniczek-Pruszy\u0144ska: Dziecko to najwra\u017cliwszy pods\u0105dny", "description": "Nastolatki chc\u0105 mie\u0107 wsparcie adwokata \u2013 m\u00f3wi Katarzyna Gajowniczek-Pruszy\u0144ska, wicedziekan sto\u0142ecznej palestry.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39024731-katarzyna-gajowniczek-pruszynska-dziecko-to-najwrazliwszy-podsadny", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.778914+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kto wygra wybory? Ile mandat\u00f3w zdob\u0119dzie opozycja? Bukmacherzy wytypowali", "description": "Opozycji do wi\u0119kszo\u015bci zabraknie dziewi\u0119ciu mandat\u00f3w. Konfederacja trzeci\u0105 si\u0142\u0105 w Sejmie.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39024881-kto-wygra-wybory-ile-mandatow-zdobedzie-opozycja-bukmacherzy-wytypowali", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.777242+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezes Orange Polska: Wi\u0119ksze przej\u0119cia to ju\u017c decyzja mojej nast\u0119pczyni", "description": "Samo przyznanie, \u017ce potrzebny jest udzia\u0142 wielkich platform w\u00a0wysi\u0142ku inwestycyjnym, to krok w\u00a0dobr\u0105 stron\u0119 \u2013 m\u00f3wi Julien Ducarroz o\u00a0dyskusji z\u00a0polskim rz\u0105dem w\u00a0ostatnim wywiadzie w\u00a0roli prezesa Orange Polska.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39025181-prezes-orange-polska-wieksze-przejecia-to-juz-decyzja-mojej-nastepczyni", "date_published": "2023-08-30T01:21:30.775362+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Finansowanie sp\u00f3\u0142ki zarz\u0105dzaj\u0105cej systemem ochrony nie jest kosztem banku", "description": "Wydatki ponoszone przez bank w celu pokrycia koszt\u00f3w funkcjonowania jednostki zarz\u0105dzaj\u0105cej dobrowolnym systemem ochrony nie spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anek uznania za koszty uzyskania przychod\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci przes\u0142anki \u201ecelowo\u015bci\u201d, czyli poniesienia kosztu w celu osi\u0105gni\u0119cia przychod\u00f3w lub zachowania albo zabezpieczenia \u017ar\u00f3d\u0142a przychod\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39021031-finansowanie-spolki-zarzadzajacej-systemem-ochrony-nie-jest-kosztem-banku", "date_published": "2023-08-30T00:20:19.647859+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zlecenie bada\u0144 in\u017cynieryjnych zagranicznemu podmiotowi bez WHT", "description": "Zgodnie z dominuj\u0105c\u0105 lini\u0105 interpretacyjn\u0105 KIS przychody uzyskane przez podmioty zagraniczne z tytu\u0142u \u015bwiadczenia us\u0142ug in\u017cynieryjnych oraz udzielenia licencji do dokumentacji ko\u0144cowej dotycz\u0105cej tych us\u0142ug nie s\u0105 obj\u0119te obowi\u0105zkiem poboru podatku u \u017ar\u00f3d\u0142a.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39021081-zlecenie-badan-inzynieryjnych-zagranicznemu-podmiotowi-bez-wht", "date_published": "2023-08-30T00:20:19.646339+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kiedy fundacja rodzinna b\u0119dzie podatnikiem VAT", "description": "Pojawi\u0142a si\u0119 kolejna interpretacja po\u015bwi\u0119cona instytucji fundacji rodzinnej. Tym razem Krajowa Administracja Skarbowa przyzna\u0142a racj\u0119 podatnikowi w sprawie uznania fundacji rodzinnej za podatnika podatku od towar\u00f3w i us\u0142ug w zakresie wykonywania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie zbywania mienia.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39021131-kiedy-fundacja-rodzinna-bedzie-podatnikiem-vat", "date_published": "2023-08-30T00:20:19.644692+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy aport nieruchomo\u015bci pomi\u0119dzy podmiotami w grupie VAT trzeba opodatkowa\u0107", "description": "Y. sp\u00f3\u0142ka z o.o. oraz X. sp\u00f3\u0142ka z o.o. utworzy\u0142y 1 lipca 2023 r. grup\u0119 VAT, kt\u00f3ra od tego dnia jest zarejestrowana jako poddanki VAT czynny. Przedstawicielem grupy VAT jest sp\u00f3\u0142ka X. G\u0142\u00f3wnym udzia\u0142owcem sp\u00f3\u0142ki Y. jest ona sama. Sp\u00f3\u0142ka X. wnios\u0142a aportem do sp\u00f3\u0142ki Y. nieruchomo\u015b\u0107 zabudowan\u0105 budynkami magazynowymi. Czy aport nieruchomo\u015bci do sp\u00f3\u0142ki Y. dokonany przez sp\u00f3\u0142k\u0119 X., w okresie trwania grupy VAT w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodz\u0105 obie sp\u00f3\u0142ki, podlega podatkowi od towar\u00f3w i us\u0142ug?", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39021091-czy-aport-nieruchomosci-pomiedzy-podmiotami-w-grupie-vat-trzeba-opodatkowac", "date_published": "2023-08-30T00:20:19.643127+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wydatek na auta to\u00a0warto\u015b\u0107 brutto", "description": "Podstawa opodatkowania dochodu z\u00a0tytu\u0142u ukrytych zysk\u00f3w w odniesieniu do\u00a0samochod\u00f3w osobowych wykorzystywanych r\u00f3wnie\u017c do cel\u00f3w prywatnych obejmuje tak\u017ce 50 proc. VAT.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39021111-wydatek-na-auta-to-wartosc-brutto", "date_published": "2023-08-30T00:20:19.641491+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyb\u00f3r firmy audytorskiej do\u00a0badania\u00a0sprawozdania", "description": "Obecnie wiele firm poszukuje audytora do badania swoich sprawozda\u0144 finansowych za rok 2023. Warto pozna\u0107 przebiega tego procesu, zw\u0142aszcza\u00a0gdy sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie badana po raz pierwszy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo/art39021001-wybor-firmy-audytorskiej-do-badania-sprawozdania", "date_published": "2023-08-30T00:20:19.639856+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Opodatkowanie podatkowego doradztwa z wystawieniem faktury", "description": "Ka\u017cda sta\u0142a obs\u0142uga prawna b\u0119dzie jednocze\u015bnie us\u0142ug\u0105 \u201eci\u0105g\u0142\u0105\u201d, lecz nie ka\u017cda us\u0142uga ci\u0105g\u0142a b\u0119dzie sta\u0142\u0105 obs\u0142ug\u0105 prawn\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39021101-opodatkowanie-podatkowego-doradztwa-z-wystawieniem-faktury", "date_published": "2023-08-30T00:20:19.638322+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zwolnienie z VAT us\u0142ugi por\u0119czenia", "description": "X. Sp\u00f3\u0142ka z o.o. (podatnik VAT czynny) w ramach prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci zamierza zawrze\u0107 umow\u0119 o wsp\u00f3\u0142pracy z firmami udzielaj\u0105cymi po\u017cyczek got\u00f3wkowych w rozumieniu ustawy o kredycie konsumenckim, polegaj\u0105c\u0105 na zabezpieczeniu sp\u0142aty po\u017cyczek udzielanych konsumentom.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39021141-zwolnienie-z-vat-uslugi-poreczenia", "date_published": "2023-08-30T00:20:19.636704+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy zaliczka jest przychodem", "description": "Zaliczka na poczet dostaw w przysz\u0142o\u015bci mo\u017ce by\u0107 przychodem, je\u015bli ma charakter ostateczny.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39021061-czy-zaliczka-jest-przychodem", "date_published": "2023-08-30T00:20:19.635067+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak zwolni\u0107 z VAT us\u0142ugi organizacji sta\u017cu\u00a0i praktyk", "description": "Przedsi\u0119biorstwa w ramach swojej dzia\u0142alno\u015bci organizuj\u0105 i przeprowadzaj\u0105 praktyki oraz sta\u017ce dla os\u00f3b staraj\u0105cych si\u0119 rozwin\u0105\u0107 zawodowo chc\u0105cych zdoby\u0107 niezb\u0119dn\u0105 na rynku pracy do\u015bwiadczenia, w tym tak\u017ce dla uczni\u00f3w i\u00a0student\u00f3w. Z drugiej strony firma ma szans\u0119 na poznanie potencjalnego kandydata do pracy. Warto w tym wypadku wiedzie\u0107, czy przeprowadzenie takiego szkolenia, a w\u0142a\u015bciwie wy\u015bwiadczenie us\u0142ugi szkolenia b\u0119dzie zwolnione z VAT.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39021051-jak-zwolnic-z-vat-uslugi-organizacji-stazu-i-praktyk", "date_published": "2023-08-30T00:20:19.633221+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]