[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: W obwodzie donieckim rozbi\u0142y si\u0119 dwa helikoptery. Zgin\u0119\u0142o sze\u015bciu ukrai\u0144skich pilot\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/bd/1c/z30137867M,Ukrainski-Mi-8.jpg\" vspace=\"2\" />W obwodzie donieckim rozbi\u0142y si\u0119 dwa helikoptery, zgin\u0119\u0142o sze\u015bciu ukrai\u0144skich pilot\u00f3w - informuj\u0105 ukrai\u0144skie media. Dwie wojskowe maszyny spad\u0142y niedaleko Bachmutu. Zgin\u0119\u0142o sze\u015bciu pilot\u00f3w 18 brygady lotnictwa wojskowego im. Igora Sikorskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30137795,media-w-obwodzie-donieckim-rozbily-sie-dwa-helikoptery-zginelo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T22:10:37.175073+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Medal Wolno\u015bci S\u0142owa dla Lidii Nied\u017awiedzkiej-Owsiak i Jurka Owsiaka. Poruszaj\u0105cy apel laureatki do Polek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/bd/1c/z30137846M,Medal-Wolnosci-Slowa-dla-Lidii-Niedzwiedzkiej-Owsi.jpg\" vspace=\"2\" />Lidia Nied\u017awiecka-Owsiak i Jerzy Owsiak otrzymali Medal Wolno\u015bci S\u0142owa w kategorii Obywatel/Obywatelka. Podczas uroczystej gali tw\u00f3rcom Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy nagrod\u0119 wr\u0119czyli samorz\u0105dowcy, a laudacj\u0119 wyg\u0142osi\u0142a prezydentka Gda\u0144ska Aleksandra Dulkiewicz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30137737,medal-wolnosci-slowa-dla-lidii-niedzwiedzkiej-owsiak-i-jurka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T21:05:36.267966+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142a poszukiwana czerwon\u0105 not\u0105 Interpolu. 36-letnia Gruzinka zatrzymana na warszawskim lotnisku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/bd/1c/z30137436M,Lotnisko-Chopina-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Gruzinka \u015bcigana czerwon\u0105 not\u0105 Interpolu zosta\u0142a zatrzymana na warszawskim lotnisku - poinformowa\u0142a w rozmowie z PAP rzeczniczka Nadwi\u015bla\u0144skiego Oddzia\u0142u Stra\u017cy Granicznej kpt. Dagmara Bielec. Kobieta mia\u0142a dopu\u015bci\u0107 si\u0119 przest\u0119pstwa na tle seksualnym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30137432,byla-poszukiwana-czerwona-nota-interpolu-36-letnia-gruzinka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T20:01:13.995616+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zak\u0142\u00f3cona konferencja ministr\u00f3w przy granicy. B\u0142aszczak nie wytrzyma\u0142: Pan Polsk\u0119 atakuje!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/bd/1c/z30137636M,Konferencja-na-granicy.jpg\" vspace=\"2\" />Mariusz B\u0142aszczak, Zbigniew Rau i Mariusz Kami\u0144ski w \u015brod\u0119 uczestniczyli w spotkaniu ze s\u0142u\u017cbami, kt\u00f3re pracuj\u0105 na granicy polsko-bia\u0142oruskiej, a po nim zorganizowana zosta\u0142a konferencja prasowa. Obecny na miejscu m\u0119\u017cczyzna komentowa\u0142 s\u0142owa ministr\u00f3w, przypominaj\u0105c o ludziach, kt\u00f3rzy zmarli na granicy. W pewnej chwili zareagowa\u0142 szef MON.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30137132,zaklocona-konferencja-ministrow-przy-granicy-blaszczak-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T20:01:13.994005+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. \u015aniadanie 87-latki eksplodowa\u0142o. Kobieta trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/9e/1c/z30009023M.jpg\" vspace=\"2\" />87-letnia kobieta z \u0141odzi zosta\u0142a przetransportowana do szpitala z uwagi na poparzenia. Jak si\u0119 okaza\u0142o, seniorka gotowa\u0142a sobie kasz\u0119 mann\u0119, gdy potrawa znajduj\u0105ca si\u0119 w garnku eksplodowa\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30137498,lodz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T20:01:13.992101+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sejm odrzuci\u0142 weto Senatu. Chodzi o tzw. ustaw\u0119 kompetencyjn\u0105 i wi\u0119ksz\u0105 w\u0142adz\u0119 prezydenta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/bd/1c/z30137317M,Posiedzenie-Sejmu.jpg\" vspace=\"2\" />Sejm w \u015brod\u0119 odrzuci\u0142 weto Senatu do ustawy kompetencyjnej. Okre\u015bla ona wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polskich w\u0142adz - prezydenta, rz\u0105du i parlamentu - w kontek\u015bcie przewodniczenia przez Polsk\u0119 pracom Rady Unii Europejskiej w 2025 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30137316,sejm-odrzucil-weto-senatu-chodzi-o-tzw-ustawe-kompetencyjna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T18:55:31.884493+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pose\u0142 PiS pisze o Tusku wiersze i nie s\u0105 one w jego karierze pierwsze: Sta\u0142 w ogrodzie, z\u0142y i wynios\u0142y...", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/52/1b/z28650399M,Szymon-Gizynski--posel-Prawa-i-Sprawiedliwosci--ob.jpg\" vspace=\"2\" />Chocia\u017c Szymon Gi\u017cy\u0144ski z PiS przemawia\u0142 do prawie pustej sali sejmowej, to mimo tego polityk pokusi\u0142 si\u0119 o przedstawienie parafraz wierszy, kt\u00f3re zosta\u0142y napisane o liderze opozycji Donaldzie Tusku. Jak brzmia\u0142y?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30137371,posel-pis-pisze-o-tusku-wiersze-i-nie-sa-one-w-jego-karierze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T18:55:31.882965+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0119gry. Orban zach\u0119ca Zach\u00f3d do porozumienia z Rosj\u0105. Kij\u00f3w reaguje: Ukraina nie handluje suwerenno\u015bci\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/bd/1c/z30137374M,Viktor-Orban.jpg\" vspace=\"2\" />\"Nie wiemy, jak jest na W\u0119grzech, ale Ukraina nie handluje ani swoimi terytoriami, ani suwerenno\u015bci\u0105\" - skomentowa\u0142 ostatni\u0105 wypowied\u017a Viktora Orbana rzecznik MSZ w Kijowie O\u0142eh Niko\u0142enko. Premier W\u0119gier stwierdzi\u0142, \u017ce konieczne jest zawarcie porozumienia z Rosj\u0105, aby zapewni\u0107 Ukrainie bezpiecze\u0144stwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30137193,orban-zachod-powinien-porozumiec-sie-z-rosja-kijow-reaguje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T18:55:31.881364+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chwile grozy w parku wodnym. Nieprzytomny 15-latek le\u017ca\u0142 na dnie basenu. Zareagowa\u0142 policjant", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/77/1a/z27750711M,Basen--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W jednym z park\u00f3w wodnych niedaleko Warszawy policjant po s\u0142u\u017cbie uratowa\u0142 \u017cycie 15-latkowi. Nastolatek le\u017ca\u0142 na dnie basenu, gdy funkcjonariusz wyci\u0105gn\u0105\u0142 go z wody i przyst\u0105pi\u0142 do resuscytacji. Nieprzytomny ch\u0142opiec trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30137381,chwile-grozy-w-parku-wodnym-nieprzytomny-15-latek-lezal-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T18:55:31.879660+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lex Tusk. To oni zasi\u0105d\u0105 w komisji. Kim s\u0105? Autor serialu TVP i szef kontrwywiadu odwo\u0142any po 15 dniach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/80/1c/z29886259M,Slawomir-Cenckiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />Poza PiS \u017caden klub parlamentarny nie zg\u0142osi\u0142 swoich kandydat\u00f3w do komisji, kt\u00f3ra nazywana jest \"lex Tusk\". Mimo tego kandydatury te zosta\u0142y ostatecznie przyj\u0119te podczas ostatniego posiedzenia Sejmu. Kto zajmie si\u0119 badaniem \"rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w\" na bezpiecze\u0144stwo Polski?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30137346,lex-tusk-to-oni-zasiada-w-komisji-kim-sa-autor-serialu-tvp.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T18:55:31.877814+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "M\u0142odzie\u017c wsadza\u0142a Donalda Tuska na kolejne miny. Odp\u0142aci\u0142 si\u0119 lekcj\u0105 polityki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/bb/1c/z30126936M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Konfrontacja progresywnej m\u0142odzie\u017cy z liderem partii walcz\u0105cej o wygran\u0105 w wyborach, to du\u017ce ryzyko. Ale Donald Tusk nie m\u00f3g\u0142 odm\u00f3wi\u0107 i da\u0142 na Campus Polska Przysz\u0142o\u015bci lekcj\u0119 realnej polityki, a nie pi\u0119knoduchostwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30136593,mlodziez-wsadzala-donalda-tuska-na-kolejne-miny-odplacil-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T17:50:30.167914+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joanna Senyszyn podsumowa\u0142a kadencj\u0119 Sejmu: Zamordyzm i rozbestwienie. \"Dobiega ko\u0144ca Drugi Kaczyzm!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/b1/1c/z30086640M.jpg\" vspace=\"2\" />Du\u017co emocji podczas \u015brodowego posiedzenia Sejmu wzbudzi\u0142o wyst\u0105pienie pos\u0142anki Nowej Lewicy Joanny Senyszyn. Polityczka m\u00f3wi\u0142a m.in. o ko\u0144cu \"Drugiego Kaczyzmu\", a rz\u0105dy PiS opisa\u0142a jako niedemokratyczne i \"zamordystyczne\". Pos\u0142owie partii Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego odpowiedzieli has\u0142em \"precz z komun\u0105!\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30137266,joanna-senyszyn-podsumowala-kadencje-sejmu-zamordyzm-i-rozbestwienie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T17:50:30.166345+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk \"t\u0142umaczy si\u0119 z Giertycha\": Czuj\u0119 dyskomfort, ale Kaczy\u0144ski ma wi\u0119kszy. Rachunek jest prosty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/bd/1c/z30135388M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk przyzna\u0142, \u017ce obecno\u015b\u0107 Romana Giertycha na listach PO \"te\u017c budzi jego dyskomfort\". - Ale wi\u0119kszy dyskomfort ma Kaczy\u0144ski! - stwierdzi\u0142 lider PO i zapewni\u0142, \u017ce Giertych \"nie b\u0119dzie decydowa\u0142 w sprawie edukacji czy praw kobiet\"", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30137203,donald-tusk-tlumaczy-sie-z-giertycha-czuje-dyskomfort-ale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T17:50:30.164731+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lex Tusk\". Sejm powo\u0142a\u0142 cz\u0142onk\u00f3w komisji ds. wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Sejm powo\u0142a\u0142 podczas \u015brodowego posiedzenia dziewi\u0119ciu cz\u0142onk\u00f3w komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. G\u0142osowanie przesz\u0142o b\u0142yskawicznie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30137276,lex-tusk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T17:50:30.163154+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sejm o komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Witek komentuje wyst\u0105pienia opozycji. \"Oj, panie po\u015ble\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/bd/1c/z30137310M.jpg\" vspace=\"2\" />- Putinowskimi metodami chcecie walczy\u0107 z wp\u0142ywami Putina, a tak naprawd\u0119 przed komisj\u0105 stan\u0105 ci, kt\u00f3rzy realizowali przed siedem lat agend\u0119 Kremla: wasi ludzie - m\u00f3wi\u0142 w Sejmie Borys Budka. Parlament debatowa\u0142 o powo\u0142aniu cz\u0142onk\u00f3w komisji, kt\u00f3ra ma zbada\u0107 rosyjskie wp\u0142ywy na bezpiecze\u0144stwo Polski. Marsza\u0142kini Sejmu w pewnej chwili przerwa\u0142a pos\u0142owi KO, innym wy\u0142\u0105cza\u0142a mikrofon.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30137304,sejm-o-komisji-ds-badania-rosyjskich-wplywow-witek-komentuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T17:50:30.161268+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krak\u00f3w. Zwyzywa\u0142 Ukraink\u0119 i jej dzieci. M\u0119\u017cczyzna sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/93/1c/z29965591M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w Krakowie w wulgarny spos\u00f3b zwraca\u0142 si\u0119 do Ukrainki i jej dzieci, sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. Na podstawie jego zezna\u0144 oraz relacji pokrzywdzonej kobiety, funkcjonariusze podejm\u0105 decyzj\u0119 o dalszych krokach w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30137028,krakow-zwyzywal-ukrainke-i-jej-dzieci-mezczyzna-sam-zglosil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T16:45:29.220165+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lex Tusk\". Marek Czeszkiewicz nie chce by\u0107 cz\u0142onkiem komisji. Szybka reakcja PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/bd/1c/z30136870M,Marek-Czeszkiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />Marek Czeszkiewicz zrezygnowa\u0142 z ubiegania si\u0119 o cz\u0142onkostwo w komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 ju\u017c zg\u0142osi\u0142o kolejnego kandydata.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30136809,lex-tusk-marek-czeszkiewicz-zrezygnowal-z-kandydowania-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T16:45:29.218615+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Giertych powtarza swoj\u0105 opini\u0119 o aborcji i sk\u0142ada deklaracj\u0119. \"Te wybory nie dotycz\u0105 usuwania ci\u0105\u017cy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/bd/1c/z30136934M,Roman-Giertych.jpg\" vspace=\"2\" />\"Uwa\u017cam aborcj\u0119 za co\u015b z\u0142ego, cho\u0107 czasem dopuszczalnego\" - pisze Roman Giertych, kandydat Koalicji Obywatelskiej w wyborach do Sejmu. Wiceminister w rz\u0105dzie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego mia\u0142 zadeklarowa\u0107, czy poprze ustaw\u0119 liberalizuj\u0105c\u0105 prawo do przerywania ci\u0105\u017cy. Giertych z\u0142o\u017cy\u0142 w tej sprawie obietnic\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30136706,giertych-powtarza-swoja-opinie-o-aborcji-i-sklada-deklaracje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T16:45:29.217080+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Silne turbulencje na pok\u0142adzie samolotu linii Delta Airlines. \"Widzia\u0142em sporo krwi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/99/1c/z29990175M,Samolot--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />11 os\u00f3b zosta\u0142o rannych w wyniku silnych turbulencji, do kt\u00f3rych dosz\u0142o podczas lotu z Mediolanu do Atlanty w tym tygodniu. W\u015br\u00f3d os\u00f3b poszkodowanych s\u0105 cz\u0142onkowie za\u0142ogi oraz pasa\u017cerowie. - Wygl\u0105da\u0142o na to, \u017ce kilka os\u00f3b mia\u0142o powa\u017cne obra\u017cenia g\u0142owy - relacjonowa\u0142 jeden z pasa\u017cer\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30136986,usa-silne-turbulencje-na-pokladzie-samolotu-linii-delta-airlines.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T16:45:29.215507+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nagana dla Kaczy\u0144skiego za wypowied\u017a o Tusku Prezes PiS-u przestrzega\u0142 na wiecu partii przed \"tym ry\u017cym\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/82/1b/z28845919M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Sejmowa Komisja Etyki ukara\u0142a prezesa PiS-u Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego nagan\u0105. Pos\u0142anka Lewicy Monika Falej poinformowa\u0142a w rozmowie z polsatnews.pl, \u017ce chodzi o wypowiedzi o Donaldzie Tusku. Ukarany zosta\u0142 tak\u017ce \u0141ukasz Mejza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30137194,nagana-dla-kaczynskiego-za-wypowiedz-o-tusku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T16:45:29.213885+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Andrzej Duda prezentuje si\u0119 w kostiumie do windfoilingu. \"Ja si\u0119 ci\u0105gle czego\u015b ucz\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/bd/1c/z30137050M,Prezydent-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda na swoim profilu na Instagramie \u017cyczy\u0142 powodzenia wszystkim wracaj\u0105cym z wakacji i przygotowuj\u0105cym si\u0119 do zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 roku szkolnego. Prezydent opatrzy\u0142 wpis swoim zdj\u0119ciem w kostiumie do windfoilingu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30137010,prezydent-andrzej-duda-prezentuje-sie-w-kostiumie-do-windsurfingu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T16:45:29.212216+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bu\u0142garski oligarcha mia\u0142 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Prigo\u017cynem. Otrzyma\u0142 ochron\u0119 dla siebie i rodziny. \"Ma obawy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/bd/1c/z30137182M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Bu\u0142garski biznesmen W\u0142adimir Bo\u017ckow zosta\u0142 aresztowany bezpo\u015brednio po przylocie do Bu\u0142garii. M\u0119\u017cczyzna od trzech lat mieszka\u0142 w Dubaju, jednak zdecydowa\u0142 si\u0119 wr\u00f3ci\u0107 do ojczyzny, by - jak twierdzi - \"oczy\u015bci\u0107 imi\u0119\". Bo\u017ckowa w ostatnich latach mia\u0142y \u0142\u0105czy\u0107 interesy m.in. z Jewgienijem Prigo\u017cynem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30136954,bulgarski-oligarcha-ktory-mial-wspolpracowac-z-prigozynem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T16:45:29.210378+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamach stanu w Gabonie. Prezydent trafi\u0142 do aresztu domowego. Zamie\u015bci\u0142 nagranie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/bd/1c/z30136239M,Prezydent-Gabonu-Ali-Bongo-Ondimba-w-swojej-rezyde.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Gabonu Ali Bongo Ondimba zosta\u0142 osadzony w areszcie domowym, a jeden z jego syn\u00f3w zosta\u0142 aresztowany pod zarzutem \"zdrady\". Dzi\u015b rano grupa oficer\u00f3w gabo\u0144skiej armii og\u0142osi\u0142a przej\u0119cie w\u0142adzy w tym \u015brodkowoafryka\u0144skim kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30136188,kolejny-zamach-stanu-w-afryce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T15:41:04.061920+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oru\u015b. \u0141ukaszenka ma problem z grup\u0105 Wagnera? Ich \"krwawe sposoby walki przera\u017caj\u0105 nawet re\u017cim\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/bd/1c/z30136957M,Grupa-Wagnera.jpg\" vspace=\"2\" />Zaostrza si\u0119 konflikt mi\u0119dzy instruktorami grupy Wagnera a przedstawicielami Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych Bia\u0142orusi. Powodem nieporozumie\u0144 ma by\u0107 przede wszystkim to, w jaki spos\u00f3b instruktorzy szkol\u0105 \u017co\u0142nierzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30136727,konflikt-miedzy-bialorusia-a-grupa-wagnera-ich-krwawe-sposoby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T15:41:04.060234+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warszawa. Akcja stra\u017cak\u00f3w na zalanej S8. Samochody uwi\u0119zione w wodzie na Trasie Toru\u0144skiej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/bd/1c/z30136579M,Zalane-ulice-w-Warszawie--Trasa-Torunska--30-sierp.jpg\" vspace=\"2\" />Intensywne opady deszczu i zalane ulice sparali\u017cowa\u0142y ruch na warszawskich ulicach. Gigantyczne korki utworzy\u0142y si\u0119 w centrum miasta i na trasach przelotowych Na S8 uwi\u0119zionych zosta\u0142o kilka samochod\u00f3w. - Stra\u017cacy pr\u00f3buj\u0105 dosta\u0107 si\u0119 do zalanej trasy, gdzie uwi\u0119zione s\u0105 samochody, ale jest to utrudnione ze wzgl\u0119du na korki - informowa\u0142 st. asp. Bogdan Smoter z warszawskiej stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30136382,akcja-strazakow-na-zalanej-s8-kilka-samochodow-uwiezionych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T15:41:04.058343+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "32-latek pr\u00f3bowa\u0142 wyrzuci\u0107 brata przez balkon. Awantura zako\u0144czy\u0142a si\u0119 przedstawieniem zarzut\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/b8/1c/z30114663M,Balkony---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142opolscy policjanci opisali awantur\u0119, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w jednym z mieszka\u0144 w powiecie olkuskim. Dw\u00f3ch braci k\u0142\u00f3ci\u0142o si\u0119 na tyle zaciekle, \u017ce jeden pr\u00f3bowa\u0142 wyrzuci\u0107 drugiego przez barierk\u0119 balkonu. 32-latkowi grozi teraz kara pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30135952,32-latek-probowal-wyrzucic-brata-przez-balkon-awantura-zakonczyla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T14:35:27.152931+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tony ryb dla Dudy? Og\u0142oszono przetarg wart ponad 600 tys. z\u0142. \"O\u015bmiorniczek na li\u015bcie nie znajdziemy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/bd/1c/z30136446M,Andrzej-Duda-na-Narodowej-Wystawie-Rolniczej-2018.jpg\" vspace=\"2\" />Centrum Obs\u0142ugi Kancelarii Prezydenta z\u0142o\u017cy\u0142o zam\u00f3wienie na ryby i owoce morza. Na li\u015bcie znajduje si\u0119 kilkadziesi\u0105t pozycji, a ich szacunkowy koszt to 619 tysi\u0119cy z\u0142. Tymczasem Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 przed laty budowa\u0142o sw\u00f3j wizerunek na pr\u00f3bie zbli\u017cenia si\u0119 do \"zwyk\u0142ego cz\u0142owieka\", w kontrze do elit i \"o\u015bmiorniczek\" PO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30135686,tony-ryb-dla-dudy-ogloszono-przetarg-wart-ponad-600-tys-zl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T14:35:27.151403+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119. Nawet do\u017cywotnia kara wi\u0119zienia za szpiegostwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/bd/1c/z30135877M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 w poniedzia\u0142ek siedem ustaw. Jedn\u0105 z nich jest nowelizacja kodeksu karnego. Nowe zmiany przewiduj\u0105 m.in. kar\u0119 osiem lat wi\u0119zienia za dezinformacj\u0119 oraz areszt za fotografowanie bez zgody obiekt\u00f3w wa\u017cnych dla obronno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa kraju. Nowela zaostrza r\u00f3wnie\u017c kary za szpiegostwo - mo\u017cna dosta\u0107 za nie nawet do\u017cywocie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30135794,prezydent-andrzej-duda-podpisal-ustawe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T14:35:27.149830+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "M\u00f3wi\u0142a, \u017ce \"nie chce \u017cydostwa i LGBT\". By\u0142a dziewczyna Kr\u00f3likowskiego og\u0142osi\u0142a start w wyborach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/bd/1c/z30136521M.jpg\" vspace=\"2\" />Samuela Torkowska-G\u00f3rska, kt\u00f3ra by\u0142a zwi\u0105zana w przesz\u0142o\u015bci z Antonim Kr\u00f3likowskim, og\u0142osi\u0142a, \u017ce wystartuje w wyborach do Sejmu z ramienia Konfederacji. O kobiecie zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno, gdy w 2021 roku m\u00f3wi\u0142a o swoim wsparciu dla partii, przy okazji informuj\u0105c, \u017ce \"nie chce \u017cydostwa, nie chce LGBT\". - Tylko Konfederacja, mam wra\u017cenie, zapewnia tak\u0105 normalno\u015b\u0107 - m\u00f3wi\u0142a uczestniczka programu \"Top Model\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30136420,byla-dziewczyna-krolikowskiego-startuje-w-wyborach-do-sejmu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T14:35:27.148115+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja topi promy wzd\u0142u\u017c mostu Krymskiego. Maj\u0105 chroni\u0107 przed Ukrain\u0105? Opublikowano zdj\u0119cia satelitarne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/bd/1c/z30136604M,Rosjanie-zatapiaja-promy-w-rejonie-mostu-Krymskieg.jpg\" vspace=\"2\" />Wzd\u0142u\u017c uszkodzonego odcinka mostu Krymskiego Rosjanie zatopili oko\u0142o siedmiu prom\u00f3w - wynika ze zdj\u0119\u0107 satelitarnych oraz ustale\u0144 ekspert\u00f3w. \"Wr\u00f3g stara si\u0119 w ten spos\u00f3b chroni\u0107 most Kercze\u0144ski przed zniszczeniem\" - poinformowa\u0142 Wywiad Obrony Ukrainy (GUR).", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30136190,rosja-topi-promy-wzdluz-mostu-krymskiego-maja-chronic-przed.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T14:35:27.146279+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn jednak \u017cyje? Szalona teoria rosyjskiego analityka. M\u00f3wi o zem\u015bcie i sobowt\u00f3rze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/bc/1c/z30131189M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug politologa Walerija So\u0142owieja Jewgienij Prigo\u017cyn nie zgin\u0105\u0142 w ubieg\u0142otygodniowej katastrofie samolotu pod Moskw\u0105. Zamiast niego na pok\u0142adzie mia\u0142 lecie\u0107 sobowt\u00f3r. Krytyk Kremla oskar\u017ca tak\u017ce rosyjskie w\u0142adze o przekazanie fa\u0142szywych wynik\u00f3w bada\u0144 DNA, kt\u00f3re mia\u0142y zatuszowa\u0107 nieudan\u0105 pr\u00f3b\u0119 zamachu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30135055,jewgienij-prigozyn-jednak-zyje-szalona-teoria-rosyjskiego-analityka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T13:30:24.801068+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa Kachowka. Ukrai\u0144ski ruch oporu wysadzi\u0142 siedzib\u0119 partii Putina. Zgin\u0119li rosyjscy \u017co\u0142nierze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/bd/1c/z30135967M,W-Nowej-Kachowce-dzialacze-ruchu-oporu-wysadzili-s.jpg\" vspace=\"2\" />W okupowanej przez Rosjan Nowej Kachowce na po\u0142udniu Ukrainy wysadzona zosta\u0142a siedziba Jednej Rosji - partii W\u0142adimira Putina. \u0141adunki wybuchowe w budynku pod\u0142o\u017cyli cz\u0142onkowie ukrai\u0144sko-tatarskiego ruchu oporu Atesz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30135410,nowa-kachowska-ukrainski-ruch-oporu-wysadzil-siedzibe-partii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T13:30:24.799442+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komorowski nie zag\u0142osuje na PO? \"Wszyscy wiemy, \u017ce zadecyduje to, kto b\u0119dzie na trzecim miejscu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/bd/1c/z30136036M,Bronislaw-Komorowski.jpg\" vspace=\"2\" />- Wszyscy wiemy, \u017ce o tym, co wydarzy si\u0119 po wyborach, nie b\u0119dzie decydowa\u0142o to, kto b\u0119dzie na pierwszym miejscu (...), tylko kto b\u0119dzie na trzecim, bo wtedy b\u0119dzie wiadomo, czy da si\u0119 stworzy\u0107 wi\u0119kszo\u015bciow\u0105 koalicj\u0119 anty-pisowsk\u0105 - m\u00f3wi\u0142 w najnowszym wywiadzie Bronis\u0142aw Komorowski. By\u0142y prezydent zdradzi\u0142 te\u017c, na kogo chce zag\u0142osowa\u0107 i odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do s\u0142\u00f3w Donalda Tuska ws. KPO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30135707,komorowski-zdradzil-na-kogo-planuje-zaglosowac-wypomina-tuskowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T13:30:24.797894+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wa\u017cny cz\u0142owiek premiera ma dosta\u0107 \"jedynk\u0119\". Zamiast odwo\u0142anego ministra", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/44/1c/z29641588M,Janusz-Cieszynski-i-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski ma si\u0119 znale\u017a\u0107 na li\u015bcie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci do Sejmu w okr\u0119gu pilskim jako jej lider - ustali\u0142a Gazeta.pl. Cieszy\u0144ski, kt\u00f3ry aktualnie nie zasiada w Sejmie, jest zaufanym cz\u0142owiekiem premiera Mateusza Morawieckiego. Z jednej strony jest lojalny i ceniony za kompetencje ws. cyfryzacji, ale z drugiej ci\u0105gle musi si\u0119 broni\u0107 ws. \"afery respiratorowej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30135458,wazny-czlowiek-premiera-ma-dostac-jedynke-zamiast-odwolanego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T13:30:24.796226+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Incydent z Black Hawkiem. S\u0105 nowe informacje. \u015aledczy ustalili, kto pilotowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/b6/1c/z30109190M,Black-Hawk--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105 nowej informacje nt. incydentu z udzia\u0142em policyjnego \u015bmig\u0142owca w Sarnowej G\u00f3rze. Na miejsce zdarzenia po raz trzeci ma pojecha\u0107 prokurator wraz z ekspertem z dziedziny lotnictwa - podaje TVN24. \u015aledczy ustalili te\u017c, kto pilotowa\u0142 maszyn\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30135761,incydent-z-black-hawkiem-sa-nowe-informacje-sledczy-ustalili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T13:30:24.794351+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pot\u0119\u017cny huragan Idalia uderza we Floryd\u0119. Mo\u017ce spowodowa\u0107 \"katastrofalne szkody\". NASA publikuje zdj\u0119cia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/bd/1c/z30135332M,Huragan-Idalia.jpg\" vspace=\"2\" />Huragan Idalia zbli\u017ca si\u0119 do Florydy - wed\u0142ug prognoz mo\u017ce spowodowa\u0107 \"katastrofalne szkody\". Osi\u0105gn\u0105\u0142 ju\u017c czwart\u0105 kategori\u0119 intensywno\u015bci w pi\u0119ciostopniowej skali wiatru Saffira-Simpsona. W zwi\u0105zku z tym wydano obowi\u0105zkowe nakazy ewakuacji mieszka\u0144c\u00f3w w kilkudziesi\u0119ciu hrabstwach. W pe\u0142nej gotowo\u015bci s\u0105 s\u0142u\u017cby, a tak\u017ce oko\u0142o 40 tys. pracownik\u00f3w energetyki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30135036,huragan-idalia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T12:25:24.381106+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ksi\u0105dz mia\u0142 molestowa\u0107 ministrant\u00f3w. Zosta\u0142 skazany za pod\u017ceganie do sk\u0142adania fa\u0142szywych zezna\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/3b/1c/z29605693M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Gdy ksi\u0105dz mnie gdzie\u015b podwozi\u0142 samochodem, to jego r\u0119ka prawie zawsze l\u0105dowa\u0142a na moim udzie albo w innych, intymnych miejscach - m\u00f3wi Onetowi jeden by\u0142ych ministrant\u00f3w o by\u0142ym proboszczu parafii w O\u0142pinach Kazimierzu S., kt\u00f3ry mia\u0142 go molestowa\u0107. - Ju\u017c kilkana\u015bcie lat temu po raz pierwszy powiedzia\u0142em w domu, \u017ce ten ksi\u0105dz wcale nie jest takim wspania\u0142ym cz\u0142owiekiem, \u017ce robi\u0142 z\u0142e rzeczy. Do tej pory nie wszyscy w to wierz\u0105 - wyznaje kolejny. Duchowny po latach zosta\u0142 skazany. Jednak wyrok nie dotyczy wykorzystywania seksualnego nieletnich, a pod\u017cegania do sk\u0142adania fa\u0142szywych zezna\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30134529,ksiadz-wsunal-mi-reke-do-majtek-zostal-skazany-za-podzeganie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T12:25:24.379472+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wymiana bezterminowego prawa jazdy. Do kiedy nale\u017cy jej dokona\u0107? Obowi\u0105zek dotyczy ka\u017cdego kierowcy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/bd/1c/z30135554M,Kierowcy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zgodnie z przepisami obowi\u0105zuj\u0105cymi od 2013 roku w Polsce przesta\u0142y by\u0107 wydawane bezterminowe prawa jazdy. Ustawa o kieruj\u0105cych pojazdami informuje, \u017ce w\u0142a\u015bciciele starych dokument\u00f3w bez termin\u00f3w wa\u017cno\u015bci b\u0119d\u0105 musieli wymieni\u0107 je od roku 2028. Okres na wymian\u0119 ma potrwa\u0107 przez pi\u0119\u0107 lat do 2033 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30135293,wymiana-bezterminowego-prawa-jazdy-do-kiedy-nalezy-jej-dokonac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T12:25:24.377863+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Janusz Korwin-Mikke i jego metody wychowawcze. Klapsy? \"C\u00f3rk\u0119 traktuj\u0119 delikatniej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/9a/1c/z29994823M,Janusz-Korwin---Mikke.jpg\" vspace=\"2\" />Janusz Korwin-Mikke wci\u0105\u017c przekonuje, \u017ce \"klapsy\" s\u0105 \u015bwietn\u0105 metod\u0105 wychowywania dzieci. Polityk otwarcie m\u00f3wi, \u017ce zdarza mu si\u0119 uderzy\u0107 10-letniego syna. Na \"przychylno\u015b\u0107\" mo\u017ce natomiast liczy\u0107 c\u00f3rka. W opinii polityka takimi praktykami oburzaj\u0105 si\u0119 jedynie \"chorzy psychicznie ludzie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30135312,janusz-korwin-mikke-i-jego-metody-wychowawcze-klapsy-corke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T12:25:24.375957+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kiedy dzieci id\u0105 do szko\u0142y? W tym roku wakacje s\u0105 nieco d\u0142u\u017csze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/bc/1c/z30134192M,Rozpoczecie-roku-szkolnego--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rok szkolny 2023/2024 jest coraz bli\u017cej. Tym razem inauguracja rozpocznie si\u0119 nieco p\u00f3\u017aniej. Nie jest to jednak wyj\u0105tkowa sytuacja. Wynika z roporz\u0105dzenia ministra edukacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30134237,kiedy-dzieci-ida-do-szkoly-w-tym-roku-wakacje-sa-nieco-dluzsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T11:20:53.111841+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rok szkolny 2023/2024. Kiedy matury i egzamin \u00f3smoklasisty? Nawet w sobot\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/90/1c/z29950340M,Matura---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Centralna Komisja Egzaminacyjna poda\u0142a daty przeprowadzania egzamin\u00f3w w roku szkolnym 2023/2024. Kiedy si\u0119 odb\u0119d\u0105? Przedstawiamy harmonogram.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30131764,rok-szkolny-2023-2024-kiedy-matury-i-egzamin-osmoklasisty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T11:20:53.109673+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cia\u0142o 13-latka przy szkole. Nowe informacje. \"GW\": Obok le\u017ca\u0142 pojemnik z gazem do kuchenki turystycznej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/bc/1c/z30133289M,Plac-zabaw-za-szkola-w-Bochotnicy--gdzie-doszlo-do.jpg\" vspace=\"2\" />Na boisku szko\u0142y podstawowej w Bochotnicy (woj. lubelskie) znaleziono cia\u0142o 13-latka. Wst\u0119pne wyniki poniedzia\u0142kowej sekcji zw\u0142ok nie pozwoli\u0142y na ustalenie przyczyn \u015bmierci ch\u0142opca - poinformowa\u0142a Magdalena Naczas z Prokuratury Okr\u0119gowej w Lublinie. W sprawie toczy si\u0119 \u015bledztwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30134234,cialo-13-latka-przy-szkole-nowe-informacje-gw-obok-lezal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T11:20:53.107857+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lex Tusk\". PiS przedstawi\u0142 swoich kandydat\u00f3w. \"Komisja strachu przed utrat\u0105 w\u0142adzy\" [KOMENTARZE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/80/1c/z29886258M,Slawomir-Cenckiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />\"Komisja kapturowa to destrukcyjny, antypa\u0144stwowy tw\u00f3r, a jej powo\u0142ywanie w tym momencie to skrajnie cyniczna gra na wybory\" - stwierdzi\u0142 \u0141ukasz Warzecha z \"Do Rzeczy\", komentuj\u0105c list\u0119 kandydat\u00f3w do komisji \"lex Tusk\", kt\u00f3r\u0105 przedstawi\u0142 PiS. \"Paraautorytety\" - napisa\u0142 z kolei Tomasz Trela z Lewicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30134439,lex-tusk-pis-przedstawil-swoich-kandydatow-komisja-strachu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T11:20:53.106085+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny opublikowa\u0142y nowe mapy, a tam? Niespodzianka. Uzna\u0142y cz\u0119\u015b\u0107 Rosji i Indii za swoje terytorium", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/bd/1c/z30135001M,Chiny-uznaly-za-swoje-terytorium-czesc-Rosji-i-Ind.jpg\" vspace=\"2\" />Chiny na nowych oficjalnych mapach uzna\u0142y cz\u0119\u015b\u0107 Rosji, indyjski stan Arunachal Pradesh i sporny rejon Aksai Chin za swoje terytorium. Indie z\u0142o\u017cy\u0142y ju\u017c w sprawie \"stanowczy protest\". Chi\u0144ska dyplomacja na ten moment nie komentuje sprawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30134563,chiny-opublikowaly-nowe-mapy-a-tam-niespodzianka-uznaly-czesc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T11:20:53.104226+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wrzuci\u0142 szczeniaki do worka i utopi\u0142 je w stawie. 61-latek z okolic Rzeszowa mo\u017ce i\u015b\u0107 do wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/bd/1c/z30134711M,Szczenieta---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze z Komisariatu Policji w Soko\u0142owie Ma\u0142opolskim (woj. podkarpackie) dotarli do m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry utopi\u0142 ca\u0142y miot szczeni\u0105t zamkni\u0119tych w worku w stawie rybnym. 61-latek przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Za u\u015bmiercenie ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem grozi mu do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30134330,wrzucil-szczeniaki-do-worka-i-utopil-je-w-stawie-61-latkowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T11:20:53.102284+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znaleziono cia\u0142a dzieci w Opolu. Prokuratura przekaza\u0142a nowe informacje ws. \u015bledztwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/bd/1c/z30134994M,Sledztwo-policji--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W mieszkaniu na przedmie\u015bciach Opola odnaleziono cia\u0142a dw\u00f3jki dzieci i ich rann\u0105 matk\u0119. Policja donosi, \u017ce kobiet\u0119 uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, po czym zosta\u0142a przetransportowana do szpitala. \u015aledztwem zajmuje si\u0119 Prokuratura Rejonowa w Opolu. Rzecznik potwierdzi\u0142 w rozmowie z dziennikarzami Wirtualnej Polski, \u017ce obra\u017cenia dzieci wskazuj\u0105 na zab\u00f3jstwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30134582,znaleziono-ciala-dzieci-w-opolu-prokuratura-przekazala-nowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T11:20:53.099949+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella zbiera \u017cniwo w kolejnym kraju. W Hiszpanii zmar\u0142a jedna osoba", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/bc/1c/z30133730M,Szpital---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W wyniku zaka\u017cenia bakteri\u0105 Legionella pneumophila zmar\u0142 85-letni mieszkaniec hiszpa\u0144skiego Caceres. W mie\u015bcie wykryto kolejne ognisko tej choroby. Na obserwacji w szpitalu pozostaj\u0105 cztery dotkni\u0119te ni\u0105 osoby. Wed\u0142ug najnowszych doniesie\u0144 liczba wszystkich zaka\u017conych wymagaj\u0105cych hospitalizacji mia\u0142a wzrosn\u0105\u0107 ju\u017c do sze\u015bciu przypadk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30133678,legionella-zbiera-zniwo-w-kolejnym-kraju-w-hiszpanii-zmarla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T10:12:27.303552+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poznali\u015bmy analizy sztabu PiS: zmobilizowa\u0107 w\u0142a\u015bnie te trzy miliony ludzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/bd/1c/z30134371M,Premier-Mateusz-Morawiecki-w-Kolbuszowej.jpg\" vspace=\"2\" />Sztabowcy PiS przygotowali analiz\u0119, jakie segmenty elektoratu nale\u017cy jeszcze zmobilizowa\u0107 do oddania g\u0142osu na ob\u00f3z prawicy, by wygra\u0107 wybory - to ok. trzech milion\u00f3w os\u00f3b. I jakie segmenty elektoratu opozycji demobilizowa\u0107, by nie posz\u0142y na wybory.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30134067,poznalismy-analizy-sztabu-pis-zmobilizowac-wlasnie-te-trzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T10:12:27.301230+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje ju\u017c 16 os\u00f3b zaka\u017conych legionell\u0105. W szpitalach ponad sto os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/bc/1c/z30132815M,Sala-szpitalna--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje 16 osoba zaka\u017cona bakteri\u0105 Legionella pneumophila. Z komunikatu Powiatowej Stacji Sanitarno-Epidemiologicznej w Rzeszowie wynika, \u017ce \u0142\u0105cznie od pocz\u0105tku wyst\u0105pienia ogniska legionelli chorob\u0119 wykryto ju\u017c u 155 hospitalizowanych pacjent\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30134136,nie-zyje-juz-16-osob-zakazonych-legionella-w-szpitalach-ponad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T09:10:36.325544+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Roman Giertych pokaza\u0142 si\u0119 z c\u00f3rk\u0105. \"Jest nas cztery. Przypilnujemy go w sprawie praw kobiet\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/bc/1c/z30133264M,Karolina-Giertych.jpg\" vspace=\"2\" />Nie milkn\u0105 spekulacje odno\u015bnie pogl\u0105d\u00f3w Romana Giertycha w kwestii praw kobiet. Polityk znany by\u0142 z opowiadania si\u0119 za ca\u0142kowitym zakazem aborcji. Nic dziwnego zatem, \u017ce pytania o jego pogl\u0105dy na t\u0119 kwesti\u0119 pojawi\u0142y si\u0119 ponownie w chwili, gdy zadeklarowa\u0142 udzia\u0142 w wyborach z ramienia KO. W tej sprawie g\u0142os zabra\u0142a jego najm\u0142odsza c\u00f3rka Karolina. - Je\u015bli chodzi o prawa kobiet, jest nas w domu cztery: moja mama, ja i moje dwie siostry. No wi\u0119c raczej go przypilnujemy - m\u00f3wi w nagraniu zamieszczonym w sieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30133867,roman-giertych-pokazal-sie-z-corka-jest-nas-cztery-przypilnujemy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T09:10:36.322740+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy umowa zlecenie wlicza si\u0119 do emerytury? Jak \"zleceni\u00f3wka\" ma si\u0119 do sta\u017cu pracy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/bc/1c/z30131127M,ZUS---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Umowa zlecenie zajmuje podium w rankingu najcz\u0119\u015bciej zawieranych rodzaj\u00f3w um\u00f3w. Jest ona korzystna szczeg\u00f3lnie dla pracodawcy, kt\u00f3ry za jej spraw\u0105 zostaje zwolniony z ponoszenia kilku dodatkowych koszt\u00f3w. Czy \"zleceni\u00f3wka\" liczy si\u0119 do sta\u017cu pracy? Co z emerytur\u0105?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30131047,czy-umowa-zlecenie-wlicza-sie-do-emerytury-jak-zleceniowka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T09:10:36.320253+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Partner premierki W\u0142och w ogniu krytyki. Udziela\u0142 \"dobrych\" rad, jak unikn\u0105\u0107 gwa\u0142tu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/b3/1c/z30096162M,Premierka-Wloch-Giorgia-Meloni.jpg\" vspace=\"2\" />Partner premierki W\u0142och i dziennikarz Andrea Giambruno odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do masowych przypadk\u00f3w przemocy seksualnej na terenie kraju. Co wi\u0119cej, udzieli\u0142 m\u0142odym kobietom \"dobrych\" rad, jak unikn\u0105\u0107 gwa\u0142tu. \"Obwinianie ofiar przemocy, zw\u0142aszcza w telewizji na \u017cywo, jest barbarzy\u0144sk\u0105 i przewrotn\u0105 praktyk\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z najgorszych m\u0119skich i patriarchalnych stereotyp\u00f3w\" - napisa\u0142 Alessandro Zan z Partii Demokratycznej. Polityk ma nadziej\u0119, \u017ce Giorgia Meloni w ko\u0144cu to swojemu partnerowi wyt\u0142umaczy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30133689,partner-premierki-wloch-w-ogniu-krytyki-udzielal-dobrych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T09:10:36.316851+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zafoliowane cia\u0142o dziecka wy\u0142owione z rzeki. Niemiecka policja prosi o pomoc w identyfikacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/bc/1c/z30133579M,Rekonstrukcja-twarzy-chlopca--ktorego-cialo-wylowi.jpg\" vspace=\"2\" />Niemiecka policja prosi o pomoc w identyfikacji ch\u0142opca, kt\u00f3rego cia\u0142o ujawniono ponad rok temu w korycie rzeki Dunaj. Dziecko by\u0142o owini\u0119te foli\u0105 i obci\u0105\u017cone p\u0142yt\u0105 chodnikow\u0105. - Niezale\u017cnie od tego, czy by\u0142 ofiar\u0105 handlu lud\u017ami, uprowadzenia czy przemocy, zdecydowali\u015bmy o tym, aby rzuci\u0107 \u015bwiat\u0142o na jego \u015bmier\u0107 - przekaza\u0142 sekretarz generalny Interpolu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30133478,zafoliowane-cialo-dziecka-wylowione-z-rzeki-niemiecka-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T08:05:31.750406+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamiana cia\u0142 ofiar tragicznego wypadku w Chodlu. Jest ruch prokuratury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/b6/1c/z30106408M,Tragiczny-wypadek-w-Chodlu.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Lublinie prowadzi osobne post\u0119powanie w celu wyja\u015bnienia szczeg\u00f3\u0142owych okoliczno\u015bci pomy\u0142ki w oznaczeniu cia\u0142 dw\u00f3ch kobiet, ofiar wypadku w Chodlu - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30133643,zamiana-cial-ofiar-tragicznego-wypadku-w-chodlu-jest-ruch-prokuratury.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T08:05:31.748636+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest w PiS po\u015bmiewiskiem, ale i tak mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 Kaczy\u0144skiego w Warszawie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/bc/1c/z30133073M,Minister-Kultury-i-Dziedzictwa-Narodowego--prof--P.jpg\" vspace=\"2\" />Na szczytach PiS narada za narad\u0105 w sprawie list wyborczych. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, jak informowali\u015bmy pierwsi w Gazeta.pl, b\u0119dzie jedynk\u0105 w okr\u0119gu \u015bwi\u0119tokrzyskim. A w Warszawie list\u0119 otwiera\u0107 mo\u017ce jednak minister kultury prof. Piotr Gli\u0144ski, cho\u0107 - m\u00f3wi\u0105 to w PiS kolejni politycy - jest \"po\u015bmiewiskiem, bo jest a\u017c tak niepopularny\" w elektoracie prawicowym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30133982,jest-w-pis-posmiewiskiem-ale-i-tak-moze-zastapic-kaczynskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T08:05:31.746532+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Opozycja wystartuje w wyborach z trzech list. Co my\u015bl\u0105 o tym Polacy? Jest nowy sonda\u017c", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/a3/1c/z30029792M,Wlodzimierz-Czarzasty--Szymon-Holownia--Donald-Tus.jpg\" vspace=\"2\" />42 proc. wyborc\u00f3w PiS uwa\u017ca, \u017ce start partii opozycyjnych z trzech osobnych list pogorszy jej \u0142\u0105czny wynik - wynika z sonda\u017cu IBRiS przeprowadzonego dla \"Rzeczpospolitej\". Niemal 30 proc. badanych nie wie, czy wsp\u00f3lny blok wp\u0142yn\u0105\u0142by pozytywnie na rezultat opozycji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30133742,opozycja-wystartuje-w-wyborach-z-trzech-list-co-mysla-o-tym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T08:05:31.744882+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na wrzesie\u0144 2023 dla wszystkich znak\u00f3w zodiaku [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/6b/1c/z29801704M,Horoskop---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na wrzesie\u0144 2023 r. Barany, Kozioro\u017cce i Wodniki wykorzystaj\u0105 pierwszy jesienny miesi\u0105c na rozw\u00f3j swoich pasji. Ryby i Byki dojd\u0105 do wielu wa\u017cnych wniosk\u00f3w, a co czeka pozosta\u0142e znaki zodiaku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30119113,horoskop-na-wrzesien-2023-dla-wszystkich-znakow-zodiaku-baran.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T08:05:31.743047+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tatry. \"Chi\u0144czyk z du\u017cym plecakiem, w trampkach, wspina\u0142 si\u0119 po \u015bcianie\". \"Szok i niedowierzanie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/67/1b/z28736675M,Orla-Perc--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Turysta z Chin wybra\u0142 si\u0119 na wycieczk\u0119 w Tatry. Nie wzi\u0105\u0142 ze sob\u0105 jednak tradycyjnej mapy - postanowi\u0142 kierowa\u0107 si\u0119 wskaz\u00f3wkami Google Maps. Wkr\u00f3tce potrzebowa\u0142 pomocy. \"By\u0142 to dla nas wr\u0119cz szok i niedowierzanie. Chi\u0144czyk z du\u017cym plecakiem, w trampkach, wspina\u0142 si\u0119 po \u015bcianie poza szlakiem na Orl\u0105 Per\u0107, chc\u0105c dotrze\u0107 do Morskiego Oka\" - relacjonuje \u015bwiadek zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30133483,tatry-chinczyk-z-duzym-plecakiem-w-trampkach-wspinal-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T07:01:24.190088+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alarm w Ukrainie. Najwi\u0119kszy od wiosny atak Rosji na Kij\u00f3w. Na miasto polecia\u0142y drony i rakiety", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/bb/1c/z30126106M,Wojna-w-Ukrainie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Co najmniej dwie osoby zgin\u0119\u0142y w wyniku rosyjskiego ataku powietrznego na ukrai\u0144sk\u0105 stolic\u0119. Obrona powietrzna Kijowa str\u0105ci\u0142a cele, ale od\u0142amki trafi\u0142y w obiekty cywilne - poinformowa\u0142 szef administracji wojskowej Kijowa Serhij Popko. Jak doda\u0142, by\u0142 to pierwszy tak zmasowany atak powietrzny na Kij\u00f3w od wiosny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30133512,alarm-w-ukrainie-najwiekszy-od-wiosny-atak-rosji-na-kijow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T07:01:24.188457+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. Cyklon Erwin podzieli Polsk\u0119. Du\u017ca r\u00f3\u017cnica temperatury, mo\u017cliwe burze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/bc/1c/z30133684M,Jesienna-aura-bedzie-dominowac-w-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Jesienna aura zago\u015bci\u0142a nad Polsk\u0105. Niemal w ca\u0142ym kraju dominowa\u0107 b\u0119d\u0105 charakterystyczne dla tej pory roku zjawiska. Czeka nas wi\u0119c sporo opad\u00f3w, umiarkowana temperatura, a miejscami tak\u017ce silniejsze burze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30133471,pogoda-cyklon-erwin-utrzyma-jesienna-aure-deszcz-ochlodzenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T07:01:24.186915+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamach stanu w Gabonie. W\u0142adz\u0119 przej\u0119\u0142o wojsko. W stolicy s\u0142ycha\u0107 strza\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/bc/1c/z30133664M,Prezydent-Gabonu-Ali-Bongo.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brodowy poranek wojsko og\u0142osi\u0142o, \u017ce przej\u0119\u0142o w\u0142adz\u0119 w Gabonie. Rankiem grupa starszych oficer\u00f3w w telewizji pa\u0144stwowej o\u015bwiadczy\u0142a, \u017ce uniewa\u017cnia wyniki sobotnich wybor\u00f3w i rozwi\u0105zuje m.in. rz\u0105d.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30133571,zamach-stanu-w-kolejnym-panstwie-afryki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T07:01:24.185231+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Giertych poprze ustaw\u0119 legalizuj\u0105c\u0105 aborcj\u0119? Ojciec: Roman nie zmieni pogl\u0105d\u00f3w. I dobrze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/bb/1c/z30129298M,Adwokat-Roman-Giertych-podczas-konferencji-prasowe.jpg\" vspace=\"2\" />Roman Giertych od lat opowiada si\u0119 za zakazem aborcji, co jest sprzeczne z obecnym stanowiskiem Platformy Obywatelskiej. W ko\u0144cu, jak zaznaczy\u0142 Donald Tusk, na listach wyborczych nie znajdzie si\u0119 nikt, kto nie popiera aborcji do 12. tygodnia ci\u0105\u017cy. - Uwa\u017cam, \u017ce nie zmieni pogl\u0105d\u00f3w - skomentowa\u0142 ojciec polityka, Maciej Giertych. Okazuje si\u0119, \u017ce za\u0142o\u017cyciel M\u0142odzie\u017cy Wszechpolskiej i by\u0142y cz\u0142onek Ligi Polskich Rodzin m\u00f3g\u0142 dosta\u0107 ultimatum.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30133472,giertych-poprze-ustawe-legalizujaca-aborcje-ojciec-roman-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T07:01:24.182816+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Drony zaatakowa\u0142y lotnisko w Pskowie. Mia\u0142y uszkodzi\u0107 cztery samoloty. Rosja grzmi o najwi\u0119kszym ataku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/bc/1c/z30133437M,Atak-ukrainskich-dronow-na-rosyjskie-lotnisko.jpg\" vspace=\"2\" />Drony zaatakowa\u0142y w nocy lotnisko w rosyjskim Pskowie (700 km od Ukrainy). Dosz\u0142o tam do powa\u017cnego po\u017caru. Uszkodzone mia\u0142y zosta\u0107 cztery samoloty I\u0142-76. Wed\u0142ug wst\u0119pnych informacji w wyniku ataku nikt nie ucierpia\u0142. Rosja informuje o", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30133430,rosja-drony-zaatakowaly-lotnisko-w-glebi-kraju-mialy-uszkodzic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T05:55:30.017750+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przera\u017caj\u0105cy widok w Tatrach. Turystki w klapkach wybra\u0142y si\u0119 w g\u00f3ry. \"Szlaki to nie pla\u017ca\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/bc/1c/z30133265M,Turystki-w-klapkach-pokonywaly-gorskie-szlaki.jpg\" vspace=\"2\" />\"G\u00f3rskie szlaki to nie pla\u017ca, ale wiele turystek o tym zapomina. Dzi\u015b na szlaku mo\u017cna by\u0142o spotka\u0107 panie w klapkach\" - napisa\u0142 \"Tygodnik Podhala\u0144ski\", publikuj\u0105c zdj\u0119cia but\u00f3w dw\u00f3ch turystek spotkanych w Tatrach. Internauci nie kryli oburzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30133168,przerazajacy-widok-w-tatrach-turystki-w-klapkach-wybraly-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T05:55:30.015827+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pot\u0119\u017cne burze nad Polsk\u0105. Na Podkarpaciu mog\u0142a pojawi\u0107 si\u0119 tr\u0105ba powietrzna. Jest nagranie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/bc/1c/z30133485M,Mozliwa-traba-powietrzna-w-czasie-nawalnicy-w-Prze.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnim czasie nad Polsk\u0105 przechodz\u0105 gwa\u0142towne burze, kt\u00f3rym towarzysz\u0105 silne zjawiska atmosferyczne, m.in. ulewne deszcze, grad czy wiatr. Sie\u0107 Obserwator\u00f3w Burz poinformowa\u0142a, \u017ce w okolicach Przeworska i Le\u017cajska mog\u0142a we wtorkowy wiecz\u00f3r wyst\u0105pi\u0107 tr\u0105ba powietrzna. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, kt\u00f3re pokazuje prawdopodobny lej kondensacyjny i ukazuje skal\u0119 wy\u0142adowa\u0144, kt\u00f3re towarzyszy\u0142y burzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30133452,potezne-burze-nad-polska-na-podkarpaciu-mogla-pojawic-sie-traba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T05:55:30.013679+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bruksela nie odpuszcza w sprawie lex Tusk. \"Nie zawaha si\u0119 podj\u0105\u0107 kolejnego kroku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/b3/1c/z30094150M,Komisja-ds---lex-Tusk--nie-zostanie-powolana-przed.jpg\" vspace=\"2\" />Komisja Europejska ostrzega, \u017ce podejmie kolejne kroki w post\u0119powaniu przeciwko w\u0142adzom Polski, je\u015bli przed wyborami zacznie dzia\u0142a\u0107 komisja przewidziana lex Tusk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30132970,bruksela-nie-odpuszcza-w-sprawie-lex-tusk-nie-zawaha-sie-podjac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T04:50:26.542588+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjska telewizja pokaza\u0142a rzadkie wideo z wi\u0119zienia. Na nagraniu Amerykanin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/bc/1c/z30133114M,Paul-Whelan.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjska pa\u0144stwowa telewizja Russia Today opublikowa\u0142a rzadkie wideo z wewn\u0105trz wi\u0119zienia. Na nagraniu wida\u0107 by\u0142ego ameryka\u0144skiego \u017co\u0142nierza Paula Whelana. Po odm\u00f3wieniu udzielenia wywiadu przez m\u0119\u017cczyzn\u0119, personel wi\u0119zienny mia\u0142 go ukara\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30133098,rosyjska-telewizja-opublikowala-rzadkie-wideo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T04:50:26.540904+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Po polsku, a nie po naukowemu\". Kasia Gandor o autach, owadach i o tym, co do niej pisz\u0105 ludzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/bc/1c/z30133233M.jpg\" vspace=\"2\" />Czy wiedza mo\u017ce przekona\u0107 do zmiany postaw? Co robi\u0105 ludzie, kiedy ich prywatne do\u015bwiadczenie przeczy nauce? I jak podawa\u0107 z\u0142o\u017cone tematy w przyst\u0119pnej formie? O tym wszystkim rozmawiamy z Kasi\u0105 Gandor, biotechnolo\u017ck\u0105, vlogerk\u0105 i popularyzatork\u0105 wiedzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30106022,kasia-gandor-o-autach-owadach-i-tym-co-do-niej-pisza-ludzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T04:50:26.539207+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gazeta.pl rusza z ram\u00f3wk\u0105 wyborcz\u0105. Nasz\u0105 parti\u0105 jest Partia Czytelnik\u00f3w i Czytelniczek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/bc/1c/z30133232M.jpg\" vspace=\"2\" />W sierpniu oficjalnie rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 kampania wyborcza. Komitety og\u0142aszaj\u0105 swoje listy wyborcze i prowadz\u0105 w\u0142asn\u0105 gr\u0119 o miejsca w parlamencie. Wiemy, \u017ce w najbli\u017cszych tygodniach fakty i racjonalne argumenty b\u0119d\u0105 si\u0119 miesza\u0107 z propagand\u0105 i ciosami poni\u017cej pasa. Dlatego ju\u017c dzi\u015b ruszamy w Gazeta.pl z ram\u00f3wk\u0105 wyborcz\u0105, w kt\u00f3rej najwa\u017cniejsz\u0105 parti\u0105 jeste\u015bcie Wy - Partia Czytelniczek i Czytelnik\u00f3w. Opr\u00f3cz istniej\u0105cych ju\u017c format\u00f3w przygotowali\u015bmy zupe\u0142nie nowe, we wsp\u00f3\u0142pracy z internetowymi tw\u00f3rcami - Kasi\u0105 Gandor i ORB News.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30128979,gazeta-pl-rusza-z-ramowka-wyborcza-nasza-partia-jest-partia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T04:50:26.537049+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Skandaliczne warunki\" na kolonii terapeutycznej? \"Fakt\": Wychowawca powiadomi\u0142 prokuratur\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/a4/1c/z30033849M,Kolonia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wychowawca z wieloletnim sta\u017cem postanowi\u0142 zainterweniowa\u0107 w sprawie warunk\u00f3w na obozie terapeutycznym, kt\u00f3ry odbywa\u0142 si\u0119 w podlaskim Rajgorodzie. Protesty mia\u0142y nie spodoba\u0107 si\u0119 organizatorom, m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zwolniony. Wtedy zg\u0142osi\u0142 spraw\u0119 do prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30133094,skandaliczne-warunki-na-kolonii-terapeutycznej-fakt-wychowawca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T04:50:26.535083+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - \u015broda 30 sierpnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/bc/1c/z30131511M,Horoskop-dzienny-na-srode-30-sierpnia-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na \u015brod\u0119 30 sierpnia 2023 r. Do Rak\u00f3w i Bli\u017ani\u0105t u\u015bmiecha si\u0119 pomy\u015blno\u015b\u0107 w kwestiach finansowych, podczas gdy Skorpiona i Byka czekaj\u0105 same trudne wyzwania. Lwy rozpaczaj\u0105 nad swoim losem, Kozioro\u017cec jak nigdy cieszy si\u0119 z obecno\u015bci rodziny, a prawda o koloryzowaniu przez Wodnika w ko\u0144cu ujrzy \u015bwiat\u0142o dzienne. Znajd\u017a sw\u00f3j znak zodiaku i sprawd\u017a, czego spodziewa\u0107 si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 \u015brod\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30131474,horoskop-dzienny-sroda-30-sierpnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-30T03:45:30.291903+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]