[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dom Ch\u0142opak\u00f3w w Broniszewicach ma now\u0105 kaplic\u0119. Po\u015bwi\u0119ci j\u0105 Prymas Polski, ka\u017cdy mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w uroczysto\u015bci", "description": "Wydarzenie odb\u0119dzie si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 sobot\u0119.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142605-dom_chlopakow_w_broniszewicach_ma_nowa_kaplice_poswieci_ja_prymas_polski_kazdy_moze_wziac_udzial_w_uroczystosci?rss=1", "date_published": "2023-08-30T20:45:16.158299+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pluskwy w bloku. Mieszka\u0144cy pogryzieni, koszty dezynsekcji liczone w tysi\u0105cach", "description": "Problem maj\u0105 mieszka\u0144cy bloku w Kaliszu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142601-pluskwy_w_bloku_mieszkancy_pogryzieni_koszty_dezynsekcji_liczone_w_tysiacach?rss=1", "date_published": "2023-08-30T20:45:16.156426+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nowy kompleks handlowy powstanie w Gnie\u017anie. Otwarcie planowane na przysz\u0142y rok", "description": "Obiekt zostanie wybudowany przy ulicy Pozna\u0144skiej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142604-nowy_kompleks_handlowy_powstanie_w_gnieznie_otwarcie_planowane_na_przyszly_rok?rss=1", "date_published": "2023-08-30T19:40:28.427685+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Koncert Dawida Podsiad\u0142o na pozna\u0144skim stadionie hitem. Pad\u0142y serwery, ostatnia szansa na zakup bilet\u00f3w w czwartek", "description": "W \u015brod\u0119 odby\u0142a si\u0119 przedsprzeda\u017c.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142607-koncert_dawida_podsiadlo_na_poznanskim_stadionie_hitem_padly_serwery_ostatnia_szansa_na_zakup_biletow_w_czwartek?rss=1", "date_published": "2023-08-30T18:35:13.290889+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Za ponad milion z\u0142otych do\u015bwietl\u0105 24 przej\u015bcia dla pieszych w Poznaniu. Mamy list\u0119 lokalizacji", "description": "Gdzie pojawi si\u0119 o\u015bwietlenie?", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142602-za_ponad_milion_zlotych_doswietla_24_przejscia_dla_pieszych_w_poznaniu_mamy_liste_lokalizacji?rss=1", "date_published": "2023-08-30T18:35:13.289021+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144ska recydywistka na go\u015bcinnych wyst\u0119pach pod Lesznem. Jecha\u0142a niemal 200 km/h po &quot;eSce&quot;", "description": "Nagrali j\u0105 policjanci.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142600-poznanska_recydywistka_na_goscinnych_wystepach_pod_lesznem_jechala_niemal_200_kmh_po_esce?rss=1", "date_published": "2023-08-30T17:30:15.048995+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Krok od tragedii pod Poznaniem. Kontener spad\u0142 na samoch\u00f3d", "description": "W Krzy\u017cownikach.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142606-krok_od_tragedii_pod_poznaniem_kontener_spadl_na_samochod?rss=1", "date_published": "2023-08-30T17:30:15.047132+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Robotnicy przy estakadzie trasy PST nad Bogdank\u0105. &quot;Czy zn\u00f3w potrzebne by\u0142y jakie\u015b prace remontowe?&quot;", "description": "Widok robotnik\u00f3w przy wyremontowanej trasie tramwajowej zaniepokoi\u0142 naszego Czytelnika.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142598-robotnicy_przy_estakadzie_trasy_pst_nad_bogdanka_czy_znow_potrzebne_byly_jakies_prace_remontowe?rss=1", "date_published": "2023-08-30T16:25:09.711081+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Kilka zast\u0119p\u00f3w stra\u017cak\u00f3w przy akademiku Politechniki Pozna\u0144skiej. Kto\u015b przypali\u0142 jedzenie", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o przed 18.00.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142603-kilka_zastepow_strazakow_przy_akademiku_politechniki_poznanskiej_ktos_przypalil_jedzenie?rss=1", "date_published": "2023-08-30T16:25:09.709447+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ostr\u00f3w Wielkopolski b\u0119dzie dezynfekowa\u0107 miejski wodoci\u0105g. Bo dwie osoby z legioneloz\u0105 trafi\u0142y do miejscowego szpitala", "description": "Dobry pomys\u0142?", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142599-ostrow_wielkopolski_bedzie_dezynfekowac_miejski_wodociag_bo_dwie_osoby_z_legioneloza_trafily_do_miejscowego_szpitala?rss=1", "date_published": "2023-08-30T16:25:09.707570+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wa\u017cna ulica po remoncie wci\u0105\u017c zalewana w trakcie deszczu. Miasto si\u0119 t\u0142umaczy", "description": "Chodzi o ulic\u0119 Kobylepole.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142594-wazna_ulica_po_remoncie_wciaz_zalewana_w_trakcie_deszczu_miasto_sie_tlumaczy?rss=1", "date_published": "2023-08-30T15:20:17.059808+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zalany plac zabaw w Parku Wodziczki opanowany przez kaczki", "description": "Sytuacja nie zmienia si\u0119 tutaj od dw\u00f3ch tygodni.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142597-zalany_plac_zabaw_w_parku_wodziczki_opanowany_przez_kaczki?rss=1", "date_published": "2023-08-30T14:15:03.629803+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Przy Zamenhofa powstanie du\u017ce osiedle, w trakcie rozbi\u00f3rki ha\u0142asy nie daj\u0105 \u017cy\u0107 s\u0105siadom", "description": "Skar\u017cy si\u0119 nasza Czytelniczka.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142595-przy_zamenhofa_powstanie_duze_osiedle_w_trakcie_rozbiorki_halasy_nie_daja_zyc_sasiadom?rss=1", "date_published": "2023-08-30T14:15:03.627932+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zatrzymanie na p\u0119tli tramwajowej. 21-latek ukrywa\u0142 si\u0119 w pozna\u0144skim hotelu", "description": "M\u0119\u017cczyzna by\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym. Zatrzymano r\u00f3wnie\u017c jego koleg\u00f3w.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142587-zatrzymanie_na_petli_tramwajowej_21_latek_ukrywal_sie_w_poznanskim_hotelu?rss=1", "date_published": "2023-08-30T13:10:03.550287+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Utrudnienia w okolicach ronda Rataje. Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych i ci\u0119\u017car\u00f3wki", "description": "Okolica si\u0119 korkuje.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142589-utrudnienia_w_okolicach_ronda_rataje_zderzenie_dwoch_samochodow_osobowych_i_ciezarowki?rss=1", "date_published": "2023-08-30T13:10:03.548692+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144ski nadz\u00f3r budowlany blokuje inwestycj\u0119 z mikrokawalerkami", "description": "Chodzi o inwestycj\u0119 Piekary Residence przy ul. Piekary.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142588-poznanski_nadzor_budowlany_blokuje_inwestycje_z_mikrokawalerkami?rss=1", "date_published": "2023-08-30T13:10:03.547111+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Krzysztof Ho\u0142owczyc pojawi si\u0119 na pikniku w Poznaniu. S\u0105 szczeg\u00f3\u0142y!", "description": "W czasie pikniku rodzinnego og\u0142oszone zostanie nazwisko najlepszego Pozna\u0144skiego Taks\u00f3wkarza Roku 2023.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142590-krzysztof_holowczyc_pojawi_sie_na_pikniku_w_poznaniu_sa_szczegoly?rss=1", "date_published": "2023-08-30T13:10:03.545500+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zatrzymali do kontroli nietypowo poruszaj\u0105cy si\u0119 pojazd. Prowadzi\u0142a go 75-latka", "description": "Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kobieta potrzebuje pomocy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142593-zatrzymali_do_kontroli_nietypowo_poruszajacy_sie_pojazd_prowadzila_go_75_latka?rss=1", "date_published": "2023-08-30T13:10:03.543609+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zmar\u0142 fundator kozio\u0142k\u00f3w z pozna\u0144skiego Ratusza. Mia\u0142 84 lata", "description": "Marian Marcinkowski to r\u00f3wnie\u017c s\u0142ynny rugbysta.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142582-zmarl_fundator_koziolkow_z_poznanskiego_ratusza_mial_84_lata?rss=1", "date_published": "2023-08-30T12:05:00.777569+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Profesor UAM nominowany do najwy\u017cszej nagrody finansowej dla polskiego naukowca!", "description": "Kapitu\u0142a Nagrody ostatecznie wy\u0142oni\u0142a 3 nominowanych. Zwyci\u0119zc\u0119 poznamy niebawem.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142584-profesor_uam_nominowany_do_najwyzszej_nagrody_finansowej_dla_polskiego_naukowca?rss=1", "date_published": "2023-08-30T12:05:00.774382+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Legionella: w kraju zmar\u0142y kolejne osoby. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Wielkopolski wypisane ze szpitala", "description": "Powiatowa Stacja Sanitarno-Epidemiologiczna w Rzeszowie poinformowa\u0142a dzi\u015b o dw\u00f3ch kolejnych zgonach os\u00f3b zaka\u017conych legionell\u0105.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142586-legionella_w_kraju_zmarly_kolejne_osoby_malzenstwo_z_wielkopolski_wypisane_ze_szpitala?rss=1", "date_published": "2023-08-30T12:05:00.772442+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zmar\u0142 s\u0142ynny rugbysta i fundator pozna\u0144skich kozio\u0142k\u00f3w. Mia\u0142 84 lata", "description": "Marian Marcinkowski zmar\u0142 w \u015brod\u0119 rano.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142582-zmarl_slynny_rugbysta_i_fundator_poznanskich_koziolkow_mial_84_lata?rss=1", "date_published": "2023-08-30T11:02:18.381369+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Rowerzysta wyrywa\u0142 kobietom z r\u0105k torebki. Zatrzymano podejrzanego", "description": "34-latek zosta\u0142 tymczasowo aresztowany.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142583-rowerzysta_wyrywal_kobietom_z_rak_torebki_zatrzymano_podejrzanego?rss=1", "date_published": "2023-08-30T11:02:18.378875+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144ski wolontariusz, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 podczas ostrza\u0142u konwoju humanitarnego zosta\u0142 odznaczony medalem", "description": "Pozna\u0144ski wolontariusz zmar\u0142 27 marca w Kijowie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142578-poznanski_wolontariusz_ktory_zginal_podczas_ostrzalu_konwoju_humanitarnego_zostal_odznaczony_medalem?rss=1", "date_published": "2023-08-30T10:00:16.509242+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ogromne zawody sportowe w Poznaniu i okolicach. B\u0119dzie sporo utrudnie\u0144 w ruchu!", "description": "Od 1 do 3 wrze\u015bnia odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Poznaniu i okolicach zawody triathlonowe Enea IRONMAN. We\u017amie w nich udzia\u0142 ponad tysi\u0105c uczestnik\u00f3w.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142579-ogromne_zawody_sportowe_w_poznaniu_i_okolicach_bedzie_sporo_utrudnien_w_ruchu?rss=1", "date_published": "2023-08-30T10:00:16.507421+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wojewoda  z w\u0142adzami miasta wmurowali akt erekcyjny pod budow\u0119 nowego przedszkola", "description": "Inwestycja powstaje w Szamotu\u0142ach.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142580-wojewoda_z_wladzami_miasta_wmurowali_akt_erekcyjny_pod_budowe_nowego_przedszkola?rss=1", "date_published": "2023-08-30T10:00:16.504776+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W Poznaniu wybrano Najlepszego stra\u017cnika 2023 roku. Pracuje na Grunwaldzie", "description": "Do XV jubileuszowej edycji przyst\u0105pi\u0142o 13 funkcjonariuszy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142575-w_poznaniu_wybrano_najlepszego_straznika_2023_roku_pracuje_na_grunwaldzie?rss=1", "date_published": "2023-08-30T08:55:10.641483+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Aquanet o legionelli. Czy poznaniacy maj\u0105 si\u0119 czego obawia\u0107?", "description": "Przedstawiciele sp\u00f3\u0142ki uspokajaj\u0105.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142576-aquanet_o_legionelli_czy_poznaniacy_maja_sie_czego_obawiac?rss=1", "date_published": "2023-08-30T08:55:10.639788+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Rozbity Volkswagen na parkingu. Ukrad\u0142 go 16-latek, kt\u00f3ry tak mia\u0142 sp\u0142aci\u0107 drobny d\u0142ug u kolegi", "description": "Nastolatkowie odpowiedz\u0105 za swoje zachowanie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142577-rozbity_volkswagen_na_parkingu_ukradl_go_16_latek_ktory_tak_mial_splacic_drobny_dlug_u_kolegi?rss=1", "date_published": "2023-08-30T08:55:10.637954+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144skie fortyfikacje p\u0119ka\u0142y w szwach. &quot;Rekord pad\u0142 w Forcie VI&quot;", "description": "Za nami 11. Dni Twierdzy Pozna\u0144.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142574-poznanskie_fortyfikacje_pekaly_w_szwach_rekord_padl_w_forcie_vi?rss=1", "date_published": "2023-08-30T07:50:01.276175+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W Poznaniu wybrano Najlepszego stra\u017cnika 2023 roku", "description": "Do XV jubileuszowej edycji przyst\u0105pi\u0142o 13 funkcjonariuszy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142575-w_poznaniu_wybrano_najlepszego_straznika_2023_roku?rss=1", "date_published": "2023-08-30T07:50:01.274311+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "&quot;Mamy ich ponad 350&quot;. Jest apel pozna\u0144skiego schroniska", "description": "Chodzi o koty.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142571-mamy_ich_ponad_350_jest_apel_poznanskiego_schroniska?rss=1", "date_published": "2023-08-30T06:44:59.688895+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Atak w centrum miasta. Policjanci zatrzymali no\u017cownika", "description": "Podejrzany najbli\u017csze trzy miesi\u0105ce sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142572-atak_w_centrum_miasta_policjanci_zatrzymali_nozownika?rss=1", "date_published": "2023-08-30T06:44:59.687036+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Rusza kolejny remont. B\u0119d\u0105 objazdy!", "description": "Prace maj\u0105 si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 ju\u017c dzi\u015b.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142570-rusza_kolejny_remont_beda_objazdy?rss=1", "date_published": "2023-08-30T05:40:15.300254+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]