[{"source": "https://muratordom.pl/aktualnosci/", "title": "Dodatek w\u0119glowy 2024 - czy b\u0119dzie dodatek w\u0119glowy w sezonie grzewczym 2023/2024? - murator.pl", "description": "Dodatek w\u0119glowy 2024 - czy b\u0119dzie dodatek w\u0119glowy w sezonie grzewczym 2023/2024? - murator.pl", "link": "https://muratordom.pl/aktualnosci/dodatek-weglowy-2024-czy-bedzie-dodatek-weglowy-w-sezonie-grzewczym-2023-2024-do-kiedy-wniosek-aa-G8kc-e5z3-cEMX.html", "date_published": "2023-08-30T11:02:53.061875+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://muratordom.pl/aktualnosci/", "title": "Dodatek w\u0119glowy 2024 - czy b\u0119dzie dodatek w\u0119glowy w sezonie 2023/2024? - murator.pl", "description": "Dodatek w\u0119glowy 2024 - czy b\u0119dzie dodatek w\u0119glowy w sezonie 2023/2024? - murator.pl", "link": "https://muratordom.pl/aktualnosci/dodatek-weglowy-2024-czy-bedzie-dodatek-weglowy-w-sezonie-2023-2024-do-kiedy-wniosek-aa-G8kc-e5z3-cEMX.html", "date_published": "2023-08-30T08:55:56.616829+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]