[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brak miejsc dla uchod\u017ac\u00f3w w Belgii. Kontrowersyjna decyzja rz\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brak-miejsc-dla-uchodzcow-w-belgii-kontrowersyjna-decyzja-rz,nId,6995293\"><img align=\"left\" alt=\"Brak miejsc dla uchod\u017ac\u00f3w w Belgii. Kontrowersyjna decyzja rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/brak-miejsc-dla-uchodzcow-w-belgii-kontrowersyjna-decyzja-rz/000HLSPEE95V2LWQ-C321.jpg\" /></a>Decyzja rz\u0105du podzieli\u0142a spo\u0142ecze\u0144stwo Belgii - kraj ma tymczasowo wstrzyma\u0107 przyjmowanie samotnych m\u0119\u017cczyzn do schronisk dla ubiegaj\u0105cych si\u0119 o azyl. Powodem ma by\u0107 zbyt wielki nap\u0142yw uchod\u017ac\u00f3w, dla kt\u00f3rych brakuje miejsc w prowadzonych przez w\u0142adze o\u015brodkach. Prawnicy i aktywi\u015bci twierdz\u0105, \u017ce nowe zarz\u0105dzenie przyczyni si\u0119 do wzrostu bezdomno\u015bci oraz podkre\u015blaj\u0105, \u017ce decyzja jest niezgodna z prawem zar\u00f3wno Belgii, jak i Unii Europejskiej.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brak-miejsc-dla-uchodzcow-w-belgii-kontrowersyjna-decyzja-rz,nId,6995293", "date_published": "2023-08-30T21:05:37.684886+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bran\u017ca hotelarska Rimini broni wizerunku miasta. \"Oszczerstwa i znies\u0142awienie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-branza-hotelarska-rimini-broni-wizerunku-miasta-oszczerstwa-,nId,6995288\"><img align=\"left\" alt=\"Bran\u017ca hotelarska Rimini broni wizerunku miasta. &quot;Oszczerstwa i znies\u0142awienie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/branza-hotelarska-rimini-broni-wizerunku-miasta-oszczerstwa/000HLSRV56FLR336-C321.jpg\" /></a>Hotelarze w Rimini nad Adriatykiem zapowiedzieli podj\u0119cie krok\u00f3w prawnych przeciwko ka\u017cdemu, kto znies\u0142awi ich morze i miasto. Jak twierdz\u0105, to reakcja na &quot;oszczerstwa&quot;, kt\u00f3re uderzaj\u0105 w ich miasto.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-branza-hotelarska-rimini-broni-wizerunku-miasta-oszczerstwa-,nId,6995288", "date_published": "2023-08-30T21:05:37.682865+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niesamowite zjawisko na niebie. W nocy b\u0119dzie wida\u0107 niebieski Superksi\u0119\u017cyc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niesamowite-zjawisko-na-niebie-w-nocy-bedzie-widac-niebieski,nId,6995231\"><img align=\"left\" alt=\"Niesamowite zjawisko na niebie. W nocy b\u0119dzie wida\u0107 niebieski Superksi\u0119\u017cyc\" src=\"https://i.iplsc.com/niesamowite-zjawisko-na-niebie-w-nocy-bedzie-widac-niebieski/000HLS86PVBWOOF2-C321.jpg\" /></a>Z 30 na 31 sierpnia b\u0119dzie mo\u017cna obserwowa\u0107 drug\u0105 w miesi\u0105cu pe\u0142ni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. Dodatkowo nasz satelita b\u0119dzie w\u00f3wczas najbli\u017cej Ziemi. B\u0119dzie to rzadka okazja do zobaczenia jednocze\u015bnie niebieskiego Ksi\u0119\u017cyca i Superksi\u0119\u017cyca. Na kolejn\u0105 tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 trzeba b\u0119dzie poczeka\u0107 do 2037 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niesamowite-zjawisko-na-niebie-w-nocy-bedzie-widac-niebieski,nId,6995231", "date_published": "2023-08-30T20:01:15.814361+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Martwe ryby w Odrze. Jest komentarz Czech\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-martwe-ryby-w-odrze-jest-komentarz-czechow,nId,6995252\"><img align=\"left\" alt=\"Martwe ryby w Odrze. Jest komentarz Czech\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/martwe-ryby-w-odrze-jest-komentarz-czechow/000HLSFIJX2IC98E-C321.jpg\" /></a>W g\u00f3rnym biegu Odry ko\u0142o Cha\u0142upek po raz kolejny wykryto du\u017c\u0105 liczb\u0119 \u015bni\u0119tych ryby, kt\u00f3re najprawdopodobniej przyp\u0142yn\u0119\u0142y ze strony Czech - o sprawie poinformowa\u0142o we wtorek Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska. Teraz pojawi\u0142y si\u0119 wyja\u015bnienia czeskiego urz\u0119du. Niemieckie media przypominaj\u0105 o katastrofie na Odrze z zesz\u0142ego roku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-martwe-ryby-w-odrze-jest-komentarz-czechow,nId,6995252", "date_published": "2023-08-30T20:01:15.812441+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niezwyk\u0142e znalezisko w lesie. \"Pojawi\u0142 si\u0119 na mojej ulubionej polance\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-niezwykle-znalezisko-w-lesie-pojawil-sie-na-mojej-ulubionej-,nId,6995022\"><img align=\"left\" alt=\"Niezwyk\u0142e znalezisko w lesie. &quot;Pojawi\u0142 si\u0119 na mojej ulubionej polance&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niezwykle-znalezisko-w-lesie-pojawil-sie-na-mojej-ulubionej/000HLSD737Q4BAHL-C321.jpg\" /></a>Mi\u0142o\u015bniczka le\u015bnych spacer\u00f3w z woj. zachodniopomorskiego trafi\u0142a podczas spaceru na niezwyk\u0142y okaz grzyba. Jak si\u0119 okazuje, to borowik ameryka\u0144ski, znany jako z\u0142otoborowik wysmuk\u0142y. Grzyb do Europy dotar\u0142 pod koniec lat 80. XX wieku. W Polsce mo\u017cna go spotka\u0107 tylko w niekt\u00f3rych regionach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-niezwykle-znalezisko-w-lesie-pojawil-sie-na-mojej-ulubionej-,nId,6995022", "date_published": "2023-08-30T20:01:15.810851+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostatnia pozycja na li\u015bcie dla Romana Giertycha. \"Robi\u0119 mu miejsce\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ostatnia-pozycja-na-liscie-dla-romana-giertycha-robie-mu-mie,nId,6995261\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatnia pozycja na li\u015bcie dla Romana Giertycha. &quot;Robi\u0119 mu miejsce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatnia-pozycja-na-liscie-dla-romana-giertycha-robie-mu-mie/000HLSIZTVUPYS0P-C321.jpg\" /></a>- Dla dobra sprawy musimy podejmowa\u0107 odpowiedzialne decyzje (...). W moim przekonaniu tak\u0105 decyzj\u0105 jest dzisiaj niekandydowanie w najbli\u017cszych wyborach i zrobienie miejsca na li\u015bcie Romanowi Giertychowi - oznajmi\u0142 w \u015brod\u0119 pose\u0142 Adam Cyra\u0144ski. Mecenas ma wystartowa\u0107 z listy Koalicji Obywatelskiej z ostatniego miejscu w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ostatnia-pozycja-na-liscie-dla-romana-giertycha-robie-mu-mie,nId,6995261", "date_published": "2023-08-30T20:01:15.809310+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ustawa kompetencyjna w Sejmie. Jest ostateczna decyzja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-kompetencyjna-w-sejmie-jest-ostateczna-decyzja,nId,6995217\"><img align=\"left\" alt=\"Ustawa kompetencyjna w Sejmie. Jest ostateczna decyzja\" src=\"https://i.iplsc.com/ustawa-kompetencyjna-w-sejmie-jest-ostateczna-decyzja/000GRSR4K0CNDVBV-C321.jpg\" /></a>Sejm odrzuci\u0142 sprzeciw Senatu do ustawy o wsp\u00f3\u0142pracy w\u0142adz ws. przewodnictwa Polski w Radzie UE. Projekt tzw. ustawy kompetencyjnej pojawi\u0142 si\u0119 w czerwcu, a w lipcu Sejm przeprowadzi\u0142 wszystkie trzy czytania w ci\u0105gu jednego dnia. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 senacka twierdzi, \u017ce przepisy ustawy daj\u0105 prezydentowi zbyt wielk\u0105 w\u0142adz\u0119 i \u0142ami\u0105 Konstytucj\u0119. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-kompetencyjna-w-sejmie-jest-ostateczna-decyzja,nId,6995217", "date_published": "2023-08-30T18:55:33.462473+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spostrzegawczo\u015b\u0107 uratowa\u0142a 15-latka. Bohaterski wyczyn", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-spostrzegawczosc-uratowala-15-latka-bohaterski-wyczyn,nId,6995250\"><img align=\"left\" alt=\"Spostrzegawczo\u015b\u0107 uratowa\u0142a 15-latka. Bohaterski wyczyn\" src=\"https://i.iplsc.com/spostrzegawczosc-uratowala-15-latka-bohaterski-wyczyn/0006CHB0P0WIWY4O-C321.jpg\" /></a>O wielkim szcz\u0119\u015bciu mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 15-latek, kt\u00f3rego uratowa\u0142 policjant po s\u0142u\u017cbie. M\u0119\u017cczyzna b\u0119d\u0105c w parku wodnym zauwa\u017cy\u0142, \u017ce w basenie kto\u015b le\u017cy. Funkcjonariusz nie waha\u0142 si\u0119 ani chwil\u0119 i wskoczy\u0142 do wody, aby wyci\u0105gn\u0105\u0107 nastolatka. Dzi\u0119ki szybkiej reakcji i przeprowadzonej akcji ratunkowej, 15-latek prze\u017cy\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-spostrzegawczosc-uratowala-15-latka-bohaterski-wyczyn,nId,6995250", "date_published": "2023-08-30T18:55:33.460872+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Arcywa\u017cne wyzwanie Trzaskowskiego. Chodzi o Campus Polska i prezydentur\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-arcywazne-wyzwanie-trzaskowskiego-chodzi-o-campus-polska-i-p,nId,6995225\"><img align=\"left\" alt=\"Arcywa\u017cne wyzwanie Trzaskowskiego. Chodzi o Campus Polska i prezydentur\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/arcywazne-wyzwanie-trzaskowskiego-chodzi-o-campus-polska-i-p/000HLSB3UGMUC7Y9-C321.jpg\" /></a>Trzecia edycja Campusu Polska Przysz\u0142o\u015bci pokaza\u0142a, \u017ce wymy\u015blone i zorganizowane przez Rafa\u0142a Trzaskowskiego wydarzenie ma ju\u017c mocn\u0105 i ugruntowan\u0105 pozycj\u0119 na polskiej scenie medialno-politycznej. Po raz pierwszy w historii Campusu pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c jednak widoczne problemy - te wizerunkowe i te polityczne. Przed prezydentem Warszawy stoi du\u017ce wyzwanie, \u017ceby ochroni\u0107 Campus Polska w formule, kt\u00f3rej zawdzi\u0119cza swoj\u0105 popularno\u015b\u0107, i uczyni\u0107 z niego u\u017cyteczne narz\u0119dzie w dalszej karierze politycznej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-arcywazne-wyzwanie-trzaskowskiego-chodzi-o-campus-polska-i-p,nId,6995225", "date_published": "2023-08-30T18:55:33.452553+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "MAK nie zbada katastrofy samolotu Prigo\u017cyna. Jasny przekaz z Kremla", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mak-nie-zbada-katastrofy-samolotu-prigozyna-jasny-przekaz-z-,nId,6995193\"><img align=\"left\" alt=\"MAK nie zbada katastrofy samolotu Prigo\u017cyna. Jasny przekaz z Kremla\" src=\"https://i.iplsc.com/mak-nie-zbada-katastrofy-samolotu-prigozyna-jasny-przekaz-z/000HKZ6CW4W8ECKQ-C321.jpg\" /></a>Mi\u0119dzypa\u0144stwowy Komitet Lotniczy (MAK) nie zbada katastrofy samolotu Jewgienija Prigo\u017cyna. Odm\u00f3wiono tak\u017ce komentarza ws. okoliczno\u015bci tego zdarzenia. Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow przekaza\u0142, \u017ce spraw\u0105 zajmuje si\u0119 rosyjski Komitet \u015aledczy. - Poczekajmy na wyniki - zaznaczy\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mak-nie-zbada-katastrofy-samolotu-prigozyna-jasny-przekaz-z-,nId,6995193", "date_published": "2023-08-30T17:50:31.819615+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powo\u0142ano cz\u0142onk\u00f3w Komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powolano-czlonkow-komisji-ds-badania-wplywow-rosyjskich,nId,6994996\"><img align=\"left\" alt=\"Powo\u0142ano cz\u0142onk\u00f3w Komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich\" src=\"https://i.iplsc.com/powolano-czlonkow-komisji-ds-badania-wplywow-rosyjskich/000HLS85AWPV8K78-C321.jpg\" /></a>Sejm powo\u0142a\u0142 w \u015brod\u0119 dziewi\u0119ciu cz\u0142onk\u00f3w Komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Klub PiS by\u0142 jedynym klubem, kt\u00f3ry zg\u0142osi\u0142 swoich kandydat\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powolano-czlonkow-komisji-ds-badania-wplywow-rosyjskich,nId,6994996", "date_published": "2023-08-30T17:50:31.810995+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Idalia dotar\u0142a do Florydy. Pot\u0119\u017cne uderzenie huraganu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-idalia-dotarla-do-florydy-potezne-uderzenie-huraganu,nId,6994955\"><img align=\"left\" alt=\"Idalia dotar\u0142a do Florydy. Pot\u0119\u017cne uderzenie huraganu\" src=\"https://i.iplsc.com/idalia-dotarla-do-florydy-potezne-uderzenie-huraganu/000HLRF8UI3V4YIQ-C321.jpg\" /></a>Huragan Idalia w \u015brod\u0119 dotar\u0142 do wybrze\u017cy Florydy. Setki tysi\u0119cy os\u00f3b straci\u0142y dost\u0119p do pr\u0105du. Ulicami miast p\u0142yn\u0105 prawdziwe potoki wody. Chocia\u017c po doj\u015bciu do wybrze\u017ca Idalia os\u0142ab\u0142a do drugiej kategorii, to ameryka\u0144skie s\u0142u\u017cby ostrzegaj\u0105, \u017ce i tak jest w stanie wyrz\u0105dzi\u0107 ogromne szkody, w tym &quot;katastrofalne powodzie&quot;. Wiadomo ju\u017c o co najmniej jednej ofierze \u017cywio\u0142u.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-idalia-dotarla-do-florydy-potezne-uderzenie-huraganu,nId,6994955", "date_published": "2023-08-30T16:45:30.937484+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk szczerze o Romanie Giertychu: Odczuwam dyskomfort", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-szczerze-o-romanie-giertychu-odczuwam-dyskomfort,nId,6995006\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk szczerze o Romanie Giertychu: Odczuwam dyskomfort\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-szczerze-o-romanie-giertychu-odczuwam-dyskomfort/000HLRPT06W3MVNK-C321.jpg\" /></a>- Odczuwacie dyskomfort z ostatniego miejsca dla Romana Giertycha? Powiem wam, ja te\u017c, ale wi\u0119kszy dyskomfort ma Kaczy\u0144ski. Ludzie, rachunek jest prosty - m\u00f3wi\u0142 Donald Tusk podczas wyst\u0105pienia na Campusie Polska Przysz\u0142o\u015bci w Olsztynie. W tych s\u0142owach odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do kandydatury mecenasa i by\u0142ego polityka z listy KO w wyborach parlamentarnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-szczerze-o-romanie-giertychu-odczuwam-dyskomfort,nId,6995006", "date_published": "2023-08-30T16:45:30.935837+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "J. Kaczy\u0144ski i \u0141. Mejza ukarani przez sejmow\u0105 komisj\u0119 etyki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-j-kaczynski-ukarany-nagana-chodzi-o-wypowiedzi-o-donaldzie-t,nId,6995191\"><img align=\"left\" alt=\"J. Kaczy\u0144ski i \u0141. Mejza ukarani przez sejmow\u0105 komisj\u0119 etyki\" src=\"https://i.iplsc.com/j-kaczynski-i-l-mejza-ukarani-przez-sejmowa-komisje-etyki/000GNHFT3SQABPM1-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zosta\u0142 ukarany nagan\u0105 przez Komisj\u0119 Etyki Poselskiej. Jak w rozmowie z polsatnews.pl poinformowa\u0142a pos\u0142anka Lewicy i wiceszefowa sejmowej komisji Monika Falej, chodzi o wypowiedzi o Donaldzie Tusku. Ukarany zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c pose\u0142 \u0141ukasz Mejza za swoje s\u0142owa o charakterze homofobicznym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-j-kaczynski-ukarany-nagana-chodzi-o-wypowiedzi-o-donaldzie-t,nId,6995191", "date_published": "2023-08-30T16:45:30.927494+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jan Tomaszewski potwierdza. B\u0119dzie walczy\u0142 o Senat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jan-tomaszewski-potwierdza-bedzie-walczyl-o-senat,nId,6994992\"><img align=\"left\" alt=\"Jan Tomaszewski potwierdza. B\u0119dzie walczy\u0142 o Senat\" src=\"https://i.iplsc.com/jan-tomaszewski-potwierdza-bedzie-walczyl-o-senat/000HLRKPK9LAL4RJ-C321.jpg\" /></a>Jan Tomaszewski potwierdza sw\u00f3j start w wyborach. Media od kilku dni donosi\u0142y o mo\u017cliwym ubieganiu si\u0119 przez by\u0142ego bramkarza o miejsce w Senacie. Jak zaznacza Tomaszewski, przyj\u0105\u0142 propozycj\u0119 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Zaznacza jednak, \u017ce ostateczna decyzja zale\u017cy od centralnych w\u0142adz partii Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jan-tomaszewski-potwierdza-bedzie-walczyl-o-senat,nId,6994992", "date_published": "2023-08-30T15:41:05.728014+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komisja ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Marek Czeszkiewicz wycofa\u0142 kandydatur\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-badania-wplywow-rosyjskich-marek-czeszkiewicz-wyc,nId,6995005\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Marek Czeszkiewicz wycofa\u0142 kandydatur\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-ds-badania-wplywow-rosyjskich-marek-czeszkiewicz-wyc/000HLRMKVUNOG9XW-C321.jpg\" /></a>Marek Czeszkiewicz wycofa\u0142 kandydatur\u0119 do Komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich - poinformowano na stronie Sejmu. Klub PiS zg\u0142osi\u0142 nowego kandydata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-badania-wplywow-rosyjskich-marek-czeszkiewicz-wyc,nId,6995005", "date_published": "2023-08-30T15:41:05.726065+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sakso\u0144ska policja na granicy z Polsk\u0105. Ma powstrzyma\u0107 nielegaln\u0105 migracj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saksonska-policja-na-granicy-z-polska-ma-powstrzymac-nielega,nId,6994960\"><img align=\"left\" alt=\"Sakso\u0144ska policja na granicy z Polsk\u0105. Ma powstrzyma\u0107 nielegaln\u0105 migracj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/saksonska-policja-na-granicy-z-polska-ma-powstrzymac-nielega/000EE0WZ430T3YL6-C321.jpg\" /></a>Polsko-niemieck\u0105 granic\u0119 przekracza nielegalnie coraz wi\u0119cej migrant\u00f3w. Poniewa\u017c rz\u0105d Niemiec odmawia wprowadzenia kontroli, Saksonia wysy\u0142a w\u0142asn\u0105 policj\u0119. Armin Schuster, minister spraw wewn\u0119trznych tego landu, nie zdradzi\u0142 ilu dok\u0142adnie funkcjonariuszy zostanie przydzielonych do tego zadania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-saksonska-policja-na-granicy-z-polska-ma-powstrzymac-nielega,nId,6994960", "date_published": "2023-08-30T15:41:05.724357+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Starcie niebezpiecznych bestii. Nagranie hitem w Indiach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starcie-niebezpiecznych-bestii-nagranie-hitem-w-indiach,nId,6994972\"><img align=\"left\" alt=\"Starcie niebezpiecznych bestii. Nagranie hitem w Indiach\" src=\"https://i.iplsc.com/starcie-niebezpiecznych-bestii-nagranie-hitem-w-indiach/000HLRIMV68MFA6Y-C321.jpg\" /></a>W indyjskich mediach pojawi\u0142o si\u0119 budz\u0105ce groz\u0119 nagranie. Na kr\u00f3tkim filmie zarejestrowano rzadkie starcie dw\u00f3ch niebezpiecznych drapie\u017cnik\u00f3w. Krokodyl zaatakowa\u0142 oko\u0142o dwumetrowego pytona. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starcie-niebezpiecznych-bestii-nagranie-hitem-w-indiach,nId,6994972", "date_published": "2023-08-30T15:41:05.722507+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wycie\u0144czony 71-latek nie m\u00f3g\u0142 wydosta\u0107 si\u0119 z lasu. Grzybiarz wezwa\u0142 policj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wycienczony-71-latek-nie-mogl-wydostac-sie-z-lasu-grzybiarz-,nId,6994887\"><img align=\"left\" alt=\"Wycie\u0144czony 71-latek nie m\u00f3g\u0142 wydosta\u0107 si\u0119 z lasu. Grzybiarz wezwa\u0142 policj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wycienczony-71-latek-nie-mogl-wydostac-sie-z-lasu-grzybiarz/000HLQLBS2U69TEI-C321.jpg\" /></a>Wycieczka na grzyby przybra\u0142a nieoczekiwany obr\u00f3t. Policjanci z Mys\u0142owic (woj. \u015bl\u0105skie) musieli wybra\u0107 si\u0119 do lasu - w g\u0119stych zaro\u015blach znaleziono 71-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry nie by\u0142 w stanie o w\u0142asnych si\u0142ach wr\u00f3ci\u0107 na oddalon\u0105 o kilkaset metr\u00f3w drog\u0119. Funkcjonariusze udzielili wycie\u0144czonemu seniorowi pomocy i przenie\u015bli go do karetki. Mieszkaniec Tych\u00f3w trafi\u0142 do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wycienczony-71-latek-nie-mogl-wydostac-sie-z-lasu-grzybiarz-,nId,6994887", "date_published": "2023-08-30T14:35:28.681675+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lata zaniecha\u0144 w PKP w\u0142a\u015bnie si\u0119 mszcz\u0105. Fa\u0142szywe sygna\u0142y to norma", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-lata-zaniechan-w-pkp-wlasnie-sie-mszcza-falszywe-sygnaly-to-,nId,6993176\"><img align=\"left\" alt=\"Lata zaniecha\u0144 w PKP w\u0142a\u015bnie si\u0119 mszcz\u0105. Fa\u0142szywe sygna\u0142y to norma\" src=\"https://i.iplsc.com/lata-zaniechan-w-pkp-wlasnie-sie-mszcza-falszywe-sygnaly-to/000HLQN0H30PMYYY-C321.jpg\" /></a>Nieautoryzowane sygna\u0142y radio-stop to nie nowo\u015b\u0107 - co roku na kolei notuje si\u0119 ich ponad 500. Przestarza\u0142y system \u0142\u0105czno\u015bci jest furtk\u0105 do parali\u017cowania ruchu poci\u0105g\u00f3w, a po ostatnich incydentach powszechnie wiadomo, \u017ce w teorii skorzysta\u0107 z niej mo\u017ce kto\u015b o nieczystych intencjach. W obozie w\u0142adzy wobec radio-stop\u00f3w nie ma sp\u00f3jnej narracji - jedni uspokajaj\u0105, inni ostrzegaj\u0105 przed rosyjsk\u0105 dywersj\u0105. A jak przypomina ekspert, przez wiele lat &quot;machano r\u0119k\u0105&quot; na niekt\u00f3re aspekty funkcjonowania kolei.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-lata-zaniechan-w-pkp-wlasnie-sie-mszcza-falszywe-sygnaly-to-,nId,6993176", "date_published": "2023-08-30T14:35:28.680040+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef PKW uderza w by\u0142ego ministra PiS. Powodem referendum", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-szef-pkw-uderza-w-bylego-ministra-pis-powodem-referendum,nId,6994931\"><img align=\"left\" alt=\"Szef PKW uderza w by\u0142ego ministra PiS. Powodem referendum\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-pkw-uderza-w-bylego-ministra-pis-powodem-referendum/000HLQO4GCBKWWTE-C321.jpg\" /></a>- Nieprawdziwe s\u0105 insynuacje, \u017ce dzia\u0142ania PKW s\u0142u\u017c\u0105 w\u0142adzy - stwierdzi\u0142 przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej Sylwester Marciniak. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do zarzut\u00f3w Jacka Czaputowicza, by\u0142ego szefa MSZ z ramienia PiS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-szef-pkw-uderza-w-bylego-ministra-pis-powodem-referendum,nId,6994931", "date_published": "2023-08-30T14:35:28.678484+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zobaczy\u0142a w\u0119\u017ca pod \u0142awk\u0105 w Warszawie. Natychmiast wezwa\u0142a pomoc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zobaczyla-weza-pod-lawka-w-warszawie-natychmiast-wezwala-pom,nId,6994943\"><img align=\"left\" alt=\"Zobaczy\u0142a w\u0119\u017ca pod \u0142awk\u0105 w Warszawie. Natychmiast wezwa\u0142a pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/zobaczyla-weza-pod-lawka-w-warszawie-natychmiast-wezwala-pom/000HLQPO002CHELU-C321.jpg\" /></a>P\u00f3\u0142tora metra d\u0142ugo\u015bci i wyj\u0105tkowe umaszczenie - tymi cechami wyr\u00f3\u017cnia\u0142 si\u0119 w\u0105\u017c mahoniowy znaleziony pod jedn\u0105 z \u0142awek na warszawskim osiedlu Sady \u017boliborskie. Stra\u017c miejsk\u0105 zaalarmowa\u0142a ochrona, na pro\u015bb\u0119 jednej z mieszkanek. Na miejscu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce sporej wielko\u015bci gad mia\u0142 ca\u0142kowicie spokojne usposobienie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zobaczyla-weza-pod-lawka-w-warszawie-natychmiast-wezwala-pom,nId,6994943", "date_published": "2023-08-30T14:35:28.676748+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Darmowe leki dla dzieci i senior\u00f3w. Opublikowano obwieszczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-darmowe-leki-dla-dzieci-i-seniorow-opublikowano-obwieszczeni,nId,6994957\"><img align=\"left\" alt=\"Darmowe leki dla dzieci i senior\u00f3w. Opublikowano obwieszczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/darmowe-leki-dla-dzieci-i-seniorow-opublikowano-obwieszczeni/00062NV4YOM3H9TE-C321.jpg\" /></a>W Dzienniku Urz\u0119dowym Ministerstwa Zdrowia opublikowano obwieszczenie w sprawie dok\u0142adnej listy bezp\u0142atnych lek\u00f3w dla dzieci i senior\u00f3w. We wtorek ustaw\u0119 w tej sprawie podpisa\u0142 prezydent Andrzej Duda.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-darmowe-leki-dla-dzieci-i-seniorow-opublikowano-obwieszczeni,nId,6994957", "date_published": "2023-08-30T14:35:28.674989+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gor\u0105co wok\u00f3\u0142 poci\u0105g\u00f3w. Narzekaj\u0105 mi\u0142o\u015bnicy kolei", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-goraco-wokol-pociagow-narzekaja-milosnicy-kolei,nId,6994861\"><img align=\"left\" alt=\"Gor\u0105co wok\u00f3\u0142 poci\u0105g\u00f3w. Narzekaj\u0105 mi\u0142o\u015bnicy kolei\" src=\"https://i.iplsc.com/goraco-wokol-pociagow-narzekaja-milosnicy-kolei/000HLQHJTC72M2FX-C321.jpg\" /></a>Zagro\u017cenie ze Wschodu powoduje, \u017ce pasjonaci kolei padaj\u0105 ofiarami podejrzliwo\u015bci policji. Zdarzy\u0142o si\u0119 nawet, \u017ce ABW wkroczy\u0142a do akcji wobec m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny wykonuj\u0105cego zdj\u0119cia poci\u0105gom. Szymon - jeden z hobbyst\u00f3w - m\u00f3wi Interii, \u017ce mundurowi wypytywali go, czy ma rosyjskie albo ukrai\u0144skie obywatelstwo. - Przepisy o zakazie fotografowania kolei s\u0105 niejasne i nadu\u017cywane wobec jej wielbicieli - ocenia. Zapytali\u015bmy PKP PLK, jakie obowi\u0105zuj\u0105 regu\u0142y, gdy chcemy wykona\u0107 troch\u0119 zdj\u0119\u0107 przy torach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-goraco-wokol-pociagow-narzekaja-milosnicy-kolei,nId,6994861", "date_published": "2023-08-30T14:35:28.667576+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "R. Giertych wyda\u0142 o\u015bwiadczenie dotycz\u0105ce dopuszczalno\u015bci aborcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roman-giertych-zabral-glos-w-sprawie-aborcji-nagle-oswiadcze,nId,6994965\"><img align=\"left\" alt=\"R. Giertych wyda\u0142 o\u015bwiadczenie dotycz\u0105ce dopuszczalno\u015bci aborcji\" src=\"https://i.iplsc.com/r-giertych-wydal-oswiadczenie-dotyczace-dopuszczalnosci-abor/000H7J95F1U9NHJA-C321.jpg\" /></a>&quot;Uwa\u017cam aborcj\u0119 za co\u015b z\u0142ego, cho\u0107 czasem dopuszczalnego&quot; - napisa\u0142 w \u015brod\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Roman Giertych. &quot;Uwa\u017cam wyrok Przy\u0142\u0119bskiej za nieistniej\u0105cy, z\u0142y, g\u0142upi i maj\u0105cy wy\u0142\u0105cznie tragiczne skutki&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-roman-giertych-zabral-glos-w-sprawie-aborcji-nagle-oswiadcze,nId,6994965", "date_published": "2023-08-30T14:35:28.665234+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Incydent ze \u015bmig\u0142owcem Black Hawk. Gor\u0105co na sejmowej komisji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-incydent-ze-smiglowcem-black-hawk-goraco-na-sejmowej-komisji,nId,6994798\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent ze \u015bmig\u0142owcem Black Hawk. Gor\u0105co na sejmowej komisji\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-ze-smiglowcem-black-hawk-goraco-na-sejmowej-komisji/000HLQDUPPFYMAHN-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 odby\u0142o si\u0119 posiedzenie sejmowej Komisji administracji i spraw wewn\u0119trznych nt. incydentu z udzia\u0142em policyjnego \u015bmig\u0142owca w Sarnowej G\u00f3rze. - Je\u017celi dzisiaj u\u017cywamy terminologii, \u017ce to by\u0142 piknik, festyn, to ja uwa\u017cam \u017ce w\u0142a\u015bnie dzisiaj na tej sali mamy do czynienia z czym\u015b, co mogliby\u015bmy nazwa\u0107 piknikiem czy festynem waszej ob\u0142udy - powiedzia\u0142 podczas posiedzenia Piotr Kaleta z PiS. - Do katastrofy smole\u0144skiej dosz\u0142o z tego samego powodu, z kt\u00f3rego dosz\u0142o do tego powa\u017cnego incydentu w Sarnowej G\u00f3rze, czyli wskutek z\u0142amania zasad -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-incydent-ze-smiglowcem-black-hawk-goraco-na-sejmowej-komisji,nId,6994798", "date_published": "2023-08-30T13:30:31.303146+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144skie jednostki kpi\u0105 z Rosjan. Sparodiowali komunikat ministerstwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainskie-jednostki-kpia-z-rosjan-sparodiowali-komunikat-mi,nId,6994860\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie jednostki kpi\u0105 z Rosjan. Sparodiowali komunikat ministerstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-jednostki-kpia-z-rosjan-sparodiowali-komunikat-mi/000HLQBIN2CJNRSR-C321.jpg\" /></a>&quot;Ufajcie tylko zweryfikowanym \u017ar\u00f3d\u0142om i pami\u0119tajcie: ufa\u0107 Rosjanom oznacza brak szacunku do siebie (delikatnie m\u00f3wi\u0105c)&quot; - czytamy w komunikacie Si\u0142 Operacji Specjalnych Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Biuro prasowe odnios\u0142o si\u0119 do o\u015bwiadczenia rosyjskiego Ministerstwa Obrony o rzekomym zab\u00f3jstwie 50 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy na Morzu Czarnym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainskie-jednostki-kpia-z-rosjan-sparodiowali-komunikat-mi,nId,6994860", "date_published": "2023-08-30T13:30:31.301635+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Burger w reklamach jest wi\u0119kszy\". Niezadowoleni klienci poszli do s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burger-w-reklamach-jest-wiekszy-niezadowoleni-klienci-poszli,nId,6994898\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Burger w reklamach jest wi\u0119kszy&quot;. Niezadowoleni klienci poszli do s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/burger-w-reklamach-jest-wiekszy-niezadowoleni-klienci-poszli/000HLQEM50LY5RGX-C321.jpg\" /></a>Czterech klient\u00f3w Burger Kinga w Stanach Zjednoczonych pozywa restauracj\u0119 w zwi\u0105zku z wymiarami najpopularniejszego burgera w ofercie. Wed\u0142ug powod\u00f3w wymienia si\u0119, \u017ce sie\u0107 zmniejszy\u0142a obj\u0119to\u015b\u0107 Whoopera o ok. 35 proc. w por\u00f3wnaniu do kanapek prezentowanych w tre\u015bciach reklamowych. Cho\u0107 firma odpiera zarzuty, to s\u0105d zdecydowa\u0142, \u017ce sp\u00f3r rozstrzygnie si\u0119 przed \u0142aw\u0105 przysi\u0119g\u0142ych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burger-w-reklamach-jest-wiekszy-niezadowoleni-klienci-poszli,nId,6994898", "date_published": "2023-08-30T13:30:31.300062+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y ameryka\u0144ski \u017co\u0142nierz w rosyjskiej kolonii. Pierwsze wideo od lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-amerykanski-zolnierz-w-rosyjskiej-kolonii-pierwsze-wide,nId,6994881\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y ameryka\u0144ski \u017co\u0142nierz w rosyjskiej kolonii. Pierwsze wideo od lat\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-amerykanski-zolnierz-w-rosyjskiej-kolonii-pierwsze-wide/000HLQETH2TX9FFS-C321.jpg\" /></a>Do sieci trafi\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym zobaczy\u0107 mo\u017cna przetrzymywanego w Rosji od ponad czterech lat Paula Whelana. By\u0142y \u017co\u0142nierz ameryka\u0144skiej piechoty morskiej obecnie przebywa w kolonii karnej po wcze\u015bniejszych oskar\u017ceniach o szpiegostwo, kt\u00f3rym zaprzecza. Zosta\u0142 skazany na 16 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-amerykanski-zolnierz-w-rosyjskiej-kolonii-pierwsze-wide,nId,6994881", "date_published": "2023-08-30T13:30:31.298502+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rodzinna tragedia pod Opolem. Nowe informacje prokuratury", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-rodzinna-tragedia-pod-opolem-nowe-informacje-prokuratury,nId,6994775\"><img align=\"left\" alt=\"Rodzinna tragedia pod Opolem. Nowe informacje prokuratury\" src=\"https://i.iplsc.com/rodzinna-tragedia-pod-opolem-nowe-informacje-prokuratury/000FL4FH198EAAK0-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Okr\u0119gowa w Opolu potwierdzi\u0142a, \u017ce czteroletnia dziewczynka i jej o rok m\u0142odszy brat zostali zamordowani. Ich cia\u0142a znaleziono we wtorek w jednym z mieszka\u0144 na przedmie\u015bciach miasta. \u015aledczy przekazali najnowsze ustalenia w tej sprawie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-rodzinna-tragedia-pod-opolem-nowe-informacje-prokuratury,nId,6994775", "date_published": "2023-08-30T12:25:26.146713+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ministrowie na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. \"To miejsce symboliczne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ministrowie-na-granicy-z-bialorusia-to-miejsce-symboliczne,nId,6994777\"><img align=\"left\" alt=\"Ministrowie na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. &quot;To miejsce symboliczne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ministrowie-na-granicy-z-bialorusia-to-miejsce-symboliczne/000HLQ77HLGLK3SO-C321.jpg\" /></a>- My bronimy Polski, a pan Polsk\u0119 atakuje, niech pan si\u0119 wstydzi - powiedzia\u0142 Mariusz B\u0142aszczak do m\u0119\u017cczyzny z publiki, kt\u00f3ry przerwa\u0142 wypowiedzi trzech ministr\u00f3w podczas o\u015bwiadczenia prasowego na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Do sprzeczki do\u0142\u0105czy\u0142 tak\u017ce szef resortu dyplomacji. - Po czyjej pan jest stornie? Re\u017cysera z Moskwy czy spo\u0142ecze\u0144stwa polskiego? - dopytywa\u0142 Zbigniew Rau, na co B\u0142aszczak odpar\u0142, \u017ce &quot;stoi on po stronie Putina&quot;. Uwagi m\u0119\u017cczyzny dotyczy\u0142y sytuacji imigrant\u00f3w na granicy z Bia\u0142orusi\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ministrowie-na-granicy-z-bialorusia-to-miejsce-symboliczne,nId,6994777", "date_published": "2023-08-30T12:25:26.144668+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowo\u015b\u0107 na polskim lotnisku. Cena zwala z n\u00f3g", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nowosc-na-polskim-lotnisku-cena-zwala-z-nog,nId,6994789\"><img align=\"left\" alt=\"Nowo\u015b\u0107 na polskim lotnisku. Cena zwala z n\u00f3g\" src=\"https://i.iplsc.com/nowosc-na-polskim-lotnisku-cena-zwala-z-nog/000DWGNH0RV531WH-C321.jpg\" /></a>Pasa\u017cerowie oczekuj\u0105cy na swoje loty na Lotnisku Chopina w Warszawie od pewnego czasu mog\u0105 korzysta\u0107 ze specjalnych kapsu\u0142 do spania. Tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 maj\u0105 osoby wybieraj\u0105ce si\u0119 w podr\u00f3\u017c poza stref\u0119 Schengen. Wiele z nich narzeka jednak na zbyt wysokie koszty tego rodzaju us\u0142ugi. Czy nowe udogodnienie dla podr\u00f3\u017cnych przyjmie si\u0119 na d\u0142u\u017cej?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nowosc-na-polskim-lotnisku-cena-zwala-z-nog,nId,6994789", "date_published": "2023-08-30T12:25:26.143136+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Piek\u0142o kadyrowc\u00f3w i okupant\u00f3w\". Udana akcja ukrai\u0144skich s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pieklo-kadyrowcow-i-okupantow-udana-akcja-ukrainskich-sluzb,nId,6994770\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Piek\u0142o kadyrowc\u00f3w i okupant\u00f3w&quot;. Udana akcja ukrai\u0144skich s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/pieklo-kadyrowcow-i-okupantow-udana-akcja-ukrainskich-sluzb/000HLQ60BF8VQ1XL-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy zgotowa\u0142a piek\u0142o kadyrowcom i kolaborantom w obwodzie zaporskim - przekaza\u0142a w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ska agencja Unian. Jak powiadomiono, we wtorek przeprowadzono atak na lokal wyborczy w okupowanym przez Rosjan mie\u015bcie Kamionka Dnieprowska. &quot;Wybory&quot; parlamentarne i regionalne w Rosji i na okupowanych terytoriach Ukrainy zaplanowano na 10 wrze\u015bnia.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pieklo-kadyrowcow-i-okupantow-udana-akcja-ukrainskich-sluzb,nId,6994770", "date_published": "2023-08-30T12:25:26.141568+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdesperowany senior napad\u0142 na bank. \"Inaczej wyl\u0105dowa\u0142by na ulicy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdesperowany-senior-napadl-na-bank-inaczej-wyladowalby-na-ul,nId,6994827\"><img align=\"left\" alt=\"Zdesperowany senior napad\u0142 na bank. &quot;Inaczej wyl\u0105dowa\u0142by na ulicy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zdesperowany-senior-napadl-na-bank-inaczej-wyladowalby-na-ul/000HLQ48Y89LBQRP-C321.jpg\" /></a>Starszy m\u0119\u017cczyzna ustawi\u0142 si\u0119 w kolejce do okienka w banku i grzecznie czeka\u0142 na swoj\u0105 kolej. Gdy podszed\u0142 do kasjerki, przekaza\u0142 jej pust\u0105 br\u0105zow\u0105 torb\u0119 i powiedzia\u0142: &quot;Mam bro\u0144, w\u0142\u00f3\u017c wszystkie pieni\u0105dze do \u015brodka&quot;. Po pr\u00f3bie napadu spraw\u0105 zlokalizowania sprawcy zaj\u0119\u0142a si\u0119 FBI. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce senior musia\u0142 zdoby\u0107 pieni\u0105dze, by unikn\u0105\u0107 bezdomno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdesperowany-senior-napadl-na-bank-inaczej-wyladowalby-na-ul,nId,6994827", "date_published": "2023-08-30T12:25:26.139828+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa sparali\u017cowana po ulewie. On wyp\u0142yn\u0105\u0142 SUP-em na S8", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-sparalizowana-po-ulewie-on-wyplynal-sup-em-na-s8,nId,6994852\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa sparali\u017cowana po ulewie. On wyp\u0142yn\u0105\u0142 SUP-em na S8\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-sparalizowana-po-ulewie-on-wyplynal-sup-em-na-s8/000HLQ94YWR1WHQ6-C321.jpg\" /></a>W Warszawie pot\u0119\u017cne ulewy spowodowa\u0142y zalanie wielu ulic. Pod wod\u0105 znalaz\u0142a si\u0119 trasa S8. Ruch na tej wa\u017cnej dla miasta trasie zosta\u0142 ca\u0142kowicie wstrzymany, powoduj\u0105c wielokilometrowe korki. Usuwanie utrudnie\u0144 mo\u017ce zaj\u0105\u0107 wiele godzin, bo droga jest ca\u0142kowicie nieprzejezdna. Gdy telewizyjne kamery pokazywa\u0142y drogowy parali\u017c, na tras\u0119... wyp\u0142yn\u0105\u0142 bohater dnia. M\u0119\u017cczyzna p\u0142yn\u0105\u0142 po niej desk\u0105 typu SUP. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-sparalizowana-po-ulewie-on-wyplynal-sup-em-na-s8,nId,6994852", "date_published": "2023-08-30T12:25:26.137859+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Parali\u017c Warszawy. Wa\u017cna trasa pod wod\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-paraliz-warszawy-wazna-trasa-pod-woda,nId,6994820\"><img align=\"left\" alt=\"Parali\u017c Warszawy. Wa\u017cna trasa pod wod\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/paraliz-warszawy-wazna-trasa-pod-woda/000HLQ5EHAY3IDAD-C321.jpg\" /></a>Do prawdziwego oberwania chmury dosz\u0142o nad Warszaw\u0105. Ulewne deszcze doprowadzi\u0142y do zalania trasy S8. Wa\u017cna droga jest ca\u0142kowicie nieprzejezdna, w okolicy tworz\u0105 si\u0119 olbrzymie korki. Usuwanie utrudnie\u0144 w tym rejonie mo\u017ce zaj\u0105\u0107 wiele godzin. Ze wszystkich dzielnic miasta nap\u0142ywaj\u0105 dziesi\u0105tki zg\u0142osze\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-paraliz-warszawy-wazna-trasa-pod-woda,nId,6994820", "date_published": "2023-08-30T12:25:26.130375+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Salmonella w mi\u0119sie z hipermarketu. Wydano ostrze\u017cenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-salmonella-w-miesie-z-hipermarketu-wydano-ostrzezenia,nId,6994749\"><img align=\"left\" alt=\"Salmonella w mi\u0119sie z hipermarketu. Wydano ostrze\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/salmonella-w-miesie-z-hipermarketu-wydano-ostrzezenia/000HLPUK25JAS5CB-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny ostrzega - w jednej z partii tatara wo\u0142owego sprzedawanego w popularnych hipermarketach wykryto pa\u0142eczki Salmonella. Produkt jest wycofywany ze sklep\u00f3w, a sanepid apeluje do konsument\u00f3w, by nie spo\u017cywali ska\u017conego mi\u0119sa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-salmonella-w-miesie-z-hipermarketu-wydano-ostrzezenia,nId,6994749", "date_published": "2023-08-30T11:20:55.234755+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bronis\u0142aw Komorowski skomentowa\u0142 listy KO. \"\u0141amanie sumie\u0144\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bronislaw-komorowski-skomentowal-listy-ko-lamanie-sumien,nId,6994668\"><img align=\"left\" alt=\"Bronis\u0142aw Komorowski skomentowa\u0142 listy KO. &quot;\u0141amanie sumie\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bronislaw-komorowski-skomentowal-listy-ko-lamanie-sumien/000HLPBOW52RQET0-C321.jpg\" /></a>- Sprawa Romana Giertycha i Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka to szansa, by Donald Tusk wycofa\u0142 si\u0119 ze swojego stanowiska - uwa\u017ca Bronis\u0142aw Komorowski. Chodzi o warunek lidera Platformy Obywatelskiej, kt\u00f3ry deklarowa\u0142, \u017ce na listach KO nie znajd\u0105 si\u0119 osoby, kt\u00f3re nie popieraj\u0105 liberalizacji prawa aborcyjnego. By\u0142y prezydent &quot;ma nadziej\u0119&quot;, \u017ce nowi kandydaci &quot;nie ulegli naciskom&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bronislaw-komorowski-skomentowal-listy-ko-lamanie-sumien,nId,6994668", "date_published": "2023-08-30T11:20:55.232330+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ma\u0142opolska: Szko\u0142a wygl\u0105da jak po ostrzale. Grad zniszczy\u0142 budynek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolska-szkola-wyglada-jak-po-ostrzale-grad-zniszczyl-bud,nId,6994720\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142opolska: Szko\u0142a wygl\u0105da jak po ostrzale. Grad zniszczy\u0142 budynek\" src=\"https://i.iplsc.com/malopolska-szkola-wyglada-jak-po-ostrzale-grad-zniszczyl-bud/000HLPLM6B4O4GXE-C321.jpg\" /></a>W Ma\u0142opolsce grad zniszczy\u0142 elewacj\u0119 budynku szko\u0142y. Lodowe kule wybi\u0142y te\u017c okna, przez co woda wdar\u0142a si\u0119 do wn\u0119trza budynku. Konieczna b\u0119dzie jego naprawa. Czasu zosta\u0142o niewiele - zaledwie kilka dni. Wraz z pocz\u0105tkiem wrze\u015bnia do plac\u00f3wki powinni wr\u00f3ci\u0107 uczniowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolska-szkola-wyglada-jak-po-ostrzale-grad-zniszczyl-bud,nId,6994720", "date_published": "2023-08-30T11:20:55.229972+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Orban przeciw Ukrainie w NATO. \"To b\u0142\u0119dna polityka, kt\u00f3ra nie zadzia\u0142a\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-przeciw-ukrainie-w-nato-to-bledna-polityka-ktora-nie-z,nId,6994746\"><img align=\"left\" alt=\"Orban przeciw Ukrainie w NATO. &quot;To b\u0142\u0119dna polityka, kt\u00f3ra nie zadzia\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-przeciw-ukrainie-w-nato-to-bledna-polityka-ktora-nie-z/000HLPWDUGNYWL9K-C321.jpg\" /></a>Bez w\u0142\u0105czenia Rosji do europejskiej architektury bezpiecze\u0144stwa nie mo\u017cemy zapewni\u0107 spokoju obywatelom Europy, dlatego Ukraina nie powinna wst\u0105pi\u0107 do NATO - stwierdzi\u0142 Viktor Orban. Zdaniem premiera W\u0119gier jego rz\u0105d &quot;stara si\u0119 utrzymywa\u0107 racjonalne stosunki z Rosj\u0105&quot;, a polityka Zachodu wobec Ukrainy &quot;jest b\u0142\u0119dna i nigdy nie zadzia\u0142a&quot;. Orban oceni\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce Donald Trump &quot;prowadzi\u0142 najlepsz\u0105 polityk\u0119 zagraniczn\u0105 od dziesi\u0119cioleci&quot;, dlatego nadzieje wyj\u015bcia z obecnej sytuacji mi\u0119dzynarodowej pok\u0142ada w jego powrocie do w\u0142adzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-przeciw-ukrainie-w-nato-to-bledna-polityka-ktora-nie-z,nId,6994746", "date_published": "2023-08-30T11:20:55.227753+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczna \u015bmier\u0107 policjanta. Po\u015bwi\u0119ci\u0142 w\u0142asne \u017cycie, by uratowa\u0107 cz\u0142owieka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczna-smierc-policjanta-poswiecil-wlasne-zycie-by-uratow,nId,6994692\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczna \u015bmier\u0107 policjanta. Po\u015bwi\u0119ci\u0142 w\u0142asne \u017cycie, by uratowa\u0107 cz\u0142owieka\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczna-smierc-policjanta-poswiecil-wlasne-zycie-by-uratow/000HLPEZFYHJ8K8G-C321.jpg\" /></a>Sier\u017cant Graham Saville ruszy\u0142 na pomoc innej osobie, nie zwa\u017caj\u0105c na w\u0142asne zdrowie. Policjant z brytyjskiego hrabstwa Nottinghamshire zosta\u0142 potr\u0105cony przez poci\u0105g, ratuj\u0105c m\u0119\u017cczyzn\u0119 na torach. \u017bycia funkcjonariusza nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, zmar\u0142 w szpitalu w otoczeniu najbli\u017cszych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczna-smierc-policjanta-poswiecil-wlasne-zycie-by-uratow,nId,6994692", "date_published": "2023-08-30T10:12:28.714865+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolor jej w\u0142os\u00f3w nie spodoba\u0142 si\u0119 pracodawcy. Zacz\u0119\u0142a nosi\u0107 \"koszmarne\" peruki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolor-jej-wlosow-nie-spodobal-sie-pracodawcy-zaczela-nosic-k,nId,6994606\"><img align=\"left\" alt=\"Kolor jej w\u0142os\u00f3w nie spodoba\u0142 si\u0119 pracodawcy. Zacz\u0119\u0142a nosi\u0107 &quot;koszmarne&quot; peruki\" src=\"https://i.iplsc.com/kolor-jej-wlosow-nie-spodobal-sie-pracodawcy-zaczela-nosic-k/000HLP8NBQTTO0YV-C321.jpg\" /></a>Emily Benschoter us\u0142ysza\u0142a od nowego pracodawcy, \u017ce musi ukry\u0107 swoje r\u00f3\u017cowe w\u0142osy. 29-latka, aby utrzyma\u0107 stanowisko, zdecydowa\u0142a si\u0119 wi\u0119c nosi\u0107 peruki. - Farbowanie w\u0142os\u00f3w ze wzgl\u0119du na prac\u0119, w kt\u00f3rej sp\u0119dzam 40 godzin tygodniowo, nie wchodzi\u0142o w gr\u0119 - powiedzia\u0142a kobieta. - Jestem osob\u0105 wyra\u017caj\u0105c\u0105 siebie i czuj\u0119 si\u0119 bardzo pewnie w r\u00f3\u017cowych w\u0142osach, wi\u0119c wymy\u015bli\u0142am rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re pozwoli mi zachowa\u0107 prac\u0119 i w\u0142osy - doda\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolor-jej-wlosow-nie-spodobal-sie-pracodawcy-zaczela-nosic-k,nId,6994606", "date_published": "2023-08-30T10:12:28.713317+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje doktor Andrzej Klimczak. Ceniony neurochirurg mia\u0142 55 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-doktor-andrzej-klimczak-ceniony-neurochirurg-mial-5,nId,6994683\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje doktor Andrzej Klimczak. Ceniony neurochirurg mia\u0142 55 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-doktor-andrzej-klimczak-ceniony-neurochirurg-mial-5/000HLPGITC84YKUK-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje dr Andrzej Klimczak z G\u00f3rno\u015bl\u0105skiego Centrum Zdrowia Dziecka w Katowicach. &quot;Po d\u0142ugiej i ci\u0119\u017ckiej chorobie zmar\u0142 dr Andrzej Klimczak, znakomity neurochirurg z naszego szpitala&quot; - przekazano w komunikacie. Mia\u0142 55 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-doktor-andrzej-klimczak-ceniony-neurochirurg-mial-5,nId,6994683", "date_published": "2023-08-30T10:12:28.711664+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Histeria So\u0142owjowa po ataku w Rosji. M\u00f3wi o krajach ba\u0142tyckich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-histeria-solowjowa-po-ataku-w-rosji-mowi-o-krajach-baltyckic,nId,6994712\"><img align=\"left\" alt=\"Histeria So\u0142owjowa po ataku w Rosji. M\u00f3wi o krajach ba\u0142tyckich\" src=\"https://i.iplsc.com/histeria-solowjowa-po-ataku-w-rosji-mowi-o-krajach-baltyckic/000HLPKDH2VBVHTN-C321.jpg\" /></a>- Zetrze\u0107 z powierzchni ziemi kraje ba\u0142tyckie - krzycza\u0142 w programie na \u017cywo kremlowski propagandysta W\u0142adimir So\u0142owjow, twierdz\u0105c, \u017ce atak na lotnisko w Pskowie zosta\u0142o przeprowadzone z terytorium NATO. - Je\u017celi nie mo\u017cemy poradzi\u0107 sobie z dronami, jak sobie poradzimy z F-16? - zastanawia\u0142 si\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-histeria-solowjowa-po-ataku-w-rosji-mowi-o-krajach-baltyckic,nId,6994712", "date_published": "2023-08-30T10:12:28.709544+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Problem re\u017cimu \u0141ukaszenki. W roli g\u0142\u00f3wnej wagnerowcy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-problem-rezimu-lukaszenki-w-roli-glownej-wagnerowcy,nId,6994695\"><img align=\"left\" alt=\"Problem re\u017cimu \u0141ukaszenki. W roli g\u0142\u00f3wnej wagnerowcy\" src=\"https://i.iplsc.com/problem-rezimu-lukaszenki-w-roli-glownej-wagnerowcy/000HLPHBGXD25MMC-C321.jpg\" /></a>Na bia\u0142oruskim poligonie w Wo\u0142owszczynie zaostrza si\u0119 konflikt pomi\u0119dzy instruktorami z Grupy Wagnera i przedstawicielami Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych. Powodem ma by\u0107 z\u0142e traktowanie szkolonych \u017co\u0142nierzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-problem-rezimu-lukaszenki-w-roli-glownej-wagnerowcy,nId,6994695", "date_published": "2023-08-30T10:12:28.707569+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czarna nota Interpolu. \u015aledczy prosz\u0105 o pomoc. \"Kto\u015b co\u015b wie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czarna-nota-interpolu-sledczy-prosza-o-pomoc-ktos-cos-wie,nId,6994709\"><img align=\"left\" alt=\"Czarna nota Interpolu. \u015aledczy prosz\u0105 o pomoc. &quot;Kto\u015b co\u015b wie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czarna-nota-interpolu-sledczy-prosza-o-pomoc-ktos-cos-wie/000HLPHUXUHUVSDJ-C321.jpg\" /></a>Od ponad roku nie s\u0105 znane to\u017csamo\u015b\u0107 i okoliczno\u015bci \u015bmierci ch\u0142opca, kt\u00f3rego cia\u0142o wy\u0142owiono z Dunaju. Szczeg\u00f3\u0142y sprawy s\u0105 makabryczne. W zwi\u0105zku z patem w \u015bledztwie, Interpol zdecydowa\u0142 si\u0119 rozes\u0142a\u0107 tzw. czarn\u0105 not\u0119. Prosi w niej o pomoc nie tylko krajowe s\u0142u\u017cby, ale i obywateli.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czarna-nota-interpolu-sledczy-prosza-o-pomoc-ktos-cos-wie,nId,6994709", "date_published": "2023-08-30T10:12:28.706058+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zacharowa uderza w Zach\u00f3d. Chodzi o ataki dron\u00f3w na terenie Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zacharowa-uderza-w-zachod-chodzi-o-ataki-dronow-na-terenie-r,nId,6994697\"><img align=\"left\" alt=\"Zacharowa uderza w Zach\u00f3d. Chodzi o ataki dron\u00f3w na terenie Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/zacharowa-uderza-w-zachod-chodzi-o-ataki-dronow-na-terenie-r/000HLPM9MQQLPQN3-C321.jpg\" /></a>Uderzaj\u0105ce w Rosj\u0119 ukrai\u0144skie drony nie by\u0142yby w stanie przylecie\u0107 takiej odleg\u0142o\u015bci, gdyby nie informacje ze strony Zachodu - stwierdzi\u0142a Marija Zacharowa, cytowana przez agencj\u0119 Reutera. Jak podkre\u015bli\u0142a rzeczniczka rosyjskiego MSZ, &quot;Rosja nie pozostawi bezkarnie tych atak\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zacharowa-uderza-w-zachod-chodzi-o-ataki-dronow-na-terenie-r,nId,6994697", "date_published": "2023-08-30T10:12:28.704404+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dyrektor szko\u0142y pokaza\u0142 zdj\u0119cia z now\u0105 partnerk\u0105. Wyrzucono go z pracy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-dyrektor-szkoly-pokazal-zdjecia-z-nowa-partnerka-wyrzucono-g,nId,6994609\"><img align=\"left\" alt=\"Dyrektor szko\u0142y pokaza\u0142 zdj\u0119cia z now\u0105 partnerk\u0105. Wyrzucono go z pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/dyrektor-szkoly-pokazal-zdjecia-z-nowa-partnerka-wyrzucono-g/000HLPCOO5MQU1LX-C321.jpg\" /></a>Dyrektor szko\u0142y \u015bredniej w Sieradzu zosta\u0142 wyrzucony za &quot;post\u0119powanie w spos\u00f3b sprzeczny z zasadami etyki w \u017cyciu prywatnym&quot;. Pow\u00f3d? W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zamieszcza\u0142 zdj\u0119cia z now\u0105 partnerk\u0105. - Wy\u0142\u0105czn\u0105 przyczyn\u0105 jest moje &quot;niemoralne prowadzenie si\u0119&quot; w zwi\u0105zku z odej\u015bciem od \u017cony, trwaj\u0105cym rozwodem i nawi\u0105zaniem relacji z inn\u0105 kobiet\u0105 - m\u00f3wi Interii Patryk Kurpisz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-dyrektor-szkoly-pokazal-zdjecia-z-nowa-partnerka-wyrzucono-g,nId,6994609", "date_published": "2023-08-30T10:12:28.698707+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cna bro\u0144 w r\u0119kach Ukrai\u0144c\u00f3w. \"Ostatecznie uderzy\u0107 w Moskw\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezna-bron-w-rekach-ukraincow-ostatecznie-uderzyc-w-moskwe,nId,6994610\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna bro\u0144 w r\u0119kach Ukrai\u0144c\u00f3w. &quot;Ostatecznie uderzy\u0107 w Moskw\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-bron-w-rekach-ukraincow-ostatecznie-uderzyc-w-moskwe/000HLP6115LNE37Q-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy in\u017cynierowie wojskowi zmodyfikowali rakiet\u0119 przeciwokr\u0119tow\u0105 Neptun, kt\u00f3ra teraz mo\u017ce s\u0142u\u017cy\u0107 jako amunicja ziemia-ziemia - pisze &quot;The War Zone&quot;. Dziennikarze powo\u0142uj\u0105 si\u0119 na informacje przedstawicielstwa resortu obrony. Wed\u0142ug informacji medi\u00f3w, Kij\u00f3w planuje uderzy\u0107 w Moskw\u0119 i inne rosyjskie miasta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezna-bron-w-rekach-ukraincow-ostatecznie-uderzyc-w-moskwe,nId,6994610", "date_published": "2023-08-30T09:10:38.022817+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Idalia przybiera na sile. \"Ekstremalnie niebezpieczny\" \u017cywio\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-idalia-przybiera-na-sile-ekstremalnie-niebezpieczny-zywiol,nId,6994540\"><img align=\"left\" alt=\"Idalia przybiera na sile. &quot;Ekstremalnie niebezpieczny&quot; \u017cywio\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/idalia-przybiera-na-sile-ekstremalnie-niebezpieczny-zywiol/000HLO1GHML8C294-C321.jpg\" /></a>Huragan Idalia zbli\u017ca si\u0119 do zachodniego wybrze\u017ca Florydy od strony Zatoki Meksyka\u0144skiej. National Hurricane Center (NHC) oceni\u0142o, \u017ce mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 czwart\u0105 kategori\u0119 w pi\u0119ciostopniowej skali. W zwi\u0105zku z &quot;ekstremalnie niebezpiecznym&quot; \u017cywio\u0142em w\u0142adze zrz\u0105dzi\u0142y obowi\u0105zkow\u0105 ewakuacj\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-idalia-przybiera-na-sile-ekstremalnie-niebezpieczny-zywiol,nId,6994540", "date_published": "2023-08-30T09:10:38.020639+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powa\u017cna zmiana w 800 plus. Trzecia Droga zapowiedzia\u0142a swoje plany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-powazna-zmiana-w-800-plus-trzecia-droga-zapowiedziala-swoje-,nId,6994595\"><img align=\"left\" alt=\"Powa\u017cna zmiana w 800 plus. Trzecia Droga zapowiedzia\u0142a swoje plany\" src=\"https://i.iplsc.com/powazna-zmiana-w-800-plus-trzecia-droga-zapowiedziala-swoje/000HLP06JSEMYY01-C321.jpg\" /></a>- Nasza odpowied\u017a jest inna ni\u017c Kaczy\u0144skiego. Kaczy\u0144ski - wiele razy to m\u00f3wi\u0142em - uwa\u017ca kobiety za &quot;dzieckomaty&quot; - \u017ce si\u0119 wrzuca pieni\u0105dze i wyskakuj\u0105 dzieci. Wrzucasz 500 z\u0142, wyskakuje jedno. Wrzucasz kolejne 500 i 1000 z\u0142, wyskakuje kolejne. Kaczy\u0144ski jeszcze nie wie, \u017ce to tak nie dzia\u0142a. To zupe\u0142nie inaczej dzia\u0142a - Szymon Ho\u0142ownia nie oszcz\u0119dza\u0142 prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, odpowiadaj\u0105c na pytania uczestnik\u00f3w Campusu Polska Przysz\u0142o\u015bci o kryzys demograficzny w Polsce. Z kolei W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz zapowiedzia\u0142, \u017ce je\u015bli Trzecia...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-powazna-zmiana-w-800-plus-trzecia-droga-zapowiedziala-swoje-,nId,6994595", "date_published": "2023-08-30T09:10:38.018688+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lecieli do Atlanty, wyl\u0105dowali w szpitalu: Lot grozy w USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lecieli-do-atlanty-wyladowali-w-szpitalu-lot-grozy-w-usa,nId,6994653\"><img align=\"left\" alt=\"Lecieli do Atlanty, wyl\u0105dowali w szpitalu: Lot grozy w USA\" src=\"https://i.iplsc.com/lecieli-do-atlanty-wyladowali-w-szpitalu-lot-grozy-w-usa/000HLPB015KJW087-C321.jpg\" /></a>11 os\u00f3b zosta\u0142o rannych w wyniku silnych turbulencji, w kt\u00f3re wpad\u0142 samolot ameryka\u0144skiej linii lotniczej Delta Airlines. Na pok\u0142adzie maszyny by\u0142o 165 os\u00f3b. Do zdarzenia dosz\u0142o nied\u0142ugo przed planowanym l\u0105dowaniem. Poszkodowani trafili do szpitala. Wyja\u015bnieniem sprawy zajmie si\u0119 ameryka\u0144ska agencja lotnicza. To kolejny tego typu gro\u017any incydent w tym roku. Wcze\u015bniej w wyniku turbulencji zmar\u0142a jedna osoba.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lecieli-do-atlanty-wyladowali-w-szpitalu-lot-grozy-w-usa,nId,6994653", "date_published": "2023-08-30T09:10:38.017063+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Masowe aresztowania podczas \u015blubu. \"Polowanie na czarownice\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masowe-aresztowania-podczas-slubu-polowanie-na-czarownice,nId,6994635\"><img align=\"left\" alt=\"Masowe aresztowania podczas \u015blubu. &quot;Polowanie na czarownice&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/masowe-aresztowania-podczas-slubu-polowanie-na-czarownice/000HLP6NPCKVR7P0-C321.jpg\" /></a>Ponad 200 os\u00f3b aresztowa\u0142a nigeryjska policja podczas \u015blubu, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w poniedzia\u0142ek. Przed s\u0105dem za &quot;przypuszczalne prowadzenie ceremonii za\u015blubin os\u00f3b tej samej p\u0142ci lub uczestnictwo w niej&quot; ma stan\u0105\u0107 67 os\u00f3b. W sprawie protestuj\u0105 obro\u0144cy praw cz\u0142owieka, kt\u00f3rzy nazywaj\u0105 zatrzymania &quot;polowaniem na czarownice&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masowe-aresztowania-podczas-slubu-polowanie-na-czarownice,nId,6994635", "date_published": "2023-08-30T09:10:38.015000+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Meteoryt nad Rosj\u0105. Wszystko uchwyci\u0142a kamera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meteoryt-nad-rosja-wszystko-uchwycila-kamera,nId,6994646\"><img align=\"left\" alt=\"Meteoryt nad Rosj\u0105. Wszystko uchwyci\u0142a kamera\" src=\"https://i.iplsc.com/meteoryt-nad-rosja-wszystko-uchwycila-kamera/000HLPA2KQXHNVHP-C321.jpg\" /></a>W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek mieszka\u0144cy obwodu irkuckiego zauwa\u017cyli spadaj\u0105cy meteoryt. Pozosta\u0142o\u015bci cia\u0142a niebieskiego by\u0142y widziane nad jeziorem Bajka\u0142. Do sieci trafi\u0142o nagranie z kamery domofonu, kt\u00f3ra zarejestrowa\u0142o \u015bwietlisty obiekt.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meteoryt-nad-rosja-wszystko-uchwycila-kamera,nId,6994646", "date_published": "2023-08-30T09:10:38.013016+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie topi\u0105 promy, \u017ceby zablokowa\u0107 most Krymski? Ruch wida\u0107 na zdj\u0119ciach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-topia-promy-zeby-zablokowac-most-krymski-ruch-widac,nId,6994638\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie topi\u0105 promy, \u017ceby zablokowa\u0107 most Krymski? Ruch wida\u0107 na zdj\u0119ciach\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-topia-promy-zeby-zablokowac-most-krymski-ruch-widac/000HLP8GPXJW070H-C321.jpg\" /></a>Ze zdj\u0119\u0107 satelitarnych wynika, \u017ce Rosjanie stworzyli now\u0105 barier\u0119 w pobli\u017cu uszkodzonego odcinka mostu Krymskiego. Eksperci wskazuj\u0105, \u017ce chodzi o co najmniej pi\u0119\u0107 zatopionych prom\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 podstaw\u0105 do budowy zapory, kt\u00f3ra uniemo\u017cliwi kolejne ataki na przepraw\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-topia-promy-zeby-zablokowac-most-krymski-ruch-widac,nId,6994638", "date_published": "2023-08-30T09:10:38.011302+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znaczny post\u0119p Ukrainy w Bachmucie. \"Rosjanie s\u0105 w potrzasku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-znaczny-postep-ukrainy-w-bachmucie-rosjanie-sa-w-potrzasku,nId,6994529\"><img align=\"left\" alt=\"Znaczny post\u0119p Ukrainy w Bachmucie. &quot;Rosjanie s\u0105 w potrzasku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/znaczny-postep-ukrainy-w-bachmucie-rosjanie-sa-w-potrzasku/000HLOBAIUTLHLMA-C321.jpg\" /></a>- Rosjanie zostali uwi\u0119zieni w Bachmucie. Zdobyli\u015bmy po\u0142udniow\u0105 flank\u0119 na wzg\u00f3rzach, dlatego wr\u00f3g znajduje si\u0119 w potrzasku - powiedzia\u0142a wiceminister obrony Ukrainy Hanna Malar. Wiceszefowa resortu podkre\u015bli\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce g\u0142\u00f3wny kierunek dzia\u0142a\u0144 Ukrainy skupia si\u0119 jednak na po\u0142udniu, gdzie si\u0142y zbrojnie prowadz\u0105 sta\u0142y ostrza\u0142 rosyjskich pozycji w obwodach cherso\u0144skim i zaporoskim. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-znaczny-postep-ukrainy-w-bachmucie-rosjanie-sa-w-potrzasku,nId,6994529", "date_published": "2023-08-30T08:05:33.586578+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze nagrali apel do Putina. Gro\u017c\u0105 opuszczeniem frontu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjscy-zolnierze-nagrali-apel-do-putina-groza-opuszczeniem,nId,6994607\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjscy \u017co\u0142nierze nagrali apel do Putina. Gro\u017c\u0105 opuszczeniem frontu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjscy-zolnierze-nagrali-apel-do-putina-groza-opuszczeniem/000HLOYDNE10UD98-C321.jpg\" /></a>Grupa rosyjskich \u017co\u0142nierzy walcz\u0105cych w Ukrainie zagrozi\u0142a opuszczeniem swoich pozycji i powrotem do kraju. Pow\u00f3d? Powi\u0119kszaj\u0105ce si\u0119 niebezpieczne sk\u0142adowisko odpad\u00f3w w ich rodzinnej miejscowo\u015bci Po\u0142tawskaja w Kraju Krasnodarskim. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142 si\u0119 apel wojskowych skierowany m.in. do W\u0142adimira Putina, w kt\u00f3rym domagaj\u0105 si\u0119 oni reakcji w\u0142adz i uprz\u0105tni\u0119cia niebezpiecznych substancji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjscy-zolnierze-nagrali-apel-do-putina-groza-opuszczeniem,nId,6994607", "date_published": "2023-08-30T08:05:33.584377+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nagra\u0142 tworz\u0105c\u0105 si\u0119 tr\u0105b\u0119. \"Nawet na filmach czego\u015b takiego nie widzia\u0142em\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-nagral-tworzaca-sie-trabe-nawet-na-filmach-czegos-takiego-ni,nId,6994567\"><img align=\"left\" alt=\"Nagra\u0142 tworz\u0105c\u0105 si\u0119 tr\u0105b\u0119. &quot;Nawet na filmach czego\u015b takiego nie widzia\u0142em&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nagral-tworzaca-sie-trabe-nawet-na-filmach-czegos-takiego-ni/000HLONYC3FXFA61-C321.jpg\" /></a>- Czego\u015b takiego nie widzia\u0142em nawet na filmach - m\u00f3wi Interii Zenon Koper, kt\u00f3ry sfilmowa\u0142 powstaj\u0105c\u0105 tr\u0105b\u0119 powietrzn\u0105. Nagranie rzeczywi\u015bcie przypomina filmowe efekty specjalne. W podkarpackiej Rudce pojawi\u0142 si\u0119 lej, kt\u00f3ry na nocnym niebie roz\u015bwietla\u0142y pojawiaj\u0105ce si\u0119 co chwil\u0119 b\u0142yskawice. O zjawisku wiedz\u0105 te\u017c stra\u017cacy z Przeworska, kt\u00f3rzy przez nocn\u0105 burz\u0119 musieli interweniowa\u0107 ponad 20 razy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-nagral-tworzaca-sie-trabe-nawet-na-filmach-czegos-takiego-ni,nId,6994567", "date_published": "2023-08-30T08:05:33.580145+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe zaka\u017cenia gro\u017an\u0105 bakteri\u0105. Kolejne ofiary legionelli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-legionella/news-nowe-zakazenia-grozna-bakteria-kolejne-ofiary-legionelli,nId,6994554\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe zaka\u017cenia gro\u017an\u0105 bakteri\u0105. Kolejne ofiary legionelli \" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-zakazenia-grozna-bakteria-kolejne-ofiary-legionelli/000HLOJI0S0KY5RE-C321.jpg\" /></a>Nowe zaka\u017cania legionell\u0105 w Polsce. Zmar\u0142y dwie kolejne osoby. Rzeszowski oddzia\u0142 sanepidu przekaza\u0142, \u017ce w sumie \u017cycie straci\u0142o 16 os\u00f3b. Do tej pory najwi\u0119cej zaka\u017conych wykryto na terenie Rzeszowa - 104 przypadki. W wojew\u00f3dztwie podkarpackim i Lublinie zanotowano dwa nowe zaka\u017cenia. Kolejne 35 os\u00f3b z wynikiem dodatnim odnotowano w powiecie rzeszowskim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-legionella/news-nowe-zakazenia-grozna-bakteria-kolejne-ofiary-legionelli,nId,6994554", "date_published": "2023-08-30T08:05:33.578304+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy demontuj\u0105 farm\u0119 wiatrow\u0105. B\u0119d\u0105 wydobywa\u0107 w\u0119giel", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-demontuja-farme-wiatrowa-beda-wydobywac-wegiel,nId,6994516\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy demontuj\u0105 farm\u0119 wiatrow\u0105. B\u0119d\u0105 wydobywa\u0107 w\u0119giel\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-demontuja-farme-wiatrowa-beda-wydobywac-wegiel/000HLNXBKJ1IHX9F-C321.jpg\" /></a>Niemiecki koncern energetyczny RWE rozpocz\u0105\u0142 prace demonta\u017cowe farmy wiatrowej, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwa b\u0119dzie rozbudowa kopalni w\u0119gla brunatnego - podaje portal Europejska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na niemieckie media. Wcze\u015bniej koncern wyburzy\u0142 miejscowo\u015b\u0107 Luetzerath, by ust\u0105pi\u0107 miejsca kopalni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-demontuja-farme-wiatrowa-beda-wydobywac-wegiel,nId,6994516", "date_published": "2023-08-30T07:01:25.727562+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzaminator obla\u0142 jej matur\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zda\u0142a na 72 proc.", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-egzaminator-oblal-jej-mature-okazalo-sie-ze-zdala-na-72-proc,nId,6994527\"><img align=\"left\" alt=\"Egzaminator obla\u0142 jej matur\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zda\u0142a na 72 proc.\" src=\"https://i.iplsc.com/egzaminator-oblal-jej-mature-okazalo-sie-ze-zdala-na-72-proc/000HLO1M7EFYKX07-C321.jpg\" /></a>Tegoroczni maturzy\u015bci z\u0142o\u017cyli 41,6 tys. wniosk\u00f3w o wgl\u0105d do swoich prac. Pomy\u0142ki w wynikach si\u0119gaj\u0105 nawet kilkudziesi\u0119ciu procent. Tak by\u0142o w przypadku maturzystki, kt\u00f3ra obla\u0142a egzamin pisemny z j\u0119zyka polskiego. Gdy ju\u017c napisa\u0142a poprawk\u0119, okaza\u0142a si\u0119, \u017ce matur\u0119 w pierwszym terminie tak naprawd\u0119 zda\u0142a i to na 72 proc. Jak do tej pory wyniki tegorocznych matur zmieniono w ponad 2,5 tys. przypadk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-egzaminator-oblal-jej-mature-okazalo-sie-ze-zdala-na-72-proc,nId,6994527", "date_published": "2023-08-30T07:01:25.725915+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017cary, zalania, zerwane dachy. Trudna noc dla stra\u017cak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pozary-zalania-zerwane-dachy-trudna-noc-dla-strazakow,nId,6994544\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017cary, zalania, zerwane dachy. Trudna noc dla stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pozary-zalania-zerwane-dachy-trudna-noc-dla-strazakow/000HLOBIKPV9OM2H-C321.jpg\" /></a>Niemal 1,5 tys. zg\u0142osze\u0144 odnotowali we wtorek stra\u017cacy w zwi\u0105zku z burzami przetaczaj\u0105cymi si\u0119 przez Polsk\u0119, a akcje kontynuowano przez ca\u0142\u0105 noc. Interweniowali zar\u00f3wno w sprawie po\u0142amanych drzew, uszkodzonych dach\u00f3w, zerwanych linii energetycznych, jak i po\u017car\u00f3w powsta\u0142ych od uderze\u0144 piorun\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pozary-zalania-zerwane-dachy-trudna-noc-dla-strazakow,nId,6994544", "date_published": "2023-08-30T07:01:25.723769+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0105 zdj\u0119cia grobu Prigo\u017cyna. Kreml zrobi\u0142 wiele, by ukry\u0107 pogrzeb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sa-zdjecia-grobu-prigozyna-kreml-zrobil-wiele-by-ukryc-pogrz,nId,6994524\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105 zdj\u0119cia grobu Prigo\u017cyna. Kreml zrobi\u0142 wiele, by ukry\u0107 pogrzeb\" src=\"https://i.iplsc.com/sa-zdjecia-grobu-prigozyna-kreml-zrobil-wiele-by-ukryc-pogrz/000HLODQJNL5XBRV-C321.jpg\" /></a>&quot;Po\u017cegnanie Jewgienija Wiktorowicza odby\u0142o si\u0119 w formie zamkni\u0119tej. Kto chce si\u0119 po\u017cegna\u0107, mo\u017ce odwiedzi\u0107 cmentarz Porochowskoje&quot; - pisze s\u0142u\u017cba prasowa firmy Jewgienija Prigo\u017cyna, Concord. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 pierwsze zdj\u0119cia grobu szefa Grupy Wagnera. Kreml zrobi\u0142 wiele, by o pogrzebie Prigo\u017cyna nie zrobi\u0142o si\u0119 za g\u0142o\u015bno. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sa-zdjecia-grobu-prigozyna-kreml-zrobil-wiele-by-ukryc-pogrz,nId,6994524", "date_published": "2023-08-30T07:01:25.717840+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Historyczne odkrycie\". Ameryka\u0144ski naukowiec o znalezisku z kosmosu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-historyczne-odkrycie-amerykanski-naukowiec-o-znalezisku-z-ko,nId,6993142\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Historyczne odkrycie&quot;. Ameryka\u0144ski naukowiec o znalezisku z kosmosu\" src=\"https://i.iplsc.com/historyczne-odkrycie-amerykanski-naukowiec-o-znalezisku-z-ko/000HLNXDV3SRH46I-C321.jpg\" /></a>Obiekt znaleziony w Oceanie Spokojnym mo\u017ce pochodzi\u0107 spoza Uk\u0142adu S\u0142onecznego - stwierdzi\u0142 profesor astrofizyki Avi Loeb. Naukowiec wraz z grup\u0105 badawcz\u0105 studiowa\u0142 odkryte pozosta\u0142o\u015bci meteorytu. - Po raz pierwszy ludzie po\u0142o\u017cyli r\u0119k\u0119 na materia\u0142ach pochodz\u0105cych spoza naszego uk\u0142adu - doda\u0142 profesor.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-historyczne-odkrycie-amerykanski-naukowiec-o-znalezisku-z-ko,nId,6993142", "date_published": "2023-08-30T05:55:31.607279+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pojecha\u0142 na wakacje i trafi\u0142 do wi\u0119zienia. Fatalny splot okoliczno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pojechal-na-wakacje-i-trafil-do-wiezienia-fatalny-splot-okol,nId,6994512\"><img align=\"left\" alt=\"Pojecha\u0142 na wakacje i trafi\u0142 do wi\u0119zienia. Fatalny splot okoliczno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/pojechal-na-wakacje-i-trafil-do-wiezienia-fatalny-splot-okol/000HLNXITW3RJGNV-C321.jpg\" /></a>Na 13 dni do wi\u0119zienia trafi\u0142 40-letni W\u0119gier, kt\u00f3ry wybra\u0142 si\u0119 ze na wakacje do Rzymu. Niczego niespodziewaj\u0105cy si\u0119 m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany tu\u017c po zameldowaniu w hotelu, gdzie mia\u0142 sp\u0119dzi\u0107 mi\u0142y czas ze swoj\u0105 narzeczon\u0105. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce niemal dwutygodniowa odsiadka by\u0142a efektem oszustw, jakich dopu\u015bci\u0142a si\u0119 inna osoba po kradzie\u017cy dokumentu to\u017csamo\u015bci pechowego turysty dziewi\u0119\u0107 lat wcze\u015bniej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pojechal-na-wakacje-i-trafil-do-wiezienia-fatalny-splot-okol,nId,6994512", "date_published": "2023-08-30T05:55:31.605665+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017cycza\u0142a na wysoki procent i grozi\u0142a niesp\u0142acaj\u0105cym. 83-latka skazana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozyczala-na-wysoki-procent-i-grozila-niesplacajacym-83-latk,nId,6993087\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017cycza\u0142a na wysoki procent i grozi\u0142a niesp\u0142acaj\u0105cym. 83-latka skazana\" src=\"https://i.iplsc.com/pozyczala-na-wysoki-procent-i-grozila-niesplacajacym-83-latk/000HLMJUHH0LXY1A-C321.jpg\" /></a>Tabitha Richardson zosta\u0142a zatrzymana w Walii za nielegalne po\u017cyczanie ludziom pieni\u0119dzy na wysoki procent. 83-letnia kobieta mia\u0142a tak\u017ce grozi\u0107 osobom, kt\u00f3re zalega\u0142y ze sp\u0142at\u0105 zad\u0142u\u017cenia. Seniorka zosta\u0142a sportretowana jako &quot;gro\u017ana&quot; i &quot;przera\u017caj\u0105ca&quot;. - G\u0142\u00f3wnym powodem dzia\u0142alno\u015bci Richardson by\u0142o pomaganie ludziom - powiedzia\u0142 adwokat oskar\u017conej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozyczala-na-wysoki-procent-i-grozila-niesplacajacym-83-latk,nId,6993087", "date_published": "2023-08-30T04:50:28.509615+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja wystrzeli\u0142a rakiety na Ukrain\u0119. Najwi\u0119kszy atak na Kij\u00f3w od wiosny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-wystrzelila-rakiety-na-ukraine-najwiekszy-atak-na-kijo,nId,6994502\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja wystrzeli\u0142a rakiety na Ukrain\u0119. Najwi\u0119kszy atak na Kij\u00f3w od wiosny\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wystrzelila-rakiety-na-ukraine-najwiekszy-atak-na-kijo/000HLNVIUC6SKFFU-C321.jpg\" /></a>Rosja przeprowadzi\u0142a w nocy zmasowany atak na terytorium Ukrainy. Si\u0142y rosyjskie wykorzysta\u0142y drony i rakiety do ostrzelania Kijowa. Szef wojskowej administracji Kijowa Serhij Popko przekaza\u0142, \u017ce by\u0142 to najwi\u0119kszy atak na ukrai\u0144sk\u0105 stolic\u0119 od wiosny. Na skutek dzia\u0142a\u0144 Rosjan zgin\u0119\u0142y co najmniej dwie osoby, a dwie zosta\u0142y zabrane do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-wystrzelila-rakiety-na-ukraine-najwiekszy-atak-na-kijo,nId,6994502", "date_published": "2023-08-30T04:50:28.508010+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocny atak na terytorium Rosji. Celem wojskowe samoloty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nocny-atak-na-terytorium-rosji-celem-wojskowe-samoloty,nId,6994501\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny atak na terytorium Rosji. Celem wojskowe samoloty\" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-atak-na-terytorium-rosji-celem-wojskowe-samoloty/000HLNVTE1YPQJK5-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie drony zaatakowa\u0142y w \u015brod\u0119 w nocy lotnisko w Pskowie, 700 km od Ukrainy. Jak przekaza\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Meduza, w wyniku ataku zosta\u0142y uszkodzone cztery wojskowe samoloty transportowe I\u0141-76.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nocny-atak-na-terytorium-rosji-celem-wojskowe-samoloty,nId,6994501", "date_published": "2023-08-30T04:50:28.506403+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]