[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef dyplomacji Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba: Polska i Ukraina b\u0119d\u0105 zjednoczone przeciwko rosyjskiemu imperializmowi", "description": "<img alt=\"Szef dyplomacji Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba: Polska i Ukraina b\u0119d\u0105 zjednoczone przeciwko rosyjskiemu imperializmowi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nyyy21-putin-7255383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska i Ukraina zawsze b\u0119d\u0105 zjednoczone przeciwko rosyjskiemu imperializmowi i braku poszanowaniu prawa mi\u0119dzynarodowego - napisa\u0142 w niedziel\u0119 na Twitterze minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba, odnosz\u0105c si\u0119 do s\u0142\u00f3w W\u0142adimira Putina. W zwi\u0105zku z wypowiedzi\u0105 prezydenta Rosji na temat wschodnich i zachodnich granic Polski do MSZ wezwany zosta\u0142 rosyjski ambasador w Warszawie. \"Wraz z demokratyczn\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105 mi\u0119dzynarodow\u0105 Polska dok\u0142ada wszelkich stara\u0144, by winni agresji na Ukrain\u0119 zostali poci\u0105gni\u0119ci do odpowiedzialno\u015bci\" - napisano w komunikacie polskiego resortu dyplomacji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wladimir-putin-o-granicach-polski-szef-dyplomacji-ukrainy-dmytro-kuleba-komentuje-daremne-proby-wbicia-klina-7255380?source=rss", "date_published": "2023-07-23T21:03:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 24.07. Upalne i burzowe regiony", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 24.07. Upalne i burzowe regiony\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xph8cv-upal-goraco-7255264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Noc\u0105 z niedzieli na poniedzia\u0142ek b\u0119dzie ciep\u0142o, temperatura w Ma\u0142opolsce nie spadnie poni\u017cej 18 stopni Celsjusza. Dzie\u0144 w wielu miejscach zapowiada si\u0119 upalnie, b\u0119dzie du\u017co region\u00f3w z burzami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-poniedzialek-2407-upalne-i-burzowe-regiony-7255255?source=rss", "date_published": "2023-07-23T17:09:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosjanie uderzyli w historyczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Odessy. Ucierpia\u0142a najwi\u0119ksza cerkiew w mie\u015bcie", "description": "<img alt=\"Rosjanie uderzyli w historyczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Odessy. Ucierpia\u0142a najwi\u0119ksza cerkiew w mie\u015bcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s3uy5k-zniszczenia-w-soborze-przemienienia-panskiego-w-odessie-po-rosyjskim-ataku-7255204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie przeprowadzili kolejny nocny atak rakietowy na Odess\u0119. Ucierpia\u0142o historyczne centrum miasta, w tym zabytkowa, najwi\u0119ksza w mie\u015bcie cerkiew. \"Nieprzerwany terror rakietowy wobec Odessy, kt\u00f3ra jest chroniona przez UNESCO, to kolejna zbrodnia wojenna Rosji\" - skomentowa\u0142 Josep Borrell, szef unijnej dyplomacji. \"Rosjanie poczuj\u0105 odpowied\u017a za atak na Odess\u0119\" - ostrzeg\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosjanie-uderzyli-w-historyczna-czesc-odessy-ucierpiala-najwieksza-cerkiew-w-miescie-7255200?source=rss", "date_published": "2023-07-23T16:49:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Zielonej G\u00f3ry Janusz Kubicki o decyzji NSA w sprawie sk\u0142adowiska: samorz\u0105dowcy zostaj\u0105 sami z problemem", "description": "<img alt=\"Prezydent Zielonej G\u00f3ry Janusz Kubicki o decyzji NSA w sprawie sk\u0142adowiska: samorz\u0105dowcy zostaj\u0105 sami z problemem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-osm21n-prezydent-zielonej-gory-janusz-kubicki-7255171/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wnioski o pomoc w likwidacji sk\u0142adowiska w Przylepie rz\u0105d, tak samo jak marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa, odpowiadali, \u017ce chwilowo nie s\u0105 w stanie zaspokoi\u0107 naszych potrzeb finansowych - powiedzia\u0142 w TVN24 prezydent Zielonej G\u00f3ry Janusz Kubicki. Pytany by\u0142 o postanowienie Naczelnego S\u0105du Administracyjnego, kt\u00f3ry w 2020 roku nakaza\u0142 usuni\u0119cie odpad\u00f3w z hali magazynowej. Samorz\u0105dowiec doda\u0142, \u017ce ostatnio pojawia\u0142y si\u0119 sygna\u0142y, i\u017c \"Fundusz Ochrony \u015arodowiska pomo\u017ce nam w utylizacji\", ale \"nie uda\u0142o si\u0119 tego zrobi\u0107\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/zielona-gora-pozar-skladowiska-odpadow-prezydent-miasta-janusz-kubicki-o-decyzji-nsa-z-2020-roku-7255170?source=rss", "date_published": "2023-07-23T16:14:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nocna operacja premiera Netanjahu, odwo\u0142a\u0142 zagraniczne wizyty", "description": "<img alt=\"Nocna operacja premiera Netanjahu, odwo\u0142a\u0142 zagraniczne wizyty \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s3nz5m-benjamin-netanjahu-6863687/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Izraela Benjamin Netanjahu przeszed\u0142 w nocy z soboty na niedziel\u0119 operacj\u0119 wszczepienia rozrusznika serca. W zwi\u0105zku z tym prze\u0142o\u017cy\u0142 zaplanowane na nadchodz\u0105cy tydzie\u0144 wizyty na Cyprze i w Turcji. Ju\u017c po operacji lekarze okre\u015blili stan zdrowia szefa izraelskiego rz\u0105du jako \"dobry\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/benjamin-netanjahu-premier-izraela-przeszedl-operacje-wszczepienia-rozrusznika-serca-odwolal-wizyty-na-cyprze-i-w-turcji-7255165?source=rss", "date_published": "2023-07-23T16:03:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chc\u0105 zmiany, ale brakuje im wiary w sprawczo\u015b\u0107. Co jeszcze trapi m\u0142ode pokolenie?", "description": "<img alt=\"Chc\u0105 zmiany, ale brakuje im wiary w sprawczo\u015b\u0107. Co jeszcze trapi m\u0142ode pokolenie? \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-thohwt-balukiewicz-7254357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chc\u0105 zmienia\u0107 Polsk\u0119 na lepsze, cho\u0107 jest w nich te\u017c du\u017co roz\u017calenia. M\u0142odzi najpierw napisali o tym, jak widz\u0105 Polsk\u0119 po najbli\u017cszych wyborach, a p\u00f3\u017aniej starli si\u0119 w debacie. Dyskutowali z profesorami z presti\u017cowych uczelni, w tym z Harvardu. Konkurs dla maturzyst\u00f3w zorganizowa\u0142o Collegium Civitas.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/chca-zmiany-ale-brakuje-im-wiary-w-sprawczosc-co-jeszcze-trapi-mlode-pokolenie-7254332?source=rss", "date_published": "2023-07-23T15:59:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car na Rodos i najwi\u0119ksza akcja ewakuacyjna w historii Grecji. \"Dzia\u0142amy w bardzo trudnych warunkach\"", "description": "<img alt=\"Po\u017car na Rodos i najwi\u0119ksza akcja ewakuacyjna w historii Grecji. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cyuffb-pozar-na-rodos-i-najwieksza-akcja-ewakuacyjna-w-historii-grecji-nocowalismy-w-duzych-salach-konferencyjnych-7255169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szalej\u0105cy po\u017car, ewakuowani tury\u015bci, odwo\u0142ane loty i urlopy. Grecka wyspa Rodos walczy z \u017cywio\u0142em. Zdj\u0119cia z turystycznego raju przypominaj\u0105 piek\u0142o. Po\u017car nie jest opanowany. Nie pomaga 40-stopniowy upa\u0142. Loty na Rodos odwo\u0142uje linia Jet2, a biuro podr\u00f3\u017cy TUI odwo\u0142uje zarezerwowane wakacje. Na Rodos s\u0105 Polacy z pi\u0119ciu biur podr\u00f3\u017cy.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/pozar-na-rodos-i-najwieksza-akcja-ewakuacyjna-w-historii-grecji-dzialamy-w-bardzo-trudnych-warunkach-7255150?source=rss", "date_published": "2023-07-23T15:13:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zjecha\u0142 do kraw\u0119dzi jezdni i uderzy\u0142 w bariery. 50-latek nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 do kraw\u0119dzi jezdni i uderzy\u0142 w bariery. 50-latek nie \u017cyje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6k5h5-tragiczny-wypadek-na-autostradzie-a4-pod-wieliczka-7255131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    50-letni kierowca zgin\u0105\u0142 w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 nad ranem na ma\u0142opolskim odcinku autostrady A4 . M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 panowanie nad kierownic\u0105 i wjecha\u0142 w ekrany akustyczne.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/autostrada-a4-smiertelny-wypadek-na-trasie-krakow-rzeszow-samochod-zostal-zmiazdzony-7255153?source=rss", "date_published": "2023-07-23T14:55:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142 wyci\u0105gn\u0105\u0107 auto z rowu, zgin\u0105\u0142 przygnieciony przez ci\u0105gnik", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 wyci\u0105gn\u0105\u0107 auto z rowu, zgin\u0105\u0142 przygnieciony przez ci\u0105gnik\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4fhpnh-zycia-kierowcy-ciagnika-nie-udalo-sie-uratowac-7255115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w miejscowo\u015bci Bach\u00f3rzec (Podkarpacie). Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, 40-latek chcia\u0142 wyci\u0105gn\u0105\u0107 ci\u0105gnikiem z rowu auto terenowe, ale jego maszyna przywr\u00f3ci\u0142a si\u0119, spad\u0142a z kilkumetrowej skarpy i go przygniot\u0142a. M\u0119\u017cczyzna nie prze\u017cy\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/bachorzec-nie-zyje-40-latek-przygnieciony-przez-ciagnik-chcial-wyciagnac-auto-z-rowu-7255110?source=rss", "date_published": "2023-07-23T14:31:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Krak\u00f3w robi porz\u0105dek z hulajnogami. B\u0119d\u0105 ograniczenia dla operator\u00f3w", "description": "<img alt=\"Krak\u00f3w robi porz\u0105dek z hulajnogami. B\u0119d\u0105 ograniczenia dla operator\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xntpua-hulajnogi-w-krakowie-7249316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery tysi\u0105ce hulajn\u00f3g elektrycznych w centrum miasta - to limit ustanowiony na mocy porozumienia w\u0142adz Krakowa z operatorami tych jedno\u015blad\u00f3w. Cztery prywatne firmy, kt\u00f3re zdecydowa\u0142y si\u0119 na podpisanie umowy z miastem, b\u0119d\u0105 p\u0142aci\u0107 za zajmowanie miejskiej przestrzeni i usuwanie nieprawid\u0142owo zaparkowanych pojazd\u00f3w. Z kolei aplikacje uniemo\u017cliwi\u0105 u\u017cytkownikom oddanie pojazdu, gdy limit zostanie osi\u0105gni\u0119ty. W rozmowie z tvn24.pl przedstawiciele firm podkre\u015blaj\u0105, \u017ce ceny ich us\u0142ug nie zmieni\u0105 si\u0119. Na rynku pojawi si\u0119 te\u017c jeden nowy gracz.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-bolt-lime-tier-i-traficar-wprowadzaja-ograniczenia-w-wynajmie-hulajnog-elektrycznych-to-efekt-umowy-z-miastem-7249494?source=rss", "date_published": "2023-07-23T13:06:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przewodnicz\u0105cy Naczelnej Rady Adwokackiej: interwencja policji w sprawie pani Joanny i policyjna konferencja by\u0142y niepotrzebne", "description": "<img alt=\"Przewodnicz\u0105cy Naczelnej Rady Adwokackiej: interwencja policji w sprawie pani Joanny i policyjna konferencja by\u0142y niepotrzebne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ukrlr-policja-pokazala-nagrania-ws-interwencji-policji-wobec-pani-joanny-7252204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Interwencja policji w sprawie pani Joanny by\u0142a nieproporcjonalna, by\u0142a nieadekwatna - oceni\u0142 w TVN24 Przemys\u0142aw Rosati, przewodnicz\u0105cy Naczelnej Rady Adwokackiej. Uzna\u0142 j\u0105 za niepotrzebn\u0105, podobnie jak czwartkow\u0105 konferencj\u0119 prasow\u0105 w Komendzie G\u0142\u00f3wnej Policji.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sprawa-pani-joanny-przemyslaw-rosati-przewodniczacy-naczelnej-rady-adwokackiej-komentuje-dzialania-policji-7254755?source=rss", "date_published": "2023-07-23T12:53:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reforma s\u0105downictwa w Izraelu \"rozdziera nar\u00f3d\". Elita s\u0142u\u017cb bezpiecze\u0144stwa i wojska pisze do Netanjahu", "description": "<img alt=\"Reforma s\u0105downictwa w Izraelu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v1qil7-protesty-w-izraelu-przeciwko-reformie-sadownictwa-7254989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkudziesi\u0119ciu by\u0142ych najwy\u017cszych rang\u0105 funkcjonariuszy s\u0142u\u017cb bezpiecze\u0144stwa\u00a0Izraela, w tym Mossadu i Szin Bet, a tak\u017ce dow\u00f3dcy wojskowi, wystosowali list do premiera Benjamina Netanjahu, wzywaj\u0105c go do wstrzymania prac nad reform\u0105 s\u0105downictwa. Sygnatariusze poparli bezprecedensowy protest rezerwist\u00f3w si\u0142 powietrznych. W sobot\u0119 wieczorem na ulice ca\u0142ego kraju wysz\u0142o p\u00f3\u0142 miliona protestuj\u0105cych obywateli.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-masowe-protesty-przeciwko-reformie-sadownictwa-apele-o-wstrzymanie-prac-nad-ustawa-7254978?source=rss", "date_published": "2023-07-23T12:27:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Hiszpanie wybieraj\u0105 parlament. Jeden rekord ju\u017c pad\u0142", "description": "<img alt=\"Hiszpanie wybieraj\u0105 parlament. Jeden rekord ju\u017c pad\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-b9kvym-hiszpania-glosowanie-w-wyborach-parlamentarnych-7254927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Hiszpanii trwaj\u0105 wybory do parlamentu - Kortez\u00f3w Generalnych. G\u0142osowanie odbywa si\u0119 w ponad 20 tysi\u0105cach lokali wyborczych. Zako\u0144czy si\u0119 o godzinie 20. Startuj\u0105 przedstawiciele 75 partii i blok\u00f3w wyborczych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-wybory-parlamentarne-7254919?source=rss", "date_published": "2023-07-23T11:54:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Hiszpanie wybieraj\u0105 parlament. Sonda\u017ce: czy zwyci\u0119zca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 rz\u0105dzi\u0107 samodzielnie?", "description": "<img alt=\"Hiszpanie wybieraj\u0105 parlament. Sonda\u017ce: czy zwyci\u0119zca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 rz\u0105dzi\u0107 samodzielnie?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yzc0qr-lider-partii-ludowej-alberto-nunez-feijoo-7255305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Hiszpanii trwaj\u0105 wybory do parlamentu - Kortez\u00f3w Generalnych. Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie w wi\u0119kszo\u015bci kraju, lokale na Wyspach Kanaryjskich zamykaj\u0105 si\u0119 o 21. Wed\u0142ug og\u0142oszonych tu\u017c po godzinie 20 wynik\u00f3w sonda\u017cy, cho\u0107 \u017cadnemu ugrupowaniu nie uda\u0142o si\u0119 uzyska\u0107 zdecydowanej przewagi, rz\u0105d mog\u0142aby sformowa\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 utworzona przez Parti\u0119 Ludow\u0105 i skrajnie prawicowe Vox.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-wybory-parlamentarne-sondaze-kto-utworzy-rzad-7254919?source=rss", "date_published": "2023-07-23T11:54:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany wsiad\u0142 za kierownic\u0119, \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 swoj\u0105 partnerk\u0119", "description": "<img alt=\"Pijany wsiad\u0142 za kierownic\u0119, \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 swoj\u0105 partnerk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c7hg85-proces-bedzie-sie-toczyl-w-legionowskim-sadzie-7252827/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura zako\u0144czy\u0142a \u015bledztwo w sprawie tragicznego wypadku, do jakiego dosz\u0142o pod Legionowem. Pod ko\u0142ami auta zgin\u0119\u0142a m\u0142oda lekarka. Prowadzi\u0142 jej partner, by\u0142 pijany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/katy-wegierskie-tragiczny-wypadek-nie-zyje-lekarka-akt-oskarzenia-dla-jej-partnera-byl-pijany-7252642?source=rss", "date_published": "2023-07-23T11:39:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "74-latek pobity przez troje m\u0142odych ludzi", "description": "<img alt=\"74-latek pobity przez troje m\u0142odych ludzi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e44iap-poszukiwany-listem-gonczym-zatrzymany-zdj-ilustracyjne-7172643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn w wieku 20 i 21 lat oraz 21-latk\u0119 podejrzanych o pobicie 74-latka w krakowskim Ty\u0144cu. Senior trafi\u0142 do szpitala w powa\u017cnym stanie. Jak informuje policja, akt agresji poprzedza\u0142y s\u0142owne utarczki.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-pobicie-74-latka-w-tyncu-policja-zatrzymala-troje-mlodych-ludzi-7254667?source=rss", "date_published": "2023-07-23T10:28:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kilkukrotnie mniej kar za jazd\u0119 na gap\u0119 w Krakowie. W tle konflikt kontroler\u00f3w z miastem", "description": "<img alt=\"Kilkukrotnie mniej kar za jazd\u0119 na gap\u0119 w Krakowie. W tle konflikt kontroler\u00f3w z miastem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bvm2k0-shutterstock_2215662823-7162780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od pocz\u0105tku lipca kontrolerzy bilet\u00f3w w Krakowie wystawili gapowiczom w komunikacji miejskiej zaledwie 1400 kar. Wcze\u015bniej ta liczba si\u0119ga\u0142a nawet dziewi\u0119ciu tysi\u0119cy miesi\u0119cznie. Tak du\u017cy spadek liczby wystawianych mandat\u00f3w to efekt zerwania umowy z miastem przez firm\u0119 Rewizor, kt\u00f3ra dot\u0105d zajmowa\u0142a si\u0119 kontrolowaniem bilet\u00f3w. W rezultacie urz\u0119dnicy zacz\u0119li zatrudnia\u0107 w\u0142asnych kontroler\u00f3w. Tych jednak wci\u0105\u017c brakuje.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-kilkukrotnie-mniej-kar-za-jazde-na-gape-w-krakowie-w-tle-konflikt-kontrolerow-z-miastem-7254779?source=rss", "date_published": "2023-07-23T09:41:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142o jedno mieszkanie, s\u0105 trzy. \"Prawo tego nie zabrania\", ale s\u0105 pewne warunki", "description": "<img alt=\"By\u0142o jedno mieszkanie, s\u0105 trzy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hp3dbv-pani-elzbieta-pokazuje-spekania-przy-oknie-7206926/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105siad z g\u00f3ry podzieli\u0142 mieszkanie na trzy kawalerki z trzema \u0142azienkami, z kt\u00f3rych dwie s\u0105 zlokalizowane nad pokojami mieszkania poni\u017cej - poinformowa\u0142a Kontakt 24 mieszkanka Bia\u0142egostoku, kt\u00f3ra w swoim salonie s\u0142yszy teraz odg\u0142osy z tych \u0142azienek. Spraw\u0105 zaj\u0105\u0142 si\u0119 nadz\u00f3r budowlany. S\u0105siad ma przywr\u00f3ci\u0107 mieszkanie do pierwotnego stanu. Bo o ile w prawie nie ma zapisanego wprost zakazu dzielenia mieszka\u0144, to - zdaniem nadzoru - w blokach z wielkiej p\u0142yty to w praktyce niemo\u017cliwe. Mi\u0119dzy innymi dlatego, \u017ce nowym \u0142azienkom i kuchniom nie da si\u0119 zapewni\u0107 sprawnej wentylacji. Co robi\u0107, je\u015bli znajdziemy si\u0119 w podobnej sytuacji? Czy s\u0105siad mo\u017ce podzieli\u0107 swoje mieszkanie, jak chce i nikt nie ma prawa w to ingerowa\u0107?", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-sasiad-z-gory-podzielil-mieszkanie-na-trzy-jest-nakaz-przywrocenia-go-do-stanu-pierwotnego-7206717?source=rss", "date_published": "2023-07-23T08:46:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Skradzione w Holandii auto znalezione pod Warszaw\u0105, paser zatrzymany", "description": "<img alt=\"Skradzione w Holandii auto znalezione pod Warszaw\u0105, paser zatrzymany \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4dnyst-policja-odkryla-dziuple-samochodowa-i-zatrzymala-podejrzanego-o-paserstwo-7254688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Otwocka dotarli do \"dziupli samochodowej\", gdzie znajdowa\u0142 si\u0119 skradziony na terenie Holandii pojazd. Zatrzymali te\u017c 34-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzut paserstwa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/jozefow-skradzione-w-holandii-auto-znalezione-pod-warszawa-paser-zatrzymany-7254655?source=rss", "date_published": "2023-07-23T08:43:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przez rosn\u0105ce ceny kupuj\u0105 mniej myd\u0142a", "description": "<img alt=\"Przez rosn\u0105ce ceny kupuj\u0105 mniej myd\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hoa5uv-mydlo-shutterstock_2175958119-7254774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprzeda\u017c myd\u0142a w Wielkiej Brytanii spad\u0142a w ci\u0105gu sze\u015bciu miesi\u0119cy o po\u0142ow\u0119 - podaje \"The Guardian\". Najubo\u017csi Brytyjczycy rezygnuj\u0105 z zakupu podstawowych produkt\u00f3w higienicznych przez wszechobecn\u0105 dro\u017cyzn\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-inflacja-przez-rosnace-ceny-przestaja-kupowac-mydlo-7254676?source=rss", "date_published": "2023-07-23T08:43:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad 900 ch\u0119tnych na kupno odholowanych przez s\u0142u\u017cby miejskie aut", "description": "<img alt=\"Ponad 900 ch\u0119tnych na kupno odholowanych przez s\u0142u\u017cby miejskie aut\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7h53c4-drogowcy-wystawili-na-sprzedaz-odholowane-auta-7197872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich rozstrzygn\u0105\u0142 przetarg na sprzeda\u017c pojazd\u00f3w, kt\u00f3re po odholowaniu nie zosta\u0142y odebrane przez w\u0142a\u015bcicieli. Na 45 aut i jeden skuter wp\u0142yn\u0119\u0142o 901 ofert kupna. Do kasy miasta wp\u0142ynie oko\u0142o 286 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-miasto-wystawilo-na-sprzedaz-45-odholowanych-pojazdow-bylo-ponad-900-chetnych-7254224?source=rss", "date_published": "2023-07-23T07:34:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Upa\u0142 da si\u0119 nam we znaki. W kolejnych dniach mo\u017ce zagrzmie\u0107 i sypn\u0105\u0107 gradem", "description": "<img alt=\"Upa\u0142 da si\u0119 nam we znaki. W kolejnych dniach mo\u017ce zagrzmie\u0107 i sypn\u0105\u0107 gradem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-a8qtu4-upal-7234683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW wydali alerty meteorologiczne pierwszego stopnia. Jak podaj\u0105, w cz\u0119\u015bci kraju pojawi si\u0119 niebezpieczny upa\u0142. Wed\u0142ug opublikowanej prognozy zagro\u017ce\u0144, w kolejnych dniach do Polski wr\u00f3c\u0105 burze z gradem. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie gro\u017ana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-upal-w-polsce-w-weekend-burze-z-gradem-w-prognozie-zagrozen-meteo-7254606?source=rss", "date_published": "2023-07-23T04:28:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tykpxw-fragmenty-amunicji-zgromadzone-na-podworku-zniszczonego-domu-we-wsi-dowhenka-w-obwodzie-charkowskim-7249671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 515 dni. Rosja przeprowadzi\u0142a kolejny nocny atak na Odess\u0119 na po\u0142udniu Ukrainy, zabijaj\u0105c jedn\u0105 osob\u0119 i rani\u0105c 18, w tym dzieci. Rosyjskie w\u0142adze okupacyjne przymusowo zmobilizowa\u0142y i wys\u0142a\u0142y na front obywateli Uzbekistanu, kt\u00f3rzy przyjechali do Mariupola, by wykonywa\u0107 prace budowlane. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-23-lipca-2023-7254599?source=rss", "date_published": "2023-07-23T04:20:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypowiedzi Putina maj\u0105 \"wbi\u0107 klin mi\u0119dzy Polsk\u0119 i Ukrain\u0119\"", "description": "<img alt=\"Wypowiedzi Putina maj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aqi3gp-wladimir-putin-podczas-spotkania-rady-bezpieczenstwa-7254591/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanie pr\u00f3buj\u0105 wbi\u0107 klin mi\u0119dzy Polsk\u0119 i Ukrain\u0119 - stwierdzi\u0142a w \"Faktach po Faktach\" Agnieszka Legucka, analityczka do spraw Rosji Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych, odnosz\u0105c si\u0119\u00a0do ostatnich wypowiedzi W\u0142adimira Putina o Polsce. Pu\u0142kownik rezerwy Maciej Matysiak komentowa\u0142\u00a0rozwa\u017cania dotycz\u0105ce nowej koncepcji\u00a0obrony NATO. - Strategicznie takie my\u015blenie jest jak najbardziej celowe - zaznaczy\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wladimir-putin-o-polsce-ekspertka-komentuje-cel-wypowiedzi-rosjanie-probuja-wbic-klin-miedzy-polske-i-ukraine-7254588?source=rss", "date_published": "2023-07-23T04:06:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela 23.07. Nawet 30 stopni, w cz\u0119\u015bci kraju burze", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela 23.07. Nawet 30 stopni, w cz\u0119\u015bci kraju burze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vbqku3-upal-6007634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Niedziela 23.07 przyniesie wysok\u0105 temperatur\u0119. Na po\u0142udniu Polski b\u0119dzie w cieniu nawet 30 stopni Celsjusza. W niekt\u00f3rych regionach spadnie deszcz i zagrzmi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-niedziela-2307-nawet-30-stopni-w-czesci-kraju-burze-7254549?source=rss", "date_published": "2023-07-23T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]