[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken dla CNN: Rosja ju\u017c przegra\u0142a wojn\u0119 przeciwko Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BO3ktkuTURBXy8wYjg0MWE4Zi1jNWQ2LTQ0YTMtYmJhNS0yZTA1NTZlMjRlYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja ju\u017c przegra\u0142a wojn\u0119 przeciwko Ukrainie, bior\u0105c pod uwag\u0119, \u017ce chcia\u0142a zetrze\u0107 ten kraj z mapy \u015bwiata \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 sekretarz stanu USA Antony Blinken w wyemitowanym w niedziel\u0119 wywiadzie dla CNN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8924013,blinken-dla-cnn-rosja-juz-przegrala-wojne-przeciwko-ukrainie.html", "date_published": "2023-07-23T18:26:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory w Hiszpanii. Centroprawicowa Partia Ludowa wygra\u0142a [EXIT POLL]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6NfktkuTURBXy8wMmE1MWU2NS1iMGEzLTQ0YzUtOWVmYy02Y2NhOWFlZWRjZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Opozycyjna centroprawicowa Partia Ludowa (PP) wygra\u0142a niedzielne wybory parlamentarne w Hiszpanii - wynika z sonda\u017cu exit poll przygotowanego przez o\u015brodek badawczy Sigma Dos dla telewizji TVE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8923947,wybory-w-hiszpanii-centroprawicowa-partia-ludowa-wygrala-exit-poll.html", "date_published": "2023-07-23T18:19:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 4 zaka\u017cenia, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 23.07]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 4 zaka\u017cenia koronawirusem, w tym jedno ponowne. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w niedziel\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 438 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W tygodniu (od 22 do 28 czerwca) by\u0142o o ponad 16 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-4-zakazenia-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-d.html", "date_published": "2023-07-23T15:45:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken: Ukraina odbi\u0142a ju\u017c 50 proc. swoich teren\u00f3w pocz\u0105tkowo zaj\u0119tych przez Rosj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BO3ktkuTURBXy8wYjg0MWE4Zi1jNWQ2LTQ0YTMtYmJhNS0yZTA1NTZlMjRlYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojska ukrai\u0144skie odbi\u0142y ju\u017c oko\u0142o 50 proc. teren\u00f3w zaj\u0119tych pocz\u0105tkowo przez si\u0142y rosyjskie, ale kontrofensywa potrwa jeszcze kilka miesi\u0119cy - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 sekretarz stanu USA Antony Blinken.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8921070,blinken-ukraina-odbila-juz-50-proc-swoich-terenow-poczatkowo-zajetyc.html", "date_published": "2023-07-23T15:45:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cykl obni\u017cek st\u00f3p b\u0119dzie stopniowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y2XktkuTURBXy80MTY1MTY2NS03MmQ3LTQzNjctOGJhZC02NTU5YzM3NGUxNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej wesz\u0142a w cykl obni\u017cek st\u00f3p procentowych w lipcu. G\u0142\u00f3wn\u0105 przes\u0142ank\u0105 dla tej decyzji by\u0142y prognozy szybkiego spadku inflacji zawarte w lipcowej projekcji Narodowego Banku Polskiego. Warto zauwa\u017cy\u0107 jednak, \u017ce te szacunki obarczone s\u0105 spor\u0105 niepewno\u015bci\u0105 \u2013 tym samym same decyzje dotycz\u0105ce st\u00f3p procentowych powinny by\u0107 ostro\u017cne.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8875478,cykl-obnizek-stop-bedzie-stopniowy.html", "date_published": "2023-07-23T14:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dezinflacja na \u015bwiecie i w Polsce post\u0119puje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qxLktkuTURBXy8xNmMwODBkOS03ZWE2LTQ3MDEtOTc2MC0zYmJhYjRlODUzZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacj\u0119 CPI na poziomie 11,9 proc. w 2023 r.; 5,2 proc. \u2013 w 2024 r. oraz 3,6 proc. \u2013 w 2025 r. zak\u0142ada centralna \u015bcie\u017cka projekcji z lipcowego \u201eRaportu o inflacji\u201d Departamentu Analiz i Bada\u0144 Ekonomicznych NBP. \u201eNasza projekcja niewiele r\u00f3\u017cni si\u0119 od marcowej i listopadowej\u201d \u2013 m\u00f3wi\u0105 eksperci NBP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8875402,dezinflacja-na-swiecie-i-w-polsce-postepuje.html", "date_published": "2023-07-23T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "M\u0105dra polityka migracyjna sprzyja gospodarce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TikktkuTURBXy9mYjU5ZDE2MC1lZjRjLTQxMmUtOTg3MS1hNTI0MjA0MWMwYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Migracje to kwestia o ogromnym znaczeniu. Szczeg\u00f3lnie w Polsce, gdy do\u015bwiadczamy masowego nap\u0142ywu os\u00f3b z Ukrainy. Niestety wci\u0105\u017c pokutuje b\u0142\u0119dne przekonanie, jakoby imigracja okazywa\u0142a si\u0119 szkodliwa dla bud\u017cetu i rynku pracy.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8875540,madra-polityka-migracyjna-sprzyja-gospodarce.html", "date_published": "2023-07-23T12:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y szef Mossadu: Dla dobra bezpiecze\u0144stwa narodowego Izraela nale\u017cy powstrzyma\u0107 prace nad reform\u0105 s\u0105downictwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuLktkuTURBXy82N2M1ZmUwNy1mZWQ3LTQzYTgtODNlMy1jYzhjZmVkNzE0ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y szef Mossadu Jossi Cohen w artykule opublikowanym w niedziel\u0119 wezwa\u0142 do przerwania prac nad kontrowersyjn\u0105 reform\u0105 s\u0105downictwa argumentuj\u0105c, \u017ce jej forsowanie powoduje &quot;bezpo\u015brednie&quot; zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa i ogranicza zdolno\u015b\u0107 kraju do radzenia sobie z zagro\u017ceniem ze strony Iranu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8916783,byly-szef-mossadu-izrael-reforma-sadownictwa.html", "date_published": "2023-07-23T11:28:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u017cary na Rodos. Biuro turystyczne TUI odwo\u0142uje zaplanowane wyjazdy na wysp\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QySktkuTURBXy85NmI5NWEyMS1kNTNiLTRjNmEtYWQxOS01NzEzNDBlNmFmOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Anulujemy imprezy turystyczne na Rodos z zaplanowanym wylotem w dniu 24 lipca - poinformowa\u0142o na Fb biuro turystyczne TUI dodaj\u0105c, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 kontaktowa\u0142o z klientami, kt\u00f3rzy maj\u0105 na dzie\u0144 zaplanowany wylot.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8916746,pozary-na-rodos-biuro-turystyczne-tui-odwoluje-zaplanowane-wyjazdy-na.html", "date_published": "2023-07-23T11:26:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski ekspert chwali Polsk\u0119: Powinni\u015bmy bra\u0107 przyk\u0142ad, modernizuj\u0105c nasze wojsko", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3OpktkuTURBXy9iYjRiNDU2Yi0wZWVkLTQyMmQtOGY3My0yZmQ1Y2VlMGJjYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wielka Brytania modernizuj\u0105c swoje si\u0142y zbrojne powinna bra\u0107 przyk\u0142ad z Polski, kt\u00f3ra robi to nie tylko znacznie szybciej, ale te\u017c ni\u017cszym kosztem - pisze na portalu dziennika &quot;Daily Telegraph&quot; marsza\u0142ek lotnictwa Edward Stringer, by\u0142y dyrektor brytyjskiej Akademii Obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8916705,brytyjski-ekspert-chwali-polske-powinnismy-brac-przyklad-modernizuja.html", "date_published": "2023-07-23T11:23:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nielegalna imigracja w Niemczech wymyka si\u0119 spod kontroli. Premier Hesji chce og\u00f3lnokrajowych kontroli granicznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Hesji Boris Rhein wzywa do wprowadzenia og\u00f3lnokrajowych kontroli granicznych, aby ograniczy\u0107 nielegaln\u0105 imigracj\u0119. &quot;Rz\u0105d federalny musi wreszcie sprawi\u0107, \u017ce mniej os\u00f3b b\u0119dzie nielegalnie wje\u017cd\u017ca\u0107 do Niemiec&quot; - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla &quot;Bild am Sonntag&quot; szef rz\u0105du landu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8916221,nielegalna-imigracja-w-niemczech-wymyka-sie-spod-kontroli-premier-hes.html", "date_published": "2023-07-23T10:46:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u017car na Rodos. Trwa najwi\u0119ksza ewakuacja w historii Grecji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C8SktkuTURBXy85NDRjNmUwZi0wOWFjLTRlNjgtYmJjNi0yYTQyODkzYTFkOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po\u017car na Rodos doprowadzi\u0142 do najwi\u0119kszej ewakuacji w historii Grecji - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 grecka policja. Niemiecki koncern turystyczny TUI odwo\u0142a\u0142 do 25 lipca wszystkie loty na wysp\u0119, a brytyjskie tanie linie lotnicze Jet2 odwo\u0142a\u0142y niedzielne loty na Rodos.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8916106,pozar-na-rodos-trwa-najwieksza-ewakuacja-w-historii-grecji.html", "date_published": "2023-07-23T10:38:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Autocoaching dla ka\u017cdego\" brzmi niewinnie? [RECENZJA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SEHktkuTURBXy9lMzRiMzFjYi1lZmEzLTQyYTYtOTI1OC02NjMwMGU5YzEyMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tak, Wysoki S\u0105dzie, przyznaj\u0119 si\u0119 do winy. Tak, przeczyta\u0142em pierwsz\u0105 w \u017cyciu ksi\u0105\u017ck\u0119 o planowaniu neurolingwistycznym (NLP). Zrobi\u0142em to niechc\u0105cy, przez gapiostwo i nieuwag\u0119. Prosz\u0119, Wysoki S\u0105dzie, o mo\u017cliwie naj\u0142agodniejszy wymiar kary. Zw\u0142aszcza \u017ce nie \u017ca\u0142uj\u0119. A powiem nawet wi\u0119cej: ca\u0142kiem mi si\u0119 podoba\u0142o.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8869970,autocoaching-dla-kazdego-brzmi-niewinnie-recenzja.html", "date_published": "2023-07-23T10:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ewakuacja na Rodos. Na wyspie przebywaj\u0105 Polacy z pi\u0119ciu biur podr\u00f3\u017cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QySktkuTURBXy85NmI5NWEyMS1kNTNiLTRjNmEtYWQxOS01NzEzNDBlNmFmOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na greckiej wyspie Rodos, gdzie szalej\u0105 po\u017cary, przebywaj\u0105 Polacy z pi\u0119ciu biur podr\u00f3\u017cy; tury\u015bci z biur Grecos, Itaka i Rainbow zostali ewakuowani, lub s\u0105 w trakcie ewakuacji. Rainbow ewakuowa\u0142o oko\u0142o 200 klient\u00f3w, ale nie ma kontaktu z o\u015bmioma osobami - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 PAP ambasada RP w Atenach.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8914757,ewakuacja-na-rodos-na-wyspie-przebywaja-polacy-z-pieciu-biur-podrozy.html", "date_published": "2023-07-23T08:51:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzi\u015b wybory w Hiszpanii. 37,6 mln os\u00f3b mo\u017ce odda\u0107 sw\u00f3j g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6NfktkuTURBXy8wMmE1MWU2NS1iMGEzLTQ0YzUtOWVmYy02Y2NhOWFlZWRjZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedziel\u0119 o 9.00 rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w Hiszpanii wybory do parlamentu, tzw. Kortez\u00f3w Generalnych. G\u0142osowanie odbywa si\u0119 w ponad 20 tys. lokali wyborczych tego 47-milionowego kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8913335,dzis-wybory-w-hiszpanii-376-mln-osob-moze-oddac-swoj-glos.html", "date_published": "2023-07-23T07:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rada NATO-Ukraina zbierze w \u015brod\u0119. Chodzi o sytuacj\u0119 na Morzu Czarnym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zXMktkuTURBXy8xYmIwZGU3NC1hMTFiLTRkYjEtOGYxYS00YmZiNTE4MjllOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na pro\u015bb\u0119 w\u0142adz w Kijowie sekretarz generalny Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego Jens Stoltenberg zwo\u0142a\u0142 na \u015brod\u0119 posiedzenie Rady NATO-Ukraina w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 na Morzu Czarnym - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 p\u00f3\u017anym wieczorem rzeczniczka NATO.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8913261,rada-nato-ukraina-zbierze-w-srode-chodzi-o-sytuacje-na-morzu-czarnym.html", "date_published": "2023-07-23T07:07:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja ma du\u017cy problem. Dzi\u0119ki Szwecji NATO zyska najwi\u0119ksz\u0105 marynark\u0119 na Ba\u0142tyku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7P2ktkuTURBXy9jNDg4OGQyMi0zZDUyLTRmNmMtOTc4My1kZGZhMDljMmEzODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Akcesja Szwecji do NATO nie tylko wype\u0142nia geograficzn\u0105 szczelin\u0119 w NATO, ale te\u017c wnosi najwi\u0119ksz\u0105 flot\u0119 na Ba\u0142tyku - m\u00f3wi PAP Elisabeth Braw, szwedzka ekspertka think tanku American Enterprise Institute. Jak zaznaczy\u0142a, za prze\u0142omem w sprawie sta\u0142y intensywne zakulisowe zabiegi USA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8913219,rosja-ma-duzy-problem-dzieki-szwecji-nato-zyska-najwieksza-marynarke.html", "date_published": "2023-07-23T07:02:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjska bro\u0144 j\u0105drowa w obwodzie kr\u00f3lewieckim? \"Jest taka mo\u017cliwo\u015b\u0107\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wPxktkuTURBXy9iODA1MjQxNi1hZGI2LTRjMzgtOWRkMS05ZjBmZjRhYzE3NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obwodzie kr\u00f3lewieckim mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 rosyjskie g\u0142owice j\u0105drowe; do niedawna Rosjanie mogli stosunkowo \u0142atwo przerzuci\u0107 bro\u0144 j\u0105drow\u0105. To, czy g\u0142owice tam s\u0105, wiedz\u0105 tylko wywiady pa\u0144stw, kt\u00f3re dysponuj\u0105 ci\u0105g\u0142ym monitoringiem satelitarnym \u2013 powiedzia\u0142 PAP redaktor naczelny miesi\u0119cznika &quot;Wojsko i Technika\u201d Andrzej Ki\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8913126,rosyjska-bron-jadrowa-w-obwodzie-krolewieckim-jest-taka-mozliwosc.html", "date_published": "2023-07-23T06:52:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy fundacja rodzinna rozwi\u0105\u017ce problem sukcesji w firmach?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9P7ktkuTURBXy82ZDBkMDllMy02MGVmLTQ4OWItOWVmYy02ZmU0NjcwYzc2YTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W procesie tworzenia i rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci w Polsce jest kilkaset fundacji rodzinnych - poinformowa\u0142 PAP Mateusz Kami\u0144ski z Fundacji Firmy Rodzinne. Przedsi\u0119biorc\u00f3w przekonuje do tego rozwi\u0105zania m.in. mo\u017cliwo\u015b\u0107 pe\u0142niejszego ni\u017c dot\u0105d zabezpieczenia rozwoju firmy w planowanej sukcesji - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8913006,czy-fundacja-rodzinna-rozwiaze-problem-sukcesji-w-firmach.html", "date_published": "2023-07-23T06:44:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemieckie media: Siemens Energy, mimo wojny na Ukrainie, prowadzi interesy z podlegaj\u0105c\u0105 Kremlowi sp\u00f3\u0142k\u0105 Rosatom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rsVktkuTURBXy80NjM2N2Q4ZS04N2IyLTQ4NDAtYmE4Ni04ODZiNTQ0MDExNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Siemens Energy, mimo wojny na Ukrainie, prowadzi interesy z rosyjsk\u0105 pa\u0144stwow\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105 Rosatom \u2013 pisze portal RTL/ntv. UE robi wyj\u0105tek w kwestii sankcji wobec sektora energetycznego Rosji - w przeciwie\u0144stwie do ropy, czy gazu, wci\u0105\u017c nie ma ogranicze\u0144 handlowych w sektorze j\u0105drowym.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8912755,niemieckie-media-siemens-energy-mimo-wojny-na-ukrainie-prowadzi-int.html", "date_published": "2023-07-23T06:27:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bciowe a ceny \u017cywno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NGVktkuTURBXy9jZjQxMTcwZS1kZmFjLTRlMjQtYmIwNC1hYWE1MWZmYWZmZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O rynku rolno-spo\u017cywczym, bezpiecze\u0144stwie \u017cywno\u015bciowym, \u0142a\u0144cuchach dostaw, sytuacji wywo\u0142anej pandemi\u0105 COVID-19 oraz wojn\u0105 w Ukrainie m\u00f3wi dr Jakub Olipra, starszy ekonomista banku Cr\u00e9dit Agricole i wyk\u0142adowca Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Handlowej w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8875436,bezpieczenstwo-zywnosciowe-a-ceny-zywnosci.html", "date_published": "2023-07-23T06:26:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyrastamy na pot\u0119g\u0119 nowego przemys\u0142u? Ekonomista: Gwiazd\u0105 polskiego eksportu s\u0105 baterie do aut elektrycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZnpktkuTURBXy8zYmJhNDllYy1mMjVhLTQ2YTItYTQ4OS0yZjExYzEwMDJmZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gwiazd\u0105 polskiego eksportu nadal s\u0105 baterie do samochod\u00f3w elektrycznych i generalnie wyroby motoryzacyjne, ale dobrze radz\u0105 sobie r\u00f3wnie\u017c inne bran\u017ce \u2013 oceni\u0142 w rozmowie z PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista PKO Banku Polskiego Piotr Bujak.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8912619,wyrastamy-na-potege-nowego-przemyslu-ekonomista-gwiazda-polskiego-ek.html", "date_published": "2023-07-23T06:18:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ewakuacja turyst\u00f3w na Rodos. \"Ludzie spali na trawnikach i na le\u017cakach\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xd_ktkuTURBXy8zM2M3MGI2Zi03ZGNkLTQyNjYtYjQ5OS0yMWM2MDJlMmZjMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ludzie spali na trawnikach i na le\u017cakach nad basenem - powiedzia\u0142a w niedziel\u0119 rano w rozmowie z PAP pani Kasia z Wejherowa. Z powodu szalej\u0105cych na wyspie po\u017car\u00f3w, kobieta z dzie\u0107mi wraz z innymi turystami zosta\u0142a ewakuowana z hotelu na Rodos. Noc sp\u0119dzili koczuj\u0105c w sali konferencyjnej lub nad basenem.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8912539,ewakuacja-turystow-na-rodos-ludzie-spali-na-trawnikach-i-na-lezakach.html", "date_published": "2023-07-23T06:12:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad po\u0142owa maj\u0105tku najbogatszych tego \u015bwiata to nieruchomo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nnXktkuTURBXy9mYTYxNzQ0My1kNGRlLTQ0NmYtOTJkMy1kNThjZWVmODBiZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad po\u0142ow\u0119 maj\u0105tku \u015bwiatowych krezus\u00f3w stanowi\u0105 nieruchomo\u015bci. S\u0105 to m.in. apartamenty, rezydencje, grunty, biurowce, magazyny czy udzia\u0142y w firmach, kt\u00f3re skupiaj\u0105 si\u0119 na dzia\u0142alno\u015bci w tym szeroko poj\u0119tym sektorze.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8875965,ponad-polowa-majatku-najbogatszych-tego-swiata-to-nieruchomosci.html", "date_published": "2023-07-23T06:00:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]