[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory parlamentarne w Hiszpanii. Wyniki exit poll", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/0ce42ee67cf3fa-948-568-8-0-3491-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opozycyjna centroprawicowa Partia Ludowa (PP) wygra\u0142a niedzielne wybory parlamentarne w Hiszpanii - wynika z sonda\u017cu exit poll przygotowanego przez o\u015brodek badawczy Sigma Dos dla telewizji TVE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-parlamentarne-w-Hiszpanii-Wyniki-exit-poll-8583492.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T19:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blinken: Ukraina odbi\u0142a ju\u017c 50 proc. swoich teren\u00f3w pocz\u0105tkowo zaj\u0119tych przez Rosj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/ec9f1e8d6aafb7-948-568-0-210-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojska ukrai\u0144skie odbi\u0142y ju\u017c oko\u0142o 50 proc. teren\u00f3w zaj\u0119tych pocz\u0105tkowo przez si\u0142y rosyjskie, ale kontrofensywa potrwa jeszcze kilka miesi\u0119cy - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 sekretarz stanu USA Antony Blinken.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blinken-Ukraina-odbila-juz-50-proc-swoich-terenow-poczatkowo-zajetych-przez-Rosje-8583461.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T16:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szefowa KE o migracji: trzeba zniszczy\u0107 cyniczny biznes przemytnik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/d019aca6f5700c-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzeba rozbi\u0107 gangi przemytnik\u00f3w migrant\u00f3w i zniszczy\u0107 ich \"cyniczny biznes\u201d - o\u015bwiadczy\u0142a przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen podczas mi\u0119dzynarodowej konferencji na temat migracji i rozwoju, zorganizowanej w niedziel\u0119 w Rzymie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-KE-o-migracji-trzeba-zniszczyc-cyniczny-biznes-przemytnikow-8583459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T15:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Holendrzy nie maj\u0105 problem\u00f3w z prowadzeniem samochodu pod wp\u0142ywem alkoholu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/654c53ad1ef5d8-948-568-84-190-1654-992.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />27 procent holenderskich kierowc\u00f3w czasami prowadzi samoch\u00f3d, b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu, wynika z bada\u0144 zleconych przez firm\u0119 ubezpieczeniow\u0105 Unive.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holendrzy-nie-maja-problemow-z-prowadzeniem-samochodu-pod-wplywem-alkoholu-8582147.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T15:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Sanchez wygwizdany przed lokalem wyborczym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/dc77eb7d708164-948-568-0-38-3067-1840.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Hiszpanii Pedro Sanchez, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 rano g\u0142osowa\u0142 w wyborach parlamentarnych, zosta\u0142 wygwizdany przez grup\u0119 kilkudziesi\u0119ciu manifestant\u00f3w przed madryckim lokalem wyborczym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Sanchez-wygwizdany-przed-lokalem-wyborczym-8583415.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T12:02:40.443280+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car hali z toksycznymi odpadami w Przylepie. Mieszka\u0144cy zagro\u017ceni czy jednak nie?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/3e015addf8b658-948-568-0-67-1033-619.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u017car hali w Zielonej G\u00f3rze jest opanowany. Wska\u017aniki pokazuj\u0105, \u017ce zdrowie i \u017cycie mieszka\u0144c\u00f3w nie jest zagro\u017cone - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 po posiedzeniu sztabu kryzysowego wojewoda lubuski W\u0142adys\u0142aw Dajczak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozar-hali-z-toksycznymi-odpadami-w-Przylepie-Mieszkancy-zagrozeni-czy-jednak-nie-8583398.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T12:02:40.433915+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Leki bez recepty mog\u0105 by\u0107 refundowane, ale nie kupimy ich wtedy w sklepach czy na stacjach benzynowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/f0da9a42a66ed4-948-568-22-89-2950-1770.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Propozycja refundacji lek\u00f3w OTC pojawi\u0142a si\u0119 w wersji projektu tzw. du\u017cej nowelizacji ustawy refundacyjnej ju\u017c po konsultacjach publicznych, tu\u017c przed przekazaniem projektu do Sejmu. Nowelizacj\u0119 Sejm uchwali\u0142 13 lipca i zosta\u0142a przekazana do Senatu - informuje Prawo.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leki-bez-recepty-moga-byc-refundowane-ale-nie-kupimy-ich-wtedy-w-sklepach-czy-na-stacjach-benzynowych-8581411.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T12:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sztuczna inteligencja a prawa autorskie. Pisarze \u017c\u0105daj\u0105 wynagrodzenia za wykorzystywanie ich tw\u00f3rczo\u015bci przez AI", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/07415f02d6a911-948-568-10-410-3766-2260.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 9 tys. autor\u00f3w i znanych os\u00f3b podpisa\u0142o si\u0119 pod listem wzywaj\u0105cym firmy oferuj\u0105ce systemy AI do uzyskiwania zgody autor\u00f3w na korzystanie z ich tw\u00f3rczo\u015bci \u2013 poinformowa\u0142a ameryka\u0144ska organizacja tw\u00f3rc\u00f3w literatury Authors Guild.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztuczna-inteligencja-a-prawa-autorskie-Pisarze-zadaja-wynagrodzenia-za-wykorzystywanie-ich-tworczosci-przez-AI-8581833.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T12:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klimatyzacja w mieszkaniu. Ile zap\u0142acimy za monta\u017c i pr\u0105d?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/ebcccf56f71c39-948-568-262-300-2737-1642.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Upa\u0142y sprawiaj\u0105, \u017ce\ncoraz wi\u0119cej os\u00f3b my\u015bli o zamontowaniu w swoim mieszkaniu klimatyzacji. \nSprawdzamy, co trzeba wzi\u0105\u0107 pod uwag\u0119 przy podejmowaniu decyzji w tej \nkwestii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klimatyzacja-w-mieszkaniu-Ile-zaplacimy-za-montaz-i-prad-8582867.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T11:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ambasada RP w Atenach: na Rodos przebywaj\u0105 Polacy z pi\u0119ciu biur podr\u00f3\u017cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/efcbb04996513d-948-568-252-11-4226-2535.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na greckiej wyspie Rodos, gdzie szalej\u0105 po\u017cary, przebywaj\u0105 Polacy z pi\u0119ciu biur podr\u00f3\u017cy; tury\u015bci z biur Grecos, Itaka i Rainbow zostali ewakuowani, lub s\u0105 w trakcie ewakuacji. Rainbow ewakuowa\u0142o oko\u0142o 200 klient\u00f3w, ale nie ma kontaktu z o\u015bmioma osobami - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 PAP ambasada RP w Atenach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ambasada-RP-w-Atenach-na-Rodos-przebywaja-Polacy-z-pieciu-biur-podrozy-8583392.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T09:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kobiety cz\u0119\u015bciej ni\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani nie chc\u0105 mie\u0107 dzieci. Finanse nie s\u0105 g\u0142\u00f3wnym powodem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/c45011b3d50b12-948-568-10-310-3933-2360.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kobiety nieco cz\u0119\u015bciej ni\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani w og\u00f3le nie chcia\u0142yby mie\u0107 dzieci (10 proc. wobec 6 proc.), nieco cz\u0119\u015bciej te\u017c chcia\u0142yby mie\u0107 tylko jedno dziecko (12 proc. wobec 10 proc.) \u2013 wynika z bada\u0144 przeprowadzonych przez Centrum Badania Opinii Spo\u0142ecznej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kobiety-czesciej-niz-mezczyzni-nie-chca-miec-dzieci-Finanse-nie-sa-glownym-powodem-8580228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Telus: Rolnik nie b\u0119dzie musia\u0142 sprzedawa\u0107 poni\u017cej koszt\u00f3w. Szykujemy przepisy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/062b8b3427d26a-948-568-0-110-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi opracowuje projekt ustawy, dzi\u0119ki kt\u00f3rej rolnik nie musia\u0142by sprzedawa\u0107 swoich towar\u00f3w poni\u017cej koszt\u00f3w wytworzenia - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 na antenie TVP 1 minister rolnictwa Robert Telus.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Telus-Rolnik-nie-bedzie-musial-sprzedawac-ponizej-kosztow-Szykujemy-przepisy-8583381.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T08:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Urlop w Polsce hitem lata w\u015br\u00f3d Czech\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/eabe15325b2a7f-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czeskie media i touroperatorzy przyznaj\u0105, \u017ce Polska to hit tego lata. \u201eCi kt\u00f3rzy ju\u017c tam byli pisz\u0105 do nas, \u017ce chc\u0105 do Polski wr\u00f3ci\u0107\u201d \u2013 powiedzia\u0142 PAP dyrektor oddzia\u0142u Polskiej Organizacji Turystycznej (POT) w Pradze Pavel Trojan. \u201eCo roku chcemy pokazywa\u0107 Czechom nowe miejsca\u201d- oznajmi\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urlop-w-Polsce-hitem-lata-wsrod-Czechow-8583236.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T07:42:32.173706+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwa \u015bwiaty na w\u0142oskiej wyspie: masowy nap\u0142yw migrant\u00f3w i turystyczny boom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/14448387649c20-948-568-10-370-3991-2395.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ma\u0142a w\u0142oska wyspa Lampedusa znajduje si\u0119 pod stale nasilaj\u0105c\u0105 si\u0119 presj\u0105 migracyjn\u0105; codziennie od wielu tygodni przybywa tam od kilkuset do ponad tysi\u0105ca migrant\u00f3w. Przepe\u0142niony do granic mo\u017cliwo\u015bci jest tamtejszy o\u015brodek rejestracji, tzw. hotspot. Ale wyspa ta jest r\u00f3wnie\u017c miejscem du\u017cego ruchu turystycznego. Te dwa \u015bwiaty - migracji i letniego wypoczynku - egzystuj\u0105 obok siebie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwa-swiaty-na-wloskiej-wyspie-masowy-naplyw-migrantow-i-turystyczny-boom-8581892.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T07:42:32.163532+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zniszczenia w historycznym centrum Odessy po rosyjskim ataku rakietowym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/58037a553bad0b-948-568-17-8-3482-2089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku ataku rakietowego ucierpia\u0142o historyczne centrum Odessy, w tym sob\u00f3r prawos\u0142awny. W\u0142adze i media publikuj\u0105 zdj\u0119cia zniszcze\u0144 w tym mie\u015bcie na po\u0142udniu Ukrainy. \u201eRosjanie poczuj\u0105 odpowied\u017a za atak na Odess\u0119\u201d - o\u015bwiadczy\u0142 rano w niedziel\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zniszczenia-w-historycznym-centrum-Odessy-po-rosyjskim-ataku-rakietowym-8583370.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T07:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert wskazuje gwiazdy polskiego eksportu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/2e62c85c3ee28f-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gwiazd\u0105 polskiego eksportu nadal s\u0105 baterie do samochod\u00f3w elektrycznych i generalnie wyroby motoryzacyjne, ale dobrze radz\u0105 sobie r\u00f3wnie\u017c inne bran\u017ce \u2013 oceni\u0142 w rozmowie z PAP g\u0142\u00f3wny ekonomista PKO Banku Polskiego Piotr Bujak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-wskazuje-gwiazdy-polskiego-eksportu-8583366.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T07:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy rz\u0105d ma w\u0119\u017ca w kieszeni i czego boj\u0105 si\u0119 pracodawcy, czyli bitwa o p\u0142ac\u0119 minimaln\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/aafda105cb761f-948-568-43-68-2464-1478.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracodawcy rw\u0105 w\u0142osy z g\u0142owy, zwi\u0105zkowcy uwa\u017caj\u0105, \u017ce przesadzaj\u0105, a \njedni i drudzy twierdz\u0105, \u017ce rz\u0105d ma w\u0119\u017ca w kieszeni. Rada Dialogu \nSpo\u0142ecznego znowu nie porozumia\u0142a si\u0119 w kwestii p\u0142acy minimalnej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-rzad-ma-weza-w-kieszeni-i-czego-boja-sie-pracodawcy-czyli-bitwa-o-place-minimalna-8582631.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0119dzia: Sztuczna inteligencja mo\u017ce by\u0107 \"gamechangerem\" w s\u0105dach. W czym mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 ludzi?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/3830de18873887-948-568-30-69-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wykorzystanie sztucznej inteligencji w s\u0105dach mo\u017ce by\u0107 \"gamechangerem\"; przeobrazi funkcjonowanie s\u0105downictwa w ci\u0105gu pi\u0119ciu lat - przewiduje  w rozmowie z PAP s\u0119dzia Jaros\u0142aw Matuszczak z departamentu informatyzacji w MS. Jego zdaniem dobrze zbudowany system b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wyda\u0107 kilkaset prostych orzecze\u0144 w godzin\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sedzia-Sztuczna-inteligencja-moze-byc-gamechangerem-w-sadach-W-czym-moze-zastapic-ludzi-8579650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017bona Buffetta narzeka na cen\u0119 kawy. \"4 dolary za kubek\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/9299975e9ff097-948-568-0-50-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Astrid Buffett, \u017cona jednego z najs\u0142ynniejszych \ninwestor\u00f3w na \u015bwiecie, narzeka\u0142a na cen\u0119 kawy na \"letnim obozie \nmiliarder\u00f3w\" w Sun Valley. Jej zdaniem fakt, \u017ce jest \u017con\u0105 prezesa \nBerkshire Hathaway, kt\u00f3ry wart jest oko\u0142o 115 mld dolar\u00f3w, uprawnia j\u0105 \ndo darmowego napoju. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zona-Buffetta-narzeka-na-cene-kawy-4-dolary-za-kubek-8579261.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpania zn\u00f3w wybiera parlament. Blisko po\u0142owa startuj\u0105cych ugrupowa\u0144 to partie lokalne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/4a0275bb8899b6-948-568-0-102-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 47-milionowej Hiszpanii w niedziel\u0119 odb\u0119d\u0105 si\u0119 przedterminowe wybory parlamentarne. Zosta\u0142y one og\u0142oszone przez premiera Pedro Sancheza po przegranych przez kierowanych przez niego socjalist\u00f3w (PSOE) wyborach regionalnych i lokalnych z 28 maja br.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-znow-wybiera-parlament-Blisko-polowa-startujacych-ugrupowan-to-partie-lokalne-8583352.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T05:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Praca wakacyjna dla nastolatk\u00f3w? Ma\u0142oletnim w Polsce wcale nie tak \u0142atwo dorobi\u0107; b\u0119d\u0105 zmiany w przepisach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/af606418692434-948-568-0-56-2233-1339.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ma\u0142oletni w Polsce mog\u0105 wykonywa\u0107 prace sezonowe, jednak s\u0105 to \u015bci\u015ble okre\u015blone bran\u017ce i zaj\u0119cia. Zatrudnienie nastolatk\u00f3w, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 16. rok \u017cycia, jest ob\u0142o\u017cone pewnymi ograniczeniami, g\u0142\u00f3wnie przez wzgl\u0105d na ochron\u0119 \u017cycia i zdrowia ma\u0142oletnich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-wakacyjna-dla-nastolatkow-Maloletnim-w-Polsce-wcale-nie-tak-latwo-dorobic-beda-zmiany-w-przepisach-8580679.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T04:17:23.060744+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Te pojazdy nie musz\u0105 zachowywa\u0107 ci\u0105g\u0142o\u015bci ubezpieczenia OC", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/6ed22747daa308-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Posiadacze pojazd\u00f3w historycznych nie musz\u0105 zachowywa\u0107 ci\u0105g\u0142o\u015bci ubezpieczenia OC, ale musz\u0105 je wykupi\u0107 przed wyjechaniem na drog\u0119 - t\u0142umaczy Damian Zi\u0105ber z Ubezpieczeniowego Funduszu Gwarancyjnego. Doda\u0142, \u017ce polisa wykupiona w zak\u0142adzie, kt\u00f3ry og\u0142osi\u0142 upad\u0142o\u015b\u0107, nie przed\u0142u\u017cy si\u0119 automatycznie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Te-pojazdy-nie-musza-zachowywac-ciaglosci-ubezpieczenia-OC-8579651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T04:17:23.057790+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieruchomo\u015bci na wynajem. Sytuacja uleg\u0142a zmianie - w\u0142a\u015bciciele mieszka\u0144 musz\u0105 zacz\u0105\u0107 rywalizowa\u0107 o klient\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/01b0101076c991-948-568-0-1419-2281-1368.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek najmu w Polsce to potencjalnie\ndochodowy biznes, cho\u0107 sytuacja\ndla wynajmuj\u0105cych nie jest ju\u017c tak dobra, jak jeszcze kilka lat temu. Poda\u017c\nmieszka\u0144 w ofercie ro\u015bnie, natomiast liczba ch\u0119tnych spada. W\u0142a\u015bciciele mieszka\u0144 musz\u0105 mocniej rywalizowa\u0107, m.in. jako\u015bci\u0105 oferty i wysoko\u015bci\u0105\nczynsz\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkanie-na-wynajem-Co-powinno-posiadac-8580238.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-23T04:17:23.040821+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]