[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polacy zdominowali dru\u017cyn\u0119 marze\u0144. Niespodziewany MVP", "description": "<img alt=\"Polacy zdominowali dru\u017cyn\u0119 marze\u0144. Niespodziewany MVP\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xeb0cx-polacy-w-druzynie-marzen-ln-7255438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cudowny dzie\u0144 i wielkie osi\u0105gni\u0119cie polskich siatkarzy.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/pawel-zatorski-mvp-czterech-polakow-w-druzynie-marzen-ligi-narodow-siatkarzy-2023_sto9715299/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-23T21:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Poprowadzi\u0142 Polak\u00f3w do z\u0142ota. \"Nie s\u0105dzi\u0142em, \u017ce jestem w stanie zagra\u0107 tak\u0105 siatk\u00f3wk\u0119\"", "description": "<img alt=\"Poprowadzi\u0142 Polak\u00f3w do z\u0142ota. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kbvu4g-lukasz-kaczmarek-zagral-swietne-zawody-7255434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141ukasz Kaczmarek w niedziel\u0119 zdoby\u0142 25 punkt\u00f3w i rozegra\u0142 jeden z lepszych mecz\u00f3w w karierze.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/liga-narodow-siatkarzy-1/2023/polska-stany-zjednoczone-w-meczu-o-zloto-ligi-narodow.-co-powiedzial-lukasz-kaczmarek_sto9715286/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-23T20:39:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wielki dzie\u0144 polskich siatkarzy!", "description": "<img alt=\"Wielki dzie\u0144 polskich siatkarzy! \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yqo50n-polska-usa-w-finale-ln-7255419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Amerykanie w Gda\u0144sku nie mieli nic do powiedzenia.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/polska-stany-zjednoczone-w-meczu-o-zloto-ligi-narodow-wynik-i-relacja_sto9714924/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-23T20:00:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wida\u0107 rozprzestrzeniaj\u0105cy si\u0119 ogie\u0144\". Po\u017cary na kolejnych greckich wyspach", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-aho7dl-widok-na-korfu-z-miejscowosci-ksamil-w-albanii-7255401/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogie\u0144 wybuch\u0142 na Eubei i Korfu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/grecja-pozary-na-wyspach-eubea-i-korfu-nakazy-ewakuacji-zdjecia-7255382?source=rss", "date_published": "2023-07-23T19:56:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Sami siedz\u0105 w maskach i m\u00f3wi\u0105, \u017ce nie ma \u017cadnego zagro\u017cenia\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ooo2o-pozar-skladowiska-odpadow-w-zielonej-gorze-7255350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Faktach po Faktach\" europose\u0142 Bartosz Ar\u0142ukowicz (PO).", "link": "https://tvn24.pl/polska/pozar-skladowiska-odpadow-w-zielonej-gorze-bartosz-arlukowicz-w-tvn24-rzady-pis-u-zabily-przyrode-lubuskiego-7255324?source=rss", "date_published": "2023-07-23T18:40:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kaczy\u0144ski o Tusku: ry\u017cy, niech idzie do swoich Niemiec. \"Widz\u0119 przestraszonego cz\u0142owieka\"", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski o Tusku: ry\u017cy, niech idzie do swoich Niemiec. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lihl28-prezes-pis-chcialby-zeby-tusk-poszedl-sobie-do-niemiec-kaczynski-widzi-ze-przegrywa-te-wybory-7255273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Wida\u0107, \u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ma \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce przegrywa w tych dniach wybory - komentuje Jan Grabiec.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/jaroslaw-kaczynski-chcialby-zeby-donald-tusk-poszedl-sobie-do-niemiec-widzi-ze-przegrywa-te-wybory-7255259?source=rss", "date_published": "2023-07-23T18:27:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wspania\u0142y pocz\u0105tek fina\u0142u dla Polak\u00f3w. Amerykanie musz\u0105 odrabia\u0107 straty", "description": "<img alt=\"Wspania\u0142y pocz\u0105tek fina\u0142u dla Polak\u00f3w. Amerykanie musz\u0105 odrabia\u0107 straty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ubaohs-leon-w-akcji-7255307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska - Stany Zjednoczone w finale Ligi Narod\u00f3w siatkarzy. Wynik meczu i relacja w eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/liga-narodow-siatkarzy-1/2023/live-polska-stany-zjednoczone_mtc1424143/live.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-23T18:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Santos przekaza\u0142 wiadomo\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Santos przekaza\u0142 wiadomo\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yw725u-fernando-santos-i-cezary-kulesza-7255278/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Portugalski trener zabra\u0142 g\u0142os w kwestii pojawiaj\u0105cych si\u0119 od niedzielnego poranka plotek.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/fernando-santos-zabral-glos-w-sprawie-dalszej-pracy-z-kadra.-co-powiedzial_sto9714742/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-23T17:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gigantyczny sukces Japo\u0144czyk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Gigantyczny sukces Japo\u0144czyk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z3d53u-mecz-japonia-wlochy-o-braz-ligi-narodow-byl-emocjonujacy-7255265/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Maj\u0105 br\u0105z Ligi Narod\u00f3w.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/liga-narodow-siatkarzy-1/2023/liga-narodow-2023.-japonia-wlochy-w-meczu-o-braz-wynik-i-relacja-siatkowka_sto9714703/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-23T17:07:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Vingegaard w pe\u0142ni na ni\u0105 zas\u0142u\u017cy\u0142", "description": "<img alt=\"Vingegaard w pe\u0142ni na ni\u0105 zas\u0142u\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5tf2ja-vingegaard-ma-powody-do-swietowania-7255234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lampka szampana na pocz\u0105tku etapu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/tour-de-france/2023/tour-de-france-2023.-tradycyjna-lampka-szampana-zwyciezcy-wyscigu-kolarstwo_sto9714651/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-23T16:21:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Urwana noga zosta\u0142a w drzwiach samochodu. Z obiecanym medalem poszed\u0142 na gr\u00f3b dziadka", "description": "<img alt=\"Urwana noga zosta\u0142a w drzwiach samochodu. Z obiecanym medalem poszed\u0142 na gr\u00f3b dziadka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1hczat-lukasz-mamczarz-zdobyl-niedawno-braz-mistrzostw-swiata-7245919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ten cholerny motocykl, wymarzony, mia\u0142 od p\u00f3\u0142 godziny, kupi\u0142 go i od razu ruszy\u0142 w tras\u0119. P\u0119dzi\u0142 jak szalony, do g\u0142owy mu wtedy nie przysz\u0142o, \u017ce na zatracenie, w kierunku tragedii. Po wypadku w szoku swoj\u0105 urwan\u0105 nog\u0119 wyci\u0105gn\u0105\u0142 z drzwi samochodu, w kt\u00f3ry uderzy\u0142. Jeszcze w szpitalnym \u0142\u00f3\u017cku postanowi\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie si\u0119 nad sob\u0105 u\u017cala\u0142. Zosta\u0142 skoczkiem wzwy\u017c i ca\u0142kiem niedawno po o\u015bmiu latach wr\u00f3ci\u0142 na podium mistrzostw \u015bwiata os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "link": "https://tvn24.pl/premium/lukasz-mamczarz-zostal-skoczkiem-wzwyz-po-strasznym-wypadku-motocykl-mial-od-pol-godziny-urwana-noga-zostala-w-drzwiach-samochodu-w-ktory-uderzyl-7249735?source=rss", "date_published": "2023-07-23T16:02:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Fatalne b\u0142\u0119dy bramkarza", "description": "<img alt=\"Fatalne b\u0142\u0119dy bramkarza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8qv7fe-pedro-henrique-strzela-gola-dla-radomiaka-7255195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radomiak wykorzysta\u0142 je perfekcyjnie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/pko-bp-ekstraklasa/2023-2024/gornik-zabrze-radomiak-radom-wynik-i-relacja-z-meczu-1.-kolejki-pko-bp-ekstraklasa_sto9714381/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-23T15:14:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Verstappen nie zwalnia tempa", "description": "<img alt=\"Verstappen nie zwalnia tempa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4qxev8-max-verstappen-red-bull-7255173/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Holender wygra\u0142 si\u00f3dmy raz z rz\u0119du.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/formula-1/grand-prix-wegier/2023/grand-prix-wegier.-wyniki-i-relacja-z-grand-prix-wegier-formula-1_sto9714383/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-23T15:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Podgrzewacz na festiwalu stan\u0105\u0142 w ogniu. Poparzonych sze\u015b\u0107 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Podgrzewacz na festiwalu stan\u0105\u0142 w ogniu. Poparzonych sze\u015b\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wvvuqn-rynek-w-chelmnie-7255162/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Che\u0142mnie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/chelmno-ogien-na-festiwalu-kulinarnym-szesc-osob-poparzonych-7255139?source=rss", "date_published": "2023-07-23T14:42:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kaczy\u0144ski: Nie b\u0119dziemy rz\u0105dzili z Konfederacj\u0105. Ich program to pomys\u0142y szale\u0144c\u00f3w, dzieciak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski: Nie b\u0119dziemy rz\u0105dzili z Konfederacj\u0105. Ich program to pomys\u0142y szale\u0144c\u00f3w, dzieciak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8zwzhk-jaroslaw-kaczynski-na-pikniku-rodzinnym-pis-w-stawiskach-woj-podlaskie-7255140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PiS podczas pikniku w miejscowo\u015bci Stawiski zaatakowa\u0142 tak\u017ce lidera PO Donalda Tuska.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/jaroslaw-kaczynski-prawo-i-sprawiedliwosc-nie-bedzie-rzadzilo-z-konfederacja-7255108?source=rss", "date_published": "2023-07-23T14:19:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Poszukiwania czterech os\u00f3b, w tym dwojga dzieci. \"Biblijne\" opady", "description": "<img alt=\"Poszukiwania czterech os\u00f3b, w tym dwojga dzieci. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-79beaz-zalania-w-miejscowosci-bedford-w-poblizu-halifaksu-7255081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu doby spad\u0142o tyle deszczu, ile zwykle w trzy miesi\u0105ce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-powodz-w-nowej-szkocji-poszukiwania-czterech-osob-w-tym-dwojga-dzieci-najwieksze-od-polwiecza-opady-deszczu-7255029?source=rss", "date_published": "2023-07-23T13:43:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zostali kopni\u0119ci w plecy i wepchni\u0119ci do wody\". Atak na dw\u00f3ch 13-latk\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3fyf3y-policja-kogut-radiowoz-7137026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Agresorzy byli o kilka lat starsi od swoich ofiar.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/oblin-zepchneli-dwoch-13-latkow-z-mola-i-ukradli-im-glosnik-bezprzewodowy-napastnicy-byli-niewiele-starsi-7254976?source=rss", "date_published": "2023-07-23T13:13:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "15-latek w nietypowy spos\u00f3b chcia\u0142 zaimponowa\u0107 kole\u017cankom. M\u00f3g\u0142 doprowadzi\u0107 do tragedii", "description": "<img alt=\"15-latek w nietypowy spos\u00f3b chcia\u0142 zaimponowa\u0107 kole\u017cankom. M\u00f3g\u0142 doprowadzi\u0107 do tragedii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b4yxrs-do-zdarzenia-doszlo-na-szlaku-kolejowym-florek-strzelce-kujawskie-7254859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informuje Stra\u017c Ochrony Kolei.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kutno-nastolatek-ukladal-kamienie-na-torach-zostal-zatrzymany-sok-mogl-doprowadzic-do-wykolejenia-pociagu-chcial-zaimponowac-dziewczynom-7254875?source=rss", "date_published": "2023-07-23T13:07:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "T\u0119 diagnoz\u0119 s\u0142yszy co roku 3,5 tys. Polak\u00f3w. Dla ponad po\u0142owy z nich oznacza ona wyrok \u015bmierci", "description": "<img alt=\"T\u0119 diagnoz\u0119 s\u0142yszy co roku 3,5 tys. Polak\u00f3w. Dla ponad po\u0142owy z nich oznacza ona wyrok \u015bmierci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3el8v3-otreba-czerniak-7255037/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporta\u017c Adrianny Otr\u0119by", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/tylko-w-tvn24-go-odcinki,283316/odcinek-3183,S00E3183,1120526?source=rss", "date_published": "2023-07-23T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po\u017cary na Rodos. W\u0142adze otwieraj\u0105 centrum pomocy dla turyst\u00f3w", "description": "<img alt=\"Po\u017cary na Rodos. W\u0142adze otwieraj\u0105 centrum pomocy dla turyst\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a43an6-rodos-lotnisko-7255018/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dzie mo\u017cna \u0142atwiej uzyska\u0107 pomoc.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/grecja-pozary-na-rodos-msz-otworzyl-na-lotniku-centrum-pomocy-dla-zagranicznych-turystow-7255023?source=rss", "date_published": "2023-07-23T12:30:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Reforma s\u0105downictwa przeprowadzana tak, \u017ce \"zagra\u017ca bezpiecze\u0144stwu narodowemu\"", "description": "<img alt=\"Reforma s\u0105downictwa przeprowadzana tak, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lqs1t0-protesty-w-izraelu-przeciwko-reformie-sadownictwa-7254990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostrzeg\u0142 Jossi Cohen, by\u0142y szef Mossadu  i by\u0142y doradca premiera Benjamina Netanjahu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-masowe-protesty-przeciwko-reformie-sadownictwa-ekspert-za-wstrzymaniem-prac-7254978?source=rss", "date_published": "2023-07-23T12:27:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "NATO i Amerykanie nie zgodzili si\u0119 na nowy polski czo\u0142g? Nieprawda", "description": "<img alt=\"NATO i Amerykanie nie zgodzili si\u0119 na nowy polski czo\u0142g? Nieprawda\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-glllkn-nato-i-amerykanie-nie-zgodzili-sie-na-nowy-polski-czolg-decyzja-polskich-wojskowych-7253236/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Koncepcja poleg\u0142a w Sztabie Generalnym\" - t\u0142umaczy genera\u0142 Skrzypczak.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/nato-i-amerykanie-nie-zgodzili-sie-na-nowy-polski-czolg-koncepcja-polegla-w-sztabie-generalnym-st7249278?source=rss", "date_published": "2023-07-23T12:19:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b pod masami b\u0142ota. Szanse na odnalezienie \u017cywych malej\u0105", "description": "<img alt=\"Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b pod masami b\u0142ota. Szanse na odnalezienie \u017cywych malej\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ysygqw-powodzie-i-osuwiska-w-indiach-7254921/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tej pory zgin\u0119\u0142o co najmniej 27 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-rosnie-bilans-ofiar-monsunowych-ulew-zaginieni-prawdopodobnie-nie-zostana-odnalezieni-zywi-7254925?source=rss", "date_published": "2023-07-23T12:13:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Hiszpanie wybieraj\u0105 parlament. Jeden rekord ju\u017c pad\u0142", "description": "<img alt=\"Hiszpanie wybieraj\u0105 parlament. Jeden rekord ju\u017c pad\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-b9kvym-hiszpania-glosowanie-w-wyborach-parlamentarnych-7254927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142osowanie zako\u0144czy si\u0119 o godzinie 20.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-wybory-parlamentarne-faworytem-partia-ludowa-kierowana-przez-alberto-nuneza-feijoo-istotna-rola-partii-vox-santiago-abascala-7254919?source=rss", "date_published": "2023-07-23T11:54:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Partia Ludowa wygrywa wybory w Hiszpanii. Ale prawica nie ma samodzielnej wi\u0119kszo\u015bci", "description": "<img alt=\"Partia Ludowa wygrywa wybory w Hiszpanii. Ale prawica nie ma samodzielnej wi\u0119kszo\u015bci \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yzc0qr-lider-partii-ludowej-alberto-nunez-feijoo-7255305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpanie zag\u0142osowali.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-wybory-parlamentarne-wyniki-kto-utworzy-rzad-7254919?source=rss", "date_published": "2023-07-23T11:54:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pogoda na 16 dni: b\u0119dzie kilka fal gor\u0105cego powietrza", "description": "<img alt=\"Pogoda na 16 dni: b\u0119dzie kilka fal gor\u0105cego powietrza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m19txx-zrobi-sie-goraco-drv-7254968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a, co przewiduje Tomasz Wasilewski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-16-dni-bedzie-kilka-fal-goracego-powietrza-prognoza-pogody-na-poczatek-sierpnia-kiedy-bedzie-upalnie-7254970?source=rss", "date_published": "2023-07-23T11:43:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W\u00f3jt mia\u0142 prowadzi\u0107 pod wp\u0142ywem alkoholu i szarpa\u0107 si\u0119 z policjantami", "description": "<img alt=\"W\u00f3jt mia\u0142 prowadzi\u0107 pod wp\u0142ywem alkoholu i szarpa\u0107 si\u0119 z policjantami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-32gj2q-na-miejscu-pracuje-policja-zdjecie-ilustacyjne-7254265/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsz\u0105 informacj\u0119 o zdarzeniu otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/polska/dabrowka-wojt-mial-prowadzic-pod-wplywem-alkoholu-i-szarpac-sie-z-policjantami-uslyszal-zarzuty-7254469?source=rss", "date_published": "2023-07-23T11:40:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Policja\u00a0sta\u0142a si\u0119 narz\u0119dziem wykorzystywanym do urz\u0105dzania regularnego polowania na kobiety\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-39eun7-kawa-na-lawe-7254789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy w \"Kawie na \u0142aw\u0119\" dyskutowali o sprawie pani Joanny.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sprawa-pani-joanny-politycy-komentuja-7254733?source=rss", "date_published": "2023-07-23T11:31:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Chcia\u0142 mie\u0107 Kart\u0119 Polaka, kupi\u0142 akt urodzenia matki", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 mie\u0107 Kart\u0119 Polaka, kupi\u0142 akt urodzenia matki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-etwaec-bialorusin-kupil-akt-urodzenia-aby-zdobyc-karte-polaka-7254911/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zainwestowa\u0142 200 dolar\u00f3w - informuje Stra\u017c Graniczna.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-chcial-miec-karte-polaka-za-200-dolarow-kupil-sfalszowany-akt-urodzenia-matki-7254902?source=rss", "date_published": "2023-07-23T11:20:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tusk o \"smrodzie PiS-owskiej korupcji w ca\u0142ej Polsce\". Odpowiedzieli mu premier i minister \u015brodowiska", "description": "<img alt=\"Tusk o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ab0f6m-donald-tusk-na-konwencji-nowoczesnej-7211681/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polityczna wymiana wpis\u00f3w w zwi\u0105zku z po\u017carem hali z niebezpiecznymi odpadami.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zielona-gora-przylep-pozar-skladu-chemikaliow-komentarz-donalda-tuska-odpowiedz-mateusza-morawieckiego-i-anny-moskwy-7254891?source=rss", "date_published": "2023-07-23T10:29:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tusk o \"smrodzie PiS-owskiej korupcji\". Kaczy\u0144ski o \"niemieckich \u015bmieciach\"", "description": "<img alt=\"Tusk o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ab0f6m-donald-tusk-na-konwencji-nowoczesnej-7211681/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polityczna wymiana zda\u0144 w zwi\u0105zku z po\u017carem hali z niebezpiecznymi odpadami.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zielona-gora-przylep-pozar-skladu-chemikaliow-komentarz-donalda-tuska-odpowiedz-politykow-pis-7254891?source=rss", "date_published": "2023-07-23T10:29:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Du\u017ce biuro podr\u00f3\u017cy odwo\u0142uje wszystkie wyjazdy na Rodos", "description": "<img alt=\"Du\u017ce biuro podr\u00f3\u017cy odwo\u0142uje wszystkie wyjazdy na Rodos\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-bkdlpv-walka-z-pozarami-na-rodos-7254892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017cary trawi\u0105 greck\u0105 wysp\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/pozary-na-rodos-tui-odwoluje-wycieczki-7254856?source=rss", "date_published": "2023-07-23T10:11:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jest decyzja kolejnego biura podr\u00f3\u017cy w sprawie wyjazd\u00f3w na Rodos", "description": "<img alt=\"Jest decyzja kolejnego biura podr\u00f3\u017cy w sprawie wyjazd\u00f3w na Rodos\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-azlrx7-rodos-7254965/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017cary trawi\u0105 greck\u0105 wysp\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/pozary-na-rodos-tui-odwoluje-wycieczki-decyzja-grecos-holiday-7254856?source=rss", "date_published": "2023-07-23T10:11:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Takich bomb w Polsce jest co najmniej 500. Jedna wybuch\u0142a, reszta dalej tyka\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yhtkp4-pozar-w-przylepie-7254319/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sk\u0142adowiska odpad\u00f3w, takie jak w Zielonej G\u00f3rze, to prawdziwe bomby ekologiczne - m\u00f3wi Wojciech Bojanowski, wsp\u00f3\u0142autor reporta\u017cu \"Wody czerwone\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/zielona-gora-pozar-skladowiska-bojanowski-takich-bomb-jest-500-wybuchla-jedna-reszta-tyka-7254863?source=rss", "date_published": "2023-07-23T10:09:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kot wyskoczy\u0142 z wiklinowego kosza, kierowca uderzy\u0142 w drzewo", "description": "<img alt=\"Kot wyskoczy\u0142 z wiklinowego kosza, kierowca uderzy\u0142 w drzewo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f9tqxh-policja-przez-kota-stracil-panowanie-nad-autem-7254814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja przypomina, jak bezpiecznie podr\u00f3\u017cowa\u0107 ze zwierz\u0119tami.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/choszczno-jechal-z-kotem-uderzyl-w-przydrozne-drzewo-7254833?source=rss", "date_published": "2023-07-23T09:26:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Chaos, ewakuacja, dezinformacja\". Ogie\u0144 blisko hoteli na Rodos. Ucieczka 30 tysi\u0119cy os\u00f3b", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-k25toq-ewakuacja-na-rodos-7254780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u015br\u00f3d ewakuowanych z Rodos s\u0105 Polacy. Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy ich relacje.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/grecja-rodos-chaos-ewakuacja-dezinformacja-przed-pozarami-musialo-uciekac-ponad-30-tysiecy-osob-wsrod-nich-polacy-7254694?source=rss", "date_published": "2023-07-23T09:21:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ratownik nagle zacz\u0105\u0142 gwizda\u0107, \u017ceby wychodzi\u0107 z basenu i \u017ce trzeba si\u0119 ewakuowa\u0107\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lpr5xs-56fa3324-9939-40ce-9a57-61de41e72173jpg-7254697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grecka wyspa Rodos walczy z ogniem. Na Kontakt 24 otrzymujemy relacje polskich turyst\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/grecja-rodos-pozar-relacje-polskich-turystow-zdjecia-7254694?source=rss", "date_published": "2023-07-23T09:21:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Spi\u0119cie na konferencji w sprawie po\u017caru", "description": "<img alt=\"Spi\u0119cie na konferencji w sprawie po\u017caru\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-an8uso-polak-i-kubicki-7254783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po posiedzeniu sztabu kryzysowego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zielona-gora-pozar-skladowiska-spiecie-na-konferencji-prezydent-miasta-przerwal-wypowiedz-marszalek-7254666?source=rss", "date_published": "2023-07-23T09:05:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Urna przele\u017ca\u0142a pod Kielcami prawie dwa tysi\u0105ce lat. Ma kilka tajemnic", "description": "<img alt=\"Urna przele\u017ca\u0142a pod Kielcami prawie dwa tysi\u0105ce lat. Ma kilka tajemnic\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bulyaw-gliniana-urna-moze-miec-nawet-1900-lat-7254670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zosta\u0142a znaleziona na terenie, gdzie ma powsta\u0107 obwodnica.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/morawica-kolo-kielc-urna-sprzed-blisko-dwoch-tysiecy-lat-lezala-na-terenie-przyszlej-obwodnicy-7254756?source=rss", "date_published": "2023-07-23T09:01:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Fernando Santos odchodzi z reprezentacji? Mamy komentarz PZPN, podj\u0119to dzia\u0142ania", "description": "<img alt=\"Fernando Santos odchodzi z reprezentacji? Mamy komentarz PZPN, podj\u0119to dzia\u0142ania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8oags7-fernando-santos-7254797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ta wiadomo\u015b\u0107 rozgrzewa polskich kibic\u00f3w od niedzielnego poranka.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/euro/2024/fernando-santos-w-arabii-saudyjskiej.-komunikat-pzpn_sto9713435/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-23T08:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Na drodze rower, obok martwy m\u0119\u017cczyzna", "description": "<img alt=\"Na drodze rower, obok martwy m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2xn49w-policja-szuka-kierowcy-ktory-uciekl-przed-kontrola-drogowa-3117160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawdzaj\u0105, jak dosz\u0142o do \u015bmierci 47-latka.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/brzezowka-na-drodze-rower-obok-martwy-mezczyzna-7254682?source=rss", "date_published": "2023-07-23T08:50:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zjecha\u0142 z drogi, potr\u0105ci\u0142 15-latk\u0119, a p\u00f3\u017aniej uderzy\u0142 w drzewo. Motocyklista nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 z drogi, potr\u0105ci\u0142 15-latk\u0119, a p\u00f3\u017aniej uderzy\u0142 w drzewo. Motocyklista nie \u017cyje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2kgmp4-smiertelny-wypadek-motocyklisty-we-wrzeszczu-7254659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatka trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-wrzeszcz-smiertelny-wypadek-motocyklisty-ranna-15-latka-7254657?source=rss", "date_published": "2023-07-23T07:43:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tenisistka zawr\u00f3cona z Polski. Rosjanie komentuj\u0105 spraw\u0119 swojej zawodniczki", "description": "<img alt=\"Tenisistka zawr\u00f3cona z Polski. Rosjanie komentuj\u0105 spraw\u0119 swojej zawodniczki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m8cz2x-la-russe-vera-zvonareva-7254668/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142a wiceliderka rankingu WTA Wiera Zwonariowa wyl\u0105dowa\u0142a w Warszawie, ale nie zosta\u0142a wpuszczona na teren naszego kraju.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wta-warszawa/2023/wiera-zwonariowa-wydalona-z-polski.-rosyjskie-media-oburzone_sto9713378/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-23T07:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Elon Musk chce zmieni\u0107 logo Twittera. \"Po\u017cegnamy si\u0119 z ptakami\"", "description": "<img alt=\"Elon Musk chce zmieni\u0107 logo Twittera. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dbfsn0-pap_20230616_35r-7254636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miliarder m\u00f3wi \"adieu\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/twitter-elon-musk-chce-zmienic-logo-serwisu-pozegnamy-sie-z-ptakami-7254632?source=rss", "date_published": "2023-07-23T07:02:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kadra Polski na inauguracj\u0119 Letniego Grand Prix w skokach", "description": "<img alt=\"Kadra Polski na inauguracj\u0119 Letniego Grand Prix w skokach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u0d52z-thomas-thurnbichler-to-trener-polskich-skoczkow-7254651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zawody odb\u0119d\u0105 si\u0119 pod koniec lipca.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie/letnie-grand-prix-2023.-thomas-thurnbichler-oglosil-kadre-na-zawody-w-courchevel.-kto-znalazl-sie-w-_sto9712572/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-23T06:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Lasota: uderza mnie poczucie absurdu i niezrozumienie", "description": "<img alt=\"Lasota: uderza mnie poczucie absurdu i niezrozumienie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x0cfy2-dominika-lasota-i-piotr-jacon-7253655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rozmowie z Piotrem Jaconiem.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/bez-polityki-odcinki,413879/odcinek-142,S00E142,1118989?source=rss", "date_published": "2023-07-23T06:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kumulacja w Lotto ro\u015bnie. Bez g\u0142\u00f3wnej wygranej niemal od miesi\u0105ca", "description": "<img alt=\"Kumulacja w Lotto ro\u015bnie. Bez g\u0142\u00f3wnej wygranej niemal od miesi\u0105ca\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie63e089d459976179939fb237bec19518-wyniki-losowania-lotto-4430595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki sobotniego losowania.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia220723-liczby-z-ostatniego-losowania-7254625?source=rss", "date_published": "2023-07-23T05:47:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tury\u015bci mdlej\u0105 w kolejkach do Koloseum", "description": "<img alt=\"Tury\u015bci mdlej\u0105 w kolejkach do Koloseum\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gxa016-amfiteatr-flawiuszow-w-rzymie-zdjecie-pogladowe-7254622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Apele o zmiany godzin otwarcia najwa\u017cniejszych zabytk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/upaly-we-wloszech-blisko-rekordu-na-sycylii-turysci-mdleja-w-kolejce-do-koloseum-burze-i-gradobicia-na-polnocy-7254624?source=rss", "date_published": "2023-07-23T05:39:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tury\u015bci mdlej\u0105 w kolejkach do Koloseum. Apele o zmiany godzin otwarcia najwa\u017cniejszych zabytk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Tury\u015bci mdlej\u0105 w kolejkach do Koloseum. Apele o zmiany godzin otwarcia najwa\u017cniejszych zabytk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gxa016-amfiteatr-flawiuszow-w-rzymie-zdjecie-pogladowe-7254622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Upa\u0142 zalewa W\u0142ochy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/upal-zalewa-wlochy-turysci-mdleja-w-kolejkach-do-koloseum-zaapelowano-o-zmiany-godzin-otwarcia-najwazniejszych-zabytko-7254624?source=rss", "date_published": "2023-07-23T05:39:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Jak poszli\u015bmy z kamer\u0105 w okolice tej hali, to wymiotowa\u0142am jak kot\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ajr3nw-dji_0696-0001-7254617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozmowa z pos\u0142ank\u0105 Nowej Lewicy Anit\u0105\u00a0Kucharsk\u0105-Dziedzic, kt\u00f3ra wielokrotnie zajmowa\u0142a si\u0119\u00a0spraw\u0105 sk\u0142adowiska chemikali\u00f3w w Przylepie w Zielonej G\u00f3rze.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zielona-gora-przylep-pozar-skladu-chemikaliow-poslanka-anita-kucharska-dziedzic-o-hali-miejscu-i-wlascicielu-7254568?source=rss", "date_published": "2023-07-23T04:54:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Przenikaj\u0105cy strach, zw\u0142aszcza o ni\u0105\". Mistrz Europy opowiada o brutalnym napadzie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5nje20-donnarumma-i-jego-zona-7254610/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     - By\u0142em bezradny, nie mog\u0142em niczego zrobi\u0107 - relacjonowa\u0142 w rozmowie z dziennikiem \"Libero\".", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/gianluigi-donnarumma-opowiedzial-o-napadzie-na-swoj-dom-w-paryzu_sto9713207/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-23T04:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po\u017car w szpitalu. Ewakuowano cz\u0119\u015b\u0107 pacjent\u00f3w i personelu medycznego", "description": "<img alt=\"Po\u017car w szpitalu. Ewakuowano cz\u0119\u015b\u0107 pacjent\u00f3w i personelu medycznego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-15njr2-pozar-w-szpitalu-w-gdansku-7254587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Gda\u0144sku.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-pozar-w-szpitalu-imienia-mikolaja-kopernika-ewakuacja-pacjentow-i-personelu-7254586?source=rss", "date_published": "2023-07-23T04:44:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szef MON: hub remontowy dla Leopard\u00f3w rozpocz\u0105\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Szef MON: hub remontowy dla Leopard\u00f3w rozpocz\u0105\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ubwvam-hub-remontowy-dla-czolgow-leopard-w-gliwicach-rozpoczal-dzialalnosc-7254585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister doda\u0142, \u017ce dwa pierwsze czo\u0142gi przyjecha\u0142y ju\u017c z Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/czolgi-leopard-hub-remontowy-w-gliwicach-rozpoczal-dzialalnosc-przekazal-szef-mon-mariusz-blaszczak-7254584?source=rss", "date_published": "2023-07-23T04:38:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ukraina stworzy\u0142a w\u0142asne systemy obrony powietrznej. \"Trwa testowanie i jest do\u015b\u0107 udane\"", "description": "<img alt=\"Ukraina stworzy\u0142a w\u0142asne systemy obrony powietrznej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-irw7af-mim-23-hawk-6345046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 Jehor Czerniew, wiceprzewodnicz\u0105cy komisji bezpiecze\u0144stwa narodowego, obrony i wywiadu Rady Najwy\u017cszej Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-ukraina-stworzyla-wlasne-systemy-obrony-powietrznej-jak-dzialaja-czy-beda-uzywane-7254576?source=rss", "date_published": "2023-07-23T04:30:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po\u017car chemikali\u00f3w, polscy tury\u015bci ewakuowani na Rodos, siatkarze w finale", "description": "<img alt=\"Po\u017car chemikali\u00f3w, polscy tury\u015bci ewakuowani na Rodos, siatkarze w finale\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-djf0r1-ewakuacje-na-rodos-7254561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re trzeba dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/polska/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-niedziela-23-lipca-7254597?source=rss", "date_published": "2023-07-23T03:48:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zwo\u0142ane posiedzenie Rady NATO-Ukraina. \"Pot\u0119piamy pr\u00f3b\u0119 wykorzystania \u017cywno\u015bci jako or\u0119\u017ca\"", "description": "<img alt=\"Zwo\u0142ane posiedzenie Rady NATO-Ukraina. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v8xihv-port-w-odessie-na-zdjeciu-z-12-kwietnia-2023-roku-7248529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-relacja-na-zywo-niedziela-23-lipca-2023-7254600?source=rss", "date_published": "2023-07-23T03:28:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]