[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawa pani Joanny. Policjant\u00f3w czekaj\u0105 konsekwencje? Szymczyk: Obecnie nic na to nie wskazuje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/9c/1c/z30001813M,Gen--insp--Jaroslaw-Szymczyk--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Komendant G\u0142\u00f3wny Policji gen. insp. Jaros\u0142aw Szymczyk przekaza\u0142 w niedziel\u0119 w Polsat News, \u017ce do tej pory nie stwierdzono nieprawid\u0142owo\u015bci w dzia\u0142aniach funkcjonariuszy, kt\u00f3rzy brali udzia\u0142 w interwencji dotycz\u0105cej pani Joanny. Zaznaczy\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce konsekwencje poniesie osoba, kt\u00f3ra przygotowa\u0142a o\u015bwiadczenie opublikowane przed kilkoma dniami na stronie krakowskiej policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30001784,sprawa-pani-joanny-z-krakowa-policjantow-czekaja-konsekwencje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-23T21:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Po\u017car hali w Zielonej G\u00f3rze. Stra\u017cacy zako\u0144czyli akcj\u0119 ga\u015bnicz\u0105. To nie koniec dzia\u0142a\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/9c/1c/z30001654M,Pozar-w-Zielonej-Gorze--Zdjecie-z-soboty.jpg\" vspace=\"2\" />Po godz. 20 zako\u0144czy\u0142a si\u0119 akcja ga\u015bnicza po\u017caru niebezpiecznych substancji w zielonog\u00f3rskiej Przylepie - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 rzecznik prasowy lubuskiej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej starszy kapitan Arkadiusz Kaniak. Jak powiedzia\u0142 Informacyjnej Agencji Radiowej, na miejscu pozostan\u0105 jeszcze trzy zast\u0119py stra\u017cak\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 nadzorowa\u0142y teren, \u017ceby nie dosz\u0142o do kolejnego rozwini\u0119cia po\u017caru. Nie b\u0119d\u0105 jednak prowadzi\u0142y dzia\u0142a\u0144 ga\u015bniczych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30001622,pozar-hali-w-zielonej-gorze-strazacy-zakonczyli-akcje-gasnicza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-23T20:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "TVP atakuje pe\u0142nomocniczk\u0119 Joanny z Krakowa. Naczelna Rada Adwokacka: Brak elementarnej wiedzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/9c/1c/z30001204M,Kamila-Ferenc.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes Naczelnej Rady Adwokackiej skrytykowa\u0142 TVP Info za materia\u0142 na temat Kamili Ferenc, pe\u0142nomocniczki pani Joanny z Krakowa. Media publiczne nazwa\u0142y mecenas Ferenc \"wojuj\u0105c\u0105 dzia\u0142aczk\u0105 lewicowej organizacji\" i zarzuci\u0142y jej \"nadawanie tonu propagandzie TVN\". Prezes NRA podkre\u015bli\u0142, \u017ce tre\u015b\u0107 programu TVP Info by\u0142a obra\u017aliwa dla wszystkich adwokat\u00f3w i stanowi\u0142a przejaw braku wiedzy dziennikarzy medi\u00f3w publicznych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30000727,tvp-info-skrytykowane-za-material-o-adwokatce-joanny-z-krakowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-23T15:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W\u00f3jt z PiS mia\u0142 prowadzi\u0107 auto po pijanemu. \"Zosta\u0142 obezw\u0142adniony, odm\u00f3wi\u0142 badania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/9c/1c/z30001073M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W\u00f3jt gminy D\u0105br\u00f3wka w powiecie wo\u0142omi\u0144skim mia\u0142 prowadzi\u0107 auto pod wp\u0142ywem alkoholu. Z nieoficjalnych medialnych doniesie\u0144 wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany w pi\u0105tek przez policj\u0119. Sp\u0119dzi\u0142 noc w izbie zatrzyma\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30000979,wojt-z-pis-mial-prowadzic-auto-po-pijanemu-zostal-obezwladniony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-23T15:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na poniedzia\u0142ek. Doskwiera\u0107 b\u0119d\u0105 upa\u0142y i burze z gradem [PROGNOZA ZAGRO\u017bE\u0143 IMGW]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/9c/1c/z30000740M,Prognoza-zagrozen-IMGW-na-poniedzialek-24-lipca-20.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy z IMGW wydali alerty pierwszego i drugiego stopnia dla wielu wojew\u00f3dztw w Polsce. Powodem s\u0105 nadchodz\u0105ce burze i upa\u0142y. Jaka pogoda b\u0119dzie na pocz\u0105tku tygodnia?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30000541,synoptycy-z-imgw-ostrzegaja-mieszkancow-wielu-wojewodztw-pojawia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-23T12:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zapytali\u015bmy Polak\u00f3w, w kt\u00f3rym ministerstwie chcieliby zasi\u0105\u015b\u0107. \"Sprawiedliwo\u015bci, \u017ceby wsadzi\u0107 Ziobro\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/9b/1c/z29996872M,Sondaz-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />Nasz reporter Bart\u0142omiej Marcinkowski zapyta\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy, w jakim ministerstwie chcieliby zasi\u0105\u015b\u0107. Odpowiedzi mog\u0105 zdziwi\u0107. \"Sprawiedliwo\u015bci, \u017ceby wsadzi\u0107 wszystkich, kt\u00f3rzy na to zas\u0142uguj\u0105, w pierwszej kolejno\u015bci pana Ziobro\" - stwierdzi\u0142a jedna z rozm\u00f3wczy\u0144. \"W ministerstwie edukacji, bo jestem za\u0142amana tym, co si\u0119 dzieje po reformach Czarnka\" - powiedzia\u0142a inna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29995860,zapytalismy-polakow-w-ktorym-ministerstwie-chcieliby-zasiasc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-23T06:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]