[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ro\u015bnie liczba ofiar \u015bmiertelnych huraganu Otis. \"To by\u0142 lataj\u0105cy wir, kt\u00f3ry wyci\u0105ga\u0142 rzeczy z mieszka\u0144 i dom\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie liczba ofiar \u015bmiertelnych huraganu Otis. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tqf78d-acapulco-po-przejsciu-huraganu-otis-7413746/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba ofiar \u015bmiertelnych huraganu Otis wzros\u0142a do 39 - poinformowa\u0142y w\u0142adze. \u017bywio\u0142 spustoszy\u0142 po\u0142udniowo-zachodni Meksyk, w tym kurort Acapulco i jego okolice. Mieszka\u0144cy miasta informuj\u0105, \u017ce ko\u0144cz\u0105 im si\u0119 zapasy jedzenia i wody pitnej. Koszt zniszcze\u0144 oszacowano na miliardy dolar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/meksyk-acapulco-rosnie-liczba-ofiar-smiertelnych-huraganu-otis-koncza-sie-zapasy-jedzenia-i-wody-pitnej-7413718?source=rss", "date_published": "2023-10-28T19:40:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Donald Tusk zg\u0142asza \"gotowo\u015b\u0107\". Komu przypadnie jaki resort?", "description": "<img alt=\"Donald Tusk zg\u0142asza \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-49fggy-donald-tusk-zglasza-gotowosc-komu-przypadnie-jaki-resort-7413581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Sytuacja wymaga, by w rz\u0105dzie byli merytoryczni twardziele i twardzielki\" - m\u00f3wi by\u0142y premier Waldemar Pawlak, a Donald Tusk wraz z koalicjantami szykuje sk\u0142ad, kt\u00f3ry ma zagwarantowa\u0107, \u017ce ju\u017c w pierwszych dniach po obj\u0119ciu w\u0142adzy zapadn\u0105 zasadnicze decyzje. Chce pokaza\u0107, \u017ce nowa w\u0142adza jest sp\u00f3jna, sprawna, nie marnuje zwyci\u0119stwa i nie daje si\u0119 ogra\u0107 prezydentowi.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/donald-tusk-zglasza-gotowosc-komu-przypadnie-jaki-resort-7413598?source=rss", "date_published": "2023-10-28T19:09:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wrzosek: najwi\u0119kszy \u017cal mamy do Zbigniewa Ziobry o to, \u017ce zrujnowa\u0142 wizerunek prokuratury", "description": "<img alt=\"Wrzosek: najwi\u0119kszy \u017cal mamy do Zbigniewa Ziobry o to, \u017ce zrujnowa\u0142 wizerunek prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f12aej-wrzosek-fpf-1-7413610/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister Sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro pr\u00f3bowa\u0142 pozamyka\u0107 nam usta, narusza\u0142 podstawowe standardy funkcjonowania prokuratury - m\u00f3wi\u0142a w \"Faktach po Faktach\" prokurator Ewa Wrzosek, kt\u00f3ra w pi\u0105tek wr\u00f3ci\u0142a do pracy. Pytana, o co ma najwi\u0119kszy \u017cal do Ziobry, odpar\u0142a, \u017ce \"zrujnowa\u0142 wizerunek prokuratury jako tego urz\u0119du, kt\u00f3ry stoi na stra\u017cy prawa\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/prokurator-ewa-wrzosek-wrocila-do-pracy-w-faktach-po-faktach-wyznala-o-co-ma-zal-do-zbigniewa-ziobry-7413592?source=rss", "date_published": "2023-10-28T18:29:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 29.10. Zimna noc, w cz\u0119\u015bci kraju mo\u017cliwe przymrozki", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 29.10. Zimna noc, w cz\u0119\u015bci kraju mo\u017cliwe przymrozki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-eu2l2c-przymrozki-7413613/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Noc\u0105 z soboty na niedziel\u0119 w cz\u0119\u015bci Polski mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 przymrozki. W ci\u0105gu dnia termometry wska\u017c\u0105 od 9 do 19 stopni Celsjusza, a w niekt\u00f3rych regionach s\u0142abo popada deszcz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-niedziela-2910-zimna-noc-w-czesci-kraju-mozliwe-przymrozki-7413596?source=rss", "date_published": "2023-10-28T17:36:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Erdogan oskar\u017ca Izrael o zbrodnie wojenne, ten odwo\u0142uje z Ankary cz\u0119\u015b\u0107 dyplomat\u00f3w", "description": "<img alt=\"Erdogan oskar\u017ca Izrael o zbrodnie wojenne, ten odwo\u0142uje z Ankary cz\u0119\u015b\u0107 dyplomat\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fjt6br-recep-tayyip-erdogan-podczas-wielotysiecznego-wiecu-poparcia-dla-palestyny-w-stambule-7413537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan oskar\u017cy\u0142 w sobot\u0119 Izrael o dokonywanie zbrodni wojennych w Strefie Gazy. \"Izraelskie bombardowania skierowane w stron\u0119 Gazy po raz kolejny wymierzone s\u0105 w kobiety, dzieci i niewinn\u0105 ludno\u015b\u0107 cywiln\u0105\" - o\u015bwiadczy\u0142. Szef izraelskiej dyplomacji Eli Cohen odwo\u0142a\u0142 tego samego dnia cz\u0119\u015b\u0107 reprezentuj\u0105cych kraj w Turcji dyplomat\u00f3w w zwi\u0105zku z \"powa\u017cnymi twierdzeniami\" wypowiedzianymi przez w\u0142adze tego kraju.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-izrael-erdogan-oskarza-izrael-o-zbrodnie-wojenne-ten-odwoluje-z-ankary-czesc-dyplomatow-7413533?source=rss", "date_published": "2023-10-28T17:31:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przyw\u00f3dcy ONZ i UE wzywaj\u0105 do zawieszenia broni w Gazie i umo\u017cliwienia dostarczenia pomocy humanitarnej", "description": "<img alt=\"Przyw\u00f3dcy ONZ i UE wzywaj\u0105 do zawieszenia broni w Gazie i umo\u017cliwienia dostarczenia pomocy humanitarnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2nxr09-palestynskie-dzieci-w-kolejce-po-zywnosc-na-terenie-osrodka-agencji-onz-w-obozie-dla-uchodzcow-khan-yunis-na-poludniu-strefy-gazy-7413532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef dyplomacji Unii Europejskiej Josep Borrell o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119, \u017ce dzia\u0142ania izraelskich si\u0142 wobec Strefy Gazy s\u0105 sprzeczne z mi\u0119dzynarodowym prawem humanitarnym. Pot\u0119pi\u0142 wszelkie ataki na ludno\u015b\u0107 cywiln\u0105, tak\u017ce ataki rakietowe wymierzone w Izrael. \"Zgin\u0119\u0142o zdecydowanie zbyt wielu cywil\u00f3w, w tym dzieci\" - podkre\u015bli\u0142. Sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres powiedzia\u0142 w sobot\u0119, \u017ce jest zaskoczony eskalacj\u0105 izraelskich bombardowa\u0144 w Strefie Gazy i ponowi\u0142 wezwanie do natychmiastowego zawieszenia broni w celu dostarczenia pomocy humanitarnej do palesty\u0144skiej enklawy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-przywodcy-onz-i-ue-wzywaja-do-zawieszenia-broni-w-gazie-i-umozliwienia-dostarczenia-pomocy-humanitarnej-7413546?source=rss", "date_published": "2023-10-28T17:18:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest malowniczo, ale niebezpiecznie", "description": "<img alt=\"Jest malowniczo, ale niebezpiecznie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-i7ch19-snieg-w-rejonie-kasprowego-wierchu-7413516/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego ostrzegaj\u0105 o trudnych warunkach turystycznych w wysokich partiach g\u00f3r. Szlaki pokry\u0142a cienka warstwa \u015bniegu. Jest \u015blisko, a dodatkowo silnie wieje.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-pogoda-w-gorach-snieg-na-kasprowym-wierchu-trudne-warunki-turystyczne-7413489?source=rss", "date_published": "2023-10-28T16:26:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po banerach wyborczych na Ukrain\u0119 trafi\u0105 opony. Rozkr\u0119ca si\u0119 kolejna akcja pomocy ukrai\u0144skim \u017co\u0142nierzom", "description": "<img alt=\"Po banerach wyborczych na Ukrain\u0119 trafi\u0105 opony. Rozkr\u0119ca si\u0119 kolejna akcja pomocy ukrai\u0144skim \u017co\u0142nierzom\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u2h5f1-2810n172x-f16-czuprynska-opony-dla-ukrainy-000836-7413437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W warunkach wojennych ka\u017cda sprawna opona jest na wag\u0119 z\u0142ota. Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze cz\u0119sto musz\u0105 je wymienia\u0107 w swoich pojazdach.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/po-banerach-wyborczych-na-ukraine-trafia-opony-rozkreca-sie-kolejna-akcja-pomocy-ukrainskim-zolnierzom-7413453?source=rss", "date_published": "2023-10-28T16:26:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Opu\u015bci\u0142 szyb\u0119, usiad\u0142 na drzwiach i przejecha\u0142 kilkadziesi\u0105t metr\u00f3w. \"Karygodne zachowanie\"", "description": "<img alt=\"Opu\u015bci\u0142 szyb\u0119, usiad\u0142 na drzwiach i przejecha\u0142 kilkadziesi\u0105t metr\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xuyn1v-do-niebezpiecznej-sytuacji-doszlo-w-centrum-lodzi-7413375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do niebezpiecznej sytuacji dosz\u0142o w alei Politechniki w \u0141odzi. Jeden z kierowc\u00f3w nagra\u0142 pasa\u017cera samochodu osobowego, kt\u00f3ry otworzy\u0142 szyb\u0119, usiad\u0142 na drzwiach pojazdu i przejecha\u0142 w taki spos\u00f3b co najmniej kilkadziesi\u0105t metr\u00f3w. - Zachowanie naganne i karygodne, kt\u00f3re nie powinno mie\u0107 miejsca - komentuje policja i zapowiada, \u017ce b\u0119dzie prowadzi\u0107 czynno\u015bci wyja\u015bniaj\u0105ce wobec pasa\u017cera i kierowcy pojazdu.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-pasazer-samochodu-jechal-na-drzwiach-auta-7413389?source=rss", "date_published": "2023-10-28T14:59:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Otwarcie by\u0142o huczne. Tramwaj na Boernerowo ma ju\u017c 90 lat", "description": "<img alt=\"Otwarcie by\u0142o huczne. Tramwaj na Boernerowo ma ju\u017c 90 lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gh0ibz-otwarcie-podmiejskiej-linii-tramwajowej-z-gorczewskiej-do-osiedla-lacznosc-22101933-7413229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    90 lat temu otwarto pierwszy fragment linii tramwajowej na osiedle Boernerowo. Natomiast 73 lata temu przebudowano j\u0105 do dzisiejszego kszta\u0142tu. W niedziel\u0119 na tras\u0119 wyjad\u0105 zabytkowe sk\u0142ady.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tramwaj-na-boernerowo-ma-juz-90-lat-na-tory-wyjada-zabytkowe-wagony-7413148?source=rss", "date_published": "2023-10-28T14:28:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybuch w kopalni w Kazachstanie. Dziesi\u0105tki ofiar, wielu rannych. Trwaj\u0105 poszukiwania kilkunastu g\u00f3rnik\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wybuch w kopalni w Kazachstanie. Dziesi\u0105tki ofiar, wielu rannych. Trwaj\u0105 poszukiwania kilkunastu g\u00f3rnik\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1kpnqu-w-kopalni-im-kostenki-w-karagandzie-w-kazachstanie-doszlo-do-wybuchu-7413305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 kopalni im. Kostenki w Karagandzie w Kazachstanie dosz\u0142o do wybuchu. Zgin\u0119\u0142o oko\u0142o 30 os\u00f3b - donosz\u0105 miejscowe media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na lokalne s\u0142u\u017cby ratunkowe. Trwaj\u0105 poszukiwania kilkunastu g\u00f3rnik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kazachstan-wybuch-w-kopalni-w-karagandzie-dziesiatki-ofiar-wielu-rannych-trwaja-poszukiwania-gornikow-7413317?source=rss", "date_published": "2023-10-28T13:49:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "10 lat temu zmar\u0142 Tadeusz Mazowiecki. By\u0142 premierem pierwszego niekomunistycznego rz\u0105du", "description": "<img alt=\"10 lat temu zmar\u0142 Tadeusz Mazowiecki. By\u0142 premierem pierwszego niekomunistycznego rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4kz1ns-mazowiecki-7413255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 mija 10. rocznica \u015bmierci Tadeusza Mazowieckiego, dzia\u0142acza opozycji demokratycznej i pierwszego niekomunistycznego premiera w Polsce po II wojnie \u015bwiatowej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/10-lat-temu-zmarl-tadeusz-mazowiecki-byl-premierem-pierwszego-niekomunistycznego-rzadu-7413264?source=rss", "date_published": "2023-10-28T13:25:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ambulans p\u0119dzi\u0142 do pacjenta, inny kierowca zacz\u0105\u0142 skr\u0119ca\u0107. Zderzenie", "description": "<img alt=\"Ambulans p\u0119dzi\u0142 do pacjenta, inny kierowca zacz\u0105\u0142 skr\u0119ca\u0107. Zderzenie\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-piuzh9-zderzenie-z-ambulansu-z-samochodem-osobowym-jedna-osoba-w-szpitalu-7413316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba z za\u0142ogi karetki pogotowia zosta\u0142a zabrana do szpitala po zderzeniu z samochodem osobowym w Biskupicach Rad\u0142owskich ko\u0142o Tarnowa. Kierowcy pojazd\u00f3w nie odnie\u015bli obra\u017ce\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/biskupice-radlowskie-zderzenie-z-ambulansu-z-samochodem-osobowym-jedna-osoba-w-szpitalu-7413218?source=rss", "date_published": "2023-10-28T13:16:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "ISW: Rosjanie zmuszaj\u0105 ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w, by walczyli po ich stronie", "description": "<img alt=\"ISW: Rosjanie zmuszaj\u0105 ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w, by walczyli po ich stronie   \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-373h7x-ukrainscy-jency-wrocili-do-kraju-7282201/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze rosyjskie najprawdopodobniej zmusi\u0142y ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w wojennych do do\u0142\u0105czenia do swoich tak zwanych formacji ochotniczych - poinformowa\u0142 w najnowszej analizie Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). Ameryka\u0144ski think tank przypomnia\u0142, \u017ce oznacza to z\u0142amanie Konwencji Genewskiej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-isw-rosjanie-zmuszaja-ukrainskich-jencow-do-walki-po-swojej-stronie-7413018?source=rss", "date_published": "2023-10-28T10:52:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po burzliwym rozstaniu z partnerk\u0105 zostawi\u0142 jej pytony w pude\u0142ku na ulicy", "description": "<img alt=\"Po burzliwym rozstaniu z partnerk\u0105 zostawi\u0142 jej pytony w pude\u0142ku na ulicy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2bfbpu-zaginione-pytony-7413060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci i mieszka\u0144cy wschodnich przedmie\u015b\u0107 Sydney poszukuj\u0105 dw\u00f3ch pyton\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142y zosta\u0107 porzucone na ulicy - napisa\u0142 brytyjski dziennik \"The Guardian\". Gady pozostawi\u0142 w niezabezpieczonym pude\u0142ku m\u0119\u017cczyzna po burzliwym rozstaniu z partnerk\u0105, w\u0142a\u015bcicielk\u0105 zwierz\u0105t. 25-latka aresztowano.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-sydney-po-burzliwym-rozstaniu-z-partnerka-zostawil-jej-pytony-w-pudelku-na-ulicy-7413003?source=rss", "date_published": "2023-10-28T10:41:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przez trzy miesi\u0105ce b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po \u0142\u0105kach. Ranny bocian doczeka\u0142 si\u0119 pomocy", "description": "<img alt=\"Przez trzy miesi\u0105ce b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po \u0142\u0105kach. Ranny bocian doczeka\u0142 si\u0119 pomocy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gb5zes-bocian-zostal-zlapany-i-trafil-do-osrodka-rehabilitacji-pod-kutnem-7413101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bocian Kuba, kt\u00f3ry przez trzy miesi\u0105ce spacerowa\u0142 po polach i \u0142\u0105kach w Szczawinie pod Zgierzem (woj. \u0142\u00f3dzkie), zosta\u0142 od\u0142owiony. Rannego ptaka, kt\u00f3ry nie odlecia\u0142 na zimowisko, dokarmia\u0142a grupa fotograf\u00f3w. Prosili o pomoc w z\u0142apaniu bociana wiele instytucji, bezskutecznie. Sprawa ruszy\u0142a dopiero po publikacji tvn24.pl.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/szczawin-pod-zgierzem-bocian-nie-odlecial-chodzil-po-lakach-reakcja-po-artykule-tvn24pl-7413039?source=rss", "date_published": "2023-10-28T10:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ograniczenia w ruchu drogowym w okresie Wszystkich \u015awi\u0119tych", "description": "<img alt=\"Ograniczenia w ruchu drogowym w okresie Wszystkich \u015awi\u0119tych\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-nqd7ei-kontrola-drogowa-7413013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbli\u017ca si\u0119 Wszystkich \u015awi\u0119tych, ale wielu Polak\u00f3w ju\u017c rozpocz\u0119\u0142o swoje podr\u00f3\u017ce i odwiedzanie grob\u00f3w bliskich. Z powodu zwi\u0119kszonego ruchu drogowego G\u0142\u00f3wny Inspektor Transportu Drogowego zaapelowa\u0142 do kierowc\u00f3w o zachowanie bezpiecze\u0144stwa na drogach i przypomnia\u0142 o wprowadzonych zakazach w ruchu drogowym.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/wszystkich-swietych-na-drogach-zakazy-jazdy-dla-ciezarowek-7413017?source=rss", "date_published": "2023-10-28T09:28:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brazylia. Znale\u017ali kolejne martwe r\u00f3\u017cowe delfiny", "description": "<img alt=\"Brazylia. Znale\u017ali kolejne martwe r\u00f3\u017cowe delfiny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nu3mhj-inia-amazonska-inia-geoffrensis-zdj-pogladowe-7369756/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rejonie rzeki Coari, jednego z dop\u0142yw\u00f3w Amazonki, znaleziono kolejne martwe r\u00f3\u017cowe delfiny z gatunku inia amazo\u0144ska. Zdaniem ekspert\u00f3w z organizacji Sea Shepherd Brazil, ssaki te gin\u0105 na skutek suszy, kt\u00f3ra nawiedzi\u0142a brazylijskie lasy deszczowe.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/brazylia-amazonia-susza-znalezli-kolejne-martwe-rozowe-delfiny-7412933?source=rss", "date_published": "2023-10-28T08:59:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odkryli \"dormitorium\" zakonnik\u00f3w. \"Po ponad 400 latach mury klasztoru ujrz\u0105 ponownie \u015bwiat\u0142o dzienne\"", "description": "<img alt=\"Odkryli \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v6fiuu-do-odkrycia-doszlo-przy-ulicy-okrzei-7408286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas prac ziemnych w Kamieniu Pomorskim (woj. zachodniopomorskie) natrafiono na fundament budynku klasztoru dominikan\u00f3w. Znaleziono te\u017c cztery monety i fragmenty ceramiki.", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/kamien-pomorski-odkryto-fundamenty-sredniowiecznego-klasztoru-dominikanow-7408333?source=rss", "date_published": "2023-10-28T08:26:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja: okrada\u0142 ko\u015bcielne skarbonki z datkami. 47-latek trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img alt=\"Policja: okrada\u0142 ko\u015bcielne skarbonki z datkami. 47-latek trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-abyzn4-policja-zatrzymala-47-latka-podejrzanego-o-kradzieze-z-koscielnych-skarbonek-7412904/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z Grodziska Mazowieckiego zatrzyma\u0142a 47-latka podejrzanego o kradzie\u017ce pieni\u0119dzy z ko\u015bcielnych skarbonek na datki. M\u0119\u017cczyzna dzia\u0142a\u0142 w warunkach recydywy. Mo\u017ce trafi\u0107 do wi\u0119zienia nawet na 15 lat.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ksiazenice-grodzisk-mazowiecki-policja-okradal-koscielne-skarbonki-z-datkami-7412892?source=rss", "date_published": "2023-10-28T08:10:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na ruchliwym skrzy\u017cowaniu zapada si\u0119 przejazd przez tory tramwajowe", "description": "<img alt=\"Na ruchliwym skrzy\u017cowaniu zapada si\u0119 przejazd przez tory tramwajowe\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vacauv-na-skrzyzowaniu-grojeckiej-i-wawelskiej-zapada-sie-przejazd-przez-tory-tramwajowe-7410217/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W przysz\u0142ym miesi\u0105cu sto\u0142eczni tramwajarze planuj\u0105 przeprowadzi\u0107 dora\u017any remont przejazdu tramwajowego na skrzy\u017cowaniu Gr\u00f3jeckiej i Wawelskiej. Betonowe podk\u0142ady, kt\u00f3re s\u0105 jego elementem, coraz bardziej si\u0119 zapadaj\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-na-skrzyzowaniu-grojeckiej-i-wawelskiej-zapada-sie-przejazd-przez-tory-tramwajowe-remont-7410133?source=rss", "date_published": "2023-10-28T07:29:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "G\u0142\u0119bokie ni\u017ce kszta\u0142tuj\u0105 aur\u0119 w Polsce. Pada deszcz, a lokalnie deszcz ze \u015bniegiem", "description": "<img alt=\"G\u0142\u0119bokie ni\u017ce kszta\u0142tuj\u0105 aur\u0119 w Polsce. Pada deszcz, a lokalnie deszcz ze \u015bniegiem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8hqk1g-pogoda-7412865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogod\u0119 w Polsce kszta\u0142tuj\u0105 trzy ni\u017ce: Zeus, Beni i Armin. Jak przekaza\u0142a synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek, nad krajem przebiega strefa frontu, kt\u00f3ra oddziela od siebie powietrze ciep\u0142e od ch\u0142odnego. W wielu regionach pada deszcz, a lokalnie deszcz ze \u015bniegiem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-polsce-sobota-2810-glebokie-nize-ksztaltuja-aure-w-polsce-pada-deszcz-a-lokalnie-deszcz-ze-sniegiem-7412854?source=rss", "date_published": "2023-10-28T05:43:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW. Wietrzny pocz\u0105tek tygodnia w cz\u0119\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW. Wietrzny pocz\u0105tek tygodnia w cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yiiws0-silny-wiatr-7381724/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 meteorologicznych.\u00a0Wynika z niej, \u017ce pocz\u0105tek tygodnia przyniesie silne porywy wiatru w cz\u0119\u015bci kraju. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce by\u0107 gro\u017ana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/prognoza-zagrozen-imgw-silny-wiatr-wietrzny-poczatek-tygodnia-w-czesci-kraju-7412848?source=rss", "date_published": "2023-10-28T04:42:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Do uczni\u00f3w trafiaj\u0105 rz\u0105dowe laptopy. Mno\u017c\u0105 si\u0119 pytania od rodzic\u00f3w i nauczycieli", "description": "<img alt=\"Do uczni\u00f3w trafiaj\u0105 rz\u0105dowe laptopy. Mno\u017c\u0105 si\u0119 pytania od rodzic\u00f3w i nauczycieli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qntrjm-zalewski-7412792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarze chcieli spotka\u0107 si\u0119 z przedstawicielem Ministerstwa Cyfryzacji, \u017ceby porozmawia\u0107 o w\u0105tpliwo\u015bciach rodzic\u00f3w i nauczycieli dotycz\u0105cych rozdawanych czwartoklasistom laptop\u00f3w, ale resort nie skorzysta\u0142 z okazji. Pojawiaj\u0105 si\u0119 pytania o bezpiecze\u0144stwo i kwestie techniczne. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzadowe-laptopy-mnoza-sie-pytania-od-rodzicow-i-nauczycieli-7412814?source=rss", "date_published": "2023-10-28T04:03:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bvfxft-ukrainscy-zolnierze-w-obwodzie-zaporoskim-7403434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa ju\u017c od 612 dni. \u0179r\u00f3d\u0142o w S\u0142u\u017cbie Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU) powiedzia\u0142o agencji Interfax-Ukraina, \u017ce zamach na prorosyjskiego polityka O\u0142eha Cariowa by\u0142 dzie\u0142em SBU. Oddano do niego dwa strza\u0142y; trafi\u0142 do szpitala. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3d\u0142a w SBU jego stan jest krytyczny. \u0179r\u00f3d\u0142o w SBU nazwa\u0142o Cariowa \"legalnym celem\" operacji, poniewa\u017c polityk \"osobi\u015bcie przyjecha\u0142 wraz z czo\u0142gami rosyjskimi, by zaj\u0105\u0107 Kij\u00f3w\". Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin wojny w Ukrainie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7412823?source=rss", "date_published": "2023-10-28T03:54:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 28.10. Pocz\u0105tek weekendu deszczowy i z niekorzystnym biometem", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 28.10. Pocz\u0105tek weekendu deszczowy i z niekorzystnym biometem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cpdohp-deszczowy-dzien-jesien-7412716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota 28.10 b\u0119dzie przewa\u017cnie pochmurna i deszczowa, a niebo przeja\u015bni si\u0119 tylko w nielicznych regionach. W ca\u0142ym kraju zapanuj\u0105 niekorzystne warunki biometeorologiczne. Na termometrach zobaczymy od 5 do 15 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-2810-poczatek-weekendu-deszczowy-i-z-niekorzystnym-biometem-7412685?source=rss", "date_published": "2023-10-28T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]