[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Priorytety prezydenta Andrzeja Dudy. \"Nie zgodzi si\u0119 na te pomys\u0142y\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-priorytety-prezydenta-andrzeja-dudy-nie-zgodzi-sie-na-te-pom,nId,7115301\"><img align=\"left\" alt=\"Priorytety prezydenta Andrzeja Dudy. &quot;Nie zgodzi si\u0119 na te pomys\u0142y&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/priorytety-prezydenta-andrzeja-dudy-nie-zgodzi-sie-na-te-pom/000HCCOIXHKHOXPS-C321.jpg\" /></a>- Prezydent chcia\u0142 wys\u0142ucha\u0107 wszystkich komitet\u00f3w wyborczych i ca\u0142y czas drzwi Pa\u0142acu Prezydenckiego s\u0105 otwarte na rozmowy i dyskusje - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 doradca prezydenta Pawe\u0142 Sa\u0142ek, w ten spos\u00f3b odnosz\u0105c si\u0119 do rozm\u00f3w z liderami ugrupowa\u0144, kt\u00f3re dosta\u0142y si\u0119 do Sejmu. Jak jednak przekaza\u0142, &quot;prezydent nie zgodzi si\u0119 na pomys\u0142y zwi\u0105zane z ograniczeniem liczebno\u015bci armii czy os\u0142abianiem polskiego potencja\u0142u obronnego&quot;. - To te\u017c wybrzmia\u0142o mocno podczas konsultacji z komitetami wyborczymi - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-priorytety-prezydenta-andrzeja-dudy-nie-zgodzi-sie-na-te-pom,nId,7115301", "date_published": "2023-10-28T11:03:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Pukaj\u0105 do drzwi i udaj\u0105 kominiarzy. Uwaga na banalny przekr\u0119t", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pukaja-do-drzwi-i-udaja-kominiarzy-uwaga-na-banalny-przekret,nId,7109036\"><img align=\"left\" alt=\"Pukaj\u0105 do drzwi i udaj\u0105 kominiarzy. Uwaga na banalny przekr\u0119t\" src=\"https://i.iplsc.com/pukaja-do-drzwi-i-udaja-kominiarzy-uwaga-na-banalny-przekret/000HW151YXUGO3FU-C321.jpg\" /></a>Najcz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105 si\u0119 pod koniec roku lub na pocz\u0105tku kolejnego. Fa\u0142szywi kominiarze mog\u0105 by\u0107 przebrani w czarne ubrania lub nosi\u0107 specjalne plakietki, sugeruj\u0105ce, \u017ce s\u0105 profesjonalistami. Warto uwa\u017ca\u0107 i nie da\u0107 si\u0119 zwie\u015b\u0107 ich wygl\u0105dem. Sprawd\u017a, po czym pozna\u0107, czy masz do czynienia z oszustem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pukaja-do-drzwi-i-udaja-kominiarzy-uwaga-na-banalny-przekret,nId,7109036", "date_published": "2023-10-28T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]