[{"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jest dokument ko\u0144cowy synodu biskup\u00f3w w Watykanie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-jest-dokument-koncowy-synodu-biskupow-w-watykanie,nId,7115443\"><img align=\"left\" alt=\"Jest dokument ko\u0144cowy synodu biskup\u00f3w w Watykanie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jest-dokument-koncowy-synodu-biskupow-w-watykanie/000HW8NGCUC3DPFY-C307.jpg\" /></a>W dokumencie ko\u0144cowym synodu biskup\u00f3w w Watykanie, zako\u0144czonego w sobot\u0119 wieczorem, po\u0142o\u017cono nacisk na to, \u017ce Ko\u015bci\u00f3\u0142 musi by\u0107 &quot;bardziej bliski osobom i mniej biurokratyczny&quot;. Zwr\u00f3cono te\u017c uwag\u0119 na niebezpiecze\u0144stwo &quot;klerykalizacji&quot; \u015bwieckich, bo to - jak si\u0119 zauwa\u017ca - mog\u0142oby doprowadzi\u0107 do nier\u00f3wno\u015bci i podzia\u0142\u00f3w w\u015br\u00f3d wiernych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-jest-dokument-koncowy-synodu-biskupow-w-watykanie,nId,7115443", "date_published": "2023-10-28T20:06:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Tajna bro\u0144 Izraela do zwalczania bojownik\u00f3w Hamasu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-tajna-bron-izraela-do-zwalczania-bojownikow-hamasu,nId,7115442\"><img align=\"left\" alt=\"Tajna bro\u0144 Izraela do zwalczania bojownik\u00f3w Hamasu \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/tajna-bron-izraela-do-zwalczania-bojownikow-hamasu/000HW8NFGXBQU0IK-C307.jpg\" /></a>Izrael mo\u017ce u\u017cy\u0107 nowych &quot;bomb g\u0105bkowych&quot; do uszczelnienia i zablokowania tuneli, w kt\u00f3rych bojownicy palesty\u0144skiego Hamasu ukrywaj\u0105 si\u0119 w Strefie Gazy - podaje dziennik &quot;New York Post&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-tajna-bron-izraela-do-zwalczania-bojownikow-hamasu,nId,7115442", "date_published": "2023-10-28T19:58:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Op\u0142aty na niemieckich drogach mocno wzrosn\u0105. Odczuj\u0105 to polskie firmy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-oplaty-na-niemieckich-drogach-mocno-wzrosna-odczuja-to-polsk,nId,7115426\"><img align=\"left\" alt=\"Op\u0142aty na niemieckich drogach mocno wzrosn\u0105. Odczuj\u0105 to polskie firmy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/oplaty-na-niemieckich-drogach-mocno-wzrosna-odczuja-to-polsk/000HW8JDGRH46J7C-C307.jpg\" /></a>Od 1 grudnia niemieckie stawki myta dla ci\u0119\u017car\u00f3wek wzrosn\u0105 o ponad 80 proc. Polska bran\u017ca transportowa szykuje si\u0119 na ogromne koszty - odczuj\u0105 je tak\u017ce konsumenci - przestrzega serwis Deutsche Welle.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-oplaty-na-niemieckich-drogach-mocno-wzrosna-odczuja-to-polsk,nId,7115426", "date_published": "2023-10-28T18:50:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Netanjahu zabra\u0142 g\u0142os: Wojna b\u0119dzie d\u0142uga i trudna. Jeste\u015bmy gotowi", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-netanjahu-zabral-glos-wojna-bedzie-dluga-i-trudna-jestesmy-g,nId,7115416\"><img align=\"left\" alt=\"Netanjahu zabra\u0142 g\u0142os: Wojna b\u0119dzie d\u0142uga i trudna. Jeste\u015bmy gotowi\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/netanjahu-zabral-glos-wojna-bedzie-dluga-i-trudna-jestesmy-g/000HW8BXABS1QMXU-C307.jpg\" /></a>&quot;Wojna b\u0119dzie d\u0142uga i trudna, ale nie mamy innej drogi&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 na konferencji prasowej w sobotni wiecz\u00f3r premier Izraela Benjamin Netanjahu. &quot;Ci, kt\u00f3rzy oskar\u017caj\u0105 nas o zbrodnie wojenne, s\u0105 hipokrytami&quot; - stwierdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-netanjahu-zabral-glos-wojna-bedzie-dluga-i-trudna-jestesmy-g,nId,7115416", "date_published": "2023-10-28T18:30:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Korwin-Mikke skre\u015blony. Mentzen: Nie b\u0119dzie kandydowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-korwin-mikke-skreslony-mentzen-nie-bedzie-kandydowal,nId,7115415\"><img align=\"left\" alt=\"Korwin-Mikke skre\u015blony. Mentzen: Nie b\u0119dzie kandydowa\u0142\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/korwin-mikke-skreslony-mentzen-nie-bedzie-kandydowal/000HW8B5CF4A6X78-C307.jpg\" /></a>Na dzisiejszej Radzie Krajowej Nowej Nadziei, po ca\u0142odniowej dyskusji, poinformowa\u0142em Janusza Korwin-Mikkego, \u017ce nie b\u0119dzie kandydowa\u0142 z list Konfederacji w kolejnych wyborach - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 na platformie X (dawniej Twitter) prezes Nowej Nadziei S\u0142awomir Mentzen.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-korwin-mikke-skreslony-mentzen-nie-bedzie-kandydowal,nId,7115415", "date_published": "2023-10-28T17:39:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Trzy czerwone kartki, powr\u00f3t Neuera i osiem goli Bayernu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/pilka-nozna/news-trzy-czerwone-kartki-powrot-neuera-i-osiem-goli-bayernu,nId,7115412\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy czerwone kartki, powr\u00f3t Neuera i osiem goli Bayernu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/trzy-czerwone-kartki-powrot-neuera-i-osiem-goli-bayernu/000HW8ASDCN74WAO-C307.jpg\" /></a>\u200bNiewiarygodny przebieg mia\u0142 sobotni mecz Bundesligi, w kt\u00f3rym Bayern Monachium pokona\u0142 u siebie SV Darmstadt 8:0. Wszystkie gole pad\u0142y w drugiej po\u0142owie. Po prawie rocznej przerwie do bramki mistrz\u00f3w kraju wr\u00f3ci\u0142 Manuel Neuer. Bawarczycy awansowali na pozycj\u0119 lidera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/pilka-nozna/news-trzy-czerwone-kartki-powrot-neuera-i-osiem-goli-bayernu,nId,7115412", "date_published": "2023-10-28T17:38:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "100 tysi\u0119cy ludzi na propalesty\u0144skiej demonstracji w Londynie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-100-tysiecy-ludzi-na-propalestynskiej-demonstracji-w-londyni,nId,7115403\"><img align=\"left\" alt=\"100 tysi\u0119cy ludzi na propalesty\u0144skiej demonstracji w Londynie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/100-tysiecy-ludzi-na-propalestynskiej-demonstracji-w-londyni/000HW85LDT0M2G6G-C307.jpg\" /></a>Oko\u0142o 100 tys. os\u00f3b, wed\u0142ug policji, wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w manifestacji poparcia dla Palesty\u0144czyk\u00f3w, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w sobotnie popo\u0142udnie w Londynie. Demonstracje mia\u0142y miejsce tak\u017ce w innych miastach, m.in. w Manchesterze, Glasgow i Belfa\u015bcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-100-tysiecy-ludzi-na-propalestynskiej-demonstracji-w-londyni,nId,7115403", "date_published": "2023-10-28T16:59:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "32 osoby nie \u017cyj\u0105. 29 pojazd\u00f3w w karambolu na autostradzie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-32-osoby-nie-zyja-29-pojazdow-w-karambolu-na-autostradzie,nId,7115396\"><img align=\"left\" alt=\"32 osoby nie \u017cyj\u0105. 29 pojazd\u00f3w w karambolu na autostradzie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/32-osoby-nie-zyja-29-pojazdow-w-karambolu-na-autostradzie/000HW82CP3A77EDQ-C307.jpg\" /></a>Co najmniej 32 osoby zgin\u0119\u0142y w zderzeniu 29 pojazd\u00f3w na autostradzie w prowincji Al-Buhajra na p\u00f3\u0142nocy Egiptu. 60 os\u00f3b jest rannych - poinformowa\u0142 egipski rz\u0105dowy dziennik &quot;Al-Ahram&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-32-osoby-nie-zyja-29-pojazdow-w-karambolu-na-autostradzie,nId,7115396", "date_published": "2023-10-28T16:40:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Lewandowski powr\u00f3ci\u0142 w El Clasico. Barcelona star\u0142a si\u0119 z Realem", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/pilka-nozna/news-lewandowski-powrocil-w-el-clasico-barcelona-starla-sie-z-rea,nId,7115392\"><img align=\"left\" alt=\"Lewandowski powr\u00f3ci\u0142 w El Clasico. Barcelona star\u0142a si\u0119 z Realem\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/lewandowski-powrocil-w-el-clasico-barcelona-starla-sie-z-rea/000HW807BPKPWHLM-C307.jpg\" /></a>Real Madryt triumfuje w El Clasico! &quot;Kr\u00f3lewscy&quot; w wyjazdowym spotkaniu pokonali 2:1 FC Barcelona, mimo \u017ce to Katalo\u0144czycy prowadzili do przerwy. W drugiej po\u0142owie na boisku pojawi\u0142 si\u0119 wracaj\u0105cy po kontuzji Robert Lewandowski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/pilka-nozna/news-lewandowski-powrocil-w-el-clasico-barcelona-starla-sie-z-rea,nId,7115392", "date_published": "2023-10-28T16:09:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Erdogan: Hamas to nie terrory\u015bci, Izrael okupantem", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-erdogan-hamas-to-nie-terrorysci-izrael-okupantem,nId,7115389\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan: Hamas to nie terrory\u015bci, Izrael okupantem\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/erdogan-hamas-to-nie-terrorysci-izrael-okupantem/000HW80B7LFDJLFB-C307.jpg\" /></a>Hamas nie jest organizacj\u0105 terrorystyczn\u0105, natomiast Izrael jest okupantem - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan podczas wielotysi\u0119cznego wiecu poparcia dla Palestyny w Stambule. Turecki przyw\u00f3dca o tragedi\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w Strefy Gazy oskar\u017cy\u0142 Zach\u00f3d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-erdogan-hamas-to-nie-terrorysci-izrael-okupantem,nId,7115389", "date_published": "2023-10-28T16:05:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "W\u0142adze Izraela reaguj\u0105 na s\u0142owa Erdogana. M\u00f3wi\u0142 o okupantach", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-wladze-izraela-reaguja-na-slowa-erdogana-mowil-o-okupantach,nId,7115389\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adze Izraela reaguj\u0105 na s\u0142owa Erdogana. M\u00f3wi\u0142 o okupantach\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wladze-izraela-reaguja-na-slowa-erdogana-mowil-o-okupantach/000HW80B7LFDJLFB-C307.jpg\" /></a>Hamas nie jest organizacj\u0105 terrorystyczn\u0105, natomiast Izrael jest okupantem - o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119 prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan podczas wielotysi\u0119cznego wiecu poparcia dla Palestyny w Stambule. Turecki przyw\u00f3dca o tragedi\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w Strefy Gazy oskar\u017cy\u0142 Zach\u00f3d. Izrael zareagowa\u0142 na wypowiedzi prezydenta Erdogana odwo\u0142aniem z Turcji cz\u0119\u015bci swojego korpusu dyplomatycznego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-wladze-izraela-reaguja-na-slowa-erdogana-mowil-o-okupantach,nId,7115389", "date_published": "2023-10-28T16:05:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Hubert Hurkacz w finale turnieju w Bazylei. Dramatyczny p\u00f3\u0142fina\u0142", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-hubert-hurkacz-w-finale-turnieju-w-bazylei-dramatyczny-polfi,nId,7115371\"><img align=\"left\" alt=\"Hubert Hurkacz w finale turnieju w Bazylei. Dramatyczny p\u00f3\u0142fina\u0142\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/hubert-hurkacz-w-finale-turnieju-w-bazylei-dramatyczny-polfi/000HW7UV2IGN016Q-C307.jpg\" /></a>Hubert Hurkacz zagra w niedziel\u0119 o tytu\u0142 w turnieju ATP w Bazylei. W sobotnim dramatycznym p\u00f3\u0142finale Polak pokona\u0142 Francuza Ugo Humberta 6:4, 3:6, 7:6 (7:5).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-hubert-hurkacz-w-finale-turnieju-w-bazylei-dramatyczny-polfi,nId,7115371", "date_published": "2023-10-28T15:49:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Borrell krytykuje Izrael ws. atak\u00f3w na Stref\u0119 Gazy. \"Sprzeczne w prawem\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-borrell-krytykuje-izrael-ws-atakow-na-strefe-gazy-sprzeczne-,nId,7115378\"><img align=\"left\" alt=\"Borrell krytykuje Izrael ws. atak\u00f3w na Stref\u0119 Gazy. &quot;Sprzeczne w prawem&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/borrell-krytykuje-izrael-ws-atakow-na-strefe-gazy-sprzeczne/000HW7XO71LWSB5R-C307.jpg\" /></a>Szef dyplomacji Unii Europejskiej Josep Borrell o\u015bwiadczy\u0142 w sobot\u0119, \u017ce dzia\u0142ania wobec Strefy Gazy s\u0105 sprzeczne z mi\u0119dzynarodowym prawem humanitarnym. Zgin\u0119\u0142o zdecydowanie zbyt wielu cywil\u00f3w, w tym dzieci - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-borrell-krytykuje-izrael-ws-atakow-na-strefe-gazy-sprzeczne-,nId,7115378", "date_published": "2023-10-28T15:21:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"Formu\u0142a pokojowa\" Ze\u0142enskiego. Konferencja 65 kraj\u00f3w bez Rosji i Chin", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-formula-pokojowa-zelenskiego-konferencja-65-krajow-bez-rosji,nId,7115364\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Formu\u0142a pokojowa&quot; Ze\u0142enskiego. Konferencja 65 kraj\u00f3w bez Rosji i Chin\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/formula-pokojowa-zelenskiego-konferencja-65-krajow-bez-rosji/000HW7U3V9ME5GXE-C307.jpg\" /></a>Na rozpocz\u0119tej w sobot\u0119 dwudniowej konferencji z udzia\u0142em 65 kraj\u00f3w omawiany jest plan oparty na \u201eformule pokojowej\u201d prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Rosja nie zosta\u0142a zaproszona, Chiny tym razem odm\u00f3wi\u0142y udzia\u0142u.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-formula-pokojowa-zelenskiego-konferencja-65-krajow-bez-rosji,nId,7115364", "date_published": "2023-10-28T14:42:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Iga \u015awi\u0105tek pozna\u0142a pierwsz\u0105 rywalk\u0119 w WTA Finals", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-iga-swiatek-poznala-pierwsza-rywalke-w-wta-finals,nId,7115360\"><img align=\"left\" alt=\"Iga \u015awi\u0105tek pozna\u0142a pierwsz\u0105 rywalk\u0119 w WTA Finals\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/iga-swiatek-poznala-pierwsza-rywalke-w-wta-finals/000HW7TCNVJ3PF0O-C307.jpg\" /></a>Iga \u015awi\u0105tek rozpoczyna rywalizacj\u0119 w presti\u017cowym turnieju WTA Finals w meksyka\u0144skim Cancun. Pierwsz\u0105 rywalk\u0105 Polki w fazie grupowej b\u0119dzie Czeszka Marketa Vondrousova. Spotkanie rozpocznie si\u0119 w poniedzia\u0142ek po godzinie 23 czasu polskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-iga-swiatek-poznala-pierwsza-rywalke-w-wta-finals,nId,7115360", "date_published": "2023-10-28T14:35:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Tysi\u0105c \u017co\u0142nierzy Bundeswehry wys\u0142anych po Niemc\u00f3w na Bliski Wsch\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-tysiac-zolnierzy-bundeswehry-wyslanych-po-niemcow-na-bliski-,nId,7115352\"><img align=\"left\" alt=\"Tysi\u0105c \u017co\u0142nierzy Bundeswehry wys\u0142anych po Niemc\u00f3w na Bliski Wsch\u00f3d\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/tysiac-zolnierzy-bundeswehry-wyslanych-po-niemcow-na-bliski/000HW7RHULHMNDYP-C307.jpg\" /></a>Niemcy przygotowuj\u0105 si\u0119 do ewentualnej ewakuacji swoich obywateli z Bliskiego Wschodu. Jak wynika z informacji pochodz\u0105cych z kr\u0119g\u00f3w bezpiecze\u0144stwa, wys\u0142ano tam ju\u017c ponad tysi\u0105c \u017co\u0142nierzy - podaje serwis Deutsche Welle.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-tysiac-zolnierzy-bundeswehry-wyslanych-po-niemcow-na-bliski-,nId,7115352", "date_published": "2023-10-28T14:04:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kiedy nowy rz\u0105d? W poniedzia\u0142ek wa\u017cne spotkanie. \"Fundamenty ju\u017c stoj\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kiedy-nowy-rzad-w-poniedzialek-wazne-spotkanie-fundamenty-ju,nId,7115344\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy nowy rz\u0105d? W poniedzia\u0142ek wa\u017cne spotkanie. &quot;Fundamenty ju\u017c stoj\u0105&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kiedy-nowy-rzad-w-poniedzialek-wazne-spotkanie-fundamenty-ju/000HW7G2WPV9PSTT-C307.jpg\" /></a>\u200bW poniedzia\u0142ek odb\u0119dzie si\u0119 kolejne spotkanie lider\u00f3w Koalicji Obywatelskiej, Trzeciej Drogi i Lewicy ws. utworzenia nowego rz\u0105du - poinformowa\u0142 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy Robert Biedro\u0144. Jak doda\u0142, w weekend prace rozpocz\u0119\u0142y zespo\u0142y programowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kiedy-nowy-rzad-w-poniedzialek-wazne-spotkanie-fundamenty-ju,nId,7115344", "date_published": "2023-10-28T13:46:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Pobity parasolem prorosyjski polityk ma wstrz\u0105s m\u00f3zgu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-pobity-parasolem-prorosyjski-polityk-ma-wstrzas-mozgu,nId,7115345\"><img align=\"left\" alt=\"Pobity parasolem prorosyjski polityk ma wstrz\u0105s m\u00f3zgu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pobity-parasolem-prorosyjski-polityk-ma-wstrzas-mozgu/000HW7831ACWISJD-C307.jpg\" /></a>Pobity parasolem na uniwersytecie w Gandawie w p\u00f3\u0142nocnej Belgii znany z prorosyjskich pogl\u0105d\u00f3w przyw\u00f3dca Forum dla Demokracji (FvD) Thierry Baudet ma wstrz\u0105s m\u00f3zgu i jego eurosceptyczne ugrupowanie zawiesi\u0142o kampani\u0119 wyborcz\u0105 - przekaza\u0142 mediom rzecznik partii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-pobity-parasolem-prorosyjski-polityk-ma-wstrzas-mozgu,nId,7115345", "date_published": "2023-10-28T13:37:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Bytom. Najkr\u00f3tsza linia tramwajowa w Europie zn\u00f3w dzia\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-bytom-najkrotsza-linia-tramwajowa-w-europie-znow-dziala,nId,7115326\"><img align=\"left\" alt=\"Bytom. Najkr\u00f3tsza linia tramwajowa w Europie zn\u00f3w dzia\u0142a\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/bytom-najkrotsza-linia-tramwajowa-w-europie-znow-dziala/000HW6XA6GRKHP5L-C307.jpg\" /></a>Po ponad rocznym remoncie ul. Piekarskiej na tory w Bytomiu wr\u00f3ci\u0142 tramwaj linii 38. Wed\u0142ug specjalist\u00f3w, z 1350 m d\u0142ugo\u015bci by\u0142a to najkr\u00f3tsza linia tramwajowa w Europie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-bytom-najkrotsza-linia-tramwajowa-w-europie-znow-dziala,nId,7115326", "date_published": "2023-10-28T12:45:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Cia\u0142o noworodka na balkonie w Gdyni. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-cialo-noworodka-na-balkonie-w-gdyni-policja-zatrzymala-dwie-,nId,7115321\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o noworodka na balkonie w Gdyni. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/cialo-noworodka-na-balkonie-w-gdyni-policja-zatrzymala-dwie/000HW6UWDACUB04H-C307.jpg\" /></a>Na balkonie mieszkania w Gdyni znaleziono cia\u0142o noworodka. Policja zatrzyma\u0142a dwoje obywateli Ukrainy - matk\u0119 dziecka i jej partnera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-cialo-noworodka-na-balkonie-w-gdyni-policja-zatrzymala-dwie-,nId,7115321", "date_published": "2023-10-28T12:11:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Grzegorz Borys by\u0142 widziany przez \u017candarm\u00f3w. Nowe ustalenia RMF FM ws. ob\u0142awy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-grzegorz-borys-byl-widziany-przez-zandarmow-nowe-ustalenia-r,nId,7115305\"><img align=\"left\" alt=\"Grzegorz Borys by\u0142 widziany przez \u017candarm\u00f3w. Nowe ustalenia RMF FM ws. ob\u0142awy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/grzegorz-borys-byl-widziany-przez-zandarmow-nowe-ustalenia-r/000HW6PS1IJ68MJR-C307.jpg\" /></a>Ju\u017c ponad tydzie\u0144 trwa ob\u0142awa na 44-letniego Grzegorza Borysa. Jak nieoficjalnie ustalili reporterzy RMF FM, podejrzany o zab\u00f3jstwo swojego 6-letniego syna by\u0142 niedawno widziany przez dw\u00f3ch funkcjonariuszy \u017candarmerii wojskowej, kt\u00f3rzy go rozpoznali. M\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 jednak zatrzyma\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-grzegorz-borys-byl-widziany-przez-zandarmow-nowe-ustalenia-r,nId,7115305", "date_published": "2023-10-28T11:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wypadek w drodze na turniej pi\u0142ki no\u017cnej. Siedmioro dzieci zabrano do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/bialystok/news-wypadek-w-drodze-na-turniej-pilki-noznej-siedmioro-dzieci-za,nId,7115297\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w drodze na turniej pi\u0142ki no\u017cnej. Siedmioro dzieci zabrano do szpitala\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wypadek-w-drodze-na-turniej-pilki-noznej-siedmioro-dzieci-za/000HW6NK27VTHYF7-C307.jpg\" /></a>Siedmioro dzieci trafi\u0142o do szpitala na diagnostyk\u0119 po wypadku busa w Bia\u0142ymstoku na trasie w kierunku Augustowa - poda\u0142y policja i stra\u017c po\u017carna. Na jednym z bia\u0142ostockich skrzy\u017cowa\u0144 z busem zderzy\u0142 si\u0119 samoch\u00f3d osobowy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/bialystok/news-wypadek-w-drodze-na-turniej-pilki-noznej-siedmioro-dzieci-za,nId,7115297", "date_published": "2023-10-28T10:53:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zmar\u0142a 16-latka z Iranu. Pobi\u0142a j\u0105 policja ds. moralno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-zmarla-16-latka-z-iranu-pobila-ja-policja-ds-moralnosci,nId,7115295\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142a 16-latka z Iranu. Pobi\u0142a j\u0105 policja ds. moralno\u015bci\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zmarla-16-latka-z-iranu-pobila-ja-policja-ds-moralnosci/000HW6QAXK0DWEBB-C307.jpg\" /></a>Zmar\u0142a 16-letnia Armita Geravand, kt\u00f3ra na pocz\u0105tku pa\u017adziernika zosta\u0142a pobita przez funkcjonariuszy ira\u0144skiej policji obyczajowej w metrze w Teheranie  - poinformowa\u0142a agencja Associated Press za ira\u0144skimi pa\u0144stwowymi mediami. W wyniku ataku nastolatka by\u0142a w \u015bpi\u0105czce przez ponad trzy tygodnie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-zmarla-16-latka-z-iranu-pobila-ja-policja-ds-moralnosci,nId,7115295", "date_published": "2023-10-28T10:49:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dwulatek potr\u0105cony na przej\u015bciu dla pieszych. Matka us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/poznan/news-dwulatek-potracony-na-przejsciu-dla-pieszych-matka-uslyszala,nId,7115279\"><img align=\"left\" alt=\"Dwulatek potr\u0105cony na przej\u015bciu dla pieszych. Matka us\u0142ysza\u0142a zarzuty\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dwulatek-potracony-na-przejsciu-dla-pieszych-matka-uslyszala/000HW6JTKIX4SMPS-C307.jpg\" /></a>Nowe informacje w sprawie niebezpiecznego zdarzenia wielkopolskim W\u0105growcu. Na jednej z ulic kierowca przejecha\u0142 dwuletniego ch\u0142opca, kt\u00f3ry przechodzi\u0142 przez przej\u015bcie dla pieszych. Matce dziecka grozi nawet pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/poznan/news-dwulatek-potracony-na-przejsciu-dla-pieszych-matka-uslyszala,nId,7115279", "date_published": "2023-10-28T10:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wypadek karetki ko\u0142o Tarnowa. Jedna osoba w szpitalu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/krakow/news-wypadek-karetki-kolo-tarnowa-jedna-osoba-w-szpitalu,nId,7115275\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek karetki ko\u0142o Tarnowa. Jedna osoba w szpitalu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wypadek-karetki-kolo-tarnowa-jedna-osoba-w-szpitalu/000HW6JN16RFRMVG-C307.jpg\" /></a>Jedna osoba zosta\u0142a zabrana do szpitala po zderzeniu samochodu osobowego z karetk\u0105 pogotowia w Biskupicach Rad\u0142owskich ko\u0142o Tarnowa. Kierowcy obu pojazd\u00f3w nie odnie\u015bli obra\u017ce\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/krakow/news-wypadek-karetki-kolo-tarnowa-jedna-osoba-w-szpitalu,nId,7115275", "date_published": "2023-10-28T09:57:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"To wszystko, na co ich sta\u0107\". Nowy wpis Donalda Tuska", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-to-wszystko-na-co-ich-stac-nowy-wpis-tuska-w-mediach-spolecz,nId,7115263\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To wszystko, na co ich sta\u0107&quot;. Nowy wpis Donalda Tuska\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/to-wszystko-na-co-ich-stac-nowy-wpis-donalda-tuska/000HW6HMJ4XF93O4-C307.jpg\" /></a>&quot;Jeste\u015bmy gotowi. Ukradn\u0105 pewnie jeszcze troch\u0119 czasu, ale to wszystko, na co ich sta\u0107&quot; - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Donald Tusk. &quot;Nie zmarnujemy Waszego zwyci\u0119stwa&quot; - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-to-wszystko-na-co-ich-stac-nowy-wpis-tuska-w-mediach-spolecz,nId,7115263", "date_published": "2023-10-28T09:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Twierdzi\u0142, \u017ce widzia\u0142 Grzegorza Borysa. Odpowie za utrudnianie \u015bledztwa", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-twierdzil-ze-widzial-grzegorza-borysa-odpowie-za-utrudnianie,nId,7115257\"><img align=\"left\" alt=\"Twierdzi\u0142, \u017ce widzia\u0142 Grzegorza Borysa. Odpowie za utrudnianie \u015bledztwa\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/twierdzil-ze-widzial-grzegorza-borysa-odpowie-za-utrudnianie/000HW6E4F38TI2RP-C307.jpg\" /></a>G\u0142upi telefon postawi\u0142 na nogi s\u0142u\u017cby w p\u00f3\u0142nocnej Polsce. 19-latek z E\u0142ku w pi\u0105tek zadzwoni\u0142 na policj\u0119 w Gdyni i poinformowa\u0142, \u017ce widzia\u0142 w lesie ko\u0142o \u0141\u0119\u017cyc na Pomorzu podejrzanego o zab\u00f3jstwo syna 44-letniego Grzegorza Borysa, co okaza\u0142o si\u0119 nieprawd\u0105. Dzwoni\u0105cy zosta\u0142 zatrzymany i odpowie za utrudnianie \u015bledztwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-twierdzil-ze-widzial-grzegorza-borysa-odpowie-za-utrudnianie,nId,7115257", "date_published": "2023-10-28T09:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zadzwoni\u0142, \u017ce widzia\u0142 Grzegorza Borysa. Odpowie za utrudnianie \u015bledztwa", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-zadzwonil-ze-widzial-grzegorza-borysa-odpowie-za-utrudnianie,nId,7115257\"><img align=\"left\" alt=\"Zadzwoni\u0142, \u017ce widzia\u0142 Grzegorza Borysa. Odpowie za utrudnianie \u015bledztwa\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zadzwonil-ze-widzial-grzegorza-borysa-odpowie-za-utrudnianie/000HW6E4F38TI2RP-C307.jpg\" /></a>G\u0142upi telefon postawi\u0142 na nogi s\u0142u\u017cby w p\u00f3\u0142nocnej Polsce. 19-latek z E\u0142ku w pi\u0105tek zadzwoni\u0142 na policj\u0119 w Gdyni i poinformowa\u0142, \u017ce widzia\u0142 w lesie ko\u0142o \u0141\u0119\u017cyc na Pomorzu podejrzanego o zab\u00f3jstwo syna 44-letniego Grzegorza Borysa, co okaza\u0142o si\u0119 nieprawd\u0105. Dzwoni\u0105cy zosta\u0142 zatrzymany i odpowie za utrudnianie \u015bledztwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-zadzwonil-ze-widzial-grzegorza-borysa-odpowie-za-utrudnianie,nId,7115257", "date_published": "2023-10-28T09:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wybuch metanu w kopalni w Kazachstanie. Nie \u017cyje 21 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-wybuch-metanu-w-kopalni-w-kazachstanie-nie-zyje-21-osob,nId,7115249\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch metanu w kopalni w Kazachstanie. Nie \u017cyje 21 os\u00f3b\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wybuch-metanu-w-kopalni-w-kazachstanie-nie-zyje-21-osob/000HW6BL5VY72SSK-C307.jpg\" /></a>Tragedia w Kazachstanie. \u200bSp\u00f3\u0142ka ArcelorMittal Temirtau poinformowa\u0142a, \u017ce w kopalni im. Kostenki w Karagandzie najprawdopodobniej dosz\u0142o do eksplozji metanu, w efekcie czego zgin\u0119\u0142o 21 g\u00f3rnik\u00f3w. Akcja poszukiwawczo-ratownicza wci\u0105\u017c trwa, bowiem pod ziemi\u0105 wci\u0105\u017c przebywaj\u0105 23 osoby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-wybuch-metanu-w-kopalni-w-kazachstanie-nie-zyje-21-osob,nId,7115249", "date_published": "2023-10-28T08:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wybuch metanu w kopalni w Kazachstanie. Nie \u017cyj\u0105 32 osoby", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-wybuch-metanu-w-kopalni-w-kazachstanie-nie-zyja-32-osoby,nId,7115249\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch metanu w kopalni w Kazachstanie. Nie \u017cyj\u0105 32 osoby\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wybuch-metanu-w-kopalni-w-kazachstanie-nie-zyja-32-osoby/000HW6BL5VY72SSK-C307.jpg\" /></a>Tragedia w Kazachstanie. \u200bSp\u00f3\u0142ka ArcelorMittal Temirtau poinformowa\u0142a, \u017ce w kopalni im. Kostenki w Karagandzie najprawdopodobniej dosz\u0142o do eksplozji metanu. Tamtejsze media poinformowa\u0142y, \u017ce \u017cycie straci\u0142o 32 g\u00f3rnik\u00f3w. Akcja poszukiwawczo-ratownicza trwa, bowiem pod ziemi\u0105 nadal przebywa 14 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-wybuch-metanu-w-kopalni-w-kazachstanie-nie-zyja-32-osoby,nId,7115249", "date_published": "2023-10-28T08:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zmiana czasu z letniego na zimowy. Pozna\u0144skie kozio\u0142ki s\u0105 gotowe", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/poznan/news-zmiana-czasu-z-letniego-na-zimowy-poznanskie-koziolki-sa-got,nId,7113284\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana czasu z letniego na zimowy. Pozna\u0144skie kozio\u0142ki s\u0105 gotowe\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zmiana-czasu-z-letniego-na-zimowy-poznanskie-koziolki-sa-got/000HW3EUJNQO83SP-C307.jpg\" /></a>W nocy z soboty na niedziel\u0119 przestawiamy nasze zegarki z powodu zmiany czasu z letniego na zimowy. O godz. 3:00 cofamy wskaz\u00f3wki o godzin\u0119. Jak to b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142o na pozna\u0144skiej wie\u017cy ratuszowej? Sprawdzili\u015bmy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/poznan/news-zmiana-czasu-z-letniego-na-zimowy-poznanskie-koziolki-sa-got,nId,7113284", "date_published": "2023-10-28T06:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Izraelskie wojsko: Rozszerzyli\u015bmy operacj\u0119 l\u0105dow\u0105 przeciwko Hamasowi", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-izraelskie-wojsko-rozszerzylismy-operacje-ladowa-przeciwko-h,nId,7115213\"><img align=\"left\" alt=\"Izraelskie wojsko: Rozszerzyli\u015bmy operacj\u0119 l\u0105dow\u0105 przeciwko Hamasowi\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/izraelskie-wojsko-rozszerzylismy-operacje-ladowa-przeciwko-h/000HW61YNAFA5V2N-C307.jpg\" /></a>Izrael potwierdza, \u017ce jego si\u0142y l\u0105dowe wesz\u0142y w nocy na p\u00f3\u0142noc Strefy Gazy, rozszerzaj\u0105c operacj\u0119 przeciwko palesty\u0144skiemu Hamasowi. Jak podaje telewizja Al-D\u017cazira, cywile w Gazie zostali pozbawieni dost\u0119pu do internetu i telefonii kom\u00f3rkowej. Palesty\u0144czycy nie s\u0105 w stanie zadzwoni\u0107 na pogotowie ratunkowe. Ranni i zmarli s\u0105 przewo\u017ceni prywatnymi samochodami. Nowa ods\u0142ona konfliktu izraelsko-palesty\u0144skiego to efekt krwawego ataku Hamasu 7 pa\u017adziernika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-izraelskie-wojsko-rozszerzylismy-operacje-ladowa-przeciwko-h,nId,7115213", "date_published": "2023-10-28T06:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Izraelskie wojsko: Rozszerzyli\u015bmy operacj\u0119 przeciwko Hamasowi", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-izraelskie-wojsko-rozszerzylismy-operacje-przeciwko-hamasowi,nId,7115213\"><img align=\"left\" alt=\"Izraelskie wojsko: Rozszerzyli\u015bmy operacj\u0119 przeciwko Hamasowi\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/izraelskie-wojsko-rozszerzylismy-operacje-przeciwko-hamasowi/000HW61YNAFA5V2N-C307.jpg\" /></a>Izrael potwierdza, \u017ce jego si\u0142y l\u0105dowe wesz\u0142y w nocy na p\u00f3\u0142noc Strefy Gazy, rozszerzaj\u0105c operacj\u0119 przeciwko palesty\u0144skiemu Hamasowi. Jak podaje telewizja Al-D\u017cazira, cywile w Gazie zostali pozbawieni dost\u0119pu do internetu i telefonii kom\u00f3rkowej. Palesty\u0144czycy nie s\u0105 w stanie zadzwoni\u0107 na pogotowie ratunkowe. Ranni i zmarli s\u0105 przewo\u017ceni prywatnymi samochodami. Nowa ods\u0142ona konfliktu izraelsko-palesty\u0144skiego to efekt krwawego ataku Hamasu 7 pa\u017adziernika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-izraelskie-wojsko-rozszerzylismy-operacje-przeciwko-hamasowi,nId,7115213", "date_published": "2023-10-28T06:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Minister obrony Izraela: Weszli\u015bmy w nowy etap wojny", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-minister-obrony-izraela-weszlismy-w-nowy-etap-wojny,nId,7115213\"><img align=\"left\" alt=\"Minister obrony Izraela: Weszli\u015bmy w nowy etap wojny\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/minister-obrony-izraela-weszlismy-w-nowy-etap-wojny/000HW7TY6KBVGQ92-C307.jpg\" /></a>Izrael potwierdzi\u0142, \u017ce jego si\u0142y l\u0105dowe wesz\u0142y w nocy na p\u00f3\u0142noc Strefy Gazy, rozszerzaj\u0105c operacj\u0119 przeciwko palesty\u0144skiemu Hamasowi. Jak poda\u0142a telewizja Al-D\u017cazira, cywile w Gazie zostali pozbawieni dost\u0119pu do internetu i telefonii kom\u00f3rkowej. Ranni i zmarli s\u0105 przewo\u017ceni prywatnymi samochodami. Nowa ods\u0142ona konfliktu izraelsko-palesty\u0144skiego to efekt krwawego ataku Hamasu 7 pa\u017adziernika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-minister-obrony-izraela-weszlismy-w-nowy-etap-wojny,nId,7115213", "date_published": "2023-10-28T06:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zmasowany atak wojsk izraelskich w Strefie Gazy. Hamas: Jeste\u015bmy gotowi", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-zmasowany-atak-wojsk-izraelskich-w-strefie-gazy-hamas-jestes,nId,7115213\"><img align=\"left\" alt=\"Zmasowany atak wojsk izraelskich w Strefie Gazy. Hamas: Jeste\u015bmy gotowi\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zmasowany-atak-wojsk-izraelskich-w-strefie-gazy-hamas-jestes/000HW61YNAFA5V2N-C307.jpg\" /></a>Podczas zmasowanych uderze\u0144 z powietrza na pozycje palesty\u0144skiej organizacji terrorystycznej Hamas w Strefie Gazy, przeprowadzonych w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119, trafiono w oko\u0142o 150 cel\u00f3w tego ugrupowania znajduj\u0105cych si\u0119 w podziemnych tunelach - przekaza\u0142a w sobotni poranek izraelska armia. Bojownicy Hamasu zapowiadaj\u0105, \u017ce s\u0105 gotowi przeciwstawi\u0107 si\u0119 ofensywie l\u0105dowej. Nowa ods\u0142ona konfliktu izraelsko-palesty\u0144skiego to efekt krwawego ataku Hamasu 7 pa\u017adziernika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-zmasowany-atak-wojsk-izraelskich-w-strefie-gazy-hamas-jestes,nId,7115213", "date_published": "2023-10-28T06:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ho\u0142ownia marsza\u0142kiem Sejmu? Zgorzelski: To dobra kandydatura", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa/news-holownia-marszalkiem-sejmu-zgorzelski-to-dobra-kandydatura,nId,7113258\"><img align=\"left\" alt=\"Ho\u0142ownia marsza\u0142kiem Sejmu? Zgorzelski: To dobra kandydatura\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/holownia-marszalkiem-sejmu-zgorzelski-to-dobra-kandydatura/000HW1O1EN2DQLS7-C307.jpg\" /></a>&quot;Z mojego punktu widzenia to jest dobra kandydatura&quot; - tak o propozycji dotycz\u0105cej obj\u0119cia przez Szymona Ho\u0142owni\u0119 funkcji marsza\u0142ka Sejmu powiedzia\u0142 Piotr Zgorzelski, polityk PSL-u. Go\u015b\u0107 Krzysztofa Ziemca stwierdzi\u0142 r\u00f3wnie\u017c - po pytaniu o stanowisko w Ministerstwie Edukacji i Nauki - \u017ce &quot;nawet, je\u015bli nie w postaci ministra, to wiceminister z PSL b\u0119dzie dba\u0142 o to, \u017ceby sfera \u015bwiatopogl\u0105dowa w szkole nie by\u0142a najwa\u017cniejsza, bo szkole jest potrzebny spok\u00f3j&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa/news-holownia-marszalkiem-sejmu-zgorzelski-to-dobra-kandydatura,nId,7113258", "date_published": "2023-10-28T06:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jak zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo w sieci? 3 podpowiedzi ekspert\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-jak-zwiekszyc-bezpieczenstwo-w-internecie-3-podpowiedzi-od-e,nId,7115207\"><img align=\"left\" alt=\"Jak zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo w sieci? 3 podpowiedzi ekspert\u00f3w\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jak-zwiekszyc-bezpieczenstwo-w-sieci-3-podpowiedzi-ekspertow/000HW5Z8EPETW62S-C307.jpg\" /></a>Brak aktualizacji to jedna z najcz\u0119stszych przyczyn, dla kt\u00f3rych w komputerze czy telefonie pojawiaj\u0105 si\u0119 wirusy - tak przekonuj\u0105 specjali\u015bci od cyberbezpiecze\u0144stwa. Dziennikarz RMF FM Micha\u0142 Dobro\u0142owicz rozmawia\u0142 z ekspertami Google Polska o tym, co mo\u017cemy zrobi\u0107, by lepiej chroni\u0107 sprz\u0119t, kt\u00f3rego u\u017cywamy do pracy i rozrywki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-jak-zwiekszyc-bezpieczenstwo-w-internecie-3-podpowiedzi-od-e,nId,7115207", "date_published": "2023-10-28T05:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jutro rusza turniej WTA Finals. Znamy grupowe rywalki \u015awi\u0105tek", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/tenis/news-jutro-rusza-turniej-wta-finals-znamy-grupowe-rywalki-swiatek,nId,7115206\"><img align=\"left\" alt=\"Jutro rusza turniej WTA Finals. Znamy grupowe rywalki \u015awi\u0105tek\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jutro-rusza-turniej-wta-finals-znamy-grupowe-rywalki-swiatek/000HW5Y381EVC13G-C307.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 w meksyka\u0144skim Canc\u00fan rusza turniej WTA Finals, czyli impreza z udzia\u0142em o\u015bmiu najlepszych tenisistek mijaj\u0105cego sezonu. Iga \u015awi\u0105tek, nasza najlepsza tenisistka, w fazie grupowej zmierzy si\u0119 z Amerykank\u0105 Coco Gauff, Tunezyjk\u0105 Ons Jabeur i Czeszk\u0105 Market\u0105 Vondrousov\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/tenis/news-jutro-rusza-turniej-wta-finals-znamy-grupowe-rywalki-swiatek,nId,7115206", "date_published": "2023-10-28T05:30:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wirtualny spacer po dnie oceanu. Nowa atrakcja w Pary\u017cu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/kultura/news-wirtualny-spacer-po-dnie-oceanu-nowa-atrakcja-w-paryzu,nId,7115200\"><img align=\"left\" alt=\"Wirtualny spacer po dnie oceanu. Nowa atrakcja w Pary\u017cu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wirtualny-spacer-po-dnie-oceanu-nowa-atrakcja-w-paryzu/000HW5VT72LWSA2E-C307.jpg\" /></a>&quot;Ocean w Pary\u017cu&quot; to nowa atrakcja dla mieszka\u0144c\u00f3w francuskiej stolicy i odwiedzaj\u0105cych j\u0105 turyst\u00f3w. Chodzi o tzw. immersyjn\u0105 wystaw\u0119 zrobionych pod wod\u0105 zdj\u0119\u0107 i film\u00f3w. Zwiedzaj\u0105cy maj\u0105 wra\u017cenie, \u017ce nurkuj\u0105 w oceanie z rybami, delfinami i wielorybami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/kultura/news-wirtualny-spacer-po-dnie-oceanu-nowa-atrakcja-w-paryzu,nId,7115200", "date_published": "2023-10-28T05:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "AI Act, czyli o tym, czego sztucznej inteligencji nie wolno", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/nauka/news-ai-act-czyli-o-tym-czego-sztucznej-inteligencji-nie-wolno,nId,7115202\"><img align=\"left\" alt=\"AI Act, czyli o tym, czego sztucznej inteligencji nie wolno\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ai-act-czyli-o-tym-czego-sztucznej-inteligencji-nie-wolno/000HW5YOL0BJSCAI-C307.jpg\" /></a>Czy AI Act b\u0119dzie dokumentem, w kt\u00f3rym okre\u015blone jest to, czego sztuczna inteligencja nie b\u0119dzie mog\u0142a w Unii Europejskiej? Trwa sp\u00f3r na finiszu ustale\u0144 dotycz\u0105cych tych prze\u0142omowych przepis\u00f3w. A idzie w nim o to, jak b\u0119dziemy chronieni przed zimn\u0105 kalkulacj\u0105 modelu czy algorytmu. Utajnione negocjacje kraj\u00f3w cz\u0142onkowskich z unijnymi instytucjami id\u0105 powoli, ale przybli\u017caj\u0105 nas do celu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/nauka/news-ai-act-czyli-o-tym-czego-sztucznej-inteligencji-nie-wolno,nId,7115202", "date_published": "2023-10-28T05:08:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Piotr Zgorzelski Go\u015bciem Krzysztofa Ziemca w RMF FM", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa/news-piotr-zgorzelski-gosciem-krzysztofa-ziemca-w-rmf-fm,nId,7113258\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr Zgorzelski Go\u015bciem Krzysztofa Ziemca w RMF FM\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/piotr-zgorzelski-gosciem-krzysztofa-ziemca-w-rmf-fm/000HW1O1EN2DQLS7-C307.jpg\" /></a>Go\u015bciem Krzysztofa Ziemca w RMF FM b\u0119dzie wicemarsza\u0142ek Sejmu Piotr Zgorzelski. Z politykiem Polskiego Stronnictwa Ludowego porozmawiamy m.in. o rz\u0105dowych uk\u0142adankach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa/news-piotr-zgorzelski-gosciem-krzysztofa-ziemca-w-rmf-fm,nId,7113258", "date_published": "2023-10-28T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Rosjanie ponosz\u0105 horrendalne straty pod Awdijiwk\u0105 [RELACJA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-rosjanie-ponosza-horrendalne-straty-pod-awdijiwka-relacja,nId,7115198\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie ponosz\u0105 horrendalne straty pod Awdijiwk\u0105 [RELACJA]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rosjanie-ponosza-horrendalne-straty-pod-awdijiwka-relacja/000HW6OW6KBVGLQX-C307.jpg\" /></a>Podczas rosyjskiej ofensywy na Awdijiwk\u0119 w obwodzie donieckim zgin\u0119\u0142o ju\u017c oko\u0142o 4 tys. rosyjskich - o\u015bwiadczy\u0142 minister obrony Ukrainy Rustem Umerow. W dniach 28-29 pa\u017adziernika na Malcie odb\u0119dzie si\u0119 trzeci szczyt pokojowy w sprawie Ukrainy, w kt\u00f3rym wezm\u0105 udzia\u0142 przedstawiciele ponad 65 kraj\u00f3w - poinformowa\u0142 Andrij Jermak, szef kancelarii prezydenta Ukrainy. Pi\u0105tkowy zamach na by\u0142ego deputowanego Rady Najwy\u017cszej Ukrainy i jednego z przyw\u00f3dc\u00f3w separatyst\u00f3w z Donbasu Olega Cariowa to &quot;operacja specjalna S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy&quot; - pisz\u0105...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-rosjanie-ponosza-horrendalne-straty-pod-awdijiwka-relacja,nId,7115198", "date_published": "2023-10-28T04:14:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Koniec poszukiwa\u0144 w USA. Sprawca masakry w Lewiston nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-koniec-poszukiwan-w-usa-sprawca-masakry-w-lewiston-nie-zyje,nId,7115093\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec poszukiwa\u0144 w USA. Sprawca masakry w Lewiston nie \u017cyje\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/koniec-poszukiwan-w-usa-sprawca-masakry-w-lewiston-nie-zyje/000HW5UHUW1G6I2P-C307.jpg\" /></a>Sprawca masakry w Lewiston w stanie Maine Robert Card zosta\u0142 odnaleziony martwy - poinformowa\u0142a ameryka\u0144ska policja. Doniesienia potwierdzi\u0142a gubernator Janet Mills. W \u015brodowej strzelaninie \u017cycie straci\u0142o 18 os\u00f3b, a 13 zosta\u0142o rannych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-koniec-poszukiwan-w-usa-sprawca-masakry-w-lewiston-nie-zyje,nId,7115093", "date_published": "2023-10-28T02:22:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}]