[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Reserved otwiera salon w Mediolanie", "description": "Od 15 wrze\u015bnia sklep Reserved mo\u017cna znale\u017a\u0107 r\u00f3wnie\u017c w Mediolanie, na najwa\u017cniejszej ulicy handlowej w mie\u015bcie, czyli Corso Vittorio Emanuele II. Z tej okazji swoj\u0105 premier\u0119 ma kolekcja specjalna \"Ciao Milano!\".", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/reserved-salon-mediolan", "date_published": "2023-09-16T15:48:36.461286+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]