[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcje w d\u00f3\u0142, obligacje w d\u00f3\u0142. Bessa wraca na Wall Street?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/25bcb36c6eb825-948-568-25-105-1975-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po danych z ameryka\u0144skiego przemys\u0142u tania\u0142y nie tylko\nakcje, ale te\u017c obligacje skarbowe. Na\nrynku nasilaj\u0105 si\u0119 obawy przed kolejnymi podwy\u017ckami st\u00f3p procentowych w Rezerwie\nFederalnej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-w-dol-obligacje-w-dol-Bessa-wraca-na-Wall-Street-8498331.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-01 21:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec buntu? Trybuna\u0142 Konstytucyjny rozstrzygn\u0105\u0142 spraw\u0119 kadencji Julii Przy\u0142\u0119bskiej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/ccbe7d50cd23a7-945-560-60-288-1187-712.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgromadzenie Og\u00f3lne S\u0119dzi\u00f3w TK bezwzgl\u0119dn\u0105 wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w, w obecno\u015bci dw\u00f3ch trzecich s\u0119dzi\u00f3w TK podj\u0119\u0142o uchwa\u0142\u0119, w kt\u00f3rej stwierdzono brak podstaw do zwo\u0142ania zgromadzenia w celu wyboru kandydat\u00f3w na prezesa Trybuna\u0142u - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 PAP rzeczniczka TK Aleksandra W\u00f3jcik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Julia-Przylebska-pozostanie-prezesem-TK-8498290.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-01 18:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska produkcja cukru skurczy\u0142a si\u0119, cho\u0107 zbiory nie by\u0142y z\u0142e", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/fab86fc0c9f877-948-568-518-864-4089-2453.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo dobrych zbior\u00f3w, cukrownie w Polsce w kampanii cukrowniczej 2022/2023 wyprodukowa\u0142y ponad 2 mln ton cukru. To wynik o ok. 300 tys. ton ni\u017cszy ni\u017c przed rokiem - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Zwi\u0105zek Producent\u00f3w Cukru w Polsce. W ci\u0105gu 108 dni cukrownie przerobi\u0142y ponad 14 mln ton burak\u00f3w cukrowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-produkcja-cukru-skurczyla-sie-choc-zbiory-nie-byly-zle-8498009.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-01 12:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poczta W\u0119gierska zwolni ponad 1 tys. pracownik\u00f3w. Winna trudna sytuacja gospodarcza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/675d6c8a93750b-948-568-213-178-1567-940-S5.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poczta W\u0119gierska (Magyar Posta) podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o zwolnieniu 1,2 tys. pracownik\u00f3w w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci i utrzymania stabilno\u015bci operacyjnej \u2013 poinformowa\u0142a poczta w wydanym w \u015brod\u0119 o\u015bwiadczeniu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Wegierska-zwolni-ponad-1-tys-pracownikow-Winna-trudna-sytuacja-gospodarcza-8497930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-01 11:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prze\u0142om. Polska dosta\u0142a od KE zielone \u015bwiat\u0142o na negocjacje z Pfizerem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/f778799f4fad5a-948-568-2-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska dosta\u0142a zielone \u015bwiat\u0142o dla rozm\u00f3w z firm\u0105 Pfizer w sprawie dalszych dostaw szczepionek przeciw COVID-19. To prze\u0142om: KE dotychczas twierdzi\u0142a, \u017ce umow\u0119 z dostawcami mo\u017cna zmieni\u0107 jedynie na poziomie unijnym, bo to Bruksela zawiera\u0142a umow\u0119 ramow\u0105 - pisze \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-Polska-dostala-od-KE-zielone-swiatlo-na-negocjacje-z-Pfizerem-8497662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-01 05:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "3 najwa\u017cniejsze trendy na (s\u0142abn\u0105cym) rynku kredyt\u00f3w hipotecznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/68e75c5aa08b2b-945-560-142-149-2857-1714.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy w najnowszej historii spada zad\u0142u\u017cenie Polak\u00f3w z tytu\u0142u kredyt\u00f3w hipotecznych. Nie jest to jednak jedyna wa\u017cna zmiana, kt\u00f3r\u0105 opisuje najnowszy raport AMRON-SARFiN. Za\u0142amaniu sprzeda\u017cy towarzyszy przesuni\u0119cie w preferencjach klient\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-najwazniejsze-trendy-na-slabnacym-rynku-kredytow-hipotecznych-8497244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Emeryci i renci\u015bci od dzi\u015b mog\u0105 dorobi\u0107 wi\u0119cej, a ZUS-owi nic do tego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/d8e96def7f39a5-948-568-0-6-2625-1574.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />1 marca zn\u00f3w (jak co trzy miesi\u0105ce) zmieniaj\u0105 si\u0119 \nlimity dorabiania do emerytury lub innych \u015bwiadcze\u0144 otrzymywanych z \nZUS-u. Pracuj\u0105cy emeryci mog\u0105 si\u0119 cieszy\u0107, te bowiem\u00a0 kolejny raz id\u0105 w g\u00f3r\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emerytury-i-renty-ZUS-a-limity-dorabiania-2023-8497023.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP: Spadki cen transakcyjnych zawita\u0142y na rynek pierwotny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/9c6b7fcf525eb5-948-568-0-248-3827-2296.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatni kwarta\u0142 2022 r. przyni\u00f3s\u0142 znacznie s\u0142absze od notowanych w poprzednich kwarta\u0142ach wzrosty \u015brednich cen transakcyjnych mieszka\u0144. Na najwi\u0119kszych polskich rynkach pierwotnych pojawi\u0142y si\u0119 nawet dawno niewidziane spadki \u2013 wynika z danych Narodowego Banku Polskiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-Spadki-cen-transakcyjnych-zawitaly-na-rynek-pierwotny-Wykres-dnia-8497207.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Od 1 marca wszyscy pracownicy zostan\u0105 zapisani do PPK. Jak wypisa\u0107 si\u0119 z programu?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/ba5adf722093f8-924-554-0-87-924-554.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 marca nie s\u0105 ju\u017c d\u0142u\u017cej wa\u017cne wszystkie dotychczas z\u0142o\u017cone deklaracje o rezygnacji z uczestnictwa w Pracowniczych Planach Kapita\u0142owych (PPK). Pracownicy, kt\u00f3rzy nie chc\u0105 odk\u0142ada\u0107 pieni\u0119dzy na emerytur\u0119 w ramach PPK musz\u0105 ponownie z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek, aby wypisa\u0107 si\u0119 z programu. Autozapis obejmie wszystkie osoby zatrudnione w wieku od 18 do 55 roku \u017cycia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-1-marca-wszyscy-pracownicy-sa-zapisani-do-PPK-Jak-wypisac-sie-z-PPK-8497236.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKP Intercity obni\u017ca ceny bilet\u00f3w i otrzyma rekompensat\u0119 od rz\u0105du. Pasa\u017cerowie mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o zwrot pieni\u0119dzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/c6c5bb78e5167a-948-568-0-0-2600-1559.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tak jak szybko PKP Intercity poinformowa\u0142o o \npodwy\u017ckach cen bilet\u00f3w, tak szybko z pomys\u0142u si\u0119 wycofa\u0142o. Od \u015brody 1 \nmarca br. ponownie obowi\u0105zuje stary cennik, a niekt\u00f3rzy pasa\u017cerowie mog\u0105\n ubiega\u0107 si\u0119 o zwrot pieni\u0119dzy za dro\u017csze bilety.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-biletow-PKP-Intercity-w-dol-8497213.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wi\u0119cej kontroli PIP u pracodawc\u00f3w. 16 proc. wi\u0119cej wykrocze\u0144 ni\u017c rok wcze\u015bniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/87edb7b97bb0dd-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ubieg\u0142ym roku Pa\u0144stwowa Inspekcja Pracy\nprzeprowadzi\u0142a blisko 60 tys. kontroli u pracodawc\u00f3w, czyli o blisko 6,5 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej. W tym okresie stwierdzono o 20 proc. wi\u0119cej narusze\u0144\nzwi\u0105zanych z BHP i wydano o 15 proc. wi\u0119cej nakaz\u00f3w wyp\u0142aty \u015bwiadcze\u0144 pieni\u0119\u017cnych ni\u017c w 2021 roku. Z kolei wykrocze\u0144 by\u0142o wi\u0119cej o 16 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-kontroli-PIP-u-pracodawcow-16-proc-wiecej-wykroczen-niz-rok-wczesniej-8497495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]