[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Obywatelka Niemiec z pi\u0119cioletnim zakazem wjazdu do Polski. Stra\u017c Graniczna wyja\u015bnia, co zrobi\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/26/1c/z29517633M,Zapora-na-granicy-polsko-bialoruskiej.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017c Graniczna informuje, \u017ce we wtorek grupa os\u00f3b z\u0142ama\u0142a zakaz wej\u015bcia na pas drogi przed barier\u0105 na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. W\u015br\u00f3d nich by\u0142a 26-letnia obywatelka Niemiec, kt\u00f3ra ju\u017c wcze\u015bniej nie stosowa\u0142a si\u0119 do przepis\u00f3w. Na\u0142o\u017cono na ni\u0105 zakaz wjazdu do Polski na okres 5 lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29517554,obywatelka-niemiec-z-piecioletnim-zakazem-wjazdu-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 20:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amig\u0142owiec LPR czeka\u0142 30 minut pod marketem w Piasecznie. Odlot uniemo\u017cliwi\u0142y zaparkowane auta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/26/1c/z29517632M,Smiglowiec-LPR-wyladowal-pod-Kauflandem--nie-mogl-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015amig\u0142owiec LPR wyl\u0105dowa\u0142 na parkingu przed supermarketem w Piasecznie, gdzie zosta\u0142 wezwany do pomocy. Pacjent finalnie zosta\u0142 przewieziony do szpitala karetk\u0105, natomiast maszyna przez 30 minut czeka\u0142a, a\u017c kierowcy zaparkowanych w pobli\u017cu samochod\u00f3w odjad\u0105, by nie dosz\u0142o do uszkodze\u0144 karoserii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29517621,smiglowiec-lpr-czekal-30-minut-pod-marketem-w-piasecznie-odlot.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 20:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Samolot dnia zag\u0142ady\" wyl\u0105dowa\u0142 w europejskiej bazie. Wys\u0142a\u0142y go Stany Zjednoczone", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/26/1c/z29517428M,Stany-Zjednoczone-wyslaly-do-Europy--samolot-zagla.jpg\" vspace=\"2\" />Ameryka\u0144skie dow\u00f3dztwo w Europie informuje, \u017ce w bazie w Islandii wyl\u0105dowa\u0142a maszyna nazywana \"samolotem dnia zag\u0142ady\". Przekazano, \u017ce za\u0142oga spotka\u0142a si\u0119 z ambasadorem USA w Islandii Carrin Patman i innymi przyw\u00f3dcami dyplomatycznymi i wojskowymi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29517379,amerykanskie-dowodztwo-samolot-dnia-zaglady-wyladowal-w-bazie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 19:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Atak nied\u017awiedzia w Bieszczadach. Kobieta nieopatrznie zapu\u015bci\u0142a si\u0119 w okolice gawry", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/26/1c/z29517384M,Niedzwiedz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />46-letnia mieszkanka Wetliny w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu zosta\u0142a zaatakowana przez nied\u017awiedzia. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce kobieta nieopatrznie zaw\u0119drowa\u0142a w pobli\u017ce gawry. Z ranami ko\u0144czyn trafi\u0142a do szpitala w Lesku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29517339,46-latka-zaatakowana-przez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 18:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zalesie. 29-latek wjecha\u0142 w autokar przewo\u017c\u0105cy przedszkolaki. Zgin\u0105\u0142 na miejscu, dzieci trafi\u0142y do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/26/1c/z29517316M,Tragiczny-wypadek-pod-Zamosciem--Nie-zyje-jedna-os.jpg\" vspace=\"2\" />W Zalesiu (pow. zamojski) 29-latek nagle zjecha\u0142 na przeciwny pas i wjecha\u0142 pod jad\u0105cy z naprzeciwka autokar przewo\u017c\u0105cy przedszkolaki. Kierowca osob\u00f3wki zgin\u0105\u0142 na miejscu. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym czworo dzieci trafi\u0142o do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29517282,zalesie-29-latek-wjechal-w-autokar-przewozacy-przedszkolaki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 18:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "P\u0119dzi\u0142 130 km/h i wyprzedza\u0142 na przej\u015bciu dla pieszych. Za szalon\u0105 przeja\u017cd\u017ck\u0119 s\u0142ono zap\u0142aci [NAGRANIE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/26/1c/z29517274M,30-punktow-karnych-i-4-tys--zl-mandatu.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze grupy SPEED zatrzymali pirata drogowego, kt\u00f3ry p\u0119dzi\u0142 ponad 130 km/h i wyprzedza\u0142 bezpo\u015brednio przed przej\u015bciem dla pieszych. Na jego konto wp\u0142yn\u0119\u0142o a\u017c 30 punkt\u00f3w. Policja pokaza\u0142a nagranie z akcji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29517215,pedzil-130-km-h-i-wyprzedzal-na-przejsciu-dla-pieszych-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 17:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pilna kontrola w Operze Wroc\u0142awskiej. W tle doniesienia o urodzinach wsp\u00f3\u0142pracownika Czarnka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/26/1c/z29517154M,Opera-Wroclawska.jpg\" vspace=\"2\" />Zarz\u0105d wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego zarz\u0105dzi\u0142 przeprowadzenie pilnej kontroli w Operze Wroc\u0142awskiej. Decyzja jest zwi\u0105zana z doniesieniami w mediach na temat zorganizowanej tam imprezy z okazji urodzin wsp\u00f3\u0142pracownika ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29516958,pilna-kontrola-w-operze-wroclawskiej-w-tle-doniesienia-o-urodzinach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 16:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zmiany w maturze ustnej z polskiego. CKE skr\u00f3ci\u0142a list\u0119 pyta\u0144 jawnych z 227 do 110 [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/1d/1c/z29481975M,Matura-z-jezyka-polskiego-2023--zdjecie-ilustracyj.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawi\u0142a si\u0119 lista pyta\u0144, kt\u00f3re b\u0119da obowi\u0105zywa\u0142y w tym roku w cz\u0119\u015bci ustnej egzaminu maturalnego z j\u0119zyka polskiego. Zagadnienia zosta\u0142y mocno zmniejszone. Jakie pytania pojawi\u0105 si\u0119 na egzaminie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29516444,zmiany-w-maturze-ustnej-z-polskiego-cke-skrocila-liste-pytan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 15:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia: \"Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107\". Alerty dla czterech wojew\u00f3dztw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/ee/1b/z29288434M,Gololedz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy apeluj\u0105 o zachowanie ostro\u017cno\u015bci podczas poruszania si\u0119 po drogach i chodnikach od \u015brodowego wieczora do czwartkowego poranka. Wszystko przez mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyst\u0105pienia go\u0142oledzi. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wystosowa\u0142 w tej sprawie ostrze\u017cenia dla czterech wojew\u00f3dztw.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29516662,imgw-wydalo-ostrzezenia-nalezy-zachowac-szczegolna-ostroznosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 15:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ukrywa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105 od dekady. Wpad\u0142 na parkingu w niewielkich Zdzieszowicach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/26/1c/z29516702M,Zatrzymany-w-kajdankach--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci ze Zdzieszowic zatrzymali 34-latka \u015bciganego listem go\u0144czym. M\u0119\u017cczyzna ukrywa\u0142 si\u0119 od dekady, mia\u0142 do odbycia kar\u0119 niemal roku wi\u0119zienia za kradzie\u017c. 34-latek trafi\u0142 ju\u017c do zak\u0142adu karnego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29516125,34-latek-robil-co-mogl-zeby-nie-trafic-do-wiezienia-wpadl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 14:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nauczycielka mia\u0142a m\u00f3wi\u0107 do ucznia: \"Chc\u0119 zobaczy\u0107 tw\u00f3j ty\u0142ek\". Rodzice otrzymali nagranie, ale spraw\u0119 umorzono", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/e2/1b/z29237675M,Szkola-Podstawowa-Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Nauczycielka Szko\u0142y Podstawowej nr 84 w Poznaniu mia\u0142a krzycze\u0107 na dziecko, grozi\u0107 i zastrasza\u0107 je, a mimo to sprawa zosta\u0142a umorzona - twierdz\u0105 rodzice ucznia, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142 \"G\u0142os Wielkopolski\". Udost\u0119pnili oni nagranie, na kt\u00f3rym s\u0142ycha\u0107 frazy, kt\u00f3re mia\u0142a wypowiada\u0107 pedago\u017cka: \"Chc\u0119 zobaczy\u0107 tw\u00f3j ty\u0142ek, poka\u017cesz mi?\", \"Mam ci \u015bci\u0105ga\u0107 gacie?\", \"Szlag mnie trafi!\", \"Umiesz m\u00f3wi\u0107?\", \"Jak ty do mnie m\u00f3wisz? Kim ja dla ciebie jestem?\". Dyrektorka szko\u0142y Aleksandra Stachowska przekazuje natomiast, \u017ce sprawa zosta\u0142a wyja\u015bniona na wszystkich szczeblach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29516001,poznan-nauczycielka-miala-mowic-do-ucznia-chce-zobaczyc-twoj.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 14:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jerzy Zi\u0119ba prawomocnie skazany. Propagator pseudomedycyny zniewa\u017cy\u0142 lekarzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/06/1c/z29386419M,Jerzy-Z--stanie-przed-sadem.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Poznaniu orzek\u0142, \u017ce Jerzy Zi\u0119ba znies\u0142awi\u0142 i zniewa\u017cy\u0142 lekarzy. Propagator pseudomedycyny b\u0119dzie musia\u0142 wykonywa\u0107 prace spo\u0142eczne przez p\u00f3\u0142 roku. Ma r\u00f3wnie\u017c zap\u0142aci\u0107 20 tys. z\u0142otych na Polski Czerwony Krzy\u017c. Wyrok jest prawomocny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29515763,jerzy-z-prawomocnie-skazany-propagator-pseudomedycyny-zniewazyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 13:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wyrok dla Jerzego S. Aktor lakonicznie komentuje spraw\u0119. \"Nic takiego nie zrobi\u0142em\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/db/1b/z29211313M,Jerzy-S-.jpg\" vspace=\"2\" />Grzywna w wysoko\u015bci 12000 z\u0142, trzyletni zakaz prowadzenia pojazdu, a tak\u017ce obowi\u0105zek wp\u0142aty sze\u015bciu tys. z\u0142 na rzecz Funduszu Pomocy Pokrzywdzonym oraz Pomocy Postpenitencjarnej - to wyrok dla Jerzego S., kt\u00f3ry s\u0105d wyda\u0142 w sprawie kolizji drogowej z udzia\u0142em aktora. S\u0119dzia uzna\u0142, \u017ce Jerzy S. jest winny, a sam zainteresowany odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wymiaru kary w kilku s\u0142owach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29515813,wyrok-dla-jerzego-s-aktor-lakonicznie-skomentowal-sprawe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 13:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kierowca wjecha\u0142 w budynek stacji benzynowej w Drawsku Pomorskim. Policja: By\u0142 trze\u017awy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/26/1c/z29515834M,Kierowca-wjechal-w-budynek-stacji-benzynowej.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci nietypowego zdarzenia, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 na jednej ze stacji benzynowych w Drawsku Pomorskim. W budynek stacji wjecha\u0142 swoim autem 40-letni kierowca. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29515767,kierowca-wjechal-w-budynek-stacji-benzynowej-w-drawsku-pomorskim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 12:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dziennikarz zapyta\u0142 premiera o s\u0142owa Kornela Morawieckiego na temat Rosji. \"Umarli nie mog\u0105 si\u0119 broni\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/25/1c/z29514886M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Na wtorkowej konferencji prasowej dziennikarz \"Fakt\u00f3w\" TVN zada\u0142 premierowi Mateuszowi Morawieckiemu pytanie o wypowied\u017a jego ojca, Kornela Morawieckiego z 2018 roku. - Gdyby m\u00f3j ojciec \u017cy\u0142, a odda\u0142bym za to naprawd\u0119 wszystko, na pewno wyja\u015bni\u0142by to panu redaktorowi - skomentowa\u0142 prezes Rady Ministr\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29514661,dziennikarz-tvn-zapytal-premiera-o-slowa-kornela-morawieckiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jest wyrok ws. Jerzego S. Aktor prowadzi\u0142 auto pod wp\u0142ywem alkoholu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Zapad\u0142 wyrok ws. Jerzego S. Aktor zosta\u0142 uznany winnym spowodowania kolizji. S\u0105d skaza\u0142 go na kar\u0119 grzywny oraz zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w przez trzy lata.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29515322,jest-wyrok-ws-jerzego-s-aktor-prowadzil-auto-pod-wplywem-alkoholu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 11:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jest wyrok ws. Jerzego S. Aktor prowadzi\u0142 auto pod wp\u0142ywem alkoholu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/db/1b/z29211313M,Jerzy-S-.jpg\" vspace=\"2\" />Zapad\u0142 wyrok ws. Jerzego S. Aktor zosta\u0142 uznany winnym spowodowania kolizji. S\u0105d skaza\u0142 go na kar\u0119 grzywny oraz zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w przez trzy lata.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29515322,jest-wyrok-ws-jerzego-s-aktor-prowadzil-auto-pod-wplywem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 11:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kilkadziesi\u0105t zawiadomie\u0144 ws. przemocy w wi\u0119zieniu w Barczewie. \"Jeden z m\u0119\u017cczyzn przypala\u0142 mi d\u0142onie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/25/1c/z29514063M,Zaklad-Karny-w-Barczewie.jpg\" vspace=\"2\" />Do prokuratury wp\u0142yn\u0119\u0142o do tej pory ok. 30 zawiadomie\u0144 o aktach przemocy, kt\u00f3rych mieli dopuszcza\u0107 si\u0119 wobec wi\u0119\u017ani\u00f3w pracownicy Zak\u0142adu Karnego w Barczewie (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). O tym, \u017ce w wi\u0119zieniu mog\u0142o dochodzi\u0107 do takich zdarze\u0144, informowali w raportach pracownicy Krajowego Mechanizmu Prewencji Tortur. - Jeden z m\u0119\u017cczyzn zacz\u0105\u0142 mi przypala\u0107 d\u0142onie, chyba palnikiem gazowym. Wci\u0105\u017c zadawano pytania. Potem kaza\u0142 mi zdj\u0105\u0107 buty i bi\u0142 mnie pa\u0142k\u0105 po stopach. P\u00f3\u017aniej obr\u00f3cono mnie twarz\u0105 do g\u00f3ry, na\u0142o\u017cono r\u0119cznik na twarz i oblewano wod\u0105 - relacjonuje w rozmowie z Gazeta.pl by\u0142y wi\u0119zie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29513866,kilkadziesiat-zawiadomien-ws-przemocy-w-wiezieniu-w-barczewie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 11:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Proces Jerzego Stuhra. Aktor nie stawi\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie. Motocyklista ma uwagi do nagrania z wypadku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/25/1c/z29514627M,Jerzy-Stuhr.jpg\" vspace=\"2\" />- Mam parali\u017c w lewej d\u0142oni, w ostatnich miesi\u0105cach funkcjonuj\u0119 tylko dzi\u0119ki antydepresantom - m\u00f3wi motocyklista, kt\u00f3rego w pa\u017adzierniku potr\u0105ci\u0142 Jerzy Stuhr. Jego s\u0142owa cytuje Onet.pl. Poszkodowany twierdzi, \u017ce z nagrania z momentu zdarzenia mia\u0142 znikn\u0105\u0107 kluczowy fragment.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29514593,proces-jerzego-stuhra-motocyklista-na-nagraniu-przekazanym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 09:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jolanta Brzeska zgin\u0119\u0142a 12 lat temu. Przed \u015bmierci\u0105 m\u00f3wi\u0142a: Jestem zastraszona, ca\u0142y czas czuj\u0119 niepok\u00f3j", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/98/19/z26837682M.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie mog\u0119 spa\u0107 po nocach, jestem zastraszona, ca\u0142y czas czuj\u0119 niepok\u00f3j o jutro - m\u00f3wi\u0142a dwa lata przed \u015bmierci\u0105 Jolanta Brzeska. Warszawianka dzia\u0142aj\u0105ca na rzecz obrony eksmitowanych lokator\u00f3w kamienic zgin\u0119\u0142a 1 marca 2011 r. Jej spalone cia\u0142o sprawcy porzucili w Lesie Kabackim. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry je odnalaz\u0142, relacjonowa\u0142, \u017ce zw\u0142oki jeszcze si\u0119 tli\u0142y.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29510879,jolanta-brzeska-zginela-12-lat-temu-przed-smiercia-mowila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 09:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Zaczyna si\u0119 meteorologiczna wiosna. A przed nami prawdopodobnie najzimniejszy marzec od lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/25/1c/z29513945M,To-moze-byc-najzimniejszy-marzec-od-lat.jpg\" vspace=\"2\" />Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 meteorologiczna wiosna. Prognoza pogody na trwaj\u0105cy tydzie\u0144 zapowiada jednak opady deszczu, deszczu ze \u015bniegiem i wyst\u0119puj\u0105ce miejscami silne wiatry. Na tym jednak zimowa aura si\u0119 nie ko\u0144czy. Synoptycy przewiduj\u0105, \u017ce tegoroczny marzec mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 najzimniejszy od lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29513870,pogoda-na-marzec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 08:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w. Rozpoczyna si\u0119 proces Jerzego S. Aktor prowadzi\u0142 auto w stanie nietrze\u017awo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/db/1b/z29211311M,Jerzy-S-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 rozpoczyna si\u0119 proces Jerzego S. W pa\u017adzierniku aktor potr\u0105ci\u0142 motocyklist\u0119. Zosta\u0142 oskar\u017cony o prowadzenie auta pod wp\u0142ywem alkoholu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29514015,krakow-rozpoczyna-sie-proces-jerzego-s-aktor-prowadzil-auto.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 08:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Afera mailowa. Tajne informacje ze skrzynki Dworczyka? Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/82/1b/z28845919M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Sto\u0142eczna prokuratura poinformowa\u0142a, \u017ce tydzie\u0144 temu wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo dotycz\u0105ce korespondencji mailowej wymienianej przez ministra Micha\u0142a Dworczyka z jego doradc\u0105 do spraw obronno\u015bci. Mia\u0142o doj\u015b\u0107 do ujawnienia tajemnic pa\u0144stwowych, w tym chronionych klauzul\u0105 \"\u015bci\u015ble tajne\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29514056,afera-mailowa-tajne-informacje-ze-skrzynki-dworczyka-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 07:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zamo\u015b\u0107. \u015amiertelne pobicie 16-latka. Policja zatrzyma\u0142a cztery osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a cztery osoby w sprawie \u015bmiertelnego pobicia 16-latka w Zamo\u015bciu - ustali\u0142o Radio ZET. To jeden 17-latek i troje 16-latk\u00f3w (trzech nastolatk\u00f3w i jedna nastolatka). Pochodz\u0105 z Zamo\u015bcia, Starego Zamo\u015bcia i Nielisza w wojew\u00f3dztwie lubelskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29514001,zamosc-smiertelne-pobicie-16-latka-policja-zatrzymala-cztery.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 07:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przyjaci\u00f3\u0142ka Jana Paw\u0142a II patronk\u0105 oddzia\u0142u noworodkowego. Jest i deklaracja wiary lekarzy katolickich", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/1e/1b/z28437629M,Wanda-Poltawska--2009-r-.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek otwarty zostanie nowy oddzia\u0142 dla noworodk\u00f3w w szpitalu przy ul. Siemiradzkiego w Krakowie. Jak si\u0119 okazuje, b\u0119dzie on nosi\u0142 imi\u0119 dr Wandy P\u00f3\u0142tawskiej - przyjaci\u00f3\u0142ki Jana Paw\u0142a II, przeciwniczki in vitro czy antykoncepcji. Wcze\u015bniej, w \u015brod\u0119 1 marca, ma odby\u0107 si\u0119 protest aktywist\u00f3w z inicjatywy \"Do\u015b\u0107 Milczenia. STOP klerykalizacji Polski\". \"Szpital to nie ko\u015bci\u00f3\u0142! Lekarz to nie ksi\u0105dz!\" - z takimi has\u0142ami chc\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 przed wej\u015bciem do plac\u00f3wki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29513545,przyjaciolka-jana-pawla-ii-patronka-oddzialu-noworodkowego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na pierwsze dni marca to \u015bnieg i mr\u00f3z. \"Zanim dobrniemy do wiosny, czeka nas zimny tydzie\u0144\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/a2/1a/z27928671M,snieg--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pocz\u0105tek marca b\u0119dzie w Polsce wyj\u0105tkowo ch\u0142odny. W kotlinach g\u00f3rskich mo\u017cliwy b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c mr\u00f3z, a w weekend posypie te\u017c \u015bnieg. Na prawdziw\u0105 wiosn\u0119 musimy poczeka\u0107 jeszcze kilka dni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29513438,pogoda-na-pierwsze-dni-marca-to-snieg-i-mroz-zanim-dobrniemy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]