[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragiczny po\u017car kamienicy w Koninie. Nie \u017cyje jedna osoba", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/4d/1c/z29676473M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w po\u017carze, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w pi\u0105tek po po\u0142udniu w jednej z kamienic w Koninie. S\u0142u\u017cby ustalaj\u0105, co by\u0142o przyczyn\u0105 tragicznego zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29754314,tragiczny-pozar-kamienicy-w-koninie-nie-zyje-jedna-osoba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 20:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rakieta pod Bydgoszcz\u0105. B\u0142aszczak przekaza\u0142 raport. \"Wnioski wskazuj\u0105 na zaniedbania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wnioski raportu wyra\u017anie wskazuj\u0105 na zaniedbania Dow\u00f3dcy Operacyjnego Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych\" - czytamy w komunikacie Ministerstwa Obrony Narodowej. Resort przekaza\u0142 raport premierowi Mateuszowi Morawieckiemu i prezydentowi Andrzejowi Dudzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29754221,rakieta-pod-bydgoszcza-blaszczak-przekazal-raport-wnioski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 19:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Awaria numeru alarmowego 112. W ca\u0142ym kraju wyd\u0142u\u017cony czas podejmowania zg\u0142osze\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/60/1c/z29754219M,Numer-alarmowy-112---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Media donosz\u0105 o awarii Systemu Wspomagania Dowodzenia Pa\u0144stwowego Ratownictwa Medycznego. Wyd\u0142u\u017cony jest czas podejmowania zg\u0142osze\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29754193,awaria-numeru-alarmowego-112-w-calym-kraju-wydluzony-czas-podejmowania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 18:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prokurator powo\u0142any przez Ziobr\u0119 nie odpowie za nagi spacer w \u015awidnicy. Ale ma ju\u017c kolejne k\u0142opoty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/46/1a/z27553499M,Swidnica--Pijany-nagi-prokurator-spacerowal-po-osi.jpg\" vspace=\"2\" />Prokurator Maciej W. nie poniesie konsekwencji dyscyplinarnych za to, \u017ce w 2021 roku pijany i nagi przeszed\u0142 ulicami \u015awidnicy. Post\u0119powanie przeciwko niemu zosta\u0142o umorzone, poniewa\u017c - jak twierdzi zast\u0119pca rzecznika dyscyplinarnego - \"w momencie zdarzenia Maciej W. by\u0142 niepoczytalny\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29753994,prokurator-powolany-przez-ziobre-nie-odpowie-za-nagi-spacer.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 17:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Autobus potr\u0105ci\u0142 matk\u0119 z dw\u00f3jk\u0105 dzieci na przej\u015bciu dla pieszych w Soko\u0142owie Podlaskim. Zgin\u0119\u0142a 6-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/4a/1c/z29667092M,Radiowoz-policyjny--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczny wypadek w Soko\u0142owie Podlaskim w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. W pi\u0105tek po po\u0142udniu autobus potr\u0105ci\u0142 na przej\u015bciu dla pieszych matk\u0119 z dw\u00f3jk\u0105 dzieci. Zgin\u0119\u0142a 6-letnia dziewczynka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29754039,autobus-potracil-matke-z-dwojka-dzieci-na-przejsciu-dla-pieszych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 16:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w. P\u00f3\u0142toraroczny ch\u0142opiec pora\u017cony pr\u0105dem. Powodem mia\u0142 by\u0107 uszkodzony przed\u0142u\u017cacz", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/5e/1c/z29747473M,Smiglowiec-LPR--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />P\u00f3\u0142toraroczny ch\u0142opiec zosta\u0142 pora\u017cony pr\u0105dem. Dziecko zosta\u0142o przetransportowane do szpitala \u015bmig\u0142owcem. W momencie wypadku opiekowa\u0142a si\u0119 nim matka. Badania wykaza\u0142y, \u017ce kobieta by\u0142a trze\u017awa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29753697,krakow-poltoraroczny-chlopiec-porazony-pradem-powodem-mial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 15:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lekarz Kamila: Przez par\u0119 dni musia\u0142o to by\u0107 du\u017ce cierpienie. Oparzenia by\u0142y brudne, zaka\u017cone", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/5f/1c/z29750941M,Czestochowa--Podworko-przed-kamienica--w-ktorej-mi.jpg\" vspace=\"2\" />- To nie by\u0142y oparzenia \u015bwie\u017ce, ale takie, kt\u00f3re powsta\u0142y jaki\u015b czas wcze\u015bniej i nie by\u0142y w spos\u00f3b fachowy leczone. By\u0142y brudne, zaka\u017cone, pokryte strupami - powiedzia\u0142 w rozmowie z TVN24 dr n. med. Andrzej Bulandra, lekarz zmar\u0142ego Kamila. Medyk zaznaczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce maltretowanych dzieci \"jest du\u017co wi\u0119cej ni\u017c to widzimy\". - Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich po prostu nie trafia do szpitala - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29753126,lekarz-kamila-przez-pare-dni-musialo-to-byc-duze-cierpienie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 14:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "B\u0142aszczak obwinia gen. Piotrowskiego. TVN24: Po incydencie widzia\u0142 si\u0119 z nim przynajmniej dwa razy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/5e/1c/z29747352M,Premier-rzadu-PiS-Mateusz-Morawiecki-i--jego--mini.jpg\" vspace=\"2\" />Mariusz B\u0142aszczak stwierdzi\u0142, \u017ce genera\u0142 broni Tomasz Piotrowski \"zaniecha\u0142 swoich instrukcyjnych obowi\u0105zk\u00f3w\" i nie poinformowa\u0142 go w grudniu o obiekcie, kt\u00f3ry mo\u017ce by\u0107 rakiet\u0105. Mateusz Morawiecki utrzymuje, \u017ce o incydencie dowiedzia\u0142 si\u0119 dopiero pod koniec kwietnia. Ale z analizy aktywno\u015bci najwa\u017cniejszych os\u00f3b w pa\u0144stwie wynika, \u017ce w ci\u0105gu czterech dni od upadku rakiety szef resortu obrony widzia\u0142 si\u0119 z dow\u00f3dc\u0105 operacyjnym dwukrotnie. Kontakt z nim mia\u0142 tak\u017ce prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29752781,blaszczak-obwinia-gen-piotrowskiego-tvn24-po-incydencie-widzial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 13:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Resort Ziobry reaguje po \u015bmierci Kamila z Cz\u0119stochowy. Jest projekt zmian w prawie. \"Historyczne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/5e/1c/z29747314M,Podworko-kamienicy-ZGM--w-ktorej-mieszkal-osmiolet.jpg\" vspace=\"2\" />\"Historyczne zmiany\" w prawie, kt\u00f3re maj\u0105 \"zmierza\u0107 do uszczelnienia systemu ochrony dzieci w Polsce przed krzywdzeniem\" - to najnowsze zapowiedzi ministerstwa sprawiedliwo\u015bci. W pi\u0105tek wiceszef resortu Marcin Romanowski przekaza\u0142, \u017ce politycy przygotowali szereg propozycji, kt\u00f3re jeszcze tego samego dnia z\u0142o\u017c\u0105 w Sejmie. To reakcja na \u015bmier\u0107 o\u015bmioletniego Kamila w Cz\u0119stochowy, kt\u00f3rego brutalnie skatowa\u0142 ojczym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29752559,resort-ziobry-reaguje-po-smierci-kamila-z-czestochowy-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 12:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kwa\u015bniewski: Na miejscu Dudy bym si\u0119 zdenerwowa\u0142. Bo nigdy nie wiemy, czy to zab\u0142\u0105kana rakieta, czy atak", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/de/1b/z29223967M,Byly-prezydent-Aleksander-Kwasniewski.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y prezydent Aleksander Kwa\u015bniewski widzi \"wielk\u0105 konfuzj\u0119\" wok\u00f3\u0142 historii rosyjskiej rakiety Ch-55, kt\u00f3ra w grudniu zesz\u0142ego roku rozbi\u0142a si\u0119 niedaleko Bydgoszczy. - Dawno nie s\u0142ysza\u0142em a\u017c tylu sprzecznych informacji i sygna\u0142\u00f3w ws. jednego i to tak istotnego wydarzenia. Wida\u0107, \u017ce co\u015b kr\u0119c\u0105 - ocenia by\u0142y prezydent Aleksander Kwa\u015bniewski w rozmowie z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29752669,kwasniewski-na-miejscu-dudy-bym-sie-zdenerwowal-bo-nigdy-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 12:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowa atrakcja na Ursynowie. Mieszka\u0144cy mog\u0105 podziwia\u0107 stert\u0119 gruzu [OPINIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/5f/1c/z29751114M,Sterta-gruzu-czy-lapidarium-.jpg\" vspace=\"2\" />Zarz\u0105d Zieleni m.st. Warszawy postanowi\u0142 zapewni\u0107 now\u0105 atrakcj\u0119 mieszka\u0144com Ursynowa. Od niedawna, spaceruj\u0105c po Parku im. Cichociemnych, mog\u0105 oni podziwia\u0107 stert\u0119 gruzu, albo - jak kto woli i jak g\u0142osi stoj\u0105ca obok tabliczka - lapidarium. Byli\u015bmy tam, robi wra\u017cenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29750988,nowa-atrakcja-na-ursynowie-od-teraz-mieszkancy-moga-podziwiac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 12:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia w Zakopanem. Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w \u015bmiertelnego pobicia 24-letniego m\u0119\u017cczyzny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/5f/1c/z29752654M.jpg\" vspace=\"2\" />Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w tragicznego zdarzenia, kt\u00f3re mia\u0142o miejsce we wrze\u015bniu 2021 roku na Krup\u00f3wkach. Dosz\u0142o w\u00f3wczas do pobicia ze skutkiem \u015bmiertelnym 24-letniego Mateusza z powiatu boche\u0144skiego. - Osoby posiadaj\u0105ce wiedz\u0119 w tym zakresie proszone s\u0105 o kontakt - przekaza\u0142a zakopia\u0144ska policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29752545,tragedia-w-zakopanem-policja-szuka-swiadkow-smiertelnego-pobicia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 12:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Incydent pod Bydgoszcz\u0105. Dow\u00f3dca operacyjny odpowiada na s\u0142owa szefa MON. Gen. Piotrowski wyda\u0142 o\u015bwiadczenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/5f/1c/z29752534M,General-Tomasz-Piotrowski.jpg\" vspace=\"2\" />\"Chcia\u0142em zwr\u00f3ci\u0107 si\u0119 z apelem o rozs\u0105dek, o to, aby\u015bmy w nadchodz\u0105cych dniach bardzo wa\u017cyli emocje, aby\u015bmy byli rozs\u0105dni w tym co robimy, aby\u015bmy bardzo ambitnemu i agresywnemu przeciwnikowi nie dawali po\u017cywki, nie dawali si\u0119 dzieli\u0107 na grupy\" - zaapelowa\u0142 dow\u00f3dca operacyjny gen. Tomasz Piotrowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29752164,dowodca-operacyjny-odpowiada-szefowi-mon.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 10:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Weterynarz u\u015bpi\u0142 zdrowego psa. S\u0105d wyda\u0142 wyrok na 75-latka. \"By\u0142em sko\u0142owany\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/b3/1b/z29046328M,pies---owczarek-niemiecki.jpg\" vspace=\"2\" />75-letni weterynarz z gminy Zagna\u0144sk w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim przez pomy\u0142k\u0119 u\u015bpi\u0142 zdrowego psa. S\u0105d skaza\u0142 go na p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia w zawieszeniu. Lekarz dosta\u0142 te\u017c roczny zakaz wykonywania zawodu. W\u0142a\u015bciciele owczarka domagali si\u0119 \"adekwatnej kary\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29751641,weterynarz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 09:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rakieta znaleziona w lesie pod Bydgoszcz\u0105. Koalicja Obywatelska zawiadamia prokuratur\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/5f/1c/z29751960M,Poslowie-opozycji-Cezary-Tomczyk-i-Tomasz-Siemonia.jpg\" vspace=\"2\" />- Podj\u0119li\u015bmy decyzj\u0119, \u017ce dzi\u015b z\u0142o\u017cymy do prokuratury zawiadomienie o pope\u0142nieniu przest\u0119pstwa - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Cezary Tomczyk w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 rakiety znalezionej w Zamo\u015bciu pod Bydgoszcz\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29751929,rakieta-znaleziona-w-lesie-pod-bydgoszcza-koalicja-obywatelska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 09:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pierwsze dziecko w lubelskim oknie \u017cycia. Noworodek trafi\u0142 pod opiek\u0119 zespo\u0142u medycznego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/5f/1c/z29751430M,Okno-zycia--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Przy Lubelskim Hospicjum dla Dzieci im. Ma\u0142ego Ksi\u0119cia zosta\u0142o pozostawione dziecko. Jest to \u017cywy noworodek. Ch\u0142opiec zosta\u0142 natychmiast zaopiekowany przez zesp\u00f3\u0142 medyczny\" - przekaza\u0142 w pi\u0105tek za\u0142o\u017cyciel i prezes hospicjum ojciec Flip Buczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29751380,pierwsze-dziecko-w-lube.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 09:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wy\u017c Tina s\u0142abnie, nadchodz\u0105 du\u017ce zmiany w pogodzie. Koniec z bezchmurnym niebem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/5f/1c/z29751029M,Pogoda-na-piatek--Szykuje-sie-niesmialy-powrot-des.jpg\" vspace=\"2\" />Obecny od kilku dni w naszej pogodzie wy\u017c Tina stopniowo traci na sile, co oznacza nadej\u015bcie zmian w pogodzie. Pi\u0105tkowy poranek przyniesie nam pierwsze nie\u015bmia\u0142e opady deszczu, kt\u00f3ry po d\u0142ugiej nieobecno\u015bci na dobre zadomowi si\u0119 w naszym kraju. W wi\u0119kszo\u015bci b\u0119dzie jednak s\u0142onecznie, a na termometrach zobaczymy ok. 20 st. C.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29750982,wyz-tina-slabnie-nadchodza-duze-zmiany-w-pogodzie-koniec-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 08:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kim jest gen. Tomasz Piotrowski? \"Zaniecha\u0142 swoich instrukcyjnych obowi\u0105zk\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/5f/1c/z29751124M,Gen--Tomasz-Piotrowski--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Genera\u0142 broni Tomasz Piotrowski od pi\u0119ciu lat pe\u0142ni urz\u0105d Dow\u00f3dcy Operacyjnego Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych. Kim jest? Dyplomowanym oficerem Wojsk L\u0105dowych, artylerzyst\u0105, weteranem misji w Afganistanie i - zdaniem ministra obrony narodowej - winnym za zamieszanie, kt\u00f3re powsta\u0142o po znalezieniu szcz\u0105tk\u00f3w rosyjskiej rakiety. - Zaniecha\u0142 swoich instrukcyjnych obowi\u0105zk\u00f3w - przekaza\u0142 Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29751017,kim-jest-gen-tomasz-piotrowski-zaniechal-swoich-instrukcyjnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 08:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "KUL rozpoczyna nab\u00f3r na kierunek lekarski. Szefow\u0105 Instytutu \u017cona ministra Czarnka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/5f/1c/z29751091M,Inauguracja-roku-akademickiego-Katolickiego-Uniwer.jpg\" vspace=\"2\" />Katolicki Uniwersytet Lubelski rusza z naborem na nowo utworzony kierunek lekarski. Szefow\u0105 Instytutu Nauk Medycznych zosta\u0142a \u017cona ministra edukacji - Katarzyna Czarnek, kt\u00f3ra ma doktorat z biologii i wyk\u0142ada tam dietetyk\u0119 - przekazuje \"Gazeta Wyborcza\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29751045,kul-rozpoczyna-nabor-na-wydzial-lekarski-szefowa-instytutu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 07:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 o\u015bmioletniego Kamila. KRS przeprowadzi lustracj\u0119 w s\u0105dach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/5f/1c/z29751099M,Smierc-osmioletniego-Kamila--KRS-przeprowadzi-lust.jpg\" vspace=\"2\" />Krajowa Rada S\u0105downictwa zdecydowa\u0142a o kontroli spraw w s\u0105dach, kt\u00f3re zajmowa\u0142y si\u0119 post\u0119powaniem dotycz\u0105cym tragicznie zmar\u0142ego Kamila z Cz\u0119stochowy. \"Musimy mie\u0107 pewno\u015b\u0107 czy s\u0105dy dzia\u0142a\u0142y w tej sprawie prawid\u0142owo, czy po raz kolejny wymiar sprawiedliwo\u015bci zawi\u00f3d\u0142\" - skomentowa\u0142 pose\u0142 PiS Bartosz Kownacki, na kt\u00f3rego wniosek przeprowadzona zostanie lustracja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29750985,smierc-osmioletniego-kamila-krs-przeprowadzi-lustracje-w-sadach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 06:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogrzeb Kamila z Cz\u0119stochowy. Najbli\u017csi 8-latka prosz\u0105 o bia\u0142\u0105 r\u00f3\u017c\u0119 \"zamiast misi\u00f3w i zabawek\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/5f/1c/z29750939M,Czestochowa--Kamienica--w-ktorej-mieszkal-Kamil.jpg\" vspace=\"2\" />Z pocz\u0105tku mia\u0142by by\u0107 misie i balony, jednak najbli\u017csi Kamila poprosili o przyniesienie na pogrzeb po jednej bia\u0142ej r\u00f3\u017cy i zniczu, zamiast zabawek. Pogrzeb 8-latka odb\u0119dzie si\u0119 w sobot\u0119 13 maja na cmentarzu Kule w Cz\u0119stochowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29750934,pogrzeb-kamila-z-czestochowy-najblizsi-8-latka-prosza-o-biala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 05:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zimna Zo\u015bka 2023 - kiedy wypada? Czy majowe przymrozki uderz\u0105 w tym roku? [PROGNOZA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/5f/1c/z29750180M,Wiosenne-przymrozki--Zimna-Zoska--zdjecie-ilustrac.jpg\" vspace=\"2\" />W po\u0142owie maja przypada okres, kt\u00f3ry dla wielu jest kojarzony z przymrozkami. Dzieje si\u0119 tak za spraw\u0105 wierze\u0144 ludowych, dotycz\u0105cych zimnej Zo\u015bki i zimnych ogrodnik\u00f3w, kt\u00f3re pomaga\u0142y w ochronie ro\u015blin przed ich zniszczeniem. Jak si\u0119 okazuje, nie jest to jedynie przes\u0105d. Czy majowe przymrozki uderz\u0105 w tym roku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29750051,zimna-zoska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 Kamila z Cz\u0119stochowy. S\u0105d zajmowa\u0142 si\u0119 spraw\u0105 jego rodziny trzykrotnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/5f/1c/z29750628M.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d trzykrotnie zajmowa\u0142 si\u0119 spraw\u0105 rodziny 8-letniego Kamila. - Ze sprawozda\u0144 kuratora i MOPS wynika, \u017ce nigdy wcze\u015bniej nie stwierdzono w tej rodzinie przypadk\u00f3w przemocy fizycznej ani psychicznej nad dzie\u0107mi - przekaza\u0142 rzecznik cz\u0119stochowskiego s\u0105du Dominik Bogacz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29750604,smierc-kamila-z-czestochowy-sad-zajmowal-sie-sprawa-jego-rodziny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-12 04:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]