[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MON: Wnioski raportu wyra\u017anie wskazuj\u0105 na zaniedbania Dow\u00f3dcy Operacyjnego RSZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JNSktkuTURBXy9lMGI2MWU0ZC03NDY3LTQ4NWUtYmQzMC1jZjlhYTliY2IwNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wnioski raportu przekazanego prezydentowi i premierowi wyra\u017anie wskazuj\u0105 na zaniedbania Dow\u00f3dcy Operacyjnego Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych i s\u0105 zbie\u017cne z wynikami przekazanej niedawno MON kontroli NIK - przekazano w pi\u0105tkowym komunikacie resortu obrony narodowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8714763,mon-wnioski-raportu-wyraznie-wskazuja-na-zaniedbania-dowodcy-operacyjnego-rsz.html", "date_published": "2023-05-12 19:33:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes PGE: 2,3 mld z\u0142 odpisano na fundusz finansuj\u0105cy zamro\u017cenie cen energii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bQFktkuTURBXy9iOTRlODhjMC0zM2FiLTQyZTUtODY2NC0yYzc1NmQ4ZmQ2ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka odpisa\u0142a 2,3 mld z\u0142 na fundusz finansuj\u0105cy zamro\u017cenie cen energii dla gospodarstw domowych, instytucji oraz przedsi\u0119biorstw - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek prezes PGE Polska Grupa Energetyczna Wojciech D\u0105browski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8714761,prezes-pge-23-mld-zl-odpisano-na-fundusz-finansujacy-zamrozenie-cen-energii.html", "date_published": "2023-05-12 19:31:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sado\u015b: Bia\u0142oru\u015b jest najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0105 w systemie sankcyjnym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Istnieje konieczno\u015b\u0107 wprowadzenia sankcji na Bia\u0142oru\u015b, poniewa\u017c kraj ten jest &quot;najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0105 w systemie&quot; \u015brodk\u00f3w ograniczaj\u0105cych - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek dziennikarzom w Brukseli ambasador RP przy UE Andrzej Sado\u015b po posiedzeniu sta\u0142ych przedstawicieli, na kt\u00f3rym omawiany by\u0142 m.in. 11. pakiet sankcji przeciwko Rosji za agresj\u0119 na Ukrain\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8714711,sados-bialorus-jest-najwieksza-luka-w-systemie-sankcyjnym.html", "date_published": "2023-05-12 18:05:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W niemieckich bankach zamro\u017cono ponad 2,2 mld euro nale\u017c\u0105cych do rosyjskich oligarch\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Niemieckich bankach znajduje si\u0119 ponad 2,2 miliarda euro, zamro\u017conych z powodu sankcji UE wobec Rosji. Rz\u0105dowi federalnemu brakuje entuzjazmu, je\u015bli chodzi o zamro\u017cenie funduszy rosyjskich oligarch\u00f3w \u2013 podkre\u015bli\u0142 polityk CDU Matthias Hauer, komentuj\u0105c odpowied\u017a federalnego ministerstwa finans\u00f3w na swoje zapytanie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8714706,w-niemieckich-bankach-zamrozono-ponad-22-mld-euro-nalezacych-do-rosyjskich-oligarchow.html", "date_published": "2023-05-12 17:10:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA zalegaj\u0105 Tajwanowi z dostaw\u0105 broni. G\u0142\u00f3wnym konkurentem Azjat\u00f3w wcale nie jest Ukraina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfRktkuTURBXy8xMmZjMDAxOS1mMjVmLTQ4YmYtYTNmNi1kNGY1N2QxNjk0NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konkurentem Tajwanu do ameryka\u0144skiej broni nie jest Ukraina, tylko kraje Zatoki Perskiej, twierdz\u0105 eksperci cytowani przez &quot;Foreign Policy&quot;. Autorzy sugeruj\u0105, by bro\u0144 dla Tajwanu przekierowa\u0107 z dostaw przeznaczonych na Bliski Wsch\u00f3d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8714705,usa-zalegaja-tajwanowi-z-dostawa-broni-glownym-konkurentem-azjatow-wcale-nie-jest-ukraina.html", "date_published": "2023-05-12 17:08:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mocne spadki ceny gazu ziemnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1svktkuTURBXy8xNGZhZWFiOC0xMmU0LTQyNmEtYjYyZi04MmVkYmVhZjc4NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gaz ziemny w pi\u0105tek oko\u0142o godz. 17.30 w holenderskim hubie TTF w kontraktach na czerwiec stania\u0142 o 7,12 proc., do 32,5 euro za MWh. Spad\u0142y r\u00f3wnie\u017c notowania gazu w kontraktach na lipiec o 6,88 proc., do 32,95 euro za MWh.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8714693,mocne-spadki-ceny-gazu-ziemnego.html", "date_published": "2023-05-12 16:10:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Du\u017cy po\u017car las\u00f3w na p\u00f3\u0142nocy Portugalii. Rozpocz\u0119to ewakuacj\u0119 ludno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CU_ktkuTURBXy9mOTJjNDI4ZC0wNmY2LTRjOWEtYmQ2OC1kOTZhZjgxMjM1YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kilkuset stra\u017cak\u00f3w z p\u00f3\u0142nocnej Portugalii walczy od pi\u0105tkowego poranka z du\u017cych rozmiar\u00f3w po\u017carem w dystrykcie Vila Real. Z powodu zagro\u017cenia \u017cywio\u0142em rozpocz\u0119to po po\u0142udniu ewakuacj\u0119 miejscowej ludno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8714666,duzy-pozar-lasow-na-polnocy-portugalii-rozpoczeto-ewakuacje-ludnosci.html", "date_published": "2023-05-12 15:36:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Macron og\u0142osi\u0142 budow\u0119 megafabryki akumulator\u00f3w. Ma by\u0107 konkurencj\u0105 dla Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wtzktkuTURBXy9kNTJmYTRmZi05Mzg0LTQ1N2YtYTY3Zi03YjMyMDE1MzlhYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek budow\u0119 megafabryki akumulator\u00f3w elektrycznych w Dunkierce w ranach reindustrializacji kraju wobec konkurencji ze strony Chin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8714646,macron-oglosil-budowe-megafabryki-akumulatorow-ma-byc-konkurencja-dla-chin.html", "date_published": "2023-05-12 14:51:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ministerstwo Zdrowia wyda\u0142o now\u0105 list\u0119 antywywozow\u0105. Zawiera 182 pozycje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YS_ktkuTURBXy9lYmRmNDY3NC0wZDg1LTRiYzQtOTE3OS1iZjk3MGVjOWRlMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Zdrowia wyda\u0142o w pi\u0105tek nowe obwieszczenie w sprawie produkt\u00f3w leczniczych, \u015brodk\u00f3w spo\u017cywczych specjalnego przeznaczenia \u017cywieniowego i wyrob\u00f3w medycznych zagro\u017conych brakiem dost\u0119pno\u015bci. W wykazie znalaz\u0142y si\u0119 182 pozycje.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8714644,ministerstwo-zdrowia-wydalo-nowa-liste-antywywozowa-zawiera-182-pozycje.html", "date_published": "2023-05-12 14:46:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Doradca BCG: Czas przygotowania na odbudow\u0119 Ukrainy jest tu i teraz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8QktkuTURBXy9mNTJmMGM1NS1jZmUzLTQzMmMtYWUwMi1mMzI0ZjM0YTlkYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wa\u017cne, \u017ceby wojna si\u0119 sko\u0144czy\u0142a, albo przynajmniej \u017ceby to si\u0119 ustabilizowa\u0142o. Rola Polski jest tu niesamowicie wa\u017cna, wyst\u0119puje pewna dyplomacja biznesowa. Nie mo\u017cemy tej szansy przegapi\u0107 \u2013 m\u00f3wi w rozmowie z Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105 starszy doradca Boston Consulting Group Jerzy \u015aledziewski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/wideo/8714639,doradca-bcg-czas-przygotowania-na-odbudowe-ukrainy-jest-tu-i-teraz.html", "date_published": "2023-05-12 14:39:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BBN: Informacje, kt\u00f3re posiada prezydent, nie uzasadniaj\u0105 podj\u0119cia decyzji personalnych w dow\u00f3dztwie Wojska Polskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rn8ktkuTURBXy81NDYxZDg3Yi00OTdiLTQ0MjgtOGQzNS01YTIyOGQwMDVhNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Informacje, w posiadaniu kt\u00f3rych jest aktualnie prezydent Andrzej Duda nie uzasadniaj\u0105 podj\u0119cia decyzji personalnych dotycz\u0105cych najwy\u017cszej kadry dow\u00f3dczej Wojska Polskiego, a ponadto prezydentowi nie przedstawiono \u017cadnego wniosku w tej sprawie - g\u0142osi wydany w pi\u0105tek komunikat BBN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8714620,bbn-informacje-ktore-posiada-prezydent-nie-uzasadniaja-podjecia-decyzji-personalnych-w-dowodztwie-wojska-polskiego.html", "date_published": "2023-05-12 13:42:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dane dw\u00f3ch milion\u00f3w klient\u00f3w Toyoty przez 10 lat by\u0142y dost\u0119pne publicznie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OXsktkuTURBXy9jM2Q5NjMyYy0zYzlhLTQ2MzMtYjA0NS0xMzZjYTg0ZmNlODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad dwa miliony klient\u00f3w japo\u0144skiego koncernu motoryzacyjnego Toyota zosta\u0142o nara\u017conych na wyciek danych ich pojazd\u00f3w, poniewa\u017c w 2013 r. w wyniku b\u0142\u0119du zosta\u0142y one umieszczone w publicznej, zamiast w prywatnej chmurze internetowej - poinformowa\u0142a Toyota w wydanym w pi\u0105tek o\u015bwiadczeniu.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/artykuly/8714610,japonia-dane-dwoch-milionow-klientow-toyoty-przez-10-lat-byly-dostepne-publicznie.html", "date_published": "2023-05-12 13:12:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Poznali\u015bmy sk\u0142ad technicznego rz\u0105du S\u0142owacji. To fachowcy w swoich dziedzinach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ftGktkuTURBXy9iM2UwMjdiOS0wNTJiLTQ3NDItYmYyNi01NGE0ZWQ2Nzk3MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kancelaria prezydent S\u0142owacji Zuzany Czaputovej przedstawi\u0142a w pi\u0105tek pe\u0142ny sk\u0142ad rz\u0105du technicznego, kt\u00f3ry ma zosta\u0107 powo\u0142any w poniedzia\u0142ek. W sk\u0142adzie rady ministr\u00f3w b\u0119d\u0105 4 kobiety. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 przysz\u0142ych ministr\u00f3w nie jest szeroko znana, ale, jak przyznaj\u0105 media, s\u0105 fachowcami w swoich dziedzinach.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8714607,poznalismy-sklad-technicznego-rzadu-slowacji-to-fachowcy-w-swoich-dziedzinach.html", "date_published": "2023-05-12 13:06:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mieli ograniczy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Rosji, a niemal podwoili tam zysk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firma Unilever wbrew wcze\u015bniejszym obietnicom prawie podwoi\u0142a w 2022 r. swoje zyski w Rosji, wynika z dochodzenia holenderskiej platformy dziennikarstwa \u015bledczego Follow the Money. Koncern wyda\u0142 r\u00f3wnie\u017c wi\u0119cej pieni\u0119dzy na reklam\u0119.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8714605,mieli-ograniczyc-dzialalnosc-w-rosji-a-niemal-podwoili-tam-zysk.html", "date_published": "2023-05-12 13:04:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premierzy Estonii, \u0141otwy i Litwy chc\u0105 szybszego od\u0142\u0105czenia od rosyjskiej sieci elektroenergetycznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tOnktkuTURBXy85M2ViYjE1NC0yNzg0LTRjMzYtOGFmYS05Y2VhNmZiMWY2YmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przebywaj\u0105cy w pi\u0105tek w Tallinie premierzy Estonii, \u0141otwy i Litwy rozwa\u017caj\u0105 przyspieszenie planu od\u0142\u0105czenia od rosyjskiej sieci elektroenergetycznej \u2013 poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8714595,premierzy-estonii-lotwy-i-litwy-szybsze-odlaczenie-od-rosyjskiej-sieci-elektroenergetycznej.html", "date_published": "2023-05-12 12:40:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gen. Piotrowski: Apeluj\u0119 o rozs\u0105dek i wa\u017cenie emocji, aby\u015bmy nie dawali po\u017cywki agresywnemu przeciwnikowi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qBvktkuTURBXy8wY2Y4MDFhMS1iMWIzLTQyZTItYTU0Yi02NWQ3NTIyZGZlMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Apeluj\u0119 o rozs\u0105dek i wa\u017cenie emocji, aby\u015bmy nie dawali po\u017cywki ambitnemu i agresywnemu przeciwnikowi, by\u015bmy nie dawali si\u0119 dzieli\u0107 na grupy; by nigdy wi\u0119cej nie dochodzi\u0142o do sytuacji, kt\u00f3re pomagaj\u0105 przeciwnikowi, a szkodz\u0105 nam - powiedzia\u0142 Dow\u00f3dca Operacyjny RSZ gen. Tomasz Piotrowski.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8714587,gen-piotrowski-apeluje-o-rozsadek-i-wazenie-emocji.html", "date_published": "2023-05-12 12:30:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tylko 10 proc. wyborc\u00f3w rz\u0105dz\u0105cego Fideszu obarcza Rosj\u0119 win\u0105 za wybuch wojny na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eqDktkuTURBXy8zODBkMWMwNy0zN2FhLTQ4NzktODFmMy1iZDg3ZTRjYjkxNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jedynie 10 proc. wyborc\u00f3w Fideszu uwa\u017ca, \u017ce Rosja jest odpowiedzialna za wybuch wojny na Ukrainie \u2013 wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez Instytut IDEA. Jednocze\u015bnie a\u017c 37 proc. wyborc\u00f3w partii Viktora Orbana twierdzi, \u017ce win\u0119 za wybuch wojny ponosi Ukraina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8714571,10-proc-wyborcow-fideszu-rosja-winna-wojny-na-ukrainie.html", "date_published": "2023-05-12 12:06:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemieckie media: Schroeder straci\u0142 moralny kompas. \u015awi\u0119towa\u0142 ze zbrodniarzami wojennymi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LNLktkuTURBXy8yZGUyY2RhOC0xYjczLTQ2YzctOTYyMi1iOGQzZTBjOGU2NmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Ka\u017cdy, kto obserwowa\u0142 Gerharda Schroedera w ostatnich latach, m\u00f3g\u0142 za\u0142o\u017cy\u0107, \u017ce nie mo\u017ce ju\u017c ni\u017cej upa\u015b\u0107&quot;. Ostatnio Schroeder &quot;udowodni\u0142: mo\u017ce upa\u015b\u0107 ni\u017cej&quot; - pisze &quot;Bild&quot; w kontek\u015bcie udzia\u0142u by\u0142ego kanclerza na przyj\u0119ciu w ambasadzie Rosji. Czy Schroeder &quot;nie ma ju\u017c \u017cadnego moralnego kompasu? \u017badnego poczucia przyzwoito\u015bci?&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8714567,niemieckie-media-schroeder-stracil-moralny-kompas-zbrodniarze-wojenni.html", "date_published": "2023-05-12 11:54:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alumetal szacuje capex na 40-kilka mln z\u0142; nie widzi przes\u0142anek dla poprawy popytu w br.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K2XktkuTURBXy9lZjE4OTFhNC01MmYxLTRjMmUtOTg0My1mYmVjNmYzOGUxZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714556,alumetal-szacuje-capex-na-40-kilka-mln-zl-nie-widzi-przeslanek-dla-poprawy-popytu-w-br.html", "date_published": "2023-05-12 11:42:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Archicom rekomenduje wyp\u0142at\u0119 \u0142\u0105cznie 3,21 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 z zysku za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eBEktkuTURBXy83YTgxMDM1ZC1jNDZkLTQzNTItYmZkNC1hNDAzZmRkOTdmNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714554,archicom-rekomenduje-wyplate-lacznie-321-zl-dywidendy-na-akcje-z-zysku-za-2022-r.html", "date_published": "2023-05-12 11:39:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dr Irena Eris z\u0142o\u017cy\u0142a aktualizacj\u0119 prospektu w KNF, chce by\u0107 gotowa do IPO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714552,dr-irena-eris-zlozyla-aktualizacje-prospektu-w-knf-chce-byc-gotowa-do-ipo.html", "date_published": "2023-05-12 11:36:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Columbus mia\u0142 0,28 mln z\u0142 zysku netto og\u00f3\u0142em, 0,84 mln z\u0142 straty jedn. dominuj. w I kw.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xeqktkuTURBXy8zZjMxZWNkZC0zY2QzLTQ2OTgtODM5Yy0zYjViZTcxZjQwYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714551,columbus-mial-028-mln-zl-zysku-netto-ogolem-084-mln-zl-straty-jedn-dominuj-w-1-kw.html", "date_published": "2023-05-12 11:32:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mateusz Zawadzki powo\u0142any na prezesa zarz\u0105du Ultimate Games na kolejn\u0105 kadencj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CsIktkuTURBXy84MDlhNzZkOC1hODdlLTQwMDYtYmQ4ZS03ZDM1M2VkNzBhMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714550,mateusz-zawadzki-powolany-na-prezesa-zarzadu-ultimate-games-na-kolejna-kadencje.html", "date_published": "2023-05-12 11:30:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Matematyka, poziom rozszerzony. ARKUSZE CKE FORMU\u0141A 2015", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FyAktkuTURBXy83MmViMmRlOS1hM2YyLTQ2MDItYTgzNS03NTZlNzFjZGVkNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szukacie arkuszy CKE z matury z matematyki na poziomie rozszerzonym? To bardzo dobrze trafili\u015bcie. CKE opublikowa\u0142a arkusze z zadaniami z dzisiejszego egzaminu. Matematyka na poziomie rozszerzonym to jeden z najtrudniejszych (obok fizyki) egzamin\u00f3w. Czy tak by\u0142o i dzi\u015b? Sprawd\u017acie arkusze CKE z formu\u0142y 2015.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8714527,matura-2023-matematyka-poziom-rozszerzony-arkusze-cke-formula-2015.html", "date_published": "2023-05-12 11:30:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Miraculum mia\u0142o 0,27 mln z\u0142 zysku netto, 0,56 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L3YktkuTURBXy82ZDI3OGZmOS1lZGY0LTQxYmMtYWE4OS1hODAyMTYzNWQwNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714549,miraculum-mialo-027-mln-zl-zysku-netto-056-mln-zl-zysku-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-12 11:27:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Caspar AM mia\u0142o 1,11 mln z\u0142 zysku netto, 1,36 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714548,caspar-am-mialo-111-mln-zl-zysku-netto-136-mln-zl-zysku-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-12 11:25:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Photon Energy podtrzyma\u0142 prognozy 150 mln euro przychod\u00f3w i 29 mln euro EBITDA w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T88ktkuTURBXy80YWFiNDI2Ni0xZTEzLTRkZmMtYjYxNC02YjMxMGY2MGQwMzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714546,photon-energy-podtrzymal-prognozy-150-mln-euro-przychodow-i-29-mln-euro-ebitda-w-2023-r.html", "date_published": "2023-05-12 11:22:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Na niedzielnej konwencji PiS powinna zapa\u015b\u0107 decyzja o dymisji Mariusza B\u0142aszczaka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xhsktkuTURBXy8yZDAzOTQyNC1kMTg5LTQxYTAtYTlhMi1jZjIyZTQzOGNiODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli mamy uwierzy\u0107 w cho\u0107 jedno s\u0142owo tej najbardziej zak\u0142amanej partii jak\u0105 jest PiS, to pierwsz\u0105 decyzj\u0105, kt\u00f3ra powinna w niedziel\u0119 zapa\u015b\u0107, jest dymisja ministra obrony Mariusza B\u0142aszczaka - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek na posiedzeniu klubu KO w Zielonej G\u00f3rze szef PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8714544,tusk-niedzielna-konwencja-pis-powinna-byc-dymisja-mariusza-blaszczaka.html", "date_published": "2023-05-12 11:18:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny paliwa na stacjach mog\u0105 nadal spada\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/otzktkuTURBXy85ODE1MjJlNy0zOTFmLTRkNjItYjU2MS05YzRkZjIzMGJiNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny paliwa w sprzeda\u017cy detalicznej w nadchodz\u0105cym tygodniu mog\u0105 kontynuowa\u0107 spadki - wynika z opublikowanej w pi\u0105tek analizy e-petrol.pl. Cho\u0107 na niekt\u00f3rych stacjach litr oleju nap\u0119dowego kosztuje poni\u017cej 6 z\u0142 za litr, to \u015brednia cena tego paliwa w najbli\u017cszych dniach utrzyma si\u0119 powy\u017cej tej granicy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8714534,ceny-paliwa-na-stacjach-moga-nadal-spadac.html", "date_published": "2023-05-12 11:03:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Specjalny przedstawiciel Chin odwiedzi Ukrain\u0119 i Rosj\u0119. W planach r\u00f3wnie\u017c Polska, Niemcy i Francja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SpiktkuTURBXy9mYWI5ZDM1YS0wMDBlLTQ5NzEtYjE4YS1iOTMxMzg0ODBjODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Specjalny przedstawiciel Chin odwiedzi Ukrain\u0119, Rosj\u0119 oraz inne pa\u0144stwa europejskie. Jego wizyty rozpoczn\u0105 si\u0119 w poniedzia\u0142ek i s\u0105 elementem pr\u00f3by znalezienia przez Pekin dyplomatycznego rozwi\u0105zania ws. wojny w Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8714533,specjalny-przedstawiciel-chin-odwiedzi-ukraine-i-rosje-w-planach-rowniez-polska-niemcy-i-francja.html", "date_published": "2023-05-12 11:03:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Matematyka, poziom rozszerzony. Arkusze CKE [formu\u0142a 2023]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SwfktkuTURBXy8yOWI2MmNiOS1kMGU2LTRiMmQtOGVjOS05MDE0ZmI4NDQ5NWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Matura z matematyki na poziomie rozszerzonym za nami. CKE opublikuje arkusze egzaminacyjne z porannego testu. Mo\u017cecie je te\u017c znale\u017a\u0107 w naszym serwisie. W tym artykule znajdziecie arkusze CKE z matury z matematyki na poziomie rozszerzonym w formule 2023.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8714531,matura-2023-matematyka-poziom-rozszerzony-arkusze-cke-formula-2023.html", "date_published": "2023-05-12 10:50:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kukiz o rakiecie spod Bydgoszczy: Jej niezauwa\u017cony przelot nad Polsk\u0105 \u015bwiadczy bardzo \u017ale o pa\u0144stwie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_AsktkuTURBXy9hY2Q4N2JmYS1iNTljLTRiMDItYTBmYS04ZmZiMDY2ZWEyOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli rzeczywi\u015bcie jest tak, \u017ce rakieta wystrzelona gdzie\u015b ze Smole\u0144ska, przelecia\u0142a przez ca\u0142\u0105 Polsk\u0119, to \u015bwiadczy to bardzo \u017ale o pa\u0144stwie polskim, nie tylko z czas\u00f3w rz\u0105d\u00f3w obecnej koalicji, ale generalnie ca\u0142ej naszej klasy politycznej - powiedzia\u0142 w Radiu Plus lider ko\u0142a Kukiz'15 Pawe\u0142 Kukiz.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8714517,kukiz-rakieta-spod-bydgoszczy-jej-przelot-swiadczy-bardzo-zle-o-panstwie.html", "date_published": "2023-05-12 10:41:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ataki rakietowe ze Strefy Gazy. W okolicach Jerozolimy wszcz\u0119to alarm", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5X4ktkuTURBXy81YjUyYTVjYS0wYTRhLTQ3ZjItOWNjZi0xNGYwMjdhNmFlMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po dwunastu godzinach wzgl\u0119dnego spokoju, w pi\u0105tek rano wznowiono ataki rakietowe na Izrael ze Strefy Gazy. Syreny alarmowe zabrzmia\u0142y w le\u017c\u0105cym pod Jerozolim\u0105 mie\u015bcie Bet Szemesz i w miejscowo\u015bciach le\u017c\u0105cych w\u015br\u00f3d wzg\u00f3rz otaczaj\u0105cych Jerozolim\u0119 - poda\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8714509,ataki-rakietowe-ze-strefy-gazy-w-okolicach-jerozolimy-wszczeto-alarm.html", "date_published": "2023-05-12 10:30:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny mieszka\u0144 mog\u0105 spa\u015b\u0107 dopiero w II po\u0142owie 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yZtktkuTURBXy8yNjRjZmYxNi00MTZjLTRhMWMtYTE5Yi1kYzMxNDZkYTNmZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny mieszka\u0144 mog\u0105 spa\u015b\u0107 w II po\u0142owie tego roku, na pocz\u0105tku przysz\u0142ego roku ceny ponownie zaczn\u0105 rosn\u0105\u0107 - ocenili w &quot;Miesi\u0119czniku Makroekonomicznym&quot; analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8714500,ceny-mieszkan-moga-spasc-dopiero-w-ii-polowie-2023-r.html", "date_published": "2023-05-12 10:14:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Dagens Nyheter\": Rosyjska organizacja wykorzystuje dotacje publiczne by szerzy\u0107 w Szwecji propagand\u0119 Kremla", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sm2ktkuTURBXy80NGI4NzBkMS0zY2VjLTQ5MzctODA2Ny1hZmRjM2RjZDhmN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zrzeszenie rosyjskich organizacji dzia\u0142aj\u0105cych w Szwecji o nazwie Rurik otrzymuje z bud\u017cetu pa\u0144stwa szwedzkiego dotacje na dzia\u0142alno\u015b\u0107 kulturaln\u0105 i edukacyjn\u0105. W interencie szerzy jednak propagand\u0119 Kremla - ujawnia w pi\u0105tek gazeta &quot;Dagens Nyheter&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8714486,dagens-nyheter-rosja-organizacja-dotacje-szwecja-propaganda-kreml.html", "date_published": "2023-05-12 09:54:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inwestycje w 2023 r. prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na niemal 66 proc. wzrost PKB", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3BTktkuTURBXy9kNzdhNjkwOC00ZWI3LTRjNTMtOGFkZi1hODI3MzkzNjg4YzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inwestycje b\u0119d\u0105 nap\u0119dza\u0107 wzrost gospodarczy w bie\u017c\u0105cym roku. Spodziewamy si\u0119, \u017ce wzrosn\u0105 o 2,6 proc. i odpowiada\u0107 b\u0119d\u0105 za niemal 66 proc. wzrostu PKB \u2013 wynika z opublikowanych w pi\u0105tek prognoz PIE.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8714471,inwestycje-w-2023-r-przeloza-sie-na-niemal-66-proc-wzrost-pkb.html", "date_published": "2023-05-12 09:31:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad 30 proc. pracownik\u00f3w generacji Y i Z rozwa\u017ca zmian\u0119 pracy [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-d4ktkuTURBXy8xM2EzZTBmZi0yYjZiLTRhMWEtOWQwMi02Y2I2NGJjYzEyOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jedna trzecia pracownik\u00f3w generacji Y i Z rozwa\u017ca zmian\u0119 pracy, co pi\u0105ty badany my\u015bli o przebran\u017cowieniu - wynika z badania RocketJobs.pl. Jak podano, bran\u017c\u0105, w kt\u00f3rej najcz\u0119\u015bciej rozwa\u017cano zmian\u0119 pracy, jest sprzeda\u017c.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8714468,ponad-30-proc-pracownikow-generacji-y-i-z-rozwaza-zmiane-pracy.html", "date_published": "2023-05-12 09:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Energa mia\u0142a szac. 1 571 mln z\u0142 zysku netto, 2 331 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYJktkuTURBXy9lOTc0OTA0Ni05MWI3LTRlZGYtYThlYi1lMjZiMDA1YWU3Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714446,energa-miala-szac-1-571-mln-zl-zysku-netto-2-331-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-12 08:21:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "D. Mi\u0142ek ponownie powo\u0142any na stanowisko prezesa CCC, M. Czyczerski - prezesa Modivo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lZmktkuTURBXy9jNGVmZDIxMi0wYTlkLTRjZTYtOWMyOC1lMjFmZDVhMWQyYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714445,d-milek-ponownie-powolany-na-stanowisko-prezesa-ccc-m-czyczerski-prezesa-modivo.html", "date_published": "2023-05-12 08:17:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Photon Energy Group mia\u0142 19,63 mln z\u0142 straty netto, 1,56 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lHyktkuTURBXy9kNTlmYWM3Zi0wNDJmLTRkYjMtODU5My02YmE2YzgzMjI3YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714441,photon-energy-group-mial-1963-mln-zl-straty-netto-156-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-12 08:14:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Medinice mia\u0142o 1,1 mln z\u0142 straty netto, 1,42 mln z\u0142 straty EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vY6ktkuTURBXy81OTk1NTUzYy00MmNlLTQ4M2QtYjUyZi1jNGQ4OWY2NzMyMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714438,medinice-mialo-11-mln-zl-straty-netto-142-mln-zl-straty-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-12 08:11:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "21 proc. Europejczyk\u00f3w korzysta z us\u0142ug bankowych tylko zdalnie [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfzktkuTURBXy9mNThlZTgzZS05NmE3LTQ4MTEtOWM2NS1mYTU5OWJkNzhkNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ca\u0142ej Europie popularno\u015b\u0107 zyskuj\u0105 bankowe kana\u0142y cyfrowe; 21 proc. Europejczyk\u00f3w zrezygnowa\u0142o z wizyt w oddzia\u0142ach bank\u00f3w, a ponad jedna czwarta bywa w nich nie cz\u0119\u015bciej ni\u017c raz do roku \u2013 wynika z opublikowanego w pi\u0105tek raportu LeanCode i Kearney.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8714437,21-proc-europejczykow-korzysta-z-uslug-bankowych-tylko-zdalnie.html", "date_published": "2023-05-12 08:10:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Capital Park mia\u0142 3,88 mln z\u0142 zysku netto, 19,72 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWrktkuTURBXy80NjcxYTk2Yy00OWIwLTQ4N2EtOTUyYS1kNjIzZmJlNDNjYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714433,capital-park-mial-388-mln-zl-zysku-netto-1972-mln-zl-zysku-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-12 08:02:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MOL mia\u0142 458 mln USD zysku netto, 714 mln USD oczyszcz. CCS EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7tQktkuTURBXy85YTc1MGVlNi0yNzJkLTRkNWEtYTJmMC03ZjI2ZGEzMTBiODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />MOL odnotowa\u0142 458 mln USD skonsolidowanego zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej w I kw. 2023 r. wobec 422 mln USD zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714431,mol-mial-458-mln-usd-zysku-netto-714-mln-usd-oczyszcz-ccs-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-12 07:56:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eurocash mia\u0142 51,64 mln z\u0142 straty netto, 165,5 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8TrktkuTURBXy84NzM1ZTg1YS0wYTAxLTQ2NjYtOTJiYS1mNDM0Nzc5MjI3MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714429,eurocash-mial-5164-mln-zl-straty-netto-1655-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-12 07:52:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski wywiad: Rosja zastanawia si\u0119 jak wykorzystywa\u0107 kosztowne pociski kierowane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b2CktkuTURBXy9jMDY3ZWVmYi0yYTNmLTRhMDgtYmEwOS1lOGEyNGQ3MTMwMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjscy dow\u00f3dcy stoj\u0105 przed dylematem, jak wykorzysta\u0107 nieliczne i kosztowne pociski kierowane typu LACM, kt\u00f3re postrzegaj\u0105 jednocze\u015bnie jako kluczowe dla zatrzymania ukrai\u0144skiej kontrofensywy i w hipotetycznym konflikcie z NATO - oceni\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8714426,brytyjski-wywiad-rosja-jak-wykorzystywac-kosztowne-pociski-kierowane.html", "date_published": "2023-05-12 07:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szansa dla tureckiej demokracji. Erdogan spotka\u0142 godnego przeciwnika", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IIAktkuTURBXy8yMTZhNzAxYi1lOGJhLTQyMjQtOGI4Yi0wMmY3OWMyZTAxZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wygl\u0105da na to, \u017ce pierwszy raz od 20 lat Recep Tayyip Erdo\u011fan spotka\u0142 na swojej politycznej drodze godnego przeciwnika. Jest nim Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu - cz\u0142owiek, kt\u00f3rego popar\u0142o sze\u015b\u0107 partii opozycyjnych i kt\u00f3ry jest chodz\u0105cym przeciwie\u0144stwem urz\u0119duj\u0105cego prezydenta.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8714108,wybory-w-turcji-szansa-dla-demokracji-erdogan-spotkal-godnego-przeciwnika.html", "date_published": "2023-05-12 07:49:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "K\u0142os-Siddiqui: Bardzo zach\u0119camy kobiety do \u015bwiadomego budowania kariery", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HSsktkuTURBXy9lNmM3Yjg3OC1hNGQ4LTQyZWEtODIyNy00MGIxYTMwZTU1YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O Karcie R\u00f3\u017cnorodno\u015bci na kongresie Impact 2023 z Agnieszk\u0105 K\u0142os-Siddiqui, prezesem zarz\u0105du Provident Polska, rozmawia Patrycja Otto \u2013 Duszczyk z Dziennika Gazety Prawnej.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/wideo/8714424,klos-siddiqui-bardzo-zachecamy-kobiety-do-swiadomego-budowania-kariery.html", "date_published": "2023-05-12 07:44:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "AmRest mia\u0142 1,7 mln euro zysku netto, 79,8 mln euro zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iyZktkuTURBXy8zYjdmOTJhNS02ODkwLTRhMjgtODBhOS05NGIxNjgzMWVkYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714420,amrest-mial-17-mln-euro-zysku-netto-798-mln-euro-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-12 07:42:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hub TTF: Gaz ziemny w kontraktach czerwcowych stania\u0142 do 34,51 euro za MWh", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RMPktkuTURBXy85ZDM4ODhhNi03ODdhLTQ4NDAtYTY4Ni1iOTJiMzAyMDc5NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gaz ziemny w pi\u0105tek ok. godz. 9.30 w holenderskim hubie TTF stania\u0142 w kontraktach czerwcowych o 1,38 proc., do 34,51 euro za MWh. Spad\u0142y r\u00f3wnie\u017c notowania gazu w kontraktach na lipiec - o 1,59 proc., do 34,83 euro za MWh.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8714419,hub-ttf-gaz-ziemny-w-kontraktach-na-0623-stanial-do-3451-euro-za-mwh.html", "date_published": "2023-05-12 07:42:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kotlarczyk: Wydaje mi si\u0119, \u017ce ludzko\u015b\u0107 jest gotowa na rozw\u00f3j sztucznej inteligencji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GokktkuTURBXy82ZjBjY2VkZi03NDk0LTQxYjItYjMxNC1jNDgyYWRlOTU1ZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Teraz, kiedy sztuczna inteligencja wkracza do mainstreamu, to w\u0142a\u015bnie stoimy przed wyzwaniem, jak j\u0105 odwa\u017cnie rozwija\u0107&quot; - m\u00f3wi w rozmowie z DGP Magdalena Kotlarczyk, szefowa Google Polska.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/wideo/8714418,kotlarczyk-wydaje-mi-sie-ze-ludzkosc-jest-gotowa-na-rozwoj-sztucznej-inteligencji.html", "date_published": "2023-05-12 07:39:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Creepy Jar mia\u0142 wst\u0119pnie 9,3 mln z\u0142 zysku w I kw. 2023 r", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3EHktkuTURBXy82ZmY3MmVlMC1mODRhLTQzOTgtOWQ5Yy0yOGM0MGYwNWQ4ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714417,creepy-jar-mial-wstepnie-93-mln-zl-zysku-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-12 07:38:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Owczarczyk: ZUS ju\u017c dawno stosuje rozwi\u0105zania wykorzystuj\u0105ce AI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xSVktkuTURBXy8zZTYzNzI2MS05MDM4LTRmZGItYWY2ZC05NDUyZjdmYjkyNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />- ZUS ju\u017c wykorzystuje rozwi\u0105zania oparte na sztucznej inteligencji, ale trzeba nieco odczarowa\u0107 t\u0119 technologi\u0119. Nie pojawi\u0142a si\u0119 ona przed chwil\u0105, to zbi\u00f3r rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re znamy od dawna -\u2013 zauwa\u017ca W\u0142odzimierz Owczarczyk, cz\u0142onek zarz\u0105du ZUS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/wideo/8714416,owczarczyk-zus-juz-dawno-stosuje-rozwiazania-wykorzystujace-ai.html", "date_published": "2023-05-12 07:37:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KGHM rekomenduje wyp\u0142at\u0119 1 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 z zysku za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vx7ktkuTURBXy8wNjNlMzg0Mi1mNTMzLTQ2ZjQtOTc0NC02ZmNlNjc2YjExY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714414,kghm-rekomenduje-wyplate-1-zl-dywidendy-na-akcje-z-zysku-za-2022-r.html", "date_published": "2023-05-12 07:35:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alumetal mia\u0142 40,08 mln z\u0142 zysku netto, 55,61 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usMktkuTURBXy9jNzFlNjQxOS00NzdkLTQzY2ItYjdlNC0yZTM2OGRhZGUyZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714411,alumetal-mial-4008-mln-zl-zysku-netto-5561-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-12 07:31:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budimex ma umow\u0119 na prace na liniach kolejowych nr 98 i 104 za maks. 366,1 mln z\u0142 netto", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eHyktkuTURBXy81NDBhYTMxYi00OTU1LTQ3YmQtYTNhZS1jN2RiYjUxOGY4NmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8714407,budimex-ma-umowe-na-prace-na-liniach-kolejowych-nr-98-i-104-za-maks-3661-mln-zl-netto.html", "date_published": "2023-05-12 07:26:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ogromna dziura w bud\u017cecie Rosji. Ca\u0142oroczny cel ju\u017c przekroczony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d7mktkuTURBXy9iMzU0YjZlYS05NjYzLTRjZjctOTdkMC01ODYzZWZhNDc0ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pierwszych czterech miesi\u0105cach roku dziura bud\u017cetowa Rosji wzros\u0142a, przekraczaj\u0105c ca\u0142oroczny cel.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8714353,ogromna-dziura-w-budzecie-rosji-caloroczny-cel-juz-przekroczony.html", "date_published": "2023-05-12 07:25:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konsorcjum Torpolu ma umow\u0119 na fragment linii kolejowej nr 104 za maks. 783,7 mln z\u0142 netto", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LhPktkuTURBXy84ZTViOTFkOS1lMTExLTQ5MjgtYWQ2MS04NWM0Mjk4ZjY5MTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8714403,konsorcjum-torpolu-ma-umowe-na-fragment-linii-kolejowej-nr-104-za-maks-7837-mln-zl-netto.html", "date_published": "2023-05-12 07:20:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BIEC: Majowy wska\u017anik przysz\u0142ej inflacji obni\u017cy\u0142 si\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DmnktkuTURBXy85NGUzMTE3NC00OWQ5LTQwMzgtOWJjNC0xZmY0YWE4ODQ5Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W maju wska\u017anik przysz\u0142ej inflacji obni\u017cy\u0142 si\u0119 do 89,6 pkt. z 92 pkt. miesi\u0105c wcze\u015bniej \u2013 poinformowa\u0142o w raporcie Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8714402,biec-majowy-wskaznik-przyszlej-inflacji-obnizyl-sie.html", "date_published": "2023-05-12 07:20:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mied\u017a dro\u017ceje przed zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 w Hongkongu wa\u017cnym bran\u017cowym spotkaniem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fFaktkuTURBXy9iM2U1MjFhMy0wNzk3LTRjMWMtODU3OS1hMGE2NzcyM2NhOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie rosn\u0105. Zbli\u017ca si\u0119 wa\u017cne bran\u017cowe spotkanie w Hongkongu. Mied\u017a w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniana wy\u017cej o 0,6 proc. - po 8.215,00 USD za ton\u0119 - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8714388,miedz-drozeje-hongkong-wazne-branzowe-spotkanie.html", "date_published": "2023-05-12 07:05:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosja najprawdopodobniej odpu\u015bci\u0142a pr\u00f3b\u0119 okr\u0105\u017cenia Bachmutu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G58ktkuTURBXy82YWQ3OGE0MS05ZWNlLTQxMWMtYThkNC1jM2RhOGExNDUwZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozmieszczenie przez Rosjan ko\u0142o Bachmutu wojsk o niskiej jako\u015bci jest sygna\u0142em, \u017ce ministerstwo obrony w Moskwie raczej zrezygnowa\u0142o z celu okr\u0105\u017cenia tam znacznej liczby si\u0142 ukrai\u0144skich - ocenia ameryka\u0144ski Instytut nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8714377,isw-rosja-najprawdopodobniej-odpuscila-probe-okrazenia-bachmutu.html", "date_published": "2023-05-12 06:52:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwed: Fala upad\u0142o\u015bci nie grozi polskim bankom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-z5ktkuTURBXy8yNDIyY2Q5My1kZTBlLTRjMWItYjA4ZC0yMmFlOTJjZWZmNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Problemy ameryka\u0144skiego i szwajcarskiego sektora bankowego nie b\u0119d\u0105 mia\u0142y konsekwencji nad Wis\u0142\u0105 - powiedzia\u0142 Dariusz Szwed, wiceprezes PKO BP kieruj\u0105cy pracami zarz\u0105du banku, w wywiadzie opublikowanym w pi\u0105tek w &quot;Super Expressie&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8714373,szwed-fala-upadlosci-nie-grozi-polskim-bankom.html", "date_published": "2023-05-12 06:45:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Amerykanie przeszkol\u0105 ukrai\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w, jak \u015bciga\u0107 przest\u0119pstwa zwi\u0105zane z kryptowalutami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TCgktkuTURBXy9jMjE5MGUwNC00NjZiLTRhMzUtOWU1MS1mM2EwNWRmM2NjNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracownicy Internal Revenue Service (IRS), ameryka\u0144skiej agencji zajmuj\u0105cej si\u0119 \u015bci\u0105ganiem podatk\u00f3w, b\u0119d\u0105 szkoli\u0107 ukrai\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w, jak skutecznie prowadzi\u0107 dochodzenia w sprawie handlu kryptowalutami. Ma to na celu uniemo\u017cliwienie wykorzystywania tych aktyw\u00f3w przez rosyjskich oligarch\u00f3w obj\u0119tych sankcjami - poinformowa\u0142 &quot;Wall Street Journal&quot;.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8714372,amerykanie-przeszkola-ukrainskich-urzednikow-przestepstwa-kryptowaluty.html", "date_published": "2023-05-12 06:40:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Uniwersytet Pedagogiczny chce by\u0107 Uniwersytetem Krakowskim; UJ si\u0119 sprzeciwia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UfwktkuTURBXy80Zjc3YmRkZi0zOTJmLTRiZTctOTg5OC1lNDhjNmZiZjNmNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Senat Uniwersytetu Pedagogicznego im. KEN przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 o zmianie nazwy uczelni na Uniwersytet Krakowski im. KEN. Przekszta\u0142ceniu nazwy sprzeciwia si\u0119 rektor Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego, kt\u00f3ry okre\u015bli\u0142 to dzia\u0142anie jako pr\u00f3b\u0119 zaw\u0142aszczenia tradycji UJ.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8714369,uniwersytet-pedagogiczny-chce-byc-uniwersytetem-krakowskim-uj-sie-sprzeciwia.html", "date_published": "2023-05-12 06:36:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wynosz\u0105 zaleg\u0142o\u015bci firm gastronomicznych? Wzrost o ponad 7 proc. r:r", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cY2ktkuTURBXy9lNjE5MWJkYy03NWE3LTQ3YTMtYmIzOC0zZTM3ZGYzZDdkYWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141\u0105czne zaleg\u0142o\u015bci bran\u017cy gastronomicznej wynosz\u0105 800 mln z\u0142, a przez rok wzros\u0142y o ponad 7 proc. \u2013 wynika z danych BIG InfoMonitor. Jak wskazano, kluczowym problemem bran\u017cy jest spadek liczby klient\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8714364,ile-wynosza-zaleglosci-firm-gastronomicznych-wzrost-o-ponad-7-proc-r-r.html", "date_published": "2023-05-12 06:31:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejna dzie\u0144 ze spadkami cen ropy w USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cuyktkuTURBXy9lYzViNDkzMS0wMGZlLTQ2MTctODQ4Mi1iODUwM2YxZGI4YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zni\u017ckuj\u0105 kolejn\u0105 sesj\u0119. Fizyczne rynki ropy zaczynaj\u0105 wykazywa\u0107 oznaki s\u0142abo\u015bci - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8714363,kolejna-dzien-ze-spadkami-cen-ropy-w-usa.html", "date_published": "2023-05-12 06:30:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Odkryto nowy mechanizm rozwoju raka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/91iktkuTURBXy9mMGExNmNkNS0zZjRmLTQ4MTUtOGU4MC1iNDIxNGM5NmYxODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowotwory mog\u0105 powstawa\u0107 tak\u017ce wtedy, gdy kom\u00f3rka nie mo\u017ce posprz\u0105ta\u0107 wadliwego RNA \u2013 uszkodzonych cz\u0105steczek nios\u0105cych informacj\u0119 o budowie bia\u0142ek. Tak\u0105 przyczyn\u0119 naukowcy znale\u017ali w czerniaku, raku p\u0142uc, okr\u0119\u017cnicy i endometrium.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8714360,odkryto-nowy-mechanizm-rozwoju-raka.html", "date_published": "2023-05-12 06:23:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trump odwo\u0142uje si\u0119 od wyroku ws. 5 mln dolar\u00f3w odszkodowania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-K7ktkuTURBXy82YjY2YWVkOS0yYmVjLTRlMTctYTA4Mi00ZTZkNTQxODc0OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent USA Donald Trump z\u0142o\u017cy\u0142 w czwartek apelacj\u0119 od wyroku skazuj\u0105cego go na 5 mln odszkodowania za znies\u0142awienie i wykorzystanie seksualne pisarki i dziennikarki E. Jean Carroll.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8714355,trump-odwoluje-sie-od-wyroku-ws-5-mln-dolarow-odszkodowania.html", "date_published": "2023-05-12 06:13:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Austin: Czo\u0142gi Abrams przeka\u017cemy Ukrainie wczesn\u0105 jesieni\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MpuktkuTURBXy80OWEzNTA0Yi1jMGM0LTRiZjQtYjFjOS1hYTFjZmU0ZjkwYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz obrony USA w czwartek wyrazi\u0142 nadziej\u0119 podczas przes\u0142ucha\u0144 w Senacie w sprawie bud\u017cetu obronnego na przysz\u0142y rok , \u017ce ameryka\u0144skie czo\u0142gi Abrams zostan\u0105 przekazane Ukrainie na pocz\u0105tku tej jesieni, poinformowa\u0142 Ukrinform.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8714354,austin-czolgi-abrams-przekazemy-ukrainie-wczesna-jesienia.html", "date_published": "2023-05-12 06:10:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przewaga spadk\u00f3w na gie\u0142dach w USA po rozczarowuj\u0105cych wynikach Disneya", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 przewag\u0105 spadk\u00f3w w\u015br\u00f3d g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Inwestorzy analizuj\u0105 wyniki kwartalne ameryka\u0144skich sp\u00f3\u0142ek - rozczarowa\u0142y ich wyniki Disneya w pierwszym kwartale .", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8714352,przewaga-spadkow-na-gieldach-w-usa-po-rozczarowujacych-wynikach-disneya.html", "date_published": "2023-05-12 05:55:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Dzi\u015b matematyka na poziomie rozszerzonym. To najtrudniejszy egzamin?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xAlktkuTURBXy9kZDcwMzliYS1mNDk4LTQwNjgtYTMwZi01MTZjNGIwNGM3NjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Matematyka na poziomie rozszerzonym to kolejny egzamin w ramach tegorocznej matury. Absolwenci lice\u00f3w i technik\u00f3w, kt\u00f3rzy wybrali kr\u00f3low\u0105 nauk jako przedmiot dodatkowy, rozpoczn\u0105 zmagania ju\u017c o godz. 9.00. O matematyce na poziomie rozszerzonym m\u00f3wi si\u0119, \u017ce to jeden z najtrudniejszych (obok fizyki) egzamin\u00f3w maturalnych. Czy tak b\u0119dzie i dzi\u015b?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8714024,matura-2023-dzis-matematyka-na-poziomie-rozszerzonym-to-najtrudniejszy-egzamin.html", "date_published": "2023-05-12 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Dzi\u015b matematyka, poziom rozszerzony. Gdzie szuka\u0107 arkuszy CKE?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xAlktkuTURBXy9kZDcwMzliYS1mNDk4LTQwNjgtYTMwZi01MTZjNGIwNGM3NjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Matematyka na poziomie rozszerzonym to kolejny egzamin w ramach tegorocznej matury. Absolwenci lice\u00f3w i technik\u00f3w, kt\u00f3rzy wybrali kr\u00f3low\u0105 nauk jako przedmiot dodatkowy, rozpoczn\u0105 zmagania ju\u017c o godz. 9.00. O matematyce na poziomie rozszerzonym m\u00f3wi si\u0119, \u017ce to jeden z najtrudniejszych (obok fizyki) egzamin\u00f3w maturalnych. Czy tak b\u0119dzie i dzi\u015b?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8714024,matura-2023-dzis-matematyka-poziom-rozszerzony-gdzie-szukac-arkuszy-cke.html", "date_published": "2023-05-12 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BMW, Porsche, Dr. Oetker. Dlaczego \u201cnazistowscy miliarderzy\u201d nie zostali rozliczeni? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uQ5ktkuTURBXy8yYzEyNzhhNy02ZDk0LTQxMzQtYTIxZS1mMTNjNGMzMjFhMDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Denazyfikacja w Niemczech nie mia\u0142a miejsca na \u017cadnym poziomie spo\u0142ecze\u0144stwa, bez wzgl\u0119du na to, czy by\u0142 to biznes, edukacja, \u015bwiat prawniczy czy media. Mieli\u015bmy do czynienia z kontynuacj\u0105 w\u0142adzy i pieni\u0119dzy, kt\u00f3re przep\u0142yn\u0119\u0142y z nazistowskich Niemiec do Niemiec Zachodnich - m\u00f3wi w wywiadzie dla Forsal.pl David de Jong, autor ksi\u0105\u017cki \u201eNazistowscy miliarderzy. Mroczna historia najbogatszych przemys\u0142owych dynastii Niemiec\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8714021,bmw-porsche-dr-oetker-nazistowscy-miliarderzy-wywiad.html", "date_published": "2023-05-12 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144skie inwestycje w Europie spadaj\u0105. Wyj\u0105tek to produkcja akumulator\u00f3w EV", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZnpktkuTURBXy8zYmJhNDllYy1mMjVhLTQ2YTItYTQ4OS0yZjExYzEwMDJmZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144skie inwestycje w Europie spad\u0142y w zesz\u0142ym roku o ponad jedn\u0105 pi\u0105t\u0105 do najni\u017cszego poziomu od dekady. Przej\u015bcie w kierunku inwestycji typu greenfield w akumulatory do pojazd\u00f3w elektrycznych tylko cz\u0119\u015bciowo zrekompensowa\u0142o gwa\u0142towny spadek fuzji i przej\u0119\u0107.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8712156,chinskie-inwestycje-w-europie-spadaja-wyjatek-to-produkcja-akumulatorow-ev.html", "date_published": "2023-05-12 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "D\u0142ug publiczny i limit zad\u0142u\u017cenia w USA. Pot\u0119dze grozi za kilka miesi\u0119cy bankructwo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vnUktkuTURBXy8zNzU2MDFjNS1iNGFjLTRlNzItOGJiZC01MzNmNzE1ZjIzZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski d\u0142ug publiczny przekroczy\u0142 po raz pierwszy warto\u015b\u0107 31 bln dol. pod koniec zesz\u0142ego roku. Tylko od pocz\u0105tku pandemii wzr\u00f3s\u0142 o astronomiczne 8 bln dol. \u2013 pisze Statista.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8713216,dlug-publiczny-i-limit-zadluzenia-w-usa-potedze-grozi-za-kilka-miesiecy-bankructwo.html", "date_published": "2023-05-12 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto ma prawa autorskie do obraz\u00f3w generowanych przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119? Wygl\u0105da na to, \u017ce\u2026 nikt", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xfgktkuTURBXy85YWYxYzA1MS05NmE3LTRkNTEtYThiYS1iNzVjODg5ZTgyODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ska Copyright Office, czyli podmiot zajmuj\u0105cy si\u0119 ochron\u0105 praw autorskich w USA, orzek\u0142a, \u017ce wszystkie osoby rejestruj\u0105ce swoj\u0105 tw\u00f3rczo\u015b\u0107 b\u0119d\u0105 mia\u0142y obowi\u0105zek ujawni\u0107, kt\u00f3re jej fragmenty zosta\u0142y wygenerowane z pomoc\u0105 sztucznej inteligencji. Tre\u015bci te zostan\u0105 wykluczone z przys\u0142uguj\u0105cej dzie\u0142u ochrony prawnej. Decyzja ta nie wszystkim si\u0119 podoba.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8712364,kto-ma-prawa-autorskie-do-obrazow-generowanych-przez-sztuczna-inteligencje-wyglada-na-to-ze-nikt.html", "date_published": "2023-05-12 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na kredyt kupimy tylko ma\u0142e mieszkania?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PdUktkuTURBXy9kMGJiZDdjMS02MzA1LTRlMGEtODE2Zi02NDE1N2IwYjNlMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo wzrastaj\u0105cej zdolno\u015bci kredytowej oraz wi\u0119kszego ruchu w agencjach nieruchomo\u015bci i u po\u015brednik\u00f3w kredytowych nie zmieni\u0142a si\u0119 diametralnie sytuacja przeci\u0119tnego Kowalskiego. Nadal mo\u017ce on pozwoli\u0107 sobie na sfinansowanie kredytem co najwy\u017cej kawalerki lub ma\u0142ego 2- pokojowego mieszkania.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8714064,na-kredyt-kupimy-tylko-male-mieszkania.html", "date_published": "2023-05-12 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie\u0142atwy dylemat demograficzny Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eCCktkuTURBXy8xNTc3ZmYwNy04YzJkLTRiMzEtOTQ3Ni1lYzhlODIyOTI3ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />D\u0142ugoterminowe prognozy demograficzne s\u0105 obarczone wysokim stopniem niepewno\u015bci. Jednak Pekin powa\u017cnie traktuje spadek ludno\u015bci i r\u00f3\u017cnymi sposobami pr\u00f3buje z\u0142agodzi\u0107 problem. Niestety dotychczasowe dzia\u0142ania w\u0142adz nie przynosz\u0105 efekt\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8711086,nielatwy-dylemat-demograficzny-chin.html", "date_published": "2023-05-12 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ro\u015bnie znaczenie Indii w globalnych \u0142a\u0144cuchach dostaw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sYWktkuTURBXy9iMTA3MDhmZC0xMjIzLTQ3NjktYjY2Ny1mMWEyNzU0NjA4MjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zerwane w czasie pandemii \u0142a\u0144cuchy dostaw wielu towar\u00f3w, konieczno\u015b\u0107 ich dywersyfikacji z uwagi na narastaj\u0105cy konflikt chi\u0144sko-ameryka\u0144ski zwi\u0119kszaj\u0105 szanse Indii w handlu mi\u0119dzynarodowym. Kraj ten przeprowadzi\u0142 wiele reform, kt\u00f3re zdynamizowa\u0142y wzrost gospodarczy i jest coraz lepiej przygotowany do konkurencji o zachodnie rynki, a jego w\u0142adze dobitnie wyra\u017caj\u0105 ambicje w tym zakresie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8713991,rosnie-znaczenie-indii-w-globalnych-lancuchach-dostaw.html", "date_published": "2023-05-12 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To koniec czy renesans \u015bwiata samc\u00f3w alfa w polityce i biznesie? [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/an1ktkuTURBXy85ZGMzMGRhMy1jMjQxLTRhNWItYTliOS0yY2ZlYjQzZjgxN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eNie b\u0105d\u017a baba\u201d \u2013 ile\u017c razy s\u0142ysza\u0142em t\u0119 \u201eporad\u0119\u201d kierowan\u0105 do mych koleg\u00f3w przez\u2026 matki, ciotki, s\u0105siadki, a nawet nauczycielki. U\u015bwiadomi\u0142o mi to, \u017ce wizja \u015bwiata opartego na przemocy silnych facet\u00f3w nie jest forsowana i piel\u0119gnowana li tylko przez genetycznych samc\u00f3w alfa i ich m\u0119skich akolit\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8714058,to-koniec-czy-renesans-swiata-samcow-alfa-w-polityce-i-biznesie-felieton.html", "date_published": "2023-05-12 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]