{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-archiwa-narodowe-zaapelowaly-do-bylych-prezydentow-usa-chodz,nId,6559098", "title": "Archiwa Narodowe zaapelowa\u0142y do by\u0142ych prezydent\u00f3w USA. Chodzi o dokumenty", "date_published": "2023-01-26 21:56:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-archiwa-narodowe-zaapelowaly-do-bylych-prezydentow-usa-chodz,nId,6559098\"><img align=\"left\" alt=\"Archiwa Narodowe zaapelowa\u0142y do by\u0142ych prezydent\u00f3w USA. Chodzi o dokumenty\" src=\"https://i.iplsc.com/archiwa-narodowe-zaapelowaly-do-bylych-prezydentow-usa-chodz/000GOA5082M1951N-C321.jpg\" /></a>Archiwa Narodowe Stan\u00f3w Zjednoczonych zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 do by\u0142ych prezydent\u00f3w i wiceprezydent\u00f3w z pro\u015bb\u0105, by sprawdzili, czy nie posiadaj\u0105 niejawnych dokument\u00f3w. \nApel urz\u0119du ma zwi\u0105zek ze znalezieniem takich materia\u0142\u00f3w u by\u0142ych najwa\u017cniejszych urz\u0119dnik\u00f3w USA oraz u obecnie urz\u0119duj\u0105cego prezydenta. W dw\u00f3ch przypadkach do zbadania sprawy powo\u0142ano niezale\u017cnych prokurator\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-nasa-pokazalo-zdjecie-marsjanskiego-niedzwiedzia,nId,6559093", "title": "NASA pokaza\u0142o zdj\u0119cie \"marsja\u0144skiego nied\u017awiedzia\"", "date_published": "2023-01-26 21:40:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-nasa-pokazalo-zdjecie-marsjanskiego-niedzwiedzia,nId,6559093\"><img align=\"left\" alt=\"NASA pokaza\u0142o zdj\u0119cie &quot;marsja\u0144skiego nied\u017awiedzia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nasa-pokazalo-zdjecie-marsjanskiego-niedzwiedzia/000GOA1CJUOVFGYK-C321.jpg\" /></a>G\u0142owa nied\u017awiedzia - tak okrzykni\u0119to formacj\u0119 ska\u0142 i krater\u00f3w na Marsie, kt\u00f3ra zosta\u0142a sfotografowana przez teleskop NASA. Uda\u0142o si\u0119 j\u0105 uwieczni\u0107 dzi\u0119ki systemowi HiRISE, kt\u00f3ry prowadzi obserwacj\u0119 &quot;czerwonej planety&quot;, i jest w stanie przesy\u0142a\u0107 na Ziemi\u0119 zdj\u0119cia w wysokiej rozdzielczo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zachodnia-whisky-wraca-do-rosji-importerzy-wymyslili-obejsci,nId,6559078", "title": "Zachodnia whisky wraca do Rosji. Importerzy wymy\u015blili obej\u015bcie", "date_published": "2023-01-26 21:10:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zachodnia-whisky-wraca-do-rosji-importerzy-wymyslili-obejsci,nId,6559078\"><img align=\"left\" alt=\"Zachodnia whisky wraca do Rosji. Importerzy wymy\u015blili obej\u015bcie\" src=\"https://i.iplsc.com/zachodnia-whisky-wraca-do-rosji-importerzy-wymyslili-obejsci/000GO9Y4QKNL2F0Q-C321.jpg\" /></a>Marki takie jak Johnnie Walker i J\u00e4germeister najprawdopodobniej wr\u00f3c\u0105 na p\u00f3\u0142ki rosyjskich sklep\u00f3w, mimo \u017ce wci\u0105\u017c nie zgadzaj\u0105 si\u0119 na to producenci tych alkoholi. Wszystko dzi\u0119ki mechanizmowi importu r\u00f3wnoleg\u0142ego.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-prosili-o-pomoc-gdy-topr-dotarl-na-miejsce-schodzili-juz-o-w,nId,6559083", "title": "Prosili o pomoc. Gdy TOPR dotar\u0142 na miejsce, schodzili ju\u017c o w\u0142asnych si\u0142ach", "date_published": "2023-01-26 21:03:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-prosili-o-pomoc-gdy-topr-dotarl-na-miejsce-schodzili-juz-o-w,nId,6559083\"><img align=\"left\" alt=\"Prosili o pomoc. Gdy TOPR dotar\u0142 na miejsce, schodzili ju\u017c o w\u0142asnych si\u0142ach\" src=\"https://i.iplsc.com/prosili-o-pomoc-gdy-topr-dotarl-na-miejsce-schodzili-juz-o-w/000GO9YTTEH9UJ6A-C321.jpg\" /></a>Na central\u0119 TOPR dotar\u0142o w \u015brod\u0119 zg\u0142oszenie od trzech turyst\u00f3w. Zgodnie z przekazanymi informacjami, utkn\u0119li oni w trudnym terenie i prosili o ewakuacj\u0119 \u015bmig\u0142owcem. Gdy ratownicy dotarli na miejsce, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dwie osoby schodzi\u0142y ju\u017c z g\u00f3ry o w\u0142asnych si\u0142ach. Na miejscu pozosta\u0142 natomiast jeden turysta potrzebuj\u0105cy pomocy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzucil-sie-pod-plug-sniezny-by-uratowac-corki-stracil-obie-n,nId,6559036", "title": "Rzuci\u0142 si\u0119 pod p\u0142ug \u015bnie\u017cny, by uratowa\u0107 c\u00f3rki. Straci\u0142 obie nogi", "date_published": "2023-01-26 20:40:26+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzucil-sie-pod-plug-sniezny-by-uratowac-corki-stracil-obie-n,nId,6559036\"><img align=\"left\" alt=\"Rzuci\u0142 si\u0119 pod p\u0142ug \u015bnie\u017cny, by uratowa\u0107 c\u00f3rki. Straci\u0142 obie nogi\" src=\"https://i.iplsc.com/rzucil-sie-pod-plug-sniezny-by-uratowac-corki-stracil-obie-n/000GO9SAKOQO7W0A-C321.jpg\" /></a>Amputacja dw\u00f3ch n\u00f3g i liczne z\u0142amania - to obra\u017cenia Dave'a Milna, kt\u00f3ry zaryzykowa\u0142 w\u0142asne \u017cycie, by ratowa\u0107 swoje c\u00f3rki. M\u0119\u017cczyzna podczas wypoczynku w popularnym kurorcie narciarskim w Kalifornii zauwa\u017cy\u0142, \u017ce na jego roczn\u0105 i trzyletni\u0105 c\u00f3rk\u0119 jedzie p\u0142ug \u015bnie\u017cny. Bez namys\u0142u rzuci\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy dzieci a maszyn\u0119 - dziewczynki uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, ich ojca czeka teraz d\u0142uga walka i przystosowanie si\u0119 do nowego \u017cycia. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marian-banas-w-sejmie-komisja-zajmowala-sie-kontrola-w-pkn-o,nId,6559073", "title": "Marian Bana\u015b w Sejmie. Komisja zajmowa\u0142a si\u0119 kontrol\u0105 w PKN Orlen", "date_published": "2023-01-26 20:39:36+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marian-banas-w-sejmie-komisja-zajmowala-sie-kontrola-w-pkn-o,nId,6559073\"><img align=\"left\" alt=\"Marian Bana\u015b w Sejmie. Komisja zajmowa\u0142a si\u0119 kontrol\u0105 w PKN Orlen\" src=\"https://i.iplsc.com/marian-banas-w-sejmie-komisja-zajmowala-sie-kontrola-w-pkn-o/000GO9V3GQAAM89L-C321.jpg\" /></a>Kontrolerzy NIK mieli mieli w maju rozpocz\u0105\u0107 kontrol\u0119 w Orlenie, jednak us\u0142yszeli, \u017ce zarz\u0105d sp\u00f3\u0142ki odmawia poddania si\u0119 czynno\u015bciom kontrolnym. - Koncern nie mo\u017ce udost\u0119pni\u0107 dokument\u00f3w, je\u017celi zakres kontroli NIK wykracza poza przepisy prawa - m\u00f3wili w czwartek w Sejmie przedstawiciele PKN Orlen. - Kontrola NIK rozpoczyna si\u0119 na podstawie przedstawienia jednostce upowa\u017cnie\u0144 - m\u00f3wi\u0142 z kolei przedstawiciel Izby.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-serbia-po-raz-pierwszy-oglosila-ze-moze-przylaczyc-sie-do-sa,nId,6559046", "title": "Serbia po raz pierwszy og\u0142osi\u0142a, \u017ce mo\u017ce przy\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 do sankcji na Rosj\u0119", "date_published": "2023-01-26 20:17:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-serbia-po-raz-pierwszy-oglosila-ze-moze-przylaczyc-sie-do-sa,nId,6559046\"><img align=\"left\" alt=\"Serbia po raz pierwszy og\u0142osi\u0142a, \u017ce mo\u017ce przy\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 do sankcji na Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/serbia-po-raz-pierwszy-oglosila-ze-moze-przylaczyc-sie-do-sa/000GO9PDOHC73UX9-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 minister spraw zagranicznych Serbii Ivica Daczi\u0107 oznajmi\u0142, \u017ce Belgrad dopuszcza mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czenia si\u0119 do sankcji UE wobec Rosji. By\u0142a to pierwsza taka wypowied\u017a przedstawiciela serbskich w\u0142adz od lutego 2022 roku, czyli pocz\u0105tku inwazji Kremla na Ukrain\u0119 - poinformowa\u0142 w czwartek portal Euractiv.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-w-szeregach-rosjan-zostali-zlapani-w-bachmucie,nId,6559024", "title": "Niemcy w szeregach Rosjan. Zostali z\u0142apani w Bachmucie", "date_published": "2023-01-26 20:12:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-w-szeregach-rosjan-zostali-zlapani-w-bachmucie,nId,6559024\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy w szeregach Rosjan. Zostali z\u0142apani w Bachmucie\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-w-szeregach-rosjan-zostali-zlapani-w-bachmucie/000GO9LBU9QVAT7L-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze mieli w Bachmucie z\u0142apa\u0107 dw\u00f3ch obywateli Niemiec, kt\u00f3rzy walczyli jako najemnicy dla tzw. grupy Wagnera. Otrzymywali miesi\u0119czne pensje w wysoko\u015bci 7000 dolar\u00f3w. Mogli te\u017c liczy\u0107 na premi\u0119, za zabicie cudzoziemca walcz\u0105cego po stronie Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-kodeksie-wyborczym-sejm-za-centralnym-rejestrem-wyb,nId,6559052", "title": "Zmiany w Kodeksie wyborczym. Sejm za Centralnym Rejestrem Wyborc\u00f3w", "date_published": "2023-01-26 20:00:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-kodeksie-wyborczym-sejm-za-centralnym-rejestrem-wyb,nId,6559052\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w Kodeksie wyborczym. Sejm za Centralnym Rejestrem Wyborc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-kodeksie-wyborczym-sejm-za-centralnym-rejestrem-wyb/000GAH9YNNBL3N15-C321.jpg\" /></a>Sejm uchwali\u0142 w czwartek nowelizacj\u0119 Kodeksu wyborczego, kt\u00f3ra m.in. wprowadza Centralny Rejestr Wyborc\u00f3w i ma te\u017c, wedle jej autor\u00f3w, zwi\u0119kszy\u0107 frekwencj\u0119 wyborcz\u0105. Nowel\u0119 popar\u0142o 230 pos\u0142\u00f3w, przeciw by\u0142o 220, nikt nie wstrzyma\u0142 si\u0119 od g\u0142osu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-dodatek-w-sluzbach-antyemerytalny-sejm-uchwalil-ustawe,nId,6559018", "title": "Nowy dodatek w s\u0142u\u017cbach, antyemerytalny. Sejm uchwali\u0142 ustaw\u0119", "date_published": "2023-01-26 19:52:18+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-dodatek-w-sluzbach-antyemerytalny-sejm-uchwalil-ustawe,nId,6559018\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy dodatek w s\u0142u\u017cbach, antyemerytalny. Sejm uchwali\u0142 ustaw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-dodatek-w-sluzbach-antyemerytalny-sejm-uchwalil-ustawe/000G5E5117WY72N8-C321.jpg\" /></a>Ustawa, kt\u00f3ra wprowadzi nowy dodatek &quot;antyemerytalny&quot; dla funkcjonariuszy i \u017co\u0142nierzy po 15 latach s\u0142u\u017cby, zosta\u0142a w czwartek uchwalona przez Sejm. Przewiduje ona tak\u017ce, \u017ce obowi\u0105zuj\u0105cy ju\u017c w kilku s\u0142u\u017cbach dodatek motywacyjny po 25 latach obejmie r\u00f3wnie\u017c s\u0142u\u017cby specjalne, KAS i Stra\u017c Marsza\u0142kowsk\u0105. Teraz ustawa trafi do Senatu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przygarnela-kotke-nie-mialam-pojecia-ze-tak-urosnie,nId,6559019", "title": "Przygarn\u0119\u0142a kotk\u0119. \"Nie mia\u0142am poj\u0119cia, \u017ce tak uro\u015bnie\"", "date_published": "2023-01-26 19:32:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przygarnela-kotke-nie-mialam-pojecia-ze-tak-urosnie,nId,6559019\"><img align=\"left\" alt=\"Przygarn\u0119\u0142a kotk\u0119. &quot;Nie mia\u0142am poj\u0119cia, \u017ce tak uro\u015bnie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przygarnela-kotke-nie-mialam-pojecia-ze-tak-urosnie/000GO9NC23A74XHI-C321.jpg\" /></a>26-latka z USA w lipcu 2022 roku adoptowa\u0142a ma\u0142e koci\u0105tko - jak twierdzi, nie mia\u0142a poj\u0119cia, jak du\u017ce uro\u015bnie. Dzi\u015b zwierzak ma dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy, metr d\u0142ugo\u015bci i wa\u017cy niemal 10 kilogram\u00f3w. - Ludzie s\u0105 zdumieni, gdy go widz\u0105, pytaj\u0105, czy nie jest skrzy\u017cowaniem rysia z kotem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-polska-bedzie-za-dostarczeniem-ukrainie-samolotow,nId,6559029", "title": "Morawiecki: Polska b\u0119dzie za dostarczeniem Ukrainie samolot\u00f3w bojowych", "date_published": "2023-01-26 19:17:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-polska-bedzie-za-dostarczeniem-ukrainie-samolotow,nId,6559029\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Polska b\u0119dzie za dostarczeniem Ukrainie samolot\u00f3w bojowych\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-polska-bedzie-za-dostarczeniem-ukrainie-samolotow/000GO9LVOJPWGLMA-C321.jpg\" /></a>Re\u017cim Putina jest kolosem na glinianych nogach, ale pozostaje kolosem - powiedzia\u0142 w czwartek w wywiadzie dla francuskiej telewizji LCI premier Mateusz Morawiecki. Podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce Zach\u00f3d &quot;powinien by\u0107 bardziej odwa\u017cny&quot;, wspieraj\u0105c Ukrain\u0119. Doda\u0142 te\u017c, \u017ce je\u017celi rozpatrywana b\u0119dzie decyzja o dostarczeniu Ukrai\u0144com samolot\u00f3w bojowych, to Polska b\u0119dzie g\u0142osowa\u0107 &quot;za&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zgromadzenie-parlamentarne-rady-europy-chce-scigania-lukasze,nId,6559021", "title": "Zgromadzenie Parlamentarne Rady Europy chce \u015bcigania \u0141ukaszenki i Putina", "date_published": "2023-01-26 19:06:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zgromadzenie-parlamentarne-rady-europy-chce-scigania-lukasze,nId,6559021\"><img align=\"left\" alt=\"Zgromadzenie Parlamentarne Rady Europy chce \u015bcigania \u0141ukaszenki i Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/zgromadzenie-parlamentarne-rady-europy-chce-scigania-lukasze/000GO9KG7LE7VTFO-C321.jpg\" /></a>Zgromadzenie Parlamentarne Rady Europy (ZPRE) przyj\u0119\u0142o w czwartek rezolucj\u0119, popieraj\u0105c\u0105 \u015bciganie zbrodni przeciwko Ukrainie, pope\u0142nionych zar\u00f3wno przez przyw\u00f3dc\u00f3w wojskowych i politycznych Rosji, jak te\u017c Bia\u0142orusi - poinformowano na stronie ZPRE. Jak dodano, os\u0105dza\u0107 powinien nowy, specjalnie utworzony w tym celu trybuna\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczycielka-zmuszala-ucznia-do-seksu-dawala-mu-lepsze-stopn,nId,6559013", "title": "Nauczycielka zmusza\u0142a ucznia do seksu. Dawa\u0142a mu lepsze stopnie", "date_published": "2023-01-26 18:56:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczycielka-zmuszala-ucznia-do-seksu-dawala-mu-lepsze-stopn,nId,6559013\"><img align=\"left\" alt=\"Nauczycielka zmusza\u0142a ucznia do seksu. Dawa\u0142a mu lepsze stopnie\" src=\"https://i.iplsc.com/nauczycielka-zmuszala-ucznia-do-seksu-dawala-mu-lepsze-stopn/000GO9I8JC4JFH6F-C321.jpg\" /></a>Nauczycielka liceum zosta\u0142a oskar\u017cona o przest\u0119pstwa na tle seksualnym po tym, jak zmusza\u0142a jednego ze swoich uczni\u00f3w do stosunku. Jak wynika z ustale\u0144 policji ze stanu Missouri, kobieta &quot;nagradza\u0142a&quot; nieletniego wysokimi stopniami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorusini-o-walkach-pod-bachmutem-nigdy-nie-widzielismy-cz,nId,6558967", "title": "Bia\u0142orusini o walkach pod Bachmutem: Nigdy nie widzieli\u015bmy czego\u015b takiego", "date_published": "2023-01-26 18:23:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorusini-o-walkach-pod-bachmutem-nigdy-nie-widzielismy-cz,nId,6558967\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142orusini o walkach pod Bachmutem: Nigdy nie widzieli\u015bmy czego\u015b takiego\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorusini-o-walkach-pod-bachmutem-nigdy-nie-widzielismy-cz/000GFPPU3DN84V66-C321.jpg\" /></a>- Nigdy wcze\u015bniej nie widzieli\u015bmy czego\u015b podobnego - m\u00f3wili bia\u0142oruscy ochotnicy z pu\u0142ku im. Konstantego Kalinowskiego na temat walk w pobli\u017cu atakowanego przez rosyjskie wojska Bachmutu na wschodzie Ukrainy. W rozmowie z Radiem Swoboda przyznali tak\u017ce, \u017ce cechuj\u0105 si\u0119 one nies\u0142ychan\u0105 intensywno\u015bci\u0105, a szturmy wroga potrafi\u0105 trwa\u0107 przez 13 godzin bez przerwy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pacjenci-z-dziurami-w-nosie-lekarze-alarmuja-to-przez-narkot,nId,6558800", "title": "Pacjenci z dziurami w nosie. Lekarze alarmuj\u0105: To przez narkotyk", "date_published": "2023-01-26 18:09:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pacjenci-z-dziurami-w-nosie-lekarze-alarmuja-to-przez-narkot,nId,6558800\"><img align=\"left\" alt=\"Pacjenci z dziurami w nosie. Lekarze alarmuj\u0105: To przez narkotyk\" src=\"https://i.iplsc.com/pacjenci-z-dziurami-w-nosie-lekarze-alarmuja-to-przez-narkot/000GO99MGDF49XY3-C321.jpg\" /></a>W\u015br\u00f3d Belg\u00f3w odnotowuje si\u0119 coraz wi\u0119cej problem\u00f3w zwi\u0105zanych z za\u017cywaniem narkotyk\u00f3w. Portal VRT Nws informowa\u0142, \u017ce ro\u015bnie liczba pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy zg\u0142aszaj\u0105 si\u0119 do specjalist\u00f3w z dziurami w przegrodzie nosowej, co jest efektem za\u017cywania kokainy. Lekarze m\u00f3wi\u0105 o &quot;uderzaj\u0105cym wzro\u015bcie&quot; os\u00f3b z dolegliwo\u015bciami wywo\u0142anymi spo\u017cywaniem bia\u0142ego proszku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zakonczcie-te-szalona-wojne-trump-krytykuje-dostawy-czolgow,nId,6558990", "title": "\"Zako\u0144czcie t\u0119 szalon\u0105 wojn\u0119\". Trump krytykuje dostawy czo\u0142g\u00f3w", "date_published": "2023-01-26 17:55:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zakonczcie-te-szalona-wojne-trump-krytykuje-dostawy-czolgow,nId,6558990\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zako\u0144czcie t\u0119 szalon\u0105 wojn\u0119&quot;. Trump krytykuje dostawy czo\u0142g\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zakonczcie-te-szalona-wojne-trump-krytykuje-dostawy-czolgow/000GO9C4L656GQCI-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone zdecydowa\u0142y si\u0119 przekaza\u0107 Ukrainie 31 Abrams\u00f3w, ale decyzja Joe Bidena nie wszystkim przypad\u0142a do gustu. Opr\u00f3cz Rosjan skrytykowa\u0142 j\u0105 te\u017c by\u0142y prezydent USA Donald Trump. &quot;Najpierw id\u0105 czo\u0142gi, potem atom\u00f3wki&quot; - napisa\u0142 polityk.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-kodeksie-pracy-opozycja-krytykuje-rzad-za-pol-roku-,nId,6558802", "title": "Zmiany w Kodeksie pracy. Opozycja krytykuje rz\u0105d za p\u00f3\u0142 roku op\u00f3\u017anienia", "date_published": "2023-01-26 17:49:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-kodeksie-pracy-opozycja-krytykuje-rzad-za-pol-roku-,nId,6558802\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w Kodeksie pracy. Opozycja krytykuje rz\u0105d za p\u00f3\u0142 roku op\u00f3\u017anienia\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-kodeksie-pracy-opozycja-krytykuje-rzad-za-pol-roku/000GO98A90BINQPF-C321.jpg\" /></a>Sejm zaj\u0105\u0142 si\u0119 nowelizacj\u0105 Kodeksu pracy. To implementacja przepis\u00f3w unijnych z 2019 roku. Opozycja krytykuje Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 za op\u00f3\u017anienia w pracach, bo nowe regulacje powinny zosta\u0107 przyj\u0119te do sierpnia 2022 r. Pos\u0142anki Lewicy zwracaj\u0105 te\u017c uwag\u0119 na r\u00f3\u017cne stawki \u015bwiadcze\u0144 dla ojc\u00f3w i matek. - Wasz cel jest jeden. Zatrzyma\u0107 kobiety w domu - m\u00f3wi\u0142a do polityk\u00f3w rz\u0105du Katarzyna Kotula.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-holownia-krytyczny-wobec-swojej-poslanki-brak-kompetencji,nId,6558690", "title": "Ho\u0142ownia krytyczny wobec swojej pos\u0142anki: Brak kompetencji", "date_published": "2023-01-26 17:44:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-holownia-krytyczny-wobec-swojej-poslanki-brak-kompetencji,nId,6558690\"><img align=\"left\" alt=\"Ho\u0142ownia krytyczny wobec swojej pos\u0142anki: Brak kompetencji\" src=\"https://i.iplsc.com/holownia-krytyczny-wobec-swojej-poslanki-brak-kompetencji/000GO7KHU1KQ1YQU-C321.jpg\" /></a>Brak kompetencji i wyj\u015bcie przed szereg \u2013 to zarzuty, kt\u00f3re w stosunku do szefowej ko\u0142a Polski 2050 Hanny Gill-Pi\u0105tek wysun\u0105\u0142... Szymon Ho\u0142ownia. Lider ugrupowania wypowiada\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b o swojej kole\u017cance podczas dyskusji z kierownictwem opozycyjnych klub\u00f3w parlamentarnych. \u2013 Wystawi\u0142 j\u0105 \u2013 m\u00f3wi\u0105 nam zgodnie politycy znaj\u0105cy szczeg\u00f3\u0142y tej rozmowy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tczew-wprowadza-darmowa-komunikacje-miejska-to-kolejne-takie,nId,6558970", "title": "Tczew wprowadza darmow\u0105 komunikacj\u0119 miejsk\u0105. To kolejne takie miasto", "date_published": "2023-01-26 17:39:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tczew-wprowadza-darmowa-komunikacje-miejska-to-kolejne-takie,nId,6558970\"><img align=\"left\" alt=\"Tczew wprowadza darmow\u0105 komunikacj\u0119 miejsk\u0105. To kolejne takie miasto\" src=\"https://i.iplsc.com/tczew-wprowadza-darmowa-komunikacje-miejska-to-kolejne-takie/000GO97SQ7VULE95-C321.jpg\" /></a>W kilkudziesi\u0119ciu ma\u0142ych i \u015brednich polskich miejscowo\u015bciach dzia\u0142a darmowa komunikacja miejska. Zniesienie op\u0142at za bilety ma na celu obni\u017cenie koszt\u00f3w ekonomicznych, ekologicznych i spo\u0142ecznych. Do listy do\u0142\u0105czy\u0142o kolejne miasto - Tczew. Darmowe przejazdy maj\u0105 dotyczy\u0107 wszystkich - bez wzgl\u0119du na grup\u0119 wiekow\u0105 i miejsce zamieszkania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tczew-wprowadzi-darmowa-komunikacje-miejska-to-kolejne-takie,nId,6558970", "title": "Tczew wprowadzi darmow\u0105 komunikacj\u0119 miejsk\u0105. To kolejne takie miasto", "date_published": "2023-01-26 17:39:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tczew-wprowadzi-darmowa-komunikacje-miejska-to-kolejne-takie,nId,6558970\"><img align=\"left\" alt=\"Tczew wprowadzi darmow\u0105 komunikacj\u0119 miejsk\u0105. To kolejne takie miasto\" src=\"https://i.iplsc.com/tczew-wprowadzi-darmowa-komunikacje-miejska-to-kolejne-takie/000GO97SQ7VULE95-C321.jpg\" /></a>W kilkudziesi\u0119ciu ma\u0142ych i \u015brednich polskich miejscowo\u015bciach dzia\u0142a darmowa komunikacja miejska. Zniesienie op\u0142at za bilety ma na celu obni\u017cenie koszt\u00f3w ekonomicznych, ekologicznych i spo\u0142ecznych. Do listy do\u0142\u0105czy kolejne miasto - Tczew. Darmowe przejazdy maj\u0105 dotyczy\u0107 wszystkich - bez wzgl\u0119du na grup\u0119 wiekow\u0105 i miejsce zamieszkania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-joe-biden-planuje-wizyte-w-polsce,nId,6558804", "title": "Media: Joe Biden planuje wizyt\u0119 w Polsce", "date_published": "2023-01-26 16:33:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-joe-biden-planuje-wizyte-w-polsce,nId,6558804\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Joe Biden planuje wizyt\u0119 w Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/media-joe-biden-planuje-wizyte-w-polsce/000GO8WOJ40OEYND-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden planuje wizyt\u0119 w Polsce - poinformowa\u0142o CNN. Z medialnych doniesie\u0144 wynika, \u017ce szef Bia\u0142ego Domu mia\u0142by pojawi\u0107 si\u0119 nad Wis\u0142\u0105 w okolicy 24 lutego - czyli pierwszej rocznicy rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Mia\u0142aby to by\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 wyjazdu do Europy, kt\u00f3ry nie jest jednak potwierdzony.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-podhale-mial-rzucic-sie-na-czteromiesieczne-dziecko-ciosy-w-,nId,6558786", "title": "Podhale: Mia\u0142 rzuci\u0107 si\u0119 na czteromiesi\u0119czne dziecko. Ciosy w szyj\u0119", "date_published": "2023-01-26 16:23:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-podhale-mial-rzucic-sie-na-czteromiesieczne-dziecko-ciosy-w-,nId,6558786\"><img align=\"left\" alt=\"Podhale: Mia\u0142 rzuci\u0107 si\u0119 na czteromiesi\u0119czne dziecko. Ciosy w szyj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/podhale-mial-rzucic-sie-na-czteromiesieczne-dziecko-ciosy-w/000GO8UW1QP99GJE-C321.jpg\" /></a>Usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa czteromiesi\u0119cznej dziewczynki oraz psychiczne i fizyczne zn\u0119canie si\u0119 nad matk\u0105 dziecka - takie zarzuty us\u0142ysza\u0142 konkubent kobiety po zdarzeniu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w ubieg\u0142\u0105 niedziel\u0119 w jednej z miejscowo\u015bci powiatu tatrza\u0144skiego. Prokuratura Rejonowa w Zakopanem wszcz\u0119\u0142a w tej sprawie \u015bledztwo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-milioner-bryan-johnson-wydaje-fortune-by-miec-cialo-nastolat,nId,6558675", "title": "Milioner Bryan Johnson wydaje fortun\u0119, by mie\u0107 cia\u0142o nastolatka", "date_published": "2023-01-26 16:10:40+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-milioner-bryan-johnson-wydaje-fortune-by-miec-cialo-nastolat,nId,6558675\"><img align=\"left\" alt=\"Milioner Bryan Johnson wydaje fortun\u0119, by mie\u0107 cia\u0142o nastolatka\" src=\"https://i.iplsc.com/milioner-bryan-johnson-wydaje-fortune-by-miec-cialo-nastolat/000GO7G1XQ0OJKBT-C321.jpg\" /></a>Mam serce 37-latka, sk\u00f3r\u0119 28-latka, a tak\u017ce p\u0142uca i budow\u0119 cia\u0142a 18-latka - chwali si\u0119 przedsi\u0119biorca technologiczny Bryan Johnsona. 45-latek chce, by ka\u017cdy z jego organ\u00f3w funkcjonowa\u0142 bez zarzutu. By &quot;zachowa\u0107 m\u0142odo\u015b\u0107&quot; wydaje fortun\u0119, a zesp\u00f3\u0142 ponad 30 lekarzy i specjalist\u00f3w na bie\u017c\u0105co kontroluje jego stan.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-najwiekszy-wrog-putina-rosyjskie-media-zadaja-nuklearne,nId,6558771", "title": "Nowy najwi\u0119kszy wr\u00f3g Putina. Rosyjskie media \u017c\u0105daj\u0105 \"nuklearnej kary\"", "date_published": "2023-01-26 15:51:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nowy-najwiekszy-wrog-putina-rosyjskie-media-zadaja-nuklearne,nId,6558771\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy najwi\u0119kszy wr\u00f3g Putina. Rosyjskie media \u017c\u0105daj\u0105 &quot;nuklearnej kary&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-najwiekszy-wrog-putina-rosyjskie-media-zadaja-nuklearne/000GIIW7BAGGW7C3-C321.jpg\" /></a>Jeszcze przed kilkoma dniami rosyjska propaganda wychwala\u0142a niemieck\u0105 polityk\u0119 - by\u0142o tak do \u015brody, kiedy to kanclerz Olaf Scholz poinformowa\u0142 o przekazaniu Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2. Dziennik &quot;Bild&quot; pisze, \u017ce od chwili og\u0142oszenia decyzji, Scholz sta\u0142 si\u0119 najwi\u0119kszym wrogiem prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina. &quot;Jednocze\u015bnie Kreml by\u0142 na tyle zaskoczony, \u017ce uzna\u0142 to za 'bezpo\u015bredni udzia\u0142' Niemiec w konflikcie. Rosyjskie media domagaj\u0105 si\u0119 ukarania Niemiec - m\u00f3wi si\u0119 m.in. o atakach nuklearnych&quot; - wskazuje Bild.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-okolo-30-bykow-ucieklo-z-gospodarstwa-policja-,nId,6558742", "title": "Wielkopolskie: Oko\u0142o 30 byk\u00f3w uciek\u0142o z gospodarstwa. Policja apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107", "date_published": "2023-01-26 15:49:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wielkopolskie-okolo-30-bykow-ucieklo-z-gospodarstwa-policja-,nId,6558742\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkopolskie: Oko\u0142o 30 byk\u00f3w uciek\u0142o z gospodarstwa. Policja apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkopolskie-okolo-30-bykow-ucieklo-z-gospodarstwa-policja/000GO8IHPBF8WWSB-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 30 byk\u00f3w uciek\u0142o z jednego z gospodarstw rolnych w gminie Niechanowo - informuje Komenda Powiatowa Policji w Gnie\u017anie w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim. Zbieg\u0142e zwierz\u0119ta mog\u0105 utrudnia\u0107 przejazd drog\u0105 krajow\u0105 nr 15 w okolicy \u017bydowa. Policja apeluje do kierowc\u00f3w o ostro\u017cno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrola-rtv-upewnij-sie-ze-to-nie-oszust-przestepcy-wciaz-z,nId,6558647", "title": "Kontrola RTV? Upewnij si\u0119, \u017ce to nie oszust. \"Przest\u0119pcy wci\u0105\u017c zmieniaj\u0105 metody\"", "date_published": "2023-01-26 15:34:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrola-rtv-upewnij-sie-ze-to-nie-oszust-przestepcy-wciaz-z,nId,6558647\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrola RTV? Upewnij si\u0119, \u017ce to nie oszust. &quot;Przest\u0119pcy wci\u0105\u017c zmieniaj\u0105 metody&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrola-rtv-upewnij-sie-ze-to-nie-oszust-przestepcy-wciaz-z/000GO7OOA4QFV4YI-C321.jpg\" /></a>Nie p\u0142acisz abonamentu RTV? Mo\u017cesz spodziewa\u0107 si\u0119 kontroli. Zanim jednak wpu\u015bcisz do mieszkania pracownika Poczty Polskiej, sprawd\u017a, czy na pewno jest osob\u0105, za kt\u00f3r\u0105 si\u0119 podaje. Policjanci apeluj\u0105 o czujno\u015b\u0107. - Przest\u0119pcy pr\u00f3buj\u0105cy wy\u0142udzi\u0107 pieni\u0105dze wci\u0105\u017c zmieniaj\u0105 swoje metody - przekaza\u0142 Interii kom. Piotr \u015awistak z Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zgwalconej-14-latce-odmowiono-aborcji-kosiniak-kamysz-zastos,nId,6558760", "title": "Zgwa\u0142conej 14-latce odm\u00f3wiono aborcji. Kosiniak-Kamysz: Zastosowa\u0142bym klauzul\u0119 sumienia", "date_published": "2023-01-26 15:25:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zgwalconej-14-latce-odmowiono-aborcji-kosiniak-kamysz-zastos,nId,6558760\"><img align=\"left\" alt=\"Zgwa\u0142conej 14-latce odm\u00f3wiono aborcji. Kosiniak-Kamysz: Zastosowa\u0142bym klauzul\u0119 sumienia\" src=\"https://i.iplsc.com/zgwalconej-14-latce-odmowiono-aborcji-kosiniak-kamysz-zastos/000GO8IP5NWK3TSL-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa sprawy zgwa\u0142conej 14-latki z umys\u0142ow\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3rej podlaskie szpitale odm\u00f3wi\u0142y aborcji, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na klauzul\u0119 sumienia. - Ci\u0105\u017ca z gwa\u0142tu to przes\u0142anka, kt\u00f3ra umo\u017cliwia jej przerwanie. Prawo musi by\u0107 egzekwowane - oznajmi\u0142 prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Lider ludowc\u00f3w powiedzia\u0142 jednak, \u017ce on tak\u017ce zas\u0142oni\u0142by si\u0119 klauzul\u0105 sumienia. Jak wyja\u015bni\u0142, odpowiedzialno\u015b\u0107 spoczywa na dyrektorze plac\u00f3wki, a nie na poszczeg\u00f3lnych lekarzach. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwalciciel-odsiaduje-wyrok-w-wiezieniu-dla-kobiet-zostanie-p,nId,6558731", "title": "Gwa\u0142ciciel odsiaduje wyrok w wi\u0119zieniu dla kobiet. \"Zostanie przeniesiony\"", "date_published": "2023-01-26 15:23:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwalciciel-odsiaduje-wyrok-w-wiezieniu-dla-kobiet-zostanie-p,nId,6558731\"><img align=\"left\" alt=\"Gwa\u0142ciciel odsiaduje wyrok w wi\u0119zieniu dla kobiet. &quot;Zostanie przeniesiony&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gwalciciel-odsiaduje-wyrok-w-wiezieniu-dla-kobiet-zostanie-p/000GO8BEPOAFA3O6-C321.jpg\" /></a>Adam Graham zgwa\u0142ci\u0142 dwie kobiety, a po tym, gdy zosta\u0142 aresztowany, rozpocz\u0105\u0142 proces korekty p\u0142ci. Teraz ma 31 lat i nazywa si\u0119 Isla Bryson. Wyrok chce odsiadywa\u0107 w oddziale dla kobiet. W tej kontrowersyjnej sprawie g\u0142os zabra\u0142a szkocka premier. - Nie s\u0105dz\u0119, aby gwa\u0142ciciel m\u00f3g\u0142 przebywa\u0107 w wi\u0119zieniu dla kobiet - powiedzia\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wysoko-postawiony-rosjanin-splonal-w-elitarnej-dzielnicy,nId,6558732", "title": "Wysoko postawiony Rosjanin sp\u0142on\u0105\u0142 w \"elitarnej dzielnicy\"", "date_published": "2023-01-26 15:04:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wysoko-postawiony-rosjanin-splonal-w-elitarnej-dzielnicy,nId,6558732\"><img align=\"left\" alt=\"Wysoko postawiony Rosjanin sp\u0142on\u0105\u0142 w &quot;elitarnej dzielnicy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wysoko-postawiony-rosjanin-splonal-w-elitarnej-dzielnicy/000GO872Q4B86AVN-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Dmitrij Pawoczka, 49-letni Rosjanin, kt\u00f3ry kierowa\u0142 wydzia\u0142em mi\u0119dzynarodowej wsp\u00f3\u0142pracy edukacyjno-naukowej w jednej z jednostek naukowych nale\u017c\u0105cych do Rosyjskiego Uniwersytetu Przyja\u017ani Narod\u00f3w w Moskwie. Wcze\u015bniej zajmowa\u0142 intratne stanowiska w pa\u0144stwowych koncernach Roskosmos, Suchoj i \u0141ukoil. Media podaj\u0105, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zasn\u0105\u0107 z tl\u0105cym si\u0119 papierosem w r\u0119ce, co doprowadzi\u0142o do po\u017caru w jego luksusowym apartamencie. Nikt inny nie zosta\u0142 ranny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ko-zawiadamia-prokurature-ws-i-prezes-sn-weszla-w-polityczne,nId,6558652", "title": "KO zawiadamia prokuratur\u0119 ws. I prezes SN. \"Wesz\u0142a w polityczne buty\"", "date_published": "2023-01-26 14:24:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ko-zawiadamia-prokurature-ws-i-prezes-sn-weszla-w-polityczne,nId,6558652\"><img align=\"left\" alt=\"KO zawiadamia prokuratur\u0119 ws. I prezes SN. &quot;Wesz\u0142a w polityczne buty&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ko-zawiadamia-prokurature-ws-i-prezes-sn-weszla-w-polityczne/000GO7EGGDF21114-C321.jpg\" /></a>Koalicja Obywatelska zawiadamia prokuratur\u0119 w sprawie I prezes S\u0105du Najwy\u017cszego, kt\u00f3ra nie chce przyj\u0105\u0107 \u015blubowania wybranych przez Senat 26 \u0142awnik\u00f3w. Zdaniem pos\u0142a KO Arkadiusza Myrchy Manowska &quot;w spos\u00f3b ewidentny \u0142amie prawo&quot; oraz &quot;wesz\u0142a w czysto polityczne buty&quot;. - Nie jestem notariuszem Senatu - odpowiada I prezes SN. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jan-spiewak-kontra-jacek-majchrowski-jest-decyzja-sadu,nId,6558688", "title": "Jan \u015apiewak kontra Jacek Majchrowski. Jest decyzja s\u0105du", "date_published": "2023-01-26 14:13:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jan-spiewak-kontra-jacek-majchrowski-jest-decyzja-sadu,nId,6558688\"><img align=\"left\" alt=\"Jan \u015apiewak kontra Jacek Majchrowski. Jest decyzja s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/jan-spiewak-kontra-jacek-majchrowski-jest-decyzja-sadu/000GO7MBAJX5TO00-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Krakowie umorzy\u0142 post\u0119powanie przeciwko Janowi \u015apiewakowi z pow\u00f3dztwa Jacka Majchrowskiego. Tym samym podtrzyma\u0142 decyzj\u0119 s\u0105du pierwszej instancji. Prezydent Krakowa oskar\u017ca aktywist\u0119 o zniewa\u017cenie i pom\u00f3wienie po tym, jak opublikowa\u0142 na swoim kanale film, kt\u00f3ry zatytu\u0142owa\u0142 &quot;Po\u017car miejskiego archiwum i najs\u0142ynniejsze afery z czas\u00f3w Majchrowskiego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-mswia-brat-gen-szymczyka-poniesie-surowe-konsekwencje,nId,6558668", "title": "Szef MSWiA: Brat gen. Szymczyka poniesie surowe konsekwencje", "date_published": "2023-01-26 13:54:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-mswia-brat-gen-szymczyka-poniesie-surowe-konsekwencje,nId,6558668\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MSWiA: Brat gen. Szymczyka poniesie surowe konsekwencje\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-mswia-brat-gen-szymczyka-poniesie-surowe-konsekwencje/000GO7FPS5B72OCL-C321.jpg\" /></a>Spi\u0119cie podczas czwartkowego posiedzenia Sejmu. S\u0142awomir Nitras (PO) pyta\u0142 szefa MSWiA o wizerunek Polskiej Policji i zarzuca\u0142 s\u0142u\u017cbom &quot;bezkarno\u015b\u0107 komendanta g\u0142\u00f3wnego i jego brata&quot;. Mariusz Kami\u0144ski stan\u0105\u0142 w obronie szefa policji oraz odpowiedzia\u0142 na zarzuty dotycz\u0105ce jego brata. - Poniesie surowe konsekwencje, bo materia\u0142 jest bardzo powa\u017cny - wskaza\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-o-rozmowach-pokojowych-z-rosja-sa-bezcelowe-dopoki-,nId,6558621", "title": "Ze\u0142enski o rozmowach pokojowych z Rosj\u0105: S\u0105 bezcelowe, dop\u00f3ki na czele stoi Putin", "date_published": "2023-01-26 13:46:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-o-rozmowach-pokojowych-z-rosja-sa-bezcelowe-dopoki-,nId,6558621\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski o rozmowach pokojowych z Rosj\u0105: S\u0105 bezcelowe, dop\u00f3ki na czele stoi Putin\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-o-rozmowach-pokojowych-z-rosja-sa-bezcelowe-dopoki/000GD6Y85A03G1U6-C321.jpg\" /></a>Rozmowy pokojowe z Rosj\u0105, dop\u00f3ki na jej czele stoi W\u0142adimir Putin, s\u0105 bezcelowe i nie ma nawet pewno\u015bci, czy to on podejmuje w Rosji decyzje - oceni\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w rozmowie ze stacj\u0105 Sky News. Doda\u0142, \u017ce po inwazji na pe\u0142n\u0105 skal\u0119 Putin jest dla niego nikim. M\u00f3wi\u0142 te\u017c o tym, \u017ce Ukraina b\u0119dzie potrzebowa\u0107 300-500 zachodnich czo\u0142g\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zabojstwo-krakowskiej-prokurator-sad-zlagodzil-wyrok-dla-prz,nId,6558624", "title": "Zab\u00f3jstwo krakowskiej prokurator. S\u0105d z\u0142agodzi\u0142 wyrok dla Przemys\u0142awa J.", "date_published": "2023-01-26 13:40:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zabojstwo-krakowskiej-prokurator-sad-zlagodzil-wyrok-dla-prz,nId,6558624\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo krakowskiej prokurator. S\u0105d z\u0142agodzi\u0142 wyrok dla Przemys\u0142awa J.\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-krakowskiej-prokurator-sad-zlagodzil-wyrok-dla-prz/000GO7FWGO4I8NM6-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Apelacyjny obni\u017cy\u0142 do 25 lat wi\u0119zienia kar\u0119 dla Przemys\u0142awa J., kt\u00f3rego oskar\u017cono o zab\u00f3jstwo ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem swojej matki Anny J., wiceszefowej krakowskiej prokuratury. W 2019 roku S\u0105d Okr\u0119gowy skaza\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 na do\u017cywocie, poniewa\u017c - cho\u0107 w trakcie pope\u0142nienia zbrodni by\u0142 niepoczytalny z uwagi na po\u0142\u0105czenie psychotrop\u00f3w z alkoholem - to wiedzia\u0142, \u017ce nie wolno by\u0142o mu tego robi\u0107 i m\u00f3g\u0142 temu zapobiec.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-i-ko-na-czele-najnowszego-sondazu-obie-partie-zanotowaly,nId,6558604", "title": "PiS i KO na czele najnowszego sonda\u017cu. Obie partie zanotowa\u0142y po 31 proc.", "date_published": "2023-01-26 13:20:15+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-i-ko-na-czele-najnowszego-sondazu-obie-partie-zanotowaly,nId,6558604\"><img align=\"left\" alt=\"PiS i KO na czele najnowszego sonda\u017cu. Obie partie zanotowa\u0142y po 31 proc.\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-i-ko-na-czele-najnowszego-sondazu-obie-partie-zanotowaly/000GBAI7EQH8NNAI-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 remisuje z Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 - wynika z najnowszego sonda\u017cu Kantar Public. Na trzecim miejscu najnowszego zestawienia znalaz\u0142y si\u0119 ex \u00e6quo Lewica oraz Polska 2050. W Sejmie znalaz\u0142aby si\u0119 r\u00f3wnie\u017c Konfederacja, na co nie mog\u0142oby liczy\u0107 z kolei Polskie Stronnictwo Ludowe.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pieniadze-z-rzadu-dla-fundacji-o-rydzyka-wiadomo-na-jaki-cel,nId,6558594", "title": "Pieni\u0105dze z rz\u0105du dla fundacji o. Rydzyka. Wiadomo, na jaki cel", "date_published": "2023-01-26 13:13:06+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pieniadze-z-rzadu-dla-fundacji-o-rydzyka-wiadomo-na-jaki-cel,nId,6558594\"><img align=\"left\" alt=\"Pieni\u0105dze z rz\u0105du dla fundacji o. Rydzyka. Wiadomo, na jaki cel\" src=\"https://i.iplsc.com/pieniadze-z-rzadu-dla-fundacji-o-rydzyka-wiadomo-na-jaki-cel/000GO72ZVGNXS5C9-C321.jpg\" /></a>Na emisj\u0119 spot\u00f3w w Telewizji Trwam, programy telewizyjne pokazywane w tej samej stacji, jak i dyplomatyczno-samorz\u0105dowe projekty pop\u0142yn\u0119\u0142y pieni\u0105dze z rz\u0105du do fundacji Lux Veritatis, kt\u00f3rej prezesem jest ojciec Tadeusz Rydzyk. Poinformowali o tym przedstawiciele poszczeg\u00f3lnych ministerstw, odpowiadaj\u0105c na interpelacje pos\u0142anki Polski 2050 Hanny Gill-Pi\u0105tek. Niekt\u00f3re przelewy i dotacje opiewa\u0142y na wi\u0119cej ni\u017c 200 tysi\u0119cy z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-zakazaly-pokazywania-filmu-o-premierze-modim-w-tle-mas,nId,6558381", "title": "Indie zakaza\u0142y pokazywania filmu o premierze Modim. W tle masakra sprzed lat", "date_published": "2023-01-26 12:20:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-zakazaly-pokazywania-filmu-o-premierze-modim-w-tle-mas,nId,6558381\"><img align=\"left\" alt=\"Indie zakaza\u0142y pokazywania filmu o premierze Modim. W tle masakra sprzed lat\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-zakazaly-pokazywania-filmu-o-premierze-modim-w-tle-mas/000GO6DETDCN869R-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Indii zablokowa\u0142 dystrybucj\u0119 dokumentu BBC pokazuj\u0105cego postaw\u0119 premiera Narendry Modiego w czasie krwawych zamieszek etnicznych w 2002 roku. Film usuni\u0119to tak\u017ce z sieci, a studentom organizuj\u0105cym jego pokazy w\u0142adze gro\u017c\u0105 konsekwencjami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smiertelny-wypadek-w-malopolsce-pasazer-wypadl-z-auta,nId,6558561", "title": "\u015amiertelny wypadek w Ma\u0142opolsce. Pasa\u017cer wypad\u0142 z auta", "date_published": "2023-01-26 12:19:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smiertelny-wypadek-w-malopolsce-pasazer-wypadl-z-auta,nId,6558561\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelny wypadek w Ma\u0142opolsce. Pasa\u017cer wypad\u0142 z auta\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelny-wypadek-w-malopolsce-pasazer-wypadl-z-auta/000GO71DOF5HYGB9-C321.jpg\" /></a>\u015amiertelny wypadek samochodowy w Ma\u0142opolsce. Cho\u0107 22-letni kierowca nie odni\u00f3s\u0142 powa\u017cnych obra\u017ce\u0144, towarzysz\u0105cy mu 25-latek w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala, gdzie zmar\u0142. &quot;Pasa\u017cer wypad\u0142 z samochodu&quot; - wskazuje ochotnicza stra\u017c po\u017carna w Ropie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-matura-2023-w-nowej-formule-co-sie-zmieni,nId,6558556", "title": "Matura 2023 w nowej formule. Co si\u0119 zmieni?", "date_published": "2023-01-26 12:16:23+00:00", "description": "<p>- Tegoroczny egzamin maturalny nie odbywa si\u0119 w oparciu o podstawy programowe, ale o odbywa si\u0119 w oparciu o wymagania egzaminacyjne w zwi\u0105zku z tym, \u017ce mia\u0142a miejsce nauka zdalna i pandemia koronawirusa. Ze wszystkich przedmiot\u00f3w tegoroczne wymagania egzaminacyjne s\u0105 obni\u017cone o ok. 20-25 proc. - powiedzia\u0142 minister edukacji i nauki na czwartkowej konferencji prasowej. Matura w 2023 r. b\u0119dzie mia\u0142a now\u0105 formu\u0142\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posiedzenie-komisji-cyfryzacji-odroczone-pis-zlozylo-poprawk,nId,6558506", "title": "Posiedzenie komisji cyfryzacji odroczone. PiS z\u0142o\u017cy\u0142o poprawki", "date_published": "2023-01-26 11:29:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-posiedzenie-komisji-cyfryzacji-odroczone-pis-zlozylo-poprawk,nId,6558506\"><img align=\"left\" alt=\"Posiedzenie komisji cyfryzacji odroczone. PiS z\u0142o\u017cy\u0142o poprawki\" src=\"https://i.iplsc.com/posiedzenie-komisji-cyfryzacji-odroczone-pis-zlozylo-poprawk/000DAECWGRKJ1JMI-C321.jpg\" /></a>Posiedzenie sejmowej komisji cyfryzacji zosta\u0142o odroczone do 6 lutego. Ma to zwi\u0105zek z poprawkami zg\u0142oszonymi przez pos\u0142\u00f3w PiS. Na posiedzeniu mia\u0142y by\u0107 rozpatrywane rz\u0105dowe projekty ustaw prawo komunikacji elektronicznej i przepis\u00f3w j\u0105 wprowadzaj\u0105cych. Interia informowa\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce PiS z\u0142o\u017cy poprawk\u0119 wykre\u015blaj\u0105c\u0105 przepisy dotycz\u0105ce dodatkowych kompetencji dla s\u0142u\u017cb pa\u0144stwowych.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-aresztowano-kolejna-osobe-podejrzana-o-szpiegostwo-na,nId,6558503", "title": "Niemcy: Aresztowano kolejn\u0105 osob\u0119, podejrzan\u0105 o szpiegostwo na rzecz Rosji", "date_published": "2023-01-26 11:27:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-aresztowano-kolejna-osobe-podejrzana-o-szpiegostwo-na,nId,6558503\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Aresztowano kolejn\u0105 osob\u0119, podejrzan\u0105 o szpiegostwo na rzecz Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-aresztowano-kolejna-osobe-podejrzana-o-szpiegostwo-na/000GJ19KHUUOXMCR-C321.jpg\" /></a>W Niemczech aresztowano kolejn\u0105 osob\u0119 podejrzan\u0105 o szpiegowanie na rzecz Rosji - informuje agencja dpa. Pod koniec ubieg\u0142ego roku zatrzymano w tej sprawie pracownika Federalnej S\u0142u\u017cby Wywiadu (Bundesnachrichtendienst - BND).</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trwaja-prace-nad-ustawa-wiatrakowa-minister-ds-ue-istotny-ka,nId,6558493", "title": "Trwaj\u0105 prace nad ustaw\u0105 wiatrakow\u0105. Minister ds. UE: Istotny kamie\u0144 milowy", "date_published": "2023-01-26 11:17:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trwaja-prace-nad-ustawa-wiatrakowa-minister-ds-ue-istotny-ka,nId,6558493\"><img align=\"left\" alt=\"Trwaj\u0105 prace nad ustaw\u0105 wiatrakow\u0105. Minister ds. UE: Istotny kamie\u0144 milowy\" src=\"https://i.iplsc.com/trwaja-prace-nad-ustawa-wiatrakowa-minister-ds-ue-istotny-ka/000GO6OGG31WIUP0-C321.jpg\" /></a>Sejmowe komisje energii, klimatu i aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych, oraz samorz\u0105du i polityki regionalnej wznowi\u0142y prace nad rz\u0105dowym projektem nowelizacji ustawy o inwestycjach w zakresie elektrowni wiatrowych. - Ustawa wiatrakowa to istotny kamie\u0144 milowy do wype\u0142nienia. Bez jej przyj\u0119cia trudno sobie wyobrazi\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozytywnego rozpatrzenia przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 wniosku o p\u0142atno\u015b\u0107 na KPO - oceni\u0142 minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k. Po po\u0142udniu komisje zdecydowa\u0142y o zwi\u0119kszeniu z 500 do 700 metr\u00f3w odleg\u0142o\u015b\u0107 wiatrak\u00f3w, ale wy\u0142\u0105cznie od...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-opoznienia-na-kolei-po-usterce-siegaly-kilkudziesie,nId,6558486", "title": "Warszawa: Op\u00f3\u017anienia na kolei po usterce. Si\u0119ga\u0142y kilkudziesi\u0119ciu minut", "date_published": "2023-01-26 11:11:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-opoznienia-na-kolei-po-usterce-siegaly-kilkudziesie,nId,6558486\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Op\u00f3\u017anienia na kolei po usterce. Si\u0119ga\u0142y kilkudziesi\u0119ciu minut\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-opoznienia-na-kolei-po-usterce-siegaly-kilkudziesie/000GO6LRSA1BHGUY-C321.jpg\" /></a>Pasa\u017cer\u00f3w kolei w Warszawie zaskoczy\u0142y powa\u017cne utrudnienia w ruchu. Na linii \u015brednicowej mi\u0119dzy Dworcami Zachodnim a Wschodnim p\u0119k\u0142a szyna, dlatego poci\u0105gi m.in. Kolei Mazowieckich oraz Szybkiej Kolei Miejskiej notuj\u0105 op\u00f3\u017anienia. Si\u0119gaj\u0105 one niekiedy po 40-60 minut, ponadto cz\u0119\u015b\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 regionalnych odwo\u0142ano. Jak ustali\u0142a Interia, usterk\u0119 naprawiono.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-paraliz-na-kolei-opoznienia-siegaja-kilkudziesieciu,nId,6558486", "title": "Warszawa: Parali\u017c na kolei. Op\u00f3\u017anienia si\u0119gaj\u0105 kilkudziesi\u0119ciu minut", "date_published": "2023-01-26 11:11:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-paraliz-na-kolei-opoznienia-siegaja-kilkudziesieciu,nId,6558486\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Parali\u017c na kolei. Op\u00f3\u017anienia si\u0119gaj\u0105 kilkudziesi\u0119ciu minut\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-paraliz-na-kolei-opoznienia-siegaja-kilkudziesieciu/000GO6LRSA1BHGUY-C321.jpg\" /></a>Powa\u017cne utrudnienia w ruchu kolejowym w Warszawie. Na linii \u015brednicowej mi\u0119dzy Dworcami Zachodnim a Wschodnim p\u0119k\u0142a szyna, dlatego poci\u0105gi m.in. Kolei Mazowieckich oraz Szybkiej Kolei Miejskiej notuj\u0105 op\u00f3\u017anienia. Na razie si\u0119gaj\u0105 one kilkudziesi\u0119ciu minut, ale mog\u0105 si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107. Pasa\u017cerowie najpewniej poczekaj\u0105 te\u017c d\u0142u\u017cej na sk\u0142ady dalekobie\u017cne PKP Intercity. Ponadto cz\u0119\u015b\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 regionalnych jest odwo\u0142ywana.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-uciekali-pieszo-przed-traba-powietrzna-dramatyczne-nagra,nId,6558460", "title": "USA: Uciekali pieszo przed tr\u0105b\u0105 powietrzn\u0105. Dramatyczne nagranie", "date_published": "2023-01-26 10:43:34+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-uciekali-pieszo-przed-traba-powietrzna-dramatyczne-nagra,nId,6558460\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Uciekali pieszo przed tr\u0105b\u0105 powietrzn\u0105. Dramatyczne nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-uciekali-pieszo-przed-traba-powietrzna-dramatyczne-nagra/000GO6FAIP0UC7W2-C321.jpg\" /></a>Chwil\u0119 grozy prze\u017cyli Amerykanin Zachary Peck-Chapman i jego partnerka. Tornado, kt\u00f3re przesz\u0142o przez Teksas, min\u0119\u0142o ich kampera zaledwie o kilkadziesi\u0105t metr\u00f3w. - By\u0142 to najstraszniejszy moment mojego \u017cycia - przyzna\u0142 34-latek, kt\u00f3ry nagranie z ucieczki opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-98-latka-wspiera-wosp-ofiarowala-osobista-pamiatke,nId,6558448", "title": "98-latka wspiera WO\u015aP. Ofiarowa\u0142a osobist\u0105 pami\u0105tk\u0119", "date_published": "2023-01-26 10:36:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-98-latka-wspiera-wosp-ofiarowala-osobista-pamiatke,nId,6558448\"><img align=\"left\" alt=\"98-latka wspiera WO\u015aP. Ofiarowa\u0142a osobist\u0105 pami\u0105tk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/98-latka-wspiera-wosp-ofiarowala-osobista-pamiatke/000GO6D4WJX60IMK-C321.jpg\" /></a>98-letnia mieszkanka Milikowic (woj. dolno\u015bl\u0105skie) po raz kolejny wspar\u0142a Wielk\u0105 Orkiestr\u0119 \u015awi\u0105tecznej Pomocy. Przekaza\u0142a na aukcj\u0119 w\u0142asnor\u0119cznie spisany przepis na ciasto biszkoptowe. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-plod-dziecka-w-przepompowni-sciekow-sprawa-zajmuje-sie-proku,nId,6558435", "title": "P\u0142\u00f3d dziecka w przepompowni \u015bciek\u00f3w. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 prokuratura", "date_published": "2023-01-26 10:19:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-plod-dziecka-w-przepompowni-sciekow-sprawa-zajmuje-sie-proku,nId,6558435\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142\u00f3d dziecka w przepompowni \u015bciek\u00f3w. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 prokuratura\" src=\"https://i.iplsc.com/plod-dziecka-w-przepompowni-sciekow-sprawa-zajmuje-sie-proku/000GO6EUUWY71KSB-C321.jpg\" /></a>P\u0142\u00f3d dziecka znale\u017ali w miejscowo\u015bci Okonek w woj. wielkopolskim pracownicy przepompowni \u015bciek\u00f3w. Doniesienia potwierdzi\u0142a ju\u017c policja. Na miejscu trwaj\u0105 czynno\u015bci z udzia\u0142em prokuratora.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-zasnela-podczas-karmienia-piersia-dziecko-zmarlo,nId,6558405", "title": "W\u0142ochy: Zasn\u0119\u0142a podczas karmienia piersi\u0105. Dziecko zmar\u0142o", "date_published": "2023-01-26 09:51:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-zasnela-podczas-karmienia-piersia-dziecko-zmarlo,nId,6558405\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Zasn\u0119\u0142a podczas karmienia piersi\u0105. Dziecko zmar\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-zasnela-podczas-karmienia-piersia-dziecko-zmarlo/000GO658O5QBAK0B-C321.jpg\" /></a>Prokuratura bada spraw\u0119 \u015bmierci noworodka w szpitalu Petrini w Rzymie. Matka zasn\u0119\u0142a podczas karmienia dziecka piersi\u0105. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 mog\u0142a przygnie\u015b\u0107 syna. - Mimo tego, \u017ce by\u0142a wyczerpana, od razu przynie\u015bli jej dziecko do karmienia - oskar\u017ca partner kobiety. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-karnet-na-stok-za-ponad-500-zl-kasprowy-wierch-za-ponad-400-,nId,6556536", "title": "Karnet na stok za ponad 500 z\u0142, Kasprowy Wierch za ponad 400. Czyli koszt ferii z rodzin\u0105", "date_published": "2023-01-26 09:45:33+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-karnet-na-stok-za-ponad-500-zl-kasprowy-wierch-za-ponad-400-,nId,6556536\"><img align=\"left\" alt=\"Karnet na stok za ponad 500 z\u0142, Kasprowy Wierch za ponad 400. Czyli koszt ferii z rodzin\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/karnet-na-stok-za-ponad-500-zl-kasprowy-wierch-za-ponad-400/000GO648VOSXBQST-C321.jpg\" /></a>Ferie zimowe 2023 trwaj\u0105 w najlepsze. Po ciep\u0142ym pocz\u0105tku stycznia w g\u00f3rach i nie tylko pojawi\u0142y si\u0119 spore ilo\u015bci \u015bniegu,  dlatego do najpopularniejszych kurort\u00f3w narciarskich zn\u00f3w zacz\u0119li \u015bci\u0105ga\u0107 tury\u015bci. Sprawdzili\u015bmy, z jakimi kosztami wi\u0105\u017ce si\u0119 taki wyjazd w 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czolgi-leopard-2-w-europie-ktore-kraje-je-posiadaja,nId,6558358", "title": "Czo\u0142gi Leopard 2 w Europie. Kt\u00f3re kraje je posiadaj\u0105?", "date_published": "2023-01-26 09:44:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czolgi-leopard-2-w-europie-ktore-kraje-je-posiadaja,nId,6558358\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142gi Leopard 2 w Europie. Kt\u00f3re kraje je posiadaj\u0105?\" src=\"https://i.iplsc.com/czolgi-leopard-2-w-europie-ktore-kraje-je-posiadaja/000GO645IJ56HTP4-C321.jpg\" /></a>Grecy maj\u0105 najwi\u0119cej czo\u0142g\u00f3w Leopard 2 w Europie - wynika z danych zgromadzonych przez AFP. Na podium znalaz\u0142y si\u0119 te\u017c Hiszpania oraz Niemcy, kt\u00f3re s\u0105 ich producentem. Wysoko na li\u015bcie znajduje si\u0119 te\u017c Polska, kt\u00f3ra zaproponowa\u0142a koalicj\u0119 pa\u0144stw wspomagaj\u0105cych Ukrain\u0119 przez dostarczenie jej Leopard\u00f3w. S\u0105 te\u017c kraje UE, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 ani jednego takiego czo\u0142gu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-malzenstwo-upozorowalo-swoja-smierc-chcieli-wyludzic-pieniad,nId,6558348", "title": "Ma\u0142\u017ce\u0144stwo upozorowa\u0142o swoj\u0105 \u015bmier\u0107. Chcieli wy\u0142udzi\u0107 pieni\u0105dze", "date_published": "2023-01-26 09:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-malzenstwo-upozorowalo-swoja-smierc-chcieli-wyludzic-pieniad,nId,6558348\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142\u017ce\u0144stwo upozorowa\u0142o swoj\u0105 \u015bmier\u0107. Chcieli wy\u0142udzi\u0107 pieni\u0105dze\" src=\"https://i.iplsc.com/malzenstwo-upozorowalo-swoja-smierc-chcieli-wyludzic-pieniad/000FQFEVX9FGXE5J-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Okr\u0119gowa w Suwa\u0142kach skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko sze\u015bciu osobom oskar\u017conym o udzia\u0142 w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej, zajmuj\u0105cej si\u0119 oszustwami. Dwie osoby, b\u0119d\u0105ce ma\u0142\u017ce\u0144stwem, upozorowa\u0142y swoj\u0105 \u015bmier\u0107, by unikn\u0105\u0107 kary i wy\u0142udzi\u0107 ubezpieczenie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-w-szoku-po-decyzji-niemiec-pisza-o-komorach-gazowyc,nId,6558369", "title": "Rosjanie w szoku po decyzji Niemiec. Pisz\u0105 o komorach gazowych", "date_published": "2023-01-26 08:55:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-w-szoku-po-decyzji-niemiec-pisza-o-komorach-gazowyc,nId,6558369\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie w szoku po decyzji Niemiec. Pisz\u0105 o komorach gazowych\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-w-szoku-po-decyzji-niemiec-pisza-o-komorach-gazowyc/000GO5U9U0GB60GC-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy propagandy\u015bci nie mog\u0105 otrz\u0105sn\u0105\u0107 si\u0119 po oficjalnej deklaracji Niemiec w sprawie przekazania Ukrainie 14 czo\u0142g\u00f3w Leopard 2. O\u015bwiadczenie niemieckiego rz\u0105du spotka\u0142o si\u0119 z ostr\u0105 krytyk\u0105 m.in. &quot;carycy&quot; propagandy Margarity Simonian, kt\u00f3ra stwierdzi\u0142a, \u017ce w na lato planowane s\u0105 dostawy &quot;kom\u00f3r gazowych&quot;. Powstaj\u0105 te\u017c teorie spiskowe wi\u0105\u017c\u0105ce liczb\u0119 czo\u0142g\u00f3w z ameryka\u0144skimi neonazistami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-decyzji-niemiec-czolgi-nie-sa-po-to-by-jezdzic-na-,nId,6558367", "title": "Premier o decyzji Niemiec. \"Czo\u0142gi nie s\u0105 po to, by je\u017adzi\u0107 na defiladzie\"", "date_published": "2023-01-26 08:53:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-decyzji-niemiec-czolgi-nie-sa-po-to-by-jezdzic-na-,nId,6558367\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o decyzji Niemiec. &quot;Czo\u0142gi nie s\u0105 po to, by je\u017adzi\u0107 na defiladzie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-decyzji-niemiec-czolgi-nie-sa-po-to-by-jezdzic-na/000GO5UKNINOF7PY-C321.jpg\" /></a>- Bardzo dobrze si\u0119 sta\u0142o, \u017ce rz\u0105d Niemiec zdecydowa\u0142 si\u0119 wesprze\u0107 Ukrain\u0119. Czo\u0142gi nie s\u0105 po to, by je\u017adzi\u0107 na defiladzie, lecz wspiera\u0107 walcz\u0105cych w obronie wolno\u015bci i suwerenno\u015bci - stwierdzi\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki. Towarzysz\u0105cy mu komisarz UE ds. zarz\u0105dzania kryzysowego Janez Lenar\u010di\u010d wyliczy\u0142, \u017ce w zwi\u0105zku z atakiem Rosji do Ukrainy dotar\u0142o oko\u0142o 80 tysi\u0119cy ton pomocy ze strony Unii Europejskiej i jej pa\u0144stw cz\u0142onkowskich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rytualy-molestowanie-i-ksieza-sadysci-tak-wygladaly-egzorcyz,nId,6556898", "title": "Rytua\u0142y, molestowanie i ksi\u0119\u017ca-sady\u015bci. Tak wygl\u0105da\u0142y egzorcyzmy Ireny", "date_published": "2023-01-26 08:26:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rytualy-molestowanie-i-ksieza-sadysci-tak-wygladaly-egzorcyz,nId,6556898\"><img align=\"left\" alt=\"Rytua\u0142y, molestowanie i ksi\u0119\u017ca-sady\u015bci. Tak wygl\u0105da\u0142y egzorcyzmy Ireny\" src=\"https://i.iplsc.com/rytualy-molestowanie-i-ksieza-sadysci-tak-wygladaly-egzorcyz/000GO3T4SW4V4XE6-C321.jpg\" /></a>- Przemoc wzgl\u0119dem Ireny eskalowa\u0142a stopniowo. Mia\u0142a objawy stan\u00f3w dysocjacyjnych, kiedy poddawano j\u0105 du\u017cemu stresowi. Mog\u0142a nie pami\u0119ta\u0107 tego, co si\u0119 dzia\u0142o. W takich okoliczno\u015bciach te rytua\u0142y przybiera\u0142y coraz bardziej seksualny charakter, molestowania i zn\u0119cania si\u0119. Niekt\u00f3rzy z ksi\u0119\u017cy dotykali jej miejsc intymnych, ca\u0142owali, nacierali jakimi\u015b rzekomo \u015bwi\u0119tymi olejami krocze czy piersi, k\u0142adli si\u0119 na niej tak, \u017ce czu\u0142a ich erekcj\u0119. Inni ksi\u0119\u017ca byli sadystami, kt\u00f3rzy chcieli sprawi\u0107 jej jak najwi\u0119kszy b\u00f3l - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Pawe\u0142...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-kodeksie-wyborczym-drugie-czytanie-projektu-w-sejmi,nId,6558288", "title": "Zmiany w Kodeksie wyborczym. Drugie czytanie projektu w Sejmie", "date_published": "2023-01-26 08:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-kodeksie-wyborczym-drugie-czytanie-projektu-w-sejmi,nId,6558288\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w Kodeksie wyborczym. Drugie czytanie projektu w Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-kodeksie-wyborczym-drugie-czytanie-projektu-w-sejmi/000CMZ8RAIMOKTEI-C321.jpg\" /></a>W Sejmie trwa drugie czytanie projektu zmian w Kodeksie wyborczym zaproponowanych przez PiS. Wed\u0142ug autor\u00f3w nowelizacja ma zapewni\u0107 zwi\u0119kszenie frekwencji wyborczej, z kolei zdaniem opozycji intencj\u0105 partii rz\u0105dz\u0105cej jest poprawienie w\u0142asnego wyniku, a zmiany wprowadzane s\u0105 zbyt kr\u00f3tko przed wyborami. Projekt upad\u0142by na etapie pierwszego czytania, jednak cz\u0119\u015b\u0107 pos\u0142\u00f3w opozycji wstrzyma\u0142a si\u0119 od g\u0142osu, co sprawi\u0142o, \u017ce trafi\u0142 on do sejmowej komisji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-polnaga-kobieta-wbiegla-do-kosciola-zniszczyla-figure-je,nId,6558326", "title": "USA: P\u00f3\u0142naga kobieta wbieg\u0142a do ko\u015bcio\u0142a. Zniszczy\u0142a figur\u0119 Jezusa", "date_published": "2023-01-26 07:57:19+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-polnaga-kobieta-wbiegla-do-kosciola-zniszczyla-figure-je,nId,6558326\"><img align=\"left\" alt=\"USA: P\u00f3\u0142naga kobieta wbieg\u0142a do ko\u015bcio\u0142a. Zniszczy\u0142a figur\u0119 Jezusa\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-polnaga-kobieta-wbiegla-do-kosciola-zniszczyla-figure-je/000GO5LLE4CDSYHH-C321.jpg\" /></a>Kobieta bez bluzki, stanika i but\u00f3w wbieg\u0142a do katolickiego ko\u015bcio\u0142a w Fargo w P\u00f3\u0142nocnej Dakocie. Przewr\u00f3ci\u0142a ro\u015blin\u0119 w doniczce, a chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej oderwa\u0142a figur\u0119 Jezusa od \u015bciany i roztrzaska\u0142a j\u0105 o pod\u0142og\u0119. By zatrzyma\u0107 kobiet\u0119 konieczna okaza\u0142a si\u0119 pomoc policji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-ostrzega-przed-tiktokiem-rzad-w-pekinie-moze-gromadzi,nId,6558321", "title": "Kanada ostrzega przed TikTokiem. Rz\u0105d w Pekinie mo\u017ce gromadzi\u0107 dane", "date_published": "2023-01-26 07:53:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-ostrzega-przed-tiktokiem-rzad-w-pekinie-moze-gromadzi,nId,6558321\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada ostrzega przed TikTokiem. Rz\u0105d w Pekinie mo\u017ce gromadzi\u0107 dane\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-ostrzega-przed-tiktokiem-rzad-w-pekinie-moze-gromadzi/000GO5KOI59TGQDL-C321.jpg\" /></a>Kanadyjski wywiad elektroniczny przygotowuje zalecenia w sprawie nale\u017c\u0105cego do Chi\u0144czyk\u00f3w TikToka i ostrzega u\u017cytkownik\u00f3w, by nie zezwalali na dost\u0119p instalowanych aplikacji do prywatnych informacji. Zwraca uwag\u0119 na niebezpiecze\u0144stwo gromadzenia danych przez rz\u0105d w Pekinie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-spuscila-psa-z-lancucha-ten-pogryzl-dziewieciolatka-na-placu,nId,6558307", "title": "Spu\u015bci\u0142a psa z \u0142a\u0144cucha. Ten pogryz\u0142 dziewi\u0119ciolatka na placu zabaw", "date_published": "2023-01-26 07:26:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-spuscila-psa-z-lancucha-ten-pogryzl-dziewieciolatka-na-placu,nId,6558307\"><img align=\"left\" alt=\"Spu\u015bci\u0142a psa z \u0142a\u0144cucha. Ten pogryz\u0142 dziewi\u0119ciolatka na placu zabaw\" src=\"https://i.iplsc.com/spuscila-psa-z-lancucha-ten-pogryzl-dziewieciolatka-na-placu/000GO59AQKNL2G48-C321.jpg\" /></a>Spuszczony z \u0142a\u0144cucha pies zaatakowa\u0142 bawi\u0105cego si\u0119 na placu zabaw dziewi\u0119ciolatka. Zwierz\u0119 ugryz\u0142o ch\u0142opca i przewr\u00f3ci\u0142o na ziemi\u0119. W\u0142a\u015bcicielka czworonoga zosta\u0142a ukarana mandatem karnym za niezachowanie ostro\u017cno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiek-emerytalny-w-europie-w-jakim-wieku-koncza-prace-nasi-sa,nId,6556247", "title": "Wiek emerytalny w Europie. W jakim wieku ko\u0144cz\u0105 prac\u0119 nasi s\u0105siedzi?", "date_published": "2023-01-26 06:55:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wiek-emerytalny-w-europie-w-jakim-wieku-koncza-prace-nasi-sa,nId,6556247\"><img align=\"left\" alt=\"Wiek emerytalny w Europie. W jakim wieku ko\u0144cz\u0105 prac\u0119 nasi s\u0105siedzi?\" src=\"https://i.iplsc.com/wiek-emerytalny-w-europie-w-jakim-wieku-koncza-prace-nasi-sa/000GO05HJMIQ7PYR-C321.jpg\" /></a>Wiek emerytalny w Polsce wynosi obecnie 65 lat w przypadku m\u0119\u017cczyzn i 60 w przypadku kobiet. Od lat toczy si\u0119 jednak na ten temat \u017cywa dyskusja. Tymczasem okazuje si\u0119, \u017ce w por\u00f3wnaniu z innymi krajami europejskimi i tak pracujemy stosunkowo kr\u00f3tko. Ile wynosi wiek emerytalny u naszych s\u0105siad\u00f3w?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-bialystok-pijany-dziennikarz-na-antenie-interweniowala-polic,nId,6558284", "title": "Bia\u0142ystok: Pijany dziennikarz na antenie. Interweniowa\u0142a policja", "date_published": "2023-01-26 06:47:32+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-bialystok-pijany-dziennikarz-na-antenie-interweniowala-polic,nId,6558284\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142ystok: Pijany dziennikarz na antenie. Interweniowa\u0142a policja\" src=\"https://i.iplsc.com/bialystok-pijany-dziennikarz-na-antenie-interweniowala-polic/000GO57J8VQ1XL7A-C321.jpg\" /></a>Trzygodzinn\u0105 audycj\u0119 w Radiu Bia\u0142ystok prowadzi\u0142 nietrze\u017awy dziennikarz. Interweniowa\u0142 prezes rozg\u0142o\u015bni oraz patrol policji - badanie alkomatem wykaza\u0142o 2,5 promila alkoholu we krwi. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-pierwsze-abramsy-w-polsce-na-wiosne-sa-lep,nId,6558278", "title": "Mariusz B\u0142aszczak: Pierwsze Abramsy w Polsce na wiosn\u0119. S\u0105 lepsze od Leopard\u00f3w", "date_published": "2023-01-26 06:32:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-pierwsze-abramsy-w-polsce-na-wiosne-sa-lep,nId,6558278\"><img align=\"left\" alt=\"Mariusz B\u0142aszczak: Pierwsze Abramsy w Polsce na wiosn\u0119. S\u0105 lepsze od Leopard\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/mariusz-blaszczak-pierwsze-abramsy-w-polsce-na-wiosne-sa-lep/000GNZTX9OKVPWGJ-C321.jpg\" /></a>Pierwsze czo\u0142gi Abrams zostan\u0105 odebrane przez Polsk\u0119 na wiosn\u0119 - poinformowa\u0142 w czwartek Mariusz B\u0142aszczak. Wicepremier, minister obrony narodowej podkre\u015bli\u0142, \u017ce ameryka\u0144skie czo\u0142gi s\u0105 &quot;zdecydowanie lepsze ni\u017c Leopardy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkocja-gwalciciel-zmienil-plec-moze-trafic-do-zenskiego-wie,nId,6558270", "title": "Szkocja: Gwa\u0142ciciel zmieni\u0142 p\u0142e\u0107. Mo\u017ce trafi\u0107 do \u017ce\u0144skiego wi\u0119zienia", "date_published": "2023-01-26 06:30:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkocja-gwalciciel-zmienil-plec-moze-trafic-do-zenskiego-wie,nId,6558270\"><img align=\"left\" alt=\"Szkocja: Gwa\u0142ciciel zmieni\u0142 p\u0142e\u0107. Mo\u017ce trafi\u0107 do \u017ce\u0144skiego wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/szkocja-gwalciciel-zmienil-plec-moze-trafic-do-zenskiego-wie/000GO54X9EA9D5NU-C321.jpg\" /></a>Adam Graham zgwa\u0142ci\u0142 dwie kobiety, a po tym, gdy zosta\u0142 aresztowany, rozpocz\u0105\u0142 proces zmiany p\u0142ci. Teraz ma 31 lat, nazywa si\u0119 Isla Bryson. Za oko\u0142o miesi\u0105c mo\u017ce trafi\u0107 do \u017ce\u0144skiego wi\u0119zienia, gdzie w celi b\u0119dzie z innymi skazanymi. \u017bona gwa\u0142ciciela przekonuje, \u017ce wymy\u015bli\u0142 transseksualno\u015b\u0107, by otrzyma\u0107 \u0142agodniejszy wyrok i ostrzega, \u017ce mo\u017ce dopu\u015bci\u0107 si\u0119 kolejnych gwa\u0142t\u00f3w. Przypadek Grahama/Bryson wzm\u00f3g\u0142 kontrowersje wok\u00f3\u0142 szkockiej ustawy pozwalaj\u0105cej na prawn\u0105 zmian\u0119 p\u0142ci na podstawie w\u0142asnej deklaracji.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kraken-wykryty-u-dwoch-polskich-pacjentow-zakazen-jest-wiece,nId,6556563", "title": "Kraken wykryty u dw\u00f3ch polskich pacjent\u00f3w. \"Zaka\u017ce\u0144 jest wi\u0119cej\"", "date_published": "2023-01-26 06:16:47+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kraken-wykryty-u-dwoch-polskich-pacjentow-zakazen-jest-wiece,nId,6556563\"><img align=\"left\" alt=\"Kraken wykryty u dw\u00f3ch polskich pacjent\u00f3w. &quot;Zaka\u017ce\u0144 jest wi\u0119cej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kraken-wykryty-u-dwoch-polskich-pacjentow-zakazen-jest-wiece/000GO231JAQXINUA-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia potwierdza: do Polski dotar\u0142 nowy wariant koronawirusa. XBB1.5, czyli Kraken, zosta\u0142 wykryty u dw\u00f3ch pacjent\u00f3w z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. - Z pewno\u015bci\u0105 os\u00f3b zaka\u017conych Krakenem jest w naszym kraju wi\u0119cej - m\u00f3wi Interii prof. Joanna Zajkowska, specjalistka chor\u00f3b zaka\u017anych z Uniwersytetu Medycznego w Bia\u0142ymstoku. I dodaje, \u017ce zaka\u017cenia tym podwariantem Omikrona post\u0119puj\u0105 szybko, przez co w ci\u0105gu kilku tygodni mo\u017ce on zacz\u0105\u0107 w Polsce dominowa\u0107. - W tej chwili ust\u0119puje u nas grypa i prawdopodobnie na jej miejsce wkroczy...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakaz-palenia-w-kominkach-2023-gdzie-i-kiedy-nie-wolno-palic,nId,6544249", "title": "Zakaz palenia w kominkach 2023. Gdzie i kiedy nie wolno pali\u0107 w kominku?", "date_published": "2023-01-26 06:05:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakaz-palenia-w-kominkach-2023-gdzie-i-kiedy-nie-wolno-palic,nId,6544249\"><img align=\"left\" alt=\"Zakaz palenia w kominkach 2023. Gdzie i kiedy nie wolno pali\u0107 w kominku?\" src=\"https://i.iplsc.com/zakaz-palenia-w-kominkach-2023-gdzie-i-kiedy-nie-wolno-palic/000GN3Q4UQ6NRU1M-C321.jpg\" /></a>Zakaz palenia w kominkach jest faktem, a za jego z\u0142amanie Polakom mog\u0105 grozi\u0107 wysokie kary finansowe. Poniewa\u017c jednak obowi\u0105zuje on jedynie w niekt\u00f3re dni i nie dotyczy wszystkich, warto dowiedzie\u0107 si\u0119 o nim jak najwi\u0119cej. Jakie s\u0105 przepisy, zakazy i ograniczenia, wynikaj\u0105ce z uchwa\u0142 antysmogowych i program\u00f3w ochrony powietrza poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztw? Oto, gdzie i kiedy nie wolno pali\u0107 w kominku. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-onz-pandemia-sprawila-ze-spadla-liczba-ofiar-handlu-ludzmi,nId,6558263", "title": "ONZ: Pandemia sprawi\u0142a, \u017ce spad\u0142a liczba ofiar handlu lud\u017ami", "date_published": "2023-01-26 05:43:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-onz-pandemia-sprawila-ze-spadla-liczba-ofiar-handlu-ludzmi,nId,6558263\"><img align=\"left\" alt=\"ONZ: Pandemia sprawi\u0142a, \u017ce spad\u0142a liczba ofiar handlu lud\u017ami\" src=\"https://i.iplsc.com/onz-pandemia-sprawila-ze-spadla-liczba-ofiar-handlu-ludzmi/000GO50UVHRFSSLM-C321.jpg\" /></a>O 11 proc. mniej przypadk\u00f3w handlu lud\u017ami wykryto w 2020 roku, a wst\u0119pne dane za nast\u0119pny rok sugeruj\u0105 dalszy spadek w niekt\u00f3rych regionach - ustali\u0142o Biuro Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Narkotyk\u00f3w i Przest\u0119pczo\u015bci (UNODC), dzia\u0142aj\u0105ce przy ONZ. Eksperci stwierdzili, \u017ce przyczyn\u0105 s\u0105 trzy czynniki, ale ka\u017cdy z nich zwi\u0105zany jest z pandemi\u0105 koronawirusa. Obawiaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie, \u017ce ofiar handlu lud\u017ami przyb\u0119dzie po tym, jak Rosja zaatakowa\u0142a Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bulgaria-rosnie-napiecie-z-macedonia-polnocna,nId,6558261", "title": "Bu\u0142garia: Ro\u015bnie napi\u0119cie z Macedoni\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105", "date_published": "2023-01-26 05:31:29+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bulgaria-rosnie-napiecie-z-macedonia-polnocna,nId,6558261\"><img align=\"left\" alt=\"Bu\u0142garia: Ro\u015bnie napi\u0119cie z Macedoni\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/bulgaria-rosnie-napiecie-z-macedonia-polnocna/000GO50652TYCT7I-C321.jpg\" /></a>Po pobiciu sekretarza bu\u0142garskiego o\u015brodka kultury w Macedonii P\u00f3\u0142nocnej Sofia podejmuje &quot;powa\u017cne kroki, by chroni\u0107 prawa bu\u0142garskiej mniejszo\u015bci&quot; w tym kraju. Jak poinformowa\u0142 szef MSZ Niko\u0142aj Mi\u0142kow, przerwana zostanie m.in. realizacja wsp\u00f3lnych projekt\u00f3w ekonomicznych i kulturalnych.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meta-donald-trump-moze-wrocic-na-facebooka,nId,6558260", "title": "Meta: Donald Trump mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 na Facebooka", "date_published": "2023-01-26 05:25:44+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meta-donald-trump-moze-wrocic-na-facebooka,nId,6558260\"><img align=\"left\" alt=\"Meta: Donald Trump mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 na Facebooka\" src=\"https://i.iplsc.com/meta-donald-trump-moze-wrocic-na-facebooka/000954ERRXCWK4W8-C321.jpg\" /></a>W najbli\u017cszych tygodniach by\u0142y prezydent USA Donald Trump b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 powr\u00f3ci\u0107 na Facebooka, o czym poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 firma Meta, w\u0142a\u015bciciel tego serwisu spo\u0142eczno\u015bciowego. Odblokowane maj\u0105 te\u017c zosta\u0107 jego konta na Messengerze, Instagramie i WhatsAppie. Zdaniem przedsi\u0119biorstwa obecnie nie utrzymuj\u0105 si\u0119 &quot;nadzwyczajne okoliczno\u015bci&quot;, z kt\u00f3rymi mieli\u015bmy do czynienia dwa lata temu, gdy blokowano profile Trumpa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-337-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3683,akt,260621", "title": "Wojna w Ukrainie. 337. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-26 04:36:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-337-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3683,akt,260621\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 337. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-337-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GO4XN2V9OPHC8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-337-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3683,akt,260711", "title": "Wojna w Ukrainie. 337. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-26 04:36:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-337-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3683,akt,260711\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 337. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-337-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GO4XN2V9OPHC8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}