{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-kraken-nowy-wariant-koronawirusa-jest-juz-w-polsce-jakie-ma-,nId,6556857", "title": "Kraken - nowy wariant koronawirusa - jest ju\u017c w Polsce. Jakie ma objawy?", "date_published": "2023-01-26 13:57:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/polska/news-kraken-nowy-wariant-koronawirusa-jest-juz-w-polsce-jakie-ma-,nId,6556857\"><img align=\"left\" alt=\"Kraken - nowy wariant koronawirusa - jest ju\u017c w Polsce. Jakie ma objawy?\" src=\"https://i.iplsc.com/kraken-nowy-wariant-koronawirusa-jest-juz-w-polsce-jakie-ma/000G7TBMT8PVC2AA-C321.jpg\" /></a>Kraken jest nowym subwariantem omikrona. Aktualnie jest wykrywany g\u0142\u00f3wnie w USA, ale przypadki zachorowa\u0144 zarejestrowano r\u00f3wnie\u017c w Polsce. Wyja\u015bniamy jakie s\u0105 objawy i czym charakteryzuje si\u0119 agresywna odmiana koronawirusa.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-na-emeryture-ida-niemcy-a-kiedy-czesi-czyli-jak-na-tle,nId,6556247", "title": "Kiedy na emerytur\u0119 id\u0105 Niemcy, a kiedy Czesi? Czyli jak na tle s\u0105siad\u00f3w wygl\u0105da Polska", "date_published": "2023-01-26 06:55:22+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-na-emeryture-ida-niemcy-a-kiedy-czesi-czyli-jak-na-tle,nId,6556247\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy na emerytur\u0119 id\u0105 Niemcy, a kiedy Czesi? Czyli jak na tle s\u0105siad\u00f3w wygl\u0105da Polska\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-na-emeryture-ida-niemcy-a-kiedy-czesi-czyli-jak-na-tle/000GO05HJMIQ7PYR-C321.jpg\" /></a>Wiek emerytalny w Polsce wynosi obecnie 65 lat w przypadku m\u0119\u017cczyzn i 60 w przypadku kobiet. Od lat toczy si\u0119 jednak na ten temat \u017cywa dyskusja. Tymczasem okazuje si\u0119, \u017ce w por\u00f3wnaniu z innymi krajami europejskimi i tak pracujemy stosunkowo kr\u00f3tko. Ile wynosi wiek emerytalny u naszych s\u0105siad\u00f3w?</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wydarzenia Interia - Polska"}}