[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Dlaczego Albert Einstein nie pom\u00f3g\u0142 w badaniach nad broni\u0105 j\u0105drow\u0105?", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1066\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/bomba-atomowa.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/bomba-atomowa.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Albert Einstein to by\u0107 mo\u017ce najwybitniejszy naukowiec w historii. Warto jednak zada\u0107 nieco prowokacyjne pytanie: skoro by\u0142 takim geniuszem, to dlaczego nie pom\u00f3g\u0142 w pracach nad broni\u0105 j\u0105drow\u0105?  Projekt Manhattan, sygnowany nazwiskiem Roberta Openheimera, prze\u017cywa ostatnimi czasy drug\u0105 m\u0142odo\u015b\u0107. To oczywi\u015bcie w zwi\u0105zku z premier\u0105 filmu w re\u017cyserii Christophera Nolana po\u015bwi\u0119conego sylwetce s\u0142ynnego naukowca. Dlaczego [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/dlaczego-einstein-nie-pomogl-w-projekcie-manhattan", "date_published": "2023-07-21T19:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Metaliczny obiekt wyrzucony na pla\u017c\u0119. Eksperci pr\u00f3buj\u0105 ustali\u0107, co spad\u0142o z kosmosu", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1008\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/orbita-ziemia.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/orbita-ziemia.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>U wybrze\u017cy Australii znaleziono co\u015b nietypowego. Autorzy znaleziska s\u0105dz\u0105, i\u017c jest to fragment rakiety, lecz nie wiadomo, czemu si\u0119 tam znalaz\u0142 i do kogo m\u00f3g\u0142 nale\u017ce\u0107. M\u00f3wimy o czym\u015b, co ma cylindryczny kszta\u0142t oraz po\u0142yskuj\u0105c\u0105, metaliczn\u0105 powierzchni\u0119. Jest te\u017c uszkodzone z jednej strony i pokryte p\u0105klami, dlatego mo\u017cna za\u0142o\u017cy\u0107, \u017ce min\u0119\u0142o ju\u017c nieco czasu od [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/metaliczny-obiekt-plaza-australia", "date_published": "2023-07-21T17:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/04/orbita-ziemia.jpg"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Galaxy Watch 6 zaskoczy nas now\u0105 funkcj\u0105. Przyda si\u0119 podczas\u2026 gotowania", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1067\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/samsung-galaxy-watch5-pro-15-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/samsung-galaxy-watch5-pro-15-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Ju\u017c za kilka dni Samsung zaprezentuje nowe sk\u0142adaki, tablety, a tak\u017ce smartwatche. Seria Galaxy Watch 6 pojawia si\u0119 w przeciekach ju\u017c od jakiego\u015b czasu, dzi\u0119ki czemu poznali\u015bmy wi\u0119kszo\u015b\u0107 tajemnic nadchodz\u0105cych zegark\u00f3w. Jednak tu\u017c przed premier\u0105 ujawniono jeszcze jedn\u0105, bardzo interesuj\u0105c\u0105 funkcj\u0119. Smartwatche Galaxy Watch 6 stan\u0105 si\u0119 nieodzownymi towarzyszami \u0107wicze\u0144, snu i gotowania? Wydaje si\u0119, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/galaxy-watch-6-rozszerzona-funkcja-pomiaru-temperatury", "date_published": "2023-07-21T16:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Motorola Razr 40 Ultra zaskakuje w te\u015bcie wytrzyma\u0142o\u015bci. P\u0119ka, ale nie tam, gdzie powinna", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1601\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/motorola-razr-40-ultra-vs-galaxy-z-flip-4-opinie-11.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/motorola-razr-40-ultra-vs-galaxy-z-flip-4-opinie-11.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Najnowsza Motorola Razr 40 Ultra bez w\u0105tpienia jest jednym z najlepszych modeli z klapk\u0105, jakie s\u0105 obecnie dost\u0119pne na rynku. W ko\u0144cu mamy sk\u0142adaka, kt\u00f3ry naprawd\u0119 mo\u017ce zagrozi\u0107 Galaxy Z Flip od Samsunga. Jednak jego specyfikacja i funkcje to jedna sprawa, a drug\u0105 jest wytrzyma\u0142o\u015b\u0107. Jak ten smartfon radzi sobie w ekstremalnych warunkach? Sk\u0142adaki z [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/motorola-razr-40-ultra-zaskakuje-w-tescie-wytrzymalosci", "date_published": "2023-07-21T15:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/motorola-razr-40-ultra-vs-galaxy-z-flip-4-opinie-11.jpg"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Pierwsze wra\u017cenia OPPO Reno10 5G. B\u0142yszczy si\u0119", "description": "<img alt=\"Oppo Reno10 5G\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1707\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/Oppo-Reno10-5G-001.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/Oppo-Reno10-5G-001.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Po kilkumiesi\u0119cznej przerwie w moje r\u0119ce trafi\u0142 kolejny przedstawiciel serii OPPO Reno. Tym razem jest to model OPPO Reno10 5G, \u015bredniak z \u0142\u0105czno\u015bci\u0105 5G, kt\u00f3ry pod m\u00f3j dach wprosi\u0142 si\u0119 dos\u0142ownie w ostatniej chwili, na par\u0119 dni przed urlopem, dzi\u015b zatem podziel\u0119 si\u0119 z wami pierwszymi wra\u017ceniami, a na w\u0142a\u015bciw\u0105 recenzj\u0119 zaprosz\u0119 niebawem. Pude\u0142ko i [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/oppo-reno10-5g-wrazenia-opinie", "date_published": "2023-07-21T14:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Nie mieli lito\u015bci dla tego ogniwa s\u0142onecznego. Potraktowali je laserem w jednym celu", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/laser-gde049099a_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/laser-gde049099a_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Czy ogniwa fotowoltaiczne mog\u0105 dzia\u0142a\u0107 dzi\u0119ki na\u015bwietlaniu ich laserem? Ameryka\u0144scy in\u017cynierowie dowiedli, \u017ce tak. Pokazali tym samym, \u017ce fotowoltaika w tak nietypowej wersji r\u00f3wnie\u017c mo\u017ce mie\u0107 ca\u0142e spektrum zastosowa\u0144. Naukowcy z Narodowego Laboratorium Energii Odnawialnej (NREL) w Stanach Zjednoczonych opracowali minimodu\u0142 fotowoltaiczny, kt\u00f3ry \u015bwiat\u0142o lasera przetwarza na energi\u0119. Wynikami swoich prac podzielili si\u0119 na \u0142amach [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/ogniwa-fotowoltaiczne-naswietlane-laserem", "date_published": "2023-07-21T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Galaxy Ring mo\u017ce by\u0107 lepszy ni\u017c Galaxy Watch 6. Samsung sam robi sobie konkurencj\u0119", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1067\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/samsung-galaxy-watch5-pro-14-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/09/samsung-galaxy-watch5-pro-14-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Galaxy Ring mo\u017ce by\u0107 najwi\u0119ksz\u0105 nowo\u015bci\u0105 Samsunga od czasu wprowadzenia na rynek sk\u0142adanych smartfon\u00f3w. Najnowsze doniesienia m\u00f3wi\u0105, \u017ce to mo\u017ce by\u0107 prze\u0142omowe urz\u0105dzenie, kt\u00f3re stanie si\u0119 realn\u0105 konkurencj\u0105 nie tylko dla Galaxy Watch 6, ale te\u017c dla og\u00f3\u0142u inteligentnych zegark\u00f3w. Samsung Galaxy Ring z dok\u0142adniejszymi pomiarami ni\u017c Galaxy Watch 6? To mo\u017ce by\u0107 trudne do [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/samsung-galaxy-ring-lepszy-niz-galaxy-watch-6", "date_published": "2023-07-21T12:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Agresywne obni\u017cki cen si\u0119 op\u0142aci\u0142y. Tesla wykr\u0119ci\u0142a znakomite wyniki finansowe", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Tesla-samochod-elektryczny-Elon-Musk-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1620\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Tesla-samochod-elektryczny-Elon-Musk-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wygl\u0105da na to, \u017ce teoria &#8220;jak ro\u015bnie, to spada, a jak spada, to ro\u015bnie&#8221; mo\u017ce by\u0107 uznawana za proroctwo przez wszystkich, kt\u00f3rzy interesuj\u0105 si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 firmy Tesla. Tak przynajmniej wynika ze skutk\u00f3w decyzji zarz\u0105du tego producenta elektrycznych samochod\u00f3w w zakresie wyceny swoich modeli. Tesla wykr\u0119ca nowe rekordy zysku, a jej samochody taniej\u0105 w oczach Firmy [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/tesla-wyniki-finansowe-po-obnizkach-cen", "date_published": "2023-07-21T10:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "PlayStation 5 Slim b\u0119dzie slim tylko z nazwy. Sony nie planuje terapii odchudzaj\u0105cej", "description": "<img alt=\"Nast\u0119pca PlayStation 5\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/Nastepca-PlayStation-5-Pro-Sony.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1919\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/Nastepca-PlayStation-5-Pro-Sony.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jak to b\u0119dzie z tym PlayStation 5 Slim? Czy Sony rzeczywi\u015bcie ma zamiar odchudzi\u0107 swoj\u0105 oryginaln\u0105 konsol\u0119 obecnej generacji i sprzedawa\u0107 j\u0105 obok tej regularnej? Czy mo\u017ce firma p\u00f3jdzie w inn\u0105 stron\u0119 i wszystkich nas zaskoczy? PlayStation 5 Slim mo\u017ce nie powsta\u0107. T\u0119 wersj\u0119 konsoli zast\u0105pi\u2026 Jeszcze jaki\u015b czas temu kwestia &#8220;nowej&#8221; konsoli PlayStation 5 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/konsola-sony-playstation-5-slim", "date_published": "2023-07-21T09:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/Nastepca-PlayStation-5-Pro-Sony.jpg"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "To nie wymys\u0142 z gry wideo &#8211; wielkie dzia\u0142o do strzelania atom\u00f3wkami istnia\u0142o naprawd\u0119", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/Atomowe-dzialo-M65-Atomowa-Anna-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1361\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/Atomowe-dzialo-M65-Atomowa-Anna-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W erze zimnej wojny post\u0119p wojskowy osi\u0105gn\u0105\u0142 bezprecedensowy poziom przez szale\u0144czy wy\u015bcig zbroje\u0144, kt\u00f3ry dawa\u0142 \u017cycie unikalnemu uzbrojeniu o wi\u0119kszym, b\u0105d\u017a mniejszym sensie i potencjale bojowym. Jednym z takich broni by\u0142a Atomowa Anna, czyli wyj\u0105tkowe atomowe dzia\u0142o opracowane przez USA. Dzia\u0142o do strzelania atom\u00f3wkami to co\u015b wyj\u0119te rodem z gry wideo Je\u015bli seria gier Fallout [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/atomowe-dzialo-m65-atomowa-anna", "date_published": "2023-07-21T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Co si\u0119 dzieje z obiektem trafionym przez sond\u0119 DART? Astronomowie dostrzegli zmiany, do jakich dosz\u0142o", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"843\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/misja-dart.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/misja-dart.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Obiekt znany jako Dimorphos stanowi\u0142 cel g\u0142o\u015bnej misji NASA. W jej ramach sonda DART wbi\u0142a si\u0119 z gigantyczn\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 w ksi\u0119\u017cyc asteroidy Didymos, co mia\u0142o stanowi\u0107 istotn\u0105 dla ludzko\u015bci pr\u00f3b\u0119. Historia Ziemi pokaza\u0142a, \u017ce kosmiczne ska\u0142y mog\u0105 mie\u0107 ogromny wp\u0142yw na to, jak ewoluuje \u017cycie na naszej planecie. Chc\u0105c mie\u0107 pewno\u015b\u0107, \u017ce ludzko\u015b\u0107 pewnego dnia [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/sonda-dart-dimorphos-skutki-uderzenia", "date_published": "2023-07-21T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "B\u0119d\u0105 trwalsze i celniejsze. Europejskie pociski czeka rewolucja", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"853\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/Pocisk-ESSM.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1280\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/Pocisk-ESSM.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W\u0142oski oddzia\u0142 MBDA pochwali\u0142 si\u0119 nowym osi\u0105gni\u0119ciem w zakresie rozwoju pocisk\u00f3w, kt\u00f3ry sprawi, \u017ce produkowane w Europie narz\u0119dzia zniszczenia b\u0119d\u0105 jeszcze skuteczniejsze, dzi\u0119ki ulepszeniom na wielu p\u0142aszczyznach. Nowa kopu\u0142a radarowa MBDA to unikat na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, kt\u00f3ry poprawi zdolno\u015bci pocisk\u00f3w Budowa pocisk\u00f3w bojowych z zewn\u0105trz jest dosy\u0107 prosta, a jeden z jej element\u00f3w obejmuje kopu\u0142\u0119 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/07/mbda-pociski-europejskie-kopula-nimas", "date_published": "2023-07-21T04:01:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]