[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Balon z elektronik\u0105 znaleziony w Wielkopolsce. S\u0105 wst\u0119pne ustalenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/65/1c/z29777017M,Balon--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />P\u0142ytka doczepiona do balonu znalezionego w pi\u0105tek w Wielkopolsce to najprawdopodobniej modu\u0142 s\u0142u\u017c\u0105cy do badania jako\u015bci powietrza - ustali\u0142a policja. Na balon natrafi\u0142 w lesie w gminie Babiak jeden z mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29998009,balon-z-elektronika-znaleziony-w-wielkopolsce-sa-wstepne-ustalenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T20:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek na A2. Auto zmia\u017cd\u017cone mi\u0119dzy dwiema ci\u0119\u017car\u00f3wkami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/9b/1c/z29997902M,Wypadek-na-A2.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w pi\u0105tek po po\u0142udniu na autostradzie A2 mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Wiskitki i Skierniewice. 40-letnia kobieta uderzy\u0142a swoim autem w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. W samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142a nast\u0119pnie kolejna ci\u0119\u017car\u00f3wka. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29997877,tragiczny-wypadek-na-a2-auto-zmiazdzone-miedzy-dwiema-ciezarowkami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T19:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ambasador Rosji zostanie wezwany do MSZ. Morawiecki: Prawda historyczna nie podlega dyskusji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/9b/1c/z29997976M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />\"Stalin by\u0142 zbrodniarzem wojennym, winnym \u015bmierci setek tysi\u0119cy Polak\u00f3w. Prawda historyczna nie podlega dyskusji. Ambasador Federacji Rosyjskiej zostanie wezwany do MSZ\" - przekaza\u0142 w pi\u0105tek wieczorem na Twitterze premier Mateusz Morawiecki. To reakcja na s\u0142owa prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29997949,ambasador-rosji-zostanie-wezwany-do-msz-morawiecki-prawda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T19:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Politycy Porozumienia na listach Trzeciej Drogi? To wcale nie jest pewne. \"Ho\u0142ownia b\u0119dzie rozwa\u017ca\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/90/1c/z29952684M,Szymon-Holownia--lider-Polski-2050-i-Wladyslaw-Kos.jpg\" vspace=\"2\" />Porozumienie i stowarzyszenie M\u0142oda Polska nawi\u0105za\u0142y w tym tygodniu wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PSL-em. Z zapowiedzi prezesa W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza wynika, \u017ce politycy tych formacji znajd\u0105 si\u0119 na listach Trzeciej Drogi. A to, jak si\u0119 okazuje, wcale nie jest pewne. O\u015bwiadczenie w tej sprawie wyda\u0142a Polska 2050, przypominaj\u0105c, \u017ce musi si\u0119 na to jeszcze zgodzi\u0107 Szymon Ho\u0142ownia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29997398,politycy-porozumienia-na-listach-trzeciej-drogi-to-wcale-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T19:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blinken o Prigo\u017cynie: Na jego miejscu czu\u0142bym niepok\u00f3j. \"Rosja ma polityk\u0119 otwartych okien\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/9b/1c/z29997813M,Antony-Blinken.jpg\" vspace=\"2\" />Sekretarz stanu USA Antony Blinken oceni\u0142, \u017ce pojawienie si\u0119 najemnik\u00f3w Grupy Wagnera w Bia\u0142orusi jest z\u0142\u0105 wiadomo\u015bci\u0105 dla tego kraju. Szef ameryka\u0144skiej dyplomacji zasugerowa\u0142, \u017ce Jewgienij Prigo\u017cyn ma powody, by obawia\u0107 si\u0119 o swoje \u017cycie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29997760,blinken-o-prigozynie-na-jego-miejscu-czulbym-niepokoj-rosja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T19:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Armia Bia\u0142orusi i wagnerowcy przy polskiej granicy. By\u0142y ambasador: Mog\u0105 by\u0107 strza\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/9b/1c/z29997285M,Pawel-Latuszka--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Obrony Narodowej zadecydowa\u0142o o przemieszczeniu cz\u0119\u015bci wojsk na wsch\u00f3d Polski. Jest to reakcja na trwaj\u0105ce szkolenie bia\u0142oruskiej armii i najemnik\u00f3w Grupy Wagnera. - Raczej nie odwa\u017c\u0105 si\u0119 zaatakowa\u0107 pa\u0144stwa, kt\u00f3re nale\u017cy do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego - stwierdzi\u0142 Pawe\u0142 \u0141atuszka. Zdaniem by\u0142ego ambasadora Bia\u0142orusi \u0107wiczenia maj\u0105 charakter prowokacyjny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29997016,szkolenie-armii-bialorusi-i-wagnerowcow-latuszka-cel-to-wywolania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T17:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015aledztwo ws. katastrofy smole\u0144skiej trwa i trwa. Prokuratura w\u0142\u0105cza do sprawy zawiadomienie Macierewicza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/7f/1c/z29882697M.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Krajowa rozszerzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie katastrofy smole\u0144skiej. W\u0142\u0105czy\u0142a do sprawy zawiadomienie podkomisji smole\u0144skiej Antoniego Macierewicza o \"pope\u0142nieniu zamachu\" na prezydenta Lecha Kaczy\u0144skiego oraz pozosta\u0142ych 95 pasa\u017cer\u00f3w TU-154 z 10 kwietnia 2010 roku. Przypomnijmy, \u017ce eksperci z komisji Jerzego Millera wykluczyli w raporcie z 2011 r., by katastrofa by\u0142a efektem zamachu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29997151,sledztwo-ws-katastrofy-smolenskiej-trwa-i-trwa-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T16:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpania. Na pla\u017cy znaleziono cia\u0142o dziecka bez g\u0142owy. Nowe ustalenia ws. dziewczynki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/9b/1c/z29997361M,Zwloki-dziecka-na-plazy-w-Hiszpanii.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczy ustalaj\u0105 okoliczno\u015bci \u015bmierci dziecka, kt\u00f3re zosta\u0142o znalezione na hiszpa\u0144skiej pla\u017cy. Zw\u0142oki by\u0142y \"pozbawione g\u0142owy i w stanie zaawansowanego rozk\u0142adu\" - informowa\u0142y media. Istnieje prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce dziewczynka nale\u017ca\u0142a do grupy migrant\u00f3w z Afryki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29996457,hiszpania-dziecko-bez-glowy-dziewczynka-prawdopodobnie-byla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T16:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y komendant o dzia\u0142aniach policji ws. pani Joanny. \"Niepoj\u0119ty skandal. Sytuacja kuriozalna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/9b/1c/z29995805M.jpg\" vspace=\"2\" />- Wylegitymowanie lekarzy w sali szpitalnej i na terenie szpitala, gdzie policjanci dokonali naruszenia miru i spokoju sali medycznej, jest niepoj\u0119tym skandalem. Po drugie mamy kuriozaln\u0105 sytuacj\u0119, jak z komedii, poniewa\u017c lekarz chcia\u0142 wezwa\u0107 policj\u0119 z powodu dzia\u0142a\u0144 policji - powiedzia\u0142 w rozmowie z Gazeta.pl Piotr Cali\u0144ski, by\u0142y komendant Centrum Szkolenia Policji w Legionowie. Ekspert oceni\u0142 spos\u00f3b dzia\u0142ania policji w sprawie pani Joanny jako nieprofesjonalny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29995779,byly-komendant-o-dzialaniach-policji-ws-pani-joanny-niepojety.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T16:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c: Koalicja Obywatelska traci ponad 2 punkty. Lewica dogania Trzeci\u0105 Drog\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/99/1c/z29988654M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />33,3 proc. - taki wynik uzyska\u0142o Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 w najnowszym sonda\u017cu IBRiS dla Onet.pl. Wynik poni\u017cej 30 proc. odnotowa\u0142a Koalicja Obywatelska. Na podium znalaz\u0142a si\u0119 tak\u017ce Konfederacja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29996934,sondaz-koalicja-obywatelska-traci-ponad-2-punkty-lewica-dogania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T15:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Balon z metalow\u0105 p\u0142ytk\u0105 znaleziony w lesie w Wielkopolsce. Przedmiot zabezpieczony przez s\u0142u\u017cby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/9b/1c/z29997278M,Policja-w-lesie--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W lesie na terenie powiatu kolskiego w Wielkopolsce znaleziono balon, do kt\u00f3rego do\u0142\u0105czona by\u0142a metalowa p\u0142ytka. Na razie nie wiadomo, do kogo nale\u017cy przedmiot i do czego s\u0142u\u017cy. - B\u0119dziemy to ustala\u0107 - m\u00f3wi portalowi Gazeta.pl m\u0142. insp. Andrzej Borowiak z Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Poznaniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29997247,balon-z-metalowa-plytka-znaleziony-w-lesie-w-wielkopolsce-przedmiot.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T15:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk - kolekcjoner emocji. Sprawa pani Joanny z Krakowa to tylko pretekst", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/99/1c/z29989858M,Szef-PO-Donald-Tusk-zapowiada--Marsz-Miliona-Serc-.jpg\" vspace=\"2\" />Zdominowa\u0107 ca\u0142\u0105 opozycj\u0119 i dojecha\u0107 do wybor\u00f3w z emocj\u0105 gigantycznego marszu. Taki efekt ma da\u0107 poch\u00f3d zapowiedziany przez Donalda Tuska na 1 pa\u017adziernika. Szef PO m\u00f3wi\u0142, \u017ce ten \"marsz miliona serca\" da \"pewno\u015b\u0107 zwyci\u0119stwa\", ale w Platformie wcale nie ma pewno\u015bci, \u017ce po wyborach uda si\u0119 stworzy\u0107 rz\u0105d, czy b\u0119dzie jednak \"dogrywka\" w postaci kolejnych wybor\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29995981,donald-tusk-kolekcjoner-emocji-sprawa-pani-joanny-z-krakowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T14:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zatrzymano Igora Girkina, by\u0142ego przyw\u00f3dc\u0119 separatyst\u00f3w. Rosyjskie w\u0142adze zarzucaj\u0105 mu ekstremizm", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/9b/1c/z29996903M,Igor-Girkin.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjskie w\u0142adze zatrzyma\u0142y Igora Girkina - by\u0142ego przyw\u00f3dc\u0119 prorosyjskich separatyst\u00f3w w Donbasie, skazanego zaocznie przez holenderski s\u0105d za zab\u00f3jstwo 298 pasa\u017cer\u00f3w samolotu MH17 zestrzelonego nad wschodni\u0105 Ukrain\u0105 w 2014 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29996880,zatrzymano-igora-girkina-bylego-przywodce-separatystow-rosyjskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T14:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tony Bennett nie \u017cyje. Ameryka\u0144ski wokalista jazzowy mia\u0142 96 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/9b/1c/z29996763M,Tony-Bennett.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek w wieku 96 lat zmar\u0142 Tony Bennett, ameryka\u0144ski wokalista jazzowy, wielokrotny laureat nagrody Grammy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29996721,tony-bennett-nie-zyje-amerykanski-wokalista-jazzowy-mial-96.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T13:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legnica. Pijany kierowca \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 21-latk\u0119. Poruszaj\u0105ce s\u0142owa brata: Zapami\u0119tam Ci\u0119 u\u015bmiechni\u0119t\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/9b/1c/z29996349M,Legnica--Zatrzymany-Vadym-L-.jpg\" vspace=\"2\" />Aleksandra zosta\u0142a potr\u0105cona na jednym z legnickich osiedli. Mia\u0142a 21 lat. \"Nie dodaj\u0119 czarno-bia\u0142ego zdj\u0119cia, bo zapami\u0119tam Ci\u0119 u\u015bmiechni\u0119t\u0105 i kolorow\u0105\" - napisa\u0142 na Facebooku jej brat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29996112,legnica-pijany-kierowca-smiertelnie-potracil-21-latke-poruszajace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T13:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieznakowany radiow\u00f3z wbi\u0142 si\u0119 w naczep\u0119 tira pod Zgorzelcem. Policja \u017cegna m\u0142. asp. Patryka Domalika", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/9b/1c/z29996102M,W-wyniku-smiertelnego-wypadku-samochodowego-pod-Zg.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci \u017cegnaj\u0105 m\u0142. asp. Patryka Domalika ze Zgorzelca (woj. dolno\u015bl\u0105skie). M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 po kilku dniach hospitalizacji w wyniku obra\u017ce\u0144 odniesionych podczas wypadku samochodowego. Nieoznakowany radiow\u00f3z, kt\u00f3rym jecha\u0142 w trakcie pe\u0142nienia s\u0142u\u017cby, wbi\u0142 si\u0119 w naczep\u0119 tira.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29995864,nieznakowany-radiowoz-wbil-sie-w-naczepe-tira-pod-zgorzelcem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T13:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy. Du\u017cy wzrost kradzie\u017cy samochod\u00f3w przy granicy z Polsk\u0105. Sprawcy upodobali sobie now\u0105 metod\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/9b/1c/z29996459M,Niemiecka-policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Berlinie i Brandenburgii policja notuje du\u017ce wzrosty kradzie\u017cy samochod\u00f3w. Z\u0142odziejom sprzyja blisko\u015b\u0107 polskiej granicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29996347,niemcy-duzy-wzrost-kradziezy-samochodow-przy-granicy-z-polska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T12:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Scholzowi dosta\u0142o si\u0119 za wpis o zamachu na Hitlera. \"Czysty rewizjonizm\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/9b/1c/z29996303M,Olaf-Scholz-i-Claus-von-Stauffenberg.jpg\" vspace=\"2\" />W rocznic\u0119 zamachu na Adolfa Hitlera kanclerz Niemiec Olaf Scholz opublikowa\u0142 tweet. Opisa\u0142 dzia\u0142anie pu\u0142kownika Clausa von Stauffenberga jako \"bunt sumienia\", a samego oficera postawi\u0142 w roli obro\u0144cy demokracji. Polscy politycy i dziennikarze wytkn\u0119li Scholzowi, \u017ce Stauffenberg by\u0142 nazist\u0105, kt\u00f3ry popiera\u0142 zabijanie \u017byd\u00f3w i Polak\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29995927,scholz-narazil-sie-polakom-dostalo-mu-sie-za-wpis-o-zamachu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T12:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co si\u0119 dzieje z Putinem? Zaliczy\u0142 wpadk\u0119. \"Najwyra\u017aniej na trzy dzieli r\u00f3wnie\u017c informacje o zmar\u0142ych\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/9b/1c/z29996057M,Wladimir-Putin--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Co si\u0119 dzieje z W\u0142adimirem Putinem? Spekulacje na temat jego stanu zdrowia od\u017cy\u0142y. Tym razem za spraw\u0105 rozmowy dyktatora z m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u00f3ry chce do\u0142\u0105czy\u0107 do wojska. - Widzisz, masz dw\u00f3jk\u0119 dzieci... - przypomnia\u0142 mu prezydent. P\u00f3\u017aniej jednak wszystko zacz\u0119\u0142o mu si\u0119 myli\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29995131,co-sie-dzieje-z-putinem-zaliczyl-wpadke-najwyrazniej-na-trzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T12:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prometeusz na barkach tysi\u0119cy bezimiennych. Na sukces Oppenheimera pracowa\u0142y rzesze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/9a/1c/z29991591M,Pracownice-fabryki-elektromagnetycznego-wzbogacani.jpg\" vspace=\"2\" />Wchodz\u0105cy w\u0142a\u015bnie do kin film o powstaniu broni j\u0105drowej koncentruje si\u0119 na osobie Roberta Oppenheimera. B\u0142yskotliwej i barwnej postaci nazywanej \"ojcem bomby atomowej\". Jego zas\u0142ugi s\u0105 niepodwa\u017calne, jednak nigdy by ich nie by\u0142o, gdyby nie stoj\u0105cy za nimi ogromny program produkcji materia\u0142\u00f3w rozszczepialnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29991445,prometeusz-na-barkach-tysiecy-bezimiennych-na-sukces-oppenheimera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T12:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. 18-latka pr\u00f3bowa\u0142a wynaj\u0105\u0107 p\u0142atnego zab\u00f3jc\u0119, by zamordowa\u0142 jej syna. Skorzysta\u0142a z formularza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/9b/1c/z29996045M,18-latka-chciala-wynajac-platnego-zabojce-do-zamor.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w Miami aresztowa\u0142a 18-letni\u0105 matk\u0119 po tym, jak pr\u00f3bowa\u0142a wynaj\u0105\u0107 p\u0142atnego zab\u00f3jc\u0119 do zamordowania jej 3-letniego syna. \u015aledczy dotarli do kobiety po tym, jak 18-latka skorzysta\u0142a z formularza, na stronie internetowej oferuj\u0105cej podobne us\u0142ugi. W rzeczywisto\u015bci platforma od lat s\u0142u\u017cy do zapobiegania takim sytuacjom.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29995753,usa-18-latka-probowala-wynajac-platnego-zabojce-by-zamordowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T12:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ostatnie po\u017cegnanie syna Sylwii Peretti. \"Czasem jest tak, \u017ce pope\u0142niasz b\u0142\u0119dy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/9b/1c/z29995942M,Sylwia-Peretti-z-synem--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Patryk, syn znanej z programu \"Kr\u00f3lowe \u017cycia\" Sylwii Peretti, zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym w Krakowie. - Tej nocy, podczas kt\u00f3rej wydarzy\u0142a si\u0119 ta tragedia, sta\u0142o si\u0119 co\u015b, czego nigdy nie zrozumiemy - m\u00f3wi\u0142 podczas ceremonii \u017ca\u0142obnej kolega 24-latka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29995520,ostatnie-pozegnanie-syna-sylwii-peretti-czasem-jest-tak-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T12:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"GW\": Polityk PiS mia\u0142 zaatakowa\u0107 znajomego rur\u0105 od odkurzacza. \"Zaj***\u0119 ci\u0119\". Posz\u0142o o dotacje?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/9b/1c/z29995831M,-GW---Polityk-PiS-mial-zaatakowac-znajomego-rura-o.jpg\" vspace=\"2\" />Micha\u0142 Kramek, zwi\u0105zany z PiS cz\u0142onek zarz\u0105du powiatu opolskiego (woj. lubelskie) \"w przyp\u0142ywie furii\" mia\u0142 zaatakowa\u0107 znajomego rur\u0105 od odkurzacza - poinformowa\u0142a \"Gazeta Wyborcza\", kt\u00f3ra pokaza\u0142a nagranie z zaj\u015bcia. \"Zaj***\u0119 ci\u0119\", \"ty patologio\" - krzycza\u0142 agresor. Zaatakowany m\u0119\u017cczyzna twierdzi, \u017ce polityk zrobi\u0142 to z zazdro\u015bci o wy\u017csze dotacje rz\u0105dowe. Sprawa jest w prokuraturze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29995249,gw-polityk-pis-mial-zaatakowac-znajomego-rura-od-odkurzacza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T12:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Anna Maria Siarkowska przesz\u0142a do ko\u0142a Konfederacji. To ju\u017c jej czwarta partia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/99/1c/z29990408M,Anna-Siarkowska.jpg\" vspace=\"2\" />Dotychczasowa pos\u0142anka Suwerennej Polski Anna Maria Siarkowska do\u0142\u0105czy\u0142a do ko\u0142a Konfederacji. Poinformowa\u0142a o tym podczas konferencji prasowej w Sejmie. Pos\u0142anka ma te\u017c startowa\u0107 jako cz\u0142onkini Konfederacji w wyborach parlamentarnych. Zajmie drugie miejsce na li\u015bcie w okr\u0119gu siedlecko-ostro\u0142\u0119ckim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29995794,anna-maria-siarkowska-przeszla-z-suwerennej-polski-do-kola-konfederacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T11:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny fina\u0142 kradzie\u017cy w Swarz\u0119dzu. Zmar\u0142 ochroniarz, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 powstrzyma\u0107 z\u0142odzieja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/9b/1c/z29995723M,Lidl---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do sytuacji dosz\u0142o w sklepie w Swarz\u0119dzu (woj. wielkopolskie). Ochroniarz, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 uniemo\u017cliwi\u0107 ucieczk\u0119 z\u0142odziejowi, niespodziewanie zas\u0142ab\u0142 i upad\u0142 na ziemi\u0119. 63-latek straci\u0142 przytomno\u015b\u0107, po czym zmar\u0142. Dok\u0142adne okoliczno\u015bci jego \u015bmierci wyja\u015bnia policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29995693,tragiczny-final-kradziezy-w-swarzedzu-zmarl-ochroniarz-ktory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T11:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin bredzi o prezentach od Stalina dla Polski. \"Otrzyma\u0142a znacz\u0105ce ziemie\". Odgra\u017ca\u0142 si\u0119: Rosja przypomni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/9b/1c/z29995891M,Wladimir-Putin--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adimir Putin wzni\u00f3s\u0142 si\u0119 na wy\u017cyny absurdu. Jego zdaniem Polska chce podbi\u0107 nie tylko ziemie ukrai\u0144skie, ale tak\u017ce bia\u0142oruskie. Do propagandowych frazes\u00f3w dorzuci\u0142, \u017ce \"zachodnia cz\u0119\u015b\u0107 Polski by\u0142a dla Polak\u00f3w prezentem od Stalina\", a \"Rosja o tym przypomni\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29995718,putin-bredzi-o-prezentach-od-stalina-dla-polski-otrzymala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T11:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wagnerowcy przy polskiej granicy. \u0106wicz\u0105 z armi\u0105 bia\u0142orusk\u0105. Ekspert: Pr\u0119\u017cenie musku\u0142\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/9b/1c/z29995446M,Grupa-Wagnera-prowadzi-cwiczenia-wojskowe-z-armia-.jpg\" vspace=\"2\" />Najemnicy Jewgienija Prigo\u017cyna bior\u0105 udzia\u0142 w \u0107wiczeniach wojskowych bia\u0142oruskiej armii, odbywaj\u0105cych si\u0119 zaledwie kilka kilometr\u00f3w od granicy z Polsk\u0105. Post\u0119pami swoich \u017co\u0142nierzy Ministerstwo Obrony Bia\u0142orusi chwali si\u0119 na Facebooku. \"Pr\u0119\u017cenie musku\u0142\u00f3w\" - ocenia sytuacj\u0119 Pu\u0142kownik Maciej Matysiak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29995138,grupa-wagnera-przy-granicy-z-polska-ludzie-prigozyna-cwicza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T10:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe fakty ws. tajemniczej \u015bmierci 20-latka w \u0141odzi. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/9b/1c/z29995267M,20-latek-zmarl-na-stacji-benzynowej-w-Lodzi--Polic.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie osoby zosta\u0142y zatrzymane w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 20-latka na stacji benzynowej w \u0141odzi. Napastnicy wyci\u0105gn\u0119li go z samochodu, po czym odjechali autem. Z niewyja\u015bnionych dotychczas przyczyn m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna wkr\u00f3tce mia\u0142 zacz\u0105\u0107 s\u0142ania\u0107 si\u0119 na nogach i wkr\u00f3tce umrze\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29995020,20-latek-zmarl-na-stacji-benzynowej-w-lodzi-policja-zatrzymala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T09:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa Joanny. Mariusz Kami\u0144ski chce przeprosin po konferencji Szymczyka. Od kogo?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/6e/1c/z29812458M,Szef-MSWiA-Mariusz-Kaminski.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie godz\u0119 si\u0119 na publiczny lincz na moich ludziach, oni chronili \u017cycie pani Joanny - przekonywa\u0142 w czwartek Jaros\u0142aw Szymczyk, komendant g\u0142\u00f3wny polskiej policji. Do jego s\u0142\u00f3w odni\u00f3s\u0142 si\u0119 szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski. \"W \u015bwietle konferencji komendanta polskim policjantom nale\u017c\u0105 si\u0119 przeprosiny\" - napisa\u0142 na Twitterze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994711,sprawa-joanny-mariusz-kaminski-chce-przeprosin-po-konferencji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T08:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagin\u0105\u0142 Pawe\u0142 Brel. Bia\u0142oruski dziennikarz zosta\u0142 okradziony, ostatni raz widziany by\u0142 w Rabce-Zdroju", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/9b/1c/z29995155M,Zaginal-Pawel-Brel.jpg\" vspace=\"2\" />Od blisko dw\u00f3ch tygodni nie ma kontaktu z bia\u0142oruskim dziennikarzem Paw\u0142em Brelem. M\u0119\u017cczyzna ostatni raz widziany by\u0142 8 lipca w Rabce-Zdroju. W najbli\u017cszych dniach planowane s\u0105 poszukiwania m\u0119\u017cczyzny, w kt\u00f3rych uczestniczy\u0107 maj\u0105 przyjaciele zaginionego i ochotnicy spo\u015br\u00f3d bia\u0142oruskich uchod\u017ac\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29994748,zaginal-pawel-brel-bialoruski-dziennikarz-ostatni-raz-widziany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T08:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ziobro usprawiedliwia\u0142 przeszukania policji ws. pani Joanny. M\u00f3wi\u0142 o sprawie Barbary Blidy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/9a/1c/z29994845M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />- To by\u0142y czynno\u015bci zwi\u0105zane z ratowaniem \u017cycia kobiety, kt\u00f3ra chcia\u0142a pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo, a nie by\u0142y to dzia\u0142ania w zwi\u0105zku z tym, \u017ce chcia\u0142a pope\u0142ni\u0107, czy pope\u0142ni\u0142a aborcj\u0119 - m\u00f3wi\u0142 o dzia\u0142aniach policji Zbigniew Ziobro w sprawie pani Joanny na antenie Polsat News.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994813,ziobro-usprawiedliwial-przeszukania-policji-ws-pani-joanny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T08:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister potwierdza: Na Dolnym \u015al\u0105sku spad\u0142 dron. \"Sytuacja pod kontrol\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/9b/1c/z29995455M,Minister-potwierdza--Na-Dolnym-Slasku-spadl-dron--.jpg\" vspace=\"2\" />Zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych potwierdzi\u0142, \u017ce w lesie na Dolnym \u015al\u0105sku odnaleziono drona. \"Sytuacja jest pod kontrol\u0105 i nie rodzi zagro\u017ce\u0144 dla Polski\" - zapewni\u0142 Stanis\u0142aw \u017baryn.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29995313,minister-potwierdza-na-dolnym-slasku-spadl-dron-sytuacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T08:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Upa\u0142y to dopiero przedsmak. Ropa i w\u0119giel wypchn\u0105 miliardy poza klimat nadaj\u0105cy si\u0119 do \u017cycia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/9a/1c/z29991216M,Mapa-z-zaznaczonymi--kolor-fioletowy--obszarami--k.jpg\" vspace=\"2\" />Ludzka cywilizacja rozkwit\u0142a w do\u015b\u0107 w\u0105skim oknie klimatycznym. Teraz globalne ocieplenie w rekordowym tempie zmienia warunki, w jakich \u017cyjemy. I niekt\u00f3re z najg\u0119\u015bciej zaludnionych miejsc na \u015bwiecie w ci\u0105gu 50 lat mog\u0105 zosta\u0107 podgrzane do temperatury, kt\u00f3ra niemal nie nadaje si\u0119 do \u017cycia. Jest jeszcze czas, by unikn\u0105\u0107 najgorszego scenariusza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,174372,29991110,upaly-to-dopiero-przedsmak-ropa-i-wegiel-wypchna-miliardy-poza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T08:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amiertelny wypadek przy mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie. Prokuratura: Patryk P. by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/9a/1c/z29994986M.jpg\" vspace=\"2\" />Wst\u0119pne wyniki bada\u0144 wykazuj\u0105, \u017ce 24-letni kierowca Patryk P. mia\u0142 we krwi 2,3 promila alkoholu - przekaza\u0142a Prokuratura Okr\u0119gowa w Krakowie w rozmowie z PAP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994890,smiertelny-wypadek-na-moscie-debnickim-w-krakowie-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T07:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda na pi\u0105tek. Nad Polsk\u0105 przejd\u0105 burze i deszcz. Ale upa\u0142 ju\u017c czyha na horyzoncie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/9a/1c/z29994569M,Prognoza-pogody-na-piatek--Bedzie-pochmurnie--miej.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0105tek przywita\u0142 nas umiarkowan\u0105 temperatur\u0105 i zachmurzeniem obecnym w ca\u0142ym kraju. W ci\u0105gu dnia spodziewa\u0107 si\u0119 mo\u017cna okazjonalnych przeja\u015bnie\u0144, kt\u00f3re szybko przys\u0142oni\u0105 chmury deszczowe. Przez kraj przetoczy si\u0119 fala przelotnych burz, kt\u00f3rym miejscami mo\u017ce towarzyszy\u0107 grad. Na powr\u00f3t letniej s\u0142onecznej aury b\u0119dziemy musieli jeszcze troch\u0119 zaczeka\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994532,pogoda-na-piatek-nad-polska-przejda-burze-i-deszcz-ale-upal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T07:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna grozi odwetem nuklearnym. \"USA i Korea Po\u0142udniowa przekroczy\u0142y czerwon\u0105 lini\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/9a/1c/z29994626M,Korea-Polnocna-grozi-odwetem-nuklearnym-za-ameryka.jpg\" vspace=\"2\" />\"Rozmieszczenie ameryka\u0144skich lotniskowc\u00f3w, bombowc\u00f3w lub rakietowych okr\u0119t\u00f3w podwodnych w Korei Po\u0142udniowej mo\u017ce spe\u0142ni\u0107 kryteria u\u017cycia broni j\u0105drowej\" - stwierdzi\u0142a Korea P\u00f3\u0142nocna i zagrozi\u0142a odwetem wobec USA i Korei Po\u0142udniowej. Wed\u0142ug Pjongjangu oba kraje \"przekroczy\u0142y czerwon\u0105 lini\u0119\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29994591,korea-polnocna-grozi-odwetem-nuklearnym-za-amerykanskie-pokazy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T07:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "F-16 dla Ukrainy ju\u017c nied\u0142ugo. John Kirby poda\u0142 prawdopodobny termin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/9a/1c/z29994680M,John-Kirby--17-lipca-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Ukraina dostanie samoloty F-16 najprawdopodobniej do ko\u0144ca 2023 roku - zapowiedzia\u0142 John Kirby, rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA. O my\u015bliwce te strona ukrai\u0144ska zabiega\u0142a od miesi\u0119cy. \"Pomog\u0105 nam w przerwaniu rosyjskiej blokady w naszych portach\" - napisa\u0142 Dmytro Ku\u0142eba, szef MSZ Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29994538,f-16-dla-ukrainy-juz-niedlugo-john-kirby-podal-prawdopodobny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T06:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spi\u0119cie w TVP Info mi\u0119dzy Nowick\u0105 i Og\u00f3rek ws. Joanny. \"Pani do mnie m\u00f3wi, \u017ce ja k\u0142ami\u0119?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/9a/1c/z29994560M.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas programu TVP Info dosz\u0142o do spi\u0119cia w trakcie rozmowy na temat dzia\u0142a\u0144 policji ws. pani Joanny z Krakowa. - Ale do kogo pani m\u00f3wi? Pani do mnie m\u00f3wi, \u017ce ja k\u0142ami\u0119? - powiedzia\u0142a do Magdaleny Og\u00f3rek wicemarsza\u0142ek Sejmu Wanda Nowicka, po czym wsta\u0142a w celu opuszczenia studia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29994546,spiecie-miedzy-wicemarszalek-a-ogorek-ws-pani-joanny-pani.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T06:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzebie\u0144. Co\u015b spad\u0142o w lesie na Dolnym \u015al\u0105sku. S\u0142u\u017cby: To zwiadowczy dron wojskowy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/95/1c/z29971192M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142u\u017cby odnalaz\u0142y bezza\u0142ogowca w lesie na Dolnym \u015al\u0105sku - poinformowa\u0142o RMF FM. Jak przekazuje stra\u017c po\u017carna w rozmowie z serwisem, by\u0142 to zwiadowczy dron wojskowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994647,trzebien-cos-spadlo-w-lesie-na-dolnym-slasku-sluzby-to-zwiadowczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T06:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie protest w sprawie Joanny. \"By wykrzycze\u0107 niezgod\u0119\". \"Nie pope\u0142ni\u0142a \u017cadnego przest\u0119pstwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/9a/1c/z29994584M,Bedzie-protest-przed-siedziba-policji-w-Krakowie-w.jpg\" vspace=\"2\" />\"By wykrzycze\u0107 niezgod\u0119 na takie traktowanie obywatelek i obywateli. By przypomnie\u0107, \u017ce mamy prawo samodzielnie robi\u0107 aborcj\u0119\" - to powody organizacji protestu przed siedzib\u0105 policji w Krakowie. Odb\u0119dzie si\u0119 on w najbli\u017cszy wtorek, 25 lipca. Organizatorki - Og\u00f3lnopolski Strajk Kobiet - chc\u0105 w ten spos\u00f3b okaza\u0107 wsparcie Joannie i solidarno\u015b\u0107 z ni\u0105, po interwencji, jak\u0105 wobec kobiety podj\u0119\u0142a policja pod koniec kwietnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994539,protest-w-krakowie-w-sprawie-joanny-by-wykrzyczec-niezgode.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T05:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dlaczego Rosja atakuje porty? ISW o planach Kremla. Zwraca uwag\u0119 na s\u0142owa Putina", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/9a/1c/z29994564M,Prezydent-Rosji-Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Rosja ostrzeliwuje ukrai\u0144skie porty prawdopodobnie, aby wymusi\u0107 znaczne ust\u0119pstwa od Zachodu - g\u0142osi raport ameryka\u0144skiego Instytutu Bada\u0144 nad Wojn\u0105. W ocenie think tanku, Rosja chce wywo\u0142a\u0107 napi\u0119cia mi\u0119dzy Ukrain\u0105 a krajami europejskimi, w tym Polsk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29994498,isw-o-planach-kremla-atakuja-porty-by-zintensyfikowac-konflikt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T05:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szkocja. 53-latka mog\u0142a straci\u0107 \u017cycie z powodu fiszbiny. Osiem dni by\u0142a w \u015bpi\u0105czce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/9a/1c/z29992882M,Pacjent--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\u017bycie Sylvii Halcrow ze Szkocji by\u0142o zagro\u017cone z powodu niewielkiej rany pod biustem spowodowanej prawdopodobnie przez fiszbin\u0119 z biustonosza. U kobiety dosz\u0142o do martwiczego zapalenia powi\u0119zi, czyli ostrego zaka\u017cenia tkanki \u0142\u0105cznej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29994047,szkocja-53-latka-mogla-stracic-zycie-z-powodu-fiszbiny-osiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T05:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Olsztyn. Chcieli ukra\u015b\u0107 zabytkowego poloneza o warto\u015bci 100 tys. z\u0142. Zam\u00f3wili lawet\u0119 i odjechali", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/93/1c/z29965591M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w Olsztynie otrzyma\u0142a zg\u0142oszenie dotycz\u0105ce kradzie\u017cy samochodu z parkingu podziemnego. By\u0142 nim zabytkowy polonez, kt\u00f3rego warto\u015b\u0107 zosta\u0142a oszacowana na 100 tysi\u0119cy z\u0142otych. Jak si\u0119 okaza\u0142o, z\u0142odzieje pocz\u0105tkowo nie mogli ukra\u015b\u0107 samochodu, wi\u0119c zam\u00f3wili lawet\u0119. Kiedy zostali zatrzymani, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce sprawa jest nieco bardziej z\u0142o\u017cona.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29994010,olsztyn-chcieli-ukrasc-zabytkowego-poloneza-o-wartosci-100.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T05:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chile. Urz\u0119dnicy przypisali m\u0119\u017cczy\u017anie cudze dzieci, pomylili nazwiska. \u017bona wyrzuci\u0142a go z domu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/9a/1c/z29993532M,Mezczyzna-zostal-wyrzucony-z-domu--bo-urzednicy-po.jpg\" vspace=\"2\" />Urz\u0119dnicy my\u015bleli, \u017ce Leonardo Sepulveda Rodriguez i Leonardo Rodriguez Sepulveda to jedna osoba. W rzeczywisto\u015bci jednak s\u0105 to dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani pochodz\u0105cy z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w - Chile oraz Wenezueli. Ka\u017cdy z nich ma dwoje dzieci. Urz\u0119dnicza pomy\u0142ka sprawi\u0142a, \u017ce Chilijczykowi przypisano r\u00f3wnie\u017c potomk\u00f3w Wenezuelczyka. Gdy \u017cona Rodrigueza dowiedzia\u0142a si\u0119 o rzekomym sekrecie swojego m\u0119\u017ca, wyrzuci\u0142a go z domu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29993247,urzednicy-przypisali-mezczyznie-cudze-dzieci-bo-pomylili-nazwiska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T04:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda chce by\u0107 rozgrywaj\u0105cym w UE. Stawia warunek PiS-owi w zamian za poparcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/92/1c/z29960504M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-i-prezydent-Andrzej-.jpg\" vspace=\"2\" />Je\u015bli PiS chce wsparcia prezydenta Andrzeja Dudy w kampanii, to musi uchwali\u0107 ustaw\u0119 o polskiej prezydencji w Unii Europejskiej, co pozwoli mu by\u0107 rozgrywajacym na forum unijnym - wynika z informacji Gazeta.pl. Jednocze\u015bnie grupa ludzi prezydenta chcia\u0142aby startowa\u0107 do Sejmu, licz\u0105c na to, \u017ce w zamian za poparcie Dudy dla PiS, dostan\u0105 oni od Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego bior\u0105ce miejsca na listach PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29991927,andrzej-duda-chce-byc-rozgrywajacym-w-ue-stawia-warunek-pis-owi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T04:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka Brytania. Niezwyk\u0142y kot codziennie pomaga swojej w\u0142a\u015bcicielce. Nie by\u0142 nawet szkolony", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/9a/1c/z29993996M,Wielka-Brytania--Kot-pomaga-swojej-wlascicielce-z-.jpg\" vspace=\"2\" />- Od chwili, gdy przeczytali\u015bmy jego formularz zg\u0142oszeniowy, wiedzieli\u015bmy, \u017ce Zebby jest kim\u015b wyj\u0105tkowym - powiedzia\u0142 organizator wydarzenia, podczas kt\u00f3rego wybrano kota roku w Wielkiej Brytanii. Kot Zebby nie by\u0142 szkolony, mimo tego jego pomoc codziennie sprawia, \u017ce \u017cycie 66-letniej w\u0142a\u015bcicielki z niepe\u0142nosprawno\u015bciami jest \u0142atwiejsze. Spos\u00f3b, w jaki to robi, zrobi\u0142 ogromne wra\u017cenie na ekspertach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29993833,wielka-brytania-zostal-wybrany-na-kota-roku-codziennie-pomaga.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T04:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - pi\u0105tek 21 lipca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/89/1c/z29924372M,Horoskop-dzienny---piatek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na pi\u0105tek 21 lipca. Tego dnia wiele znak\u00f3w zodiaku odczuje potrzeb\u0119 towarzystwa. Inni b\u0119d\u0105 chcieli zrealizowa\u0107 rozpocz\u0119te plany. Co si\u0119 zdarzy tego dnia? Ujawnia to horoskop na pi\u0105tek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29990477,horoskop-dzienny-piatek-21-lipca-baran-byk-bliznieta-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-21T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]