[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Balon z elektronik\u0105 znaleziony w Wielkopolsce. S\u0105 wst\u0119pne ustalenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/65/1c/z29777017M,Balon--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />P\u0142ytka doczepiona do balonu znalezionego w pi\u0105tek w Wielkopolsce to najprawdopodobniej modu\u0142 s\u0142u\u017c\u0105cy do badania jako\u015bci powietrza - ustali\u0142a policja. Na balon natrafi\u0142 w lesie w gminie Babiak jeden z mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29998009,balon-z-elektronika-znaleziony-w-wielkopolsce-sa-wstepne-ustalenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T20:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragiczny wypadek na A2. Auto zmia\u017cd\u017cone mi\u0119dzy dwiema ci\u0119\u017car\u00f3wkami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/9b/1c/z29997902M,Wypadek-na-A2.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w pi\u0105tek po po\u0142udniu na autostradzie A2 mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Wiskitki i Skierniewice. 40-letnia kobieta uderzy\u0142a swoim autem w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. W samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142a nast\u0119pnie kolejna ci\u0119\u017car\u00f3wka. Zgin\u0119\u0142a jedna osoba.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29997877,tragiczny-wypadek-na-a2-auto-zmiazdzone-miedzy-dwiema-ciezarowkami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T19:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Armia Bia\u0142orusi i wagnerowcy przy polskiej granicy. By\u0142y ambasador: Mog\u0105 by\u0107 strza\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/9b/1c/z29997285M,Pawel-Latuszka--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Obrony Narodowej zadecydowa\u0142o o przemieszczeniu cz\u0119\u015bci wojsk na wsch\u00f3d Polski. Jest to reakcja na trwaj\u0105ce szkolenie bia\u0142oruskiej armii i najemnik\u00f3w Grupy Wagnera. - Raczej nie odwa\u017c\u0105 si\u0119 zaatakowa\u0107 pa\u0144stwa, kt\u00f3re nale\u017cy do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego - stwierdzi\u0142 Pawe\u0142 \u0141atuszka. Zdaniem by\u0142ego ambasadora Bia\u0142orusi \u0107wiczenia maj\u0105 charakter prowokacyjny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29997016,szkolenie-armii-bialorusi-i-wagnerowcow-latuszka-cel-to-wywolania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T17:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "By\u0142y komendant o dzia\u0142aniach policji ws. pani Joanny. \"Niepoj\u0119ty skandal. Sytuacja kuriozalna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/9b/1c/z29995805M.jpg\" vspace=\"2\" />- Wylegitymowanie lekarzy w sali szpitalnej i na terenie szpitala, gdzie policjanci dokonali naruszenia miru i spokoju sali medycznej, jest niepoj\u0119tym skandalem. Po drugie mamy kuriozaln\u0105 sytuacj\u0119, jak z komedii, poniewa\u017c lekarz chcia\u0142 wezwa\u0107 policj\u0119 z powodu dzia\u0142a\u0144 policji - powiedzia\u0142 w rozmowie z Gazeta.pl Piotr Cali\u0144ski, by\u0142y komendant Centrum Szkolenia Policji w Legionowie. Ekspert oceni\u0142 spos\u00f3b dzia\u0142ania policji w sprawie pani Joanny jako nieprofesjonalny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29995779,byly-komendant-o-dzialaniach-policji-ws-pani-joanny-niepojety.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T16:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Balon z metalow\u0105 p\u0142ytk\u0105 znaleziony w lesie w Wielkopolsce. Przedmiot zabezpieczony przez s\u0142u\u017cby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/9b/1c/z29997278M,Policja-w-lesie--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W lesie na terenie powiatu kolskiego w Wielkopolsce znaleziono balon, do kt\u00f3rego do\u0142\u0105czona by\u0142a metalowa p\u0142ytka. Na razie nie wiadomo, do kogo nale\u017cy przedmiot i do czego s\u0142u\u017cy. - B\u0119dziemy to ustala\u0107 - m\u00f3wi portalowi Gazeta.pl m\u0142. insp. Andrzej Borowiak z Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Poznaniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29997247,balon-z-metalowa-plytka-znaleziony-w-lesie-w-wielkopolsce-przedmiot.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T15:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ostatnie po\u017cegnanie syna Sylwii Peretti. \"Czasem jest tak, \u017ce pope\u0142niasz b\u0142\u0119dy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/9b/1c/z29995942M,Sylwia-Peretti-z-synem--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Patryk, syn znanej z programu \"Kr\u00f3lowe \u017cycia\" Sylwii Peretti, zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym w Krakowie. - Tej nocy, podczas kt\u00f3rej wydarzy\u0142a si\u0119 ta tragedia, sta\u0142o si\u0119 co\u015b, czego nigdy nie zrozumiemy - m\u00f3wi\u0142 podczas ceremonii \u017ca\u0142obnej kolega 24-latka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29995520,ostatnie-pozegnanie-syna-sylwii-peretti-czasem-jest-tak-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T12:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe fakty ws. tajemniczej \u015bmierci 20-latka w \u0141odzi. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/9b/1c/z29995267M,20-latek-zmarl-na-stacji-benzynowej-w-Lodzi--Polic.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie osoby zosta\u0142y zatrzymane w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 20-latka na stacji benzynowej w \u0141odzi. Napastnicy wyci\u0105gn\u0119li go z samochodu, po czym odjechali autem. Z niewyja\u015bnionych dotychczas przyczyn m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna wkr\u00f3tce mia\u0142 zacz\u0105\u0107 s\u0142ania\u0107 si\u0119 na nogach i wkr\u00f3tce umrze\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29995020,20-latek-zmarl-na-stacji-benzynowej-w-lodzi-policja-zatrzymala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T09:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawa Joanny. Mariusz Kami\u0144ski chce przeprosin po konferencji Szymczyka. Od kogo?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/6e/1c/z29812458M,Szef-MSWiA-Mariusz-Kaminski.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie godz\u0119 si\u0119 na publiczny lincz na moich ludziach, oni chronili \u017cycie pani Joanny - przekonywa\u0142 w czwartek Jaros\u0142aw Szymczyk, komendant g\u0142\u00f3wny polskiej policji. Do jego s\u0142\u00f3w odni\u00f3s\u0142 si\u0119 szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski. \"W \u015bwietle konferencji komendanta polskim policjantom nale\u017c\u0105 si\u0119 przeprosiny\" - napisa\u0142 na Twitterze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994711,sprawa-joanny-mariusz-kaminski-chce-przeprosin-po-konferencji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T08:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ziobro usprawiedliwia\u0142 przeszukania policji ws. pani Joanny. M\u00f3wi\u0142 o sprawie Barbary Blidy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/9a/1c/z29994845M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />- To by\u0142y czynno\u015bci zwi\u0105zane z ratowaniem \u017cycia kobiety, kt\u00f3ra chcia\u0142a pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo, a nie by\u0142y to dzia\u0142ania w zwi\u0105zku z tym, \u017ce chcia\u0142a pope\u0142ni\u0107, czy pope\u0142ni\u0142a aborcj\u0119 - m\u00f3wi\u0142 o dzia\u0142aniach policji Zbigniew Ziobro w sprawie pani Joanny na antenie Polsat News.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994813,ziobro-usprawiedliwial-przeszukania-policji-ws-pani-joanny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T08:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Minister potwierdza: Na Dolnym \u015al\u0105sku spad\u0142 dron. \"Sytuacja pod kontrol\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/9b/1c/z29995455M,Minister-potwierdza--Na-Dolnym-Slasku-spadl-dron--.jpg\" vspace=\"2\" />Zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych potwierdzi\u0142, \u017ce w lesie na Dolnym \u015al\u0105sku odnaleziono drona. \"Sytuacja jest pod kontrol\u0105 i nie rodzi zagro\u017ce\u0144 dla Polski\" - zapewni\u0142 Stanis\u0142aw \u017baryn.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29995313,minister-potwierdza-na-dolnym-slasku-spadl-dron-sytuacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T08:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amiertelny wypadek przy mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie. Prokuratura: Patryk P. by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/9a/1c/z29994986M.jpg\" vspace=\"2\" />Wst\u0119pne wyniki bada\u0144 wykazuj\u0105, \u017ce 24-letni kierowca Patryk P. mia\u0142 we krwi 2,3 promila alkoholu - przekaza\u0142a Prokuratura Okr\u0119gowa w Krakowie w rozmowie z PAP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994890,smiertelny-wypadek-na-moscie-debnickim-w-krakowie-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T07:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na pi\u0105tek. Nad Polsk\u0105 przejd\u0105 burze i deszcz. Ale upa\u0142 ju\u017c czyha na horyzoncie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/9a/1c/z29994569M,Prognoza-pogody-na-piatek--Bedzie-pochmurnie--miej.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0105tek przywita\u0142 nas umiarkowan\u0105 temperatur\u0105 i zachmurzeniem obecnym w ca\u0142ym kraju. W ci\u0105gu dnia spodziewa\u0107 si\u0119 mo\u017cna okazjonalnych przeja\u015bnie\u0144, kt\u00f3re szybko przys\u0142oni\u0105 chmury deszczowe. Przez kraj przetoczy si\u0119 fala przelotnych burz, kt\u00f3rym miejscami mo\u017ce towarzyszy\u0107 grad. Na powr\u00f3t letniej s\u0142onecznej aury b\u0119dziemy musieli jeszcze troch\u0119 zaczeka\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994532,pogoda-na-piatek-nad-polska-przejda-burze-i-deszcz-ale-upal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T07:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Trzebie\u0144. Co\u015b spad\u0142o w lesie na Dolnym \u015al\u0105sku. S\u0142u\u017cby: To zwiadowczy dron wojskowy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/95/1c/z29971192M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142u\u017cby odnalaz\u0142y bezza\u0142ogowca w lesie na Dolnym \u015al\u0105sku - poinformowa\u0142o RMF FM. Jak przekazuje stra\u017c po\u017carna w rozmowie z serwisem, by\u0142 to zwiadowczy dron wojskowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994647,trzebien-cos-spadlo-w-lesie-na-dolnym-slasku-sluzby-to-zwiadowczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T06:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "B\u0119dzie protest w sprawie Joanny. \"By wykrzycze\u0107 niezgod\u0119\". \"Nie pope\u0142ni\u0142a \u017cadnego przest\u0119pstwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/9a/1c/z29994584M,Bedzie-protest-przed-siedziba-policji-w-Krakowie-w.jpg\" vspace=\"2\" />\"By wykrzycze\u0107 niezgod\u0119 na takie traktowanie obywatelek i obywateli. By przypomnie\u0107, \u017ce mamy prawo samodzielnie robi\u0107 aborcj\u0119\" - to powody organizacji protestu przed siedzib\u0105 policji w Krakowie. Odb\u0119dzie si\u0119 on w najbli\u017cszy wtorek, 25 lipca. Organizatorki - Og\u00f3lnopolski Strajk Kobiet - chc\u0105 w ten spos\u00f3b okaza\u0107 wsparcie Joannie i solidarno\u015b\u0107 z ni\u0105, po interwencji, jak\u0105 wobec kobiety podj\u0119\u0142a policja pod koniec kwietnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29994539,protest-w-krakowie-w-sprawie-joanny-by-wykrzyczec-niezgode.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-21T05:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]