[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna o wod\u0119. \u017byjemy w epoce \"wielkiego osuszania\" [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tUNktkuTURBXy9lMDEyMTdjYi1kMjA4LTQzNzItODZkOS1lZDEyOGMxYTgyZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie jest w niej, jak w filmach science fiction, u\u017cywana bro\u0144, tylko koparki.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8869952,wojna-o-wode-zyjemy-w-epoce-wielkiego-osuszania-wywiad.html", "date_published": "2023-07-21T20:00:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie szuka\u0107 \"Pi\u0144skich b\u0142ot\"? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aqWktkuTURBXy82MmQ0ZTYyYy04YzZjLTQ4NzQtYTFlZi0yMjM5Zjk2ZmJjYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powo\u0142aniu Biura Projektu Melioracji Polesia towarzyszy\u0142a wielka pompa. Upad\u0142o w ciszy i poczuciu wstydu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8869880,gdzie-szukac-pinskich-blot-wywiad.html", "date_published": "2023-07-21T20:00:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory w Hiszpanii. Dojdzie do prawdziwej politycznej korridy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xI7ktkuTURBXy9kYzRmNWE3ZS01NWMzLTQ5MTAtYWQxZS01Y2I1YTE1NDdkZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niedzielne wybory prawdopodobnie wygra centroprawicowa Partia Ludowa, po czym wejdzie w koalicj\u0119 z radykalnie prawicowym ugrupowaniem Vox. I zapewne b\u0119dzie to dopiero pocz\u0105tek prawdziwej politycznej korridy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8869945,wybory-w-hiszpanii-dojdzie-do-prawdziwej-politycznej-korridy.html", "date_published": "2023-07-21T20:00:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy sztuczna inteligencja mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 bank centralny?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NtUktkuTURBXy9hMTc0NGIyYi1jNjMxLTQ5MTAtODJlOC0zNGNjYjBjZDcwZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kiedy jakie\u015b p\u00f3\u0142 wieku temu krystalizowa\u0142 si\u0119 pomys\u0142 na nowoczesn\u0105 bankowo\u015b\u0107 centraln\u0105, prace nad sztuczn\u0105 inteligencj\u0105 by\u0142y w powijakach. Ale ju\u017c wtedy pojawi\u0142o si\u0119 pragnienie posiadania niezale\u017cnej w\u0142adzy monetarnej. Chodzi\u0142o o to, by zaistnia\u0142a ponadpolityczna i merytokratyczna instytucja, kt\u00f3ra nie b\u0119dzie si\u0119 kierowa\u0142a wol\u0105 demokratycznej wi\u0119kszo\u015bci, tylko wyznaczonymi regu\u0142ami oraz parametrami. Banki centralne ze starej neoliberalnej czytanki mia\u0142y by\u0107 w\u0142a\u015bnie tak\u0105 \u201esztuczn\u0105 inteligencj\u0105\u201d. To by\u0142o marzenie o AI wyprzedzaj\u0105ce rzeczywisto\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8869976,czy-sztuczna-inteligencja-moze-zastapic-bank-centralny.html", "date_published": "2023-07-21T20:00:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017bo\u0142nierze od czarnej roboty. Ka\u017cdy uzurpator potrzebuje wsparcia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BqbktkuTURBXy8yYjYxODU0ZC00MzUyLTQwNWYtOGU2ZS0xY2U5OGU2OGQwYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ka\u017cdy uzurpator potrzebuje wsparcia. Najemnicy potrafili zmienia\u0107 bieg dziej\u00f3w, zostawali kr\u00f3lami, ale czasem \u2013 dos\u0142ownie \u2013 tracili te\u017c g\u0142owy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8869885,zolnierze-od-czarnej-roboty-kazdy-uzurpator-potrzebuje-wsparcia.html", "date_published": "2023-07-21T20:00:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Algieria chce przyst\u0105pi\u0107 do grupy BRICS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKkktkuTURBXy85NWNiMDkyMC03YmZiLTQxZmMtOTEzNy1iZjllMjdhZWM0YzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Algieria z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o przyst\u0105pienie do grupy BRICS, chce te\u017c zosta\u0107 akcjonariuszem BRICS Banku - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek prezydent Algierii Abd al-Mad\u017cid Tabbun na koniec swojej wizyty w Chinach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8880833,algieria-chce-przystapic-do-grupy-brics.html", "date_published": "2023-07-21T18:50:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144scy giganci technologiczni stworz\u0105 i wprowadz\u0105 w \u017cycie normy dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa AI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/agrktkuTURBXy83MmMyYTBmMi1lOWEyLTQ4MzktYjg3NC1mMzQzZTcwZjMzZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce siedem najwi\u0119kszych ameryka\u0144skich firm pracuj\u0105cych nad sztuczn\u0105 inteligencj\u0105 (AI) zobowi\u0105za\u0142o si\u0119 dobrowolnie przestrzega\u0107 szeregu zasad maj\u0105cych zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo ich produkt\u00f3w. Firmy, w tym m.in. Microsoft, Google i Meta, obieca\u0142y te\u017c, \u017ce dopuszcz\u0105 zewn\u0119trznych ekspert\u00f3w do testowania program\u00f3w przed ich wypuszczeniem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8880784,amerykanscy-giganci-technologiczni-stworza-i-wprowadza-w-zycie-normy-d.html", "date_published": "2023-07-21T18:47:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konflikt mi\u0119dzy Armeni\u0105 a Azerbejd\u017canem narasta. Premier Paszynian liczy si\u0119 z wojn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KNjktkuTURBXy83NmYwY2Y0Ni0yYjQ0LTQ1OTAtYWU4YS1kNzdiOTc4ZmYzNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Armenii Nikol Paszynian o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce &quot;bardzo prawdopodobna&quot; jest nowa wojna z Azerbejd\u017canem. Oskar\u017cy\u0142 przy tym Baku o dokonanie &quot;ludob\u00f3jstwa&quot; Ormian w G\u00f3rskim Karabachu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8880541,konflikt-miedzy-armenia-a-azerbejdzanem-narasta-premier-paszynian-lic.html", "date_published": "2023-07-21T18:32:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nadchodz\u0105cy weekend w Grecji b\u0119dzie najgor\u0119tszy od 50 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c5RktkuTURBXy8yNjllY2JiMC0wNDM0LTQxNWQtYjJkYS01NTkyZjQ3N2I4MmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najbli\u017csze dwa dni w Grecji &quot;mog\u0105 by\u0107 najgor\u0119tszym lipcowym weekendem od 50 lat&quot; - ocenili w pi\u0105tek greccy meteorolodzy. W niedziel\u0119 temperatury mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 44 stopni C w Atenach i 45 stopni w Tesalii.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8880487,nadchodzacy-weekend-w-grecji-bedzie-najgoretszy-od-50-lat.html", "date_published": "2023-07-21T18:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aspen Security Forum. Sekretarz stanu USA i szef CIA ostrzegaj\u0105 Prigo\u017cyna przed rosyjsk\u0105 \"polityk\u0105 otwartych okien\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BO3ktkuTURBXy8wYjg0MWE4Zi1jNWQ2LTQ0YTMtYmJhNS0yZTA1NTZlMjRlYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na miejscu Jewgienija Prigo\u017cyna bardzo bym si\u0119 martwi\u0142, poniewa\u017c NATO ma polityk\u0119 otwartych drzwi, a Rosja ma &quot;polityk\u0119 otwartych okien&quot; - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek sekretarz stanu USA Antony Blinken podczas konferencji Aspen Security Forum. Doda\u0142 te\u017c, \u017ce pojawienie si\u0119 najemnik\u00f3w Grupy Wagnera na Bia\u0142orusi jest z\u0142\u0105 wie\u015bci\u0105 dla tego kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8879171,aspen-security-forum-sekretarz-stanu-usa-i-szef-cia-ostrzegaja-prigoz.html", "date_published": "2023-07-21T16:59:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Protesty w Izraelu. Rezerwi\u015bci si\u0142 powietrznych zrealizowali swoje zapowiedzi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZ4ktkuTURBXy9iNzRjZWM2ZC1mYjg1LTQxOGItOTY3Yy0zOTA3NDFiODkzMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 1100 rezerwist\u00f3w si\u0142 powietrznych Izraela, w tym setki pilot\u00f3w, podpisa\u0142o w pi\u0105tek list, w kt\u00f3rym og\u0142osili, \u017ce zaprzestaj\u0105 dobrowolnej s\u0142u\u017cby w rezerwie, protestuj\u0105c przeciwko rz\u0105dowym planom reformy systemu s\u0105downictwa. Po\u0142owa izraelskich pilot\u00f3w wojskowych to \u017co\u0142nierze rezerwy, a ich absencja jest postrzegana jako zagro\u017cenie dla obronno\u015bci kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8878989,protesty-w-izraelu-rezerwisci-sil-powietrznych-zrealizowali-swoje-zap.html", "date_published": "2023-07-21T16:48:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141ukoil straci\u0142 bu\u0142garsk\u0105 koncesj\u0119 na wydobycie ropy naftowej na Morzu Czarnym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BexktkuTURBXy80MjcwMTY4OC01ZGNjLTQxYTgtOWY2MC00YzU5YTRhODAxMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Bu\u0142garii w trybie pilnym przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek w pierwszym i drugim czytaniu ustaw\u0119 o pozbawieniu rosyjskiego koncernu \u0141ukoil koncesji na korzystanie z terminalu naftowego Rosenec na p\u00f3\u0142noc od Burgas nad Morzem Czarnym. Nowy akt prawny ma wej\u015b\u0107 w \u017cycie za dwa tygodnie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8878524,lukoil-stracil-bulgarska-koncesje-na-wydobycie-ropy-naftowej-na-morzu.html", "date_published": "2023-07-21T16:15:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0142aszczak: Dzi\u015b wys\u0142ano zaproszenie do negocjacji zakupu \u015bmig\u0142owc\u00f3w wielozadaniowych S-70i Black Hawk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/33UktkuTURBXy9lMjcxYjVmNy1lMzBlLTQwNmYtYTEwMy1kNDdjZmQwYjg4NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uzupe\u0142niamy flot\u0119 \u015bmig\u0142owc\u00f3w o kolejne Black Hawki. Ju\u017c niebawem Wojsko Polskie b\u0119dzie dysponowa\u0142o pe\u0142n\u0105 gam\u0105 \u015bmig\u0142owc\u00f3w - zapowiedzia\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Agencja Uzbrojenia poinformowa\u0142a w pi\u0105tek o rozpocz\u0119ciu procedury zakupowej \u015bmig\u0142owc\u00f3w S-70i Black Hawk dla Wojsk Aeromobilnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8878145,blaszczak-dzis-wyslano-zaproszenie-do-negocjacji-zakupu-smiglowcow-wi.html", "date_published": "2023-07-21T15:50:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nielegalni imigranci zalewaj\u0105 Niemcy. Coraz popularniejszy jest tzw. szlak bia\u0142oruski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RgektkuTURBXy82MDc1ZDNjZi1mODJlLTRkMDMtYmQ2My1mZTQ5ZDVkYTFkNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pierwszej po\u0142owie bie\u017c\u0105cego roku znacz\u0105co wzros\u0142a liczba nielegalnych wjazd\u00f3w do Niemiec. Jak poinformowa\u0142a w pi\u0105tek policja federalna, od stycznia do czerwca naliczono 45 338 takich przypadk\u00f3w. Odnotowano 16 214 wjazd\u00f3w, czyli o 56 proc. wi\u0119cej ni\u017c w tym samym okresie ubieg\u0142ego roku. Przez ca\u0142y rok 2022 by\u0142o ich 91 986 - poda\u0142 portal dziennika &quot;Welt&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8877633,nielegalni-imigranci-zalewaja-niemcy-coraz-popularniejszy-jest-tzw-s.html", "date_published": "2023-07-21T15:23:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pistorius w Pradze: Niemcy s\u0105 gotowe wesprze\u0107 Polsk\u0119 w obronie wschodniej flanki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MxtktkuTURBXy9iZmY1MzdiYy1hM2ExLTQ1MDYtODNlZi0xNTM0MjViNWE1ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy s\u0105 gotowe wesprze\u0107 Polsk\u0119 w obronie wschodniej flanki NATO - powiedzia\u0142 minister obrony Niemiec Boris Pistorius na konferencji prasowej w Pradze w pi\u0105tek, odpowiadaj\u0105c na pytanie o zagro\u017cenia zwi\u0105zane z obecno\u015bci\u0105 na Bia\u0142orusi Grupy Wagnera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8877380,pistorius-w-pradze-niemcy-sa-gotowe-wesprzec-polske-w-obronie-wschodn.html", "date_published": "2023-07-21T15:09:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "WHO ostrzega przed kolejnym wirusem. Jego rozprzestrzenianie si\u0119 umo\u017cliwia ocieplanie si\u0119 klimatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vcxktkuTURBXy9kNjc1ZDI3ZC0zYTkzLTQxYWItODk2OC02MmM3YzQ3OTAzYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) ostrzeg\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce liczba przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na deng\u0119 mo\u017ce by\u0107 w 2023 roku rekordowa. Wirus dengi przenoszony jest przez komary najcz\u0119\u015bciej nale\u017c\u0105ce do gatunku aedes aegypti. Zagro\u017cona zaka\u017ceniem jest obecnie po\u0142owa mieszka\u0144c\u00f3w \u015bwiata.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8877037,who-ostrzega-przed-kolejnym-wirusem-jego-rozprzestrzenianie-sie-umozl.html", "date_published": "2023-07-21T14:48:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rheinmetall nie boi si\u0119 gr\u00f3\u017ab Kreml i dalej buduje fabryk\u0119 czo\u0142g\u00f3w na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DZNktkuTURBXy9jYjgyNDY5Ni04MmE4LTRjYzItOGNiNC0wMmM3ZjU0MDYzOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecki producent broni Rheinmetall nie przejmuje si\u0119 gro\u017abami ze strony Rosji i trzyma si\u0119 swojego planu budowy fabryki czo\u0142g\u00f3w na Ukrainie - pisze w pi\u0105tek portal dziennika &quot;Bild&quot;. W czwartek Kreml zagrozi\u0142 zbombardowaniem planowanej na Ukrainie fabryki czo\u0142g\u00f3w po jej uko\u0144czeniu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8876453,rheinmetall-nie-boi-sie-grozb-kreml-i-dalej-buduje-fabryke-czolgow-na.html", "date_published": "2023-07-21T14:04:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Carbon Studio zamierza po\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 z Iron VR", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWrktkuTURBXy80NjcxYTk2Yy00OWIwLTQ4N2EtOTUyYS1kNjIzZmJlNDNjYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8876153,carbon-studio-zamierza-polaczyc-sie-z-iron-vr.html", "date_published": "2023-07-21T13:22:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KNF zgodzi\u0142a si\u0119 na wycofanie z obrotu akcji Summa Linguae Technologies i Arterii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8876129,knf-zgodzila-sie-na-wycofanie-z-obrotu-akcji-summa-linguae-technologie.html", "date_published": "2023-07-21T13:21:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budimex ma umow\u0119 na obwodnic\u0119 Zabierzowa za prawie 676 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p93ktkuTURBXy8zOTNjYjc2OS04OWMyLTQyZGQtOGMyMi1jZTVlZWNmM2UyMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8876094,budimex-ma-umowe-na-obwodnice-zabierzowa-za-prawie-676-mln-zl.html", "date_published": "2023-07-21T13:18:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "STS Holding pozytwnie ocenia wp\u0142yw wezwania Entain Holdings, cen\u0119 jako godziw\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8876066,sts-holding-pozytwnie-ocenia-wplyw-wezwania-entain-holdings-cene-jako.html", "date_published": "2023-07-21T13:16:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0142aszczak: Powstaj\u0105cy 2. Korpus Polski b\u0119dzie wzorowany na ameryka\u0144skiej armii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6RNktkuTURBXy9mMTU3Y2ZlMy0zMjQ2LTQxZWYtYjdmZC0zNDU0ZWU5OGNhZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gen. Adam Joks b\u0119dzie odpowiedzialny za stworzenie 2 Korpusu Polskiego, b\u0119dzie on zorganizowany na wz\u00f3r ameryka\u0144ski; w jego sk\u0142adzie b\u0119dzie m.in. element zwi\u0105zany ze \u015bmig\u0142owcami bojowymi; celem jest wykorzystanie do\u015bwiadczenia genera\u0142a w si\u0142ach USA - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8875886,blaszczak-powstajacy-2-korpus-polski-bedzie-wzorowany-na-amerykanski.html", "date_published": "2023-07-21T13:04:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P\u0142atno\u015bci got\u00f3wkowe mi\u0119dzy firmami z wy\u017cszym limitem od stycznia 2024 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kB0ktkuTURBXy80YjIyNTM1NS03OTFlLTRjNjctYWRjZi1hMmVhZTZiZTJkN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 uchylaj\u0105c\u0105 ograniczenia w p\u0142atno\u015bciach got\u00f3wk\u0105, dokonywanych przez konsument\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142y wej\u015b\u0107 w \u017cycie 1 stycznia 2024 r. - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Kancelaria Prezydenta RP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8875711,platnosci-gotowkowe-miedzy-firmami-z-wyzszym-limitem-od-stycznia-2024.html", "date_published": "2023-07-21T12:40:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny paliw: czego w przysz\u0142ym tygodniu mog\u0105 si\u0119 spodziewa\u0107 kierowcy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_M7ktkuTURBXy9lOTcwZmI3OS1hOWMwLTRkNWItYWIyYi05ZTNlMDNmZmY0YjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny paliw s\u0105 stabilne, cho\u0107 w przysz\u0142ym tygodniu mo\u017cliwe s\u0105 niewielkie korekty w g\u00f3r\u0119 - ocenili w pi\u0105tek analitycy portalu e-petrol.pl. Dodali, \u017ce na razie nie wida\u0107 efekt\u00f3w dro\u017cej\u0105cej ropy, bo negatywne skutki zmian na gie\u0142dach naftowych \u0142agodzi mocnienie z\u0142otego do dolara.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/aktualnosci/artykuly/8875704,ceny-paliw-czego-w-przyszlym-tygodniu-moga-sie-spodziewac-kierowcy.html", "date_published": "2023-07-21T12:39:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Upadek Getin Noble Bank. Do kogo maj\u0105 si\u0119 zg\u0142osi\u0107 dotychczasowi klienci banku?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KydktkuTURBXy9iOWMxZjhkOC1jOWNhLTQ2ZjEtOTU0NC1kNzk2YTM4ZTBlOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kredytobiorcy Getin Noble Bank mog\u0105 zg\u0142osi\u0107 wierzytelno\u015bci wynikaj\u0105ce z zap\u0142aty \u015brodk\u00f3w w zwi\u0105zku z niewa\u017cno\u015bci\u0105 um\u00f3w kredytowych waloryzowanych w szwajcarskich frankach - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Rzecznik Finansowy (RF) po tym, jak w czwartek og\u0142oszono upad\u0142o\u015bci Getin Noble Banku.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8875682,upadek-getin-noble-bank-do-kogo-maja-sie-zglosic-dotychczasowi-klienc.html", "date_published": "2023-07-21T12:35:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "14. emerytura na sta\u0142e. Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/shWktkuTURBXy82NjViNTk4ZC1hNGRlLTQyNGEtODc2MS1hMDk1ZDI2YjkxMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda 19 lipca 2023 r. podpisa\u0142 ustaw\u0119 o kolejnym dodatkowym rocznym \u015bwiadczeniu pieni\u0119\u017cnym dla emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142o w pi\u0105tek jego biuro prasowe.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8875445,14-emerytura-na-stale-prezydent-podpisal-ustawe.html", "date_published": "2023-07-21T11:58:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Erdogan: Moje rozmowy z Putinem mog\u0105 doprowadzi\u0107 do odnowienia umowy zbo\u017cowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ELTktkuTURBXy84ZjUyNjZmZi00N2QzLTQyMWYtYjJmZC02NzQxZjNhYmI2NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Moje rozmowy z W\u0142adimirem Putinem mog\u0105 doprowadzi\u0107 do odnowienia umowy zbo\u017cowej, nale\u017cy wzi\u0105\u0107 pod uwag\u0119 \u017c\u0105dania Rosji - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan na konferencji prasowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8875362,erdogan-moje-rozmowy-z-putinem-moga-doprowadzic-do-odnowienia-umowy-z.html", "date_published": "2023-07-21T11:36:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA pomog\u0105 Ukrainie wywie\u017a\u0107 zbo\u017ce mimo rosyjskiej blokady. \"Ju\u017c to robili\u015bmy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wpbktkuTURBXy85NTYxNTk2Yi05OGFmLTRiYjQtYjdmZS0yNjc4MTFiNzcxZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Ukrain\u0105 oraz sojusznikami i partnerami, aby pom\u00f3c jej w wywiezieniu zbo\u017ca mimo rosyjskiej blokady \u2013 powiedzia\u0142 rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby w wywiadzie dla G\u0142osu Ameryki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8875282,usa-pomoga-ukrainie-wywiezc-zboze-mimo-rosyjskiej-blokady-juz-to-rob.html", "date_published": "2023-07-21T11:23:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czym si\u0119 r\u00f3\u017cni inflacja CPI od inflacji HICP?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/678ktkuTURBXy9iMmNkMDZiYi1iZDBiLTQ3YWQtOWU1Zi1lYmNmYzJiNjkxOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja CPI (Consumer Price Index) i inflacja HICP (Harmonized Index of Consumer Prices) to dwie r\u00f3\u017cne miary inflacji, kt\u00f3re s\u0142u\u017c\u0105 do monitorowania zmian cen towar\u00f3w i us\u0142ug w gospodarce. Chocia\u017c obie miary mierz\u0105 inflacj\u0119, to jednak r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 w kilku aspektach.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8875137,czym-sie-rozni-inflacja-cpi-od-inflacji-hicp.html", "date_published": "2023-07-21T10:55:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wszyscy o nim m\u00f3wi\u0105, ale nie wszyscy rozumiej\u0105. Czym jest wzrost PKB?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i9qktkuTURBXy9jZTEwNmFiZC1lMzMwLTRmMzItOWQ4ZS1hNTU2MThlNTVjNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKB, czyli Produkt Krajowy Brutto, jest jednym z najwa\u017cniejszych wska\u017anik\u00f3w ekonomicznych u\u017cywanych do pomiaru wielko\u015bci i wydajno\u015bci gospodarki kraju. Zmiana PKB wskazuje na to, czy gospodarka rozwija si\u0119, czy te\u017c jest w recesji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8862137,czym-jest-wzrost-pkb-definicj.html", "date_published": "2023-07-21T10:50:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co to jest zysk EBITDA?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1FktkuTURBXy9kNzY3ZjFjNS02ODc0LTRmZjUtYTkxYS00NzFkMjMxMDM5YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />EBITDA jest skr\u00f3tem od angloj\u0119zycznego terminu &quot;Earnings Before Interest, Taxes, Depreciation, and Amortization&quot;, co w j\u0119zyku polskim mo\u017cna przet\u0142umaczy\u0107 jako &quot;Zysk przed odsetkami, podatkami, amortyzacj\u0105 i odpisami&quot;.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8874717,co-to-jest-zysk-ebitda.html", "date_published": "2023-07-21T10:48:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Otwarcie CPK oznacza koniec Lotniska Chopina? \"Nie ma decyzji o zamkni\u0119ciu\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8byktkuTURBXy9mMGFkMzU3ZC01MTI4LTRiMzUtYjk5Yi1hOWQ5ZjdhYzk3MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W projekcie rz\u0105dowej strategii dla bran\u017cy lotniczej nie ma decyzji rz\u0105du o zamkni\u0119ciu Lotniska Chopina w Warszawie - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek Ministerstwo Funduszy i Polityki Regionalnej.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8875108,otwarcie-cpk-oznacza-koniec-lotniska-chopina-nie-ma-decyzji-o-zamkni.html", "date_published": "2023-07-21T10:11:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski d\u0142ug publiczny spada. Eurostat poda\u0142 najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski d\u0142ug publiczny na koniec I kwarta\u0142u 2023 r. wyni\u00f3s\u0142 48,1 proc. PKB wobec 49,1 proc. PKB w IV kw. 2022 r. i wobec 51,9 proc. PKB w I kw. 2022 r. - poda\u0142 Eurostat.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8875100,polski-dlug-publiczny-spada-eurostat-podal-najnowsze-dane.html", "date_published": "2023-07-21T09:57:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski d\u0142ug publiczny spada. Jak wypadamy na tle Europy? [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KqnktkuTURBXy9lNTAwZmQ3ZC03N2U4LTRjMzUtYjVkYi1lYjc1ODJmM2Q2OWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski d\u0142ug publiczny na koniec I kwarta\u0142u 2023 r. wyni\u00f3s\u0142 48,1 proc. PKB wobec 49,1 proc. PKB w IV kw. 2022 r. i wobec 51,9 proc. PKB w I kw. 2022 r. - poda\u0142 Eurostat.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8875100,polski-dlug-publiczny-spada-jak-wypadamy-na-tle-europy-mapa.html", "date_published": "2023-07-21T09:57:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polityczny problem w Niemczech narasta. Pad\u0142 rekord poparcia dla AfD na zachodzie kraju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2D0ktkuTURBXy8zNGFiNjIxMS1lMzg0LTQyNGUtOWNmYS03ZmEzZmRlNTRlMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawicowa partia Alternatywa dla Niemiec (AfD) do tej pory odnotowywa\u0142a najwi\u0119ksze sukcesy w sonda\u017cach we wschodnich krajach zwi\u0105zkowych. Teraz jednak osi\u0105gn\u0119\u0142a rekordowy wynik tak\u017ce w zachodnim landzie. Gdyby wybory landowe w Badenii-Wirtembergii (BW) odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, AfD mia\u0142aby 19 procent.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8875084,polityczny-problem-w-niemczech-narasta-padl-rekord-poparcia-dla-afd-n.html", "date_published": "2023-07-21T09:30:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czechy chc\u0105 dost\u0119pu do polskiego terminala LNG. \"Rozmowy s\u0105 zaawansowane\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGuktkuTURBXy9kNDExYzMwMS01M2E1LTQ3MGQtYmMxMC1kNzY1OGEzOTVhNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czesi s\u0105 zainteresowani dost\u0119pem do p\u0142ywaj\u0105cego terminala LNG w Zatoce Gda\u0144skiej; rozmowy s\u0105 zaawansowane - wskaza\u0142a w pi\u0105tek w Programie III Polskiego Radia minister klimatu Anna Moskwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8874984,czechy-chca-dostepu-do-polskiego-terminala-lng-rozmowy-sa-zaawansowa.html", "date_published": "2023-07-21T08:59:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chcia\u0142a zarobi\u0107 na kryptowalutach, a z jej konta znikn\u0119\u0142o ponad 100 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eBKktkuTURBXy83NDRmMjZlMy0zNjU3LTRhNTEtYTU3Ni05MTdiZjhlZjZmOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 100 tys. z\u0142 i 4 tys. euro straci\u0142a mieszkanka \u017buromina (Mazowieckie), kt\u00f3ra chcia\u0142a zarobi\u0107 na gie\u0142dzie kryptowalutowej. Oszu\u015bci, wykorzystuj\u0105c dane osobowe kobiety, zaci\u0105gn\u0119li r\u00f3wnie\u017c po\u017cyczk\u0119 na 10 tys. z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek \u017curomi\u0144ska policja.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8874966,chciala-zarobic-na-kryptowalutach-a-z-jej-konta-zniknelo-ponad-100-ty.html", "date_published": "2023-07-21T08:51:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chcesz wynaj\u0105\u0107 ma\u0142e mieszkanie? W tych miastach ceny spad\u0142y najbardziej [ANALIZA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xWgktkuTURBXy8xOWNjNDMxNi02NGU4LTRlMmUtOTRjYi04M2FkMDVmODA1ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8874915,chcesz-wynajac-male-mieszkanie-w-tych-miastach-ceny-spadly-najbardzie.html", "date_published": "2023-07-21T08:39:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UW poda\u0142 wyniki rekrutacji. Te kierunki studi\u00f3w s\u0105 najbardziej oblegane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FNpktkuTURBXy9lMmY3MWMxZi0wZWQ2LTQ4M2UtYWU2Zi1jNmUwMzUwNzAyMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uniwersytet Warszawski 20 lipca og\u0142osi\u0142 wyniki rekrutacji na studia stacjonarne I stopnia i jednolite magisterskie. W rekrutacji bra\u0142o udzia\u0142 ponad 30 tys. kandydat\u00f3w, w tym 2 tys. os\u00f3b z zagranicy. Kandydaci dokonali prawie 58 tys. rejestracji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8874809,uw-podal-wyniki-rekrutacji-te-kierunki-studiow-sa-najbardziej-oblegan.html", "date_published": "2023-07-21T08:15:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c detaliczna w d\u00f3\u0142. S\u0105 dane za czerwiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c detaliczna w cenach sta\u0142ych w czerwcu 2023 r. spad\u0142a o 4,7 proc. w uj\u0119ciu rocznym, a w uj\u0119ciu miesi\u0119cznym wzros\u0142a o 0,9 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Sprzeda\u017c detaliczna w cenach bie\u017c\u0105cych wzros\u0142a w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu o 2,1 proc. rdr.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8874759,gus-sprzedaz-detaliczna-w-dol-sa-dane-za-czerwiec.html", "date_published": "2023-07-21T08:07:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oszukuj\u0105 nas na materia\u0142ach budowlanych. Ich jako\u015b\u0107 jest gorsza ni\u017c deklarowana [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J7zktkuTURBXy9kYWUwZGJkNC1lMDA1LTQ2OGUtODdmMS0wYWRkZjZiMGU1N2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co pi\u0105ty wyr\u00f3b budowlany mia\u0142 w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowe gorsze od deklarowanych przez producenta - wskaza\u0142 w pi\u0105tek portal Gethome.pl powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wyniki bada\u0144 nadzoru budowlanego. Najwi\u0119cej zastrze\u017ce\u0144 dotyczy materia\u0142\u00f3w termoizolacyjnych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8874724,oszukuja-nas-na-materialach-budowlanych-ich-jakosc-jest-gorsza-niz-de.html", "date_published": "2023-07-21T08:02:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stalprofil mia\u0142 wst\u0119pnie 4,27 mln z\u0142 jedn. zysku netto, 4 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MVtktkuTURBXy83MTI0ZjhiZi03NzU5LTRlNWItYjQ2Yi05ZmRlZmZhODA5NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8874648,stalprofil-mial-wstepnie-427-mln-zl-jedn-zysku-netto-4-mln-zl-zysku.html", "date_published": "2023-07-21T07:49:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody Asbisu wzros\u0142y szacunkowo o ok. 29 proc. r/r do ok. 267 mln USD w czerwcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8874585,przychody-asbisu-wzrosly-szacunkowo-o-ok-29-proc-rr-do-ok-267-mln.html", "date_published": "2023-07-21T07:40:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Best zaprosi\u0142 do sprzeda\u017cy maks. 151,52 tys. akcji w\u0142asnych po 33 z\u0142 za szt.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8874560,best-zaprosil-do-sprzedazy-maks-15152-tys-akcji-wlasnych-po-33-zl-z.html", "date_published": "2023-07-21T07:36:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alumetal mia\u0142 wst\u0119pnie 9,5 mln z\u0142 znorm. zysku netto w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usMktkuTURBXy9jNzFlNjQxOS00NzdkLTQzY2ItYjdlNC0yZTM2OGRhZGUyZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8874541,alumetal-mial-wstepnie-95-mln-zl-znorm-zysku-netto-w-ii-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-07-21T07:33:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy s\u0105 najwi\u0119kszym eksporterem odpad\u00f3w w UE. \"W morzu p\u0142ywa obecnie 86 mln ton \u015bmieci\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BWKktkuTURBXy8xMzU4N2MxNC0wODhjLTRmMGUtOGNmOC05MDhkYzFjYWZkN2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />745 100 ton - tyle odpad\u00f3w z tworzyw sztucznych wywioz\u0142y Niemcy za granic\u0119 w ca\u0142ym 2022 roku. Takie dane poda\u0142 Federalny Urz\u0105d Statystyczny. Onacza to, \u017ce Niemcy zajmuj\u0105 niechlubne, pierwsze miejsce w eksporcie odpad\u00f3w w UE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8874483,niemcy-sa-najwiekszym-eksporterem-odpadow-w-ue-w-morzu-plywa-obecnie.html", "date_published": "2023-07-21T07:23:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska przemie\u015bci formacje wojskowe z zachodu na wsch\u00f3d kraju. Jest decyzja MON", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BXpktkuTURBXy84YTMzZDZiYS0yZjFlLTRhMDYtYjFmNS1jYmY0ZmI3NmE1MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komitet ds. bezpiecze\u0144stwa analizowa\u0142 mo\u017cliwe zagro\u017cenia zwi\u0105zane z obecno\u015bci\u0105 Grupy Wagnera na Bia\u0142orusi; szef MON, przewodnicz\u0105cy Komitetu Mariusz B\u0142aszczak zdecydowa\u0142 o przemieszczeniu naszych formacji wojskowych z zachodu na wsch\u00f3d Polski - powiedzia\u0142 PAP sekretarz Komitetu, minister Zbigniew Hoffmann.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8874441,polska-przemiesci-formacje-wojskowe-z-zachodu-na-wschod-kraju-jest-de.html", "date_published": "2023-07-21T07:16:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0106wiczenia Grupy Wagnera na Bia\u0142orusi. Czy mamy si\u0119 czego obawia\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZXYktkuTURBXy81M2Y4YzE1Ni02NDA3LTQxMzItOWUzYS0yZjg1Yzc1MTFjMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0106wiczenia Si\u0142 Zbrojnych Republiki Bia\u0142orusi i Grupy Wagnera przy granicy z Polsk\u0105 to element maj\u0105cy rozdra\u017cni\u0107 NATO \u2013 m\u00f3wi PAP redaktor naczelny miesi\u0119cznika &quot;Wojsko i Technika\u201d Andrzej Ki\u0144ski. Jego zdaniem, stacjonuj\u0105ce na Bia\u0142orusi oddzia\u0142y Grupy Wagnera nie stanowi\u0105 zagro\u017cenia militarnego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8874433,cwiczenia-grupy-wagnera-na-bialorusi-czy-mamy-sie-czego-obawiac.html", "date_published": "2023-07-21T07:07:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Dobry start\". ZUS rozpocz\u0105\u0142 wyp\u0142at\u0119 pieni\u0119dzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I2iktkuTURBXy85MTE1YmI4NS01ZGVlLTQ2OGUtYWI1YS02MjUzOWRmNWI4MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 60 mln z\u0142otych zosta\u0142o przelanych na konta rodzic\u00f3w w ramach programy &quot;Dobry start&quot;. \u015awiadczenie jest wyp\u0142acane wy\u0142\u0105cznie na rachunek p\u0142atniczy \u2013 poinformowa\u0142a PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. Kolejn\u0105 wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w zaplanowano na poniedzia\u0142ek.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8874435,dobry-start-zus-rozpoczal-wyplate-pieniedzy.html", "date_published": "2023-07-21T07:07:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pijesz espresso? To mo\u017ce zmniejsza\u0107 ryzyko wyst\u0105pienia tych schorze\u0144 [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q_JktkuTURBXy83ZGFjZmY1OC0yY2M2LTQxNDktODZmZi1iODI1YTQwYzkwZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sk\u0142adniki espresso mog\u0105 zapobiega\u0107 powstawaniu tzw. spl\u0105tk\u00f3w neurofibrylarnych, jednej z patologicznych struktur w m\u00f3zgu os\u00f3b chorych na alzheimera \u2013 informuje \u201eJournal of Agricultural and Food Chemistry&quot;, czasopismo Ameryka\u0144skiego Towarzystwa Chemicznego.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8874429,pijesz-espresso-to-moze-zmniejszac-ryzyko-wystapienia-tych-schorzen-.html", "date_published": "2023-07-21T07:02:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjskie rakiety uderzy\u0142y w ukrai\u0144ski magazyn zbo\u017ca. To ju\u017c kolejny taki atak", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NGVktkuTURBXy9jZjQxMTcwZS1kZmFjLTRlMjQtYmIwNC1hYWE1MWZmYWZmZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obwodzie odeskim dwie rosyjskie rakiety Kalibr trafi\u0142y w magazyn ze zbo\u017cem \u2013 powiadomi\u0142y w\u0142adze regionu. Zniszczeniu uleg\u0142o 100 ton grochu i 20 ton j\u0119czmienia. Ranne s\u0105 dwie osoby.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8874416,rosyjskie-rakiety-uderzyly-w-ukrainski-magazyn-zboza-to-juz-kolejny-t.html", "date_published": "2023-07-21T07:00:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy naftowej w g\u00f3r\u0119. Ile teraz trzeba p\u0142aci\u0107 za bary\u0142k\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7OwktkuTURBXy8wZTMwNWYxNS02MTVjLTRkYjYtYjFjNS1jYmQ5NWFhMzBkMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek rano notowania ropy Brent sz\u0142y w g\u00f3r\u0119 o 0,9 proc., do 80,33 dol. za bary\u0142k\u0119, tak\u017ce o 0,9 proc. zdro\u017ca\u0142a ameryka\u0144ska ropa WTI, do 76,33 dol. za bary\u0142k\u0119.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8874382,ceny-ropy-naftowej-w-gore-ile-teraz-trzeba-placic-za-barylke.html", "date_published": "2023-07-21T06:55:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec rekrutacji wi\u0119\u017ani\u00f3w do Grupy Wagnera. Londyn: To wa\u017cny moment wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kqEktkuTURBXy81Y2NlN2YyYy1lNzkzLTQ2NmMtOGZkYy02MDYzMDMyMmIzYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Program rekrutacji wi\u0119\u017ani\u00f3w przez rosyjsk\u0105 najemnicz\u0105 Grup\u0119 Wagnera przekszta\u0142ci\u0142 j\u0105 w organizacj\u0119 zdoln\u0105 podwa\u017cy\u0107 autorytet W\u0142adimira Putina, a jego zako\u0144czenie jest punktem odniesienia zar\u00f3wno w jej historii, jak i wojny na Ukrainie - oceni\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8874366,koniec-rekrutacji-wiezniow-do-grupy-wagnera-londyn-to-wazny-moment-w.html", "date_published": "2023-07-21T06:52:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Utrata prawa jazdy za porzucenie zwierz\u0105t? Propozycja znanego polityka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DMktkuTURBXy83OWM0NmIwMS0yM2E5LTRjOWYtYWYyZi1hYmJiYjhjNGFjZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odebranie lub zawieszenie prawa jazdy za porzucenie zwierz\u0105t- tak\u0105 kar\u0119 zaproponowa\u0142 w\u0142oski minister infrastruktury i transportu, wicepremier Matteo Salvini. Obro\u0144cy praw zwierz\u0105t chwal\u0105 ten pomys\u0142, ale zaznaczaj\u0105, \u017ce nie zapobiegnie to zostawianiu ps\u00f3w czy kot\u00f3w latem tego roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8874318,utrata-prawa-jazdy-za-porzucenie-zwierzat-propozycja-znanego-polityka.html", "date_published": "2023-07-21T06:43:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nawet milion aut rocznie? Niemiecka gigafabryka Tesli wybuduje w\u0142asn\u0105 elektrowni\u0119 i podwoi moce produkcyjne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/raxktkuTURBXy9jYmI3OGZkYy1iYTZlLTRlYjEtYWIzYi0zM2QzNjhkZmY0YmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gigafabryka Tesli w miejscowo\u015bci Gr\u00fcnheide pod Berlinem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c mia\u0142a w\u0142asn\u0105 elektrowni\u0119 gazow\u0105, kt\u00f3ra ma dostarcza\u0107 energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby zak\u0142adu. Niedawno zapad\u0142a decyzja o podwojeniu jego mocy produkcyjnych, a przeciwko projektowi protestuje spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8874273,niemiecka-gigafabryka-tesli-wybuduje-wlasna-elektrownie-milion-aut.html", "date_published": "2023-07-21T06:35:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015amiertelno\u015b\u0107 w USA znacznie wy\u017csza ni\u017c w innych bogatych pa\u0144stwach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KxMktkuTURBXy83MTYzMDA4OC02MDc3LTQ1ZTktYmQ0Ny1kODgyNjNkODAyNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby Stany Zjednoczone mia\u0142y wska\u017aniki umieralno\u015bci podobne do innych kraj\u00f3w, tylko w roku 2021 mo\u017cna by unikn\u0105\u0107 ponad miliona zgon\u00f3w, w tym wielu zgon\u00f3w m\u0142odych doros\u0142ych oraz os\u00f3b w wieku produkcyjnym \u2013 informuje pismo \u201ePNAS Nexus\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8874258,smiertelnosc-w-usa-znacznie-wyzsza-niz-w-innych-bogatych-panstwach.html", "date_published": "2023-07-21T06:23:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wicekanclerz Niemiec w Indiach. Berlin chce budowa\u0107 \"przeciwwag\u0119\" dla dominacji USA i Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E5PktkuTURBXy9jYzc5MTkyNS1lZTc3LTQ4NTMtOTBkYi02Yzk1NjkxNjA1OTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister gospodarki i klimatu Niemiec Robert Habeck przebywa z wizyt\u0105 w Indiach. Ma ona zwi\u0105zek z trwaj\u0105c\u0105 prezydencj\u0105 najludniejszego kraju na \u015bwiecie w G20, ale wed\u0142ug s\u0142\u00f3w wicekanclerza jest jeszcze drugi element: chodzi o nawi\u0105zanie bli\u017cszej wsp\u00f3\u0142pracy przy transformacji energetycznej i stworzenie \u201eprzeciwwagi\u201d dla dominacji USA i Chin na arenie mi\u0119dzynarodowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8874252,wicekanclerz-niemiec-w-indiach-berlin-chce-budowac-przeciwwage-dla.html", "date_published": "2023-07-21T06:22:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "D\u0142ugi bran\u017cy gastronomicznej. Oto wojew\u00f3dztwa, gdzie s\u0105 najbardziej zad\u0142u\u017cone firmy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dy4ktkuTURBXy8zMWQ1Y2I2Zi1lYjJjLTQzN2EtYjVmZi1lYTY3MTg5NzdmZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaleg\u0142o\u015bci sektora gastronomii si\u0119gaj\u0105 313,4 mln z\u0142 - najwi\u0119ksze maj\u0105 firmy z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, \u015bl\u0105skiego i dolno\u015bl\u0105skiego - wskaza\u0142 PAP prezes Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w Adam \u0141\u0105cki. Doda\u0142, \u017ce wy\u017csze ni\u017c obecnie d\u0142ugi bran\u017ca mia\u0142a tylko w pierwszym roku pandemii.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8874155,dlugi-branzy-gastronomicznej-oto-wojewodztwa-gdzie-sa-najbardziej-za.html", "date_published": "2023-07-21T06:06:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy Ukraina otrzyma my\u015bliwce F-16? Kirby m\u00f3wi o prawdopodobnym terminie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wpbktkuTURBXy85NTYxNTk2Yi05OGFmLTRiYjQtYjdmZS0yNjc4MTFiNzcxZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone mog\u0105 przekaza\u0107 Ukrainie my\u015bliwce F-16 do ko\u0144ca tego roku, powiedzia\u0142 w czwartek w wywiadzie dla Fox News John Kirby, rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8874107,kiedy-ukraina-otrzyma-mysliwce-f-16-kirby-mowi-o-prawdopodobnym-termi.html", "date_published": "2023-07-21T05:58:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Operacja szpiegowska chi\u0144skich haker\u00f3w. \"WSJ\": W\u0142amali si\u0119 do konta e-mail ambasadora USA w Pekinie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YNzktkuTURBXy8wYmE3MTUwNi1iOTc5LTRhYjctYjJhOS0wYTdmYmFlYWRkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144scy hakerzy uzyskali dost\u0119p do konta e-mail ambasadora USA w Chinach Nicholasa Burnsa w ramach operacji szpiegowskiej, kt\u00f3ra prawdopodobnie dotyczy\u0142a setek tysi\u0119cy indywidualnych e-maili pracownik\u00f3w rz\u0105du USA, poinformowa\u0142 w czwartek Wall Street Journal.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8874056,operacja-szpiegowska-chinskich-hakerow-wsj-wlamali-sie-do-konta-e.html", "date_published": "2023-07-21T05:49:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przewaga spadk\u00f3w na Wall Street, ale Dow ju\u017c 9 dzie\u0144 w g\u00f3r\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 przewag\u0105 spadk\u00f3w g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, ale Dow zanotowa\u0142 dziewi\u0105ty wzrostowy dzie\u0144 z rz\u0119du. Ponad 2 proc. straci\u0142 natomiast Nasdaq. W centrum uwagi inwestor\u00f3w s\u0105 sp\u00f3\u0142ki publikuj\u0105ce raporty z wynikami finansowymi za drugi kwarta\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8874014,przewaga-spadkow-na-wall-street-ale-dow-juz-9-dzien-w-gore.html", "date_published": "2023-07-21T05:43:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elektryczne lataj\u0105ce taks\u00f3wki coraz bli\u017cej. Tak wygl\u0105daj\u0105 testy jednej z nich [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rXdktkuTURBXy9mYjFjOGFmZS1jNzY0LTRlMWQtODQzYS01NjgyM2MxYjg0ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lilium NV, niemiecki start-up z bran\u017cy lotniczej, kt\u00f3ry bierze udzia\u0142 w globalnym wy\u015bcigu w bran\u017cy lataj\u0105cych taks\u00f3wek z nap\u0119dem elektrycznym, stara si\u0119 zebra\u0107 blisko 200 mln dol. Obecnie Lilium NV przeprowadza kolejne testy elektrycznego samolotu pionowego startu i l\u0105dowania w Centrum Lot\u00f3w ATLAS (Laboratorium Ruchu Lotniczego ds. Zaawansowanych System\u00f3w Bezza\u0142ogowych) w pobli\u017cu Villacarillo w Hiszpanii.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8865449,elektryczne-latajace-taksowki-coraz-blizej-tak-wygladaja-testy-jednej.html", "date_published": "2023-07-21T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elektryczne lataj\u0105ce taks\u00f3wki coraz bli\u017cej. Tak wygl\u0105daj\u0105 testy jednej z nich [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rXdktkuTURBXy9mYjFjOGFmZS1jNzY0LTRlMWQtODQzYS01NjgyM2MxYjg0ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lilium NV, niemiecki start-up z bran\u017cy lotniczej, kt\u00f3ry bierze udzia\u0142 w globalnym wy\u015bcigu w bran\u017cy lataj\u0105cych taks\u00f3wek z nap\u0119dem elektrycznym, stara si\u0119 zebra\u0107 blisko 200 mln dol. Obecnie Lilium NV przeprowadza kolejne testy elektrycznego samolotu pionowego startu i l\u0105dowania w Centrum Lot\u00f3w ATLAS (Laboratorium Ruchu Lotniczego ds. Zaawansowanych System\u00f3w Bezza\u0142ogowych) w pobli\u017cu Villacarillo w Hiszpanii.", "link": "https://forsal.pl/transport/galeria/8865449,elektryczne-latajace-taksowki-coraz-blizej-tak-wygladaja-testy-jednej.html", "date_published": "2023-07-21T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea - polska alternatywa dla Niemiec, czyli z Hyundaiem, LG i Samsungiem na Berlin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f5mktkuTURBXy82OWQ3NjZiZS1iYzMxLTRmYTQtOGUyZS1kYTg1OTEyNDgwMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska pomo\u017ce Korea\u0144czykom PODBI\u0106 EUROP\u0118, a Korea\u0144czycy pomog\u0105 Polsce POBI\u0106 NIEMCY \u2013 us\u0142ysza\u0142em od Bardzo Wysoko Postawionej Osoby w Rz\u0105dzie. Wsp\u00f3\u0142praca z Korea\u0144czykami ma si\u0119 radykalnie zacie\u015bni\u0107 po wyborach, gdy w\u0142adz\u0119 nad Wis\u0142\u0105 obejmie koalicja eurosceptycznego PiS z otwarcie antyunijn\u0105 Konfederacj\u0105 - pisze Zbigniew Bartu\u015b.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8868216,korea-polska-alternatywa-dla-niemiec-czyli-z-hyundaiem-lg-i-samsun.html", "date_published": "2023-07-21T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea Po\u0142udniowa pomo\u017ce Polsce podbi\u0107 Niemcy? Marzenia o pot\u0119\u017cnym sojuszu gospodarczym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f5mktkuTURBXy82OWQ3NjZiZS1iYzMxLTRmYTQtOGUyZS1kYTg1OTEyNDgwMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska pomo\u017ce Korea\u0144czykom PODBI\u0106 EUROP\u0118, a Korea\u0144czycy pomog\u0105 Polsce POBI\u0106 NIEMCY \u2013 us\u0142ysza\u0142em od Bardzo Wysoko Postawionej Osoby w Rz\u0105dzie. Wsp\u00f3\u0142praca z Korea\u0144czykami ma si\u0119 radykalnie zacie\u015bni\u0107 po wyborach, gdy w\u0142adz\u0119 nad Wis\u0142\u0105 obejmie koalicja eurosceptycznego PiS z otwarcie antyunijn\u0105 Konfederacj\u0105 - pisze Zbigniew Bartu\u015b.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8868216,korea-poludniowa-pomoze-polsce-podbic-niemcy-marzenia-o-poteznym-soju.html", "date_published": "2023-07-21T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Miliony ludzi b\u0119d\u0105 g\u0142odowa\u0107. To efekt wycofania si\u0119 Rosji z umowy zbo\u017cowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bILktkuTURBXy9iOWViMTFiNy00MWFiLTRmYjYtYTdhNi01YjlkYWQ5NTA5NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po tym, jak w poniedzia\u0142ek 17 lipca Kreml og\u0142osi\u0142, \u017ce wycofuje si\u0119 z umowy zbo\u017cowej, na \u015bwiatowych rynkach podskoczy\u0142y ceny kukurydzy i pszenicy. Wed\u0142ug Bia\u0142ego Domu umowa gwarantuj\u0105ca eksport zbo\u017ca z Ukrainy mia\u0142a krytyczne znaczenie dla cen \u017cywno\u015bci na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8862780,miliony-ludzi-beda-glodowac-to-efekt-wycofania-sie-rosji-z-umowy-zboz.html", "date_published": "2023-07-21T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Silver foxy i szcz\u0119\u015bliwa emerytura w pracy? Oto recepta 101-letniej Amerykanki  na d\u0142ugowieczno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PTxktkuTURBXy8xMzYwNjlhNS02ODBiLTQ4ODItYTE5NC1mNTg4ZTUyMWZkZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Praca na emeryturze kojarzy si\u0119 raczej z przymusem ekonomicznym, a nie przyjemno\u015bci\u0105. Temu pogl\u0105dowi przeczy historia 101-letniej Amerykanki Janye Burns, kt\u00f3ra cztery razy w tygodniu jedzie do oddalonego od swojego domu o 20 minut drogi sklepu pasmanteryjnego, gdzie rozpoczyna porann\u0105 zmian\u0119.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8854963,silver-foxy-i-szczesliwa-emerytura-w-pracy-oto-recepta-101-letniej-am.html", "date_published": "2023-07-21T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015awiatowy handel rop\u0105 zale\u017cy od tych miejsc. Oto strategiczne w\u0105skie gard\u0142a [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KCQktkuTURBXy8wNmQ0OWQ4NS01Nzc5LTQwNzEtODBiNS00NThjNWM2MjdhNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojsko USA zwi\u0119ksza swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 w Cie\u015bninie Ormuz i Zatoce Oma\u0144skiej w reakcji na to, co Pentagon okre\u015bli\u0142 jako \u201ealarmuj\u0105c\u0105 liczb\u0119 ostatnich wydarze\u0144 w Cie\u015bninie Ormuz\u201d. Wyja\u015bniaj\u0105c - chodzi o pr\u00f3by zaj\u0119cia przez Iran tankowc\u00f3w przep\u0142ywaj\u0105cych w tym rejonie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8852680,swiatowy-handel-ropa-zalezy-od-tych-miejsc-oto-strategiczne-waskie-ga.html", "date_published": "2023-07-21T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]