[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Andrzej Duda poda termin wybor\u00f3w prawdopodobnie na prze\u0142omie lipca i sierpnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/92/1c/z29961774M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda og\u0142osi dat\u0119 wybor\u00f3w parlamentarnych prawdopodobnie na prze\u0142omie lipca i sierpnia - informuje i.pl (Grupa Polska Press). Portal powo\u0142uje si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w Kancelarii Prezydenta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29990591,nieoficjalnie-andrzej-duda-poda-termin-wyborow-prawdopodobnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T20:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Magdalena \u015aroda postanowi\u0142a skomentowa\u0107 wypadek w Krakowie: Po pierwsze nie by\u0142 \"tragiczny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/a8/1b/z28999926M.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wypadek w Krakowie [...] nie by\u0142 tragiczny, ale normalny\" - pisze w komentarzu na Facebooku filozofka i etyczka Magdalena \u015aroda. \"Dobrze si\u0119 sta\u0142o, \u017ce panowie ciesz\u0105c si\u0119 swoj\u0105 jazd\u0105 nikogo nie zabili tylko siebie\" - doda\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29990472,magdalena-sroda-postanowila-skomentowac-wypadek-w-krakowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T20:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja reaguje na plany Ukrainy: Statki p\u0142yn\u0105ce do ukrai\u0144skich port\u00f3w zostan\u0105 uznane za wrogie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/99/1c/z29990444M,Terminal-zbozowy-w-Odessie.jpg\" vspace=\"2\" />Rosja zapowiada, \u017ce b\u0119dzie traktowa\u0142a wszystkie statki wp\u0142ywaj\u0105ce do ukrai\u0144skich port\u00f3w nad Morzem Czarnym jak okr\u0119ty bior\u0105ce udzia\u0142 w wojnie po stronie Kijowa. Wcze\u015bniej Ukraina zapowiedzia\u0142a, \u017ce stworzy nowy tymczasowy szlak morski do transportu zbo\u017ca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29990398,rosja-reaguje-na-plany-ukrainy-statki-plynace-do-ukrainskich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T19:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Suski zosta\u0142 zapytany o spraw\u0119 Joanny z Krakowa. \"Mamy jedno z bardziej liberalnych praw\". To bujda", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/19/1c/z29464076M,Marek-Suski--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Marek Suski zosta\u0142 zapytany o przypadek pani Joanny z Krakowa. Kiedy kobieta przyzna\u0142a, \u017ce dokona\u0142a aborcji w strachu o \u017cycie, wtedy zosta\u0142a wezwana do niej policja. Polityk PiS stwierdzi\u0142, \u017ce \"w Polsce jest jedno z bardziej liberalnych praw dotycz\u0105cych aborcji\". A jak jest naprawd\u0119? Jeste\u015bmy w tym wzgl\u0119dzie na szarym ko\u0144cu Unii Europejskiej, a w samej Europie bardziej restrykcyjne przepisy obowi\u0105zuj\u0105 ju\u017c tylko na Malcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29990358,suski-zostal-zapytany-o-sprawe-joanny-z-krakowa-mamy-jedno.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T19:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pos\u0142anka Anna Siarkowska przejdzie od Ziobryst\u00f3w do Konfederacji? To mo\u017ce by\u0107 jej pi\u0105ta zmiana partii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/99/1c/z29990408M,Anna-Siarkowska.jpg\" vspace=\"2\" />Anna Siarkowska, pos\u0142anka Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, przenosi si\u0119 z Suwerennej Polski do Konfederacji - wynika z ustale\u0144 Interii. Pos\u0142anka nie potwierdzi\u0142a jeszcze przej\u015bcia do ugrupowania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29990296,poslanka-anna-siarkowska-przejdzie-z-suwerennej-polski-do-konfederacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T19:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prigo\u017cyn na nagraniu z Bia\u0142orusi uderza w Rosj\u0119. Jakie plany ma Grupa Wagnera? \"Witamy w piekle\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/99/1c/z29990348M,Grupa-Wagnera--Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />- To, co dzieje si\u0119 teraz na froncie, to ha\u0144ba i nie ma potrzeby, aby\u015bmy si\u0119 przy\u0142\u0105czali - m\u00f3wi\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn w przem\u00f3wieniu wyg\u0142oszonym na terenie Bia\u0142orusi. Grupa Wagnera ma plany dotycz\u0105ce armii bia\u0142oruskiej i zapowiada, \u017ce \"to dopiero pocz\u0105tek najwi\u0119kszego zlecenia na \u015bwiecie, kt\u00f3re ju\u017c wkr\u00f3tce zostanie zrealizowane\". Prigo\u017cyn ujawni\u0142 te\u017c plany dotycz\u0105ce dzia\u0142alno\u015bci najemnik\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29990269,prigozyn-uderzyl-w-rosje-podczas-przemowienia-na-bialorusi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T18:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. Burze w ca\u0142ej Polsce. Potem upa\u0142 zn\u00f3w da o sobie zna\u0107. \"Zagro\u017cenie zdrowia i \u017cycia\" w prognozie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/99/1c/z29990393M,Prognoza-zagrozen-IMGW-na-czwartek-20-lipca-oraz-m.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy IMGW przedstawili prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 meteorologicznych, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce w kolejnych dniach nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 alert\u00f3w przed burzami i upa\u0142ami. Wzrost temperatury b\u0119dzie odczuwalny ju\u017c od niedzieli. W\u00f3wczas termometry w po\u0142udniowo-zachodniej Polsce poka\u017c\u0105 ponad 30 stopni. Jak wygl\u0105da prognoza pogody na kolejne dni?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29990288,pogoda-upal-znow-da-o-sobie-znac-temperatura-zagrazajaca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T18:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Polacy wielkimi bohaterami Makarskiej\". Chorwacki dziennik o tym, jak policjanci uratowali turyst\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/99/1c/z29990323M,Polscy-policjanci-bohaterami-Chorwacji.jpg\" vspace=\"2\" />\"Polscy policjanci wielkimi bohaterami Makarskiej\" - pisze chorwacki dziennik. We wtorek dw\u00f3ch funkcjonariuszy przed s\u0142u\u017cb\u0105 dostrzeg\u0142o w wodzie ton\u0105cego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Marcin Czy\u017c i Piotr Filar przebywaj\u0105 w kraju w ramach proketu \"Bezpieczny sezon wakacji\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29990208,polscy-policjanci-wielkimi-bohaterami-makarskiej-chorwacki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T18:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joanna o \"najtrudniejszym momencie\": Poczu\u0142am, \u017ce jestem zupe\u0142nie sama, odarta z godno\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/98/1c/z29986277M,Screen-z-materialu--Faktow--TVN.jpg\" vspace=\"2\" />- Poczu\u0142am, \u017ce nikt mnie nie chroni, \u017ce jestem w tej sytuacji zupe\u0142nie sama, odarta z godno\u015bci. To by\u0142o bardzo upokarzaj\u0105ce - powiedzia\u0142a w \"Faktach po faktach\" TVN24 pani Joanna, wobec kt\u00f3rej podczas pobytu w szpitalu interweniowa\u0142a policja. Kobieta przyj\u0119\u0142a wcze\u015bniej \u015brodki poronne. Jak wskazywa\u0142a jej pe\u0142nomocniczka Kamila Ferenc, \"nawet gro\u017ani przest\u0119pcy, kt\u00f3rzy trafiaj\u0105 do szpitala, nie s\u0105 tak traktowani\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29989996,joanna-o-najtrudniejszym-momencie-poczulam-ze-jestem-zupelnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T18:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017bo\u0142nierz USA uciek\u0142 do Korei P\u00f3\u0142nocnej. Co o nim wiadomo? \"Za\u015bmia\u0142 si\u0119 - hahaha - i po prostu pobieg\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/98/1c/z29985680M,Zolnierze-amerykanscy-w-Panmundzomie.jpg\" vspace=\"2\" />Ameryka\u0144ski \u017co\u0142nierz Travis King, kt\u00f3ry prawdopodobnie jest przetrzymywany w wi\u0119zieniu w Korei P\u00f3\u0142nocnej, wcze\u015bniej mia\u0142 problemy z prawem w Korei Po\u0142udniowej. - Nie s\u0105dz\u0119, aby ktokolwiek przy zdrowych zmys\u0142ach chcia\u0142 jecha\u0107 do Korei P\u00f3\u0142nocnej, wi\u0119c uwa\u017cam, \u017ce ucieczka do tego kraju to jaki\u015b wyczyn kaskaderski - m\u00f3wi\u0142a jedna z uczestniczek wycieczki, do kt\u00f3rej przy\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 King.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29990166,zolnierz-usa-uciekl-do-korei-polnocnej-co-o-nim-wiadomo-zasmial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T18:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szale\u0144cze rajdy ulicami Wroc\u0142awia. Licznik wskazywa\u0142 nawet 280 km/h. Tiktokera szuka policja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/99/1c/z29990225M,Korek-samochodowy---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Lokalne media opisuj\u0105 rajdy, kt\u00f3re jeden z tiktoker\u00f3w ma urz\u0105dza\u0107 we Wroc\u0142awiu. Kierowca w niebezpieczny spos\u00f3b wyprzedza inne pojazdy, a autostradow\u0105 obwodnic\u0105 p\u0119dzi nawet 280 km/h. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29990180,szalencze-rajdy-ulicami-wroclawia-licznik-wskazywal-nawet-280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T17:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oru\u015b to jedyny kraj w Europie z kar\u0105 \u015bmierci. Wi\u0119\u017aniom strzela si\u0119 w ty\u0142 g\u0142owy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/99/1c/z29990202M,Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142oru\u015b to jedyny europejski kraj, w kt\u00f3rym wykonuje si\u0119 kar\u0119 \u015bmierci. - Przeciwnicy rz\u0105du stoj\u0105 (...) przed perspektyw\u0105 rozstrzelania, je\u015bli odwa\u017c\u0105 si\u0119 zabra\u0107 g\u0142os - m\u00f3wi\u0142a Marie Struthers, dyrektorka Amnesty International na Europ\u0119 Wschodni\u0105 i Azj\u0119 \u015arodkow\u0105, w maju tego roku, kiedy w kraju przyj\u0119ta zosta\u0142a nowa ustawa, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 kara \u015bmierci mo\u017ce by\u0107 orzekana tak\u017ce za \"pr\u00f3by przeprowadzenia atak\u00f3w terrorystycznych\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29990081,bialorus-to-jedyny-kraj-w-europie-z-kara-smierci-wiezniom-strzela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T17:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tury\u015bci wracaj\u0105cy z Grecji nie zostali wpuszczeni do Polski przez rz\u0105dow\u0105 agencj\u0119. \"Kwestie procedur\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/99/1c/z29990183M,Samolot--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Samolot lec\u0105cy z Salonik do Wroc\u0142awia nie zosta\u0142 wpuszczony na teren Polski. Maszyna musia\u0142a l\u0105dowa\u0107 na lotnisku w Bratys\u0142awie, sk\u0105d tury\u015bci zostali ponownie przetransportowani do Grecji. Tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0119\u0142a Polska Agencja \u017beglugi Powietrznej, cho\u0107 pasa\u017cerowie twierdz\u0105, \u017ce pilot przekaza\u0142 im inn\u0105 informacj\u0119. Przedstawiciel rz\u0105dowej agencji powiedzia\u0142, dlaczego turystom nie pozwolono wr\u00f3ci\u0107 do kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29990079,turysci-wracajacy-z-grecji-nie-zostali-wpuszczeni-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T17:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pot\u0119\u017cne gradobicie w Tobaszowej. Bia\u0142e lato w mie\u015bcie. \"Jakby spad\u0142 tam \u015bnieg\", \"smutne skutki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/99/1c/z29990147M,Gradobicie-na-poludniu-Polski-Twitter-Siec-Obserwa.jpg\" vspace=\"2\" />Na po\u0142udniu Polski pojawi\u0142y si\u0119 intensywne opady gradu o \u015brednicy nawet czterech centymetr\u00f3w. Do silnego gradobicia dosz\u0142o m.in. w rejonie Nowego S\u0105cza - Tabaszowej. \"To akumulacja opad\u00f3w gradu, kt\u00f3re wygenerowa\u0142a superkom\u00f3rka burzowa\" - przekaza\u0142a Sie\u0107 Obserwator\u00f3w Burz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29989985,biale-lato-na-poludniu-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T16:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zdzieszowice. Zarzuty i areszt dla 34-latka. \"Dotyka\u0142 miejsc intymnych dziewczynek\" na basenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/99/1c/z29990098M,Zdzieszowice--Prokuratura-postawila-Hindusowi-zarz.jpg\" vspace=\"2\" />34-letni obywatel Indii us\u0142ysza\u0142 zarzuty dotycz\u0105ce molestowania czterech dziewczynek w wieku od o\u015bmiu do 14 lat. Prokuratura ujawni\u0142a te\u017c wstrz\u0105saj\u0105ce relacje \u015bwiadk\u00f3w o zachowaniu m\u0119\u017cczyzny wobec dzieci na basenie w miejscowo\u015bci Zdzieszowice. S\u0105d postanowi\u0142 zastosowa\u0107 \u015brodek zapobiegawczy w postaci tymczasowego aresztowania Hindusa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29989910,zdzieszowice-zarzuty-i-areszt-dla-hindusa-dotykal-w-miejsca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T16:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura o sonda\u017c CBOS. Politycy Polski 2050 reaguj\u0105 na wpis ekonomistki. \"Upa\u0142 robi swoje\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/99/1c/z29990129M,Paulina-Hennig-Kloska.jpg\" vspace=\"2\" />\"Upa\u0142, jak wida\u0107, robi swoje\" - napisa\u0142 na Twitterze Micha\u0142 Gramatyka. Pos\u0142a i kilku innych czo\u0142owych polityk\u00f3w Polski 2050 wzburzy\u0142 wpis Alicji Defratyki. Ekonomistka zasugerowa\u0142a, \u017ce spadek poparcia Trzeciej Drogi pod pr\u00f3g wyborczy op\u0142aci si\u0119 Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29990062,awantura-o-sondaz-cbos-politycy-polski-2050-reaguja-na-wpis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T16:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joanna za\u017cy\u0142a tabletk\u0119 poronn\u0105, teraz m\u00f3wi o swoich obawach: Mogli o mnie pisa\u0107 \"ani jednej wi\u0119cej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/98/1c/z29986277M,Screen-z-materialu--Faktow--TVN.jpg\" vspace=\"2\" />- Mog\u0142am oczywi\u015bcie by\u0107 bohaterk\u0105 tekstu, kt\u00f3ra zmar\u0142a na seps\u0119, bo lekarze zwlekali z przerwaniem ci\u0105\u017cy. Mogli o mnie pisa\u0107: \"ani jednej wi\u0119cej\" - przyznaje pani Joanna, kt\u00f3ra pod koniec kwietnia tego roku, w strachu o w\u0142asne zdrowie i \u017cycie, dokona\u0142a aborcji przy pomocy tabletek poronnych zam\u00f3wionych przez internet. Kiedy opowiedzia\u0142a o tym psychiatrce, lekarka wezwa\u0142a policj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29989860,joanna-zazyla-tabletke-poronna-teraz-mowi-o-swoich-obawach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T15:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pigu\u0142ka z prawa medycznego. Mec. Aleksandra Kosiorek o prawach pacjentki i o tym, co robi\u0107, kiedy lekarze je \u0142ami\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/99/1c/z29989621M,Szpital--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Czy lekarz ma prawo zg\u0142osi\u0107 aborcj\u0119 na policj\u0119? Co robi\u0107, \u017ceby po przerwaniu ci\u0105\u017cy nie ba\u0107 si\u0119 i\u015b\u0107 na wizyt\u0119? I jak poci\u0105gn\u0105\u0107 lekarza do odpowiedzialno\u015bci, je\u015bli z\u0142amie nasze prawa (a jest du\u017co mo\u017cliwo\u015bci)? Z mec. Aleksandr\u0105 Kosiorek, radczyni\u0105 prawn\u0105 i specjalistk\u0105 od prawa medycznego, rozmawiam o tym, czego cz\u0119sto nie wiedz\u0105 lekarze - a warto, by wiedzia\u0142y to pacjentki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29989842,pigulka-z-prawa-medycznego-mec-aleksandra-kosiorek-o-prawach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T15:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y rosyjski \u017co\u0142nierz dosta\u0142 azyl polityczny we Francji. W tle oskar\u017cenia o zbrodnie wojenne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/99/1c/z29989894M,Rosyjscy-zolnierze---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 Fi\u0142atiew, by\u0142y \u017co\u0142nierz, kt\u00f3ry uczestniczy\u0142 w inwazji na Ukrain\u0119, uzyska\u0142 we Francji status uchod\u017acy - podaj\u0105 niezale\u017cne rosyjskie media. Organizacja Gulagu.net twierdzi, \u017ce m\u0119\u017cczyzna bra\u0142 udzia\u0142 w zbrodniach wojennych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29989732,byly-rosyjski-zolnierz-dostal-azyl-polityczny-we-francji-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T15:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podkarpacie. Policja otrzyma\u0142a zg\u0142oszenie o uszkodzonym aucie. Nale\u017ca\u0142o do zaginionego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/99/1c/z29989851M,Podkarpacie--Policja-otrzymala-zgloszenie-o-uszkod.jpg\" vspace=\"2\" />Policja otrzyma\u0142a zg\u0142oszenie o uszkodzonym samochodzie w pobli\u017cu autostrady A4 w miejscowo\u015bci \u015awi\u0119te na Podkarpaciu. Po przybyciu na miejsce okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pojazd nale\u017cy do zaginionego 29-latka z gminy Niepo\u0142omice. Kierowca le\u017ca\u0142 w pszenicy, a jego stan wskazywa\u0142, \u017ce potrzebowa\u0142 pomocy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29989593,podkarpacie-policja-otrzymala-zgloszenie-o-uszkodzonym-pojezdzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T15:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policjantka mia\u0142a przeklei\u0107 metki w sklepie. Prokuratura: Brak znamion czynu zabronionego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/76/1c/z29846625M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Warszawska funkcjonariuszka zosta\u0142a zatrzymana przez pracownik\u00f3w sklepu w zwi\u0105zku z podejrzeniem zamiany metek na kupowanych warzywach. Prokuratura zdecydowa\u0142a si\u0119 umorzy\u0107 \u015bledztwo. Jej t\u0142umaczenie jest jednak do\u015b\u0107 zaskakuj\u0105ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29989584,policjantka-miala-przekleic-metki-w-sklepie-prokuratura-brak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T15:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Anna zmar\u0142a, bo przez tydzie\u0144 nie otrzyma\u0142a pomocy w szpitalach. \"To nie s\u0105 ludzie, kt\u00f3rzy powinni leczy\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/89/1c/z29924312M,Karetka-pogotowia---zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Ona praktycznie codziennie zwraca\u0142a si\u0119 do podmiot\u00f3w leczniczych o udzielenie pomocy medycznej, natomiast ta pomoc zosta\u0142a jej odm\u00f3wiona - przekaza\u0142a przedstawicielka Rzecznika Praw Pacjenta. 36-letnia Anna zmar\u0142a, poniewa\u017c przez tydzie\u0144 bezskutecznie pr\u00f3bowa\u0142a uzyska\u0107 pomoc medyczn\u0105 w dw\u00f3ch szpitalach w Wielkopolsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29989191,anna-zmarla-bo-przez-tydzien-nie-otrzymala-pomocy-w-szpitalach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T14:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Markowi Suskiemu pieni\u0105dze z KPO nie s\u0105 potrzebne. \"Mnie na chleb wystarcza\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/99/1c/z29989680M,Marek-Suski.jpg\" vspace=\"2\" />Marek Suski powiedzia\u0142, \u017ce nie potrzebuje pieni\u0119dzy z KPO, bo jemu \"na chleb wystarcza\". Jak doda\u0142, wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w z Krajowego Planu Odbudowy \"blokuje opozycja\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29989547,markowi-suskiemu-pieniadze-z-kpo-nie-sa-potrzebne-mnie-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T14:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa Joanny. Jest opinia Rzecznika Praw Pacjenta: \u017bycie i zdrowie pacjentki mog\u0142o by\u0107 zagro\u017cone", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/65/1c/z29775006M,Szpital--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik Praw Pacjenta wyda\u0142 o\u015bwiadczenie dotycz\u0105ce pani Joanny z Krakowa. Do kobiety, kt\u00f3ra po za\u017cyciu tabletek poronnych znalaz\u0142a si\u0119 w szpitalu, zosta\u0142a wezwana policja. Rzecznik stwierdzi\u0142, \u017ce niezw\u0142ocznie podj\u0119to dzia\u0142ania w tej sprawie, poniewa\u017c \"potrzebne s\u0105 szczeg\u00f3\u0142owe wyja\u015bnienia\" ca\u0142ej sytuacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29989251,sprawa-joanny-z-krakowa-rzecznik-praw-pacjenta-zycie-i-zdrowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T14:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lekarz stwierdza\u0142 zgony ofiar katastrofy samolotu w Chrcynnie. \"Czu\u0142em si\u0119 niebezpiecznie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/99/1c/z29988141M,Katastrofa-lotnicza-w-Chrcynnie.jpg\" vspace=\"2\" />- Sam si\u0119 czu\u0142em niebezpiecznie, bo by\u0142y tam migaj\u0105ce baterie z kasy fiskalnej. Przemyka\u0142o mi przez my\u015bl, \u017ce przy tej ilo\u015bci wody i paliwa lotniczego mog\u0105 zaiskrzy\u0107 - zrelacjonowa\u0142 lekarz, kt\u00f3ry stwierdza\u0142 zgon ofiar po katastrofie samolotu w Chrynnie. Medyk opisa\u0142 przebieg akcji ratunkowej i to, jak wygl\u0105da\u0142a sytuacja na lotnisku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29989090,lekarz-stwierdzal-zgony-ofiar-katastrofy-samolotu-w-chrcynnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T13:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korwin-Mikke o programie Konfederacji: Wpisuje si\u0119 to, co idiota zrozumie. Dla g\u0142os\u00f3w, nie do realizacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/6f/1c/z29818560M,Janusz-Korwin-Mikke.jpg\" vspace=\"2\" />Lewica zamie\u015bci\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie z Januszem Korwin-Mikkem. - Wpisuje si\u0119 do programu to, co idiota zrozumie. Ten program s\u0142u\u017cy do zdobycia g\u0142os\u00f3w wyborc\u00f3w, a nie do realizacji, \u017ceby\u015bmy to jasno powiedzieli - m\u00f3wi na nagraniu polityk. Zdaniem rzecznika prasowego Nowej Nadziei wypowied\u017a ta zosta\u0142a jednak \"wyrwana z kontekstu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29989284,korwin-mikke-o-programie-konfederacji-wpisuje-sie-to-co-idiota.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T13:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rodzina K. ze \u017bd\u017car aresztowana. Matka i dwoje dzieci mieli n\u0119ka\u0107 s\u0105siad\u00f3w i grozi\u0107 im \u015bmierci\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/6d/1c/z29808582M,Areszt--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzina K. z podkarpackich \u017bd\u017car zosta\u0142a tymczasowo aresztowana. Wobec 72-letniej matki i jej dw\u00f3jki doros\u0142ych dzieci wyrok ws. n\u0119kania s\u0105siad\u00f3w zapad\u0142 jeszcze w 2019 roku. W marcu tego roku S\u0105d Najwy\u017cszy uwzgl\u0119dni\u0142 jednak skargi kasacyjne wniesione przez obro\u0144c\u00f3w rodziny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29988840,rodzina-k-ze-zdzar-aresztowana-matka-i-dwoje-dzieci-mieli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T13:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "19-latek ukrad\u0142 autobus. Jecha\u0142 \"w\u0119\u017cykiem\" i bez prawa jazdy. W \u015brodku znaleziono \u015blady narkotyk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/99/1c/z29989192M,Autobus--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />19-latek z Niemiec ukrad\u0142 autobus, a nast\u0119pnie wyruszy\u0142 na wycieczk\u0119 do innego miasta. Policjanci przekazali, \u017ce m\u0119\u017cczyzna nie mia\u0142 prawa jazdy ani do\u015bwiadczenia za kierownic\u0105. W poje\u017adzie znaleziono \u015blady narkotyk\u00f3w oraz \"wyra\u017ane oznaki wypadku\", do kt\u00f3rego, zdaniem policji, doprowadzi\u0142 19-latek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29988835,niemcy-19-latek-ukradl-autobus-jechal-wezykiem-i-bez-prawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T13:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skandal w krakowskim szpitalu. Jest stanowisko Naczelnej Izby Lekarskiej. \"Naruszenie praw pacjenta\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/99/1c/z29989044M,Szpital--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do sytuacji, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce pod koniec kwietnia w jednym z krakowskich szpitali, odnios\u0142a si\u0119 Naczelna Izba Lekarska. Przypadek pani Joanny mia\u0142 zosta\u0107 uznany za podejrzenie pr\u00f3by samob\u00f3jczej. \"Jednocze\u015bnie pragniemy podkre\u015bli\u0107, \u017ce to, co spotka\u0142o pacjentk\u0119, stanowi naruszenie praw pacjenta\" - czytamy w o\u015bwiadczeniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29988705,skandal-w-krakowskim-szpitalu-jest-stanowisko-naczelnej-izby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T13:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W katastrofie w Chrcynnie zgin\u0119\u0142a Karina Laszuk. Z\u0142ota medalistka tunelowych Mistrzostw Polski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/99/1c/z29989013M,Kolejna-ofiara-katastrofy-w-Chrcynnie-zostala-potw.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 po po\u0142udniu potwierdzona zosta\u0142a to\u017csamo\u015b\u0107 trzeciej ofiary katastrofy lotniczej w Chrcynnie. To Karina Laszuk, kt\u00f3ra przez lata aktywnie dzia\u0142a\u0142a w Aeroklubie Warszawskim. Zmar\u0142\u0105 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych \u017cegnaj\u0105 znajomi i przyjaciele.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29988819,w-katastrofie-w-chrcynnie-zginela-karina-laszuk-zlota-medalistka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T13:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rowerzysta potr\u0105ci\u0142 pi\u0119cioletnie dziecko i uciek\u0142 z miejsca wypadku. Policja szuka tego m\u0119\u017cczyzny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/99/1c/z29989010M,Kalisz--Rowerzysta-potracil-piecioletnie-dziecko-i.jpg\" vspace=\"2\" />Policja publikuje sylwetk\u0119 rowerzysty, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 mie\u0107 zwi\u0105zek z potr\u0105ceniem pi\u0119cioletniego ch\u0142opca i ucieczki z miejsca wypadku. Dziecko trafi\u0142o do szpitala z obra\u017ceniami. Osoby, kt\u00f3re posiadaj\u0105 informacje o m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 spowodowa\u0107 wypadek, s\u0105 proszone o kontakt z funkcjonariuszem prowadz\u0105cym spraw\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29988831,rowerzysta-potracil-pieciolatka-i-odjechal-dziecko-trafilo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T12:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ministerstwo i policja inaczej relacjonuj\u0105 spraw\u0119 Joanny. \"Post\u0119powanie lekarzy by\u0142o prawid\u0142owe\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/7c/1c/z29869986M.jpg\" vspace=\"2\" />W programie \"Fakty\" TVN wyemitowany zosta\u0142 materia\u0142 o pani Joannie, kt\u00f3ra po za\u017cyciu tabletki poronnej zg\u0142osi\u0142a si\u0119 do krakowskiego szpitala. Na miejscu czekali ju\u017c na ni\u0105 policjanci zawiadomieni przez lekark\u0119 kobiety, kt\u00f3rzy potraktowali Joann\u0119 w spos\u00f3b poni\u017caj\u0105cy i upokarzaj\u0105cy: kazali jej si\u0119 rozebra\u0107, robi\u0107 przysiady i kaszle\u0107. Do sprawy odnios\u0142a si\u0119 nie tylko krakowska policja, ale tak\u017ce Ministerstwo Zdrowia. W komunikatach tych instytucji pojawi\u0142y si\u0119 rozbie\u017cno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29988266,ministerstwo-i-policja-inaczej-relacjonuja-sprawe-joanny-postepowanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T12:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa Joanny. Mamy stanowisko prokuratury. \"Konieczno\u015b\u0107 asystowania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/98/1c/z29986811M.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Krakowie podkre\u015bla w odpowiedzi na pytania Gazeta.pl, \u017ce obecno\u015b\u0107 policjant\u00f3w w szpitalach \"w nocy z 27 na 28 kwietnia 2023 roku, wynika\u0142a z konieczno\u015bci asystowania Zespo\u0142owi Ratownictwa Medycznego, kt\u00f3ry podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o przewiezieniu tam Joanny P.\". Ca\u0142e stanowisko publikujemy poni\u017cej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29988598,sprawa-joanny-mamy-stanowisko-prokuratury-koniecznosc-asystowania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T12:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konrad Domaga\u0142a mia\u0142 30 lat. \"\u017bal po jego stracie nie minie nigdy\". Jest data pogrzebu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/99/1c/z29988751M,Konrad-Domagala--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Konrad Domaga\u0142a, lokalny polityk, dzia\u0142acz i bloger, zgin\u0105\u0142 z r\u0105k by\u0142ego partnera swojej narzeczonej. Mia\u0142 30 lat. Filharmonia \u0141\u00f3dzka poinformowa\u0142a o szczeg\u00f3\u0142ach jego po\u017cegnania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29988425,konrad-domagala-mial-30-lat-zal-po-jego-stracie-nie-minie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T12:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Episkopat r\u017cnie g\u0142upa, \u017ce Ko\u015bci\u00f3\u0142 nie ingeruje w szpitale. Praktyka wskazuje na co innego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/6a/1a/z27700141M,Przewodniczacy-Komisji-Episkopatu-Polski-abp-Stani.jpg\" vspace=\"2\" />Episkopat przekonuje dzi\u015b, \u017ce szpitale nie musz\u0105 prosi\u0107 w\u0142adz ko\u015bcielnych o zgod\u0119, je\u015bli chc\u0105 nada\u0107 plac\u00f3wce imi\u0119 Jana Paw\u0142a II. Stoi to jednak w sprzeczno\u015bci z tym, \u017ce niejednokrotnie szpitale zwraca\u0142y si\u0119 z takimi pro\u015bbami, a w\u0142adze ko\u015bcielne tej zgody nie wyra\u017ca\u0142y. Po naszych tekstach Og\u00f3lnopolski Strajk Kobiet wezwa\u0142 do pisania list\u00f3w z \u017c\u0105daniem ratowania \u017cycia kobiet - ich adresatami s\u0105 dyrektorzy plac\u00f3wek nosz\u0105cych imi\u0119 papie\u017ca. Wys\u0142ano ich ju\u017c kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29987355,episkopat-rznie-glupa-ze-kosciol-nie-ingeruje-w-szpitale-praktyka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T12:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Matce Boskiej i Jezusowi wypalono oczy. Akt wandalizmu w zabytkowej kapliczce na Podkarpaciu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/99/1c/z29988297M,Zdewastowana-kapliczka-znajduje-sie-w-Zuklinie-pod.jpg\" vspace=\"2\" />Zabytkowa kapliczka w \u017buklinie (woj. podkarpackie) zosta\u0142a zdewastowana przez nieznanego sprawc\u0119. Wandal wypali\u0142 oczy figurom Jezusa i Matki Boskiej. Z o\u0142tarza znikn\u0119\u0142a r\u00f3wnie\u017c figurka autorstwa jednego z mieszka\u0144c\u00f3w wsi. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29988158,akt-wandalizmu-w-zabytkowej-kapliczce-na-podkarpaciu-matce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T12:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk o sprawie Joanny z Krakowa. \"Pierwszego pa\u017adziernika zorganizujemy marsz miliona serc\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/99/1c/z29988652M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />- W\u0142adza chce robi\u0107 z\u0142e rzeczy w milczeniu, \u017ceby nikt nie zwraca\u0142 uwagi. Odwaga pani Joanny pokazuje, \u017ce nawet pojedyncza osoba, je\u015bli ma odwag\u0119 zabra\u0107 g\u0142os, postawi\u0107 si\u0119 tej w\u0142adzy, mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zmiany - m\u00f3wi\u0142 Donald Tusk podczas \u015brodowego wyst\u0105pienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29988641,donald-tusk-o-sprawie-joanny-z-krakowa-pierwszego-pazdziernika.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T12:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wirus ptasiej grypy w\u015br\u00f3d kot\u00f3w w Polsce. WHO wyda\u0142o o\u015bwiadczenie. Pisze o \u017ar\u00f3dle zaka\u017cenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/99/1c/z29988577M.jpg\" vspace=\"2\" />\u015awiatowa Organizacja Zdrowia wyda\u0142a komunikat. na temat ptasiej grypy u kot\u00f3w. Podano w nim m.in. informacj\u0119 na temat ryzyka przeniesienia si\u0119 zaka\u017cenia z czworonoga na cz\u0142owieka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29988273,wirus-ptasiej-grypy-wsrod-kotow-w-polsce-who-zrodlo-zarazenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T11:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Historia Joanny. Adam Bodnar: Absolutny skandal. Ta pani jest ofiar\u0105 narusze\u0144 praw cz\u0142owieka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/2e/1c/z29549448M,Adam-Bodnar--byly-Rzecznik-Praw-Obywatelskich.jpg\" vspace=\"2\" />- Sprawa pani Joanny powinna zosta\u0107 natychmiast wyja\u015bniona przez komendanta g\u0142\u00f3wnego policji, bo to jest po prostu absolutny skandal - oceni\u0142 Adam Bodnar, by\u0142y Rzecznik Praw Obywatelskich, odnosz\u0105c si\u0119 do interwencji policji wobec kobiety, kt\u00f3ra za\u017cy\u0142a tabletk\u0119 poronn\u0105. - Ta pani jest ofiar\u0105 narusze\u0144 praw cz\u0142owieka - podkre\u015bli\u0142 Bodnar.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29988160,historia-joanny-adam-bodnar-absolutny-skandal-ta-pani-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T11:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Interwencja policji ws. aborcji. Lewica domaga si\u0119 dymisji Szymczyka. \"Wykonuje polityczne zadania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/99/1c/z29988166M,Konferencja-prasowa-Lewicy.jpg\" vspace=\"2\" />Po skandalicznej interwencji policji w sprawie kobiety, kt\u00f3ra sama przerwa\u0142a swoj\u0105 ci\u0105\u017c\u0119, Lewica domaga si\u0119 dymisji Komendanta G\u0142\u00f3wnego. Pos\u0142owie s\u0105 zdania, \u017ce gen. Jaros\u0142aw Szymczyk nie jest niezale\u017cnym funkcjonariuszem, a \"funkcjonariuszem politycznym, kt\u00f3ry wykonuje polityczne zadania\". Szymczyk - ich zdaniem - powinien zosta\u0107 poci\u0105gni\u0119ty do odpowiedzialno\u015bci za to, \u017ce policjanci w Polsce nie znaj\u0105 prawa, na kt\u00f3rego stra\u017cy maj\u0105 sta\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29987951,interwencja-policji-ws-aborcji-lewica-domaga-sie-dymisji-szymczyka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T11:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "FEDERA o \"skandalicznym stanowisku policji\". \"Nie by\u0142o \u017cadnych przes\u0142anek, pani Joanna nie z\u0142ama\u0142a prawa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/d4/17/z24986655M,-zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Rzeczy Pani Joanny nie stanowi\u0142y dowod\u00f3w w sprawie, wi\u0119c nie powinny by\u0107 zatrzymane\" - podkre\u015bla FEDERA w odpowiedzi na \"skandaliczne stanowisko policji\". \"Czynno\u015bci nie trzeba by\u0142o przeprowadza\u0107 niezw\u0142ocznie. Pani Joanna nie z\u0142ama\u0142a prawa. Obecnie w prokuraturze toczy si\u0119 post\u0119powanie o pomocnictwo w aborcji Pani Joanny, ale od 3 miesi\u0119cy NIKOMU NIE POSTAWIONO ZARZUT\u00d3W\" - zaznacza fundacja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29988093,federa-o-skandalicznym-stanowisku-policji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T11:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa lotnicza w Chrcynnie. Sekcja zw\u0142ok pilota. Prokuratura ujawnia przyczyn\u0119 \u015bmierci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/99/1c/z29988138M,Katastrofa-lotnicza-w-Chrcynnie.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek odby\u0142a si\u0119 sekcja zw\u0142ok pilota, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w katastrofie lotniczej w Chrcynnie pod Warszaw\u0105. Prokuratura apeluje do \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29988099,katastrofa-lotnicza-w-chrcynnie-sekcja-zwlok-pilota-przyczyna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T10:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policja wyda\u0142a o\u015bwiadczenie ws. pani Joanny. W pi\u015bmie inna wersja zdarze\u0144. \"Prowadzone jest \u015bledztwo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/6f/1c/z29815952M,zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja wyda\u0142a o\u015bwiadczenie w zwi\u0105zku z materia\u0142em \"Fakt\u00f3w\" TVN dot. pani Joanny, kt\u00f3ra za\u017cy\u0142a tabletk\u0119 poronn\u0105. Wersja zdarze\u0144 funkcjonariuszy r\u00f3\u017cni si\u0119 od tej, kt\u00f3r\u0105 przekaza\u0142a kobieta. \"W szpitalu pojawi\u0142 si\u0119 tak\u017ce \u017ce\u0144ski patrol policji, aby nie naruszy\u0107 godno\u015bci i intymno\u015bci kobiety przy kontroli osobistej. W szpitalu tym zabezpieczono z kolei telefon kobiety, kt\u00f3ry wyda\u0142a dobrowolnie. Zabezpieczenie telefonu i laptopa zosta\u0142o protokolarnie udokumentowane. Zabezpieczenie ich by\u0142o konieczne dla ustalenia \u017ar\u00f3d\u0142a zakupywanego leku i zbadania, czy jego sprzeda\u017c odby\u0142a si\u0119 legalnie\" - czytamy w stanowisku KMP w Krakowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29987798,policja-wydala-oswiadczenie-ws-pani-joanny-w-pismie-inna-wersja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T10:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Porwali, torturowali i zabili 24-latka. Ruszy\u0142 proces. Zemsta rodowa? \"Nie znam takiego sformu\u0142owania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/55/1c/z29708593M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Kielcach ruszy\u0142 proces trzech m\u0119\u017cczyzn oskar\u017conych o zab\u00f3jstwo 24-letniego Damiana W. Z ustale\u0144 \u015bledczych wynika, \u017ce pozbawili go \u017cycia \"w spos\u00f3b \u0142\u0105cz\u0105cy si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym udr\u0119czeniem\" ze wzgl\u0119du na konflikt na tle maj\u0105tkowym. Grozi im do\u017cywocie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29986825,porwali-torturowali-i-zabili-24-latka-ruszyl-proces-zemsta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T10:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"B\u0119d\u0119 musia\u0142 si\u0119 ukrywa\u0107 przez reszt\u0119 \u017cycia\". Dezerterzy z Rosji nie chc\u0105 bra\u0107 udzia\u0142u w wojnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/99/1c/z29987393M.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie chcia\u0142em bra\u0107 udzia\u0142u w wojnie. Ucieczka by\u0142a moj\u0105 jedyn\u0105 szans\u0105. (...) B\u0119d\u0119 musia\u0142 si\u0119 ukrywa\u0107 przed Rosj\u0105 przez reszt\u0119 \u017cycia i ju\u017c nigdy nie b\u0119d\u0119 m\u00f3g\u0142 wr\u00f3ci\u0107. Nie boj\u0119 si\u0119 umrze\u0107 ani trafi\u0107 do wi\u0119zienia. Po prostu nie chc\u0119 zabija\u0107 ludzi - m\u00f3wi Nikita, kt\u00f3ry uciek\u0142 z Rosji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29987352,bede-musial-sie-ukrywac-przez-reszte-zycia-dezerterzy-z-rosji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T09:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "TSUE: Komisja Europejska skierowa\u0142a skarg\u0119 przeciwko Polsce. Chodzi o dwa wyroki TK", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/99/1c/z29987995M.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek 17 lipca do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej wp\u0142yn\u0119\u0142a skarga Komisji Europejskiej przeciwko Polsce. Chodzi o orzecznictwo i legitymacj\u0119 do orzekania Trybuna\u0142u Konstytucyjnego - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 TSUE.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29987796,tsue-komisja-europejska-skierowala-skarge-przeciwko-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T09:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Trybunale Konstytucyjnym sp\u00f3r trwa nadal. Spotkanie zako\u0144czono w kilka minut i wyznaczono nowy termin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/99/1c/z29987770M.jpg\" vspace=\"2\" />Trybuna\u0142 Konstytucyjny w \u015brod\u0119 zako\u0144czy\u0142 rozpraw\u0119 w przeci\u0105gu kilku minut. Chodzi\u0142o o wniosek premiera Mateusza Morawieckiego dot. pe\u0142nego sk\u0142adu Trybuna\u0142u. Wyznaczono now\u0105 dat\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29987717,w-trybunale-konstytucyjnym-spor-trwa-nadal-spotkanie-zakonczono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T09:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szko\u0142a w Paczkowie szuka sprz\u0105taczki. W\u015br\u00f3d wymog\u00f3w: obywatelstwo polskie. \"To by\u0142 b\u0142\u0105d\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/99/1c/z29987424M,Szkola-w-Paczkowie-szuka-sprzataczki--Wsrod-wymogo.jpg\" vspace=\"2\" />Szko\u0142a Podstawowa im. \u015bw. Jana Paw\u0142a II w Paczkowie (woj. wielkopolskie) og\u0142osi\u0142a nab\u00f3r na stanowisko sprz\u0105taczki. Jednym z wymaga\u0144 by\u0142o \"obywatelstwo polskie\", na co zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 czytelniczka \"Gazety Wyborczej\". Dyrektorka szko\u0142y przyzna\u0142a, \u017ce \"og\u0142oszenie by\u0142o b\u0142\u0119dem\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29987014,szkola-w-paczkowie-szuka-sprzataczki-wsrod-wymogow-obywatelstwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T09:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Arkadiusz Radzio, student WAT zgin\u0105\u0142 w katastrofie lotniczej w Chrcynnie. Po\u017cegna\u0142a go uczelnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/99/1c/z29986844M,Kondolencje-ws--smierci-jednej-z-ofiar-katastrofy-.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Wojskowej Akademii Technicznej opublikowano nekrolog i kondolencje skierowane do rodziny podchor\u0105\u017cego Arkadiusza Radzio. Student in\u017cynierii l\u0105dowej jest jedn\u0105 z pi\u0119ciu ofiar \u015bmiertelnych katastrofy lotniczej w Chrcynnie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29986786,arkadiusz-radzio-student-wat-zginal-w-katastrofie-lotniczej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T09:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe wie\u015bci o stanie zdrowia Kadyrowa. \"Prze\u017cy\u0142 \u015bmier\u0107 kliniczn\u0105\". \"R\u0119ka zrobi\u0142a si\u0119 czarna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/99/1c/z29987102M,Ramzan-Kadyrow.jpg\" vspace=\"2\" />Ramzan Kadyrow jest powa\u017cnie chory i ma problem z nerkami - wynika z rozmowy Kana\u0142u 24 z przyw\u00f3dc\u0105 Czecze\u0144skiej Republiki Iczkerii Achmedem Zakajewem. Pojawi\u0142y si\u0119 nawet informacje, \u017ce jeden z ulubie\u0144c\u00f3w Putina prze\u017cy\u0142 \u015bmier\u0107 kliniczn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29987098,nowe-wiesci-o-stanie-zdrowia-kadyrowa-przezyl-smierc-kliniczna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T09:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jakub Bana\u015b powalczy o Sejm. Syn prezesa NIK wystartuje z listy Konfederacji. \"Jeszcze bardziej nie lubi PiS\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/99/1c/z29987584M,Jakub-Banas-kandyduje-do-Sejmu.jpg\" vspace=\"2\" />Z list Konfederacji wystartuje Jakub Bana\u015b, syn szef Najwy\u017cszej Izby Kontroli. - Jakub Bana\u015b tym si\u0119 r\u00f3\u017cni od Mariana Banasia, \u017ce jeszcze bardziej nie lubi PiS-u, jeszcze bardziej chce rozliczy\u0107 PiS - powiedzia\u0142 S\u0142awomir Mentzen.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29987429,jakub-banas-powalczy-o-sejm-syn-prezesa-nik-wystartuje-z-listy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T09:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Historia Joanny, czyli \"Opowie\u015b\u0107 podr\u0119cznej\" po polsku. \"My\u015bla\u0142am, \u017ce to historia kobiety z Iranu\" [KOMENTARZE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/7d/1c/z29872663M,Aborcja-w-Polsce--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pani Joanna po za\u017cyciu tabletek poronnych zg\u0142osi\u0142a si\u0119 do lekarki, a nast\u0119pnie uda\u0142a do Szpitala Wojskowego w Krakowie. Tam czekali ju\u017c na ni\u0105 policjanci. Ona krwawi\u0142a, a oni podczas lekarskiego badania prowadzili przes\u0142uchanie. Odebrali pacjentce telefon i laptop, pr\u00f3bowali zrobi\u0107 jej rewizj\u0119 przez odbyt. \"My\u015bla\u0142am, \u017ce s\u0142ysz\u0119 histori\u0119 kobiety z Iranu. Niestety to Polska\" - napisa\u0142a Sylwia Bu\u017aniak z Lewicy. Historia pani Joanny, ujawniona przez TVN, wywo\u0142a\u0142a lawin\u0119 komentarzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29986961,historia-joanny-czyli-opowiesc-podrecznej-po-polsku-myslalam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T08:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk o interwencji policji w krakowskim szpitalu: Powiedz to tch\u00f3rzu w twarz swojej \u017conie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/99/1c/z29987017M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Materia\u0142 \"Fakt\u00f3w\" TVN o kobiecie, kt\u00f3ra zg\u0142osi\u0142a si\u0119 do szpitala w Krakowie po za\u017cyciu tabletki poronnej, nie przestaje by\u0107 komentowany, zw\u0142aszcza w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Oburzenie wzbudzi\u0142o zachowanie policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy przes\u0142uchiwali pacjentk\u0119. \"Atak prokuratury i policji na kobiet\u0119 szukaj\u0105c\u0105 pomocy w szpitalu to dopiero pocz\u0105tek\" - komentowa\u0142 na Twitterze Donald Tusk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29986966,donald-tusk-o-interwencji-policji-w-krakowskim-szpitalu-powiedz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T08:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieszka\u0144cy Warki odci\u0119ci od wody a\u017c do ko\u0144ca lipca. \"Nie nadaje si\u0119 do spo\u017cycia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/99/1c/z29987193M,Woda-w-Warce-nie-nadaje-sie-do-spozycia.jpg\" vspace=\"2\" />Zak\u0142ad Us\u0142ug Komunalnych w Warce (woj. mazowieckie) decyzj\u0105 sanepidu zakaza\u0142 mieszka\u0144com miasta korzystania z wody. Nie mo\u017cna jej spo\u017cywa\u0107 w zwi\u0105zku ze stwierdzeniem enterokok\u00f3w. \"Woda mo\u017ce by\u0107 u\u017cywana wy\u0142\u0105cznie do sp\u0142ukiwania toalet\" - przekaza\u0142 Urz\u0105d Miejski w Warce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29986882,mieszkancy-warki-odcieci-od-wody-nie-nadaje-sie-do-spozycia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T08:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wezwano policj\u0119, bo za\u017cy\u0142a tabletk\u0119 poronn\u0105. \"Has\u0142o 'aborcja' uruchomi\u0142o niemal\u017ce ob\u0142aw\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/98/1c/z29986809M.jpg\" vspace=\"2\" />Do pani Joanny lekarka wezwa\u0142a policj\u0119, poniewa\u017c za\u017cy\u0142a tabletk\u0119 poronn\u0105. - Utworzono kordon wok\u00f3\u0142 pacjentki, utrudnia\u0142o nam to prac\u0119 - relacjonowa\u0142 inny lekarz. Policja zabra\u0142a kobiecie laptop, co lekarz chcia\u0142 zg\u0142osi\u0107, jednak zosta\u0142 postraszony kar\u0105 za nieuzasadnione wezwanie s\u0142u\u017cb. S\u0105d ostatecznie oceni\u0142, \u017ce zatrzymanie by\u0142o niezgodne z prawem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29986731,wezwano-policje-bo-kobieta-zazyla-tabletke-poronna-haslo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T07:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lubuskie. Kierowca \"nie zauwa\u017cy\u0142\" 72-latka na w\u00f3zku. Przera\u017caj\u0105ce nagranie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/99/1c/z29987042M,Lubuskie--Kierowca--nie-zauwazyl--73-latka-na-wozk.jpg\" vspace=\"2\" />Do niebezpiecznej sytuacji dosz\u0142o w Sulechowie. 43-letni kieruj\u0105cy nie zauwa\u017cy\u0142 znajduj\u0105cego si\u0119 na przej\u015bciu 72-latka na w\u00f3zku inwalidzkim. Ca\u0142e zdarzenie uchwyci\u0142a kamera monitoringu miejskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29987001,lubuskie-kierowca-nie-zauwazyl-73-latka-na-wozku-przerazajace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T07:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w Bobrownikach. Ona pierwsza ruszy\u0142a na pomoc Bartkowi. \"To m\u00f3g\u0142 by\u0107 zwyk\u0142y wypadek\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/93/1c/z29964205M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\"To m\u00f3g\u0142 by\u0107 zwyk\u0142y wypadek\" - tak o tragedii w Bobrownikach (woj. \u0142\u00f3dzkie) m\u00f3wi s\u0105siadka, kt\u00f3ra pierwsza ruszy\u0142a na pomoc potr\u0105conemu Bartkowi. Twierdzi, \u017ce jego dziewczyna Agnieszka, podejrzana o zab\u00f3jstwo, \"nie zrobi\u0142a tego celowo\". - Nie pokazywa\u0142a z\u0142ych emocji. Przeciwnie. Rzuci\u0142a si\u0119 na pomoc. W jej oczach by\u0142o raczej przera\u017cenie - relacjonuje kobieta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29986704,tragedia-w-bobrownikach-ona-pierwsza-ruszyla-na-pomoc-bartkowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T07:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nad Polsk\u0119 nadci\u0105gaj\u0105 dwie r\u00f3\u017cne masy powietrza. R\u00f3\u017cnica temperatury b\u0119dzie ogromna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/99/1c/z29986818M,Burze-wracaja-do-Polski.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w Polsce pe\u0142na niespodzianek. Po spokojnym dniu, kt\u00f3ry pozwoli\u0142 odpocz\u0105\u0107 od nawa\u0142nic, powr\u00f3c\u0105 niebezpieczne zjawiska. IMGW ostrzeg\u0142o mieszka\u0144c\u00f3w niekt\u00f3rych region\u00f3w przed burzami, kt\u00f3rym mog\u0105 towarzyszy\u0107 opady gradu. Dodatkowo nad krajem znajd\u0105 si\u0119 dwie r\u00f3\u017cne masy powietrza, kt\u00f3re spowoduj\u0105 nawet 10-stopniow\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 temperatury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29986574,nad-polska-znajda-sie-dwie-rozne-masy-powietrza-roznica-temperatury.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T07:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "TVN ma problem. Spada ogl\u0105dalno\u015b\u0107 programu Moniki Olejnik. Nie tylko jego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/87/1c/z29915895M,Monika-Olejnik.jpg\" vspace=\"2\" />Spada ogl\u0105dalno\u015b\u0107 \"Kropki nad i\" - podaj\u0105 Wirtualne Media. W ci\u0105gu nieca\u0142ego roku audycj\u0119 Moniki Olejnik ogl\u0105da\u0142o o ponad 120 tys. os\u00f3b mniej ni\u017c w poprzednim sezonie. To kolejny program TVN24, kt\u00f3ry traci widz\u00f3w. Podobnie jest ze \"Szk\u0142em kontaktowym\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29986643,tvn-ma-problem-spada-ogladalnosc-programu-moniki-olejnik-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T06:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gor\u0105co w Izraelu. Setki os\u00f3b zablokowa\u0142y autostrad\u0119 w Tel Awiwie, policja u\u017cy\u0142a armatek wodnych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/98/1c/z29986691M,Protesty-w-Izraelu.jpg\" vspace=\"2\" />Od wtorku nasili\u0142y si\u0119 protesty w Izraelu ws. reformy s\u0105downictwa proponowanej przez rz\u0105d premiera Benjamina Netanjahu. Policja poda\u0142a, \u017ce dosz\u0142o do zatrzymania 45 os\u00f3b. Funkcjonariusze u\u017cyli wobec demonstruj\u0105cych armatek wodnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29986569,protesty-w-izraelu-nie-ustepuja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T06:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Syn prezesa NIK Mariana Banasia wystartuje z list Konfederacji? B\u0119dzie konferencja z Mentzenem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/1d/1a/z27382523M,Jakub-Banas.jpg\" vspace=\"2\" />Jakub Bana\u015b, syn prezesa NIK Mariana Banasia, ma by\u0107 dw\u00f3jk\u0105 na warszawskiej li\u015bcie Konfederacji w jesiennych wyborach do Sejmu - ustali\u0142 portal Salon24.pl. Start w wyborach Bana\u015b ma og\u0142osi\u0107 wraz ze S\u0142awomirem Mentzenem w \u015brod\u0119 na konferencji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29986573,syn-prezesa-nik-mariana-banasia-wystartuje-z-list-konfederacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T06:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak na Most Krymski. ISW: Natychmiastowe konsekwencje dla rosyjskiej logistyki wojskowej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/98/1c/z29986641M,Most-Krymski.jpg\" vspace=\"2\" />Atak na Most Krymski ma konsekwencje dla rosyjskiej logistyki wojskowej - podkre\u015bla Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Jak dodaje, jest to \"obecnie g\u0142\u00f3wna rosyjska linia logistyczna \u0142\u0105cz\u0105ca Rosj\u0119 z po\u0142udniow\u0105 Ukrain\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29986519,atak-na-most-krymski-isw-natychmiastowe-konsekwencje-dla-rosyjskiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T05:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "42-latek kierowa\u0142 skuterem wodnym. Z\u0142ama\u0142 zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w mechanicznych. Co mu grozi?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/98/1c/z29986203M,Policja-zatrzymala-w-Gdansku-mezczyzne--ktory-kier.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zatrzymali w Gda\u0144sku 42-latka, kt\u00f3ry kierowa\u0142 skuterem wodnym. M\u0119\u017cczyzna z\u0142ama\u0142 tym samym s\u0105dowy zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w mechanicznych. Funkcjonariusze przedstawili mieszka\u0144cowi Krakowa zarzuty. 42-latek mo\u017ce trafi\u0107 do wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29986140,42-latek-kierujacy-skuterem-wodnym-zapomnial-o-zakazie-prowadzenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T05:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sinice odpu\u015bci\u0142y nad Ba\u0142tykiem. Problem pojawia si\u0119 w innych miejscach kraju [MAPA K\u0104PIELISK]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/98/1c/z29986181M,Mapa-otwartych-i-zamknietych-kapielisk.jpg\" vspace=\"2\" />Sanepid codziennie aktualizuje informacje na temat tego, czy w danym k\u0105pielisku woda nadaje si\u0119 do k\u0105pieli. Z danych G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Sanitarnego wynika, \u017ce wszystkie k\u0105pieliska nad Ba\u0142tykiem s\u0105 wolne od sinic. Inaczej wygl\u0105da sytuacja w zachodnich i centralnych cz\u0119\u015bciach kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29986080,sinice-odpuscily-nad-baltykiem-problem-pojawia-sie-w-innych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car w bazie wojskowej na Krymie. Ewakuacja tysi\u0119cy ludzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/98/1c/z29986606M,Krym--Pozar-w-bazie-wojskowej.jpg\" vspace=\"2\" />W bazie wojskowej na okupowanym Krymie wybuch\u0142 po\u017car. Tamtejsze w\u0142adze zarz\u0105dzi\u0142y ewakuacj\u0119 ponad 2 tys. os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29986564,pozar-w-bazie-wojskowej-na-krymie-ewakuacja-tysiecy-ludzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T04:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja. Meteoryt uderzy\u0142 kobiet\u0119, kiedy pi\u0142a kaw\u0119? \"1 na 100 mln szans\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/98/1c/z29985984M,Francja--Meteoryt-uderzyl-kobiete--kiedy-pila-kawe.jpg\" vspace=\"2\" />\"Ju\u017c samo znalezienie meteorytu jest rzadkie, ale w dodatku bezpo\u015bredni kontakt i spadaj\u0105cy na ciebie meteoryt z nieba to wyj\u0105tkowy przypadek\" - powiedzia\u0142 geolog na temat kamienia, kt\u00f3ry uderzy\u0142 kobiet\u0119 z Francji podczas picia kawy. Astronomiczna teoria wywo\u0142uje wiele kontrowersji w\u015br\u00f3d ekspert\u00f3w. Czy znalezisko mo\u017ce by\u0107 meteorytem?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29985839,francja-meteoryt-uderzyl-kobiete-kiedy-pila-kawe-eksperci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trump twierdzi, \u017ce jest \"celem\" \u015bledztwa ws. szturmu na Kapitol. Spodziewa si\u0119 aresztowania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/98/1c/z29986398M,Donald-Trump--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Donald Trump przekaza\u0142 we wtorek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce spodziewa si\u0119 aresztowania i postawienia w stan oskar\u017cenia. Wed\u0142ug Trumpa ma to dotyczy\u0107 wydarze\u0144 z 6 stycznia 2021 r., kiedy dosz\u0142o do szturmu na Kapitol.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29986379,trump-twierdzi-ze-jest-celem-sledztwa-ws-szturmu-na-kapitol.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142aka\u0142 przez siedem dni, \u017ceby pobi\u0107 rekord Guinnessa. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 wzrok. Wtedy zmieni\u0142 strategi\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/98/1c/z29985880M,Tembu-Ebere-podczas-proby-bicia-rekordu-Guinnessa.jpg\" vspace=\"2\" />W Nigerii panuje moda na pobijanie rekord\u00f3w Guinnessa. Jedn\u0105 z os\u00f3b, kt\u00f3ra podj\u0119\u0142a si\u0119 pr\u00f3by pobicia rekordu, by\u0142 Tembu Ebere, kt\u00f3ry zmusza\u0142 si\u0119 do p\u0142aczu przez tydzie\u0144, bez robienia sobie przerwy. W rozmowie z BBC m\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142, \u017ce pewnego dnia o\u015blep\u0142 na 45 minut. W\u00f3wczas \"zmieni\u0142 strategi\u0119\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29985760,plakal-przez-siedem-dni-zeby-pobic-rekord-guinnessa-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T03:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - \u015broda 19 lipca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/98/1c/z29982736M,Horoskop-dzienny---sroda-19-lipca--Baran--Byk--Bli.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na \u015brod\u0119 19 lipca 2023 roku. Jaki b\u0119dzie dzie\u0144 Skorpiona, a co spotka Ryby? Znajd\u017a sw\u00f3j znak i sprawd\u017a, co szykuje dla ciebie los.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29982728,horoskop-dzienny-sroda-19-lipca-baran-byk-bliznieta-rak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-19T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]