[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Polacy ju\u017c si\u0119 chwal\u0105 pierwszym grzybobraniem. Ekspert: To anomalia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-juz-sie-chwala-pierwszym-grzybobraniem-ekspert-to-ano,nId,6736842\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy ju\u017c si\u0119 chwal\u0105 pierwszym grzybobraniem. Ekspert: To anomalia\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-juz-sie-chwala-pierwszym-grzybobraniem-ekspert-to-ano/000H2HJQYM78GP7U-C321.jpg\" /></a>Wysyp grzyb\u00f3w wiosn\u0105? Okazuje si\u0119, \u017ce taka sytuacja zdarza si\u0119 raz na kilka lat i jest zwi\u0105zana z d\u0142ugookresow\u0105 pogod\u0105. W tym roku w polskich lasach jest wyj\u0105tkowo du\u017co smardz\u00f3w - cho\u0107 nie nale\u017cy zapomina\u0107, \u017ce s\u0105 one pod ochron\u0105 i mo\u017cna je zbiera\u0107 wy\u0142\u0105cznie w okre\u015blonych miejscach, jak np. przydomowe ogr\u00f3dki. Ale w\u015br\u00f3d okaz\u00f3w mo\u017cna znale\u017a\u0107 te\u017c... ma\u015blaka. Mimo rozpoczynaj\u0105cego si\u0119 sezonu na te grzyby dopiero w czerwcu, jeden z internaut\u00f3w ju\u017c 17 kwietnia podzieli\u0142 si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych swoj\u0105 zdobycz\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-juz-sie-chwala-pierwszym-grzybobraniem-ekspert-to-ano,nId,6736842", "date_published": "2023-04-24 11:31:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Kaczy\u0144ski: Czasy s\u0105 niepewne. Musimy by\u0107 gotowi na ka\u017cd\u0105 ewentualno\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-czasy-sa-niepewne-musimy-byc-gotowi-na-kazda-ewent,nId,6736765\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Czasy s\u0105 niepewne. Musimy by\u0107 gotowi na ka\u017cd\u0105 ewentualno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-czasy-sa-niepewne-musimy-byc-gotowi-na-kazda-ewent/000H2HKD5I7FJEH6-C321.jpg\" /></a>- Rok temu zapad\u0142a bardzo wa\u017cna decyzja. (\u2026) Ona okre\u015bli\u0142a status naszego pa\u0144stwa jako licz\u0105cego si\u0119, powa\u017cnego i suwerennego. Silna armia jest gwarancj\u0105 uzyskania tego wszystkiego. Plan, kt\u00f3ry zosta\u0142 zawarty w ustawie o obronie ojczyzny odnosi si\u0119 nie tylko do sytuacji w si\u0142ach zbrojnych, ale w ca\u0142ym kraju \u2013 powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce \u017cyjemy w czasach niepewnych, dlatego potrzebujemy silnej armii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-czasy-sa-niepewne-musimy-byc-gotowi-na-kazda-ewent,nId,6736765", "date_published": "2023-04-24 10:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]