[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Bartoszewski jest modelem przyzwoito\u015bci\". Trwa zbi\u00f3rka na wyj\u0105tkowy pomnik", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1s1k8z-projekt-rzezby-wladyslawa-bartoszewskiego-6976677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa zbi\u00f3rka na pomnik W\u0142adys\u0142awa Bartoszewskiego. Jego rze\u017aba ma stan\u0105\u0107 przy skwerze Bartoszewskiego tu\u017c przy dawnej granicy getta warszawskiego. Pomnik ma zawiera\u0107 s\u0142ynne przes\u0142anie patrona \"Warto by\u0107 przyzwoitym\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zbiorka-na-pomnik-wladyslawa-bartoszewskiego-6976622?source=rss", "date_published": "2023-04-24 20:11:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Susza w Hiszpanii. Wysychaj\u0105 akweny. Rolnicy walcz\u0105 z plag\u0105 kr\u00f3lik\u00f3w", "description": "<img alt=\"Susza w Hiszpanii. Wysychaj\u0105 akweny. Rolnicy walcz\u0105 z plag\u0105 kr\u00f3lik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-orgt1y-susza-w-hiszpanii-6976278/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hiszpania od d\u0142u\u017cszego czasu boryka si\u0119 z susz\u0105. Sytuacja w Katalonii jest szczeg\u00f3lnie trudna - tam rolnicy musz\u0105 zmaga\u0107 si\u0119 nie tylko z niedoborami wody, ale i plag\u0105 kr\u00f3lik\u00f3w. Zaj\u0119czaki niszcz\u0105 uprawy, zw\u0142aszcza m\u0142od\u0105 pszenic\u0119 i j\u0119czmie\u0144, tak\u017ce winoro\u015bl i drzewa owocowe. W\u0142adze wyda\u0142y zgod\u0119 na odstrza\u0142 zwierz\u0105t oraz na u\u017cycie do walki z nimi truj\u0105cych preparat\u00f3w chemicznych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/susza-w-hiszpanii-wysychaja-akweny-rolnicy-w-katalonii-walcza-z-plaga-krolikow-6976256?source=rss", "date_published": "2023-04-24 19:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przebudowa placu Na Rozdro\u017cu. Od wtorku pierwsze zmiany dla pieszych", "description": "<img alt=\"Przebudowa placu Na Rozdro\u017cu. Od wtorku pierwsze zmiany dla pieszych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tb601g-plac-na-rozdrozu-po-zmianach-wizualizacje-6961949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy rozpocz\u0119li prace remontowe na placu Na Rozdro\u017cu. Od wtorku przechodni\u00f3w czekaj\u0105 pierwsze zmiany. S\u0105 zwi\u0105zane przede wszystkim ze zw\u0119\u017ceniem fragment\u00f3w chodnik\u00f3w - zapowiedzia\u0142 ratusz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-przebudowa-placu-na-rozdrozu-od-wtorku-25-kwietnia-zmiany-dla-pieszych-6976165?source=rss", "date_published": "2023-04-24 19:16:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Milionerzy\". Co najcz\u0119\u015bciej bywa lodowe?", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/toteraz/cdn-zdjecie-8i5fzg-co-najczesciej-bywa-lodowe-pytanie-z-milionerow-6975744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spo\u015br\u00f3d poni\u017cszych lodowe najcz\u0119\u015bciej bywaj\u0105: motocykl i pieprz, bryczka i m\u0105ka, paralotnia i curry czy jacht i cukier? Na to pytanie z \"Milioner\u00f3w\" za gwarantowany tysi\u0105c z\u0142otych odpowiada\u0142a pani Honorata Kopycka z Warszawy.", "link": "https://tvn24.pl/toteraz/milionerzy-co-najczesciej-bywa-lodowe-6975751?source=rss", "date_published": "2023-04-24 19:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bilety na poci\u0105g b\u0119d\u0105 sprzedawa\u0107 w salonikach prasowych", "description": "<img alt=\"Bilety na poci\u0105g b\u0119d\u0105 sprzedawa\u0107 w salonikach prasowych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6sh8mf-bilety-na-pociagi-kolei-mazowieckich-w-nowych-punktach-zdjecie-ilustracyjne-6976116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pasa\u017cerowie z Pomiech\u00f3wka i Skierniewic mog\u0105 kupi\u0107 bilety na przejazd poci\u0105gami Kolei Mazowieckich w nowych punktach. Chodzi o saloniki prasowe Kolportera, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w pobli\u017cu wymienionych stacji. Mo\u017cna w nich naby\u0107 tylko bilety jednorazowe.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/pomiechowek-skierniewice-sprzedaz-biletow-w-salonikach-prasowych-kolporter-6976070?source=rss", "date_published": "2023-04-24 17:41:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tysi\u0105ce nowych par nart. To pierwsze zam\u00f3wienie agencji NATO dla tego kraju", "description": "<img alt=\"Tysi\u0105ce nowych par nart. To pierwsze zam\u00f3wienie agencji NATO dla tego kraju \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hg2km-finscy-zolnierze-6976497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u00f3\u0142nocne oddzia\u0142y fi\u0144skiej piechoty otrzymaj\u0105 nowe narty do przemieszczania si\u0119 w g\u0142\u0119bokim, kopnym \u015bniegu. Wyprodukuje je firma z Karelii specjalizuj\u0105ca si\u0119 w nartach biegowych, prowadzona przez wielokrotnego medalist\u0119 olimpijskiego i mistrza \u015bwiata. To pierwsze tego typu zimowe zam\u00f3wienie dla fi\u0144skiej armii realizowane przez Agencj\u0119 Wsparcia i Zam\u00f3wie\u0144 Obronnych NATO (NSPA).", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-armia-zamowila-ponad-osiem-tysiecy-par-nart-to-pierwszy-zakup-przez-agencje-nato-6976477?source=rss", "date_published": "2023-04-24 17:34:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - wtorek 25.04. Deszcz, burze, zimno", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek 25.04. Deszcz, burze, zimno\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6h12i0-deszcz-6976478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. We wtorek 25.04 najwi\u0119cej deszczowych chmur b\u0119dzie na wschodzie kraju, w rejonie Podlasia mo\u017ce r\u00f3wnie\u017c zagrzmie\u0107. Do Polski nap\u0142ynie zimne powietrze z p\u00f3\u0142nocy kontynentu. Biomet b\u0119dzie niekorzystny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-wtorek-2504-deszcz-burze-zimno-6976423?source=rss", "date_published": "2023-04-24 17:18:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Robert Pattinson jako Drakula w filmie Chlo\u00e9 Zhao? Trwaj\u0105 negocjacje", "description": "<img alt=\"Robert Pattinson jako Drakula w filmie Chlo\u00e9 Zhao? Trwaj\u0105 negocjacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3jvag6-robert-pattinson-negocjuje-role-draculi-w-filmie-chloe-zhao-6969884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert Pattinson, kt\u00f3ry przyznaje, \u017ce nie znosi swojej g\u0142o\u015bnej roli wampira w kolejnych cz\u0119\u015bciach \"Zmierzchu\", ma szans\u0119 pojawi\u0107 si\u0119 jako najs\u0142ynniejszy krwiopijca popkultury w nowym filmie Chlo\u00e9 Zhao \"Drakula\". W\u0142a\u015bnie trwaj\u0105 negocjacje z wytw\u00f3rni\u0105 Universal, a informacja o tym pojawi\u0142a si\u0119 tak\u017ce na oficjalnej stronie aktora.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/robert-pattinson-jako-drakula-w-filmie-chloe-zhao-trwaja-negocjacje-6976270?source=rss", "date_published": "2023-04-24 16:29:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: Wsparcie dla rosyjskiej machiny wojennej. Transportowane s\u0105 du\u017ce ilo\u015bci amunicji", "description": "<img alt=\"Media: Wsparcie dla rosyjskiej machiny wojennej. Transportowane s\u0105 du\u017ce ilo\u015bci amunicji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a7qfl4-statek-rosja-6976461/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie statki od miesi\u0119cy transportuj\u0105 przez Morze Kaspijskie du\u017ce ilo\u015bci ira\u0144skiej amunicji - pisze \"Wall Street Journal\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dokumenty wywiadu i urz\u0119dnik\u00f3w. W ci\u0105gu ostatniego p\u00f3\u0142rocza Iran mia\u0142 t\u0105 drog\u0105 wys\u0142a\u0107 300 tysi\u0119cy pocisk\u00f3w artyleryjskich i milion sztuk innej amunicji. Jak podaje gazeta, to zapewnia zaopatrzenie dla atakuj\u0105cej Ukrain\u0119 armii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wsj-iran-wyslal-do-rosji-miliony-sztuk-amunicji-i-300-tysiecy-pociskow-artyleryjskich-przez-morze-kaspijskie-6976292?source=rss", "date_published": "2023-04-24 16:26:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prognoza na pi\u0119\u0107 dni. Pogoda na ostatni tydzie\u0144 kwietnia.  Temperatura dotkliwie spadnie", "description": "<img alt=\"Prognoza na pi\u0119\u0107 dni. Pogoda na ostatni tydzie\u0144 kwietnia.  Temperatura dotkliwie spadnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ob1w2z-vmap-6976201/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostatni tydzie\u0144 kwietnia b\u0119dzie ch\u0142odny. Temperatura znacz\u0105co si\u0119 obni\u017cy, w niekt\u00f3rych regionach kraju termometry w najcieplejszych chwilach dnia b\u0119d\u0105 wskazywa\u0107 jednocyfrowe warto\u015bci. W prognozie na najbli\u017csze dni wida\u0107 r\u00f3wnie\u017c opady deszczu, cho\u0107 b\u0119dzie i sporo chwil ze s\u0142o\u0144cem. Podobnie zapowiada si\u0119 pogoda w weekend.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-koniec-kwietnia-prognoza-na-weekend-duze-ochlodzenie-i-deszcz-6976114?source=rss", "date_published": "2023-04-24 16:21:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gda\u0144sk. Ruszy\u0142 proces odwo\u0142awczy Magdaleny Adamowicz. Prokurator chce \"oddali\u0107 pewnego rodzaju emocje\"", "description": "<img alt=\"Gda\u0144sk. Ruszy\u0142 proces odwo\u0142awczy Magdaleny Adamowicz. Prokurator chce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-drxdm3-magdalena-adamowicz-4937730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w Gda\u0144sku w poniedzia\u0142ek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces odwo\u0142awczy przeciwko Magdalenie Adamowicz. Europos\u0142anka w s\u0105dzie I instancji zosta\u0142a uniewinniona od zarzut\u00f3w ukrywania dochod\u00f3w i b\u0142\u0119dnego rozliczania podatk\u00f3w. Apelacj\u0119 wnios\u0142a prokuratura.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-ruszyl-proces-odwolawczy-magdaleny-adamowicz-prokurator-chce-oddalic-pewnego-rodzaju-emocje-6976285?source=rss", "date_published": "2023-04-24 16:06:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pudel Tommy na hulajnodze na ulicach Tel Awiwu", "description": "<img alt=\"Pudel Tommy na hulajnodze na ulicach Tel Awiwu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hriyci-pudel-z-tel-awiwu-uwielbia-jezdzic-na-hulajnodze-6976163/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Heli Sukkot z Tel Awiwu i jej dwuletni pudel, gdziekolwiek si\u0119 pojawi\u0105, wzbudzaj\u0105 zainteresowanie i sympati\u0119. Ludzie podchodz\u0105, robi\u0105 sobie zdj\u0119cia ze zwierzakiem, zagaduj\u0105 do w\u0142a\u015bcicielki i pytaj\u0105, \"czy to prawdziwy pies?\". Wszystko dlatego, \u017ce Tommy z wielk\u0105 wpraw\u0105 przemierza ulice na swej hulajnodze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/izrael-pudel-tommy-na-hulajnodze-na-ulicach-tel-awiwu-6976174?source=rss", "date_published": "2023-04-24 15:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ameryka\u0144ska sie\u0107 Bed Bath & Beyond og\u0142asza upad\u0142o\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144ska sie\u0107 Bed Bath &amp; Beyond og\u0142asza upad\u0142o\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-77lnqs-shutterstock_1883090656-6976312/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ska sie\u0107 Bed Bath & Beyond z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o upad\u0142o\u015b\u0107. Sprzedawca meblowy nie zdo\u0142a\u0142 zabezpieczy\u0107 \u015brodk\u00f3w, by utrzyma\u0107 si\u0119 na powierzchni i rozpocz\u0105\u0142 sprzeda\u017c likwidacyjn\u0105 - poda\u0142 Reuters.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/bed-bath-and-beyond-oglasza-upadlosc-bankructwo-amerykanskiej-sieci-6976311?source=rss", "date_published": "2023-04-24 15:30:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany kierowca na pe\u0142nej szybko\u015bci wbi\u0142 si\u0119 w zaparkowane samochody. Uszkodzi\u0142 11 z nich", "description": "<img alt=\"Pijany kierowca na pe\u0142nej szybko\u015bci wbi\u0142 si\u0119 w zaparkowane samochody. Uszkodzi\u0142 11 z nich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vnluk1-pijany-kierowca-uszkodzil-11-samochodow-6976336/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 p\u00f3\u017anym popo\u0142udniem 49-letni kierowca volkswagena wjecha\u0142 w zaparkowane samochody przed jednym z blok\u00f3w w \u015awidnicy (Dolno\u015bl\u0105skie), uszkadzaj\u0105c 11 pojazd\u00f3w. Jak informuje policja, mia\u0142 ponad dwa promile alkoholu w organizmie.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/swidnica-pijany-kierowca-na-pelnej-szybkosci-wjechal-w-zaparkowane-samochody-i-uszkodzil-11-z-nich-6976333?source=rss", "date_published": "2023-04-24 15:23:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znany aktor pobity przez kierowc\u00f3w przewozu na aplikacj\u0119. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby", "description": "<img alt=\"Znany aktor pobity przez kierowc\u00f3w przewozu na aplikacj\u0119. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mfb51e-marcin-bosak-6976271/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z pobiciem Marcina Bosaka policja zatrzyma\u0142a dwie osoby. Jak si\u0119 dowiadujemy, materia\u0142y sprawy trafi\u0142y ju\u017c do prokuratury. Aktor zosta\u0142 pobity w pi\u0105tek przez - jak to w\u00f3wczas opisywa\u0142 - kilku kierowc\u00f3w jednej z firm przewoz\u00f3w na aplikacj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ochota/warszawa-aktor-marcin-bosak-pobity-przez-kierowcow-przewozu-na-aplikacje-policja-zatrzymala-dwie-osoby-6976210?source=rss", "date_published": "2023-04-24 15:23:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Skatowany o\u015bmiolatek mo\u017ce by\u0107 wybudzony pod koniec tygodnia.\u00a0Co z pieni\u0119dzmi zebranymi dla Kamila?", "description": "<img alt=\"Skatowany o\u015bmiolatek mo\u017ce by\u0107 wybudzony pod koniec tygodnia.\u00a0Co z pieni\u0119dzmi zebranymi dla Kamila?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-layws5-gornoslaskie-centrum-zdrowia-dziecka-6900822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O\u015bmioletni Kamil z Cz\u0119stochowy przebywa w G\u00f3rno\u015bl\u0105skim Centrum Zdrowia Dziecka. Zosta\u0142 skatowany, jego ojczym i matka s\u0105 w areszcie, a ciotka i wuj us\u0142yszeli zarzuty za nieudzielenie pomocy. Z powodu choroby oparzeniowej od 3 kwietnia jest w \u015bpi\u0105czce farmakologicznej. Szpital rozwa\u017ca \"stopniowe wybudzanie\" ma\u0142ego pacjenta. Dla ch\u0142opca zebrano ponad 600 tysi\u0119cy z\u0142otych. Prokuratura chce, by pieni\u0119dzy tych pilnowa\u0142 kurator s\u0105dowy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/czestochowa-skatowany-osmiolatek-moze-byc-wybudzony-pod-koniec-tygodnia-co-z-pieniedzmi-ze-zbiorki-6976198?source=rss", "date_published": "2023-04-24 15:12:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Absurdalne rozporz\u0105dzenie\" Unii w sprawie jaj, kur i fotowoltaiki? T\u0142umaczymy", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fr869f-nowe-szalenstwo-ue-dotyczace-zielonej-energii-i-jaj-z-wolnego-wybiegu-6975219/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Internauci dziel\u0105 si\u0119 informacjami o rzekomym \"nowym unijnym szale\u0144stwie\". Wed\u0142ug rozpowszechnianego przekazu rolnicy nie mog\u0105 ju\u017c sprzedawa\u0107 swoich jaj \"jako towar\u00f3w z wolnego wybiegu, je\u015bli zainstalowali panele s\u0142oneczne na \u0142\u0105ce\". Jako \u017ar\u00f3d\u0142o podawany jest niemiecki portal, ale wiadomo\u015b\u0107 podchwyci\u0142y te\u017c polskie media. Tyle \u017ce co\u015b si\u0119 tu nie zgadza.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/ekologia-absurdalne-rozporzadzenie-unii-w-sprawie-jaj-kur-na-wybiegu-i-fotowoltaiki-tlumaczymy-6974524?source=rss", "date_published": "2023-04-24 15:08:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Teoria ewolucji usuwana z podr\u0119cznik\u00f3w szkolnych. Eksperci protestuj\u0105", "description": "<img alt=\"Teoria ewolucji usuwana z podr\u0119cznik\u00f3w szkolnych. Eksperci protestuj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lmyfrb-ewolucja-czlowieka-6144191/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa ponad 1800 os\u00f3b, w tym naukowcy i nauczyciele, sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 usuni\u0119ciu teorii ewolucji Karola Darwina z podr\u0119cznik\u00f3w szkolnych w Indiach. W\u0142adze uszczuplenie programu nauczania t\u0142umacz\u0105 potrzeb\u0105 odci\u0105\u017cenia uczni\u00f3w. Eksperci protestuj\u0105, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce zrozumienie biologii ewolucyjnej jest \"kluczem do zrozumienia otaczaj\u0105cego nas \u015bwiata\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-teoria-ewolucji-usuwana-z-podrecznikow-szkolnych-eksperci-protestuja-6976058?source=rss", "date_published": "2023-04-24 15:08:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Tatrach topnieje \u015bnieg. Plany sprz\u0105tania po pot\u0119\u017cnych lawinach", "description": "<img alt=\"W Tatrach topnieje \u015bnieg. Plany sprz\u0105tania po pot\u0119\u017cnych lawinach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pl33a2-polamane-drzewa-w-zlebie-zandarmerii-na-trasie-do-morskiego-oka-6976025/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Tatrach le\u017cy jeszcze \u015bnieg, obowi\u0105zuje lawinowa \"dw\u00f3jka\", a prognozowane ocieplenie mo\u017ce sytuacj\u0119 pogorszy\u0107, ale le\u015bnicy planuj\u0105 ju\u017c akcj\u0119 uprz\u0105tni\u0119cia drzew powalonych przez poprzednie pot\u0119\u017cne lawiny. Mi\u0119dzy innymi t\u0119, kt\u00f3ra na pocz\u0105tku lutego zesz\u0142a ze \u017blebu \u017bandarmerii. Jak jednak wyja\u015bni\u0142 Grzegorz Bryniarski, le\u015bniczy obwodu ochronnego Morskie Oko, \"lawina jest naturalnym procesem w g\u00f3rach i nic poza drogami oraz szlakami turystycznymi nie b\u0119dzie ruszone\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/w-tatrach-topnieje-snieg-plany-sprzatania-po-poteznych-lawinach-6975956?source=rss", "date_published": "2023-04-24 14:26:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prokuratura z\u0142o\u017cy\u0142a apelacj\u0119 od wyroku dla aktora Jerzego S. Chce zaostrzenia kary", "description": "<img alt=\"Prokuratura z\u0142o\u017cy\u0142a apelacj\u0119 od wyroku dla aktora Jerzego S. Chce zaostrzenia kary\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-exb9bq-jerzy-s-winny-spowodowania-zagrozenia-na-drodze-zapadl-drugi-wyrok-w-sprawie-znanego-aktora-6875648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do s\u0105du wp\u0142yn\u0119\u0142a apelacja od marcowego wyroku dla Jerzego S., kt\u00f3ry w stanie nietrze\u017awo\u015bci potr\u0105ci\u0142 motocyklist\u0119. Krakowska prokuratura domaga si\u0119 wy\u017cszej kary dla aktora.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-prokuratura-zlozyla-apelacje-od-wyroku-dla-aktora-jerzego-s-chce-zaostrzenia-kary-6976246?source=rss", "date_published": "2023-04-24 14:25:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Podr\u00f3\u017c z zemsty\" coraz bardziej popularnym trendem. Kto si\u0119 m\u015bci i dlaczego", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ltf6s8-shutterstock_1058846174-6975872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Mszcz\u0105 si\u0119\" - ale nie na konkretnej osobie czy instytucji, tylko na ponurym okresie pandemii, gdy podr\u00f3\u017cowanie by\u0142o bardzo utrudnione. Teraz odbijaj\u0105 sobie stracone miesi\u0105ce, i to z nawi\u0105zk\u0105. Tury\u015bci wyje\u017cd\u017caj\u0105 coraz dalej, w coraz wi\u0119kszym gronie. Bez \u017calu wydaj\u0105 to, co uda\u0142o im si\u0119 zaoszcz\u0119dzi\u0107 w trakcie lockdown\u00f3w. Trend, kt\u00f3ry nazwano podr\u00f3\u017c\u0105 z zemsty (revenge travel), ma ju\u017c dwa lata, ale w nadchodz\u0105cych miesi\u0105cach powinien by\u0107 jeszcze bardziej zauwa\u017calny ni\u017c do tej pory.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/podroz-z-zemsty-coraz-bardziej-popularnym-trendem-kto-sie-msci-i-dlaczego-6975775?source=rss", "date_published": "2023-04-24 14:20:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Strajki na niemieckich lotniskach. Utrudnienia dla wielu pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<img alt=\"Strajki na niemieckich lotniskach. Utrudnienia dla wielu pasa\u017cer\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1mu5f5-lotnisko-berlin-brandenburg-6646649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na lotnisku Berlin-Brandenburg trwa strajk ostrzegawczy zorganizowany przez niemiecki zwi\u0105zek zawodowy Verdi - ma zako\u0144czy\u0107 si\u0119 o p\u00f3\u0142nocy. Protestuj\u0105 te\u017c pracownicy lotniska w Hamburgu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/strajki-na-lotniskach-w-hamburgu-i-berlinie-6976192?source=rss", "date_published": "2023-04-24 13:56:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Us\u0142ysza\u0142 rano kroki. Obcy zrobi\u0142 sobie w jego kuchni jedzenie, poszed\u0142 si\u0119 wyk\u0105pa\u0107, na koniec wyskoczy\u0142 przez okno", "description": "<img alt=\"Us\u0142ysza\u0142 rano kroki. Obcy zrobi\u0142 sobie w jego kuchni jedzenie, poszed\u0142 si\u0119 wyk\u0105pa\u0107, na koniec wyskoczy\u0142 przez okno\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gqralk-nieproszony-gosc-z-legionowa-nakryty-w-domu-w-syryni-6976133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec wsi Syrynia (woj. \u015bl\u0105skie) powiadomi\u0142 policjant\u00f3w, \u017ce nieznany m\u0119\u017cczyzna go\u015bci\u0142 w jego domu. Wszed\u0142, bo drzwi by\u0142y otwarte. W kuchni zrobi\u0142 sobie jedzenie, potem poszed\u0142 si\u0119 wyk\u0105pa\u0107. Na widok w\u0142a\u015bciciela zagrozi\u0142 mu no\u017cem i wyskoczy\u0142 przez okno. Policjanci z\u0142apali go w polu. Okaza\u0142o si\u0119, ze to mieszaniec Legionowa pod Warszaw\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/syrynia-45-latek-wszedl-do-obcego-domu-zrobil-sobie-jedzenie-wykapal-sie-uciekl-przez-okno-zostal-aresztowany-za-naruszenie-miru-domowego-i-grozenie-nozem-6976037?source=rss", "date_published": "2023-04-24 13:55:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 ze znajomymi na rybach, nagle wszed\u0142 do wody i porwa\u0142 go nurt. Trwaj\u0105 poszukiwania 22-latka", "description": "<img alt=\"By\u0142 ze znajomymi na rybach, nagle wszed\u0142 do wody i porwa\u0142 go nurt. Trwaj\u0105 poszukiwania 22-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-84k36a-trwaja-poszukiwania-22-latka-ktory-w-olawie-wszedl-do-odry-i-porwal-o-nurt-6975929/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 poszukiwania 22-latka, kt\u00f3ry w miejscowo\u015bci \u015acinawa Dolna (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zosta\u0142 porwany przez nurt Odry. Wed\u0142ug ustale\u0144 policji m\u0119\u017cczyzna przebywa\u0142 ze znajomymi nad rzek\u0105, nagle z nieustalonych przyczyn wszed\u0142 do wody. Jeden ze znajomych pr\u00f3bowa\u0142 go wydosta\u0107, ale nie zd\u0105\u017cy\u0142 do niego dop\u0142yn\u0105\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/scinawa-polska-trwaja-poszukiwania-22-latka-ktory-wszedl-do-odry-i-porwal-go-nurt-6975970?source=rss", "date_published": "2023-04-24 13:54:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Muzeum Fryderyka Chopina wraca po d\u0142ugiej przerwie", "description": "<img alt=\"Muzeum Fryderyka Chopina wraca po d\u0142ugiej przerwie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y0ffj4-muzeum-fryderyka-chopina-bedzie-otwarte-dla-zwiedzajacych-od-29-kwietnia-6975944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017csz\u0105 sobot\u0119, 29 kwietnia po o\u015bmiu miesi\u0105cach remontu otwiera si\u0119 Muzeum Fryderyka Chopina w Warszawie. Zmodernizowana zosta\u0142a ekspozycja sta\u0142a, zwi\u0119kszono te\u017c liczb\u0119 oryginalnych obiekt\u00f3w, kt\u00f3re nie by\u0142y wcze\u015bniej wystawiane.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/kultura/warszawa-muzeum-fryderyka-chopina-wraca-po-dlugiej-przerwie-6975867?source=rss", "date_published": "2023-04-24 13:51:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pos\u0142owie KO: prezes Agencji Bada\u0144 Medycznych zarabia lub zasiada w 11 innych podmiotach", "description": "<img alt=\"Pos\u0142owie KO: prezes Agencji Bada\u0144 Medycznych zarabia lub zasiada w 11 innych podmiotach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3mlzcc-24-1155-sejm-konfa-0004-6976076/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej Micha\u0142 Szczerba i Dariusz Jo\u0144ski podsumowali na konferencji prasowej trzy lata dzia\u0142alno\u015bci Agencji Bada\u0144 Medycznych. Dariusz Jo\u0144ski oceni\u0142, \u017ce agencja zosta\u0142a powo\u0142ana nie po to, \u017ceby robi\u0107 badania, \"tylko po\u00a0to, \u017ceby wyda\u0107 pieni\u0105dze\". Jak m\u00f3wi\u0142, prezes Agencji Bada\u0144 Medycznych \"zarabia 47 tysi\u0119cy z\u0142otych\". - Ale \u017ceby mu by\u0142o ma\u0142o, to jeszcze wyst\u0105pi\u0142 do ministra Niedzielskiego, \u017ceby ten pozwoli\u0142 mu dorabia\u0107 - doda\u0142. - Wyszczeg\u00f3lnili\u015bmy 11 podmiot\u00f3w, w kt\u00f3rych obecny prezes Agencji Bada\u0144 Medycznych jest zatrudniony albo pobiera wynagrodzenie, albo zasiada - powiedzia\u0142 Micha\u0142 Szczerba.", "link": "https://tvn24.pl/polska/agencja-badan-medycznych-poslowie-ko-powolana-do-wydawania-jej-prezes-zasiada-lub-zarabia-w-11-innych-podmiotach-6975971?source=rss", "date_published": "2023-04-24 13:50:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Umieraj\u0105, chocia\u017c mog\u0142yby \u017cy\u0107. Tylko co dziesi\u0105ta pacjentka robi cytologi\u0119", "description": "<img alt=\"Umieraj\u0105, chocia\u017c mog\u0142yby \u017cy\u0107. Tylko co dziesi\u0105ta pacjentka robi cytologi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sbl5i0-gabinet-ginekologiczny-4997115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ka\u017cdego roku w Polsce diagnozuje si\u0119 trzy tysi\u0105ce przypadk\u00f3w zachorowa\u0144 na raka szyjki macicy. Co druga pacjentka jest ju\u017c w momencie diagnozy w tak z\u0142ym stanie, \u017ce leczenie nie mo\u017ce by\u0107 skuteczne. - Wczesne wykrycie daje niemal sto procent szans na prze\u017cycie, niestety Polki nie chc\u0105 si\u0119 bada\u0107 - przekazuje prof. Przemys\u0142aw Oszukowski, ginekolog. W \u0141odzi bada si\u0119 tylko co dziesi\u0105ta uprawniona kobieta.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/rak-szyjki-macicy-rak-piersi-lodz-kobiety-nie-chca-sie-badac-tylko-co-dziesiata-robi-cytologie-brak-profilaktyki-moze-prowadzic-do-smierci-6975879?source=rss", "date_published": "2023-04-24 13:48:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sasin: w\u0119giel przez wiele\u00a0lat b\u0119dzie podstaw\u0105 polskiej energetyki", "description": "<img alt=\"Sasin: w\u0119giel przez wiele\u00a0lat b\u0119dzie podstaw\u0105 polskiej energetyki\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-tqijls-jacek-sasin-6976160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0119giel b\u0119dzie stanowi\u0142 podstaw\u0119 polskiej energetyki do momentu realizacji inwestycji w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii - podkre\u015bli\u0142 wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Doda\u0142, \u017ce wci\u0105\u017c 70 procent energii w Polsce jest wytwarzane z w\u0119gla.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/jacek-sasin-wicepremier-i-minister-aktywow-panstwowych-o-weglu-w-energetyce-6976156?source=rss", "date_published": "2023-04-24 13:43:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "58-letni Syryjczyk spad\u0142 z muru na polsko-bia\u0142oruskiej granicy. Trafi\u0142 do szpitala. Nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107", "description": "<img alt=\"58-letni Syryjczyk spad\u0142 z muru na polsko-bia\u0142oruskiej granicy. Trafi\u0142 do szpitala. Nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bo91s-mur-ogrodzenie-na-granicy-polsko-bialoruskiej-6895331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W szpitalu w Bia\u0142ymstoku zmar\u0142 58-letni obywatel Syrii, kt\u00f3ry trafi\u0142 tam po tym, jak spad\u0142 z ogrodzenia na polsko-bia\u0142oruskiej granicy. M\u0119\u017cczyzna przebywa\u0142 na intensywnej terapii, by\u0142 w ci\u0119\u017ckim stanie.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-nie-zyje-58-letni-syryjczyk-spadl-z-muru-na-polsko-bialoruskiej-granicy-6976009?source=rss", "date_published": "2023-04-24 13:33:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Z siekier\u0105 i m\u0142otkiem podr\u00f3\u017cowa\u0142 autobusami\". 41-latek mia\u0142 napa\u015b\u0107 troje nastolatk\u00f3w i ukra\u015b\u0107 ksi\u0105\u017ck\u0119 o m\u0119\u017cczy\u017anie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mmbt6s-zatrzymany-za-przestepstwa-w-autobusach-wobec-nastolatkow-6975670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    41-latek wed\u0142ug \u015bledczych zaczepia\u0142 m\u0142odzie\u017c w autobusach i na przystankach. Wo\u017c\u0105c przy sobie siekier\u0119 i m\u0142otek, mia\u0142 grozi\u0107 nastolatkom. Jak m\u00f3wi policjant, jednej dziewczynie ukrad\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/dabrowa-gornicza-41-latek-podejrzany-o-przestepstwa-w-autobusach-i-na-przystankach-wobec-mlodziezy-jezdzil-z-siekiera-i-mlotkiem-ukradl-ksiazke-6975683?source=rss", "date_published": "2023-04-24 13:25:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Piskl\u0119ta ptaka zagro\u017conego wygini\u0119ciem wyklu\u0142y si\u0119 w zoo na Florydzie", "description": "<img alt=\"Piskl\u0119ta ptaka zagro\u017conego wygini\u0119ciem wyklu\u0142y si\u0119 w zoo na Florydzie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-re7840-ammodramus-savannarum-floridanus-6975790/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ogrodzie zoologicznym Brevard na Florydzie wyklu\u0142y si\u0119 dwa piskl\u0119ta Ammodramus savannarum floridanus, ptaka z rz\u0119du wr\u00f3blowych. To efekt stara\u0144 plac\u00f3wki o zwi\u0119kszenie populacji tego zagro\u017conego wygini\u0119ciem miejscowego gatunku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-piskleta-ptaka-zagrozonego-wyginieciem-wykluly-sie-w-zoo-na-florydzie-6975733?source=rss", "date_published": "2023-04-24 13:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pies porzucony w lesie w zamkni\u0119tej pralce. Trz\u0119sie si\u0119 na widok cz\u0142owieka", "description": "<img alt=\"Pies porzucony w lesie w zamkni\u0119tej pralce. Trz\u0119sie si\u0119 na widok cz\u0142owieka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qfr6fu-pies-zostal-zamkniety-w-starej-pralce-6975876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W lasku na skraju miejscowo\u015bci \u0141\u0119g (Dolno\u015bl\u0105skie) spaceruj\u0105ca kobieta natkn\u0119\u0142a si\u0119 na star\u0105 pralk\u0119, w kt\u00f3rej znalaz\u0142a uwi\u0119zionego psa. Zar\u00f3wno wed\u0142ug niej, a tak\u017ce inspektor\u00f3w Ekostra\u017cy, kto\u015b celowo porzuci\u0142 w ten spos\u00f3b czworonoga, tak naprawd\u0119 skazuj\u0105c go na \u015bmier\u0107. Obecno\u015b\u0107 cz\u0142owieka parali\u017cuje zwierz\u0119, co oznacza, \u017ce w przesz\u0142o\u015bci mog\u0142o by\u0107 ofiar\u0105 zn\u0119cania si\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/leg-pies-porzucony-w-lesie-w-starej-zamknietej-pralce-6975916?source=rss", "date_published": "2023-04-24 13:01:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Credit Suisse na ogromnym minusie. Bank pokaza\u0142 dane", "description": "<img alt=\"Credit Suisse na ogromnym minusie. Bank pokaza\u0142 dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ikp5t-shutterstock_1475129384-6847831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Credit Suisse przekaza\u0142, \u017ce w pierwszym kwartale 2023 roku odnotowa\u0142o odp\u0142yw aktyw\u00f3w w wysoko\u015bci 61 miliard\u00f3w frank\u00f3w szwajcarskich (68 miliard\u00f3w dolar\u00f3w) i jest to odp\u0142yw trwa\u0142y. Pokazuje to, jak wielkie wyzwanie stoi przed UBS Group, kt\u00f3ra zdecydowa\u0142a si\u0119 ratowa\u0107 swojego rywala - poda\u0142a Agencja Reutera.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/credit-suisse-wyniki-finansowe-i-dane-za-i-kwartal-2023-roku-6975997?source=rss", "date_published": "2023-04-24 12:52:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja odnajduje w lesie kolejne cia\u0142a zag\u0142odzonych cz\u0142onk\u00f3w sekty. Cz\u0119\u015b\u0107 zmar\u0142ych to dzieci", "description": "<img alt=\"Policja odnajduje w lesie kolejne cia\u0142a zag\u0142odzonych cz\u0142onk\u00f3w sekty. Cz\u0119\u015b\u0107 zmar\u0142ych to dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bh9v8q-w-kenii-policja-znalazla-21-cial-6974683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba cia\u0142 wykopanych przez policj\u0119 w lesie po\u0142o\u017conym w pobli\u017cu nadmorskiego miasta Malindi w Kenii wzros\u0142a do 47. Zw\u0142oki nale\u017c\u0105 do wyznawc\u00f3w Mi\u0119dzynarodowego Ko\u015bcio\u0142a Dobrej Nowiny, kt\u00f3rzy zag\u0142odzili si\u0119 na \u015bmier\u0107. Przyw\u00f3dca duchowy grupy, pastor Paul Mackenzie zosta\u0142 ju\u017c aresztowany.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kenia-do-47-wzrosla-liczba-odnalezionych-cial-miedzynarodowego-kosciola-dobrej-nowiny-6975912?source=rss", "date_published": "2023-04-24 12:31:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szkocka wyspa wystawiona na sprzeda\u017c. \"Zachwycaj\u0105ca lokalizacja z wyj\u0105tkowymi widokami\"", "description": "<img alt=\"Szkocka wyspa wystawiona na sprzeda\u017c. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n6mnhy-wybrzeze-szkocji-wyspa-barra-6975853/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na sprzeda\u017c wystawiono szkock\u0105 wysp\u0119 Barlocco. Obecnie wyceniona jest na co najmniej 150 tys. funt\u00f3w (ok. 780 tys. z\u0142). Dotrze\u0107 mo\u017cna do niej \"\u0142odzi\u0105 lub w czasie odp\u0142ywu pieszo, traktorem albo quadem\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szkocja-wyspa-barlocco-zostala-wystawiona-na-sprzedaz-6975817?source=rss", "date_published": "2023-04-24 12:14:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amiertelne pobicie 16-letniego Eryka w Zamo\u015bciu. Dwoje podejrzanych na wolno\u015bci", "description": "<img alt=\"\u015amiertelne pobicie 16-letniego Eryka w Zamo\u015bciu. Dwoje podejrzanych na wolno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kf58td-16-latek-zostal-smiertelnie-pobity-6788349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Zamo\u015bciu (woj. lubelskie) uwzgl\u0119dni\u0142 za\u017calenie obro\u0144c\u00f3w nastolatk\u00f3w, kt\u00f3rzy brali udzia\u0142 w \u015bmiertelnym pobiciu 16-letniego Eryka. Dziewczyna przed czasem opu\u015bci o\u015brodek wychowawczy, jeden z ch\u0142opak\u00f3w schronisko dla nieletnich. Oboje zostali obj\u0119ci tymczasowym dozorem kuratora.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zamosc-smiertelne-pobicie-16-letniego-eryka-w-zamosciu-dwoje-podejrzanych-nastolatkow-na-wolnosci-6975671?source=rss", "date_published": "2023-04-24 12:11:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wydano za nim dwa listy go\u0144cze, mia\u0142 do\u015b\u0107 ukrywania si\u0119. 27-latek przyszed\u0142 do policjant\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wydano za nim dwa listy go\u0144cze, mia\u0142 do\u015b\u0107 ukrywania si\u0119. 27-latek przyszed\u0142 do policjant\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r5qcrx-prokuratura-chce-tymczasowego-aresztu-dla-wlasciciela-psow-zdjecie-ilustracyjne-5990759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za 27-letnim mieszka\u0144cem Lublina wydano dwa listy go\u0144cze w zwi\u0105zku z kradzie\u017cami oraz w\u0142amaniem. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zosta\u0142 skazany na blisko dwa lata wi\u0119zienia, zjawi\u0142 si\u0119 w komendzie policji w Ostrowcu \u015awi\u0119tokrzyskim.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ostrowiec-swietokrzyski-poszukiwany-dwoma-listami-gonczymi-zjawil-sie-w-komendzie-policja-mial-dosc-ukrywania-sie-6975850?source=rss", "date_published": "2023-04-24 12:00:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy auta zderzy\u0142y si\u0119 pod wiaduktem trasy S2, dwie osoby w szpitalu", "description": "<img alt=\"Trzy auta zderzy\u0142y si\u0119 pod wiaduktem trasy S2, dwie osoby w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qjfhf0-zderzenie-trzech-aut-6975846/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku zderzenia trzech samochod\u00f3w osobowych przy skrzy\u017cowaniu trasy S2 z Pu\u0142awsk\u0105 poszkodowane zosta\u0142y dwie osoby. Obie trafi\u0142y do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-trzy-auta-zderzyly-sie-pod-wiaduktem-trasy-s2-dwie-osoby-w-szpitalu-6975834?source=rss", "date_published": "2023-04-24 11:59:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie b\u0119dzie zarzut\u00f3w w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 m\u0119\u017cczyzny po b\u00f3jce na szkolnym meczu koszyk\u00f3wki", "description": "<img alt=\"Nie b\u0119dzie zarzut\u00f3w w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 m\u0119\u017cczyzny po b\u00f3jce na szkolnym meczu koszyk\u00f3wki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-abozx0-opiekunowie-pobili-sie-na-szkolnym-meczu-koszykowki-russell-giroux-zmarl-tego-samego-dnia-6975587/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja stanu Vermont zako\u0144czy\u0142a \u015bledztwo w sprawie b\u00f3jki, jaka w styczniu wywi\u0105za\u0142a si\u0119 na terenie ameryka\u0144skiej szko\u0142y Alburgh Community Education Centre, a tak\u017ce p\u00f3\u017aniejszej \u015bmierci jednego z jej uczestnik\u00f3w, 60-letniego Russella Giroux. Funkcjonariusze nie postawili nikomu zarzut\u00f3w zwi\u0105zanych ze zgonem m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-russell-giroux-zmarl-po-bojce-podczas-meczu-koszykowki-w-szkole-nie-postawiono-zarzutow-w-sprawie-6975728?source=rss", "date_published": "2023-04-24 11:36:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Humbaki te\u017c czasem korzystaj\u0105 ze \"spa\"", "description": "<img alt=\"Humbaki te\u017c czasem korzystaj\u0105 ze \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3vj8bt-dlugopletwiec-oceaniczny-humbak-6975407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie tylko ludzie korzystaj\u0105 z peelingu, by zadba\u0107 o dobr\u0105 kondycj\u0119 sk\u00f3ry. Okazuje si\u0119, \u017ce podobne zachowania wykazuj\u0105 te\u017c d\u0142ugop\u0142etwce oceaniczne, popularnie nazywane humbakami. Zwierz\u0119ta te obtaczaj\u0105 si\u0119 w piasku, by z\u0142uszczy\u0107 martwe kom\u00f3rki i usun\u0105\u0107 nadmiar bakterii z cia\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/humbaki-tez-czasem-korzystaja-ze-spa-6975400?source=rss", "date_published": "2023-04-24 11:34:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sztuczna inteligencja pomo\u017ce urz\u0119dnikom ratusza. Chat GPT wyr\u0119czy ich w niekt\u00f3rych zadaniach", "description": "<img alt=\"Sztuczna inteligencja pomo\u017ce urz\u0119dnikom ratusza. Chat GPT wyr\u0119czy ich w niekt\u00f3rych zadaniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ea8ze9-yokosuka-japonia-shutterstock_2077665910-6975474/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze japo\u0144skiego miasta Yokosuka\u00a0og\u0142osi\u0142y, \u017ce w swojej codziennej pracy lokalni urz\u0119dnicy korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 ze sztucznej inteligencji - Chata GPT. Narz\u0119dzie ma zwi\u0119kszy\u0107 ich efektywno\u015b\u0107 w prostych zadaniach administracyjnych, kt\u00f3re mo\u017ce wykonywa\u0107 maszyna, i umo\u017cliwi\u0107 zaj\u0119cie si\u0119 innymi zadaniami, kt\u00f3re musz\u0105 by\u0107 wykonywane przez cz\u0142owieka.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-urzednicy-z-yokosuki-beda-korzystac-z-chat-gpt-sztuczna-inteligencja-ma-zwiekszyc-efektywnosc-pracy-6961129?source=rss", "date_published": "2023-04-24 11:24:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Dwukrotnie okradli ten sam ko\u015bci\u00f3\u0142\", \u00a0opr\u00f3\u017cnion\u0105 skarbon\u0119 porzucili w lesie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tvcw6t-skarbona-cue-16-fhd-6975674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Dwukrotnie okradli ten sam ko\u015bci\u00f3\u0142\" - informuje policja. Dw\u00f3ch 20-letnich\u00a0mieszka\u0144c\u00f3w Kro\u015bcienka nad Dunajcem (Ma\u0142opolska) jest podejrzanych o w\u0142amania do ko\u015bcio\u0142a i kradzie\u017c skarbony z datkami. Opr\u00f3\u017cniona puszka zosta\u0142a znaleziona w lesie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kroscienko-nad-dunajcem-zatrzymani-podejrzani-o-dwukrotne-wlamanie-do-kosciola-6975629?source=rss", "date_published": "2023-04-24 11:10:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "17-latek bez\u00a0prawa jazdy ucieka\u0142 przed\u00a0policj\u0105 kradzionym autem. Stanie przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"17-latek bez\u00a0prawa jazdy ucieka\u0142 przed\u00a0policj\u0105 kradzionym autem. Stanie przed s\u0105dem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n7u5l0-kierowca-uciekal-przed-policja-brawurowa-jazde-zakonczyl-na-slupie-oswietleniowym-6169947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do S\u0105du Rejonowego w Ja\u015ble (Podkarpacie) trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko 17-latkowi, kt\u00f3ry kradzionym samochodem urz\u0105dzi\u0142 sobie rajd ulicami miasta. Nastolatek nie mia\u0142 prawa jazdy, zignorowa\u0142 wezwanie policjant\u00f3w do zatrzymania i uszkodzi\u0142 dwa samochody. Jazd\u0119 zako\u0144czy\u0142 na przydro\u017cnej latarni.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jaslo-17-latek-bezprawa-jazdy-uciekal-przedpolicja-kradzionym-autem-jest-akt-oskarzenia-6975484?source=rss", "date_published": "2023-04-24 11:01:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dom jednorodzinny stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. \"Nie nadaje si\u0119 do zamieszkania\"", "description": "<img alt=\"Dom jednorodzinny stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-76ufje-pozar-domu-jednorodzinnego-w-pogorzu-6975644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car domu jednorodzinnego w miejscowo\u015bci Pog\u00f3rze (woj. pomorskie). Z ogniem walczy\u0142o dwana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Budynek uleg\u0142 zniszczeniu - i jak przekazali stra\u017cacy - nie nadaje si\u0119 do zamieszkania.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/pogorze-dom-jednorodzinny-stanal-w-plomieniach-nie-nadaje-sie-do-zamieszkania-6975647?source=rss", "date_published": "2023-04-24 11:00:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Andrzej Duda przyby\u0142 do Mongolii", "description": "<img alt=\"Prezydent Andrzej Duda przyby\u0142 do Mongolii \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k2kx16-prezydent-i-pierwsza-dama-w-mongolii-6975651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda oraz pierwsza dama Agata Kornhauser-Duda przybyli w poniedzia\u0142ek z oficjaln\u0105 wizyt\u0105 do Mongolii. Prezydent spotka si\u0119 w U\u0142an Bator ze swoim mongolskim odpowiednikiem, a tak\u017ce premierem tego kraju. Rozmowy b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y rozwoju wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej oraz sytuacji bezpiecze\u0144stwa na \u015bwiecie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/mongolia-wizyta-prezydenta-andrzeja-dudy-i-pierwszej-damy-agaty-kornhauser-dudy-6975660?source=rss", "date_published": "2023-04-24 10:42:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ubezpieczyciel ma wyp\u0142aci\u0107 klientom rekompensaty. Decyzja UOKiK", "description": "<img alt=\"Ubezpieczyciel ma wyp\u0142aci\u0107 klientom rekompensaty. Decyzja UOKiK\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie2c02ee9d3558ac483921b66f50b42cdc-dane-podatkowe-najwiekszych-firm-beda-publikowane-3786577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Compensa\u00a0Towarzystwo Ubezpiecze\u0144 na \u017bycie ma wyp\u0142aci\u0107 konsumentom rekompensaty - zdecydowa\u0142 prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny. Jak poda\u0142 Urz\u0105d, zarzut wobec sp\u00f3\u0142ki dotyczy\u0142 oferty wysy\u0142anej konsumentom w rocznic\u0119 ubezpieczenia; prezes UOKiK j\u0105 zakwestionowa\u0142 i zobowi\u0105za\u0142 sp\u00f3\u0142k\u0119 do jej zaniechania.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/compensa-towarzystwo-ubezpieczen-na-zycie-ma-wyplacic-konsumentom-rekompensaty-6975413?source=rss", "date_published": "2023-04-24 10:32:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzyma\u0142 si\u0119 na pasach, chcia\u0142 cofn\u0105\u0107 i spowodowa\u0142 kolizj\u0119. By\u0142 pijany. Policja pokazuje nagranie", "description": "<img alt=\"Zatrzyma\u0142 si\u0119 na pasach, chcia\u0142 cofn\u0105\u0107 i spowodowa\u0142 kolizj\u0119. By\u0142 pijany. Policja pokazuje nagranie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bcwfp1-zatrzymal-sie-na-pasach-chcial-cofnac-i-spowodowal-kolizje-byl-pijany-6975661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulicami \u0141ukowa (woj. lubelskie) mia\u0142 jecha\u0107 w\u0119\u017cykiem, a p\u00f3\u017aniej spowodowa\u0142 kolizj\u0119, kt\u00f3r\u0105 nagra\u0142 miejski monitoring. 60-letni kierowca - jak poda\u0142a policja - mia\u0142 prawie trzy promile alkoholu w organizmie. Straci\u0142 prawo jazdy, zap\u0142aci grzywn\u0119, a ze swojego zachowania b\u0119dzie t\u0142umaczy\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie. O tym, \u017ce mo\u017ce jecha\u0107 pijany mundurowych zawiadomi\u0142 inny kierowca.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lukow-cofajac-na-pasach-spowodowal-kolizje-byl-pijany-policja-pokazuje-nagranie-6975294?source=rss", "date_published": "2023-04-24 10:27:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kto b\u0119dzie w\u0142a\u015bcicielem portu w Elbl\u0105gu? Mieszka\u0144cy mog\u0105 zabra\u0107 g\u0142os", "description": "<img alt=\"Kto b\u0119dzie w\u0142a\u015bcicielem portu w Elbl\u0105gu? Mieszka\u0144cy mog\u0105 zabra\u0107 g\u0142os\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ixd3t-port-w-elblagu-6975446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek ruszy\u0142o g\u0142osowanie zorganizowane przez w\u0142adze Elbl\u0105ga\u00a0w sprawie przysz\u0142o\u015bci portu morskiego w\u00a0tym mie\u015bcie.\u00a0Mieszka\u0144cy mog\u0105 odpowiedzie\u0107 w ankiecie na jedno proste pytanie: do kogo ich zdaniem ma nale\u017ce\u0107 port. Samorz\u0105d liczy na to, \u017ce g\u0142os mieszka\u0144c\u00f3w wp\u0142ynie na rz\u0105d, kt\u00f3ry chce przej\u0105\u0107 port.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/elblag-kto-bedzie-wlascicielem-portu-w-elblagu-mieszkancy-moga-zabrac-glos-6975437?source=rss", "date_published": "2023-04-24 10:01:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Eksperci: wydatki na zbrojenia ros\u0142y najszybciej od przesz\u0142o p\u00f3\u0142 wieku", "description": "<img alt=\"Eksperci: wydatki na zbrojenia ros\u0142y najszybciej od przesz\u0142o p\u00f3\u0142 wieku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hd9xnf-fabryka-czolgow-w-limie-ohio-usa-6975433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ubieg\u0142ym roku globalne wydatki na zbrojenia wzros\u0142y o 3,7 procent - wynika z danych Sztokholmskiego Instytutu Bada\u0144 nad Pokojem (SIPRI). To najwi\u0119kszy wzrost od lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych, kiedy instytut zacz\u0105\u0142 publikowa\u0107 raporty - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Deutsche Welle.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojsko-eksperci-wydatki-na-zbrojenia-rosly-najszybciej-od-lat-szescdziesiatych-6975231?source=rss", "date_published": "2023-04-24 09:50:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ocalili psa s\u0105siada, ten jednak mia\u0142 o to \u017cal. Interweniowa\u0142a policja", "description": "<img alt=\"Ocalili psa s\u0105siada, ten jednak mia\u0142 o to \u017cal. Interweniowa\u0142a policja\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m4kxup-policja-zdjecie-ilustracyjne-6890125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    50-latek mia\u0142 \u017cal do s\u0105siad\u00f3w o to, \u017ce doprowadzili do odebrania mu psa. Grozi\u0142 im, ubli\u017ca\u0142 i mia\u0142 podpali\u0107 ich foliowy tunel do uprawy warzyw. Policjanci z Orzysza (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) zakazali m\u0119\u017cczy\u017anie kontaktowania si\u0119 z s\u0105siadami.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/orzysz-ocalili-psa-sasiada-ten-jednak-mial-o-to-zal-interweniowala-policja-6975281?source=rss", "date_published": "2023-04-24 09:28:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ekshumacja przyw\u00f3dcy faszystowskiej Falangi. Zostanie przeniesiony z mauzoleum do rodzinnego grobu", "description": "<img alt=\"Ekshumacja przyw\u00f3dcy faszystowskiej Falangi. Zostanie przeniesiony z mauzoleum do rodzinnego grobu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3jsrs5-dolina-poleglych-w-hiszpanii-4698927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prochy Jose Antonio Primo de Rivery, przyw\u00f3dcy hiszpa\u0144skiej Falangi, zostan\u0105 ekshumowane i przeniesione na cmentarz w Madrycie. Obecnie szcz\u0105tki znajduj\u0105 si\u0119 w mauzoleum w Dolinie Poleg\u0142ych, gdzie trafi\u0142y w 1959 roku.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/hiszpania-ekshumacja-przywodcy-faszystowskiej-falangi-primo-de-rivera-zostanie-pochowany-zgodnie-z-wola-rodziny-6975227?source=rss", "date_published": "2023-04-24 09:24:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ekshumacja przyw\u00f3dcy faszystowskiej Falangi. Zostanie przeniesiony z mauzoleum do rodzinnego grobu", "description": "<img alt=\"Ekshumacja przyw\u00f3dcy faszystowskiej Falangi. Zostanie przeniesiony z mauzoleum do rodzinnego grobu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3jsrs5-dolina-poleglych-w-hiszpanii-4698927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prochy Jose Antonio Primo de Rivery, przyw\u00f3dcy hiszpa\u0144skiej Falangi, zostan\u0105 ekshumowane i przeniesione na cmentarz w Madrycie. Obecnie szcz\u0105tki znajduj\u0105 si\u0119 w mauzoleum w Dolinie Poleg\u0142ych, gdzie trafi\u0142y w 1959 roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-ekshumacja-przywodcy-faszystowskiej-falangi-primo-de-rivera-zostanie-pochowany-zgodnie-z-wola-rodziny-6975227?source=rss", "date_published": "2023-04-24 09:24:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "14-latka zemdla\u0142a. Tlenkiem w\u0119gla podtru\u0142a si\u0119 ca\u0142a rodzina: matka i czworo dzieci", "description": "<img alt=\"14-latka zemdla\u0142a. Tlenkiem w\u0119gla podtru\u0142a si\u0119 ca\u0142a rodzina: matka i czworo dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s0745n-chlopiec-podtrul-sie-podczas-kapieli-4558771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    38-letnia mieszkanka bloku w Siemianowicach \u015al\u0105skich wezwa\u0142a pomoc do 14-letniej c\u00f3rki, kt\u00f3ra zemdla\u0142a w niedziel\u0119 wieczorem. Stra\u017cacy stwierdzili przekroczenie st\u0119\u017cenia tlenku w\u0119gla w powietrzu. Pogotowie - opr\u00f3cz nastolatki - zabra\u0142o do szpitala tak\u017ce jej matk\u0119 oraz tr\u00f3jk\u0119 rodze\u0144stwa w wieku od jednego roku do dziewi\u0119ciu lat. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, przyczyn\u0105 zdarzenia najprawdopodobniej by\u0142a nieszczelno\u015b\u0107 gazowego podgrzewacza wody.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/siemianowice-slaskie-14-latka-zemdlala-tlenkiem-wegla-podtrula-sie-cala-rodzina-matka-i-czworo-dzieci-6975213?source=rss", "date_published": "2023-04-24 09:17:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Podawali si\u0119 za policjant\u00f3w, ma\u0142\u017ce\u0144stwo straci\u0142o pieni\u0105dze i bi\u017cuteri\u0119. Akt oskar\u017cenia", "description": "<img alt=\"Podawali si\u0119 za policjant\u00f3w, ma\u0142\u017ce\u0144stwo straci\u0142o pieni\u0105dze i bi\u017cuteri\u0119. Akt oskar\u017cenia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-opm4pp-kobieta-i-pieciu-mezczyzn-zostalo-zatrzymanych-przez-policjantow-6192824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia wobec sze\u015bciu os\u00f3b. W kominiarkach na twarzy, podaj\u0105c si\u0119 za policjant\u00f3w, sprawcy weszli do domu ma\u0142\u017ce\u0144stwa w jednej z podwarszawskich miejscowo\u015bci i po przeszukaniu zabrali kosztowno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/grzedy-mazowsze-podawali-sie-za-policjantow-malzenstwo-stracilo-pieniadze-i-bizuterie-akt-oskarzenia-6975235?source=rss", "date_published": "2023-04-24 08:39:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Silne trz\u0119sienie ziemi na Pacyfiku. By\u0142o ryzyko tsunami", "description": "<img alt=\"Silne trz\u0119sienie ziemi na Pacyfiku. By\u0142o ryzyko tsunami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hgjixp-lokalizacja-trzesienia-ziemi-6975024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Archipelagiem wysp Kermadec wstrz\u0105sn\u0119\u0142o w poniedzia\u0142ek trz\u0119sienie ziemi. By\u0142o silne - mia\u0142o magnitud\u0119 7,1 i wyst\u0105pi\u0142o na g\u0142\u0119boko\u015bci 10 kilometr\u00f3w. Istnia\u0142o ryzyko pojawienia si\u0119 tsunami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wyspy-kermadec-nowa-zelandia-silne-trzesienie-ziemi-na-pacyfiku-bylo-ryzyko-tsunami-6975051?source=rss", "date_published": "2023-04-24 07:14:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oferuj\u0105 fikcyjne hotele i pensjonaty. Na to trzeba zwraca\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119", "description": "<img alt=\"Oferuj\u0105 fikcyjne hotele i pensjonaty. Na to trzeba zwraca\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ykmq8d-plaza-w-swinoujsciu-5766003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja ostrzega przed oszustami, kt\u00f3rzy publikuj\u0105 na portalach internetowych fa\u0142szywe oferty nocleg\u00f3w.\u00a0Aby unikn\u0105\u0107 oszustwa na tak zwane wirtualne pensjonaty nale\u017cy przede wszystkim weryfikowa\u0107 oferty na portalach og\u0142oszeniowych z oficjalnymi stronami obiekt\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/majowka-2023-fikcyjne-oferty-noclegow-policja-ostrzega-przed-oszustami-6974958?source=rss", "date_published": "2023-04-24 06:58:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie na mo\u015bcie Po\u0142udniowym i kilka kilometr\u00f3w korka", "description": "<img alt=\"Zderzenie na mo\u015bcie Po\u0142udniowym i kilka kilometr\u00f3w korka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9rf6bk-kolizja-na-s2-6974969/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek rano na mo\u015bcie Po\u0142udniowym zderzy\u0142y si\u0119 trzy samochody. Nie ma os\u00f3b poszkodowanych, s\u0105 za to spore utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-trzy-auta-zderzyly-sie-na-moscie-poludniowym-utworzyl-sie-kilkukilometrowy-korek-6974952?source=rss", "date_published": "2023-04-24 06:29:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142 zbada\u0107 si\u0119 alkomatem, nie powinien, ale ruszy\u0142 w drog\u0119. Przejecha\u0142 kilkana\u015bcie metr\u00f3w", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 zbada\u0107 si\u0119 alkomatem, nie powinien, ale ruszy\u0142 w drog\u0119. Przejecha\u0142 kilkana\u015bcie metr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6scrv-rowerzysta-na-podwojnym-gazie-wsiadl-na-rower-i-odjechal-spod-komendy-policji-6974918/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za kierowanie rowerem w stanie nietrze\u017awo\u015bci odpowie 55-letni mieszkaniec Zamo\u015bcia (woj. lubelskie). M\u0119\u017cczyzna przyjecha\u0142 do miejscowej komendy policji, aby przebada\u0107 si\u0119 alkomatem. Kiedy urz\u0105dzenie wykaza\u0142o, \u017ce jest pod wp\u0142ywem alkoholu, wsiad\u0142 na rower. Dalsz\u0105 jazd\u0119 udaremnili mu policjanci.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zamosc-przyjechal-sprawdzic-w-komendzie-czy-jest-pijany-byl-ale-i-tak-ruszyl-w-droge-powrotna-zostal-zatrzymany-6974919?source=rss", "date_published": "2023-04-24 06:27:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Berlin b\u0119dzie mia\u0142 nowego gospodarza. \"Pierwszy taki burmistrz od 22 lat\"", "description": "<img alt=\"Berlin b\u0119dzie mia\u0142 nowego gospodarza. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jzdibg-kandydat-cdu-kai-wegner-i-franziska-giffey-z-spd-6755554/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polityk chrze\u015bcija\u0144skich demokrat\u00f3w Kai Wegner prawdopodobnie zostanie nowym burmistrzem stolicy Niemiec. To efekt zawarcia w niedziel\u0119 koalicji cz\u0142onk\u00f3w berli\u0144skiej SPD z CDU.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-kai-wegner-zostanie-nowym-burmistrzem-berlina-kim-jest-polityk-6974769?source=rss", "date_published": "2023-04-24 05:33:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015awiat\u0142a p\u00f3\u0142nocy zata\u0144czy\u0142y na polskim niebie", "description": "<img alt=\"\u015awiat\u0142a p\u00f3\u0142nocy zata\u0144czy\u0142y na polskim niebie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ou9ajd-zorza-polarna-w-polsce-2324042023-6974864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co to by\u0142a za noc! W wielu regionach kraju podziwia\u0107 mo\u017cna by\u0142o zorz\u0119 polarn\u0105 - zjawisko typowe dla bieguna p\u00f3\u0142nocnego. Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy zdj\u0119cia owoc\u00f3w obserwacji naszych reporter\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/zorza-polarna-w-polsce-swiatla-polnocy-zatanczyly-na-polskim-niebie-6974824?source=rss", "date_published": "2023-04-24 05:32:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017b\u00f3\u0142te alerty IMGW. W cz\u0119\u015bci kraju spadnie du\u017co deszczu", "description": "<img alt=\"\u017b\u00f3\u0142te alerty IMGW. W cz\u0119\u015bci kraju spadnie du\u017co deszczu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jz2jld-intensywne-opady-deszczu-6116656/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed intensywnymi opadami deszczu w po\u0142udniowych powiatach wojew\u00f3dztw ma\u0142opolskiego i podkarpackiego. W niekt\u00f3rych miejscach mo\u017ce tam mocno pada\u0107 przez ca\u0142y wtorek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-intensywne-opady-deszczu-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-6974788?source=rss", "date_published": "2023-04-24 04:41:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niemcy wydalili 50 pracownik\u00f3w rosyjskiej ambasady. \"Nielegalni agenci\"", "description": "<img alt=\"Niemcy wydalili 50 pracownik\u00f3w rosyjskiej ambasady. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-urqfbs-rosjanie-odpowiadaja-na-niemieckie-wydalenie-6974768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennik \"Frankfurter Allgemeine Zeitung\" poinformowa\u0142 o wydaleniu przez rz\u0105d w Berlinie oko\u0142o 50 pracownik\u00f3w rosyjskiej ambasady, kt\u00f3rzy prowadzili dzia\u0142alno\u015b\u0107 szpiegowsk\u0105 w Niemczech. Reakcj\u0105 rosyjskiego MSZ by\u0142a decyzja o wyrzuceniu 34 niemieckich dyplomat\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-wydalili-okolo-50-rosyjskich-szpiegow-6974766?source=rss", "date_published": "2023-04-24 04:33:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 24.04. U jednych deszcz, burze i ch\u0142\u00f3d, u innych s\u0142o\u0144ce i ciep\u0142o", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 24.04. U jednych deszcz, burze i ch\u0142\u00f3d, u innych s\u0142o\u0144ce i ciep\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5715y7-chmury-burze-deszcz-6974501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 24.04 to pierwszy dzie\u0144 zmian w pogodzie. Mieszka\u0144cy zachodnich region\u00f3w odczuj\u0105 ju\u017c och\u0142odzenie i w tej cz\u0119\u015bci kraju pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu oraz burze. Na pozosta\u0142ym terenie kraju nadal b\u0119dzie du\u017co s\u0142o\u0144ca, a temperatura osi\u0105gnie nawet 20 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-poniedzialek-2404-u-jednych-deszcz-burze-i-chlod-u-innych-slonce-i-cieplo-6974745?source=rss", "date_published": "2023-04-24 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]