[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wa\u0142ach: Chcemy, aby wycieczka do paczkomatu odbywa\u0142a si\u0119 bez u\u017cycia auta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uJEktkuTURBXy8wMDgzYTJhYS0yOWRmLTRiNjctYmI3Yi0xOTIxNDE4ZjViYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy, aby dost\u0119p konsumenta do paczkomatu by\u0142 w zasi\u0119gu od 5 do 7 minut spacerem - m\u00f3wi\u0142 w czasie EKG w Katowicach Szymon Wa\u0142ach, wiceprezes ds. digital i strategii, cz\u0142onek zarz\u0105du Inpost.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8705048,walach-chcemy-aby-wycieczka-do-paczkomatu-odbywala-sie-bez-uzycia-auta.html", "date_published": "2023-04-24 20:06:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Le Figaro\": D\u0142ug publiczny Polski jest jednym z najni\u017cszych w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-PUktkuTURBXy9hMzczMTIxMy01NTY2LTQzZWUtYjI3MS01YTQ2NjkxMjk4MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />D\u0142ug publiczny pa\u0144stw UE spada dzi\u0119ki wzrostowi aktywno\u015bci gospodarczej i inflacji. Polska ma jeden z najni\u017cszych d\u0142ug\u00f3w publicznych w UE \u2013 analizuje w poniedzia\u0142ek dziennik \u201eLe Figaro\u201d, wskazuj\u0105c, \u017ce Francja z d\u0142ugiem publicznym na poziomie 111 proc. PKB pozostaje jednym z najbardziej zad\u0142u\u017conych kraj\u00f3w UE.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8705047,le-figaro-dlug-publiczny-polski-jest-jednym-z-najnizszych-w-ue.html", "date_published": "2023-04-24 19:49:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Polska powinna stara\u0107 si\u0119 o reparacje od Niemiec? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ywktkuTURBXy8xNzAyYWNhYS04ZjJiLTQ1ODYtOGU1NC02N2JjOTg0MjY5NjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad po\u0142owa - 52 proc. ankietowanych - uwa\u017ca, \u017ce Polska powinna domaga\u0107 si\u0119 od Niemiec reparacji za straty podczas II wojny \u015bwiatowej; przeciwnego zdania jest 29 proc. ankietowanych - wynika z sonda\u017cu Social Changes opublikowanego w poniedzia\u0142ek przez portal wpolityce.pl.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8704998,czy-polska-powinna-starac-sie-o-reparacje-od-niemiec-sondaz.html", "date_published": "2023-04-24 19:11:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefowa KE: Infrastruktura krytyczna UE jest zagro\u017cona", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Infrastruktura krytyczna Unii Europejskiej jest zagro\u017cona, a UE wsp\u00f3\u0142pracuje z NATO nad programem test\u00f3w warunk\u00f3w skrajnych, aby przygotowa\u0107 si\u0119 na \u201enajgorszy scenariusz\u201d - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek w belgijskiej Ostendzie przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8704995,szefowa-ke-infrastruktura-krytyczna-ue-jest-zagrozona.html", "date_published": "2023-04-24 19:07:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojtera o komercjalizacji PPL: Bezpo\u015brednim impulsem by\u0142a ustawa o usprawnieniu CPK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WdrktkuTURBXy81OTY0OTQ5NC0yNjRiLTRlNzItYTg4NS1kNTQzYmNlNGU0MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na odbywaj\u0105cym si\u0119 w Katowicach Europejskim Kongresie Gospodarczym zapytali\u015bmy prezesa zarz\u0105du Polskich Port\u00f3w Lotniczych S.A, Stanis\u0142awa Wojtera, o zmiany, jakie zasz\u0142y w ostatnim czasie w PPL. Oto co odpowiedzia\u0142.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8704885,stanislaw-wojtera-bezposrednim-impulsem-byla-ustawa-o-usprawnieniu-cpk.html", "date_published": "2023-04-24 18:20:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hordy\u0144ski: Wojna przyspiesza transformacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wFsktkuTURBXy82OGM0N2M1OS05ODAzLTQ1MjQtOWY5NS1hMWJmZmE0NDExNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na trwaj\u0105cym w Katowicach Europejskim Kongresie Gospodarczym porozmawiali\u015bmy z Ryszardem Hordy\u0144skim, dyrektorem ds. strategii i rozwoju w firmie Huawei Polska. Tematem naszej rozmowy by\u0142a m.in. zielona energetyka, transformacja oraz technologia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8704880,ryszard-hordynski-wojna-przyspiesza-transformacje.html", "date_published": "2023-04-24 17:57:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Krupa: Nie widzimy jeszcze kryzysu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JPJktkuTURBXy84MzE5NTUyYy1kMGNjLTRiZjgtOTViMy1hZDFiNDVkYzkxYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Biznes Kruka rozwija si\u0119 dobrze we wszystkich krajach, w kt\u00f3rych jeste\u015bmy i nie widzimy jeszcze kryzysu. By\u0107 mo\u017ce ten kryzys nigdy nie przyjdzie \u2013 m\u00f3wi w rozmowie z DGP w czasie EKG Piotr Krupa, prezes zarz\u0105du Kruk S.A.", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/8704875,krupa-nie-widzimy-jeszcze-kryzysu.html", "date_published": "2023-04-24 17:41:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina odpowiada W\u0119grom: Nie potrzebujemy zgody Rosji, by przyst\u0105pi\u0107 do NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina nie potrzebuje zgody Rosji, by przyst\u0105pi\u0107 do NATO - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik MSZ w Kijowie O\u0142eh Niko\u0142enko. To niebezpieczne, \u017ce niekt\u00f3rzy w\u0119gierscy politycy uzale\u017cniaj\u0105 bezpiecze\u0144stwo Europy od zachcianek Rosji - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8704872,ukrainski-msz-nie-potrzebujemy-zgody-rosji-by-przystapic-do-nato.html", "date_published": "2023-04-24 17:05:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef PFR o programach os\u0142onowych: Rz\u0105d odda\u0142 \"premi\u0119 inflacyjn\u0105\" Polakom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1WktkuTURBXy9jYTU0OTJhNy1iYTY3LTRlZGQtYWMyNS1hMmYxZTc0NzcyMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d odda\u0142 &quot;premi\u0119 inflacyjn\u0105&quot; Polakom, wprowadzaj\u0105c programy os\u0142onowe przeciwdzia\u0142aj\u0105ce wzrostowi cen - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys. Doda\u0142, \u017ce obecnie wyzwaniem nie jest d\u0142ug publiczny, ale deficyt bud\u017cetowy, kt\u00f3ry w ubieg\u0142ym roku wzr\u00f3s\u0142 do 3,5 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8704871,szef-pfr-o-programach-oslonowych-rzad-oddal-premie-inflacyjna-polakom.html", "date_published": "2023-04-24 16:53:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Narty dla fi\u0144skiego wojska. To pierwszy zakup przez agencj\u0119 NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nt7ktkuTURBXy8zZmYxYmJlOS0yZTllLTQyMmQtODFlNi01MzM0NzVhNzI1ZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />P\u00f3\u0142nocne oddzia\u0142y fi\u0144skiej piechoty otrzymaj\u0105 nowe narty do przemieszczania si\u0119 w g\u0142\u0119bokim, kopnym \u015bniegu. Wyprodukuje je firma z Karelii specjalizuj\u0105ca si\u0119 w nartach biegowych, prowadzona przez wielokrotnego medalist\u0119 olimpijskiego i mistrza \u015bwiata. To pierwsze tego typu zimowe zam\u00f3wienie dla fi\u0144skiej armii realizowane przez Agencj\u0119 Wsparcia i Zam\u00f3wie\u0144 Obronnych NATO (NSPA).", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8704869,narty-dla-finskiego-wojska-to-pierwszy-zakup-przez-agencje-nato.html", "date_published": "2023-04-24 16:42:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dost\u0119p dzieci do pornografii w internecie b\u0119dzie blokowany. Rz\u0105d ma projekt", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KI_ktkuTURBXy8zNGFhODg4ZC04M2YzLTQwNjUtOTQ2MC1hYmYyN2Q0YzRjODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dostawcy internetu b\u0119d\u0105 zobowi\u0105zani do wprowadzenia bezp\u0142atnego mechanizmu blokowania dost\u0119pu do tre\u015bci pornograficznych w sieci. Rz\u0105d na wtorkowym posiedzeniu zajmie si\u0119 projektem ustawy o ochronie ma\u0142oletnich przed dost\u0119pem do tre\u015bci nieodpowiednich w internecie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8704868,dostep-dzieci-do-pornografii-w-internecie-bedzie-blokowany-rzad-ma-projekt.html", "date_published": "2023-04-24 16:38:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef ONZ ostrzega przed konfliktem: \"Napi\u0119cia mi\u0119dzy mocarstwami na historycznie wysokim poziomie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CI9ktkuTURBXy9iNGFjOGZmNy0yMzFkLTQ2MjMtOWY4OC01OGI0MjZmZGMyNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek, podczas sesji Rady Bezpiecze\u0144stwa, kt\u00f3rej przewodniczy\u0142 szef MSZ Rosji Siergiej \u0141awrow, \u017ce napi\u0119cia mi\u0119dzy mocarstwami s\u0105 obecnie na historycznie wysokim poziomie, &quot;istnieje zatem ryzyko konfliktu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8704867,szef-onz-ostrzega-przed-konfliktem-napiecia-miedzy-mocarstwami-na-historycznie-wysokim-poziomie.html", "date_published": "2023-04-24 16:34:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska kupuje uzbrojenie za granic\u0105. Czy nasz przemys\u0142 ma szans\u0119 skorzysta\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g28ktkuTURBXy9iYzdmNjg0Zi00MDg0LTQzZGMtYjg5Ni1hMGIxOWU2MDBiOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na zagranicznych zakupach dla wojska skorzysta tak\u017ce polski przemys\u0142, kt\u00f3ry zostanie w\u0142\u0105czony w produkcj\u0119 - powiedzia\u0142 prezes Polskiej Grupy Zbrojeniowej Sebastian Chwa\u0142ek.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8704862,pgz-chwalek-zagraniczne-uzbrojenie-polski-przemysl.html", "date_published": "2023-04-24 16:23:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119cej senior\u00f3w otrzyma bezp\u0142atne leki? Jest komentarz ministra zdrowia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TRVktkuTURBXy8wNjMzNjAwOS1hNWFhLTQ3YTctYmY5YS0xZGVlMTBiMGE4NDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prowadzimy symulacje dotycz\u0105ce obni\u017cenia wieku, od kt\u00f3rego seniorom przys\u0142uguj\u0105 bezp\u0142atne leki; decyzja nie zapad\u0142a - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek minister zdrowia Adam Niedzielski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8704665,bezplatne-leki-obnizenie-wieku-niedzielski.html", "date_published": "2023-04-24 15:26:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gry odblokuj\u0105 13 mld euro? Budapeszt ma techniczne porozumienie z KE ws. s\u0105downictwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o1tktkuTURBXy9mNTA4ZmM4NC1lOTQxLTRlYmQtYTY2ZC0xMzE5MWYzYzdjOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d W\u0119gier i Komisja Europejska osi\u0105gn\u0119\u0142y techniczne porozumienie w sprawie pakietu reform dotycz\u0105cego s\u0105downictwa, kt\u00f3ry jest kluczowy dla odblokowania unijnych \u015brodk\u00f3w - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek minister sprawiedliwo\u015bci W\u0119gier Judit Varga.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8704662,wegry-odblokuja-13-mld-euro-budapeszt-ma-techniczne-porozumienie-z-ke-ws-sadownictwa.html", "date_published": "2023-04-24 15:07:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys zbo\u017cowy. Czy jeste\u015bmy bli\u017cej prze\u0142omu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aGsktkuTURBXy9hMWZhZjM0Ny0wZDUwLTRjZmQtOWJhZS02MjRlNTY2MzFjM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest dyskusja o tym, \u017ce lista trwa\u0142ego embarga mo\u017ce by\u0107 rozszerzona r\u00f3wnie\u017c o inne produkty. My na li\u015bcie tych dodatkowych produkt\u00f3w mamy 11 pozycji \u0142\u0105cznie w 5 krajach przyfrontowych \u2013 m\u00f3wi w rozmowie z Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105 Waldemar Buda, minister rozwoju i technologii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8704659,kryzys-zbozowy-czy-jestesmy-blizej-przelomu.html", "date_published": "2023-04-24 14:57:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"WSJ\": Iran wys\u0142a\u0142 Rosji 300 tys. sztuk amunicji artyleryjskiej drog\u0105 morsk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w_iktkuTURBXy9iOTlmM2M1NC04ZjFlLTRkZDAtYTgyOS0yMTMyMzU1NWVlODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie statki od miesi\u0119cy transportuj\u0105 przez Morze Kaspijskie du\u017ce ilo\u015bci amunicji - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek &quot;Wall Street Journal&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dokumenty wywiadu. W ci\u0105gu ostatniego p\u00f3\u0142rocza Iran mia\u0142 t\u0105 drog\u0105 wys\u0142a\u0107 300 tys. pocisk\u00f3w artyleryjskich i milion sztuk innej amunicji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8704658,wsj-iran-wyslal-rosji-300-tys-sztuk-amunicji-artyleryjskiej-droga-morska.html", "date_published": "2023-04-24 14:56:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef PFR: Mamy wyra\u017ane spowolnienie gospodarcze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eFyktkuTURBXy9kZjk4YjM0My0zNWRiLTRkYTktYmJiMS01ZmY4YTdmODI2MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />- Spowolnienie gospodarcze wida\u0107 w danych dotycz\u0105cych produkcji przemys\u0142owej, sprzeda\u017cy detalicznej. Wydaje si\u0119, \u017ce pierwszy kwarta\u0142 by\u0142 najtrudniejszym okresem - powiedzia\u0142 Pawe\u0142 Borys, prezes zarz\u0105du Polski Fundusz Rozwoju SA.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8704657,szef-pfr-mamy-wyrazne-spowolnienie-gospodarcze.html", "date_published": "2023-04-24 14:56:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzieko\u0144ski: Polski rynek budowlany potrzebuje kredyt\u00f3w. S\u0105 pozytywne sygna\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sPwktkuTURBXy80MTE3ZWIyZC0wMjc1LTQ4OWQtODk0ZS0xNGM4YWY1ODFmMzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firmy budowlane i oko\u0142obudowlane maj\u0105 za sob\u0105 trudnych kilkana\u015bcie miesi\u0119cy. Wysokie ceny drewna i materia\u0142\u00f3w budowlanych, wzrost st\u00f3p procentowych i co za tym idzie rat kredyt\u00f3w hipotecznych\u2026 Jak obecnie wygl\u0105da sytuacja na rynku budowlanym? M.in. na to pytanie odpowiada\u0142 podczas EKG w Katowicach Pawe\u0142 Dzieko\u0144ski, wiceprezes firmy Fakro.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8704654,dziekonski-polski-rynek-budowlany-potrzebuje-kredytow-sa-pozytywne-sygnaly.html", "date_published": "2023-04-24 14:49:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes BNP Paribas: Banki b\u0119d\u0105 wstrzemi\u0119\u017aliwie udziela\u0107 kredyt\u00f3w hipotecznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7LFktkuTURBXy9mNWMzNzk0OS1iNmU4LTQwN2YtOGE3OS02OWFhMWE2YmRjYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8704649,prezes-bnp-paribas-banki-beda-wstrzemiezliwie-udzielac-kredytow-hipotecznych.html", "date_published": "2023-04-24 14:32:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141otwa: Kraje ba\u0142tyckie nie s\u0105 pa\u0144stwami poradzieckimi. ZSRR by\u0142 naszym okupantem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejxktkuTURBXy9hNzg3NzA0ZS0wMjhiLTRkMzctOGZiNS1iODdhZGEyMWMyNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwa ba\u0142tyckie - Litwa, \u0141otwa i Estonia - nigdy nie by\u0142y i nie s\u0105 krajami poradzieckimi, bo by\u0142y pod okupacj\u0105 ZSRR - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek szef MSZ \u0141otwy Edgars Rinkeviczs.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8704646,lotwa-kraje-baltyckie-nie-sa-panstwami-poradzieckimi-zsrr-byl-naszym-okupantem.html", "date_published": "2023-04-24 14:14:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rank Progress mia\u0142 wst\u0119pnie 26,68 mln z\u0142 skonsolidowanego zysku netto w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MVtktkuTURBXy83MTI0ZjhiZi03NzU5LTRlNWItYjQ2Yi05ZmRlZmZhODA5NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8704638,rank-progress-mial-wstepnie-2668-mln-zl-skonsolidowanego-zysku-netto-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-24 13:59:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Cognor Holding zdecydowali o wyp\u0142acie 1,22 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8704635,akcjonariusze-cognor-holding-zdecydowali-o-wyplacie-122-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-04-24 13:57:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Miraculum mia\u0142o 2,46 mln z\u0142 straty netto, 0,48 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8704633,miraculum-mialo-246-mln-zl-straty-netto-048-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-24 13:56:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Platige Image zdecydowali o 1,15 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8704631,akcjonariusze-platige-image-zdecydowali-o-115-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-04-24 13:55:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portfel zam\u00f3wie\u0144 Grupy Mostostal Warszawa wynosi\u0142 4,1 mld z\u0142 na koniec 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z1ZktkuTURBXy80YTE5NGU4Yy0zN2VmLTRkYjUtODQ2Yi0wZjNlN2Q4YzI5ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8704630,portfel-zamowien-grupy-mostostal-warszawa-wynosil-41-mld-zl-na-koniec-2022-r.html", "date_published": "2023-04-24 13:53:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Primetech rekomenduje niewyp\u0142acanie dywidendy z zysku za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8704627,primetech-rekomenduje-niewyplacanie-dywidendy-z-zysku-za-2022-r.html", "date_published": "2023-04-24 13:51:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mostostal Warszawa mia\u0142 18,01 mln z\u0142 zysku netto, 36,41 mln z\u0142 zysku EBIT w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xe7ktkuTURBXy9kNGU2OGU1Mi04ODg0LTQ4YjItYTFlZC03Nzc2MTQxYjRmYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8704626,mostostal-warszawa-mial-1801-mln-zl-zysku-netto-3641-mln-zl-zysku-ebit-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-24 13:50:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Primetech mia\u0142 0,53 mln z\u0142 zysku netto z dzia\u0142aln. kont., 1,34 mln z\u0142 zysku EBIT w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CsIktkuTURBXy84MDlhNzZkOC1hODdlLTQwMDYtYmQ4ZS03ZDM1M2VkNzBhMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8704623,primetech-mial-053-mln-zl-zysku-netto-z-dzialaln-kont-134-mln-zl-zysku-ebit-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-24 13:47:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portfel zam\u00f3wie\u0144 Grupy Polimex Mostostal ma warto\u015b\u0107 ponad 5,2 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8704620,portfel-zamowien-grupy-polimex-mostostal-ma-wartosc-ponad-52-mld-zl.html", "date_published": "2023-04-24 13:46:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy w Polsce uda si\u0119 zaszczepi\u0107 atom? Trzy scenariusze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_FzktkuTURBXy9iMDIxOGViYy1iOWI2LTQ3YjAtYjM3Zi05YTYzN2ZkZTNjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8704619,czy-w-polsce-uda-sie-zaszczepic-atom-trzy-scenariusze.html", "date_published": "2023-04-24 13:45:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polimex Mostostal mia\u0142 132,41 mln z\u0142 zysku netto, 207 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8704617,polimex-mostostal-mial-13241-mln-zl-zysku-netto-207-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-24 13:44:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Medicalgorithmics mia\u0142 szac. 30,49 mln z\u0142 straty netto, 21,23 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8704615,medicalgorithmics-mial-szac-3049-mln-zl-straty-netto-2123-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022.html", "date_published": "2023-04-24 13:43:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Newag spodziewa si\u0119 og\u0142oszenia m.in. przetarg\u00f3w wojew\u00f3dztw na kilkadziesi\u0105t EZT w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sOfktkuTURBXy8wNTlkYTc3ZC01NDJhLTQ1NjYtOWZkNi0yYjFkNjE0Mjg4N2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8704612,newag-spodziewa-sie-ogloszenia-min-przetargow-wojewodztw-na-kilkadziesiat-ezt-w-2023-r.html", "date_published": "2023-04-24 13:41:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Newag mia\u0142 22,76 mln z\u0142 zysku netto, 97,27 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJSktkuTURBXy8zMjI1OGY5Ny04YTE3LTQwZTEtYjliNi1jZTU5NTBjMzMwNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8704611,newag-mial-2276-mln-zl-zysku-netto-9727-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-24 13:39:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u0142o\u017cenie Polski mo\u017ce by\u0107 przekle\u0144stwem, ale i trampolin\u0105 do rozwoju [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po\u0142o\u017cenie geograficzne Polski mo\u017ce by\u0107 przekle\u0144stwem, ale i trampolin\u0105 do rozwoju gospodarczego - wskazano w raporcie ING Banku \u015al\u0105skiego i Grupy PTWP. Dla zachodnich gospodarek Polska jest buforem przed agresywn\u0105 Rosj\u0105 i pomostem dla powojennej dzia\u0142alno\u015bci na Ukrainie - dodano.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8704596,polozenie-polski-moze-byc-przeklenstwem-ale-i-trampolina-do-rozwoju-raport.html", "date_published": "2023-04-24 13:13:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Narodowa Agencja Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego. Wiadomo, kiedy powstanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7BktkuTURBXy85ZmZhNmFiNC01NTMwLTQxOTAtOTk2ZC0yZDgyOWMzM2FlZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8704591,narodowa-agencja-bezpieczenstwa-energetycznego-wiadomo-kiedy-powstanie.html", "date_published": "2023-04-24 13:04:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina mia\u0142a atakowa\u0107 cele w Moskwie? \"WP\": Kij\u00f3w zmieni\u0142 plany na pro\u015bb\u0119 USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cXktkuTURBXy83ZjA5ODZkNy0zMTNiLTRkOWYtYmY2ZS0wZjdmYzEwMzJkMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144ski wywiad planowa\u0142 ataki na cele w Rosji, w tym na Moskw\u0119 24 lutego, w rocznic\u0119 rozpocz\u0119cia przez armi\u0119 rosyjsk\u0105 prowadzonej na pe\u0142n\u0105 skal\u0119 agresji, jednak na pro\u015bb\u0119 USA od\u0142o\u017cy\u0142 je \u2013 informuje w poniedzia\u0142ek dziennik &quot;Washington Post&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na tajne dokumenty USA, kt\u00f3re niedawno wyciek\u0142y do sieci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8704586,ukraina-miala-atakowac-cele-w-moskwie-wp-kijow-zmienil-plany-na-prosbe-usa.html", "date_published": "2023-04-24 13:01:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sudan: Wojna domowa. Uciek\u0142o ju\u017c 10 tys. os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mZuktkuTURBXy85MTNkMzJiNy0wYWU0LTQ5ODItYTliNi1hOGRkMGY4N2VmMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 10 tys. os\u00f3b przedosta\u0142o si\u0119 do Sudanu Po\u0142udniowego z Sudanu uciekaj\u0105c przed wewn\u0119trznym konfliktem zbrojnym, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o w tym kraju ju\u017c ponad 400 os\u00f3b - poinformowa\u0142y w poniedzia\u0142ek w\u0142adze lokalne, cytowane przez agencj\u0119 Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8704578,sudan-wojna-domowa-ucieklo-juz-10-tys-osob.html", "date_published": "2023-04-24 12:35:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Papie\u017c Franciszek spotka si\u0119 w czwartek z premierem Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b4nktkuTURBXy83NDg3Mjg0NC1hODc2LTQ3ZmUtYTY5ZC1iODc4NjRjMDcwODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Papie\u017c Franciszek przyjmie w czwartek na audiencji premiera Ukrainy Denysa Szmyhala - zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek Watykan. To b\u0119dzie najwy\u017cszy rang\u0105 przedstawiciel w\u0142adz Ukrainy, kt\u00f3ry odwiedzi papie\u017ca od pocz\u0105tku rosyjskiej agresji na ten kraj 14 miesi\u0119cy temu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8704560,papiez-franciszek-spotka-sie-w-czwartek-z-premierem-ukrainy.html", "date_published": "2023-04-24 11:59:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny paliw w maj\u00f3wk\u0119. Mamy dobre wie\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OeVktkuTURBXy8xODlhYmI4Yi04ODQ0LTQ2OWEtODRlOS04Njk1MTVjODNkNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecnie za jeden litr benzyny Pb95 zap\u0142acimy 6,80 z\u0142, za litr benzyny Pb98 7,37 z\u0142, za litr oleju nap\u0119dowego 6,66 z\u0142, za\u015b za LPG 3,08 z\u0142/l. Jak ceny te b\u0119d\u0105 kszta\u0142towa\u0107 si\u0119 w najbli\u017cszym czasie? Najnowsze komentarze analityk\u00f3w nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8704458,ceny-paliw-w-majowke-mamy-dobre-wiesci.html", "date_published": "2023-04-24 11:53:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Kanale Gliwickim pojawi\u0142y si\u0119 martwe ryby. Co zrobi rz\u0105d, by zapobiec kolejnej katastrofie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b3GktkuTURBXy80NDliMmYwYi1kYWQ3LTQ2ZmYtODRlOC00YjU0M2JhNDc1M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Kanale Gliwickim pojawi\u0142y si\u0119 \u015bni\u0119te ryby i oleiste substancje, a jest to najprawdopodobniej miejsce, gdzie w ubieg\u0142ym roku rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 katastrofa na Odrze. Rz\u0105d musi podj\u0105\u0107 dzia\u0142ania, by nie dopu\u015bci\u0107 do zakwitu &quot;z\u0142otej algi&quot; i do kolejnej katastrofy - przekonywa\u0142a pos\u0142anka Wanda Nowicka (Lewica).", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8704547,w-kanale-gliwickim-pojawily-sie-martwe-ryby-co-zrobi-rzad-by-zapobiec-kolejnej-katastrofie.html", "date_published": "2023-04-24 11:45:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W kwietniu czeka nas do\u0142ek spowolnienia gospodarczego. Kiedy sytuacja zacznie si\u0119 poprawia\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S8PktkuTURBXy9lNjI4MGNmMC0zMGIzLTQzYTMtYmI5Ni1iOWIxZTQyNTNmODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do\u0142ek spowolnienia gospodarczego ma miejsce w kwietniu, potem sytuacja zacznie si\u0119 normalizowa\u0107 - ocenili analitycy PKO BP, odnosz\u0105c si\u0119 do poniedzia\u0142kowych danych GUS. Zwr\u00f3cili ponadto uwag\u0119, \u017ce w najbli\u017cszym czasie dezinflacja cen konsumenta powinna mocno przyspieszy\u0107.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8704540,w-kwietniu-czeka-nas-dolek-spowolnienia-gospodarczego-kiedy-sytuacja-zacznie-sie-poprawiac.html", "date_published": "2023-04-24 11:36:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aktywi\u015bci klimatyczni blokuj\u0105 Berlin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7LktkuTURBXy8xZWQ0ZWM1ZC1hMjYzLTRhNWEtYWM4ZS0yMzUwOTFjMGYzYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zgodnie z zapowiedzi\u0105 aktywi\u015bci klimatyczni z grupy &quot;Ostatniego Pokolenia&quot; utrudniaj\u0105 w poniedzia\u0142ek ruch w Berlinie. Policja informowa\u0142a rano o ponad 30 miejscach w stolicy, gdzie aktywi\u015bci stali na ulicach, przyklejali si\u0119 do jezdni, demonstrowali transparenty. Miasto ma zosta\u0107 &quot;pokojowo zatrzymane na czas nieokre\u015blony&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8704531,aktywisci-klimatyczni-blokuja-berlin.html", "date_published": "2023-04-24 11:21:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ruszy\u0142a budowa ruroci\u0105g\u00f3w wodnych dla elektrowni Grupy Orlen w Grudzi\u0105dzu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka CCGT Grudzi\u0105dz, nale\u017c\u0105ca do Energi z Grupy Orlen, rozpocz\u0119\u0142a budow\u0119 ruroci\u0105g\u00f3w, kt\u00f3rymi przesy\u0142ana b\u0119dzie woda do i z powstaj\u0105cej elektrowni. Generalnym wykonawc\u0105 instalacji jest Budimex. Inwestycja ma potrwa\u0107 do po\u0142owy 2024 r. - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek Energa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8704528,ruszyla-budowa-rurociagow-wodnych-dla-elektrowni-grupy-orlen-w-grudziadzu.html", "date_published": "2023-04-24 11:15:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kongres Polska Wie\u015b XXI: Ochrona las\u00f3w a bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bciowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mqWktkuTURBXy9jMTA5YWZmMS03YzI0LTQyMjUtOWJiNS0yNjgwNzk0Y2E0ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W obronie polskich las\u00f3w zosta\u0142o zebranych ju\u017c p\u00f3\u0142 miliona podpis\u00f3w, projekt Komisji Europejskiej w sprawie wsp\u00f3\u0142dzielenia odpowiedzialno\u015bci na nasze lasy nie ma szans na uchwalenie, ataki na Lasy Pa\u0144stwowe s\u0105 nacechowane ideologi\u0105, jednak potrzebne s\u0105 wsp\u00f3\u0142praca pa\u0144stw w kwestii ochrony \u015brodowiska oraz dialog ze spo\u0142ecze\u0144stwem \u2013 takie m.in. wnioski p\u0142yn\u0105 z debaty pt. \u201eOchrona las\u00f3w a bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bciowe\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8704527,kongres-polska-wies-xxi-ochrona-lasow-a-bezpieczenstwo-zywnosciowe.html", "date_published": "2023-04-24 11:13:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP: Sektor konsumencki znajduje si\u0119 w g\u0142\u0119bokiej recesji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jIDktkuTURBXy9mZGM4YzM0ZC05NTU0LTQzM2MtOTBiZS04ODNmMGU1YWEyOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sektor konsumencki znajduje si\u0119 w g\u0142\u0119bokiej recesji, kt\u00f3ra mo\u017ce potrwa\u0107 cztery kwarta\u0142y - prognozuj\u0105 analitycy PKO BP w poniedzia\u0142kowym komentarzu do danych GUS. Zak\u0142adaj\u0105, \u017ce spowolnienie nie spowoduje silnego wzrostu bezrobocia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8704510,pko-bp-sektor-konsumencki-znajduje-sie-w-glebokiej-recesji.html", "date_published": "2023-04-24 10:45:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Brazylii powstaje najwi\u0119ksza na \u015bwiecie hodowla... komar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B4gktkuTURBXy9jOTU5NjY2Mi1jYTQ4LTRiYWYtODBkZC05YzQ2ZWJhMmExNjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Brazylii powstaje najwi\u0119ksza na \u015bwiecie hodowla komar\u00f3w, zarz\u0105dzana przez organizacj\u0119 non profit The World Mosquito Program (WMP). Ma hodowa\u0107 i uwalnia\u0107 komary zaka\u017cone bakteri\u0105, kt\u00f3ra - po rozprzestrzenieniu si\u0119 w populacjach komar\u00f3w - uniemo\u017cliwi im zaka\u017canie ludzi wirusami Dengi - informuje portal francuskiego radia RFI.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8704501,w-brazylii-powstaje-najwieksza-na-swiecie-hodowla-komarow.html", "date_published": "2023-04-24 10:23:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Od maja inflacja b\u0119dzie spada\u0107. O 1 proc. w ka\u017cdym miesi\u0105cu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pdbktkuTURBXy8wNWRlZWI5MS00NmRmLTQwMGYtOGE4MC1lYTRkNTA4MDMxMGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8704496,buda-od-maja-inflacja-bedzie-spadac-o-1-proc-w-kazdym-miesiacu.html", "date_published": "2023-04-24 10:10:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polskie firmy obawiaj\u0105 si\u0119 inflacji [BAROMETR EFL]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_iTktkuTURBXy9iZDFiODhjZS1hZGY3LTRjNjctYjIyYi1hYzIwMjUyNzRkNjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8704490,polskie-firmy-obawiaja-sie-inflacji-barometr-efl.html", "date_published": "2023-04-24 10:00:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezprecedensowa kwota zwrot\u00f3w podatk\u00f3w. Ile wyniesie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/25tktkuTURBXy85N2IyMTlmNC04ODEzLTRkMjMtOWNlYS00MDZlNGRjMTEwN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwroty podatku w tym roku wynios\u0105 ok. 20 mld z\u0142, b\u0119dzie to kwota bezprecedensowa \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek podczas konferencji prasowej w Z\u0105bkach premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8704481,bezprecedensowa-kwota-zwrotow-podatkow-ile-wyniesie.html", "date_published": "2023-04-24 09:54:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tranzyt towar\u00f3w rolnych z Ukrainy. Od kiedy i gdzie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3vMktkuTURBXy80ZTkzMGJkYS00YzMzLTQyZTUtYWIzOC0xY2UxNWRhNTQ0NTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />28 kwietnia br. do port\u00f3w pa\u0144stwowych do\u0142\u0105czymy pierwszy port samorz\u0105dowy w Ko\u0142obrzegu dla tranzytu towar\u00f3w rolnych z Ukrainy \u2013 poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8704472,tranzyt-towarow-rolnych-z-ukrainy-od-kiedy-i-gdzie.html", "date_published": "2023-04-24 09:46:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspansja Grupy Orlen. Sp\u00f3\u0142ka zaczyna dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Czechach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qi-ktkuTURBXy8zMWRjOWI3MC0yZDE5LTRmNTQtYTk5ZS1iZmI4NDQ1ZTQ5NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ramach Grupy Orlen powsta\u0142a sp\u00f3\u0142ka Orlen Projekt Ceska republika s.r.o., kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowa\u0107 us\u0142ugi in\u017cynieryjne i wykonawcze w Czechach. Jak poda\u0142 PKN Orlen, nowa firma ma u\u0142atwi\u0107 optymalizacj\u0119 kosztow\u0105 inwestycji czeskiego Unipetrolu i wzmocni\u0107 pozycj\u0119 Grupy Orlen w regionie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8704463,ekspansja-grupy-orlen-spolka-zaczyna-dzialalnosc-w-czechach.html", "date_published": "2023-04-24 09:43:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Borrell: Wci\u0105\u017c nie ma porozumienia w sprawie finansowania dostaw amunicji do Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a3iktkuTURBXy9kOWI4NmI3Ny05NWYzLTQ4ZDMtYWRiYS1hZWY0NzA2NzBjZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Porozumienie w sprawie finansowania dostaw amunicji dla Ukrainy wci\u0105\u017c nie zosta\u0142o osi\u0105gni\u0119te - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Luksemburgu szef unijnej dyplomacji Josep Borrell przed rozpocz\u0119ciem spotkania unijnych ministr\u00f3w spraw zagranicznych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8704446,borrell-wciaz-nie-ma-porozumienia-w-sprawie-finansowania-dostaw-amunicji-do-ukrainy.html", "date_published": "2023-04-24 09:26:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy polski przemys\u0142 wzmocni si\u0119? Negatywne prognozy analityk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YDPktkuTURBXy8yZTQ4N2I5ZC1jZDliLTRkNTItYWM4OS1iNjQ1YzIyMmJmYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W kolejnych miesi\u0105cach spodziewamy si\u0119 niewielkiej poprawy aktywno\u015bci w przemy\u015ble - wskaza\u0142 Marcin Klucznik z Polskiego Instytutu Ekonomicznego, komentuj\u0105c poniedzia\u0142kowe dane GUS. Wed\u0142ug eksperta &quot;motorem odbicia&quot; b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie bran\u017ce maszynowa, elektryczna i motoryzacyjna.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8704442,czy-polski-przemysl-wzmocni-sie-negatywne-prognozy-analitykow.html", "date_published": "2023-04-24 09:15:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Miros\u0142aw Skowron b\u0119dzie od 1 maja prezesem sp\u00f3\u0142ki PERN", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ciktkuTURBXy9hNGJmZjlkMy1kMGNiLTQ3Y2MtYjQyYS0zMmZjYjFkNWNlYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie PERN powo\u0142a\u0142o Miros\u0142awa Skowrona na cz\u0142onka zarz\u0105du od 1 maja tego roku i powierzy\u0142o mu funkcj\u0119 prezesa sp\u00f3\u0142ki. Dotychczasowy prezes PERN Pawe\u0142 Sta\u0144czyk zosta\u0142 powo\u0142any na wiceprezesa. Z zarz\u0105du sp\u00f3\u0142ki odwo\u0142ano wiceprezesa Rafa\u0142a Milanda - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek PERN.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8704437,miroslaw-skowron-bedzie-od-1-maja-prezesem-spolki-pern.html", "date_published": "2023-04-24 09:08:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska gospodarka w statystykach. GUS poda\u0142 najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C_0ktkuTURBXy82MmU3MDkzYi0xYmFmLTRlNTctYTJlMC01OGUxYzY5MzFiNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny poda\u0142 najnowsze dane dotycz\u0105ce mieszka\u0144, produkcji budowlano-monta\u017cowej, produkcji przemys\u0142owej i sprzeda\u017cy detalicznej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8704401,polska-gospodarka-w-statystykach-gus-podal-najnowsze-dane.html", "date_published": "2023-04-24 08:22:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KO chce si\u0119 pozby\u0107 Glapi\u0144skiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ghwktkuTURBXy8yZGIyMTRiZi0xNzY4LTQxNzgtYTUwYS0yN2QyMWM5NjE1ZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Adam Glapi\u0144ski nie realizuje tego do czego zosta\u0142 powo\u0142any, b\u0119dziemy go wi\u0119c wyprowadza\u0107 z NPB, mamy scenariusz przygotowany przez prawnik\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 polityk KO Marcin Kierwi\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce nie ujawni tego planu, bo zaraz w Sejmie pojawi\u0142aby si\u0119 specjalna ustawa &quot;cementuj\u0105ca&quot; pozycj\u0119 Glapi\u0144skiego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8704372,ko-chce-sie-pozbyc-glapinskiego.html", "date_published": "2023-04-24 07:58:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prawie jedna czwarta Polak\u00f3w zmieni\u0142a prac\u0119 w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-sktkuTURBXy9jZmYwNTg4Zi1iZGVhLTQwMzgtOTQ0My0yNmYxYjYyOWQyZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8704370,prawie-jedna-czwarta-polakow-zmienila-prace-w-ciagu-ostatnich-6-miesiecy-badanie.html", "date_published": "2023-04-24 07:54:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015awiat si\u0119 zbroi. Wydatki na ten cel rosn\u0105 najszybciej od 50 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mH9ktkuTURBXy83OWU2MzFhYS00MmUwLTRiNjctOGZjNS02OTUwY2M3NWU2YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdaniem Sztokholmskiego Instytutu Bada\u0144 nad Pokojem SIPRI w ubieg\u0142ym roku globalne wydatki na zbrojenia wzros\u0142y o 3,7 proc. To najwi\u0119kszy wzrost od lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych, kiedy instytut zacz\u0105\u0142 publikowa\u0107 raporty - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Deutsche Welle.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8704342,swiat-sie-zbroi-wydatki-na-ten-cel-rosna-najszybciej-od-50-lat.html", "date_published": "2023-04-24 07:22:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "SPD zag\u0142osowa\u0142o w koalicji z CDU. Berlin b\u0119dzie mia\u0142 nowego burmistrza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/41TktkuTURBXy82NjQxNWM5Yy03MTg4LTQ3ZjItOTdjNi0wOTQ4NjNjODJiYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0142onkowie berli\u0144skiej SPD zdecydowali si\u0119 w niedziel\u0119 na zawarcie koalicji z CDU. Oznacza to, \u017ce polityk chrze\u015bcija\u0144skich demokrat\u00f3w Kai Wegner zostanie prawdopodobnie nowym burmistrzem stolicy Niemiec.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8704324,spd-zaglosowalo-w-koalicji-z-cdu-berlin-bedzie-mial-nowego-burmistrza.html", "date_published": "2023-04-24 06:45:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina: Rosjanie wywo\u017c\u0105 zagrabione zbo\u017ce przez okupowany Berdia\u0144sk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iqZktkuTURBXy8zNGYzZTEzYi0wMDM3LTQzYzMtYTRhMi0wM2U5MjVmNmMwMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze okupacyjne w okupowanym Berdia\u0144sku w obwodzie zaporoskim pr\u00f3buj\u0105 wywozi\u0107 zagrabione zbo\u017ce \u2013 pisze w porannym raporcie sztab generalny armii ukrai\u0144skiej. Si\u0142y obrony odpar\u0142y ok. 60 atak\u00f3w agresora na wschodzie kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8704319,ukraina-rosjanie-wywoza-zagrabione-zboze-przez-okupowany-berdiansk.html", "date_published": "2023-04-24 06:39:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztuczny ksi\u0119\u017cyc, lataj\u0105ce taks\u00f3wki i... inwigilacja. Jak si\u0119 b\u0119dzie \u017cy\u0107 w saudyjskim mie\u015bcie przysz\u0142o\u015bci?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jj4ktkuTURBXy80NTYxYTcyNC1jZTNjLTQyZTktODg1Yi0xOTdlNTQyZTBmYTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mieszka\u0144cy Neomu, saudyjskiego futurystycznego megalopolis, maj\u0105 mie\u0107 sztuczny ksi\u0119\u017cyc, lataj\u0105ce taks\u00f3wki, stoki narciarskie i zrobotyzowan\u0105 obs\u0142ug\u0119. Zdaniem krytyk\u00f3w w pakiecie dostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c brak prywatno\u015bci i totaln\u0105 inwigilacj\u0119 - napisa\u0142 w niedziel\u0119 Business Insider.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8704313,sztuczny-ksiezyc-latajace-taksowki-i-inwigilacja-jak-sie-bedzie-zyc-w-saudyjskim-miescie-przyszlosci.html", "date_published": "2023-04-24 06:38:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bartkiewicz: W danych nie wida\u0107 wyra\u017anej dezinflacji. Rynek nie wierzy w obni\u017cki st\u00f3p w 2023 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IwOktkuTURBXy9kNjlmMzQ0MS1iZDQyLTRkNjgtYjBhOS04MWZjYmFmOWU5YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W danych z pocz\u0105tku roku nie wida\u0107 wyra\u017anej dezinflacji \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista Banku Pekao Piotr Bartkiewicz. Doda\u0142, \u017ce dostrzega to rynek i w efekcie z wycen instrument\u00f3w finansowych znikn\u0119\u0142y oczekiwania obni\u017cki st\u00f3p procentowych w tym roku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8704311,bartkiewicz-w-danych-nie-widac-wyraznej-dezinflacji-rynek-nie-wierzy-w-obnizki-stop-w-2023-roku.html", "date_published": "2023-04-24 06:36:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prokuratura: 46 skarg nadzwyczajnych w sprawach \"frankowicz\u00f3w\". Konsumenci g\u00f3r\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SmoktkuTURBXy82YjQ3NGI1Zi0zMDI4LTQwM2QtYWNmOC0xNWM0YmZmYWQ5ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c 46 skarg nadzwyczajnych w sprawach &quot;frankowicz\u00f3w&quot; skierowa\u0142 do S\u0105du Najwy\u017cszego Prokurator Generalny. W o\u015bmiu na dziewi\u0119\u0107 rozpatrzonych dotychczas spraw, s\u0105d uchyli\u0142 ostatecznie nakazy zap\u0142aty.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8704308,prokuratura-46-skarg-nadzwyczajnych-w-sprawach-frankowiczow-konsumenci-gora.html", "date_published": "2023-04-24 06:30:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty traci wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,61 z\u0142, frank szwajcarski 4,70 z\u0142, a dolar \u2013 4,20 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8704307,zloty-traci-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-04-24 06:27:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cz\u0105stki mikroplastiku przenikaj\u0105 do m\u00f3zgu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aiKktkuTURBXy85MTRhM2FjYS05YzEwLTRjNmMtYjVmNy1jZDRkNDZjMDFiYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Eksperymenty na zwierz\u0119tach pokazuj\u0105, \u017ce plastikowe mikrocz\u0105stki potrafi\u0105 pokona\u0107 barier\u0119 krew-m\u00f3zg. Mog\u0105 tam nasila\u0107 zapalenia i prawdopodobnie zwi\u0119ksza\u0107 ryzyko chor\u00f3b neurodegeneracyjnych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8704306,czastki-mikroplastiku-przenikaja-do-mozgu.html", "date_published": "2023-04-24 06:26:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Australia rewiduje strategi\u0119 obronn\u0105. Stawia na pociski dalekiego zasi\u0119gu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xaxktkuTURBXy8zM2RlNTczMS1kNmFhLTQ1ODItODNkNy05ZWIyOGRhYmQ5YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowa strategia obronna Australii stawia na priorytetowy rozw\u00f3j precyzyjnych pocisk\u00f3w dalekiego zasi\u0119gu, krajow\u0105 produkcj\u0119 kierowanych system\u00f3w broni oraz na dyplomacj\u0119 - g\u0142osi opublikowany w poniedzia\u0142ek rz\u0105dowy dokument.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8704297,australia-rewiduje-strategie-obronna-stawia-na-pociski-dalekiego-zasiegu.html", "date_published": "2023-04-24 06:23:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rezerwujesz nocleg na maj\u00f3wk\u0119? Uwa\u017caj na oszust\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aPektkuTURBXy9iZWEzZjhmOS0zMDY0LTRkZTAtYTRkMy0wNzQzYWVkMTg2ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed d\u0142ugim majowym weekendem oszu\u015bci publikuj\u0105 na portalach internetowych fa\u0142szywe oferty nocleg\u00f3w \u2013 ostrzega policja. Naciagacze pobieraj\u0105 zaliczki za pobyty w fikcyjnych hotelach czy pensjonatach.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8704296,rezerwujesz-nocleg-na-majowke-uwazaj-na-oszustow.html", "date_published": "2023-04-24 06:23:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Amerykan\u00f3w nie chce ani Bidena, ani Trumpa w Bia\u0142ym Domu [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PunktkuTURBXy8zY2M3OTM0NC00MzU0LTRjYzAtOTAxYS04YzZhZjgwMThjNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug najnowszego sonda\u017cu NBC News wi\u0119kszo\u015b\u0107 Amerykan\u00f3w nie chce, aby w wyborach prezydenckich w 2024 roku startowali Donald Trump i Joe Biden. W przypadku Republikanina wa\u017cnym argumentem s\u0105 zarzuty kryminalne, a Demokraty wiek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8704290,wiekszosc-amerykanow-nie-chce-ani-bidena-ani-trumpa-w-bialym-domu-sondaz.html", "date_published": "2023-04-24 06:20:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sankcji na rosyjski atom nie b\u0119dzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l--ktkuTURBXy9mOWNkMzAyNS1kNWYyLTQ5NTUtODI0Yy1hYjUyOTFlY2M3MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />KE rozpocz\u0119\u0142a konsultacje w sprawie kolejnych obostrze\u0144 na Rosj\u0119. Na razie nie ma mowy o obj\u0119ciu nimi Rosatomu", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8704268,sankcji-na-rosyjski-atom-nie-bedzie.html", "date_published": "2023-04-24 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inwestycje w Polsce malej\u0105. Rz\u0105d bagatelizuje problem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Sx7ktkuTURBXy9kY2ExNDRhZi0xMzYyLTQwNGItOGU5YS00MmE4OTYyMDdmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inwestycje w Polsce malej\u0105, a obecny rz\u0105d bagatelizuje problem \u2013 tak\u0105 diagnoz\u0119 postawili prelegenci I INFORum Gospodarczego w Krakowie. Dlatego \u2013 jak podkre\u015blali \u2013 trzeba zastanowi\u0107 si\u0119, jak\u0105 rol\u0119 maj\u0105 do odegrania pa\u0144stwo, samorz\u0105dy i instytucje publiczne w tworzeniu w\u0142a\u015bciwych warunk\u00f3w dla przedsi\u0119biorczo\u015bci", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8704266,inwestycje-w-polsce-maleja-rzad-bagatelizuje-problem.html", "date_published": "2023-04-24 05:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kondycja europejskiej gospodarki: us\u0142ugi p\u0119dz\u0105, w przemy\u015ble recesja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sXaktkuTURBXy8wOTFmNjYwMy01MGVmLTQ2MWEtOGE2OC1mNDQ4YjMzMzA5NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna w Europie znajduje si\u0119 na najwy\u017cszym poziomie od roku \u2013 m\u00f3wi\u0105 wska\u017aniki PMI. Ale przemys\u0142 ma zadyszk\u0119", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8704259,kondycja-europejskiej-gospodarki-uslugi-pedza-w-przemysle-recesja.html", "date_published": "2023-04-24 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Renesans mur\u00f3w w Europie. Unia chce wspiera\u0107 ich budow\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejxktkuTURBXy9hNzg3NzA0ZS0wMjhiLTRkMzctOGZiNS1iODdhZGEyMWMyNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Litwa buduje ochotnicze oddzia\u0142y stra\u017cy granicznej. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 w nich s\u0142u\u017cy\u0107 ka\u017cdy obywatel UE. Unia z kolei zmienia polityk\u0119 i chce wspiera\u0107 budowanie zap\u00f3r na granicach", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8704264,renesans-murow-w-europie-unia-chce-wspierac-ich-budowe.html", "date_published": "2023-04-24 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "European Chips Act zadzia\u0142a? \u015awiat ucieka UE w p\u00f3\u0142przewodnikowym wy\u015bcigu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x9_ktkuTURBXy9jYmY3MzMyZi0wYjUzLTQxZGMtOWNiMS0xOGVmZDNmODVhOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas gdy UE \u015bwi\u0119tuje swoje porozumienie dotycz\u0105ce p\u00f3\u0142przewodnikowej strategii, jej najwi\u0119ksi konkurencji realizuj\u0105 ju\u017c od jakiego\u015b czasu konkretne dzia\u0142ania \u2013 pisze Politico.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8702804,european-chips-act-zadziala-swiat-ucieka-ue-w-polprzewodnikowym-wyscigu.html", "date_published": "2023-04-24 04:30:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego zamiast sa\u0142atki wybieramy burgera? O pu\u0142apkach dobrych intencji i z\u0142ych nawyk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VbFktkuTURBXy85MzU2MDMxNS04Nzc2LTRhNjktOWExNS1lY2RhYWYwZDQ5YjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszyscy to znamy: pod koniec roku lub na jego pocz\u0105tku planujemy i solennie sobie obiecujemy: zdrowiej je\u015b\u0107, \u0107wiczy\u0107, po raz pi\u0105ty z kolei zacz\u0105\u0107 nauk\u0119 hiszpa\u0144skiego, wi\u0119cej czasu sp\u0119dza\u0107 z przyjaci\u00f3\u0142mi, a mniej w pracy\u2026 I bardzo szybko okazuje si\u0119, \u017ce nawa\u0142 pracy, obowi\u0105zk\u00f3w domowych, zm\u0119czenie, z\u0142a pogoda, i wiele innych wym\u00f3wek maj\u0105 nam uzasadni\u0107 rezygnacj\u0119 z plan\u00f3w na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia. Dlaczego wi\u0119c kszta\u0142towanie nowych nawyk\u00f3w przychodzi nam z takim trudem?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8703138,o-pulapkach-dobrych-intencji-i-zlych-nawykow-w-zyciu.html", "date_published": "2023-04-24 04:30:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Energetyka gazowa nie zamierza si\u0119 zwija\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JH3ktktTURBXy9iZjc4OWIzMi0xN2FjLTQ2MWMtYTNkOC0xZDdlMDBhNzAwODMucG5nkZMFzQEdzKA\" />Unia Europejska unikn\u0119\u0142a zim\u0105 gazowej apokalipsy, a po rekordowych cenach b\u0142\u0119kitnego paliwa zosta\u0142y wspomnienia. \u0141atwiej jest wi\u0119c m\u00f3wi\u0107 o nowych inwestycjach w energetyk\u0119 gazow\u0105, zw\u0142aszcza rysuj\u0105c perspektyw\u0119 przestawienia jej w przysz\u0142o\u015bci na spalanie zielonego wodoru. Wci\u0105\u017c jednak nie wiadomo, czy Europie wystarczy gazu oraz ile b\u0119dzie on kosztowa\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8703423,energetyka-gazowa-nie-zamierza-sie-zwijac.html", "date_published": "2023-04-24 04:30:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Twitter robi kolejny krok w stron\u0119 akceptacji mowy nienawi\u015bci. Muska krytykuje nawet w\u0142asna c\u00f3rka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JfkktkuTURBXy84M2ZjZGQxNy00NTc0LTRlMWQtYmM1ZC0yODhkYWY1MWY2YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uwadze \u015bwiata dziennikarskiego nie umkn\u0105\u0142 fakt, \u017ce Twitter po cichu wykona\u0142 kolejny ruch liberalizuj\u0105cy podej\u015bcie firmy do mowy nienawi\u015bci. Po przywr\u00f3ceniu kont zablokowanym wcze\u015bniej u\u017cytkownikom i odpuszczeniu walki z dezinformacj\u0105 na temat epidemii COVID-19, wzi\u0105\u0142 si\u0119 za \u201euszczuplanie\u201d swoich zasad dotycz\u0105cych dyskryminacji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8702819,twitter-robi-kolejny-krok-w-strone-akceptacji-mowy-nienawisci-muska-krytykuje-nawet-wlasna-corka.html", "date_published": "2023-04-24 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE potrzebuje atomu, by odej\u015b\u0107 od paliw kopalnych. Francja pokazuje, jak to zrobi\u0107 [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/083ktkuTURBXy9kZjkxMWM2MC0zZDcwLTRhOGEtYmY2ZC1jNWZiNjdhYTJhZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Znajdujemy si\u0119 w kluczowym momencie transformacji energetycznej, do kt\u00f3rej powodzenia niezb\u0119dna jest energetyka j\u0105drowa \u2013 pisz\u0105 w opinii dla Politico Aurore Berge i Christian Durr.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8702817,ue-potrzebuje-atomu-by-odejsc-od-paliw-kopalnych-francja-pokazuje-jak-to-zrobic-opinia.html", "date_published": "2023-04-24 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ubezpieczenia mocno wp\u0142ywaj\u0105 na gospodark\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dl8ktkuTURBXy84M2MyOGRmOS1mMjIyLTQ5Y2EtYjk4Ny04OGMxMGUzYWM5NjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z roku na rok ro\u015bnie kwota wyp\u0142acanych odszkodowa\u0144 i \u015bwiadcze\u0144 ubezpieczeniowych. Za 2002 r. to ju\u017c przesz\u0142o 40 mld z\u0142. Nie brakuje r\u00f3wnie\u017c innych wska\u017anik\u00f3w ilustruj\u0105cych, jak du\u017ca jest rola ubezpiecze\u0144 w polskiej gospodarce", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8703765,ubezpieczenia-mocno-wplywaja-na-gospodarke.html", "date_published": "2023-04-24 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]