[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Spacerowiczka us\u0142ysza\u0142a w lesie skomlenie. W zdezelowanej pralce by\u0142 zamkni\u0119ty pies", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/51/1c/z29695708M,Piesek-porzucony-w-pralce.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 w miejscowo\u015bci \u0141\u0119g w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim kobieta znalaz\u0142a psa uwi\u0119zionego w starej pralce na skraju las. O zdarzeniu zosta\u0142a powiadomiona Ekostra\u017c, gdy\u017c zwierz\u0119 nie znalaz\u0142o si\u0119 tam przypadkiem. Pies jest odwodniony i nieco wychudzony. Stan fizyczny z \u0142atwo\u015bci\u0105 da si\u0119 poprawi\u0107, znacznie gorzej jest z psychik\u0105 czworonoga - prawdopodobnie kto\u015b si\u0119 nad nim zn\u0119ca\u0142. Ekostra\u017c kilkana\u015bcie godzin p\u00f3\u017aniej poda\u0142a, \u017ce zdoby\u0142a dane oprawcy psa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29695485,pies-zamkniety-w-pralce-i-porzucony-w-lesie-jest-nagroda-za.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 18:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Trumna wysun\u0119\u0142a si\u0119 z karawanu i wyl\u0105dowa\u0142a na drodze w Golubiu-Dobrzyniu. \"Jest nam strasznie przykro\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/51/1c/z29695347M,Golub-Dobrzyn--Trumna-lezaca-na-drodze.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci incydentu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek w Golubiu-Dobrzyniu. Z auta zak\u0142adu pogrzebowego wypad\u0142a na drog\u0119 trumna. Spraw\u0119 bada policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29695272,trumna-wysunela-sie-z-karawanu-i-wyladowala-na-drodze-w-golubiu-dobrzyniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 17:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "60-latek jecha\u0142 tak dziwnie, \u017ce zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 innych kierowc\u00f3w. Ruszyli za nim. Fina\u0142 rozegra\u0142 si\u0119 na stacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/51/1c/z29694713M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa lata wi\u0119zienia i wysoka grzywna - taka kara mo\u017ce spotka\u0107 60-latka z powiatu m\u0142awskiego, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119. M\u0119\u017cczyzna prowadzi\u0142 auto po pijanemu. Trafi\u0142 w r\u0119ce funkcjonariuszy dzi\u0119ki czujno\u015bci innych kierowc\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29694538,60-latek-jechal-tak-dziwnie-ze-zwrocil-uwage-innych-kierowcow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 14:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Czy w weekend b\u0119dzie pada\u0107? B\u0105bel ch\u0142odu zaatakuje Polsk\u0119. Wr\u00f3c\u0105 przymrozki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/fe/1a/z28306000M,Deszcz-w-Tatrach---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Koniec kwietnia przyniesie du\u017c\u0105 zmian\u0119, w por\u00f3wnaniu do pogody, kt\u00f3r\u0105 cieszyli\u015bmy si\u0119 w miniony weekend. Obecnie mo\u017cemy cieszy\u0107 si\u0119 s\u0142oneczn\u0105 aur\u0105 i niemal letni\u0105 temperatur\u0105. W kilkadziesi\u0105t godzin sytuacja ta jednak diametralnie si\u0119 zmieni. Pojawi si\u0119 \u015bnieg w g\u00f3rach oraz przymrozki. Jaka pogoda czeka nas w Polsce?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29694129,pogoda-czy-w-weekend-bedzie-padac-babel-chlodu-zaatakuje-polske.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 13:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Skatowany Kamil i przemoc wobec dzieci. Kryminolog: Rodzice s\u0105 coraz bardziej bezwzgl\u0119dni i okrutni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/85/1b/z28858771M,przemoc-wobec-dzieci---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Coraz cz\u0119\u015bciej w Polsce dochodzi do przemocy wobec dzieci. Co gorsza, sprawcami s\u0105 najcz\u0119\u015bciej sami rodzice. - S\u0105 coraz gorsi, coraz bardziej bezwzgl\u0119dni i okrutni wobec swoich dzieci. Nie mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce zachowuj\u0105 si\u0119 jak zwierz\u0119ta, bo zachowuj\u0105 si\u0119 gorzej - komentowa\u0142 kryminolog Brunon Ho\u0142yst.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29693883,skatowany-kamil-i-przemoc-wobec-dzieci-kryminolog-rodzice.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 12:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jest apelacja prokuratury ws. Jerzego S. Aktor by\u0142 skazany za jazd\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/26/1c/z29517168M,Jerzy-S-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura z\u0142o\u017cy\u0142a apelacj\u0119 od wyroku skazuj\u0105cego aktora Jerzego S. za jazd\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu - podaje Radio ZET. W apelacji domaga si\u0119 ukarania artysty grzywn\u0105 w wysoko\u015bci 45 tys. z\u0142 i przekazania 25 tys. z\u0142otych na rzecz Funduszu Pomocy Pokrzywdzonym oraz Pomocy Postpenitencjarnej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29694122,jest-apelacja-prokuratury-ws-jerzego-s-aktor-byl-skazany-za.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 12:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jaros\u0142aw Olechowski z TVP - kim jest? \"Nie jestem na niczyjej s\u0142u\u017cbie. Pracuj\u0119 dla widz\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/28/1a/z27430271M,Jaroslaw-Olechowski.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Olechowski jest jedn\u0105 z wa\u017cniejszych os\u00f3b w Telewizji Polskiej. Od pewnego czasu m\u00f3wi si\u0119 te\u017c o konflikcie mi\u0119dzy nim, a nowym szefem TVP. W najnowszym li\u015bcie, kt\u00f3ry kr\u0105\u017cy w\u015br\u00f3d polityk\u00f3w PiS mo\u017cna przeczyta\u0107, jak pracownik publicznej telewizji przyznaje si\u0119 wprost do s\u0142u\u017cby dla partii i przypisuje sobie zas\u0142ugi za wysokie sonda\u017ce ugrupowania Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29693532,jaroslaw-olechowski-z-tvp-kim-jest-nie-jestem-na-niczyjej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 11:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe doniesienia ws. \u015bmiertelnego pobicia Eryka z Zamo\u015bcia. S\u0105d zdecydowa\u0142. Dw\u00f3jka podejrzanych na wolno\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/51/1c/z29693297M,Zamosc--osiedle-Planty--Miejsce--w-ktorym-smiertel.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura w Zamo\u015bciu przekaza\u0142a nowe informacje ws. \u015bmiertelnego pobicia 16-letniego Eryka. Dwoje podejrzanych wysz\u0142o na wolno\u015b\u0107, przyznano im nadz\u00f3r kuratora s\u0105dowego. Decyzje zamojskiego s\u0105du nie podlegaj\u0105 zaskar\u017ceniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29693249,nowe-doniesienia-ws-smiertelnego-pobicia-eryka-z-zamoscia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 10:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kolejne zapadlisko w Trzebini. Lej powsta\u0142 oko\u0142o 200 metr\u00f3w od dom\u00f3w. Wojewoda zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/27/1c/z29520735M,Zapadlisko-w-Trzebini.jpg\" vspace=\"2\" />W Trzebini po raz kolejny zapad\u0142a si\u0119 ziemia. Nowe zapadlisko powsta\u0142o w lesie, oko\u0142o 200 metr\u00f3w od zabudowa\u0144. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29693102,kolejne-zapadlisko-w-trzebini-lej-powstal-okolo-200-metrow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 10:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe informacje na temat 8-letniego Kamila z Cz\u0119stochowy. Szpital: \"Mo\u017cliwe stopniowe wybudzanie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/65/1b/z28727586M,Dziecko-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawi\u0142y si\u0119 nowe informacje na temat stanu zdrowia 8-letniego Kamila z Cz\u0119stochowy. Jak przekaza\u0142o G\u00f3rno\u015bl\u0105skie Centrum Zdrowia Dziecka, istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ce pod koniec tygodnia \"rozwa\u017cane b\u0119dzie stopniowe wybudzanie\" ch\u0142opca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29693121,nowe-informacje-na-temat-8-letniego-kamila-z-czestochowy-szpital.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 09:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Komisja wojskowa w trakcie egzamin\u00f3w? Maturzy\u015bci dostaj\u0105 wezwania. \"To si\u0119 w g\u0142owie nie mie\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/51/1c/z29692790M,Maturzysci--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Tegoroczni maturzy\u015bci otrzymuj\u0105 wezwania na komisj\u0119 wojskow\u0105, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w trakcie ich egzamin\u00f3w. W przypadku nieuzasadnionej nieobecno\u015bci grozi nawet grzywna i doprowadzenie przez policj\u0119. Co zrobi\u0107, je\u015bli nie mo\u017cna stawi\u0107 si\u0119 na komisj\u0119 w danym terminie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29692543,wezwanie-na-komisje-wojskowa-w-trakcie-egzaminow-maturzysta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 09:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Gdzie jest burza? W tych regionach spadnie sporo deszczu [ALERTY IMGW]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/51/1c/z29692778M,Prognoza-z-opadami-deszczu-na-poniedzialek-24-04-2.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Polski wytworz\u0105 si\u0119 kom\u00f3rki burzowe. Wraz z nimi nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 intensywnych opad\u00f3w deszczu. W pozosta\u0142ych regionach prognozowane s\u0105 natomiast wysokie temperatury. Jaka jest prognoza synoptyk\u00f3w IMGW na ten dzie\u0144?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29692511,pogoda-gdzie-jest-burza-w-tych-regionach-spadnie-sporo-deszczu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 08:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Kiedy uczniowie przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu? [HARMONOGRAM]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/52/50/1c/z29690962M,Egzamin-osmoklasisty--zdjecie-ilustacyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Uczniowie ostatniej klasy szk\u00f3\u0142 podstawowych maj\u0105 obowi\u0105zek przyst\u0105pi\u0107 do egzaminu \u00f3smoklasisty. Egzamin sk\u0142ada si\u0119 z trzech cz\u0119\u015bci w formie pisemnej, z kt\u00f3rej ka\u017cda z nich odbywa si\u0119 w innym terminie. Przedstawiamy szczeg\u00f3\u0142owy harmonogram tegorocznego egzaminu \u00f3smoklasisty. Co jeszcze powiniene\u015b o nim wiedzie\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29690828,egzamin-osmoklasisty-2023-kiedy-uczniowie-przystapia-do-egzaminu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy w maj\u00f3wk\u0119 2023 sklepy b\u0119d\u0105 otwarte? Gdzie b\u0119dzie mo\u017cna zrobi\u0107 zakupy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/3e/1c/z29615852M,Grill-na-majowke--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Czy w maj\u00f3wk\u0119 w 2023 roku sklepy b\u0119d\u0105 otwarte? To zale\u017cy od dnia. Warto te\u017c wiedzie\u0107, \u017ce w najbli\u017cszy d\u0142ugi weekend przypada niedziela handlowa. Wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w poni\u017cej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29690879,czy-w-majowke-2023-sklepy-beda-otwarte-gdzie-bedzie-mozna-zrobic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 04:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Do kiedy mo\u017cna rozliczy\u0107 PIT za 2022 rok? Jak podwy\u017cszy\u0107 zwrot podatku? [PORADNIK]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/47/1c/z29652876M,Rozliczanie-zeznan-podatkowych-PIT--zdjecie-ilustr.jpg\" vspace=\"2\" />Ko\u0144czy si\u0119 czas na z\u0142o\u017cenie deklaracji podatkowej za 2022 rok. Do kiedy najp\u00f3\u017aniej mo\u017cna rozliczy\u0107 PIT? Z jakich ulg mo\u017cna skorzysta\u0107? Odpowiedzi znajdziesz poni\u017cej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29690494,do-kiedy-mozna-rozliczyc-pit-za-2022-rok-jak-podwyzszyc-zwrot.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-24 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]