[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rezolucja Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ. Wzywaj\u0105 do przywr\u00f3cenia pokoju w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rezolucja-zgromadzenia-ogolnego-onz-wzywaja-do-przywrocenia-,nId,6616270\"><img align=\"left\" alt=\"Rezolucja Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ. Wzywaj\u0105 do przywr\u00f3cenia pokoju w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/rezolucja-zgromadzenia-ogolnego-onz-wzywaja-do-przywrocenia/000GSZAYT8Q1XNHF-C321.jpg\" /></a>23 lutego, w przeddzie\u0144 pierwszej rocznicy napa\u015bci Rosji na Ukrain\u0119, Zgromadzenie Og\u00f3lne Narod\u00f3w Zjednoczonych przyj\u0119\u0142o rezolucj\u0119: &quot;Zasady Karty Narod\u00f3w Zjednoczonych le\u017c\u0105ce u podstaw wszechstronnego, sprawiedliwego i trwa\u0142ego pokoju na Ukrainie&quot;. Poparcie wyrazi\u0142o 141 pa\u0144stw, 32 wstrzyma\u0142y si\u0119 od g\u0142osu. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zaznaczy\u0142, \u017ce jest to &quot;mocne \u015bwiadectwo solidarno\u015bci spo\u0142eczno\u015bci mi\u0119dzynarodowej z narodem ukrai\u0144skim&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rezolucja-zgromadzenia-ogolnego-onz-wzywaja-do-przywrocenia-,nId,6616270", "date_published": "2023-02-23 23:29:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka zmienia strategi\u0119 wobec Polski. Ju\u017c nie m\u00f3wi o ataku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-zmienia-strategie-wobec-polski-juz-nie-mowi-o-ata,nId,6616261\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka zmienia strategi\u0119 wobec Polski. Ju\u017c nie m\u00f3wi o ataku\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-zmienia-strategie-wobec-polski-juz-nie-mowi-o-ata/000GSZ7TTGTTLJW0-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka w rozmowie z chi\u0144skimi mediami w czwartek stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;nie zauwa\u017ca koncentracji wojsk m.in. z Polski&quot;, kt\u00f3re wed\u0142ug niego mia\u0142yby wci\u0105gn\u0105\u0107 Bia\u0142oru\u015b do wojny. To odmienne stanowisko wyg\u0142oszone przez \u0141ukaszenk\u0119 w por\u00f3wnaniu z jego ostatni\u0105 wypowiedzi\u0105, w kt\u00f3rej stwierdzi\u0142, \u017ce Ukraina rzekomo mia\u0142aby by\u0107 &quot;rozcz\u0142onkowana przez Polsk\u0119&quot;. Zaznaczy\u0142 wtedy r\u00f3wnie\u017c, \u017ce jest got\u00f3w do walki u boku Rosjan z terytorium swojego kraju, je\u015bli &quot;przynajmniej jeden \u017co\u0142nierz przekroczy granic\u0119 Bia\u0142orusi&quot;, a w przypadku agresji, &quot;odpowied\u017a...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-zmienia-strategie-wobec-polski-juz-nie-mowi-o-ata,nId,6616261", "date_published": "2023-02-23 22:38:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wst\u0119pny raport z katastrofy kolejowej w Ohio. \"Mo\u017cna by\u0142o temu zapobiec\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstepny-raport-z-katastrofy-kolejowej-w-ohio-mozna-bylo-temu,nId,6616230\"><img align=\"left\" alt=\"Wst\u0119pny raport z katastrofy kolejowej w Ohio. &quot;Mo\u017cna by\u0142o temu zapobiec&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wstepny-raport-z-katastrofy-kolejowej-w-ohio-mozna-bylo-temu/000GSYP2Y3H7J4YL-C321.jpg\" /></a>Ze wst\u0119pnego raportu dotycz\u0105cego katastrofy kolejowej w stanie Ohio w USA wynika, \u017ce za\u0142oga prowadz\u0105ca maszyn\u0119 &quot;pr\u00f3bowa\u0142a ni\u0105 wyhamowa\u0107&quot;. Przewodnicz\u0105ca Narodowej Rady Bezpiecze\u0144stwa Transportu zaznaczy\u0142a, \u017ce temu zdarzeniu &quot;mo\u017cna by\u0142o zapobiec&quot;. Przygotowanie ko\u0144cowego raportu mo\u017ce zaj\u0105\u0107 od 12 do 18 miesi\u0119cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstepny-raport-z-katastrofy-kolejowej-w-ohio-mozna-bylo-temu,nId,6616230", "date_published": "2023-02-23 21:23:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA zapowiadaj\u0105 sankcje na Rosj\u0119. \"Uderzenie w kluczowe sektory\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-zapowiadaja-sankcje-na-rosje-uderzenie-w-kluczowe-sektor,nId,6616223\"><img align=\"left\" alt=\"USA zapowiadaj\u0105 sankcje na Rosj\u0119. &quot;Uderzenie w kluczowe sektory&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zapowiadaja-sankcje-na-rosje-uderzenie-w-kluczowe-sektor/000GSYSKVUMISFRJ-C321.jpg\" /></a>W pi\u0105tek Stany Zjednoczone og\u0142osz\u0105 kolejne sankcje na Rosj\u0119 - przekaza\u0142 Bia\u0142y Dom. Waszyngton zapowiedzia\u0142, \u017ce obostrzenia maj\u0105 stanowi\u0107 uderzenie w kluczowe sektory generuj\u0105ce dochody dla W\u0142adimira Putina. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-usa-zapowiadaja-sankcje-na-rosje-uderzenie-w-kluczowe-sektor,nId,6616223", "date_published": "2023-02-23 20:58:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na warszawskiej Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Dwa cia\u0142a w domu, trzecia osoba ranna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragedia-na-warszawskiej-bialolece-dwa-ciala-w-domu-trzecia-,nId,6616191\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na warszawskiej Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Dwa cia\u0142a w domu, trzecia osoba ranna\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-warszawskiej-bialolece-dwa-ciala-w-domu-trzecia/00052B2PXWQ1XK3Q-C321.jpg\" /></a>Dwie martwe osoby znale\u017ali policjanci w jednym z dom\u00f3w jednorodzinnych na sto\u0142ecznej Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Trzecia ranna jest w szpitalu \u2013 poinformowa\u0142a oficer prasowy z Komendy Rejonowej Policji Warszawa VI. kom. Paulina Onyszko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragedia-na-warszawskiej-bialolece-dwa-ciala-w-domu-trzecia-,nId,6616191", "date_published": "2023-02-23 19:48:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017any narkotyk w USA. Za\u017cywanie grozi amputacj\u0105 ko\u0144czyn i \u015bmierci\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozny-narkotyk-w-usa-zazywanie-grozi-amputacja-konczyn-i-sm,nId,6616179\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017any narkotyk w USA. Za\u017cywanie grozi amputacj\u0105 ko\u0144czyn i \u015bmierci\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/grozny-narkotyk-w-usa-zazywanie-grozi-amputacja-konczyn-i-sm/000GSYHTI0F8SDE0-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczny narkotyk rozprzestrzenia si\u0119 w Stanach Zjednoczonych. Jego za\u017cywanie mo\u017ce prowadzi\u0107 do martwicy tkanek, amputacji ko\u0144czyn, a nawet \u015bmierci. \u015arodek znany w\u015br\u00f3d uzale\u017cnionych jako &quot;zombie&quot; nie zosta\u0142 jak dot\u0105d wpisana na list\u0119 zakazanych substancji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozny-narkotyk-w-usa-zazywanie-grozi-amputacja-konczyn-i-sm,nId,6616179", "date_published": "2023-02-23 19:27:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Or\u0119dzie prezydenta Andrzeja Dudy. \"'Solidarno\u015b\u0107' \u017cyje w nas\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oredzie-prezydenta-andrzeja-dudy-solidarnosc-zyje-w-nas,nId,6616135\"><img align=\"left\" alt=\"Or\u0119dzie prezydenta Andrzeja Dudy. &quot;'Solidarno\u015b\u0107' \u017cyje w nas&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/oredzie-prezydenta-andrzeja-dudy-solidarnosc-zyje-w-nas/000GSY20TRFRMS6F-C321.jpg\" /></a>- My, Polacy, jak ma\u0142o kt\u00f3ry nar\u00f3d na \u015bwiecie rozumiemy tragedi\u0119 Ukrainy. Wiemy, czym jest wojna, \u015bmier\u0107 i cierpienie, zburzone miasta i zbrodnie ludob\u00f3jstwa (...). Polska jest liderem pomocy dla Ukrainy, zar\u00f3wno tej wojskowej, jak i humanitarnej - podkre\u015bli\u0142 prezydent Andrzej Duda w specjalnym or\u0119dziu, przygotowanym na rocznic\u0119 rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119. Jak zaznaczy\u0142, &quot;droga do zwyci\u0119stwa Ukrainy jest jeszcze daleka i b\u0119dzie okupiona wielkim wysi\u0142kiem i ofiarami&quot;. - W\u0142a\u015bnie dlatego z Polski, z kraju &quot;Solidarno\u015bci&quot;, p\u0142ynie do ca\u0142ego...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oredzie-prezydenta-andrzeja-dudy-solidarnosc-zyje-w-nas,nId,6616135", "date_published": "2023-02-23 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki spotka\u0142 si\u0119 z premier Danii. \"Mamy podobne pogl\u0105dy na temat Ukrainy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-spotkal-sie-z-premier-danii-mamy-podobne-poglady-,nId,6616159\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki spotka\u0142 si\u0119 z premier Danii. &quot;Mamy podobne pogl\u0105dy na temat Ukrainy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-spotkal-sie-z-premier-danii-mamy-podobne-poglady/000GSY349BRYIQ4B-C321.jpg\" /></a>- Mamy podobne pogl\u0105dy na temat Ukrainy i pomocy - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki po spotkaniu z szefow\u0105 du\u0144skiego rz\u0105du Mette Frederiksen. Podczas konferencji prasowej szef rz\u0105du zosta\u0142 zapytany przez Piotra Witkowskiego z Polsat News o to, czy NATO powinno udzieli\u0107 gwarancji bezpiecze\u0144stwa Ukrainie. - Uzyskanie jednomy\u015blno\u015bci w tej kwestii b\u0119dzie trudne, ale nie niemo\u017cliwe w czasie szczytu NATO w Wilnie w lipcu - odpowiedzia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-spotkal-sie-z-premier-danii-mamy-podobne-poglady-,nId,6616159", "date_published": "2023-02-23 18:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afera w NCBiR. Pos\u0142owie KO zaalarmowali unijne instytucje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-w-ncbir-poslowie-ko-zaalarmowali-unijne-instytucje,nId,6616139\"><img align=\"left\" alt=\"Afera w NCBiR. Pos\u0142owie KO zaalarmowali unijne instytucje\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-w-ncbir-poslowie-ko-zaalarmowali-unijne-instytucje/000GSXYL3O7X4PAB-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa afery wok\u00f3\u0142 Narodowego Centrum Bada\u0144 i Rozwoju. Po tym jak instytucja przyzna\u0142a sp\u00f3\u0142ce zarejestrowanej w trakcie trwania konkursu dofinansowanie w wysoko\u015bci 55 mln z\u0142, do siedziby NCBiR weszli funkcjonariusze CBA. Pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej Micha\u0142 Szczerba i Dariusz Jo\u0144ski poinformowali, \u017ce zwr\u00f3cili si\u0119 o zbadanie sprawy do Europejskiego Urz\u0119du ds. Zwalczania Nadu\u017cy\u0107 Finansowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-w-ncbir-poslowie-ko-zaalarmowali-unijne-instytucje,nId,6616139", "date_published": "2023-02-23 18:08:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tury\u015bci w szoku. Pies rzuci\u0142 si\u0119 na rekina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turysci-w-szoku-pies-rzucil-sie-na-rekina,nId,6616066\"><img align=\"left\" alt=\"Tury\u015bci w szoku. Pies rzuci\u0142 si\u0119 na rekina\" src=\"https://i.iplsc.com/turysci-w-szoku-pies-rzucil-sie-na-rekina/000GSXKJ5SIAUHV0-C321.jpg\" /></a>Podczas rejsu \u0142odzi\u0105 wycieczkow\u0105 po Bahamach tury\u015bci zaobserwowali niecodzienn\u0105 sytuacj\u0119. Do wody, w kt\u00f3rej p\u0142ywa\u0142 rekin, wskoczy\u0142 pies. W pewnej chwili pomi\u0119dzy zwierz\u0119tami dosz\u0142o do starcia - czworon\u00f3g rzuci\u0142 si\u0119 na drapie\u017cn\u0105 ryb\u0119. Zaniepokojenie pasa\u017cer\u00f3w ros\u0142o, jednak ostatecznie pies wyszed\u0142 z wody ca\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turysci-w-szoku-pies-rzucil-sie-na-rekina,nId,6616066", "date_published": "2023-02-23 17:21:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pentagon ostrzega swoich \u017co\u0142nierzy. Chodzi o testy narkotykowe", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pentagon-ostrzega-swoich-zolnierzy-chodzi-o-testy-narkotykow,nId,6616012\"><img align=\"left\" alt=\"Pentagon ostrzega swoich \u017co\u0142nierzy. Chodzi o testy narkotykowe\" src=\"https://i.iplsc.com/pentagon-ostrzega-swoich-zolnierzy-chodzi-o-testy-narkotykow/000GSXK258PYNDYO-C321.jpg\" /></a>Departament Obrony USA wyda\u0142 w zesz\u0142ym tygodniu ostrze\u017cenie dla \u017co\u0142nierzy. W komunikacie podkre\u015blono, \u017ce spo\u017cywanie maku mo\u017ce doprowadzi\u0107 do zawalenia test\u00f3w narkotykowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pentagon-ostrzega-swoich-zolnierzy-chodzi-o-testy-narkotykow,nId,6616012", "date_published": "2023-02-23 17:02:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Kobiety w obliczu wojny\" w Sejmie. \"Przyja\u017a\u0144 mi\u0119dzy naszymi narodami jest pot\u0119\u017cna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kobiety-w-obliczu-wojny-w-sejmie-przyjazn-miedzy-naszymi-nar,nId,6615939\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kobiety w obliczu wojny&quot; w Sejmie. &quot;Przyja\u017a\u0144 mi\u0119dzy naszymi narodami jest pot\u0119\u017cna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kobiety-w-obliczu-wojny-w-sejmie-przyjazn-miedzy-naszymi-nar/000GSXCRYQTW4TVV-C321.jpg\" /></a>- 24 lutego 2022 roku to by\u0142 strach i szok dla nas wszystkich, ale jednocze\u015bnie, wsp\u00f3lnie z Polsk\u0105, wykazali\u015bmy si\u0119 wol\u0105 walki. Dzi\u0119kuj\u0119 za ca\u0142\u0105 pomoc, kt\u00f3rej do\u015bwiadczali\u015bmy - powiedzia\u0142a wicepremier Ukrainy Iryna Wereszczuk podczas spotkania &quot;Kobiety w obliczu wojny&quot;. Wydarzenie po\u015bwi\u0119cone budowaniu przez kobiety most\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy Ukrain\u0105 a Polsk\u0105, zosta\u0142o zorganizowane w Sejmie przez pos\u0142ank\u0119 PSL Urszul\u0119 Pas\u0142awsk\u0105 oraz stowarzyszenie &quot;Kobiety w Centrum&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kobiety-w-obliczu-wojny-w-sejmie-przyjazn-miedzy-naszymi-nar,nId,6615939", "date_published": "2023-02-23 16:21:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Viktor Orban: Nie zmieniamy naszego stosunku do wojny w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-viktor-orban-nie-zmieniamy-naszego-stosunku-do-wojny-w-ukrai,nId,6615930\"><img align=\"left\" alt=\"Viktor Orban: Nie zmieniamy naszego stosunku do wojny w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/viktor-orban-nie-zmieniamy-naszego-stosunku-do-wojny-w-ukrai/000GSX8VL07YCSYF-C321.jpg\" /></a>- Nie b\u0119dziemy dostarcza\u0107 broni Ukrainie, nie przyst\u0105pimy do \u017cadnej koalicji wojennej - podkre\u015bli\u0142 w czwartek premier W\u0119gier Viktor Orban. Jednocze\u015bnie szef w\u0119gierskiej dyplomacji Peter Szijjarto zapowiedzia\u0142 w wywiadzie dla serwisu index.hu, \u017ce resort pracuje nad przygotowaniami do wizyty Orbana w Kijowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-viktor-orban-nie-zmieniamy-naszego-stosunku-do-wojny-w-ukrai,nId,6615930", "date_published": "2023-02-23 16:06:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Horror na planie. Aktor nie zauwa\u017cy\u0142 jad\u0105cej na niego ci\u0119\u017car\u00f3wki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-horror-na-planie-aktor-nie-zauwazyl-jadacej-na-niego-ciezaro,nId,6615826\"><img align=\"left\" alt=\"Horror na planie. Aktor nie zauwa\u017cy\u0142 jad\u0105cej na niego ci\u0119\u017car\u00f3wki\" src=\"https://i.iplsc.com/horror-na-planie-aktor-nie-zauwazyl-jadacej-na-niego-ciezaro/000GSW5PTQ5I8J2P-C321.jpg\" /></a>Tamilski aktor Vishal (po\u0142udniowie Indie) otar\u0142 si\u0119 o \u015bmier\u0107 na planie zdj\u0119ciowym do swojego najnowszego filmu &quot;Marek Antoniusz&quot;. Na opublikowany w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagraniu wida\u0107 moment, w kt\u00f3rym podczas kr\u0119cenia dynamicznej sceny p\u0119dz\u0105ca ci\u0119\u017car\u00f3wka wymyka si\u0119 spod kontroli i &quot;wbija si\u0119&quot; w t\u0142um, podczas gdy nie\u015bwiadomy zagro\u017cenia aktor wci\u0105\u017c le\u017ca\u0142 na ziemi,</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-horror-na-planie-aktor-nie-zauwazyl-jadacej-na-niego-ciezaro,nId,6615826", "date_published": "2023-02-23 16:05:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Umocnienia na granicy z Rosj\u0105 i Bia\u0142orusi\u0105. B\u0142aszczak: To element odstraszenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-umocnienia-na-granicy-z-rosja-i-bialorusia-blaszczak-to-elem,nId,6615919\"><img align=\"left\" alt=\"Umocnienia na granicy z Rosj\u0105 i Bia\u0142orusi\u0105. B\u0142aszczak: To element odstraszenia\" src=\"https://i.iplsc.com/umocnienia-na-granicy-z-rosja-i-bialorusia-blaszczak-to-elem/000GSX5GGG0KX071-C321.jpg\" /></a>Rozpocz\u0119li\u015bmy prewencyjn\u0105 rozbudow\u0119 zabezpiecze\u0144 na granicy z Rosj\u0105 i Bia\u0142orusi\u0105 - przekaza\u0142 w czwartek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. We wpisie doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce jest to &quot;element naszej strategii obrony i odstraszania&quot;. Pierwsze umocnienia s\u0105 rozmieszczane na granicy z Obwodem Kaliningradzkim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-umocnienia-na-granicy-z-rosja-i-bialorusia-blaszczak-to-elem,nId,6615919", "date_published": "2023-02-23 16:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska odpowiada na ruch Bia\u0142orusi. Attache obrony wr\u00f3ci do Mi\u0144ska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-odpowiada-na-ruch-bialorusi-attache-obrony-wroci-do-m,nId,6615918\"><img align=\"left\" alt=\"Polska odpowiada na ruch Bia\u0142orusi. Attache obrony wr\u00f3ci do Mi\u0144ska\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-odpowiada-na-ruch-bialorusi-attache-obrony-wroci-do-m/000GGNCA83SQDN71-C321.jpg\" /></a>W najbli\u017cszym czasie Polsk\u0119 opu\u015bci bia\u0142oruski attache obrony - poinformowa\u0142 w czwartek rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina. To odpowied\u017a Polski na decyzj\u0119 Mi\u0144ska o wydaleniu z Bia\u0142orusi \u0142\u0105cznika polskiej Stra\u017cy Granicznej i dw\u00f3ch pracownik\u00f3w polskiego konsulatu z Grodna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-odpowiada-na-ruch-bialorusi-attache-obrony-wroci-do-m,nId,6615918", "date_published": "2023-02-23 15:56:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka udzieli\u0142 wywiadu Chi\u0144czykom. M\u00f3wi\u0142 o \"ma\u0142ostkowo\u015bci\" USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-udzielil-wywiadu-chinczykom-mowil-o-malostkowosci,nId,6615873\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka udzieli\u0142 wywiadu Chi\u0144czykom. M\u00f3wi\u0142 o &quot;ma\u0142ostkowo\u015bci&quot; USA\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-udzielil-wywiadu-chinczykom-mowil-o-malostkowosci/000GSX1W4QH59WR6-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka udzieli\u0142 w czwartek wywiadu chi\u0144skim mediom. &quot;G\u0142owa pa\u0144stwa zabra\u0142a g\u0142os na temat polityki Chin, ma\u0142ostkowo\u015bci Stan\u00f3w Zjednoczonych oraz konflikcie w Ukrainie&quot; - poinformowa\u0142a bia\u0142oruska agencja Bie\u0142TA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-udzielil-wywiadu-chinczykom-mowil-o-malostkowosci,nId,6615873", "date_published": "2023-02-23 15:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stos cia\u0142, bunt w\u015br\u00f3d wi\u0119\u017ani\u00f3w. Los grupy Wagnera wisi na w\u0142osku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stos-cial-bunt-wsrod-wiezniow-los-grupy-wagnera-wisi-na-wlos,nId,6615680\"><img align=\"left\" alt=\"Stos cia\u0142, bunt w\u015br\u00f3d wi\u0119\u017ani\u00f3w. Los grupy Wagnera wisi na w\u0142osku\" src=\"https://i.iplsc.com/stos-cial-bunt-wsrod-wiezniow-los-grupy-wagnera-wisi-na-wlos/000GAWKD6KC2BDWH-C321.jpg\" /></a>To mia\u0142a by\u0107 sprawna grupa najemnik\u00f3w, dzia\u0142aj\u0105ca przy cichym b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwie W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ra zagarnia kolejne tereny Ukrainy. Tzw. grupa Wagnera sta\u0142a si\u0119 jednak kolejnym skompromitowanym elementem rosyjskiej machiny wojennej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stos-cial-bunt-wsrod-wiezniow-los-grupy-wagnera-wisi-na-wlos,nId,6615680", "date_published": "2023-02-23 15:08:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z\u0142e wie\u015bci dla cierpi\u0105cych na zaparcia. Te leki zwi\u0119kszaj\u0105 ryzyko demencji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zle-wiesci-dla-cierpiacych-na-zaparcia-te-leki-zwiekszaja-ry,nId,6615721\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142e wie\u015bci dla cierpi\u0105cych na zaparcia. Te leki zwi\u0119kszaj\u0105 ryzyko demencji\" src=\"https://i.iplsc.com/zle-wiesci-dla-cierpiacych-na-zaparcia-te-leki-zwiekszaja-ry/000GSVM2RJDACS0N-C321.jpg\" /></a>Najnowsze badania sugeruj\u0105, \u017ce stosowanie \u015brodk\u00f3w przeczyszczaj\u0105cych dost\u0119pnych bez recepty mo\u017ce zwi\u0119kszy\u0107 ryzyko wyst\u0105pienia demencji. Naukowcy doszli do wniosku, \u017ce leki te powoduj\u0105 tworzenie si\u0119 toksyn w jelitach cz\u0142owieka, kt\u00f3re mog\u0105 przedosta\u0107 si\u0119 do uk\u0142adu nerwowego, a nast\u0119pnie uszkodzi\u0107 m\u00f3zg.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zle-wiesci-dla-cierpiacych-na-zaparcia-te-leki-zwiekszaja-ry,nId,6615721", "date_published": "2023-02-23 14:36:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lato w Polsce ju\u017c w zimie? Prognozy zaskakuj\u0105: Na termometrach b\u0119dzie 20 stopni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lato-w-polsce-juz-w-zimie-prognozy-zaskakuja-na-termometrach,nId,6615723\"><img align=\"left\" alt=\"Lato w Polsce ju\u017c w zimie? Prognozy zaskakuj\u0105: Na termometrach b\u0119dzie 20 stopni\" src=\"https://i.iplsc.com/lato-w-polsce-juz-w-zimie-prognozy-zaskakuja-na-termometrach/000GSVNSXK3MY03F-C321.jpg\" /></a>Pogoda w marcu zapowiada si\u0119 niezwykle interesuj\u0105co. Mimo \u017ce trzeci miesi\u0105c 2023 roku temperaturami nie b\u0119dzie znacz\u0105co odbiega\u0107 od normy wieloletniej, to jednak synoptycy Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej prognozuj\u0105 nadej\u015bcie letnich temperatur. W drugim tygodniu marca termometry mog\u0105 wskazywa\u0107 nawet 20 stopni Celsjusza. Kiedy czeka nas gwa\u0142towne ocieplenie?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lato-w-polsce-juz-w-zimie-prognozy-zaskakuja-na-termometrach,nId,6615723", "date_published": "2023-02-23 14:20:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komisja Europejska zakazuje swoim pracownikom korzysta\u0107 z TikToka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-europejska-zakazuje-swoim-pracownikom-korzystac-z-ti,nId,6615813\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja Europejska zakazuje swoim pracownikom korzysta\u0107 z TikToka \" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-europejska-zakazuje-swoim-pracownikom-korzystac-z-ti/000ADNBBSQDKTELQ-C321.jpg\" /></a>Pracownicy Komisji Europejskiej od po\u0142owy marca nie b\u0119d\u0105 mogli u\u017cywa\u0107 TikToka na swoich telefonach s\u0142u\u017cbowych. Komisja t\u0142umaczy t\u0119 decyzj\u0119 konieczno\u015bci\u0105 zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa cybernetycznego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-komisja-europejska-zakazuje-swoim-pracownikom-korzystac-z-ti,nId,6615813", "date_published": "2023-02-23 14:14:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ruble za obecno\u015b\u0107, snajper. Jak wygl\u0105da\u0142 wiec z W\u0142adimirem Putinem?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ruble-za-obecnosc-snajper-jak-wygladal-wiec-z-wladimirem-put,nId,6615797\"><img align=\"left\" alt=\"Ruble za obecno\u015b\u0107, snajper. Jak wygl\u0105da\u0142 wiec z W\u0142adimirem Putinem?\" src=\"https://i.iplsc.com/ruble-za-obecnosc-snajper-jak-wygladal-wiec-z-wladimirem-put/000GSW19HW62V8J0-C321.jpg\" /></a>W wiecu na stadionie \u0141u\u017cniki w Moskwie, na kt\u00f3rym wyst\u0105pi\u0142 W\u0142adimir Putin, wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 200 tys. os\u00f3b - podaje prokremlowska propaganda. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zobaczy\u0107 mo\u017cna zdj\u0119cia, na kt\u00f3rych wida\u0107 puste sektory na stadionie. Jak si\u0119 okazuje rosyjskie media pr\u00f3bowa\u0142y r\u00f3wnie\u017c ukry\u0107, \u017ce obecno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w zosta\u0142a op\u0142acona - mieli oni otrzyma\u0107 500 rubli, czyli nieca\u0142e 30 z\u0142 za pojawienie si\u0119 na stadionie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ruble-za-obecnosc-snajper-jak-wygladal-wiec-z-wladimirem-put,nId,6615797", "date_published": "2023-02-23 14:03:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niepokoj\u0105cy trend w Polsce. Wska\u017aniki poszybowa\u0142y w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-niepokojacy-trend-w-polsce-wskazniki-poszybowaly-w-gore,nId,6615502\"><img align=\"left\" alt=\"Niepokoj\u0105cy trend w Polsce. Wska\u017aniki poszybowa\u0142y w g\u00f3r\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/niepokojacy-trend-w-polsce-wskazniki-poszybowaly-w-gore/000GSUIEN868ONAI-C321.jpg\" /></a>Depresja to choroba, kt\u00f3ra dotyka tak\u017ce dzieci. Co wi\u0119cej - ten problem wyra\u017anie si\u0119 nasila. Wska\u017anik zaburze\u0144 depresyjnych w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy wzr\u00f3s\u0142 w ci\u0105gu ostatnich siedmiu lat o ponad 85 proc. - wynika z analizy Fundacji Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119. Weronika Snoch, kt\u00f3ra w dzieci\u0144stwie sama do\u015bwiadczy\u0142a kryzysu psychicznego, podkre\u015bla, jak wa\u017cne w takich momentach jest wsparcie otoczenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zdrowie/news-niepokojacy-trend-w-polsce-wskazniki-poszybowaly-w-gore,nId,6615502", "date_published": "2023-02-23 13:45:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korea\u0144skie armatohaubice w Polsce. B\u0142aszczak: Wkr\u00f3tce dobre informacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koreanskie-armatohaubice-w-polsce-blaszczak-wkrotce-dobre-in,nId,6615587\"><img align=\"left\" alt=\"Korea\u0144skie armatohaubice w Polsce. B\u0142aszczak: Wkr\u00f3tce dobre informacje\" src=\"https://i.iplsc.com/koreanskie-armatohaubice-w-polsce-blaszczak-wkrotce-dobre-in/000GSW1FWJX3MXVK-C321.jpg\" /></a>Do Polski przylecia\u0142 minister obrony Korei Po\u0142udniowej Lee Jong-Sup. Wsp\u00f3lnie z Mariuszem B\u0142aszczakiem rozmawiali o modernizacji polskiego wojska. Politycy wzi\u0119li udzia\u0142 w \u0107wiczeniach na poligonie w Toruniu. Po godz. 14 odby\u0142a si\u0119 wsp\u00f3lna konferencja ministr\u00f3w. - Chcemy pokoju. Chc\u0105c pokoju trzeba przygotowywa\u0107 si\u0119 do wojny - powiedzia\u0142 Mariusz B\u0142aszczak. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koreanskie-armatohaubice-w-polsce-blaszczak-wkrotce-dobre-in,nId,6615587", "date_published": "2023-02-23 13:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejne trz\u0119sienie ziemi. Silne wstrz\u0105sy odczuwalne w kilku krajach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-trzesienie-ziemi-silne-wstrzasy-odczuwalne-w-kilku-k,nId,6537559\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne trz\u0119sienie ziemi. Silne wstrz\u0105sy odczuwalne w kilku krajach\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-trzesienie-ziemi-silne-wstrzasy-odczuwalne-w-kilku-k/000GSVQXSJEBE24E-C321.jpg\" /></a>Do silnego trz\u0119sienia ziemi dosz\u0142o w Tad\u017cykistanie. Magnituda trz\u0119sienia wynios\u0142a 6,8 w skali Richtera, chocia\u017c pierwotnie informowano, \u017ce mog\u0142a wynie\u015b\u0107 nawet 7,3. Na razie brak oficjalnych informacji o rannych i ofiarach \u015bmiertelnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-trzesienie-ziemi-silne-wstrzasy-odczuwalne-w-kilku-k,nId,6537559", "date_published": "2023-02-23 13:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Pentagon opublikowa\u0142 zdj\u0119cie chi\u0144skiego balonu szpiegowskiego z bliska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pentagon-opublikowal-zdjecie-chinskiego-balonu-szpiegows,nId,6615726\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Pentagon opublikowa\u0142 zdj\u0119cie chi\u0144skiego balonu szpiegowskiego z bliska\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-pentagon-opublikowal-zdjecie-chinskiego-balonu-szpiegows/000GSVNACHCCL2H9-C321.jpg\" /></a>Departament Obrony USA udost\u0119pni\u0142 zdj\u0119cie wykonane przez pilota ameryka\u0144skie samolotu, kt\u00f3ry przelecia\u0142 nad chi\u0144skim balonem szpiegowskim - poda\u0142 CNN. Zdj\u0119cie zosta\u0142o wykonane zanim obiekt zosta\u0142 zestrzelony na pocz\u0105tku lutego.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pentagon-opublikowal-zdjecie-chinskiego-balonu-szpiegows,nId,6615726", "date_published": "2023-02-23 13:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Roboty przejm\u0105 od nas 40 proc. obowi\u0105zk\u00f3w domowych. Nowe badanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roboty-przejma-od-nas-40-proc-obowiazkow-domowych-nowe-badan,nId,6615669\"><img align=\"left\" alt=\"Roboty przejm\u0105 od nas 40 proc. obowi\u0105zk\u00f3w domowych. Nowe badanie\" src=\"https://i.iplsc.com/roboty-przejma-od-nas-40-proc-obowiazkow-domowych-nowe-badan/000GSVIOGCBIQ7P0-C321.jpg\" /></a>Rewolucja w sztucznej inteligencji mo\u017ce skr\u00f3ci\u0107 czas, jaki ludzie sp\u0119dzaj\u0105 na pracach domowych i opiece nad innymi. W ci\u0105gu dekady roboty mog\u0105 by\u0107 zdolne do wykonywania oko\u0142o 39 proc. zada\u0144 domowych - twierdz\u0105 eksperci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roboty-przejma-od-nas-40-proc-obowiazkow-domowych-nowe-badan,nId,6615669", "date_published": "2023-02-23 12:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korespondentka Interii pokazuje, jak zmieni\u0142 si\u0119 Lw\u00f3w od wybuchu wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-korespondentka-interii-pokazuje-jak-zmienil-sie-lwow-od-wybu,nId,6615682\"><img align=\"left\" alt=\"Korespondentka Interii pokazuje, jak zmieni\u0142 si\u0119 Lw\u00f3w od wybuchu wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/korespondentka-interii-pokazuje-jak-zmienil-sie-lwow-od-wybu/000GSVODA1BJRA3K-C321.jpg\" /></a>Marzec 2022: dramatyczne po\u017cegnania, \u017co\u0142nierze na ulicach, zamkni\u0119te szko\u0142y i sklepy. Luty 2023: wzruszaj\u0105ce powroty, namiot z kaw\u0105 i 100 tysi\u0119cy uchod\u017ac\u00f3w, kt\u00f3rzy niemal ca\u0142kowicie stopili si\u0119 z lokalnym krajobrazem. Na dzie\u0144 przed rocznic\u0105 rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 publikujemy relacj\u0119 korespondentki Interii - Karoliny Olejak, kt\u00f3ra we Lwowie by\u0142a kilka dni po wybuchu wojny i jest te\u017c dzi\u015b. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-korespondentka-interii-pokazuje-jak-zmienil-sie-lwow-od-wybu,nId,6615682", "date_published": "2023-02-23 12:53:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wysiad\u0142a z samolotu i upad\u0142a. Tajemnicza \u015bmier\u0107 24-letniej stewardessy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wysiadla-z-samolotu-i-upadla-tajemnicza-smierc-24-letniej-st,nId,6615628\"><img align=\"left\" alt=\"Wysiad\u0142a z samolotu i upad\u0142a. Tajemnicza \u015bmier\u0107 24-letniej stewardessy\" src=\"https://i.iplsc.com/wysiadla-z-samolotu-i-upadla-tajemnicza-smierc-24-letniej-st/000GSV7XYPN7YCT3-C321.jpg\" /></a>Greta Dyrmishi, 24-latka z Albanii, pracowa\u0142a jako cz\u0142onek za\u0142ogi samolotu lec\u0105cego ze stolicy tego kraju do Londynu. Gdy maszyna wyl\u0105dowa\u0142a, stewardessa &quot;\u017ale si\u0119 poczu\u0142a&quot; i zemdla\u0142a na p\u0142ycie lotniska. Pomimo reanimacji nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycie m\u0142odej kobiety. Sekcja zw\u0142ok wykaza\u0142a, co by\u0142o przyczyn\u0105 jej zgonu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wysiadla-z-samolotu-i-upadla-tajemnicza-smierc-24-letniej-st,nId,6615628", "date_published": "2023-02-23 12:36:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja nak\u0142ada kary na nadawc\u00f3w telewizyjnych za krytyk\u0119 rz\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-naklada-kary-na-nadawcow-telewizyjnych-za-krytyke-rza,nId,6615673\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja nak\u0142ada kary na nadawc\u00f3w telewizyjnych za krytyk\u0119 rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-naklada-kary-na-nadawcow-telewizyjnych-za-krytyke-rza/000GSVFVG337OVC4-C321.jpg\" /></a>Turcja na\u0142o\u017cy\u0142a kary na trzech nadawc\u00f3w telewizyjnych za krytyczne w stosunku do rz\u0105d\u00f3w relacje po trz\u0119sieniach ziemi - informuje &quot;The Guardian&quot;. Na pocz\u0105tku lutego na skutek trz\u0119sienia w Turcji i w Syrii zgin\u0119\u0142o 47 tysi\u0119cy os\u00f3b.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-naklada-kary-na-nadawcow-telewizyjnych-za-krytyke-rza,nId,6615673", "date_published": "2023-02-23 12:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Duda do polskich policjant\u00f3w wracaj\u0105cych z Ukrainy: Pi\u0119kny gest", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-do-polskich-policjantow-wracajacych-z-ukrainy-piekny-ge,nId,6615681\"><img align=\"left\" alt=\"Duda do polskich policjant\u00f3w wracaj\u0105cych z Ukrainy: Pi\u0119kny gest\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-do-polskich-policjantow-wracajacych-z-ukrainy-piekny-ge/000GSVHFR6KAS6EI-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda w czwartek zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do funkcjonariuszy policji, kt\u00f3rzy wr\u00f3cili z Ukrainy. Jak stwierdzi\u0142: - Misja polskiego kontyngentu Policji na Ukrainie to by\u0142 pi\u0119kny gest Rzeczpospolitej wykonany waszymi r\u0119kami, waszym bohaterstwem i oddaniem s\u0142u\u017cbie, Ukrai\u0144cy nigdy nie zapomn\u0105 waszej s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duda-do-polskich-policjantow-wracajacych-z-ukrainy-piekny-ge,nId,6615681", "date_published": "2023-02-23 12:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: USA maj\u0105 informacj\u0119 o mo\u017cliwych dostawach broni przez Chiny do Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-maja-informacje-o-mozliwych-dostawach-broni-przez-,nId,6615631\"><img align=\"left\" alt=\"Media: USA maj\u0105 informacj\u0119 o mo\u017cliwych dostawach broni przez Chiny do Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/media-usa-maja-informacje-o-mozliwych-dostawach-broni-przez/000EUOBHJOVBWNIO-C321.jpg\" /></a>Pa\u0144stwa zachodnie dysponuj\u0105 informacjami, \u017ce Pekin mo\u017ce rozpocz\u0105\u0107 dostawy broni do Rosji. Administracja Joe Bidena rozwa\u017ca ujawnienie tych danych - przekaza\u0142y media. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142, Chiny rozwa\u017caj\u0105 uzupe\u0142nienie rosyjskich brak\u00f3w np. amunicji oraz elektroniki, kt\u00f3rych Rosja nie mo\u017ce produkowa\u0107 z powodu sankcji. W pi\u0105tek minie r\u00f3wno rok od inwazji Rosji na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-maja-informacje-o-mozliwych-dostawach-broni-przez-,nId,6615631", "date_published": "2023-02-23 12:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Delegaci OBWE opu\u015bcili sal\u0119 podczas przem\u00f3wie\u0144 przedstawicieli Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-delegaci-obwe-opuscili-sale-podczas-przemowien-przedstawicie,nId,6615705\"><img align=\"left\" alt=\"Delegaci OBWE opu\u015bcili sal\u0119 podczas przem\u00f3wie\u0144 przedstawicieli Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/delegaci-obwe-opuscili-sale-podczas-przemowien-przedstawicie/000GSVN9CT2TXBRU-C321.jpg\" /></a>W trakcie przem\u00f3wie\u0144 delegacji Rosji na sesji Zgromadzenia Parlamentarnego Organizacji Bezpiecze\u0144stwa i Wsp\u00f3\u0142pracy w Europie (ZP OBWE) w Wiedniu delegaci z wielu kraj\u00f3w, w tym z Polski, opu\u015bcili sal\u0119 obrad. By\u0142 to gest protestu przeciwko rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-delegaci-obwe-opuscili-sale-podczas-przemowien-przedstawicie,nId,6615705", "date_published": "2023-02-23 12:15:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brytyjka pomog\u0142a bezdomnemu. \"Z wdzi\u0119czno\u015bci\" j\u0105 zabi\u0142. Rusza proces", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjka-pomogla-bezdomnemu-z-wdziecznosci-ja-zabil-rusza-pr,nId,6615529\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjka pomog\u0142a bezdomnemu. &quot;Z wdzi\u0119czno\u015bci&quot; j\u0105 zabi\u0142. Rusza proces\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjka-pomogla-bezdomnemu-z-wdziecznosci-ja-zabil-rusza-pr/000GSVFCVUP0UAXR-C321.jpg\" /></a>83-letnia Brytyjka zosta\u0142a zamordowana, a jej cia\u0142o spalono w przydomowym ogrodzie. Jak si\u0119 okazuje, kobieta pad\u0142\u0105 ofiar\u0105 m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3remu udzieli\u0142a dachu nad g\u0142ow\u0105. 42-latek nie przyznaje si\u0119 do winy.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjka-pomogla-bezdomnemu-z-wdziecznosci-ja-zabil-rusza-pr,nId,6615529", "date_published": "2023-02-23 11:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Taks\u00f3wkarz nie dosta\u0142 od pijanego zap\u0142aty. U\u017cy\u0142 jego kart p\u0142atniczych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-taksowkarz-nie-dostal-od-pijanego-zaplaty-uzyl-jego-kart-pla,nId,6615588\"><img align=\"left\" alt=\"Taks\u00f3wkarz nie dosta\u0142 od pijanego zap\u0142aty. U\u017cy\u0142 jego kart p\u0142atniczych\" src=\"https://i.iplsc.com/taksowkarz-nie-dostal-od-pijanego-zaplaty-uzyl-jego-kart-pla/000GO7HPJIW1EWEB-C321.jpg\" /></a>Pijany pasa\u017cer nie by\u0142 w stanie uregulowa\u0107 op\u0142aty za kurs taks\u00f3wki. Kierowca zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 o pomoc do policji, kt\u00f3ra zabra\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 na komend\u0119, a po jego wytrze\u017awieniu postawi\u0142a mu zarzuty. Sprawa nie zako\u0144czy\u0142a si\u0119 na tym, gdy\u017c taks\u00f3wkarz znalaz\u0142 w samochodzie karty p\u0142atnicze niedawnego klienta i postawi\u0142 ich w ramach &quot;zado\u015b\u0107uczynienia&quot; u\u017cy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-taksowkarz-nie-dostal-od-pijanego-zaplaty-uzyl-jego-kart-pla,nId,6615588", "date_published": "2023-02-23 11:02:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska 2050 sk\u0142ada skarg\u0119 do Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-2050-sklada-skarge-do-europejskiego-trybunalu-praw-cz,nId,6615471\"><img align=\"left\" alt=\"Polska 2050 sk\u0142ada skarg\u0119 do Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-2050-sklada-skarge-do-europejskiego-trybunalu-praw-cz/000GSV9LECKUKBVJ-C321.jpg\" /></a>- Nie zostawimy tej sprawy, p\u00f3jdziemy do Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka w Strasburgu i b\u0119dziemy walczy\u0107 o sprawiedliwo\u015b\u0107 i o prawo - m\u00f3wi\u0142 Micha\u0142 Kobosko w czwartek w Warszawie podczas briefingu prasowego Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni. W taki spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do decyzji oddalenia skargi na uchwa\u0142\u0119 Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej odrzucaj\u0105cej sprawozdanie finansowe partii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polska-2050-sklada-skarge-do-europejskiego-trybunalu-praw-cz,nId,6615471", "date_published": "2023-02-23 10:55:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Gdyby Zach\u00f3d mia\u0142 odpowiedni\u0105 wiedz\u0119, wojna mo\u017ce by nie wybuch\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jaroslaw-kaczynski-gdyby-zachod-mial-odpowiednia-wiedze-wojn,nId,6615592\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Gdyby Zach\u00f3d mia\u0142 odpowiedni\u0105 wiedz\u0119, wojna mo\u017ce by nie wybuch\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-gdyby-zachod-mial-odpowiednia-wiedze-wojn/000FY1STQERP7X2J-C321.jpg\" /></a>- Gdyby spo\u0142ecze\u0144stwa i rz\u0105dy pa\u0144stw zachodnich mia\u0142y odpowiedni\u0105 wiedz\u0119, a tak\u017ce w jakiej\u015b mierze przez ni\u0105 uwarunkowan\u0105 wol\u0119 polityczn\u0105, to wojna ta mog\u0142aby mie\u0107 zupe\u0142nie inny przebieg albo nawet mo\u017ce i by nie wybuch\u0142a - oceni\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w li\u015bcie do uczestnik\u00f3w konferencji po\u015bwi\u0119conej ofiarom komunizmu i imperializmu rosyjskiego w XX wieku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jaroslaw-kaczynski-gdyby-zachod-mial-odpowiednia-wiedze-wojn,nId,6615592", "date_published": "2023-02-23 10:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chrzan\u00f3w: Nie zap\u0142aci\u0142 za tankowanie. Niecodzienna pogo\u0144 za z\u0142odziejem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-chrzanow-nie-zaplacil-za-tankowanie-niecodzienna-pogon-za-zl,nId,6615474\"><img align=\"left\" alt=\"Chrzan\u00f3w: Nie zap\u0142aci\u0142 za tankowanie. Niecodzienna pogo\u0144 za z\u0142odziejem\" src=\"https://i.iplsc.com/chrzanow-nie-zaplacil-za-tankowanie-niecodzienna-pogon-za-zl/000GPSMO2JGRG0M5-C321.jpg\" /></a>Do niecodziennej sytuacji dosz\u0142o w \u015brod\u0119 w Chrzanowie. Pracownik stacji paliw chc\u0105c zatrzyma\u0107 kierowc\u0119, kt\u00f3ry nie zap\u0142aci\u0142 za tankowanie, znalaz\u0142 si\u0119 na masce jego opla. Tak przejecha\u0142 kilometr - informuj\u0105 lokalne media. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-chrzanow-nie-zaplacil-za-tankowanie-niecodzienna-pogon-za-zl,nId,6615474", "date_published": "2023-02-23 10:33:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ucieczka pantery \u015bnie\u017cnej z chorzowskiego zoo. Policja znalaz\u0142a futrzaka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-ucieczka-pantery-snieznej-z-chorzowskiego-zoo-policja-znalaz,nId,6615520\"><img align=\"left\" alt=\"Ucieczka pantery \u015bnie\u017cnej z chorzowskiego zoo. Policja znalaz\u0142a futrzaka\" src=\"https://i.iplsc.com/ucieczka-pantery-snieznej-z-chorzowskiego-zoo-policja-znalaz/000GSUKY0PIEJJ1J-C321.jpg\" /></a>Policjanci Komendy Miejskiej Policji w Chorzowie oraz pracownicy \u015al\u0105skiego Ogrodu Zoologicznego poszukiwali pantery \u015bnie\u017cnej, kt\u00f3ra uciek\u0142a z zoo do pobliskiego Parku \u015al\u0105skiego. Jeden z patroli ostatecznie zauwa\u017cy\u0142 j\u0105 na drzewie - brzmi komunikat s\u0142u\u017cb zaanga\u017cowanych w akcj\u0119. Na szcz\u0119\u015bcie okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest to sprawdzian dla procedur wykorzystywanych w tego typu sytuacjach, a ca\u0142o\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia odbywa\u0142a si\u0119 na zasadzie \u0107wicze\u0144, o kt\u00f3rych jednak wiedzia\u0142a tylko garstka os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-ucieczka-pantery-snieznej-z-chorzowskiego-zoo-policja-znalaz,nId,6615520", "date_published": "2023-02-23 10:17:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Morderstwo Rity Curran. Ponad 50 lat zaj\u0119\u0142o znalezienie sprawcy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-morderstwo-rity-curran-ponad-50-lat-zajelo-znalezienie-s,nId,6615548\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Morderstwo Rity Curran. Ponad 50 lat zaj\u0119\u0142o znalezienie sprawcy\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-morderstwo-rity-curran-ponad-50-lat-zajelo-znalezienie-s/000GSUW0UKAPQLTA-C321.jpg\" /></a>Po ponad 50 latach od morderstwa Rity Curran policji uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 sprawc\u0119. Identyfikacja by\u0142a mo\u017cliwa dzi\u0119ki DNA pozostawionemu na papierosie i ubraniach ofiary - powiadomi\u0142o CNN.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-morderstwo-rity-curran-ponad-50-lat-zajelo-znalezienie-s,nId,6615548", "date_published": "2023-02-23 10:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u00f3wi\u0142, \u017ce jest my\u015bliwym i \u015bpieszy si\u0119 na polowanie. Policja wyczu\u0142a alkohol", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-mowil-ze-jest-mysliwym-i-spieszy-sie-na-polowanie-policja-wy,nId,6615544\"><img align=\"left\" alt=\"M\u00f3wi\u0142, \u017ce jest my\u015bliwym i \u015bpieszy si\u0119 na polowanie. Policja wyczu\u0142a alkohol\" src=\"https://i.iplsc.com/mowil-ze-jest-mysliwym-i-spieszy-sie-na-polowanie-policja-wy/000GSUQQLPU2T0GA-C321.jpg\" /></a>Policja zatrzyma\u0142a 33-letniego kierowc\u0119 za zbyt szybk\u0105 jazd\u0119. M\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142, \u017ce \u015bpieszy si\u0119 na polowanie. Funkcjonariusze wyczuli od niego wo\u0144 alkoholu. My\u015bliwy straci\u0142 prawo jazdy. S\u0105d dodatkowo mo\u017ce orzec o przepadku jego broni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-mowil-ze-jest-mysliwym-i-spieszy-sie-na-polowanie-policja-wy,nId,6615544", "date_published": "2023-02-23 10:16:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gda\u0144sk: Chcia\u0142 wyzna\u0107 ukochanej mi\u0142o\u015b\u0107. Zosta\u0142 ukarany mandatem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-chcial-wyznac-ukochanej-milosc-zostal-ukarany-mandate,nId,6615528\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Chcia\u0142 wyzna\u0107 ukochanej mi\u0142o\u015b\u0107. Zosta\u0142 ukarany mandatem\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-chcial-wyznac-ukochanej-milosc-zostal-ukarany-mandate/000GSUQL1IKAQV7D-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec Gda\u0144ska pr\u00f3bowa\u0142 wywiesi\u0107 baner z wyznaniem mi\u0142osnym na balustradzie jednego z przej\u015b\u0107 nadziemnych. Wielki napis &quot;Klaudia Ci\u0119 kocham&quot; na bia\u0142ym prze\u015bcieradle zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 stra\u017cniczek miejskich, kt\u00f3re nakaza\u0142y jego usuni\u0119cie. - Nie popieramy umieszczania plakat\u00f3w, napis\u00f3w itp. w miejscach publicznych bez zg\u00f3d w\u0142a\u015bcicieli teren\u00f3w, jednak kibicujemy panu Krzysztofowi i wybrance jego serca - przekaza\u0142a przedstawicielka stra\u017cy miejskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-chcial-wyznac-ukochanej-milosc-zostal-ukarany-mandate,nId,6615528", "date_published": "2023-02-23 10:03:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To odkrycie obala wcze\u015bniejsze teorie. Naukowcy s\u0105 zaskoczeni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-odkrycie-obala-wczesniejsze-teorie-naukowcy-sa-zaskoczeni,nId,6615467\"><img align=\"left\" alt=\"To odkrycie obala wcze\u015bniejsze teorie. Naukowcy s\u0105 zaskoczeni\" src=\"https://i.iplsc.com/to-odkrycie-obala-wczesniejsze-teorie-naukowcy-sa-zaskoczeni/000GSU813I9S7LFE-C321.jpg\" /></a>Pierwsze spojrzenie teleskopu Jamesa Webba na odleg\u0142y kosmos ujawni\u0142o galaktyki, kt\u00f3re wydaj\u0105 si\u0119 zbyt du\u017ce, aby mog\u0142y istnie\u0107. Zdumieni tym odkryciem naukowcy nazwali sze\u015b\u0107 sfotografowanych obiekt\u00f3w &quot;\u0142amaczami wszech\u015bwiata&quot;. Je\u017celi dane z pierwszego zdj\u0119cia &quot;g\u0142\u0119bokiego pola&quot; si\u0119 potwierdz\u0105, zmieni to pojmowanie genezy naszego uniwersum na zawsze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-odkrycie-obala-wczesniejsze-teorie-naukowcy-sa-zaskoczeni,nId,6615467", "date_published": "2023-02-23 09:56:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Mamy swoich wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w w otoczeniu Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-mamy-swoich-wspolpracownikow-w-otoczeniu-pu,nId,6615539\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: Mamy swoich wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w w otoczeniu Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-mamy-swoich-wspolpracownikow-w-otoczeniu-pu/000GSUPKCUAUGO5L-C321.jpg\" /></a>- Nie b\u0119d\u0119 m\u00f3wi\u0142 o konkretnych liczbach, a tym bardziej personaliach, ale mog\u0119 potwierdzi\u0107, \u017ce mamy swoich wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w w otoczeniu Putina - oznajmi\u0142 w czwartek w rozmowie z portalem Ukrainska Prawda Kyry\u0142o Budanow, szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-mamy-swoich-wspolpracownikow-w-otoczeniu-pu,nId,6615539", "date_published": "2023-02-23 09:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mieszka\u0144cy L\u00f6rrach musz\u0105 zwolni\u0107 swoje lokale dla uchod\u017ac\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mieszkancy-lorrach-musza-zwolnic-swoje-lokale-dla-uchodzcow,nId,6615537\"><img align=\"left\" alt=\"Mieszka\u0144cy L\u00f6rrach musz\u0105 zwolni\u0107 swoje lokale dla uchod\u017ac\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkancy-lorrach-musza-zwolnic-swoje-lokale-dla-uchodzcow/000GSUQO8HNWK5YF-C321.jpg\" /></a>Kilkudziesi\u0119ciu najemc\u00f3w ma opu\u015bci\u0107 mieszkania w L\u00f6rrach na po\u0142udniu Niemiec, bo miasto chce przeznaczy\u0107 lokale dla prawie 100 uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Sprawa budzi wiele kontrowersji i emocji, ale w tym przypadku wszystkiemu winny jest ca\u0142y system - relacjonuje Tomasz Lejman, korespondent Interii w Niemczech. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mieszkancy-lorrach-musza-zwolnic-swoje-lokale-dla-uchodzcow,nId,6615537", "date_published": "2023-02-23 09:51:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie MON: Ukraina szykuje si\u0119 do \"prowokacji\" w Mo\u0142dawii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-mon-ukraina-szykuje-sie-do-prowokacji-w-moldawii,nId,6615478\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie MON: Ukraina szykuje si\u0119 do &quot;prowokacji&quot; w Mo\u0142dawii\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-mon-ukraina-szykuje-sie-do-prowokacji-w-moldawii/000GSUE0KOSW51QL-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie ministerstwo obrony twierdzi, \u017ce &quot;Kij\u00f3w szykuje si\u0119 do ataku na Naddniestrze&quot;. W\u0142adze na Kremlu, kt\u00f3re same wyda\u0142y rozkaz niesprowokowanego ataku na inne pa\u0144stwo, zapowiedzia\u0142y gotowo\u015b\u0107 do reakcji &quot;na wszelkie zmiany sytuacji na granicy ukrai\u0144sko-mo\u0142dawskiej&quot; po rzekomym ataku. Z kolei ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) ostrzega, \u017ce Rosja mo\u017ce, tak jak w przypadku napa\u015bci na Ukrain\u0119, wykorzysta\u0107 koncepcj\u0119 &quot;obrony historycznych granic&quot; do agresji na Mo\u0142dawi\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-mon-ukraina-szykuje-sie-do-prowokacji-w-moldawii,nId,6615478", "date_published": "2023-02-23 09:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Holenderskie F-35 przechwyci\u0142y kolejne rosyjskie samoloty nad Ba\u0142tykiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holenderskie-f-35-przechwycily-kolejne-rosyjskie-samoloty-na,nId,6615551\"><img align=\"left\" alt=\"Holenderskie F-35 przechwyci\u0142y kolejne rosyjskie samoloty nad Ba\u0142tykiem\" src=\"https://i.iplsc.com/holenderskie-f-35-przechwycily-kolejne-rosyjskie-samoloty-na/000845OMIH0KSB88-C321.jpg\" /></a>Stacjonuj\u0105ce w Polsce holenderskie F-35 niedawno przechwyci\u0142y kolejne dwa rosyjskie samoloty w mi\u0119dzynarodowej przestrzeni powietrznej nad Morzem Ba\u0142tyckim. Tak\u0105 informacj\u0119 przekaza\u0142o w czwartek ministerstwo obrony, nie podaj\u0105c dok\u0142adnej daty incydentu. Poinformowano jedynie, \u017ce by\u0142y to maszyny I\u0142-20.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holenderskie-f-35-przechwycily-kolejne-rosyjskie-samoloty-na,nId,6615551", "date_published": "2023-02-23 09:37:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "13-latka wpad\u0142a pod tramwaj. \"To cud, \u017ce w og\u00f3le prze\u017cy\u0142a\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-13-latka-wpadla-pod-tramwaj-to-cud-ze-w-ogole-przezyla,nId,6615489\"><img align=\"left\" alt=\"13-latka wpad\u0142a pod tramwaj. &quot;To cud, \u017ce w og\u00f3le prze\u017cy\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/13-latka-wpadla-pod-tramwaj-to-cud-ze-w-ogole-przezyla/000GSUQG7FNWMF90-C321.jpg\" /></a>13-latka wesz\u0142a przed ruszaj\u0105cy z przystanku tramwaj i znalaz\u0142a si\u0119 pod pojazdem, kt\u00f3ry po chwili zosta\u0142 zatrzymany przez motorniczego. Cho\u0107 zdarzenie wygl\u0105da\u0142o bardzo gro\u017anie, to dziewczyna na szcz\u0119\u015bcie nie wymaga\u0142a hospitalizacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-13-latka-wpadla-pod-tramwaj-to-cud-ze-w-ogole-przezyla,nId,6615489", "date_published": "2023-02-23 09:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejne oskar\u017cenia wobec ojca Rupnika. \u015awiadkowie \"do\u015bwiadczyli z\u0142a\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-oskarzenia-wobec-ojca-rupnika-swiadkowie-doswiadczyl,nId,6615460\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne oskar\u017cenia wobec ojca Rupnika. \u015awiadkowie &quot;do\u015bwiadczyli z\u0142a&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-oskarzenia-wobec-ojca-rupnika-swiadkowie-doswiadczyl/000GSU4MPV9PPHA2-C321.jpg\" /></a>Nie milknie sprawa ojca Marko Rupnika. Towarzystwo Jezusowe wyda\u0142o specjalne o\u015bwiadczenie o tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu. Duchownemu zarzuca si\u0119 molestowanie duchowe, psychiczne i seksualne na przestrzeni ponad 30 lat. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-oskarzenia-wobec-ojca-rupnika-swiadkowie-doswiadczyl,nId,6615460", "date_published": "2023-02-23 09:08:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Du\u017ce zmiany w prawie spadkowym. Oni ju\u017c nie odziedzicz\u0105 spadku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duze-zmiany-w-prawie-spadkowym-oni-juz-nie-odziedzicza-spadk,nId,6613566\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce zmiany w prawie spadkowym. Oni ju\u017c nie odziedzicz\u0105 spadku\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-zmiany-w-prawie-spadkowym-oni-juz-nie-odziedzicza-spadk/000A7KXBAHMMDVD6-C321.jpg\" /></a>W po\u0142owie stycznia do Sejmu trafi\u0142 rz\u0105dowy projekt zmian w Kodeksie cywilnym. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest modyfikacja dotychczasowych przepis\u00f3w w kwestii prawa spadkowego. Czy jest to spos\u00f3b na skr\u00f3cenie post\u0119powa\u0144 spadkowych? Sprawd\u017a, jakie zmiany szykuje rz\u0105d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duze-zmiany-w-prawie-spadkowym-oni-juz-nie-odziedzicza-spadk,nId,6613566", "date_published": "2023-02-23 09:07:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje obro\u0144ca Azowstalu mjr Oleg Mudrak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-zyje-obronca-azowstalu-mjr-oleg-mudrak,nId,6615440\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje obro\u0144ca Azowstalu mjr Oleg Mudrak\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-obronca-azowstalu-mjr-oleg-mudrak/000GSU7R1PF34A73-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 dow\u00f3dca 1. batalionu pu\u0142ku Azow mjr Oleg Mudrak. W maju 2022 roku zosta\u0142 schwytany przez Rosjan. Prze\u017cy\u0142 atak w O\u0142eniwce, gdzie przebywa\u0142 wraz z innymi obro\u0144cami Azowstalu. Wed\u0142ug \u017cony zmar\u0142ego dow\u00f3dcy, Kateryny Prokopenko, serce obro\u0144cy Mariupola zatrzyma\u0142o si\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-zyje-obronca-azowstalu-mjr-oleg-mudrak,nId,6615440", "date_published": "2023-02-23 08:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofa rosyjskiego samolotu. Rozbi\u0142 si\u0119 my\u015bliwiec Su-25", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-rosyjskiego-samolotu-rozbil-sie-mysliwiec-su-25,nId,6615501\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa rosyjskiego samolotu. Rozbi\u0142 si\u0119 my\u015bliwiec Su-25\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-rosyjskiego-samolotu-rozbil-sie-mysliwiec-su-25/000GSUNVLAOLXUK7-C321.jpg\" /></a>W granicz\u0105cym z Ukrain\u0105 obwodzie bie\u0142gorodzkim w Rosji rozbi\u0142 si\u0119 samolot Si\u0142 Zbrojnych Federacji Rosyjskiej Su-25. Wiadomo\u015b\u0107 o katastrofie potwierdzi\u0142 gubernator obwodu Wiaczes\u0142aw G\u0142adkow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-rosyjskiego-samolotu-rozbil-sie-mysliwiec-su-25,nId,6615501", "date_published": "2023-02-23 08:37:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tarnowskie piel\u0119gniarki wysz\u0142y na ulice. Szpital \u015bw. \u0141ukasza zaj\u0105\u0142 stanowisko: Podwy\u017cki ju\u017c by\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tarnowskie-pielegniarki-wyszly-na-ulice-szpital-sw-lukasza-z,nId,6615413\"><img align=\"left\" alt=\"Tarnowskie piel\u0119gniarki wysz\u0142y na ulice. Szpital \u015bw. \u0141ukasza zaj\u0105\u0142 stanowisko: Podwy\u017cki ju\u017c by\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/tarnowskie-pielegniarki-wyszly-na-ulice-szpital-sw-lukasza-z/000GSU4U0AFA87D8-C321.jpg\" /></a>Tarnowskie piel\u0119gniarki wysz\u0142y na ulice. To pok\u0142osie trwaj\u0105cego konfliktu z dyrekcj\u0105 jednego z miejscowych szpitali. Pracownice nie zgadzaj\u0105 si\u0119 na degradowanie w tabeli p\u0142ac. W\u0142adze szpitala odpowiedzia\u0142y im o\u015bwiadczeniem - zapewniaj\u0105, \u017ce chc\u0105 oni &quot;utrzyma\u0107 dotychczasow\u0105 liczb\u0119 miejsc pracy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tarnowskie-pielegniarki-wyszly-na-ulice-szpital-sw-lukasza-z,nId,6615413", "date_published": "2023-02-23 08:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska propaganda: Polska wkr\u00f3tce mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 stron\u0105 konfliktu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-polska-wkrotce-moze-stac-sie-strona-konf,nId,6615449\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska propaganda: Polska wkr\u00f3tce mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 stron\u0105 konfliktu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-propaganda-polska-wkrotce-moze-stac-sie-strona-konf/000GSU2WW3QG1T2S-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski pu\u0142kownik ostrzega przed nowymi stronami konfliktu - podaje w \u015brod\u0119 prokremlowska agencja Ria Nowosti. Wed\u0142ug propagandowych medi\u00f3w, jednym z tych kraj\u00f3w mia\u0142aby by\u0107 Polska.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-polska-wkrotce-moze-stac-sie-strona-konf,nId,6615449", "date_published": "2023-02-23 07:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanin mieszka\u0142 w Polsce przez lata. Prokuratura: To szpieg", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosjanin-mieszkal-w-polsce-przez-lata-prokuratura-to-szpieg,nId,6615446\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanin mieszka\u0142 w Polsce przez lata. Prokuratura: To szpieg\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanin-mieszkal-w-polsce-przez-lata-prokuratura-to-szpieg/000GSU4ON5Q92JI0-C321.jpg\" /></a>Mieszkaj\u0105cy od wielu lat w Polsce obywatel Rosji us\u0142ysza\u0142 zarzut szpiegowania na rzecz rosyjskiego wywiadu w latach 2015-2022 dzia\u0142alno\u015bci szpiegowskiej na rzecz rosyjskiego wywiadu - przekaza\u0142a rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Gda\u0144sku prok. Gra\u017cyna Wawryniuk. Prokurator wydzia\u0142u ds. wojskowych skierowa\u0142 do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko m\u0119\u017cczy\u017anie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosjanin-mieszkal-w-polsce-przez-lata-prokuratura-to-szpieg,nId,6615446", "date_published": "2023-02-23 07:39:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Weszli do sklepu, udaj\u0105c celnik\u00f3w. Potem zatrzymywali pojazdy do kontroli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-weszli-do-sklepu-udajac-celnikow-potem-zatrzymywali-pojazdy-,nId,6615436\"><img align=\"left\" alt=\"Weszli do sklepu, udaj\u0105c celnik\u00f3w. Potem zatrzymywali pojazdy do kontroli\" src=\"https://i.iplsc.com/weszli-do-sklepu-udajac-celnikow-potem-zatrzymywali-pojazdy/000GSTZWRN03DLY1-C321.jpg\" /></a>Za spraw\u0105 dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn z powiatu sanockiego dosz\u0142o w sobot\u0119 do nietypowej policyjnej interwencji. 26- i 25-latek weszli do sklepu, informuj\u0105c pracownik\u00f3w, \u017ce s\u0105 celnikami. Gdy zaplanowana akcja si\u0119 nie powiod\u0142a z powodu podejrze\u0144 ekspedientek spowodowanych woni\u0105 alkoholu, wyszli na zewn\u0105trz i zacz\u0119li zatrzymywa\u0107 pojazdy do kontroli. Jak si\u0119 potem okaza\u0142o, m\u0119\u017cczy\u017ani mieli kolejno dwa i trzy promile alkoholu we krwi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-weszli-do-sklepu-udajac-celnikow-potem-zatrzymywali-pojazdy-,nId,6615436", "date_published": "2023-02-23 07:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Poznaniu. Czo\u0142g przygni\u00f3t\u0142 56-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragiczny-wypadek-w-poznaniu-czolg-przygniotl-56-letniego-me,nId,6615427\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Poznaniu. Czo\u0142g przygni\u00f3t\u0142 56-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-poznaniu-czolg-przygniotl-56-letniego-me/000GSTXT2U547PXM-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek w Poznaniu. 56-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przygnieciony przez czo\u0142g podczas przeholowywania go w Muzeum Broni Pancernej. Spraw\u0119 wyja\u015bnia prokuratura i Pa\u0144stwowa Inspekcja Pracy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragiczny-wypadek-w-poznaniu-czolg-przygniotl-56-letniego-me,nId,6615427", "date_published": "2023-02-23 07:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NFZ: W Polsce urodzi\u0142o si\u0119 2,5 tys. dzieci ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nfz-w-polsce-urodzilo-sie-2-5-tys-dzieci-ukrainskich-uchodzc,nId,6615410\"><img align=\"left\" alt=\"NFZ: W Polsce urodzi\u0142o si\u0119 2,5 tys. dzieci ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nfz-w-polsce-urodzilo-sie-2-5-tys-dzieci-ukrainskich-uchodzc/000GSTTUXQVAQTYC-C321.jpg\" /></a>Prawie 2,5 tys. dzieci ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w urodzi\u0142o si\u0119 w ubieg\u0142ym roku w Polsce. Za\u015b \u0142\u0105czny koszt \u015bwiadcze\u0144 medycznych dla obywateli Ukrainy uciekaj\u0105cych przed wojn\u0105 przekroczy\u0142 500 mln z\u0142otych - wynika z danych NFZ. Na ten rok w bud\u017cecie zaplanowano ponad 800 mln z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nfz-w-polsce-urodzilo-sie-2-5-tys-dzieci-ukrainskich-uchodzc,nId,6615410", "date_published": "2023-02-23 07:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marcin Gortat w Interii: Byli\u015bmy w Ukrainie, kilometr od linii frontu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-marcin-gortat-w-interii-bylismy-w-ukrainie-kilometr-od-linii,nId,6613505\"><img align=\"left\" alt=\"Marcin Gortat w Interii: Byli\u015bmy w Ukrainie, kilometr od linii frontu\" src=\"https://i.iplsc.com/marcin-gortat-w-interii-bylismy-w-ukrainie-kilometr-od-linii/000GSO3VYT7HW5W7-C321.jpg\" /></a>- By\u0142em w Ukrainie, niedawno pojecha\u0142em do Bachmutu. Byli\u015bmy jaki\u015b kilometr od linii frontu, kiedy artyleria pracowa\u0142a, szala\u0142a. Mieli\u015bmy szans\u0119 spotka\u0107 si\u0119 z dow\u00f3dcami, \u017co\u0142nierzami, kt\u00f3rzy tam walcz\u0105 - m\u00f3wi\u0142 Marcin Gortat, go\u015b\u0107 videocastu Piotra Witwickiego. By\u0142y koszykarz opowiedzia\u0142 m.in. jak wa\u017cne jest dalsze wspieranie naszego wschodniego s\u0105siada. - Dzisiaj Ukraina potrzebuje du\u017cego sprz\u0119tu: czo\u0142g\u00f3w, samolot\u00f3w nowej generacji - podkre\u015bli\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-marcin-gortat-w-interii-bylismy-w-ukrainie-kilometr-od-linii,nId,6613505", "date_published": "2023-02-23 06:59:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u0142aszczak: Jest zgoda Kongresu USA na sprzeda\u017c wyrzutni HIMARS Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-jest-zgoda-kongresu-usa-na-sprzedaz-wyrzutni-himar,nId,6615425\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak: Jest zgoda Kongresu USA na sprzeda\u017c wyrzutni HIMARS Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-jest-zgoda-kongresu-usa-na-sprzedaz-wyrzutni-himar/000GSTW5W3QG2XL6-C321.jpg\" /></a>Kongres USA wyrazi\u0142 zgod\u0119 na sprzeda\u017c Polsce prawie 500 wyrzutni HIMARS - przekaza\u0142 w czwartek wicepremier i szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blaszczak-jest-zgoda-kongresu-usa-na-sprzedaz-wyrzutni-himar,nId,6615425", "date_published": "2023-02-23 06:37:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adze Sardynii wykorzystaj\u0105 wojsko i drony do walki z szara\u0144cz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladze-sardynii-wykorzystaja-wojsko-i-drony-do-walki-z-szara,nId,6615412\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adze Sardynii wykorzystaj\u0105 wojsko i drony do walki z szara\u0144cz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wladze-sardynii-wykorzystaja-wojsko-i-drony-do-walki-z-szara/000GSTUSTYGEN5NX-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Sardynii wykorzystaj\u0105 wojsko i drony do walki z szara\u0144cz\u0105. W\u0142oska wyspa n\u0119kana jest przez te owady, kt\u00f3re niszcz\u0105 ogromne obszary upraw. Straty od 2017 roku szacuje si\u0119 tam na 100 milion\u00f3w euro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladze-sardynii-wykorzystaja-wojsko-i-drony-do-walki-z-szara,nId,6615412", "date_published": "2023-02-23 06:27:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "13. emerytura 2023: Kiedy emeryci dostan\u0105 dodatkowe pieni\u0105dze?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-13-emerytura-2023-kiedy-emeryci-dostana-dodatkowe-pieniadze,nId,6613325\"><img align=\"left\" alt=\"13. emerytura 2023: Kiedy emeryci dostan\u0105 dodatkowe pieni\u0105dze?\" src=\"https://i.iplsc.com/13-emerytura-2023-kiedy-emeryci-dostana-dodatkowe-pieniadze/000GR53LVVSCAGGW-C321.jpg\" /></a>O 2019 do r\u0105k emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w trafia dodatkowe \u015bwiadczenie w postaci trzynastej emerytury. Jej kwota to wysoko\u015b\u0107 aktualnej minimalnej emerytury, wi\u0119kszo\u015b\u0107 uprawnionych otrzyma j\u0105 w kwietniu. S\u0105 jednak wyj\u0105tki. Kto dostanie &quot;trzynastk\u0119&quot; i kiedy dok\u0142adnie mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 wyp\u0142aty w 2023 roku?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-13-emerytura-2023-kiedy-emeryci-dostana-dodatkowe-pieniadze,nId,6613325", "date_published": "2023-02-23 06:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kiedy wyp\u0142aty 13. emerytury? Od g\u0142\u00f3wnego terminu jest jeden wyj\u0105tek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-wyplaty-13-emerytury-od-glownego-terminu-jest-jeden-wy,nId,6613325\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy wyp\u0142aty 13. emerytury? Od g\u0142\u00f3wnego terminu jest jeden wyj\u0105tek\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-wyplaty-13-emerytury-od-glownego-terminu-jest-jeden-wy/000GR53LVVSCAGGW-C321.jpg\" /></a>O 2019 do r\u0105k emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w trafia dodatkowe \u015bwiadczenie w postaci trzynastej emerytury. Jej kwota to wysoko\u015b\u0107 aktualnej minimalnej emerytury, wi\u0119kszo\u015b\u0107 uprawnionych otrzyma j\u0105 w kwietniu. S\u0105 jednak wyj\u0105tki. Kto dostanie &quot;trzynastk\u0119&quot; i kiedy dok\u0142adnie mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 wyp\u0142aty w 2023 roku?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-wyplaty-13-emerytury-od-glownego-terminu-jest-jeden-wy,nId,6613325", "date_published": "2023-02-23 06:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Joe Biden o decyzji W\u0142adimira Putina: Du\u017cy b\u0142\u0105d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-o-decyzji-wladimira-putina-duzy-blad,nId,6615403\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden o decyzji W\u0142adimira Putina: Du\u017cy b\u0142\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-o-decyzji-wladimira-putina-duzy-blad/000GSTTPTRCDXK3Q-C321.jpg\" /></a>&quot;Du\u017cy b\u0142\u0105d&quot; i &quot;niezbyt odpowiedzialne posuni\u0119cie&quot; - tak prezydent USA Joe Biden okre\u015bli\u0142 decyzj\u0119 Moskwy o zawieszeniu udzia\u0142u w ameryka\u0144sko-rosyjskim porozumieniu o redukcji zbroje\u0144 strategicznych Nowy START. Traktat ten ogranicza liczb\u0119 g\u0142owic nuklearnych w ka\u017cdym kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-o-decyzji-wladimira-putina-duzy-blad,nId,6615403", "date_published": "2023-02-23 06:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Dziennikarka relacjonowa\u0142a zab\u00f3jstwo. Zosta\u0142a zastrzelona przez sprawc\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dziennikarka-relacjonowala-zabojstwo-zostala-zastrzelona,nId,6615395\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Dziennikarka relacjonowa\u0142a zab\u00f3jstwo. Zosta\u0142a zastrzelona przez sprawc\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-dziennikarka-relacjonowala-zabojstwo-zostala-zastrzelona/000GSTQ0TAWQXJUN-C321.jpg\" /></a>Na Florydzie 19-latek Keith Melvin Moses zosta\u0142 w \u015brod\u0119 zatrzymany za zastrzelenie dziennikarki telewizyjnej i zranienie fotoreportera. Relacjonowali oni zab\u00f3jstwo pope\u0142nione przez niego wcze\u015bniej tego dnia. Przed atakiem na ekip\u0119 telewizyjn\u0105 od jego kuli zgin\u0119\u0142a 9-letnia dziewczynka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dziennikarka-relacjonowala-zabojstwo-zostala-zastrzelona,nId,6615395", "date_published": "2023-02-23 05:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Do 2030 roku depresja stanie si\u0119 najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105c\u0105 chorob\u0105 na \u015bwiecie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-do-2030-roku-depresja-stanie-sie-najczesciej-wystepujaca-cho,nId,6615394\"><img align=\"left\" alt=\"Do 2030 roku depresja stanie si\u0119 najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105c\u0105 chorob\u0105 na \u015bwiecie\" src=\"https://i.iplsc.com/do-2030-roku-depresja-stanie-sie-najczesciej-wystepujaca-cho/00051Q9VJVUNOHDH-C321.jpg\" /></a>Depresja b\u0119dzie najcz\u0119\u015bciej diagnozowan\u0105 chorob\u0105 na \u015bwiecie - przewiduje \u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO). Ma to nast\u0105pi\u0107 do 2030 roku. W Polsce w ostatnich prawie 10 latach o 59 proc. wzros\u0142a sprzeda\u017c lek\u00f3w przeciwdepresyjnych. Choroba ta objawia si\u0119 na r\u00f3\u017cne sposoby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-do-2030-roku-depresja-stanie-sie-najczesciej-wystepujaca-cho,nId,6615394", "date_published": "2023-02-23 05:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dmytro Ku\u0142eba: Masowe uprowadzenia dzieci przez Rosj\u0119 to ludob\u00f3jstwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmytro-kuleba-masowe-uprowadzenia-dzieci-przez-rosje-to-ludo,nId,6615398\"><img align=\"left\" alt=\"Dmytro Ku\u0142eba: Masowe uprowadzenia dzieci przez Rosj\u0119 to ludob\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/dmytro-kuleba-masowe-uprowadzenia-dzieci-przez-rosje-to-ludo/000GSTPMKFESTP28-C321.jpg\" /></a>- Rosja deportuje z Ukrainy tysi\u0105ce dzieci, by odda\u0107 je do adopcji rosyjskim rodzinom i zrusyfikowa\u0107. To jest ludob\u00f3jstwo - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 na forum Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ szef ukrai\u0144skiej dyplomacji Dmytro Ku\u0142eba. - Niezale\u017cnie od pa\u0144stwa czy narodowo\u015bci, mamy prawo, aby nie zabijano nas w naszych w\u0142asnych domach - podkre\u015bli\u0142a z kolei O\u0142ena Ze\u0142enska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmytro-kuleba-masowe-uprowadzenia-dzieci-przez-rosje-to-ludo,nId,6615398", "date_published": "2023-02-23 05:33:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 365. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-365-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3815,akt,230544\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 365. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-365-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GSTNWON9D281D-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-365-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3815,akt,230544", "date_published": "2023-02-23 04:28:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 365. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-365-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3815,akt,230656\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 365. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-365-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GSTNWON9D281D-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-365-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3815,akt,230656", "date_published": "2023-02-23 04:28:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 365. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-365-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3815,akt,230721\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 365. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-365-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GSTNWON9D281D-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-365-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3815,akt,230721", "date_published": "2023-02-23 04:28:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]