[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wci\u0105\u017c bez porozumienia w UE w sprawie nowych sankcji. \"Chcemy podej\u015b\u0107 do nich powa\u017cnie\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bcd0be20-fa74-49c3-9935-3a0ef97f3b95\" width=\"308\" /> Wci\u0105\u017c nie ma porozumienia w sprawie 10. pakietu sankcji Unii Europejskiej na Rosj\u0119. Sta\u0142y przedstawiciel Polski przy UE Andrzej Sado\u015b zapewni\u0142 jednak, \u017ce uda\u0142o si\u0119 poczyni\u0107 pewne post\u0119py. \u2013 Chcemy podej\u015b\u0107 do pakietu sankcyjnego, podobnie jak to by\u0142o w przesz\u0142o\u015bci, powa\u017cnie \u2013 stwierdzi\u0142 i doda\u0142, \u017ce \"presja ma sens\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wciaz-bez-porozumienia-w-ue-w-sprawie-nowych-sankcji-chcemy-podejsc-do-nich-powaznie-6869743882680928a.html", "date_published": "2023-02-23 20:19:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Rafa\u0142 Baniak rezygnuje z prezesowania Pracodawcom RP. To nast\u0119pstwo decyzji s\u0105du", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/8a0c0265-af5f-447b-98f1-9315006d2ea5\" width=\"308\" /> Rafa\u0142 Baniak z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z funkcji prezesa Pracodawc\u00f3w RP. Zrezygnowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c z zasiadania w Radzie Dialogu Spo\u0142ecznego. Decyzj\u0119 w tej sprawie podj\u0105\u0142 po tym, jak s\u0105d odrzuci\u0142 jego za\u017calenie. To oznacza, \u017ce pozostanie on w areszcie.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/rafal-baniak-rezygnuje-z-prezesowania-pracodawcom-rp-to-nastepstwo-decyzji-sadu-6869734521330272a.html", "date_published": "2023-02-23 20:09:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Niemiecki dyskont zadebiutuje w Polsce. Wiemy coraz wi\u0119cej o jego planach", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/29d46dce-ad27-4672-9194-c02ea14ab687\" width=\"308\" /> Woolworth rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Polsce od maja. Ujawnia coraz wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w na temat debiutu nad Wis\u0142\u0105. Wiadomo, gdzie otworz\u0105 si\u0119 pierwsze sklepy w Krakowie, Poznaniu i Warszawie. Chocia\u017c sie\u0107 nie zacz\u0119\u0142a jeszcze dzia\u0142alno\u015bci, to \u017cegna si\u0119 z prezesem \u2013 wynika z nieoficjalnych doniesie\u0144.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/niemiecki-dyskont-ma-lokalizacje-sklepu-w-warszawie-traci-tez-prezesa-burzliwy-poczatek-sieci-6869721333271168a.html", "date_published": "2023-02-23 18:46:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wi\u0119cej rz\u0105dowych pieni\u0119dzy dla k\u00f3\u0142 gospody\u0144 wiejskich. Jest projekt", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/55af14c0-9667-434c-9bc1-a2ec18227b76\" width=\"308\" /> Na stronach Rz\u0105dowego Centrum Legislacji zosta\u0142 opublikowany projekt nowelizacji rozporz\u0105dzenia w sprawie pomocy finansowej z bud\u017cetu pa\u0144stwa dla k\u00f3\u0142 gospody\u0144 wiejskich. Zgodnie z tym projektem ko\u0142a dostan\u0105 w 2023 roku o 50 mln z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c w roku ubieg\u0142ym.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/wiecej-rzadowych-pieniedzy-dla-kol-gospodyn-wiejskich-jest-projekt-6869697136904800a.html", "date_published": "2023-02-23 17:37:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Afera NCBR. W\u0142\u0105cza si\u0119 w ni\u0105 Marian Bana\u015b. NIK sprawdzi milionowe dotacje", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/600f96bf-f73f-4927-8ce6-67a4873754e2\" width=\"308\" /> Ledwie w \u015brod\u0119 media obieg\u0142a informacja o tym, \u017ce do siedziby Narodowego Centrum Bada\u0144 i Rozwoju wkroczy\u0142o CBA, a ju\u017c kontrol\u0119 zapowiada kolejna instytucja. Najwy\u017csza Izba Kontroli chce zbada\u0107 milionowe dotacje dla firm z konkursu \"Szybka \u015acie\u017cka\", kt\u00f3rego pula wynosi\u0142a nawet 800 mln z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/afera-ncbr-wlacza-sie-w-nia-marian-banas-nik-sprawdzi-milionowe-dotacje-6869704162118240a.html", "date_published": "2023-02-23 17:37:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kupujesz i p\u0142acisz p\u00f3\u017aniej? To jak wzi\u0119cie kredytu. Wa\u017cny g\u0142os z NBP", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/094a4eac-90b6-4ce9-b065-44a37a5a3004\" width=\"308\" /> Trzeba ucywilizowa\u0107 us\u0142ugi odroczonych p\u0142atno\u015bci w Polsce \u2013 uwa\u017caj\u0105 pracownicy Narodowego Banku Polskiego. W ich ocenie takie us\u0142ugi powinny by\u0107 traktowane tak samo, jak kredyty konsumenckie. Udziela\u0107 ich natomiast powinny podmioty podlegaj\u0105ce nadzorowi Komisji Nadzoru Finansowego.", "link": "https://www.money.pl/banki/kupujesz-i-placisz-pozniej-to-jak-wziecie-kredytu-wazny-glos-z-nbp-6869647302236800a.html", "date_published": "2023-02-23 15:05:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kredyt na 2 proc. coraz bli\u017cej. Posuwaj\u0105 si\u0119 prace w rz\u0105dzie nad projektem", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/4bb0f2cc-659a-4bba-9542-b12f048b03a7\" width=\"308\" /> Krok bli\u017cej do uchwalenia programu \"Bezpieczny Kredyt 2 proc.\". Sta\u0142y Komitet Rady Ministr\u00f3w przyj\u0105\u0142 odpowiedni projekt ustawy \u2013 przekaza\u0142o Ministerstwo Rozwoju i Technologii, odpowiedzialny za nowe przepisy. Waldemar Buda zapewni\u0142, \u017ce wszystkie za\u0142o\u017cenia programu Pierwsze Mieszkanie zosta\u0142y utrzymane.", "link": "https://www.money.pl/banki/kredyt-na-2-proc-coraz-blizej-posuwaja-sie-prace-w-rzadzie-nad-projektem-6869656228522592a.html", "date_published": "2023-02-23 14:22:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Skarb\u00f3wka uderza coraz dotkliwiej. Pojawi\u0142 si\u0119 mocny g\u0142os sprzeciwu", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ca447f37-bc0f-4fab-8c12-b21e7afa602c\" width=\"308\" /> Skala represji ze strony organ\u00f3w skarbowych z roku na rok jest coraz wi\u0119ksza, a to bardzo utrudnia prowadzenie biznesu w Polsce - uwa\u017ca biznes. Wymiar kar wci\u0105\u017c ro\u015bnie, a areszt tymczasowy jest wykorzystywany jako narz\u0119dzie propagandowe pa\u0144stwa. Zdaniem firm traktowanie przedsi\u0119biorcy z g\u00f3ry jako przest\u0119pcy \u017ale si\u0119 dla nas wszystkich sko\u0144czy.", "link": "https://www.money.pl/podatki/skarbowka-uderza-coraz-dotkliwiej-pojawil-sie-mocny-glos-sprzeciwu-6869641497479808a.html", "date_published": "2023-02-23 14:03:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Takiej sytuacji nie by\u0142o od lat. Szara strefa w Polsce zn\u00f3w puchnie", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b990f2bb-4d0d-434e-a789-5f09c196528f\" width=\"308\" /> Do 2019 r. szara strefa w Polsce regularnie spada\u0142a. Wszystko jednak zmieni\u0142y pandemia koronawirusa oraz wojna w Ukrainie. Te dwa czynniki spowodowa\u0142y, \u017ce ona zn\u00f3w zacz\u0119\u0142a rosn\u0105\u0107 i dzi\u015b stanowi nawet jedn\u0105 pi\u0105t\u0105 krajowego PKB \u2013 wynika z raportu \"Przeciwdzia\u0142anie szarej strefie w latach 2012-2022\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/takiej-sytuacji-nie-bylo-od-lat-szara-strefa-w-polsce-znow-puchnie-6869638944737888a.html", "date_published": "2023-02-23 13:12:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "500 wyrzutni HIMARS dla Polski. \"Powstaje armia, kt\u00f3rej Rosja nie odwa\u017cy si\u0119 zaatakowa\u0107\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/4ce83217-2b78-43f3-aec8-f9dc8d76bac9\" width=\"308\" /> Minister obrony Mariusz B\u0142aszczak napisa\u0142 na Twitterze, \u017ce ameryka\u0144ski Kongres da\u0142 zielone \u015bwiat\u0142o na sprzeda\u017c nad Wis\u0142\u0119 p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca zestaw\u00f3w wyrzutni HIMARS. Gigantyczne zakupy wed\u0142ug ameryka\u0144skich dziennikarzy maj\u0105 sprawi\u0107, \u017ce Rosja nie odwa\u017cy na zaatakowanie Polski.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/500-wyrzutni-himars-dla-polski-powstaje-armia-ktorej-rosja-nie-odwazy-sie-zaatakowac-6869593142884992a.html", "date_published": "2023-02-23 10:20:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Spo\u0142em zosta\u0142 z niczym. \u017b\u0105da zmian ws. taniego gazu dla piekarni", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b61996f8-ff68-4b52-a39c-03e3d363d2f4\" width=\"308\" /> Sp\u00f3\u0142dzielcy toczyli ostry b\u00f3j, by rz\u0105d obni\u017cy\u0142 ceny gazu dla piekarni i cukierni. Ostatecznie uda\u0142o si\u0119, ale Spo\u0142em ostatecznie zosta\u0142 z niczym, bo pomoc ze strony pa\u0144stwa nie obj\u0119\u0142a zdecydowanie wi\u0119kszo\u015bci sp\u00f3\u0142dzielni - infomuj\u0105 wiadomoscihandlowe.pl.", "link": "https://www.money.pl/gielda/spolem-zostal-z-niczym-zada-zmian-ws-taniego-gazu-dla-piekarni-6869596433271424a.html", "date_published": "2023-02-23 10:19:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Mo\u0142dawia wysy\u0142a wyra\u017any sygna\u0142 Rosji. Wypowiada kilkadziesi\u0105t poradzieckich um\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/4537e495-3d9c-41b3-b951-f24dfa094184\" width=\"308\" /> Mo\u0142dawia rozpoczyna proces wycofania si\u0119 z kilkudziesi\u0119ciu um\u00f3w w ramach poradzieckiej Wsp\u00f3lnoty Niepodleg\u0142ych Pa\u0144stw (WNP) - poinformowa\u0142 minister spraw zagranicznych Nicu Popescu. Jak przypomnia\u0142, Kiszyni\u00f3w jest stron\u0105 oko\u0142o 330 um\u00f3w w ramach WNP.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/moldawia-wysyla-wyrazny-sygnal-rosji-wypowiada-kilkadziesiat-poradzieckich-umow-6869582802676352a.html", "date_published": "2023-02-23 09:30:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "S\u0105 najnowsze dane o bezrobociu w Polsce", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0545060d-0214-4ffc-8842-b968d907fe3f\" width=\"308\" /> Stopa bezrobocia w styczniu 2023 r. wynios\u0142a 5,5 proc. wobec 5,2 proc. miesi\u0105c wcze\u015bniej \u2013 poda\u0142 GUS. Resort rodziny i polityki spo\u0142ecznej szacowa\u0142 wcze\u015bniej, \u017ce stopa bezrobocia w styczniu wzros\u0142a do 5,5 proc.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/bezrobocie-w-polsce-styczen-2023-r-pracujacy-i-bierni-zawodowo-bael-iv-kwartal-2022-r-dane-gus-6856120684857920a.html", "date_published": "2023-02-23 09:02:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Pu\u0142apka podatkowa na senior\u00f3w. Mog\u0105 si\u0119 przejecha\u0107 na uldze w Polskim \u0141adzie", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9487b992-0bee-4cc6-9a1a-b6990d435a8d\" width=\"308\" /> Ministerstwo Finans\u00f3w ostrzeg\u0142o emeryt\u00f3w. To, \u017ce skarb\u00f3wka przygotowa\u0142a zeznanie z ulg\u0105 dla pracuj\u0105cych senior\u00f3w, nie oznacza, \u017ce podatnik automatycznie ma prawo do tej preferencji - przekaza\u0142 resort w odpowiedzi dla Stowarzyszenia Ksi\u0119gowych w Polsce, kt\u00f3r\u0105 cytuje \"Dziennik Gazeta Prawna\".", "link": "https://www.money.pl/podatki/podatkowa-pulapka-na-seniorow-moga-sie-przejechac-na-uldze-w-polskim-ladzie-6869576589306464a.html", "date_published": "2023-02-23 08:58:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kim jest senator i jakie pe\u0142ni funkcje?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d8ec1661-4799-4a59-8641-3e06928f6743\" width=\"308\" /> W ramach wybor\u00f3w parlamentarnych w Polsce wyborcy wybieraj\u0105 swoich przedstawicieli do Sejmu i Senatu. W przypadku kandydat\u00f3w do Sejmu wybrani otrzymuj\u0105 mandat pos\u0142a na Sejm, ale ju\u017c przy wyborach do Senatu m\u00f3wimy o senatorach. Kim oni s\u0105 i jakie maj\u0105 ustawowo nadawane funkcje?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/kim-jest-senator-i-jakie-pelni-funkcje-6869558888475232a.html", "date_published": "2023-02-23 08:07:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Mina pod bankami? \"Zaczynamy wchodzi\u0107 na bardzo niebezpieczny grunt\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a5423bdf-60c9-447d-aee0-2989d42f1098\" width=\"308\" /> Administrator znalaz\u0142 kilka b\u0142\u0119d\u00f3w w ustalaniu wska\u017anika WIBOR \u2014 w ci\u0105gu trzech lat. EBC wykrywa po kilka kwartalnie \u2014 i nic. W polskim sektorze bankowym panika - pisze \"Puls Biznesu\". Dlaczego? Jeden z rozm\u00f3wc\u00f3w z sektora finans\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce \"zaczynamy wchodzi\u0107 na bardzo niebezpieczny grunt\".", "link": "https://www.money.pl/gielda/mina-pod-bankami-zaczynamy-wchodzic-na-bardzo-niebezpieczny-grunt-6869561785367136a.html", "date_published": "2023-02-23 07:58:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 23.02.2023. Czwartkowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 23.02.2023. W czwartek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.46 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.39 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.80 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.74 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-23-02-2023-czwartkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6869537070840448a.html", "date_published": "2023-02-23 06:17:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ma\u0142\u017conkowie mog\u0105 zyska\u0107 na wsp\u00f3lnym rozliczaniu PIT. Ale nie zawsze", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/34351754-2292-4e8e-be2a-00db42d7b547\" width=\"308\" /> M\u0105\u017c i \u017cona maj\u0105 prawo do wsp\u00f3lnego rozliczenia podatku za zesz\u0142y rok, nawet je\u015bli \u015blub wzi\u0119li dopiero w grudniu - przypomina \"Rzeczpospolita\". Z ma\u0142\u017ce\u0144skiego rozliczenia PIT korzysta ponad 8 mln os\u00f3b.", "link": "https://www.money.pl/podatki/malzonkowie-moga-zyskac-na-wspolnym-rozliczaniu-pit-ale-nie-zawsze-6869532458584672a.html", "date_published": "2023-02-23 06:08:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 23.02.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 23.02.2023. W czwartek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.8067 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-23-02-2023-6869533586381408a.html", "date_published": "2023-02-23 06:03:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 23.02.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 23.02.2023. W czwartek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.3895 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-23-02-2023-6869533538544256a.html", "date_published": "2023-02-23 06:03:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 23.02.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 23.02.2023. W czwartek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.4674 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-23-02-2023-6869533496470112a.html", "date_published": "2023-02-23 06:03:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 23.02.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 23.02.2023. W czwartek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7459 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-23-02-2023-6869532990925408a.html", "date_published": "2023-02-23 06:01:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Najbogatsi emeryci zyskaj\u0105 po kilka tysi\u0119cy z\u0142otych. Tak waloryzacj\u0119 odczuje prezes PiS", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/227f7c8b-3eaa-4502-b456-eb250b3405e3\" width=\"308\" /> Emeryci i renci\u015bci od marca b\u0119d\u0105 otrzymywa\u0107 wy\u017csze \u015bwiadczenia. \"Super Express\" wyliczy\u0142, ile na waloryzacji zyskaj\u0105 najbogatsi emeryci. Dziennik sprawdzi\u0142 te\u017c, jak zmieni\u0105 si\u0119 emerytury znanych polityk\u00f3w, m.in. prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego oraz Antoniego Macierewicza.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/najbogatsi-emeryci-zyskaja-po-kilka-tysiecy-zlotych-tak-waloryzacje-odczuje-prezes-pis-6869529532353152a.html", "date_published": "2023-02-23 05:47:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Przepracowa\u0142 44 lata. ZUS odm\u00f3wi\u0142 mu wyp\u0142aty emerytury", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0e660cc8-ebf6-4429-ad5c-fcf1664a8db0\" width=\"308\" /> ZUS odm\u00f3wi\u0142 panu Wojciechowi wyp\u0142aty emerytury, mimo \u017ce ten przepracowa\u0142 w sumie 44 lata. Pan Adam, nauczyciel z 34-letnim sta\u017cem pracy, nie dosta\u0142 \u015bwiadczenia przedemerytalnego, bo mia\u0142 umow\u0119 zlecenie. Wielu Polak\u00f3w skar\u017cy si\u0119, \u017ce dostali odmow\u0119 wyp\u0142aty emerytur z ZUS bezpodstawnie.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/przepracowal-44-lata-zus-odmowil-mu-wyplaty-emerytury-6869293344143968a.html", "date_published": "2023-02-23 04:56:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]