[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wpisy szefa stra\u017cy po\u017carnej komentuj\u0105... Turcy. To nie spam, a podzi\u0119kowania za pomoc. \"Nie zapomnimy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/21/1c/z29496629M,Grupa-HUSAR.jpg\" vspace=\"2\" />\"Nie zapomnimy waszej pomocy dla Turcji, kochamy was\", \"Dzi\u0119kuj\u0119 za ka\u017cde uratowane \u017cycie\", \"Byli\u015bcie z nami w trudnych chwilach, nie zapomnimy\" - m.in. takie komentarze pojawiaj\u0105 si\u0119 pod twitterowymi wpisami komendanta g\u0142\u00f3wnego Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej. W ten spos\u00f3b obywatele Turcji dzi\u0119kuj\u0105 polskim stra\u017cakom za pomoc, kt\u00f3rej udzielili po trz\u0119sieniu ziemi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29496385,wpisy-zefa-strazy-pozarnej-komentuja-turcy-to-nie-spam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 18:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Legnica. Taks\u00f3wkarz potr\u0105ci\u0142 12-latka. Ch\u0142opiec jecha\u0142 na hulajnodze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/17/1c/z29455596M,Karetka-pogotowia-ratunkowego--zdjecie-ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek w Legnicy (woj. dolno\u015bl\u0105skie) dosz\u0142o do koszmarnego wypadku. 12-latek jad\u0105cy na hulajnodze zosta\u0142 potr\u0105cony przez taks\u00f3wkarza. Ch\u0142opiec trafi\u0142 do szpitala w stanie ci\u0119\u017ckim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29496462,legnica-taksowkarz-potracil-12-latka-chlopiec-jechal-na-hulajnodze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 18:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Radio Maryja radzi, \"jak by\u0107 dobr\u0105 \u017con\u0105\". Tr\u00f3jk\u0105t w sypialni to nie grzech, ale tylko z Bogiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/21/1c/z29496401M,Radio-Maryja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Radio Maryja po raz kolejny przypomnia\u0142o, jak powinna zachowywa\u0107 si\u0119 \"dobra \u017cona w sypialni\". Zdaniem \"ekspert\u00f3w\" nie mo\u017ce ona uwa\u017ca\u0107 swojego partnera za gwa\u0142ciciela, bo \"ma on prawo wymaga\u0107\" wsp\u00f3\u0142\u017cycia seksualnego, a \"trudny ma\u0142\u017conek to prawdziwy dar od Pana Boga\". Ponadto stwierdzono, \u017ce erotyczny \"tr\u00f3jk\u0105t\" w sypialni to nie grzech, ale tylko pod warunkiem, \u017ce tworzy go \u017cona, m\u0105\u017c i B\u00f3g.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29495835,radio-maryja-radzi-jak-byc-dobra-zona-trojkat-w-sypialni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 17:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "MSZ: Bia\u0142oruski attach\u00e9 obrony ma opu\u015bci\u0107 Polsk\u0119. To odpowied\u017a na dzia\u0142ania Mi\u0144ska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/a9/1b/z29007233M,Siedziba-MSZ.jpg\" vspace=\"2\" />W najbli\u017cszym czasie Polsk\u0119 opu\u015bci bia\u0142oruski attach\u00e9 obrony - tak\u0105 informacj\u0119 Polskiej Agencji Prasowej przekaza\u0142 rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina. Jak doda\u0142, jest to odpowied\u017a na decyzj\u0119 Bia\u0142orusi o wydaleniu \u0142\u0105cznika polskiej Stra\u017cy Granicznej i dw\u00f3ch pracownik\u00f3w polskiego konsulatu z Grodna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29496292,msz-bialoruski-attache-obrony-ma-opusci-polske-to-odpowiedz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 16:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pierwsza kobieta w historii Polski komendantk\u0105 stra\u017cy po\u017carnej. Obj\u0119\u0142a jednostk\u0119 w Gnie\u017anie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/21/1c/z29495700M,Bryg--Marta-Kacprzycka-komendantka-PSP-w-Gnieznie.jpg\" vspace=\"2\" />Bryg. Marta Kacprzycka jako pierwsza kobieta w Polsce obj\u0119\u0142a stanowisko komendantki powiatowej stra\u017cy po\u017carnej. B\u0119dzie ona zarz\u0105dza\u0107 jednostk\u0105 w Gnie\u017anie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29495681,pierwsza-kobieta-w-historii-polski-komendantka-strazy-pozarnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 15:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "B\u0142aszczak: Rozpocz\u0119li\u015bmy prewencyjn\u0105 rozbudow\u0119 zabezpiecze\u0144 na granicy z Rosj\u0105 i Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/21/1c/z29495795M,Rozbudowy-zabezpieczen-na-granicy-z-Rosja-i-Bialor.jpg\" vspace=\"2\" />\"Rozpocz\u0119li\u015bmy prewencyjn\u0105 rozbudow\u0119 zabezpiecze\u0144 na granicy z Rosj\u0105 i Bia\u0142orusi\" - poinformowa\u0142 Mariusz B\u0142aszczak. Szef MON doda\u0142, \u017ce pierwsze umocnienia zosta\u0142y ju\u017c rozstawione na granicy z obwodem kaliningradzkim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29495786,blaszczak-rozpoczelismy-prewencyjna-rozbudowe-zabezpieczen.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 14:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rosjanin oskar\u017cony o szpiegostwo stanie przed polskim s\u0105dem. Przez 7 lat przekazywa\u0142 dane wywiadowi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/21/1c/z29495641M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do gda\u0144skiego S\u0105du Okr\u0119gowego trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko Rosjaninowi. M\u0119\u017cczyzna od 2015 do 2022 r. mia\u0142 prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 szpiegowsk\u0105 na rzecz rosyjskiego wywiadu. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29495484,rosjanin-oskarzony-o-szpiegostwo-stanie-przed-polskim-sadem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 14:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "37-latek \u017cartowa\u0142, \u017ce pod\u0142o\u017cy bomb\u0119 w trakcie wizyty Bidena. S\u0142u\u017cbom wcale nie by\u0142o do \u015bmiechu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/21/1c/z29495471M,Przejazd-kolumny-Joe-Bidena.jpg\" vspace=\"2\" />Nawet osiem lat wi\u0119zienia grozi 37-latkowi z Jawora, kt\u00f3ry zostawi\u0142 w sieci komentarz dotycz\u0105cy ch\u0119ci pod\u0142o\u017cenia bomby w trakcie wizyty prezydenta USA Joe Bidena. M\u0119\u017cczyzna mocno si\u0119 zdziwi\u0142, gdy zobaczy\u0142 policjant\u00f3w na progu swojego mieszkania. Przekonywa\u0142, \u017ce wszystko by\u0142o \u017cartem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29495344,37-latek-zartowal-ze-podlozy-bombe-w-trakcie-wizyty-bidena.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 13:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Cyklon Xerxes przyniesie \"apogeum ch\u0142odu\". \u015anie\u017cyce konwekcyjne i mr\u00f3z do -14 stopni w Polsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/20/1c/z29495177M,Mapa-temperatury-w-nocy-z-poniedzialku-na-wtorek-2.jpg\" vspace=\"2\" />W drugiej po\u0142owie tygodnia synoptycy zapowiadaj\u0105 kolejne dynamiczne zmiany w pogodzie. W okolicy weekendu do Polski sp\u0142ynie front z arktycznym powietrzem, w zwi\u0105zku z czym nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 przymrozk\u00f3w. Temperatura lokalnie mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet poni\u017cej \u015bredniej wieloletniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29494894,pogoda-cyklon-xerxes-przyniesie-apogeum-chlodu-sniezyce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 12:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Trwa \u015bledztwo ws. \u015bmierci dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn w ko\u015bciele w Gda\u0144sku. Kuria: Proboszcz w kontakcie z rodzinami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/d6/1b/z29191966M,Kosciol-w-Gdansku-Jelitkowie--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa prokuratorskie \u015bledztwo ws. wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o pod koniec listopada na terenie jednego z ko\u015bcio\u0142\u00f3w w Gda\u0144sku. Pod dwoma m\u0119\u017cczyznami zarwa\u0142o si\u0119 poddasze. 57 i 67-latek spadli z kilkunastu metr\u00f3w i zgin\u0119li. Do tej pory \u015bledczy nie postawili nikomu zarzut\u00f3w. Post\u0119powanie prowadzi te\u017c wci\u0105\u017c inspekcja budowlana. \"Modlimy si\u0119 w intencji tych, kt\u00f3rzy zgin\u0119li, a najbli\u017cszym przekazujemy wyrazy g\u0142\u0119bokiego wsp\u00f3\u0142czucia. Ks. Proboszcz parafii w Jelitkowie jest w kontakcie z rodzinami\" - przekaza\u0142a portalowi Gazeta.pl gda\u0144ska kuria.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29494011,trwa-sledztwo-ws-smierci-dwoch-mezczyzn-w-kosciele-w-gdansku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 10:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zbigniew Ziobro interweniuje, bo Cz\u0119stochowa nie chce finansowa\u0107 lekcji religii. \"Ochrona praworz\u0105dno\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/1b/1c/z29473203M,Prokurator-generalny-Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />Zbigniew Ziobro wyda\u0142 polecenie prokuraturze, kt\u00f3ra ma przyjrze\u0107 si\u0119 uchwale wprowadzonej przez radnych z Cz\u0119stochowy - ustali\u0142a \"Gazeta Wyborcza\". Chodzi o dokument, w kt\u00f3rym urz\u0119dnicy apeluj\u0105 do premiera o likwidacj\u0119 finansowania lekcji religii z bud\u017cetu miasta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29494019,zbigniew-ziobro-interweniuje-bo-czestochowa-nie-chce-finansowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 10:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zap\u0142aci\u0142 za billboardy Fundacji Kornice. Maj\u0105tek Mateusza K\u0142oska skurczy\u0142 si\u0119 o ponad po\u0142ow\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/70/1b/z28771829M,Billboardy-fundacji--Nasze-Dzieci--z-Kornic.jpg\" vspace=\"2\" />Mateusz K\u0142osek to przedsi\u0119biorca, kt\u00f3rego firma Eko-Okna wspiera\u0142a Fundacj\u0119 Kornice, op\u0142acaj\u0105c m.in. akcje billboardowe, znane z hase\u0142, takich jak: \"Kochajcie si\u0119 Mamo i Tato\", \"Mam 11 tygodni\" czy \"Gdzie s\u0105 TE dzieci\". Z najnowszej lisy 100 najbogatszych Polak\u00f3w wedlug \"Forbesa\" wynika, \u017ce w ci\u0105gu roku maj\u0105tek K\u0142oska skurczy\u0142 si\u0119 o ponad po\u0142ow\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29493727,zaplacil-za-billboardy-fundacji-kornice-majatek-mateusza-kloska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 09:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawa Madeleine McCann. 21-letnia Polka uwa\u017ca, \u017ce mo\u017ce by\u0107 zaginion\u0105. Mamy komentarz policji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/20/1c/z29493779M,Madeleine-McCann.jpg\" vspace=\"2\" />Dolno\u015bl\u0105ska policja wyklucza, by 21-letnia Julia W. by\u0142a zaginion\u0105 w 2007 r. Madeleine McCann - ustali\u0142 portal Gazeta.pl. Kobieta od kilku dni w materia\u0142ach udost\u0119pnianych w sieci twierdzi, \u017ce to ona mo\u017ce by\u0107 kluczem do rozwi\u0105zania tajemniczej sprawy. Jednak wed\u0142ug policjant\u00f3w nie wskazuj\u0105 na to \u017cadne dowody.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29493605,zaginiecie-madeleine-mccann-21-letnia-polka-uwaza-ze-moze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 09:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ruszy\u0142 proces ws. pobi\u0107 w o\u015brodku dla m\u0142odzie\u017cy w \u0141ob\u017cenicy. \"Dosta\u0142 taki wp******, \u017ce a\u017c mia\u0142 drgawki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/20/1c/z29493567M,Mlodziezowy-Osrodek-Wychowawczy-w-Lobzenicy.jpg\" vspace=\"2\" />W s\u0105dzie w Z\u0142otowie ruszy\u0142 proces ws. przemocy, do kt\u00f3rej mia\u0142o dochodzi\u0107 w o\u015brodku wychowawczym w \u0141ob\u017cenicy - podaje Onet.pl. Na \u0142awie oskar\u017conych zasiedli by\u0142y dyrektor plac\u00f3wki Bernard K., kierownik oraz pi\u0119ciu wychowank\u00f3w. Relacje by\u0142ych pracownik\u00f3w wskazuj\u0105, \u017ce Bernard K. mia\u0142 wr\u0119cz zach\u0119ca\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w plac\u00f3wki do bicia innych podopiecznych. M\u0119\u017cczyzna to osoba wp\u0142ywowa w lokalnym \u015brodowisku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29493256,ruszyl-proces-ws-pobic-w-osrodku-dla-mlodziezy-w-lobzenicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 08:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Akcja polskich policjant\u00f3w w Ukrainie trzymana w wielkiej tajemnicy. Funkcjonariusze ju\u017c wr\u00f3cili do kraju", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/20/1c/z29493215M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 do Polski wr\u00f3ci\u0142o blisko 100 funkcjonariuszy, kt\u00f3rzy przez ostatnich kilka miesi\u0119cy rozminowywali tereny opuszczone przez Rosjan w Ukrainie. Akcja pollicjant\u00f3w by\u0142a trzymana w tajemnicy. W czwartek w po\u0142udnie spotkaj\u0105 si\u0119 z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 i szefem MSWiA Mariuszem Kami\u0144skim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29493212,akcja-polskich-policjantow-w-ukrainie-trzymana-w-wielkiej-tajemnicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 06:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Policjanci zagl\u0105dali przez wysi\u0119gnik do mieszkania. Senator PO spyta\u0142 o koszty - jest odpowied\u017a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/fc/1b/z29344226M,Policjanci-za-oknem-na-wysiegniku.jpg\" vspace=\"2\" />Senator Krzysztof Brejza skierowa\u0142 do Komendy Sto\u0142ecznej Policji pytania w sprawie policyjnej interwencji z 10 stycznia, kiedy to policjanci na wysi\u0119gniku zagl\u0105dali przez okna do mieszkania wynajmowanego przez aktywist\u00f3w Lotnej Brygady Opozycji. Jedno z pyta\u0144 dotyczy\u0142o kosztu \"absurdalnego u\u017cycia wysi\u0119gnika\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29493199,policjanci-zagladali-przez-wysiegnik-do-mieszkania-senator.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 06:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Karambol na trasie W-Z. W jednym z aut minister Andrzej Adamczyk. \"Wydawa\u0142 si\u0119 zszokowany\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/a6/1b/z28993123M,Andrzej-Adamczyk.jpg\" vspace=\"2\" />Na trasie W-Z Warszawa dosz\u0142o do karambolu, w wyniku kt\u00f3rego uszkodzone zosta\u0142y cztery samochody. Wed\u0142ug doniesie\u0144 jednym z pojazd\u00f3w podr\u00f3\u017cowa\u0142 minister infrastruktury Andrzej Adamczyk. \"Przez chwil\u0119 wydawa\u0142 si\u0119 zszokowany kraks\u0105 i rozmiarami zdarzenia\" - opisuje \"Super Express\"", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29493197,karambol-na-trasie-w-z-w-jednym-z-aut-minister-andrzej-adamczyk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 06:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Kiedy b\u0119dzie ciep\u0142o? Jest d\u0142ugoterminowa prognoza IMGW na wiosn\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/20/1c/z29493010M,Kiedy-bedzie-cieplo-.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej opublikowali eksperymentaln\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 prognoz\u0119 pogody. Zdaniem ekspert\u00f3w czeka nas wyj\u0105tkowo mokry kwiecie\u0144 i upalny czerwiec, w trakcie kt\u00f3rego \u015brednie temperatury przekrocz\u0105 \u015bredni\u0105 norm\u0119 z 20 lat. Co jeszcze czeka nas w najbli\u017cszych miesi\u0105cach?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29492903,kiedy-bedzie-cieplo-poczatkowo-chlodna-wiosna-przyniesie-temperatury.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-23 04:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]