[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awiadczenia dla Ukrai\u0144c\u00f3w. W wi\u0119kszo\u015bci to pieni\u0105dze na dzieci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/7f22c7f419333a-948-568-0-86-1930-1158.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po roku od dnia inwazji Rosji na Ukrain\u0119 przygl\u0105damy \nsi\u0119 \u015bwiadczeniom pieni\u0119\u017cnym, jakie mog\u0105 otrzyma\u0107 uchod\u017acy wojenni z \nUkrainy. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 dodatk\u00f3w finansowych, z kt\u00f3rych mog\u0105 skorzysta\u0107 \nobywatele Ukrainy, to wsparcie skierowane do rodzic\u00f3w. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-swiadczen-dla-uchodzcow-z-Ukrainy-to-pieniadze-na-dzieci-8494232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 19:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brak porozumienia UE ws. 10 pakietu sankcji wobec Rosji. Rocznica inwazji ju\u017c jutro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/c8fb35a9110372-948-568-0-192-4045-2426.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo \u017ce rocznica rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 jest ju\u017c jutro, kraje cz\u0142onkowskie UE nie dosz\u0142y jeszcze do porozumienia ws.10 pakietu sankcji wymierzonych w Rosj\u0119. Jednak sta\u0142y przedstawiciel Polski przy UE, Andrzej Sado\u015b poinformowa\u0142, \u017ce uda\u0142o si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 pewien post\u0119p w wa\u017cnych kwestiach. Negocjacje maj\u0105 zosta\u0107 wznowione w pi\u0105tek. \"Presja ma sens\" - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brak-porozumienia-UE-ws-10-pakietu-sankcji-wobec-Rosji-Rocznica-inwazji-juz-jutro-8495019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 18:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "39 mld dolar\u00f3w trafi do Ukrainy. Grupa G7 zwi\u0119ksza wsparcie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/14f04f73f29da7-948-568-0-270-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />39 miliard\u00f3w dolar\u00f3w w 2023 roku otrzyma Ukraina w ramach pomocy ekonomicznej od pa\u0144stw grupy G7 - wynika z komunikatu po spotkaniu ministr\u00f3w finans\u00f3w i szef\u00f3w bank\u00f3w centralnych grupy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/39-mld-dolarow-trafi-do-Ukrainy-Grupa-G7-zwieksza-wsparcie-8495001.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 17:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komunikacja miejska w Bia\u0142ymstoku b\u0119dzie dro\u017csza. Rada miasta si\u0119 nie waha\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/79bfbb019a476b-948-568-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komunikacja miejska w Bia\u0142ymstoku b\u0119dzie dro\u017csza. Ceny bilet\u00f3w posz\u0142y w g\u00f3r\u0119 - tak zdecydowa\u0142a rada miasta. Zdecydowa\u0142y g\u0142osy klubu radnych KO, wspieraj\u0105cych prezydenta. Podwy\u017cki cen s\u0105 konieczne ze wzgl\u0119du na inflacj\u0119 i\u00a0 wzrost koszt\u00f3w funkcjonowania sp\u00f3\u0142ek komunalnych odpowiadaj\u0105cych za miejski transport - argumentuj\u0105 w\u0142adze Bia\u0142egostoku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komunikacja-miejska-w-Bialymstoku-bedzie-drozsza-Rada-miasta-sie-nie-wahala-8494997.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 17:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kielecka \"misja gospodarcza\" do Chin. Ruszy\u0142 proces by\u0142ego prezydenta miasta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/ed52de262743f5-948-568-0-0-3632-2179.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny dekad\u0119 temu by\u0142y popularnym kierunkiem samorz\u0105dowych misji gospodarczych. Nie inaczej by\u0142o w Kielcach, jednak by\u0142y prezydent miasta Wojciech Lubawski w 2015 r. mia\u0142 przekroczy\u0107 uprawnienia w tym zakresie. W czwartek przed S\u0105dem Rejonowym w Kielcach ruszy\u0142 jego proces.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kielecka-misja-gospodarcza-do-Chin-Ruszyl-proces-bylego-prezydenta-miasta-8494993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 17:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rumunia pokrywa ju\u017c 90 proc. zapotrzebowania Mo\u0142dawii na energi\u0119 elektryczn\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/88735ece0f51ab-945-560-0-60-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaspokojenie mo\u0142dawskiego zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 ze strony Rumunii osi\u0105gn\u0119\u0142o nawet 90 proc. - poda\u0142 rumu\u0144ski prezydent Klaus Iohannis podczas konferencji prasowej w Bukareszcie towarzysz\u0105cej spotkaniu z prezydent Mo\u0142dawii Mai\u0105 Sandu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rumunia-pokrywa-juz-90-proc-zapotrzebowania-Moldawii-na-energie-elektryczna-8494955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 16:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odbicie na GPW. Mocna sesja Allegro i sp\u00f3\u0142ek w\u0119glowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartek przyni\u00f3s\u0142 odbicie na GPW i pierwsz\u0105 wzrostow\u0105 sesj\u0119 sektora bankowego od wydania opinii przez rzecznika TSUE w sprawie sporu kredytodawc\u00f3w z frankowiczami. W WIG20 mocniejsze wzrosty obserwowane by\u0142y na akcjach Allegro i JSW.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbicie-na-GPW-Mocna-sesja-Allegro-i-spolek-weglowych-8494943.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 16:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d sypnie pieni\u0119dzmi dla k\u00f3\u0142 gospody\u0144 wiejskich. Jest projekt nowelizacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/3683b406bc8269-945-560-26-0-3477-2086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d sypnie groszem dla k\u00f3\u0142 gospody\u0144 wiejskich - projekt nowelizacji rozporz\u0105dzenia ws. pomocy finansowej z bud\u017cetu pa\u0144stwa dla k\u00f3\u0142 gospody\u0144 wiejskich opublikowano na stronach RCL.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-sypnie-pieniedzmi-dla-kol-gospodyn-wiejskich-Jest-projekt-nowelizacji-8494937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 16:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski chce rozmiawia\u0107 z Chinami. \"Ich plan pokojowy znam og\u00f3lnie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/f93b0e8b121a53-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144skie propozycja znam jedynie og\u00f3lnie, chcia\u0142bym rozmawia\u0107 z Chinami - przyzna\u0142 Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Im wi\u0119cej kraj\u00f3w \u015bwiata w\u0142\u0105czy si\u0119 w formu\u0142\u0119 pokoju, tym szybciej b\u0119dzie mo\u017cna go osi\u0105gn\u0105\u0107 - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-chce-rozmiawiac-z-Chinami-Ich-plan-pokojowy-znam-ogolnie-8494915.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 15:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podano, kiedy niemieckie i hiszpa\u0144skie czo\u0142gi trafi\u0105 na Ukrain\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/a61661725ccd9c-948-568-2-17-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c w marcu na Ukrain\u0119 trafi\u0105 pierwsze czo\u0142gi Leopard 2 z Niemiec i Hiszpanii - poinformowa\u0142a w czwartek w rozmowie z Radiem Swoboda ambasador Niemiec na Ukrainie Anka Feldhusen. Dzi\u0119ki\u00a0 temu, w kwietniu w\u0142adze w Kijowie b\u0119d\u0105 ju\u017c dysponowa\u0142y dosy\u0107 du\u017c\u0105 liczb\u0105 ci\u0119\u017ckich pojazd\u00f3w zachodniej produkcji - doda\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-Ambasador-Niemiec-w-marcu-na-Ukraine-trafia-pierwsze-niemieckie-i-hiszpanskie-czolgi-8494902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 15:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Santander Bank Polska chce skupi\u0107 akcje w\u0142asne w ramach programu motywacyjnego", "description": "<p>Santander Bank Polska chce skupi\u0107 do 207 tys. akcji, stanowi\u0105cych do 0,2 proc. kapita\u0142u zak\u0142adowego, w ramach realizacji programu motywacyjnego w celu wyp\u0142aty nagr\u00f3d jego uczestnikom za 2022 rok - poda\u0142 bank w komunikacie. Maksymalna kwota przeznaczona na odkup akcji wynosi 55,3 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Santander-Bank-Polska-chce-skupic-do-207-tys-akcji-wlasnych-w-ramach-programu-motywacyjnego-8494896.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 14:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rozporz\u0105dzenie metanowe. Czy UE wymusi szybsze zamkni\u0119cie kopal\u0144 PGG?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/bf1c15c4ff38d2-945-560-820-0-4077-2446.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Propozycja wprowadzenia unijnych regulacji dotycz\u0105cych redukcji emisji metanu spowodowa\u0142aby zamkni\u0119cie siedmiu kopal\u0144 w 2027 roku oraz dw\u00f3ch kolejnych w 2031 roku - uwa\u017ca\u00a0 prezes Polskiej Grupy G\u00f3rniczej Tomasz Rogala. Wyra\u017ca jednak nadziej\u0119, \u017ce proponowane przepisy nie zostan\u0105 wprowadzone w \u017cycie. Wprowadzenie regulacji w proponowanej formie by\u0142oby szkodliwe dla bran\u017cy i dla polskiej gospodarki - dodaje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozporzadzenie-metanowe-Czy-UE-wymusi-szybsze-zamkniecie-kopaln-PGG-8494885.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 14:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wnorowski (RPP): Rozmowa o perspektywie obni\u017cek st\u00f3p proc. nieuzasadniona", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/9e0e16bb90b8fa-948-568-0-86-3131-1878.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozmowa o perspektywie obni\u017cek st\u00f3p procentowych ju\u017c dzisiaj jest nieuzasadniona, poniewa\u017c inflacja nadal jest wysoka, a osi\u0105gni\u0119cie celu inflacyjnego to odleg\u0142a perspektywa - stwierdzi\u0142 cz\u0142onek RPP Henryk Wnorowski. Zaostrzenie retoryki przez g\u0142\u00f3wne banki centralne nie powinno mie\u0107 wp\u0142ywu na decyzje podejmowane przez RPP - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wnorowski-RPP-Rozmowa-o-perspektywie-obnizek-stop-proc-nieuzasadniona-8494866.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 14:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0142aszczak: Trwa rozbudowa zabezpiecze\u0144 na granicy z Rosj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/db978593b6391e-847-508-0-38-847-508.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozpocz\u0119li\u015bmy prewencyjn\u0105 rozbudow\u0119 zabezpiecze\u0144 na granicy z Rosj\u0105 i Bia\u0142orusi\u0105 - poinformowa\u0142 w czwartek na Twitterze wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Jak doda\u0142, pierwsze umocnienia s\u0105 rozmieszczane na granicy z Obwodem Kaliningradzkim.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blaszczak-Trwa-rozbudowa-zabezpieczen-na-granicy-z-Rosja-8494863.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 14:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny bank wycofuje hipoteki ze zmienn\u0105 stop\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/0f0e2430df62e1-948-568-0-0-2457-1474.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurczy si\u0119 lista bank\u00f3w, w kt\u00f3rych kredytobiorcy mog\u0105 wybra\u0107 zmienn\u0105 formu\u0142\u0119 oprocentowania. W grudniu decyzj\u0119 o zawieszeniu oferty podj\u0105\u0142 ING Bank \u015al\u0105ski, w styczniu \u2013 BNP Paribas Bank. Teraz t\u0119 sam\u0105 drog\u0119 wybiera Bank Millennium.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-bank-wycofuje-hipoteki-ze-zmienna-stopa-8494838.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 13:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy ukrai\u0144ski banknot z okazji rocznicy wojny. \"Pami\u0119tamy i nie przebaczymy\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/b7a10929c34641-948-568-0-108-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Narodowy Ukrainy (NBU) zaprezentowa\u0142 w czwartek banknot zwi\u0105zany z rocznic\u0105 inwazji rosyjskiej, opatrzony has\u0142em \"Pami\u0119tamy! Nigdy nie przebaczymy!\". Na jednej stronie banknotu figuruje zdj\u0119cie \u017co\u0142nierzy, na drugiej - rysunek skr\u0119powanych r\u0105k.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-ukrainski-banknot-z-okazji-rocznicy-wojny-Pamietamy-i-nie-przebaczymy-8494831.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 13:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka\u0144ska gospodarka ros\u0142a jednak nieco wolniej, ni\u017c pierwotnie szacowano", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/58f078790d1db0-948-568-419-143-3362-2017.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ko\u0144c\u00f3wka 2022 roku przynios\u0142a spowolnienie wzrostu PKB w\nnajwi\u0119kszej gospodarce \u015bwiata. Co gorsza, wzrost ten by\u0142 nap\u0119dzany przede\nwszystkim rosn\u0105cymi zapasami oraz spadkiem importu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-USA-w-IV-kwartale-2022-pierwsza-rewizja-8494798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 13:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sankcje UE a rosyjska delegacja w Wiedniu. OBWE komentuje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/87b6c6bf1804d6-800-479-0-24-800-479.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo sprzeciwu wielu pa\u0144stw cz\u0142onkowskich Organizacji Bezpiecze\u0144stwa i Wsp\u00f3\u0142pracy w Europie w kwestii wydawania wiz Rosjanom, Austria zdecydowa\u0142a si\u0119 zaprosi\u0107 sankcjonowanych parlamentarzyst\u00f3w z Rosji do uczestnictwa w zimowej sesji Zgromadzenia Parlamentarnego OBWE w Wiedniu. Austriackie Ministerstwo Spraw Zagranicznych wyda\u0142o jednorazowe wizy, kt\u00f3re obowi\u0105zuj\u0105 tylko na terenie Austrii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sankcje-UE-a-rosyjska-delegacja-w-Wiedniu-OBWE-komentuje-8494795.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 13:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KE zakazuje TikToka. Na razie tylko swoim pracownikom. Powodem cyberbezpiecze\u0144stwo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/4e16ec4fbeb781-948-568-4-91-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od po\u0142owy marca 2022 roku, Komisja Europejska zabroni swoim pracownikom u\u017cywania chi\u0144skiej aplikacji TikTok, s\u0142u\u017c\u0105cej do tworzenia kr\u00f3tkich film\u00f3w wideo, na ich s\u0142u\u017cbowych telefonach. Decyzja ta zosta\u0142a podj\u0119ta w celu zapewnienia cyberbezpiecze\u0144stwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-zakazuje-TikToka-Powodem-cyberbezpieczenstwo-pracownikow-8494782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 12:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska g\u0142\u00f3wnym partnerem handlowym Ukrainy. Wp\u0142yw mia\u0142a wojna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/c695cd28142089-948-568-5-140-1991-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska sta\u0142a si\u0119 dla Ukrainy g\u0142\u00f3wnym partnerem handlowym w 2022 r. - informuj\u0105 analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Polska jest najwi\u0119kszym odbiorc\u0105 ukrai\u0144skiego eksportu i drugim dostawc\u0105 pod wzgl\u0119dem obrot\u00f3w handlowych. Eksport oleju nap\u0119dowego z Polski do Ukrainy wzr\u00f3s\u0142 o 74 proc. - podkre\u015blaj\u0105 analitycy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-glownym-partnerem-handlowym-Ukrainy-Wplyw-miala-wojna-8494763.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 12:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Od pocz\u0105tku wojny przez Warszaw\u0119 przejecha\u0142 ponad 1 mln uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/d493e083840224-948-568-0-44-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sto\u0142eczny ratusz poda\u0142 informacj\u0119, \u017ce od 24 lutego 2022 r. przez Warszaw\u0119 przejecha\u0142o ponad 1,1 miliona uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. W pierwszych dniach wojny do miasta codziennie zg\u0142asza\u0142o si\u0119 nawet 40 tysi\u0119cy os\u00f3b poszukuj\u0105cych pomocy. Obecnie oko\u0142o 7 tysi\u0119cy uchod\u017ac\u00f3w dociera do stolicy ka\u017cdego tygodnia, z czego prawie wszyscy - ok. 95 proc. kontynuuje swoj\u0105 podr\u00f3\u017c.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-poczatku-wojny-przez-Warszawe-przejechal-ponad-1-mln-uchodzcow-z-Ukrainy-8494754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 12:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korzy\u015bci handlowe dla Ukrainy. KE chce ich przed\u0142u\u017cenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/b8e7f9270d5b01-948-568-53-84-3892-2335.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska proponuje, by przed\u0142u\u017cy\u0107 o rok zawieszenie ce\u0142 przywozowych, kontyngent\u00f3w i \u015brodk\u00f3w ochrony handlu wobec ukrai\u0144skiego eksportu do Unii Europejskiej. Decyzja ta ma mie\u0107 na celu wsparcie gospodarki Ukrainy oraz z\u0142agodzenie trudnej sytuacji, w jakiej znale\u017ali si\u0119 tamtejsi producenci i eksporterzy przez rosyjsk\u0105 inwazj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korzysci-handlowe-dla-Ukrainy-KE-chce-ich-przedluzenia-8494742.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 12:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "SN kontra \"niejasne\" finanse Polska 2050. Patria zapowiada skarg\u0119 do ETPCz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/d6219f398cb1fa-948-568-4-0-1596-957.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Micha\u0142 Kobosko z partii Polska 2050 o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce uwa\u017ca uchwa\u0142\u0119 S\u0105du Najwy\u017cszego, dotycz\u0105c\u0105 sprawozdania finansowego partii za rok 2021, za nies\u0142uszn\u0105. Zapowiedzia\u0142, \u017ce Polska 2050 zamierza uda\u0107 si\u0119 do Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka (ETPCz) w celu obrony dobrego imienia ugrupowania oraz prawa do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci politycznej w Polsce, kt\u00f3re jego zdaniem pr\u00f3buje si\u0119 im odebra\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SN-kontra-niejasne-finanse-Polska-2050-Patria-zapowiada-skarge-do-ETPCz-8494739.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 12:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szara strefa w Polsce si\u0119 rozrasta. To skutek pandemii i wojny na Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/06993c2a04d137-937-562-0-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 20 proc. PKB - na tyle obecnie szacowana jest polska szara strefa. Jeszcze w 2019 r. wynosi\u0142a \"zaledwie\" 13,55 proc. Podbudowa\u0142y j\u0105 pandemia i wojna na Ukrainy \u2013 wynika z raportu \u201ePrzeciwdzia\u0142anie szarej strefie w latach 2012-2022\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szara-strefa-w-Polsce-sie-rozrasta-To-skutek-pandemii-i-wojny-na-Ukrainie-8494710.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 11:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest pozew przeciw Donaldowi Tuskowi. Chodzi o s\u0142owa o g\u00f3rnikach z JSW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/b77acae06cbdc1-948-568-0-0-1500-900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pose\u0142 PiS Grzegorz Matusiak z\u0142o\u017cy\u0142 pozew przeciwko przewodnicz\u0105cemu \nPlatformy Obywatelskiej, Donaldowi Tuskowi, \u017c\u0105daj\u0105c przeprosin dla \ng\u00f3rnik\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali ranni podczas strajku w Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ce \nW\u0119glowej w 2015 roku oraz zado\u015b\u0107uczynienia na rzecz Fundacji Rodzin \nG\u00f3rniczych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-pozew-przeciw-Donaldowi-Tuskowi-Chodzi-o-slowa-o-gornikach-z-JSW-8494652.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 11:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP: Us\u0142ugi odroczonej p\u0142atno\u015bci jak kredyt konsumencki. Z nadzorem KNF", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/2b12c4843deb0d-945-560-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Us\u0142ugi odroczonej p\u0142atno\u015bci (buy now - pay later) s\u0105 w praktyce kredytem konsumenckim, a wi\u0119c powinny podlega\u0107 nadzorowi KNF. Nie powinno si\u0119 i\u015b\u0107 na kompromis regulacyjny - upominaj\u0105 pracownicy Departamentu Systemu P\u0142atniczego NBP P. Pisany i T. Gromek.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uslugi-odroczonej-platnosci-jak-kredyt-konsumencki-Z-nadzorem-KNF-8494688.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 11:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turcja zn\u00f3w tnie stopy procentowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/a62ca99f5b615a-948-568-25-195-3371-2023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po katastrofalnym w skutkach trz\u0119sieniu ziemi bank centralny\nTurcji zdecydowa\u0142 si\u0119 na powr\u00f3t do polityki obni\u017cek st\u00f3p procentowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-obniza-stopy-procentowe-luty-2023-8494681.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 11:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PIE nie ma dobrych wiadomo\u015bci odno\u015bnie do stopy bezrobocia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/58cf0452171a7e-833-500-155-62-833-500.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopa bezrobocia nieznacznie wzros\u0142a w por\u00f3wnaniu z grudniem - wynika z opublikowanych GUS. Analitycy z PIE nie maj\u0105 dobrych wiadomo\u015bci. - W najbli\u017cszych miesi\u0105cach oczekujemy niewielkiego wzrostu stopy bezrobocia - oceni\u0142 Sebastian Sajn\u00f3g, ale spowolnienie gospodarcze prze\u0142o\u017cy si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na mniejsz\u0105 liczb\u0119 nowych ofert pracy i wolniejszy wzrost wynagrodze\u0144, nie za\u015b du\u017c\u0105 liczb\u0119 zwolnie\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopa-bezrobocia-w-Polsce-nieznacznie-wzrosnie-8494657.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 10:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie przepada za piwem, ale w nie inwestuje. Gates wy\u0142o\u017cy\u0142 prawie miliard dolar\u00f3w na akcje Heinekena", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/ac9365c890193e-948-568-0-43-1736-1041.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Nie jestem piwoszem, czasem wypij\u0119 lekkie piwo do meczu baseballowego\" \u2013 zdradzi\u0142 w jednym z wywiad\u00f3w Bill Gates. Jakby na przek\u00f3r tej deklaracji sprzed lat miliarder postanowi\u0142 w\u0142a\u015bnie zainwestowa\u0107 blisko miliard dolar\u00f3w w akcje jednego z gigant\u00f3w bran\u017cy piwowarskiej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bill-Gates-zainwestowal-w-akcje-Heineken-Holding-8494534.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja w strefie euro nie odpuszcza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/b21675fce72d74-948-568-0-112-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stycze\u0144 przyni\u00f3s\u0142 mniejszy, ni\u017c pierwotnie raportowano spadek\ninflacji w strefie euro. Przy czym kolejny raz podnios\u0142a si\u0119 inflacja bazowa,\nco jest przejawem utrzymywania si\u0119 silnej presji na wzrost cen.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-strefie-euro-styczen-2023-finalne-dane-8494626.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejna g\u00f3rnicza specustawa. Tym razem o terenach pokopalnianych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/b436a6f847ca67-948-567-0-45-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tereny pokopalniane stanowi\u0105 s\u00f3l w oku samorz\u0105d\u00f3w. St\u0105d pomys\u0142, by przygotowa\u0107 specjaln\u0105 ustaw\u0119, kt\u00f3ra pozwoli\u0142aby na szybkie przekazanie takich obszar\u00f3w w r\u0119ce gmin. To skr\u00f3ci\u0142oby znacznie czas przygotowania ich pod nowe inwestycje.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-gornicza-specustawa-Tym-razem-o-terenach-pokopalnianych-8494624.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 09:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Holenderskie F-35 ponownie przechwyci\u0142y rosyjskie samoloty nad Ba\u0142tykiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/f3c94b849c7865-948-568-0-99-3300-1979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />I\u0142y-20 kr\u0105\u017cy\u0142y w mi\u0119dzynarodowej przestrzeni powietrznej nad Ba\u0142tykiem - poinformowa\u0142o holenderskie ministerstwo obrony. Dwie rosyjskie maszyny przechwyci\u0142 patrol holenderskich F-35, kt\u00f3re stacjonuj\u0105 w Polsce.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holenderskie-F-35-ponownie-przechwycily-rosyjskie-samoloty-nad-Baltykiem-8494597.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 09:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro chce i\u015b\u0107 w g\u00f3r\u0119. Dolar coraz mocniejszy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/06f97169ee211a-948-568-0-0-2165-1299.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro codziennie pr\u00f3buje i\u015b\u0107 w g\u00f3r\u0119, cho\u0107\nniecodziennie mu to wychodzi. Rosn\u0105 te\u017c notowania dolara ameryka\u0144skiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-chce-isc-w-gore-Dolar-coraz-mocniejszy-8494586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 09:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ki z GPW pod lup\u0105 analityka technicznego. KGHM, Orlen, Allegro...", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/f455172657abc7-948-568-7-67-1037-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do uczestnictwa w webinarze po\u015bwi\u0119conym analizie technicznej indeks\u00f3w i\u00a0sp\u00f3\u0142ek z\u00a0GPW. Webinar prowadzi prof. \nKrzysztof Borowski, znany i ceniony analityk, wyk\u0142adowca SGH. Ekspert \nanalizuje wykresy ciekawych jego zdaniem sp\u00f3\u0142ek oraz tych, \nzaproponowanych przez uczestnik\u00f3w spotkania. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-techniczna-spolek-z-GPW-KGHM-Orlen-Allegro-8494574.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 08:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKN Orlen pod obserwacj\u0105. Norweskiemu funduszowi nie podoba si\u0119 przej\u0119cie Polska Press", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/9edd8927c6201c-948-568-0-88-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d najwi\u0119kszego na \u015bwiecie funduszu maj\u0105tkowego podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o umieszczeniu PKN Orlen na li\u015bcie obserwacyjnej w zwi\u0105zku z ryzykiem \u201enarusze\u0144 praw cz\u0142owieka\u201d. Ma to zwi\u0105zek z przej\u0119ciem przez koncern jednego z najwi\u0119kszych wydawc\u00f3w prasy w Polsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-pod-obserwacja-Norweskiemu-funduszowi-nie-podoba-sie-przejecie-Polska-Press-8494570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 08:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car w Fabryce Broni \u0141ucznik. Straty oszacowano na kilka mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/8bdec8cb0b22b0-948-568-0-0-3750-2249.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u017car wybuch\u0142 w\u00a0Fabryce Broni \u0141ucznik przy ul. Grobickiego w Radomiu. Jak powiedzia\u0142\u00a0\u00a0dy\u017curny Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Radomiu, jednostki ugasi\u0142y ogie\u0144. Straty wst\u0119pnie oszacowano na ok. 3 mln z\u0142.\u00a0\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozar-w-Fabryce-Broni-Lucznik-Straty-oszacowano-na-kilka-mln-zl-8494563.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 08:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP: Polacy wyprowadzaj\u0105 si\u0119 na obrze\u017ca miast. Kupowane domy coraz mniejsze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/955de30f87385a-948-568-0-133-1971-1182.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnich pi\u0119ciu latach wzr\u00f3s\u0142 udzia\u0142 transakcji dotycz\u0105cych sprzeda\u017cy dom\u00f3w i mieszka\u0144 po\u0142o\u017conych na obrze\u017cach najwi\u0119kszych polskich miast \u2013 wynika z raportu \u201ePuls Nieruchomo\u015bci\u201d przygotowanego przez PKO BP. Cho\u0107 wci\u0105\u017c dominuj\u0105 zakupy dom\u00f3w, to te s\u0105 coraz mniejsze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-Polacy-wyprowadzaja-sie-na-obrzeza-miast-Kupowane-domy-coraz-mniejsze-8494556.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 08:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sejm upiera si\u0119 przy 700 m w sprawie tzw. ustawy odleg\u0142o\u015bciowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/c51529c52656b0-948-568-115-0-2550-1529.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />700, a nie 500 jak sugerowa\u0142 Senat. Sejm uparcie trwa przy swojej liczbie minimalnej metr\u00f3w, jaka powinna by\u0107 mi\u0119dzy turbinami wiatrowymi a zabudowaniami mieszkalnymi. Jak zaznaczy\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr\u00a0M\u00fcller, wypracowana formu\u0142a by\u0142a kompromisem.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-upiera-sie-przy-700-m-w-sprawie-tzw-ustawy-odleglosciowej-8494536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 08:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wi\u0119cej got\u00f3wkowych, mniej hipotecznych. Dane o kredytach BIK", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/5a02208089263b-948-567-78-21-1015-608.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W styczniu 2023 roku w bankach i SKOK-ach popularno\u015bci\u0105 cieszy\u0142y si\u0119 kredyty ratalne i got\u00f3wkowe, por\u00f3wnuj\u0105c do analogicznego okresu rok wcze\u015bniej. Mniej by\u0142o ch\u0119tnych na kredyty hipoteczne. Tak wynika z danych Biura Informacji Kredytowej.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-gotowkowych-mniej-hipotecznych-Dane-o-kredytach-BIK-8494513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 07:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS pomyli\u0142 si\u0119 w obliczeniach. Sprawa emeryta opar\u0142a si\u0119 o S\u0105d Najwy\u017cszy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/40896eb44ef438-945-560-2-80-1147-688.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie dostawa\u0142 emerytury przez ponad p\u00f3\u0142tora roku, trac\u0105c w ten spos\u00f3b 80 tys. z\u0142. Takie decyzje podj\u0119\u0142y ZUS i s\u0105dy. Skarg\u0119 na nie wni\u00f3s\u0142 Prokurator Generalny do S\u0105du Najwy\u017cszego. Teraz b\u0142\u0105d ma zosta\u0107 poprawiony po ponownym rozpoznaniu sprawy.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-pomylil-sie-w-obliczeniach-Sprawa-emeryta-oparla-sie-o-Sad-Najwyzszy-8494497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 06:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera finansowa WGI wraca na wokand\u0119. Pierwsza rozprawa w maju", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/6902985eff5347-945-567-1158-585-3318-1991.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wokand\u0119 wraca afera Warszawskiej Grupy Inwestycyjnej, kt\u00f3ra wybuch\u0142a... 17 lat temu. W\u00f3wczas wysz\u0142o na jaw, \u017ce klienci stracili zainwestowane 250 mln z\u0142. Spraw\u0119 ma ponownie rozpatrzy\u0107 S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie w po\u0142owie maja.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-finansowa-WIG-wraca-na-wokande-Pierwsza-rozprawa-w-maju-8494496.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 06:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "30-letnia sie\u0107 ciep\u0142ownicza do likwidacji. Mieszka\u0144cy Opola maj\u0105 wielki problem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/f5fc62d47ee1fe-948-568-0-307-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budowana przez 30 lat sie\u0107 ciep\u0142ownicza, za pomoc\u0105 kt\u00f3rej rozprowadzana jest energia z elektrowni Opole b\u0119dzie likwidowana. Jak powiedzia\u0142 PAP Piotr Szlapa, w\u00f3jt gminy Dobrze\u0144 Wielki, kt\u00f3ra jest w\u0142a\u015bcicielem sieci, odbiorcy ciep\u0142a z elektrowni maj\u0105 kilka lat na znalezienie alternatywy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/30-letnia-siec-cieplownicza-do-likwidacji-Mieszkancy-Opola-maja-wielki-problem-8494493.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 06:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blokada OBWE. Delegacja Ukrainy nie zgadza si\u0119 na rosyjsk\u0105 obecno\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/87b6c6bf1804d6-800-479-0-24-800-479.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144ska delegacja nie godzi si\u0119 na obecno\u015b\u0107 rosyjskich deputowanych w obradach Zgromadzenia Parlamentarnego Organizacji Bezpiecze\u0144stwa i Wsp\u00f3\u0142pracy w Europie i dlatego b\u0119dzie je bojkotowa\u0142a \u2013 powiedzia\u0142 PAP szef delegacji, deputowany do Rady Najwy\u017cszej Ukrainy, Mykyta Poturajew.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blokada-OBWE-Delegacja-Ukrainy-nie-zgadza-sie-na-rosyjska-obecnosc-8494480.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 05:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kontrowersyjne pomys\u0142y w ustawie o ochronie ludno\u015bci. Co dalej z nowym prawem?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/d5e9ef0a8d18d5-948-568-0-128-1758-1054.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ograniczenie praw przedsi\u0119biorc\u00f3w - to tylko jeden ze spornych przepis\u00f3w ustawy o ochronie ludno\u015bci. Jak informuje \"Dziennik Gazeta Prawna\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rz\u0105dowe \u017ar\u00f3d\u0142a, uda\u0142o si\u0119 uzyska\u0107 wewn\u0119trzny kompromis.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrowersyjne-pomysly-w-ustawie-o-ochronie-ludnosci-Co-dalej-z-nowym-prawem-8494472.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 05:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119d\u0105 nowe pieni\u0105dze dla firm. Dzie\u0144 z funduszami europejskimi ju\u017c 28 lutego w Bankier.pl", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/6dd59e758d2559-948-568-0-0-1499-899.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek 2023 roku przyni\u00f3s\u0142 d\u0142ugo wyczekiwane konkrety na temat mo\u017cliwo\u015bci pozyskiwania funduszy europejskich w nowej perspektywie finansowej. Na jakie projekty b\u0119dzie mo\u017cna pozyska\u0107 fundusze? Kiedy o nie wnioskowa\u0107? Jak mo\u017cna sobie u\u0142atwi\u0107 drog\u0119 do funduszy? Jakie s\u0105 nowo\u015bci, rady ekspert\u00f3w? Tego wszystkiego b\u0119dzie mo\u017cna si\u0119 dowiedzie\u0107 w Dniu funduszy na Bankier.pl, ju\u017c w najbli\u017cszy wtorek - 28 lutego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Beda-nowe-pieniadze-dla-firm-Dzien-z-funduszami-europejskimi-juz-28-lutego-8494121.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 05:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NFZ ujawni\u0142 dane koszt\u00f3w leczenia uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. To kilka milion\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/2af0280b3aaa5d-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opieka medyczna dla ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w kosztowa\u0142a NFZ\u00a0514 602 174,62 z\u0142. W polskich szpitalach na \u015bwiat przysz\u0142o 2,5 tys. dzieci z obywatelstwem naszego wschodniego s\u0105siada. Takie dane podaje w czwartkowym wydaniu\u00a0\"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NFZ-ujawnil-dane-kosztow-leczenia-uchodzcow-z-Ukrainy-To-kilka-milionow-8494471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 05:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ustawa lombardowa. Rz\u0105d ustali\u0142 poziom koszt\u00f3w pozaodestkowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/1192fda1d3bd2f-945-560-148-5-1899-1139.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d zakasa\u0142 r\u0119kawy i powraca do prac nad ustaw\u0105 lombardow\u0105.\u00a0Koszty odsetkowe po\u017cyczek maj\u0105 by\u0107 kosztami maksymalnymi w rozumieniu kodeksu cywilnego. Z kolei koszty pozaodsetkowe nie b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wy\u017csze ni\u017c 45 proc. \u2013 okre\u015bla wiceminister finans\u00f3w Piotr Patkowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ustawa-lombardowa-Rzad-ustalil-poziom-kosztow-pozaodestkowych-8494465.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 05:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najni\u017csza emerytura wy\u017csza o 250 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/c56d12eec0ba5b-948-568-0-283-4200-2519.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przynajmniej o 14,8 proc. wzrosn\u0105 emerytury od marca tego\nroku. Najni\u017csza podwy\u017cka, dotycz\u0105ca minimalnego \u015bwiadczenia, wyniesie 250 z\u0142. Powody\ndo rado\u015bci maj\u0105 zw\u0142aszcza rolnicy-emeryci, kt\u00f3rych emerytury zr\u00f3wnaj\u0105 si\u0119 z\ntymi wyp\u0142acanymi z ZUS-u. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waloryzacja-emerytur-Ponad-10-mln-osob-otrzyma-wyzsze-swiadczenia-8494382.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obligacje \"antyinflacyjne\" zn\u00f3w maj\u0105 obroni\u0107 przed inflacj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/649ac4860b0d92-948-568-110-170-3883-2330.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli spe\u0142ni\u0105 si\u0119 przewidywania du\u017cej grupy ekonomist\u00f3w, z prezesem \nGlapi\u0144skim na czele, obligacje antyinflacyjne dadz\u0105 zarobi\u0107 nie tylko \nnominalnie, ale i realnie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obligacje-antyinflacyjne-znow-maja-obronic-przed-inflacja-8494281.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ranking kont oszcz\u0119dno\u015bciowych na 20 000 z\u0142. Tylko jeden bank da zarobi\u0107 w miesi\u0105c ponad 100 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/e9b7fb231adcf0-945-567-0-25-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wp\u0142acaj\u0105c 20\u00a0000\nz\u0142, mo\u017cna otrzyma\u0107 na koncie oszcz\u0119dno\u015bciowym stawk\u0119 si\u0119gaj\u0105c\u0105 8,25 proc. w\nskali roku. Klienci, kt\u00f3rzy utrzymaj\u0105 tak\u0105 kwot\u0119 przez miesi\u0105c, mog\u0105 liczy\u0107 na\nnieco ponad 100 z\u0142 zysku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-oszczednosciowych-luty-2023-Najlepsze-konto-oszczednosciowe-8494102.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skok zdolno\u015bci w hipotekach ju\u017c za chwil\u0119. Banki zmieniaj\u0105 zasady", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/f269731024ecfc-948-568-0-0-2880-1727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszym tygodniu lutego KNF da\u0142a bankom zielone \u015bwiat\u0142o na zmian\u0119 zasad oceny zdolno\u015bci kredytowej. Dla walcz\u0105cych o wzrost sprzeda\u017cy kredytodawc\u00f3w wprowadzenie ni\u017cszych bufor\u00f3w w obliczeniach powinno by\u0107 priorytetem. Bankier.pl sprawdzi\u0142, kiedy nast\u0105pi\u0105 zmiany.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kiedy-zmieni-sie-bufor-w-kredytach-hipotecznych-8494265.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zad\u0142u\u017cenie Polak\u00f3w w KRD ro\u015bnie \"w miliardowej skali\". Zmiany trendu raczej nie b\u0119dzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/b82319ecaf4ed9-948-568-0-106-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci konsument\u00f3w, kt\u00f3rzy og\u0142osili bankructwo w drugim p\u00f3\u0142roczu 2022 r., wpisanych do Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w, wynios\u0142y niemal 230,5 mln z\u0142 - wynika z raportu KRD. Najwi\u0119ksze d\u0142ugi maj\u0105 mieszka\u0144cy \u015al\u0105ska i Mazowsza.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zadluzenie-Polakow-w-KRD-rosnie-w-miliardowej-skali-Bedzie-trudno-o-zmiane-trendu-8494453.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 04:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mo\u0142dawia planowa\u0142a wysadzenie swojego lotniska. \"By Rosjanie nie mogli z niego korzysta\u0107\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/8f06d0059c19d4-948-568-23-200-4700-2820.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rok temu w\u0142adze Mo\u0142dawii rozwa\u017ca\u0142y wysadzenie pasa startowego na lotnisku w Kiszyniowie. Te dzia\u0142anie mia\u0142o uniemo\u017cliwi\u0107 wykorzystanie go przez wojska rosyjskie - zdradzi\u0142 mo\u0142dawski minister spraw zagranicznych Nicu Popescu.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-planowala-wysadzenie-swojego-lotniska-By-Rosjanie-nie-mogli-z-niego-korzystac-8494441.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 03:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA zgodzi\u0142y si\u0119 na ekstradycj\u0119 by\u0142ego prezydenta Peru. Na polityku ci\u0105\u017c\u0105 powa\u017cne zarzuty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/d3bb491068f289-945-560-0-114-3833-2299.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Peruwia\u0144ski MSZ z\u0142o\u017cy\u0142 w \u015brod\u0119 oficjalne podzi\u0119kowanie Departamentowi Stanu USA za wyra\u017cenie zgody na ekstradycj\u0119 by\u0142ego prezydenta Peru Alejandro Toledo, oskar\u017conego o korupcj\u0119 i pranie brudnych pieni\u0119dzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekstradycja-Alejandro-Toledo-Departament-Stanu-USA-podjal-decyzje-8494438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-23 01:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]