[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCj5Ug7sV0Id9g-NEfFa1psg", "title": "Lis w Kanale Sportowym, Koterski u Wojew\u00f3dzkiego. Czego mo\u017cna nauczy\u0107 si\u0119 z tych program\u00f3w?", "description": "Ogl\u0105da\u0142em ostatnio wyst\u0119py @TomaszLisOfficial w @Kanal_Sportowy oraz Micha\u0142a Koterskiego w @WojewodzkiKedzierski i postanowi\u0142em wyci\u0105gn\u0105\u0107 z nich cenne lekcje. Poni\u017cej macie linki do ca\u0142ych ww. program\u00f3w.\n\n#TomaszLis #Micha\u0142Koterski #Kana\u0142Sportowy \n\n\ud83d\udc49 Tomasz Lis w Hejt Parku: https://www.youtube.com/live/yIIhWX3gLEs?feature=share \n\ud83d\udc49 Micha\u0142 Koterski w Wojew\u00f3dzkiego i K\u0119dzierskiego: https://www.youtube.com/live/Qe4k0h8IFL8?feature=share\n\ud83d\udc49 Kontynuowanie i rozwijanie mojej pracy mo\u017cliwe jest dzi\u0119ki Patronom. Tu mo\u017cna do nich do\u0142\u0105czy\u0107 oraz dowiedzie\u0107 si\u0119 o tym na co id\u0105 \u015brodki ze wsparcia oraz poczyta\u0107 o planowanych kierunkach rozwoju kana\u0142u: https://patronite.pl/Samolyk\n\nJAK MO\u017bNA WESPRZE\u0106 KANA\u0141 i DO\u0141\u0104CZY\u0106 DO GRUPY FACEBOOK DLA WSPIERAJ\u0104CYCH:\n\nMo\u017cna mnie wesprze\u0107 na https://patronite.pl/samolyk, przez przycisk \"WESPRZYJ\" lub wp\u0142acaj\u0105c dobrowoln\u0105 kwot\u0119 na nr konta: Bank Pekao SA 08 1240 2786 1111 0010 1984 8265 tytu\u0142em: \"darowizna\"\n--------------------------------------------------------------------------------------\nJe\u017celi wp\u0142aci\u0142e\u015b darowizn\u0119, wspar\u0142e\u015b mnie przez przycisk \"WESPRZYJ\" i chcesz by\u0107 w napisach ko\u0144cowych I do\u0142\u0105czy\u0107 do grupy Patron\u00f3w na Facebooku to daj mi zna\u0107 na tsamolyk@gmail.com. Kiedy\u015b wpisywa\u0142em w napisach ko\u0144cowych wszystkich Darczy\u0144c\u00f3w, ale kilku z nich zwr\u00f3ci\u0142o mi uwag\u0119, \u017ce chc\u0105 pozosta\u0107 anonimowi. Maj\u0105 do tego prawo wi\u0119c wprowadzam tak\u0105 praktyk\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119 za zrozumienie.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=CVowSFUiTp0", "date_published": "2023-05-01 14:52:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]