[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia na przeje\u017adzie kolejowym w Tomaszowie Mazowieckim. Nie \u017cyj\u0105 kobieta i dziecko", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/57/1c/z29718298M.jpg\" vspace=\"2\" />W Tomaszowie Mazowieckim (woj. \u0142\u00f3dzkie) w poniedzia\u0142ek dosz\u0142o do wypadku samochodu osobowego i poci\u0105gu na przeje\u017adzie kolejowym. Mimo udzielonej pomocy, w wyniku zdarzenia zgin\u0119\u0142y 44-latka i 13-latka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29718291,tragedia-na-przejezdzie-kolejowym-w-tomaszowie-mazowieckim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-01 17:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gigantyczne t\u0142umy na Kasprowy. Tury\u015bci czekaj\u0105 nawet trzy godziny na wjazd kolejk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/57/1c/z29718158M,Kolejka-do-kasy-kolejki-na-Kasprowy-Wierch--Zdjeci.jpg\" vspace=\"2\" />Od poniedzia\u0142kowego poranka w Ku\u017anicach ustawiaj\u0105 si\u0119 sznurki turyst\u00f3w. Jak podaj\u0105 lokalne media, w kolejce na Kasprowy Wierch mo\u017cna by\u0142o sp\u0119dzi\u0107 nawet 3 godziny, czyli tyle samo, ile zajmuje przej\u015bcie tego dystansu pieszo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29718119,gigantyczne-tlumy-na-kasprowy-turysci-czekaja-nawet-3-godziny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-01 17:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Wiadomo\u015bci\" uderzaj\u0105 w TVN. Pokazuj\u0105 sonda\u017c, prowadz\u0105ca m\u00f3wi o \"komunistycznych konfidentach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/57/1c/z29717697M,-Wiadomosci--TVP.jpg\" vspace=\"2\" />W niedzielnym g\u0142\u00f3wnym wydaniu \"Wiadomo\u015bci\" pokazano sonda\u017c, w kt\u00f3rym badani wypowiedzieli si\u0119 na temat - jak m\u00f3wi\u0142a prowadz\u0105ca program Edyta Lewandowska - \"budz\u0105cej kontrowersje prywatnej stacji TVN, za\u0142o\u017conej przez komunistycznych konfident\u00f3w\". W materiale nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c ostrych komentarzy pochodz\u0105cych z sondy ulicznej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29717689,wiadomosci-uderzaja-w-tvn-pokazuja-sondaz-prowadzaca-mowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-01 14:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "B\u0105k\u00f3w. 29-latek podejrzany o zabicie matki i babci trafi\u0142 do aresztu. Lekarze walcz\u0105 o \u017cycie jego dziadka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/49/1c/z29662922M,Areszt--zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />Jest areszt dla 29-letniego Tomasz U., podejrzanego o podw\u00f3jne zab\u00f3jstwo i usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa - tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek S\u0105d Rejonowy w Stalowej Woli. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zatrzymano w niedziel\u0119 rano. Grozi mu do\u017cywocie. W sobot\u0119 wieczorem w B\u0105kowie w powiecie stalowolskim Tomasz U. mia\u0142 zaatakowa\u0107 swoj\u0105 matk\u0119, babci\u0119 i dziadka. Kobiety zgin\u0119\u0142y, lekarze walcz\u0105 o \u017cycie m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29717536,bakow-29-latek-podejrzany-o-zabicie-matki-i-babci-trafil-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-01 12:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Cena leku dla alergik\u00f3w skoczy z 33 do niemal 490 z\u0142otych. Jest nowa lista lek\u00f3w refundowanych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/e9/1a/z28219471M,Alergia--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />1 maja zacz\u0119\u0142a obowi\u0105zywa\u0107 nowa lista lek\u00f3w refundowanych. Najbardziej szokuj\u0105ca zmiana dotyczy ceny preparatu z wyci\u0105gami alergenowymi roztoczy kurzu domowego. Od teraz pacjenci zamiast 33 z\u0142, dop\u0142ac\u0105 do niego niemal 490 z\u0142. To rekordowy wzrost na nowej li\u015bcie refundacyjnej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29716924,cena-leku-dla-alergikow-skoczy-z-33-do-490-zlotych-jest-nowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-01 08:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przymrozki i deszcz ze \u015bniegiem. Pogoda w maj\u00f3wk\u0119 nie b\u0119dzie idealna, ale s\u0142o\u0144ce te\u017c si\u0119 pojawi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/57/1c/z29716829M,Majowka-ze-sloncem--deszczem-i-przymrozkami--IMGW-.jpg\" vspace=\"2\" />-11 st. Celsjusza - tyle pokaza\u0142y termometry w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Tatr. Przymrozki minionej nocy pojawi\u0142y si\u0119 na po\u0142udniu Polski, na Kujawach i Mazurach. IMGW ostrzega, \u017ce to nie koniec niskiej temperatury w tym tygodniu, a pogoda w maj\u00f3wk\u0119 niekoniecznie wszystkim przypadnie do gustu. Ju\u017c w \u015brod\u0119 mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 bowiem przymrozk\u00f3w, a w czwartek nawet opad\u00f3w deszczu ze \u015bniegiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29716814,majowka-ze-sloncem-deszczem-i-przymrozkami-imgw-w-czwartek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-01 07:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Obowi\u0105zkowe \u0107wiczenia wojskowe dla 200 tys. os\u00f3b. Kto mo\u017ce zosta\u0107 wezwany? [ROCZNIKI, ZAWODY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/e2/1b/z29238785M,Wojsko-Polskie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na \u0107wiczenia wojskowe w tym roku powo\u0142ane zostan\u0105 nie tylko osoby z konkretnych rocznik\u00f3w, ale te\u017c przedstawiciele niekt\u00f3rych zawod\u00f3w. Kto b\u0119dzie musia\u0142 si\u0119 stawi\u0107? Kto mo\u017ce odroczy\u0107 obowi\u0105zek? Odpowiadamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29687625,obowiazkowe-cwiczenia-wojskowe-dla-200-tys-osob-kto-moze-zostac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-01 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy mo\u017cna grillowa\u0107 na balkonie i pla\u017cy? Co z parkiem? Mo\u017cliwe nawet 5 tysi\u0119cy kary", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/54/1c/z29704362M,Grill--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Czy mo\u017cna grillowa\u0107 na balkonie, pla\u017cy lub w parku? Kiedy mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 konsekwencji za rozpalenie grilla? Uwaga, w niekt\u00f3rych przypadkach kara mo\u017ce wynie\u015b\u0107 nawet 5 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29704348,czy-mozna-grillowac-na-balkonie-i-plazy-co-z-parkiem-mozliwe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-01 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Co pyli w maju? Na te ro\u015bliny alergicy musz\u0105 szczeg\u00f3lnie uwa\u017ca\u0107 [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/3f/1c/z29621249M,Pylenie-i-alergie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pocz\u0105tek maja to dla wi\u0119kszo\u015bci os\u00f3b pow\u00f3d do rado\u015bci. Rozpoczyna go wolne od pracy i szko\u0142y w postaci maj\u00f3wki, a pogoda jeszcze mocniej zach\u0119ca nas do spacer\u00f3w. Nadej\u015bcie ciep\u0142ych dni nie cieszy jednak alergik\u00f3w, kt\u00f3rzy zmuszeni s\u0105 stawia\u0107 czo\u0142a alergii na wszechobecne py\u0142ki. Co pyli w maju? Przedstawiamy list\u0119 ro\u015blin aktywnych w tym miesi\u0105cu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29708236,co-pyli-w-maju-na-te-rosliny-alergicy-musza-szczegolnie-uwazac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]