[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Czas, aby u\u017cy\u0107 ca\u0142ego sprz\u0119tu od NATO\". Doradca prezydenta Ukrainy potwierdza prze\u0142amanie linii obrony Rosji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/c1/1c/z30150670M.jpg\" vspace=\"2\" />Doradca prezydenta Ukrainy skomentowa\u0142 ostatnie doniesienia o prze\u0142amaniu przez Ukrai\u0144c\u00f3w rosyjskiej linii obrony w regionie Zaporo\u017ca. - Ta informacja jest ju\u017c jawna. Przechodzimy przez linie obrony Rosji. (...) Mam nadziej\u0119, \u017ce uda nam si\u0119 odnie\u015b\u0107 sukces i zwi\u0119kszy\u0107 tempo post\u0119pu - m\u00f3wi\u0142 w wywiadzie dla BBC O\u0142eksandr Rodnia\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30150649,czas-aby-uzyc-calego-sprzetu-od-nato-doradca-prezydenta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T20:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"\u015awiat erotyki jest tajemnic\u0105\", \"katolikom wystarczy Dekalog\". Jak w polskiej polityce m\u00f3wi si\u0119 o seksie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/be/1c/z30140847M,Leszek-Miller-i-Grzegorz-Braun--polscy-politycy-o-.jpg\" vspace=\"2\" />Rozwi\u0105z\u0142o\u015b\u0107, \u017c\u0105dze, erotyka, rozpasanie, sfery intymne. Polscy politycy zaskakuj\u0105co ch\u0119tnie opowiadaj\u0105 publicznie o sprawach zwi\u0105zanych z seksem. Zrobi\u0142am z tego dzie\u0142a wybrane. Oto cytaty obrazuj\u0105ce, jak\u0105 wizj\u0119 ars amandi, dojrzewania p\u0142ciowego i w og\u00f3le ludzkiej seksualno\u015bci maj\u0105 polscy pos\u0142owie, ministrowie czy s\u0119dzie - pisze Marta Nowak z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30140020,swiat-erotyki-jest-tajemnica-katolikom-wystarczy-dekalog.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T20:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister obrony Ukrainy odwo\u0142any. Prezydent Ze\u0142enski zdymisjonowa\u0142 Reznikowa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/c0/1c/z30150533M,Oleksij-Reznikow.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odwo\u0142a\u0142 ministra obrony O\u0142eksija Reznikowa. Jego miejsce ma zaj\u0105\u0107 Rustem Umerow, szef Funduszu Mienia Pa\u0144stwowego Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30150525,minister-obrony-ukrainy-odwolany-prezydent-zelenski-zdymisjonowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T19:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Debata przedwyborcza w TVN24. Doma\u0144ski z KO nagle wyci\u0105gn\u0105\u0142... pampersy. \"Symbol tch\u00f3rzostwa PiS\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/c0/1c/z30150326M,Debata-w-TVN24.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c w pierwszych minutach debaty na antenie TVN24 dosz\u0142o do incydentu. Przedstawiciel Koalicji Obywatelskiej Andrzej Doma\u0144ski podczas odpowiedzi na pytanie, wyj\u0105\u0142 pampersy. Polityk po\u0142o\u017cy\u0142 je na pustym miejscu, na kt\u00f3rym mia\u0142 znajdowa\u0107 si\u0119 przedstawiciel Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30150261,debata-przedwyborcza-w-tvn.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T17:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy wskazali miejsce Giertycha na polskiej scenie politycznej, a nawet poza ni\u0105 [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/c0/1c/z30150288M,Polacy-wskazali-miejsce-Giertycha-na-polskiej-scen.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo, Sejm, a mo\u017ce aktywno\u015b\u0107 z dala od polityki? - Polacy wypowiedzieli si\u0119 na temat powrotu Romana Giertycha do polityki. Uczestnicy sonda\u017cu United Surveys dla Wp.pl ocenili jego start w wyborach parlamentarnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30150183,polacy-wskazali-miejsce-giertycha-na-polskiej-scenie-politycznej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T17:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W TVN24 ruszy\u0142a przedwyborcza debata. PiS j\u0105 zbojkotowa\u0142. \"Czekali\u015bmy do ostatniej chwili\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/c0/1c/z30150234M,Przedwyborcza-debata-w-TVN24.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 na antenie TVN24 odb\u0119dzie si\u0119 pierwsza przedwyborcza debata. Dwa dni temu rzecznik PiS zapowiada\u0142, \u017ce partia nie we\u017amie udzia\u0142u w programie. Tak te\u017c si\u0119 sta\u0142o. Nie zjawili si\u0119 jedynie przedstawiciele z obozu rz\u0105dz\u0105cego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30150203,w-tvn24-ruszyla-pierwsza-przedwyborcza-debata-pis-ja-zbojkotowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T17:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Za\u0142amanie pogody i czerwone alerty w Hiszpanii. Madryt przygotowuje si\u0119 na deszczowy Armagedon", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/c0/1c/z30150073M.jpg\" vspace=\"2\" />W Hiszpanii od soboty trwaj\u0105 ogromne ulewy i burze. W zwi\u0105zku z dramatycznym pogorszeniem si\u0119 pogody, w\u0142adze miast apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w o pozostanie w domach. Wydano alerty trzeciego stopnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30150018,zalamanie-pogody-i-czerwone-alerty-w-hiszpanii-wladze-miast.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T16:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk odpowiada na zaczepk\u0119 Morawieckiego. \"\u017bycz\u0119 bambikowi powodzenia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/c0/1c/z30150153M,Kasliwe-uprzejmosci-miedzy-Tuskiem-i-Morawieckim-t.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y i obecny szef polskiego rz\u0105du prowadz\u0105 wymian\u0119 k\u0105\u015bliwych uwag pod swoim adresem. Najnowszy w\u0105tek w tej dyskusji opublikowa\u0142 Donald Tusk, nazywaj\u0105c Mateusza Morawieckiego \"bambikiem\" i nawi\u0105zuj\u0105c do jego uwag o \"pytonie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30150076,kasliwe-uprzejmosci-miedzy-tuskiem-i-morawieckim-trwaja-lider.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T16:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Piknik militarny w Tarnowskich G\u00f3rach. Wiatr porwa\u0142 dmucha\u0144ca z dzieckiem. Dziewczynka w szpitalu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/c0/1c/z30150107M,Lotnicze-Pogotowie-Ratunkowe--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do niebezpiecznego incydentu dosz\u0142o w niedziel\u0119 podczas Tarnog\u00f3rskiego Pikniku Militarnego w Tarnowskich G\u00f3rach (w. \u015bl\u0105skie). Dmuchaniec z 2,5-letnim dzieckiem zerwa\u0142 si\u0119 z powodu wiatru. Dziewczynka trafi\u0142a do szpitala. Nie dozna\u0142a \u017cadnych z\u0142ama\u0144. Lekarze stwierdzili u niej rozci\u0119ty \u0142uk brwiowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30150098,piknik-militarny-w-tarnowskich-gorach-wiatr-porwal-dmuchanca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T16:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister na Jasnej G\u00f3rze sk\u0142ada deklaracje przed \"tronem Matki Bo\u017cej\". \"Propaganda z ambony\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/c0/1c/z30149868M,Robert-Telus.jpg\" vspace=\"2\" />Robert Telus pojawi\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 na Jasnej G\u00f3rze. - Jako rolnik, mieszkaniec wsi, a dzi\u015b minister rolnictwa, sk\u0142adam serdeczne \"B\u00f3g zap\u0142a\u0107\" wam za to, \u017ce dbacie, aby\u015bmy mieli chleb, \u017cywno\u015b\u0107 na stole. Dzi\u0119kuj\u0119 za wasz\u0105 wiar\u0119, kultywowanie tradycji i mi\u0142o\u015b\u0107 do ojczyzny - m\u00f3wi\u0142 minister rolnictwa podczas spotkania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30149861,minister-na-jasnej-gorze-sklada-deklaracje-przed-tronem-matki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T15:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zembaczy\u0144ski zaatakowany w Opolu \"przez sympatyka PiS i Kukiza\". Policja szuka tego m\u0119\u017cczyzny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/c0/1c/z30149866M,Witold-Zembaczynski-z-KO-zaatakowany-w-Opolu--Poli.jpg\" vspace=\"2\" />Pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Witold Zembaczy\u0144ski opublikowa\u0142 nagranie, na kt\u00f3rym pokazuje, jak nieznajomy m\u0119\u017cczyzna grozi mu spaleniem samochodu. Polityk pokaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c zniszczon\u0105 szyb\u0119 w poje\u017adzie - najprawdopodobniej przez osob\u0119, kt\u00f3ra mu grozi\u0142a. \"Kukiz i PiS jeste\u015bcie odpowiedzialni za wojn\u0119 pomi\u0119dzy Polakami\" - napisa\u0142 polityk. P\u00f3\u017aniej do sprawy odnios\u0142a si\u0119 tak\u017ce policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30149560,zembaczynski-zaatakowany-w-opolu-przez-sympatyka-pis-i-kukiza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T14:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek w Wielkopolsce. \"W \u015brodku znaleziono zw\u0119glone cia\u0142o\". Nie \u017cyje 19-latek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/c0/1c/z30149709M.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 rano w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Grabianowo (w. wielkopolskie) dosz\u0142o do makabrycznego wypadku. 19-letni kierowca uderzy\u0142 w drzewo, co doprowadzi\u0142o do po\u017caru pojazdu. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30149666,tragiczny-wypadek-w-wielkopolsce-w-srodku-znaleziono-zweglone.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T13:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144skie dow\u00f3dztwo: Pierwsza linia rosyjskiej obrony prze\u0142amana. \"Wr\u00f3g wyci\u0105ga rezerwy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/c0/1c/z30149585M,Ukrainskie-dowodztwo--Pierwsza-linia-rosyjskiej-ob.jpg\" vspace=\"2\" />- Po tygodniach \u017cmudnego usuwania min si\u0142y ukrai\u0144skie zdecydowanie prze\u0142ama\u0142y pierwsz\u0105 lini\u0119 obronn\u0105 Rosji w pobli\u017cu Zaporo\u017ca i spodziewaj\u0105 si\u0119 szybszych zysk\u00f3w w miar\u0119 naciskania na s\u0142absz\u0105 drug\u0105 lini\u0119 - zapewni\u0142 ukrai\u0144ski dow\u00f3dca gen. O\u0142eksandr Tarnawski, kt\u00f3ry zarz\u0105dza po\u0142udniow\u0105 kontrofensyw\u0105. O tym, co znaczy prze\u0142amanie linii wroga, m\u00f3wi\u0142 w wywiadzie dla \"Guardiana\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30149478,ukrainskie-dowodztwo-pierwsza-linia-rosyjskiej-obrony-przelamana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T13:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda w Polsce. Nadchodz\u0105 ciep\u0142e i s\u0142oneczne dni, wr\u00f3c\u0105 te\u017c upa\u0142y. Gdzie b\u0119dzie najcieplej?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/60/1b/z28704857M,Upal-w-Polsce---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Rozbudowany uk\u0142ad wysokiego ci\u015bnienia nad Europ\u0105 powoduje, \u017ce w najbli\u017cszych dniach nad Polsk\u0105 nie zobaczymy opad\u00f3w deszczu oraz burz. Ponownie zawitaj\u0105 do nas s\u0142oneczne i ciep\u0142e dni. Jak d\u0142ugo potrwa ta letnia pogoda?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30149436,pogoda-w-polsce-nadchodza-cieple-i-sloneczne-dni-wroca-tez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T13:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141a\u0144cuch odci\u0105\u0142 g\u0142ow\u0119 21-letniemu motocykli\u015bcie. Spraw\u0119 przej\u0119\u0142a kolejna prokuratura", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/c0/1c/z30149563M,lancuch---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W ubieg\u0142ym roku dosz\u0142o do tragicznej \u015bmierci 21-letniemu motocyklisty, kt\u00f3ry wjecha\u0142 na \u0142a\u0144cuch odgradzaj\u0105cy prywatn\u0105 posesj\u0119. Chocia\u017c \u015bledztwo zosta\u0142o umorzone w styczniu tego roku, to spraw\u0119 przej\u0119\u0142a teraz Prokuratura Okr\u0119gowa w Rzeszowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30149511,lancuch-odcial-glowe-21-letniemu-motocykliscie-sprawe-przejela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T12:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "50 tysi\u0119cy os\u00f3b przypilnuje wybor\u00f3w. \"W ka\u017cdej komisji co najmniej jedna osoba b\u0119dzie patrzy\u0142a na r\u0119ce\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/c0/1c/z30149440M,PO--50-tysiecy-osob-przypilnuje-wyborow---W-kazdej.jpg\" vspace=\"2\" />- W ka\u017cdej komisji wyborczej b\u0119dzie przynajmniej jedna osoba z Koalicji Obywatelskiej, kt\u00f3ra b\u0119dzie patrzy\u0142a na r\u0119ce, bo wiemy, \u017ce w\u0142adz\u0119 dzisiaj sta\u0107 na wszystko - zapewni\u0142a w Poznaniu Barbara Nowacka, informuj\u0105c, \u017ce do przypilnowania wybor\u00f3w zg\u0142osi\u0142o si\u0119 dok\u0142adnie 50 351 os\u00f3b. Polityczki i politycy KO spotkali si\u0119 z dziennikarzami nieopodal Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w w Poznaniu, gdzie trwa Kongres Kobiet.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30149342,po-50-tysiecy-osob-przypilnuje-wyborow-w-kazdej-komisji-co.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T12:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski w Kielcach o \"rz\u0105dzie ch\u0142opc\u00f3w w kr\u00f3tkich majteczkach\". \"Rz\u0105dzenie to nie haratanie w ga\u0142\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/c0/1c/z30149435M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />- Musimy mie\u0107 odpowiedzialny, doros\u0142y rz\u0105d. Nieprzypadkowo m\u00f3wi\u0119 \"doros\u0142y\", bo mieli\u015bmy przez osiem lat w Polsce rz\u0105d niedoros\u0142y, rz\u0105d ch\u0142opc\u00f3w w kr\u00f3tkich majteczkach, czy mo\u017ce w kr\u00f3tkich spodenkach. Nie chodzi o ich PESEL, tylko chodzi o to, co w g\u0142owach - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 w Kielcach prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Po raz pierwszy od 1991 r. polityk nie b\u0119dzie ubiega\u0142 si\u0119 o mandat poselski z Warszawy. W tegorocznych wyborach wicepremier b\u0119dzie \"jedynk\u0105\" w\u0142a\u015bnie w okr\u0119gu kieleckim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30149374,kaczynski-w-kielcach-o-rzadzie-chlopcow-w-krotkich-majteczkach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T12:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prigo\u017cyn szanta\u017cowa\u0142 Putina. Latami zbiera\u0142 przeciwko niemu dowody. Uwag\u0119 zwraca \"Projekt K\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/c0/1c/z30149390M,Prigozyn-i-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cin posiada\u0142 wiele materia\u0142\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0142y zaszkodzi\u0107 prezydentowi Rosji. Szef Grupy Wagnera mia\u0142 szanta\u017cowa\u0107 W\u0142adimira Putina dokumentami, zwi\u0105zanymi m.in. z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 tajnych rosyjskich s\u0142u\u017cb. Rosyjski obro\u0144ca praw cz\u0142owieka W\u0142adimir Osieczkin ujawni\u0142, co mo\u017ce by\u0107 szczeg\u00f3lnie interesuj\u0105ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30149218,prigozyn-mial-dowody-przeciwko-putinowi-czym-szantazowal-prezydenta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T11:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki chce powo\u0142ania \"specjalnego resortu\". \"Je\u015bli wyborcy pozwol\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/c0/1c/z30149367M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />- Aby znale\u017a\u0107 najbardziej w\u0142a\u015bciw\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dnia jutrzejszego, kolejnych lat i dekad, rozwa\u017cymy, je\u015bli wyborcy pozwol\u0105 i b\u0119dziemy mogli dalej pe\u0142ni\u0107 swoj\u0105 misj\u0119, powo\u0142anie specjalnego resortu, kt\u00f3ry zajmie si\u0119 transformacj\u0105 energetyczn\u0105 - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 w Jastrz\u0119biu-Zdroju premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30149295,morawiecki-chce-powolania-specjalnego-resortu-jesli-wyborcy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T11:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ko\u0142odziejczak zag\u0142osuje za liberalizacj\u0105 aborcji? Pos\u0142anka KO nie wiedzia\u0142a, ale dosta\u0142a SMS-a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/c0/1c/z30149262M,Michal-Kolodziejczak.jpg\" vspace=\"2\" />Startuj\u0105cy z listy Koalicji Obywatelskiej lider Agrounii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak poprze liberalizacj\u0119 przepis\u00f3w aborcyjnych - przekaza\u0142a w niedziel\u0119 w Radiu ZET pos\u0142anka KO Katarzyna Lubnauer. Jak doda\u0142a, otrzyma\u0142a t\u0119 informacj\u0119 \"od przyjaciela\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30149174,poslanka-ko-kolodziejczak-poprze-liberalizacje-przepisow-aborcyjnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T11:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tatry. Uciek\u0142 z domu i wszed\u0142 na Prze\u0142\u0119cz Kondrack\u0105. Pies podr\u00f3\u017cnik potrzebowa\u0142 eskorty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/c0/1c/z30149232M,Starszy-piesek-wszedl-za-turystami-na-Przelecz-Kon.jpg\" vspace=\"2\" />Du\u017cy, czarny pies uciek\u0142 z domu i id\u0105c za turystami wszed\u0142 na Prze\u0142\u0119cz Kondrack\u0105. Przy schodzeniu starszemu zwierz\u0119ciu potrzebna by\u0142a jednak pomoc le\u015bnika, kt\u00f3ry eskortowa\u0142 pieska na d\u00f3\u0142. Po kilku godzinach uda\u0142o si\u0119 te\u017c odnale\u017a\u0107 w\u0142a\u015bciciela uciekiniera.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30149137,tatry-uciekl-z-domu-i-wszedl-na-przelecz-kondracka-pies-podroznik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T10:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa taktyka Rosjan w walce z Ukrai\u0144cami. \"Podpalaj\u0105 pola minowe\", \"morze ognia i eksplozji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/c0/1c/z30149170M,Ukrainscy-zolnierze--Bachmut--02-09-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Rosjanie stosuj\u0105 now\u0105 taktyk\u0119 w walce z ukrai\u0144skimi \u017co\u0142nierzami. \"Polewaj\u0105 pola pokryte minami \u015brodkiem \u0142atwopalnym, po czym zrzucaj\u0105 granaty z dron\u00f3w. Tworz\u0105 wtedy morze ognia i eksplozji\" - przekaza\u0142 \"The New York Times\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30149013,rosjanie-w-desperacji-podpalaja-pola-minowe-wywoluja-morze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T10:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "To naprawd\u0119 \u0142atwy quiz kalendarzowy. Nie przyznawaj si\u0119 do wyniku poni\u017cej 6/7!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/ae/1b/z29024472M,Grafika-do-quizu-kalendarzowego.jpg\" vspace=\"2\" />Ten quiz powinien by\u0107 dla wszystkich drobnostk\u0105. Jak sobie poradzisz?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,18211,to-naprawde-latwy-quiz-kalendarzowy-nie-przyznawaj-sie-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziambor zawalczy o Sejm z listy Trzeciej Drogi. Jego podpis znalaz\u0142 si\u0119 pod wnioskiem do TK ws. aborcji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/a4/1b/z28987026M,Artur-Dziambor.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas sobotniej konwencji Trzeciej Drogi poinformowano, \u017ce kandydatem na gdy\u0144skiej li\u015bcie b\u0119dzie pose\u0142 Artur Dziambor. Polityk jeszcze kilka miesi\u0119cy temu by\u0142 cz\u0142onkiem Konfederacji. By\u0142 jednym z tych parlamentarzyst\u00f3w, kt\u00f3rzy podpisali si\u0119 pod wnioskiem do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego o zbadanie przepis\u00f3w dotycz\u0105cych przerywania ci\u0105\u017cy. Otwarcie opowiada\u0142 si\u0119 te\u017c m.in. za opuszczeniem Unii Europejskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30148975,dziambor-zawalczy-o-sejm-z-listy-trzeciej-drogi-jego-podpis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T09:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaginiona 24-latka z \u0141a\u0144cuta nie \u017cyje. Brat Joasi: Szwagier podobno przyzna\u0142 si\u0119 do zab\u00f3jstwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/c0/1c/z30149071M,Zaginiona-24-latka-z-Lancuta-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />Od 31 sierpnia rodzina i znajomi wraz z policj\u0105 poszukiwali 24-letniej Joanny. Kobieta wysz\u0142a tego dnia z pracy i uda\u0142a si\u0119 do domu, do kt\u00f3rego nigdy nie dotar\u0142a. Kilka dni p\u00f3\u017aniej znaleziono cia\u0142o zaginionej. W rozmowie z \"Faktem\" brat pani Joanny m\u00f3wi o zab\u00f3jstwie i o tym, \u017ce dokona\u0107 tego mia\u0142a osoba z bliskiego otoczenia kobiety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30148997,zaginiona-24-latka-z-lancuta-nie-zyje-brat-joasi-szwagier.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T09:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "70 tysi\u0119cy os\u00f3b uwi\u0119zionych na festiwalu Burning Man. Uczestnicy brodz\u0105 w g\u0119stym b\u0142ocie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/c0/1c/z30149024M,Burning-Man.jpg\" vspace=\"2\" />Kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy uczestnik\u00f3w festiwalu Burning Man w Newadzie zosta\u0142o uwi\u0119zionych na pustyni po ulewnych deszczach. Teren, na kt\u00f3rym odbywa si\u0119 impreza, zmieni\u0142 si\u0119 b\u0142otniste bajoro. Drogi dojazdowe s\u0105 nieprzejezdne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30148982,70-tysiecy-osob-uwiezionych-na-festiwalu-burning-man-uczestnicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T09:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korzystali\u015bcie z telefon\u00f3w przed pojawieniem si\u0119 kom\u00f3rek? To quiz dla was!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/3d/17/z24369003M,quiz.jpg\" vspace=\"2\" />Telefony kom\u00f3rkowe tak naprawd\u0119 towarzysz\u0105 nam od niedawna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,6565,nie-korzystaliscie-z-telefonow-zanim-pojawily-sie-komorki-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nied\u017awied\u017a pr\u00f3bowa\u0142 sforsowa\u0107 ogrodzenie na granicy Litwy z Bia\u0142orusi\u0105. Zrobi\u0142 te\u017c podkop [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/c0/1c/z30148964M,Niedzwiedz-probowal-sforsowac-ogrodzenie-na-granic.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie przedstawiaj\u0105ce nied\u017awiedzia, kt\u00f3ry pr\u00f3buje sforsowa\u0107 ogrodzenie oddzielaj\u0105ce Bia\u0142oru\u015b od Litwy. Mimo wielokrotnych pr\u00f3b, zwierz\u0119ciu nie uda\u0142o si\u0119 pokona\u0107 p\u0142otu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30148886,niedzwiedz-probowal-sforsowac-ogrodzenie-na-granicy-litwy-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T08:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na tydzie\u0144 4-10 wrze\u015bnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/bd/1c/z30136109M,Horoskop-tygodniowy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na tydzie\u0144 4-10 wrze\u015bnia 2023. Czy Byk nareszcie zazna spokoju i czy Lew zdo\u0142a poradzi\u0107 sobie z trudno\u015bciami w pracy? Znajd\u017a sw\u00f3j znak zodiaku i ju\u017c dzi\u015b przygotuj si\u0119 na to, co niesie ci przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30132050,horoskop-na-tydzien-4-10-wrzesnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Maliszewski stawa\u0142 na g\u0142owie, by dosta\u0107 \"jedynk\u0119\" w okr\u0119gu olszty\u0144skim. Nie wysz\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/c0/1c/z30148948M,Norbert-Maliszewski.jpg\" vspace=\"2\" />Szef Rz\u0105dowego Centrum Analiz dr hab. Norbert Maliszewski nie znalaz\u0142 si\u0119 na li\u015bcie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w okr\u0119gu olszty\u0144skim. Cho\u0107 urz\u0119dnik nie jest szczeg\u00f3lnie zwi\u0105zany z tym regionem, od marca pojawi\u0142 si\u0119 tam kilkadziesi\u0105t razy, uczestnicz\u0105c w lokalnych wydarzeniach. Nieoficjalne medialne doniesienia wskazuj\u0105, \u017ce przeciwko startowi Maliszewskiego mia\u0142y opowiada\u0107 si\u0119 lokalne partyjne struktury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30148865,maliszewski-stawal-na-glowie-by-dostac-jedynke-w-okregu-olsztynskim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T07:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rodzice maj\u0105 zg\u0142osi\u0107 dzieci, kt\u00f3re nie b\u0119d\u0105 na mszy na rozpocz\u0119cie roku szkolnego. \"Bezpiecze\u0144stwo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/c0/1c/z30148933M,rozpoczecie-roku-szkolnego---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzice uczni\u00f3w ze szko\u0142y w Pi\u0105tnicy poinformowali media o szokuj\u0105cym ich zdaniem pomy\u015ble. Jak przekazali, dyrektorka poprosi\u0142a rodzic\u00f3w, by oficjalnie zg\u0142osili dzieci, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 nieobecne na mszy \u015bwi\u0119tej z okazji rozpocz\u0119cia roku szkolnego 2023/2024. W\u0142adze plac\u00f3wki twierdz\u0105, \u017ce dzia\u0142ania te s\u0105 podyktowane trosk\u0105 o bezpiecze\u0144stwo uczni\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30148867,dyrekcja-sprawdza-ktore-dzieci-nie-beda-na-mszy-z-okazji-rozpoczecia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T07:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w Tatrach. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna spad\u0142 z du\u017cej wysoko\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/c0/1c/z30148745M,Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ok. 20-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w sobot\u0119 w Tatrach. M\u0142ody turysta spad\u0142 z wysoko\u015bci ok. 200 metr\u00f3w. To kolejna taka tragedia w g\u00f3rach w ostatnich tygodniach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30148733,tragedia-w-tatrach-mlody-mezczyzna-spadl-z-duzej-wysokosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T06:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia dla trzech wojew\u00f3dztw. Uwaga na burze z gradem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/b9/1c/z30120173M,Burze-z-ulewnym-deszczem--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed burzami z gradem dla trzech wojew\u00f3dztw. Pocz\u0105tek tygodnia przyniesie natomiast ocieplenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30148725,imgw-wydal-ostrzezenia-dla-trzech-wojewodztw-uwaga-na-burze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T06:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niespokojna noc w Moskwie. Chaos na lotniskach, ewakuacja dworca kolejowego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/c0/1c/z30148722M,Lotnisko-Domodiedowo--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy z soboty na niedziel\u0119 w Moskwie dosz\u0142o do odwo\u0142ania ponad 20 lot\u00f3w i kilkunastu op\u00f3\u017anie\u0144 - podaje rosyjska agencja TASS. W tym samym czasie pojawi\u0142y si\u0119 tak\u017ce doniesienia o zagro\u017ceniu bombowym na stacji kolejowej Dworzec Kijowski w stolicy Rosji. Ostatecznie s\u0142u\u017cby nie znalaz\u0142y tam \u017cadnych materia\u0142\u00f3w wybuchowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30148707,niespokojna-noc-w-moskwie-chaos-na-lotniskach-ewakuacja-dworca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ten quiz sprawdzi, czy uwa\u017cnie \u015bledzisz media! Sprawdzisz si\u0119, czy wymi\u0119kasz?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/95/1b/z28924289M,Quiz-prasowka.jpg\" vspace=\"2\" />.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,18555,ten-quiz-sprawdzi-czy-uwaznie-sledzisz-media-sprawdzisz-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - niedziela 3 wrze\u015bnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/a1/1c/z30022483M,Horoskop-dzienny---niedziela--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - niedziela 3 wrze\u015bnia 2023 r. Kolejny dzie\u0144 wrze\u015bnia b\u0119dzie zaskakuj\u0105cy dla Wodnik\u00f3w, Strzelc\u00f3w i Baran\u00f3w. Wagi i Byki prze\u017cyj\u0105 pi\u0119kne chwile w towarzystwie najbli\u017cszych. Co czeka pozosta\u0142e znaki zodiaku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30147338,horoskop-dzienny-niedziela-3-wrzesnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory parlamentarne 2023. Jak g\u0142osowa\u0107 poza miejscem zameldowania? Oto co trzeba zrobi\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/c0/1c/z30147911M,Wybory-parlamentarne-2023--Jak-glosowac-poza-miejs.jpg\" vspace=\"2\" />Wybory parlamentarne, nie bez przyczyny nazywane ''\u015bwi\u0119tem demokracji'', maj\u0105 charakter powszechny. Zdarza si\u0119 jednak, \u017ce nie mo\u017cemy zag\u0142osowa\u0107 w miejscu zameldowania. Co mo\u017cna zrobi\u0107 w takiej sytuacji?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30099374,wybory-parlamentarne-2023-jak-glosowac-poza-miejscem-zameldowania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-03T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]