[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zmagania ludzi z \u017celaza. W weekend Pozna\u0144 opanowali triathloni\u015bci (zdj\u0119cia)", "description": "W weekend stolica Wielkopolski sta\u0142a si\u0119 najwa\u017cniejszym punktem na triathlonowej mapie naszego kraju.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142725-zmagania_ludzi_z_zelaza_w_weekend_poznan_opanowali_triathlonisci_zdjecia?rss=1", "date_published": "2023-09-03T18:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W Poznaniu wybrano Taks\u00f3wkarza Roku", "description": "Taks\u00f3wkarzem Roku 2023 w Poznaniu zosta\u0142 Jaros\u0142aw Szyma\u0144ski.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142724-w_poznaniu_wybrano_taksowkarza_roku?rss=1", "date_published": "2023-09-03T16:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Policjanci rozpoczynaj\u0105 du\u017c\u0105 akcj\u0119 w ca\u0142ym kraju. B\u0119dzie trwa\u0142a do ko\u0144ca wrze\u015bnia", "description": "Celem akcji jest przypominanie i u\u015bwiadamianie kieruj\u0105cym pojazdami o zachowaniu ostro\u017cno\u015bci w pobli\u017cu szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142722-policjanci_rozpoczynaja_duza_akcje_w_calym_kraju_bedzie_trwala_do_konca_wrzesnia?rss=1", "date_published": "2023-09-03T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Potr\u0105cenie rowerzysty w centrum miasta", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w niedziel\u0119 po po\u0142udniu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142723-potracenie_rowerzysty_w_centrum_miasta?rss=1", "date_published": "2023-09-03T14:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pasa\u017cerowie od jutra mog\u0105 przesiada\u0107 si\u0119 na nowym w\u0119\u017ale. Zmiany r\u00f3wnie\u017c dla kierowc\u00f3w!", "description": "Chodzi o w\u0119ze\u0142 Grunwaldzka.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142720-pasazerowie_od_jutra_moga_przesiadac_sie_na_nowym_wezle_zmiany_rowniez_dla_kierowcow?rss=1", "date_published": "2023-09-03T14:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Aquanet: nie b\u0119dzie wody!", "description": "Utrudnienia w dostawach wody spowodowane b\u0119d\u0105 zapowiedzianymi przez Aquanet pracami.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142721-aquanet_nie_bedzie_wody?rss=1", "date_published": "2023-09-03T14:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ro\u015bnie ogromna inwestycja pod Poznaniem. &quot;Pierwsze stropy za nami!&quot;", "description": "Inwestycja zapewni bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144com naszego powiatu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142719-rosnie_ogromna_inwestycja_pod_poznaniem_pierwsze_stropy_za_nami?rss=1", "date_published": "2023-09-03T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nawet 5 lat wi\u0119zienia za z\u0142amanie zakazu. M\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 wej\u015b\u0107 do mieszkania", "description": "Grozi\u0142 rodzinie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142718-nawet_5_lat_wiezienia_za_zlamanie_zakazu_mezczyzna_probowal_wejsc_do_mieszkania?rss=1", "date_published": "2023-09-03T13:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zapisy uchwa\u0142y krajobrazowej przybli\u017cy bot", "description": "Nowa elektroniczna us\u0142uga u\u0142atwia przedsi\u0119biorcom i mieszka\u0144com odnalezienie si\u0119 w przepisach pozna\u0144skiej uchwa\u0142y krajobrazowej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142717-zapisy_uchwaly_krajobrazowej_przyblizy_bot?rss=1", "date_published": "2023-09-03T13:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Od poniedzia\u0142ku uruchomione zostan\u0105 dwie nowe linie minibusowe i nowe przystanki", "description": "Maj\u0105 poprawi\u0107 komunikacj\u0119 na Junikowie oraz Staro\u0142\u0119ce, Garaszewie i Krzesinach.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142715-od_poniedzialku_uruchomione_zostana_dwie_nowe_linie_minibusowe_i_nowe_przystanki?rss=1", "date_published": "2023-09-03T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wypadek z udzia\u0142em dw\u00f3ch samochod\u00f3w. Droga wojew\u00f3dzka zablokowana", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie obornickim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142714-wypadek_z_udzialem_dwoch_samochodow_droga_wojewodzka_zablokowana?rss=1", "date_published": "2023-09-03T11:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Na chwil\u0119 po\u0142o\u017cy\u0142a portfel na sklepowym regale. Ju\u017c wiadomo, kto go zabra\u0142", "description": "Rado\u015b\u0107 z \u0142atwego zysku nie trwa\u0142a d\u0142ugo.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142713-na_chwile_polozyla_portfel_na_sklepowym_regale_juz_wiadomo_kto_go_zabral?rss=1", "date_published": "2023-09-03T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Tramwaje wracaj\u0105 na G\u0142ogowsk\u0105!", "description": "Ko\u0144czy si\u0119 wa\u017cny wakacyjny remont.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142712-tramwaje_wracaja_na_glogowska?rss=1", "date_published": "2023-09-03T10:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nocna akcja na Kopernika. M\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 policjant\u00f3w", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w nocy z soboty na niedziel\u0119.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142711-nocna_akcja_na_kopernika_mezczyzna_zaatakowal_policjantow?rss=1", "date_published": "2023-09-03T09:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Podpozna\u0144skie wydarzenie zn\u00f3w przyci\u0105gn\u0119\u0142o t\u0142umy", "description": "Impreza odby\u0142a si\u0119 na terenie Jednostki Ratowniczo - Ga\u015bniczej nr 8 Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142710-podpoznanskie_wydarzenie_znow_przyciagnelo_tlumy?rss=1", "date_published": "2023-09-03T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dzi\u015b wielki piknik rodzinny przy G\u0142ogowskiej. Sporo b\u0119dzie si\u0119 dzia\u0142o", "description": "Krzysztof Ho\u0142owczyc i Mieczys\u0142aw Hryniewicz wr\u0119cz\u0105 tytu\u0142 &quot;Pozna\u0144skiego Taks\u00f3wkarza Roku&quot;.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142709-dzis_wielki_piknik_rodzinny_przy_glogowskiej_sporo_bedzie_sie_dzialo?rss=1", "date_published": "2023-09-03T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wiecej autobus\u00f3w doje\u017cd\u017ca dzi\u015b do jednej z podpozna\u0144skich miejscowo\u015bci", "description": "W niedziel\u0119 odbywa si\u0119 Wielki Odpust Tulecki.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142708-wiecej_autobusow_dojezdza_dzis_do_jednej_z_podpoznanskich_miejscowosci?rss=1", "date_published": "2023-09-03T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Powa\u017cny wypadek z udzia\u0142em samochodu i poci\u0105gu. Trwa akcja ratunkowa", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w Kaliszu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142707-powazny_wypadek_z_udzialem_samochodu_i_pociagu_trwa_akcja_ratunkowa?rss=1", "date_published": "2023-09-03T07:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Du\u017ca impreza sportowa w Poznaniu. Utrudnienia na ulicach!", "description": "Przypominamy. W zwi\u0105zku z zawodami triathlonowymi Enea Ironman 70.3 Pozna\u0144 2023 w niedziel\u0119 do godziny 18:00 wprowadzone zostan\u0105 czasowe zmiany w organizacji ruchu na trasie wy\u015bcigu kolarskiego oraz biegu ulicznego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142706-duza_impreza_sportowa_w_poznaniu_utrudnienia_na_ulicach?rss=1", "date_published": "2023-09-03T07:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Samoch\u00f3d rozbi\u0142 si\u0119 na drzewie i stan\u0105\u0142 w ogniu. Nie \u017cyje 19-latek", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w niedziel\u0119 rano w powiecie \u015bremskim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142705-samochod_rozbil_sie_na_drzewie_i_stanal_w_ogniu_nie_zyje_19_latek?rss=1", "date_published": "2023-09-03T07:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Samoch\u00f3d rozbi\u0142 si\u0119 na drzewie i stan\u0105\u0142 w ogniu. Nie \u017cyje jedna osoba", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w niedziel\u0119 rano w powiecie \u015bremskim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-142705-samochod_rozbil_sie_na_drzewie_i_stanal_w_ogniu_nie_zyje_jedna_osoba?rss=1", "date_published": "2023-09-03T07:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]