[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Andrzej Duda o kluczowej inwestycji. \"Wielu b\u0119dzie chcia\u0142o j\u0105 zablokowa\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-andrzej-duda-o-kluczowej-inwestycji-wielu-bedzie-chcialo-ja-,nId,7055064\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda o kluczowej inwestycji. &quot;Wielu b\u0119dzie chcia\u0142o j\u0105 zablokowa\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-o-kluczowej-inwestycji-wielu-bedzie-chcialo-ja/000HPYAMARYM7533-C321.jpg\" /></a>- Centralny Port Komunikacyjny jest najwi\u0119kszym wyzwaniem pierwszej po\u0142owy XXI w. Potrzebujemy go - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda na konferencji podsumowuj\u0105ce prace przy CPK. Prezydent przyzna\u0142, \u017ce jest wielu, kt\u00f3rzy chc\u0105 zablokowa\u0107 t\u0119 inwestycj\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-andrzej-duda-o-kluczowej-inwestycji-wielu-bedzie-chcialo-ja-,nId,7055064", "date_published": "2023-09-28T17:26:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Tragiczny wypadek na A1. Ziobro o zarzutach dla kierowcy bmw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragiczny-wypadek-na-a1-ziobro-o-zarzutach-dla-kierowcy-bmw,nId,7054841\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na A1. Ziobro o zarzutach dla kierowcy bmw\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-a1-ziobro-o-zarzutach-dla-kierowcy-bmw/000HPW27DSW77FIC-C321.jpg\" /></a>31-letni kierowca bmw, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w tragicznym wypadku na autostradzie A1 w Sieros\u0142awie pod Piotrkowem Trybunalskim, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a trzyosobowa rodzina, b\u0119dzie mia\u0142 postawione zarzuty. - Prokurator w oparciu o wst\u0119pn\u0105 opini\u0119 bieg\u0142ego b\u0119dzie stawia\u0142 zarzuty podejrzanemu - powiedzia\u0142 w Lublinie prokurator generalny, minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragiczny-wypadek-na-a1-ziobro-o-zarzutach-dla-kierowcy-bmw,nId,7054841", "date_published": "2023-09-28T10:47:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wypadek na A1. \"Prokurator b\u0119dzie stawia\u0142 zarzuty\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-wypadek-na-a1-prokurator-bedzie-stawial-zarzuty,nId,7054841\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na A1. &quot;Prokurator b\u0119dzie stawia\u0142 zarzuty&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-a1-prokurator-bedzie-stawial-zarzuty/000HPW27DSW77FIC-C321.jpg\" /></a>31-letni kierowca bmw, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w tragicznym wypadku na autostradzie A1 w Sieros\u0142awie pod Piotrkowem Trybunalskim, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a trzyosobowa rodzina, b\u0119dzie mia\u0142 postawione zarzuty. - Prokurator w oparciu o wst\u0119pn\u0105 opini\u0119 bieg\u0142ego b\u0119dzie stawia\u0142 zarzuty podejrzanemu - powiedzia\u0142 w Lublinie prokurator generalny, minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-wypadek-na-a1-prokurator-bedzie-stawial-zarzuty,nId,7054841", "date_published": "2023-09-28T10:47:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]