[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wzi\u0105\u0142 gitar\u0119 do r\u0119ki i za\u015bpiewa\u0142. Antony Blinken zrobi\u0142 show", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wzial-gitare-do-reki-i-zaspiewal-antony-blinken-zrobil-show,nId,7055036\"><img align=\"left\" alt=\"Wzi\u0105\u0142 gitar\u0119 do r\u0119ki i za\u015bpiewa\u0142. Antony Blinken zrobi\u0142 show\" src=\"https://i.iplsc.com/wzial-gitare-do-reki-i-zaspiewal-antony-blinken-zrobil-show/000HPXM77P0VFG0M-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski sekretarz stanu Antony Blinken jest cz\u0142owiekiem wielu talent\u00f3w. Podczas inauguracji Globalnej Inicjatywy Dyplomacji Muzycznej wzi\u0105\u0142 gitar\u0119 do r\u0119ki, zagra\u0142 i za\u015bpiewa\u0142. &quot;Nie mog\u0142em przepu\u015bci\u0107 dzisiejszej okazji po\u0142\u0105czenia muzyki i dyplomacji&quot; - napisa\u0142 polityk w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wzial-gitare-do-reki-i-zaspiewal-antony-blinken-zrobil-show,nId,7055036", "date_published": "2023-09-28T15:19:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Rozpacz w Anglii. \u015aci\u0119to drzewo z kultowego filmu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozpacz-w-anglii-scieto-drzewo-z-kultowego-filmu,nId,7054962\"><img align=\"left\" alt=\"Rozpacz w Anglii. \u015aci\u0119to drzewo z kultowego filmu \" src=\"https://i.iplsc.com/rozpacz-w-anglii-scieto-drzewo-z-kultowego-filmu/000HPWPM7YAHKEBE-C321.jpg\" /></a>Kinomani i mi\u0142o\u015bnicy przyrody za\u0142amani. W Anglii nieznani sprawcy \u015bci\u0119li ikoniczne drzewo przy Sycamore Gap. To bardzo znany jawor, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 w kultowym filmie z Kevinem Costnerem w roli g\u0142\u00f3wnej. Do wydarzenia dosz\u0142o w nocy ze \u015brody na czwartek. Nie wiadomo, kto si\u0119 tego dopu\u015bci\u0142. Lokalna policja rozpocz\u0119\u0142a \u015bledztwo w tej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozpacz-w-anglii-scieto-drzewo-z-kultowego-filmu,nId,7054962", "date_published": "2023-09-28T12:52:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Pad\u0142 rekord wszech czas\u00f3w. Kwota za banknot zwala z n\u00f3g", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-padl-rekord-wszech-czasow-kwota-za-banknot-zwala-z-nog,nId,7054803\"><img align=\"left\" alt=\"Pad\u0142 rekord wszech czas\u00f3w. Kwota za banknot zwala z n\u00f3g\" src=\"https://i.iplsc.com/padl-rekord-wszech-czasow-kwota-za-banknot-zwala-z-nog/000HPW2PIP24ERLO-C321.jpg\" /></a>Banknot o nominale 10 tys. dolar\u00f3w z 1934 roku zosta\u0142 sprzedany za 480 tys. dolar\u00f3w - podaje portal Fox News. Kwota, kt\u00f3ra pad\u0142a podczas aukcji jest rekordem wszech czas\u00f3w. W trakcie aukcji pad\u0142 tak\u017ce rekord podczas sprzeda\u017cy monety z 1899 roku o nominale 20 dolar\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-padl-rekord-wszech-czasow-kwota-za-banknot-zwala-z-nog,nId,7054803", "date_published": "2023-09-28T11:01:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Roboty-wilki strzeg\u0105 Japonii. Kraj broni si\u0119 przed nied\u017awiedziami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roboty-wilki-strzega-japonii-kraj-broni-sie-przed-niedzwiedz,nId,7054667\"><img align=\"left\" alt=\"Roboty-wilki strzeg\u0105 Japonii. Kraj broni si\u0119 przed nied\u017awiedziami\" src=\"https://i.iplsc.com/roboty-wilki-strzega-japonii-kraj-broni-sie-przed-niedzwiedz/000HPV1YBWK78IYC-C321.jpg\" /></a>Roboty w kszta\u0142cie wilk\u00f3w coraz cz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105 si\u0119 w Japonii - podaje w czwartek BBC. W ten spos\u00f3b prowadzona jest walka z rosn\u0105cymi w zastraszaj\u0105cym tempie atakami nied\u017awiedzi. Niecodzienne maszyny stan\u0119\u0142y nie tylko na polach uprawnych, ale i przy fermach i na polach golfowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roboty-wilki-strzega-japonii-kraj-broni-sie-przed-niedzwiedz,nId,7054667", "date_published": "2023-09-28T08:52:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]