[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korsyka mo\u017ce uzyska\u0107 autonomi\u0119. Macron sk\u0142ada propozycj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korsyka-moze-uzyskac-autonomie-macron-sklada-propozycje,nId,7055394\"><img align=\"left\" alt=\"Korsyka mo\u017ce uzyska\u0107 autonomi\u0119. Macron sk\u0142ada propozycj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/korsyka-moze-uzyskac-autonomie-macron-sklada-propozycje/000HPYXNEIB3H7K8-C321.jpg\" /></a>- Powinni\u015bmy mie\u0107 odwag\u0119, by ustanowi\u0107 dla Korsyki pewn\u0105 form\u0119 autonomii we Francji - powiedzia\u0142 prezydent Emmanuel Macron  w Ajaccio, g\u0142\u00f3wnym mie\u015bcie wyspy. Wed\u0142ug Macrona autonomiczny ustr\u00f3j Korsyki powinien zosta\u0107 wpisany we francusk\u0105 konstytucj\u0119. W zesz\u0142ym roku tamtejszym spo\u0142ecze\u0144stwem wstrz\u0105sn\u0119\u0142o morderstwo korsyka\u0144skiego nacjonalisty i separatysty Yvan Colonna, kt\u00f3ry odsiadywa\u0142 wyrok w wi\u0119zieniu we Francji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korsyka-moze-uzyskac-autonomie-macron-sklada-propozycje,nId,7055394", "date_published": "2023-09-28T20:23:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcia\u0142y nielegalnie przedosta\u0107 si\u0119 do Anglii. Zadzwoni\u0142y do reporterki BBC", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcialy-nielegalnie-przedostac-sie-do-anglii-zadzwonily-do-r,nId,7055355\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142y nielegalnie przedosta\u0107 si\u0119 do Anglii. Zadzwoni\u0142y do reporterki BBC\" src=\"https://i.iplsc.com/chcialy-nielegalnie-przedostac-sie-do-anglii-zadzwonily-do-r/000HPYSBU8L9K3O6-C321.jpg\" /></a>Cztery Wietnamki i dwie Irakijki mia\u0142y nadziej\u0119, \u017ce ukryte mi\u0119dzy pud\u0142ami banan\u00f3w w ch\u0142odni ci\u0119\u017car\u00f3wki bezpiecznie dojad\u0105 do Wielkiej Brytanii lub Irlandii. Kiedy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce francuska ci\u0119\u017car\u00f3wka zmierza na po\u0142udnie, kobiety wpad\u0142y w panik\u0119 i skontaktowa\u0142y si\u0119 z dziennikark\u0105 BBC. Nie osi\u0105gn\u0119\u0142y celu podr\u00f3\u017cy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcialy-nielegalnie-przedostac-sie-do-anglii-zadzwonily-do-r,nId,7055355", "date_published": "2023-09-28T19:41:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kanclerz Austrii w ogniu krytyki. Doradzi\u0142 biednym, gdzie maj\u0105 je\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanclerz-austrii-w-ogniu-krytyki-doradzil-biednym-gdzie-maja,nId,7055358\"><img align=\"left\" alt=\"Kanclerz Austrii w ogniu krytyki. Doradzi\u0142 biednym, gdzie maj\u0105 je\u015b\u0107 \" src=\"https://i.iplsc.com/kanclerz-austrii-w-ogniu-krytyki-doradzil-biednym-gdzie-maja/000HPYMXECGA3KME-C321.jpg\" /></a>Kanclerz Austrii Karl Nehammer musi si\u0119 t\u0142umaczy\u0107 z kontrowersyjnych s\u0142\u00f3w. Polityk zosta\u0142 nagrany, kiedy m\u00f3wi\u0142 o problemie g\u0142odu w\u015br\u00f3d najm\u0142odszych. - Co to znaczy, \u017ce w Austrii dziecko nie dostaje ciep\u0142ego posi\u0142ku? - pyta\u0142 zgromadzonych. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej doradzi\u0142 biednym, aby udali si\u0119 do restauracji McDonald's: &quot;Hamburger kosztuje 1,40 euro, a je\u015bli kupi\u0119 z frytkami to 3,50 euro&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanclerz-austrii-w-ogniu-krytyki-doradzil-biednym-gdzie-maja,nId,7055358", "date_published": "2023-09-28T19:33:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 czterolatka w Zabierzowie. Nowe informacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smierc-czterolatka-w-zabierzowie-nowe-informacje,nId,7055357\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 czterolatka w Zabierzowie. Nowe informacje\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-czterolatka-w-zabierzowie-nowe-informacje/000HPYQ99GH58OSX-C321.jpg\" /></a>W czwartek w Zabierzowie w wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Na terenie przedszkola zgin\u0119\u0142o oko\u0142o czteroletnie dziecko. Jak wst\u0119pnie przekazywa\u0142a stra\u017c i policja, dziecko wpad\u0142o do studni. S\u0142u\u017cby wskazuj\u0105 te\u017c, jak dziecko mog\u0142o si\u0119 do niego dosta\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smierc-czterolatka-w-zabierzowie-nowe-informacje,nId,7055357", "date_published": "2023-09-28T19:25:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 czterolatka w przedszkolu. Pod placem zabaw by\u0142 du\u017cy zbiornik", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smierc-czterolatka-w-przedszkolu-pod-placem-zabaw-byl-duzy-z,nId,7055357\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 czterolatka w przedszkolu. Pod placem zabaw by\u0142 du\u017cy zbiornik\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-czterolatka-w-przedszkolu-pod-placem-zabaw-byl-duzy-z/000HPYQ99GH58OSX-C321.jpg\" /></a>Nowe wstrz\u0105saj\u0105ce okoliczno\u015bci tragedii w Zabierzowie w Ma\u0142opolsce, gdzie na terenie przedszkola zgin\u0119\u0142o oko\u0142o czteroletnie dziecko. Ze wst\u0119pnych informacji s\u0142u\u017cb wynika\u0142o, \u017ce wpad\u0142o ono do studni. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce na terenie placu zabaw, a dok\u0142adnie tu\u017c pod nim, mie\u015bci\u0142 si\u0119 du\u017cy zbiornik z wod\u0105 o \u015brednicy 5-6 metr\u00f3w i g\u0142\u0119boko\u015bci 3 metr\u00f3w. Pracuj\u0105cy na miejscu stra\u017cak przekaza\u0142, \u017ce tak niebezpieczne miejsce by\u0142o \u017ale zabezpieczone. Wpa\u015b\u0107 do \u015brodka mo\u017cna by\u0142o przez niewielki, kwadratowy otw\u00f3r, do kt\u00f3rego trudno by\u0142oby si\u0119 przedosta\u0107 osobie...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smierc-czterolatka-w-przedszkolu-pod-placem-zabaw-byl-duzy-z,nId,7055357", "date_published": "2023-09-28T19:25:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naczelna Rada Adwokacka upomina Ziobr\u0119. Dosta\u0142 pismo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-naczelna-rada-adwokacka-upomina-ziobre-dostal-pismo,nId,7055332\"><img align=\"left\" alt=\"Naczelna Rada Adwokacka upomina Ziobr\u0119. Dosta\u0142 pismo\" src=\"https://i.iplsc.com/naczelna-rada-adwokacka-upomina-ziobre-dostal-pismo/000GVJENHUQ7R9Y6-C321.jpg\" /></a>&quot;R\u00f3wno\u015b\u0107 wobec prawa, w tym podporz\u0105dkowanie si\u0119 orzeczeniom s\u0105dowym, dotyczy ka\u017cdego obywatela, bez wzgl\u0119du na status spo\u0142eczny czy sprawowan\u0105 funkcj\u0119&quot; - przekaza\u0142 na platformie X Przemys\u0142aw Rosati, prezes Naczelnej Rady Adwokackiej. Chodzi o ostatnie wypowiedzi Zbigniewa Ziobry na temat filmu Agnieszki Holland. Minister krytykowa\u0142 re\u017cyserk\u0119 filmu &quot;Zielona granica&quot;, mimo postanowienia s\u0105du zakazuj\u0105cego wypowiadania mu si\u0119 w tej sprawie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-naczelna-rada-adwokacka-upomina-ziobre-dostal-pismo,nId,7055332", "date_published": "2023-09-28T18:41:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samolot z europos\u0142em PiS musia\u0142 zawr\u00f3ci\u0107. \"Najkr\u00f3tszy lot do Niemiec\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-samolot-z-europoslem-pis-musial-zawrocic-najkrotszy-lot-do-n,nId,7055324\"><img align=\"left\" alt=\"Samolot z europos\u0142em PiS musia\u0142 zawr\u00f3ci\u0107. &quot;Najkr\u00f3tszy lot do Niemiec&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/samolot-z-europoslem-pis-musial-zawrocic-najkrotszy-lot-do-n/000HPYK4E226Q7RB-C321.jpg\" /></a>Samolot pasa\u017cerski lec\u0105cy w czwartek z Warszawy do Monachium zawr\u00f3ci\u0142 i wyl\u0105dowa\u0142 na lotnisku Chopina. Na pok\u0142adzie maszyny by\u0142 m.in. europose\u0142 PiS Ryszard Czarnecki. &quot;Dobrze, \u017ce tak si\u0119 sko\u0144czy\u0142o: samolot (...) straci\u0142 zaraz po starcie jeden silnik, szybko zrzuci\u0142 paliwo i pani pilot wyl\u0105dowa\u0142a z nami przed chwil\u0105 na Ok\u0119ciu bezpiecznie. Uff!&quot; - przekaza\u0142 polityk. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-samolot-z-europoslem-pis-musial-zawrocic-najkrotszy-lot-do-n,nId,7055324", "date_published": "2023-09-28T18:25:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek busa w Piotrkowie Trybunalskim. Z\u0142apano 34 cudzoziemc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-wypadek-busa-w-piotrkowie-trybunalskim-zlapano-34-cudzoziemc,nId,7055316\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek busa w Piotrkowie Trybunalskim. Z\u0142apano 34 cudzoziemc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-busa-w-piotrkowie-trybunalskim-zlapano-34-cudzoziemc/000D5EFR2LTDCL3J-C321.jpg\" /></a>Policja odnalaz\u0142a 34 cudzoziemc\u00f3w, kt\u00f3rzy uciekli po wypadku busa w Piotrkowie Trybunalskim. W\u015br\u00f3d schwytanych by\u0142o o\u015bmioro dzieci. - Obecnie te osoby przebywaj\u0105 na terenie Komendy Miejskiej Policji. Udzielana jest im pomoc - przekaza\u0142a rzeczniczka piotrkowskiej policji asp. sztab. Izabela Gajewska. Funkcjonariuszka nie zdradzi\u0142a, czy chodzi o nielegalnych migrant\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-wypadek-busa-w-piotrkowie-trybunalskim-zlapano-34-cudzoziemc,nId,7055316", "date_published": "2023-09-28T18:05:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Masa wypadk\u00f3w i ska\u017cona woda. Dramatyczne doniesienia z niemieckiej fabryki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masa-wypadkow-i-skazona-woda-dramatyczne-doniesienia-z-niemi,nId,7055059\"><img align=\"left\" alt=\"Masa wypadk\u00f3w i ska\u017cona woda. Dramatyczne doniesienia z niemieckiej fabryki\" src=\"https://i.iplsc.com/masa-wypadkow-i-skazona-woda-dramatyczne-doniesienia-z-niemi/000HPXSJG6GSNWNJ-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug tygodnika &quot;Stern&quot; w niemieckiej fabryce ameryka\u0144skich samochod\u00f3w Tesla zdarza si\u0119 znacznie wi\u0119cej wypadk\u00f3w przy pracy ni\u017c w innych zak\u0142adach motoryzacyjnych w Niemczech. Liczne s\u0105 te\u017c ska\u017cenia \u015brodowiska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masa-wypadkow-i-skazona-woda-dramatyczne-doniesienia-z-niemi,nId,7055059", "date_published": "2023-09-28T17:45:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk przedstawi\u0142 dane. To wewn\u0119trzny sonda\u017c Koalicji Obywatelskiej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tusk-przedstawil-dane-to-wewnetrzny-sondaz-koalicji-obywatel,nId,7055091\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk przedstawi\u0142 dane. To wewn\u0119trzny sonda\u017c Koalicji Obywatelskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-przedstawil-dane-to-wewnetrzny-sondaz-koalicji-obywatel/000HPYCEM1BGEN3F-C321.jpg\" /></a>Rosn\u0105 emocje przez wyborami parlamentarnymi. By\u0142y premier Donald Tusk spotka\u0142 si\u0119 z wyborcami w Elbl\u0105gu. Przekonywa\u0142 zgromadzonych, \u017ce rz\u0105d PiS &quot;nie doko\u0144czy przekopu, bo zawsze maj\u0105 dwie lewe r\u0119ce&quot;. Tusk atakowa\u0142 rz\u0105dz\u0105cych za nieskorzystanie z pieni\u0119dzy z KPO, twierdz\u0105c, \u017ce &quot;Kaczy\u0144ski sfinansowa\u0142 rozw\u00f3j gospodarki niemieckiej&quot;. By\u0142y premier ujawni\u0142 te\u017c dane wynikaj\u0105ce z wewn\u0119trznego sonda\u017cu Koalicji Obywatelskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tusk-przedstawil-dane-to-wewnetrzny-sondaz-koalicji-obywatel,nId,7055091", "date_published": "2023-09-28T16:58:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polski \u015bmig\u0142owiec naruszy\u0142 bia\u0142orusk\u0105 przestrze\u0144? Wojsko zaprzecza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-smiglowiec-naruszyl-bialoruska-przestrzen-wojsko-zapr,nId,7055121\"><img align=\"left\" alt=\"Polski \u015bmig\u0142owiec naruszy\u0142 bia\u0142orusk\u0105 przestrze\u0144? Wojsko zaprzecza\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-smiglowiec-naruszyl-bialoruska-przestrzen-wojsko-zapr/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruskie MON wyda\u0142o komunikat, w kt\u00f3rym informuje, \u017ce polski \u015bmig\u0142owiec naruszy\u0142 przestrze\u0144 powietrzn\u0105 Bia\u0142orusi. Resort zaznaczy\u0142, \u017ce &quot;dzi\u015b o godz. 15:02 Si\u0142y Powietrzne i Obrony Powietrznej Bia\u0142orusi odnotowa\u0142y zbli\u017canie si\u0119 polskiej maszyny do granicy z Bia\u0142orusi\u0105&quot; - g\u0142osi tre\u015b\u0107 o\u015bwiadczenia bia\u0142oruskiego departamentu obrony. W rozmowie z Interi\u0105 te informacje jednoznacznie zdementowa\u0142 pp\u0142k Jacek Goryszewski, rzecznik prasowy Dow\u00f3dztwa Operacyjnego Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-smiglowiec-naruszyl-bialoruska-przestrzen-wojsko-zapr,nId,7055121", "date_published": "2023-09-28T16:11:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzelaniny w Rotterdamie. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelaniny-w-rotterdamie-sa-ofiary-smiertelne,nId,7055111\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelaniny w Rotterdamie. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelaniny-w-rotterdamie-sa-ofiary-smiertelne/000HPY6UVOQMYYYX-C321.jpg\" /></a>W Rotterdamie dosz\u0142o w czwartek do dw\u00f3ch atak\u00f3w jednego strzelca. Wst\u0119pnie informowano o trzech rannych osobach, potem policja m\u00f3wi\u0142a o &quot;licznych ofiarach \u015bmiertelnych&quot;. Podejrzany 32-letni mieszkaniec Rotterdamu zosta\u0142 zatrzymany przez funkcjonariuszy. Podczas wieczornej konferencji prasowej przekazano, \u017ce by\u0142 on studentem uniwersytetu - jednego z miejsc, gdzie otworzy\u0142 ogie\u0144. Podano tak\u017ce, \u017ce wskutek ataku zgin\u0119\u0142y co najmniej dwie osoby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelaniny-w-rotterdamie-sa-ofiary-smiertelne,nId,7055111", "date_published": "2023-09-28T15:48:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzelaniny w Rotterdamie. Wiele ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelaniny-w-rotterdamie-wiele-ofiar,nId,7055111\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelaniny w Rotterdamie. Wiele ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelaniny-w-rotterdamie-wiele-ofiar/000HPY6UVOQMYYYX-C321.jpg\" /></a>W Rotterdamie dosz\u0142o w czwartek do dw\u00f3ch atak\u00f3w jednego strzelca. Policja informuje o licznych ofiarach \u015bmiertelnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelaniny-w-rotterdamie-wiele-ofiar,nId,7055111", "date_published": "2023-09-28T15:48:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "MSWiA zapowiada. Specjalny zesp\u00f3\u0142 z Niemcami i Czechami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mswia-zapowiada-specjalny-zespol-z-niemcami-i-czechami,nId,7055107\"><img align=\"left\" alt=\"MSWiA zapowiada. Specjalny zesp\u00f3\u0142 z Niemcami i Czechami\" src=\"https://i.iplsc.com/mswia-zapowiada-specjalny-zespol-z-niemcami-i-czechami/000GWB4CM6X9HMOK-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji informuje o powo\u0142aniu specjalnego zespo\u0142u. Jego celem ma by\u0107 zwalczanie nielegalnej migracji. W sk\u0142ad komisji wejd\u0105 przedstawiciele trzech pa\u0144stw: Polski, Niemiec i Czech. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mswia-zapowiada-specjalny-zespol-z-niemcami-i-czechami,nId,7055107", "date_published": "2023-09-28T15:42:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wzi\u0105\u0142 gitar\u0119 i za\u015bpiewa\u0142. Antony Blinken zrobi\u0142 show", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wzial-gitare-i-zaspiewal-antony-blinken-zrobil-show,nId,7055036\"><img align=\"left\" alt=\"Wzi\u0105\u0142 gitar\u0119 i za\u015bpiewa\u0142. Antony Blinken zrobi\u0142 show\" src=\"https://i.iplsc.com/wzial-gitare-i-zaspiewal-antony-blinken-zrobil-show/000HPXM77P0VFG0M-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski sekretarz stanu Antony Blinken jest cz\u0142owiekiem wielu talent\u00f3w. Podczas inauguracji Globalnej Inicjatywy Dyplomacji Muzycznej wzi\u0105\u0142 gitar\u0119 do r\u0119ki, zagra\u0142 i za\u015bpiewa\u0142. &quot;Nie mog\u0142em przepu\u015bci\u0107 dzisiejszej okazji po\u0142\u0105czenia muzyki i dyplomacji&quot; - napisa\u0142 polityk w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wzial-gitare-i-zaspiewal-antony-blinken-zrobil-show,nId,7055036", "date_published": "2023-09-28T15:19:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0119gry \u0142ami\u0105 ustalenia ws. Bia\u0142orusi. \"Wieloletni i niezawodny partner\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-lamia-ustalenia-ws-bialorusi-wieloletni-i-niezawodny-p,nId,7055034\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry \u0142ami\u0105 ustalenia ws. Bia\u0142orusi. &quot;Wieloletni i niezawodny partner&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-lamia-ustalenia-ws-bialorusi-wieloletni-i-niezawodny-p/000HPXPFL06VY4QF-C321.jpg\" /></a>Ambasador W\u0119gier Zita Ilona Bencsik wr\u0119czy\u0142a w czwartek listy uwierzytelniaj\u0105ce Alaksandrowi \u0141ukaszence. To precedensowa sytuacja. Kraje UE nie uzna\u0142y wynik\u00f3w uznanych za sfa\u0142szowane wybor\u00f3w prezydenckich w 2020 r. i nie wysy\u0142aj\u0105 do Mi\u0144ska nowych ambasador\u00f3w, lecz dyplomat\u00f3w w randze charg\u00e9 d\u2019affaires. \u0141ukaszenka stwierdzi\u0142 w trakcie spotkania z dyplomatami, \u017ce W\u0119gry &quot;to wieloletni i niezawodny przyjaciel Bia\u0142orusi&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-lamia-ustalenia-ws-bialorusi-wieloletni-i-niezawodny-p,nId,7055034", "date_published": "2023-09-28T15:11:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na terenie przedszkola. Nie \u017cyje dziecko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-na-terenie-przedszkola-nie-zyje-dziecko,nId,7055052\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na terenie przedszkola. Nie \u017cyje dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-terenie-przedszkola-nie-zyje-dziecko/000H4OA656DEV8HR-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w Zabierzowie w woj. ma\u0142opolskim. Dziecko w wieku oko\u0142o czterech lat wpad\u0142o tam do studni. Stra\u017c po\u017carna otrzyma\u0142a informacje przed godzin\u0105 15. Dziecko uda\u0142o si\u0119 wydoby\u0107, jednak mimo podj\u0119tej reanimacji zmar\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-na-terenie-przedszkola-nie-zyje-dziecko,nId,7055052", "date_published": "2023-09-28T14:42:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chc\u0105 praw boskich w Polsce i gro\u017c\u0105 wyj\u015bciem z UE. Byli\u015bmy na wiecu wyborczym PJJ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-chca-praw-boskich-w-polsce-i-groza-wyjsciem-z-ue-bylismy-na-,nId,7054947\"><img align=\"left\" alt=\"Chc\u0105 praw boskich w Polsce i gro\u017c\u0105 wyj\u015bciem z UE. Byli\u015bmy na wiecu wyborczym PJJ\" src=\"https://i.iplsc.com/chca-praw-boskich-w-polsce-i-groza-wyjsciem-z-ue-bylismy-na/000HPWV5TTO0VIUQ-C321.jpg\" /></a>Ochrona tradycyjnego pieni\u0105dza jako jeden z przepis\u00f3w Konstytucji, wyst\u0105pienie z Unii Europejskiej, je\u015bli zachodnie elity &quot;nie b\u0119d\u0105 gotowe na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 dla obop\u00f3lnych korzy\u015bci&quot;, dobrowolny ZUS przez trzy lata, dobrowolne szczepienia, budowa nowych kopal\u0144 i stopniowe zwi\u0119kszanie wydobycia w\u0119gla - to tylko cz\u0119\u015b\u0107 propozycji, kt\u00f3re mo\u017cna by\u0142o us\u0142ysze\u0107 podczas sto\u0142ecznego wiecu partii Polska Jest Jedna startuj\u0105cej w tegorocznych wyborach parlamentarnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-chca-praw-boskich-w-polsce-i-groza-wyjsciem-z-ue-bylismy-na-,nId,7054947", "date_published": "2023-09-28T14:18:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afera o papier toaletowy. Rodzic oburzony, dyrekcja odpowiada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-afera-o-papier-toaletowy-rodzic-oburzony-dyrekcja-odpowiada,nId,7055001\"><img align=\"left\" alt=\"Afera o papier toaletowy. Rodzic oburzony, dyrekcja odpowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-o-papier-toaletowy-rodzic-oburzony-dyrekcja-odpowiada/000HPWVAF5HYF6OV-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec Poznania poskar\u017cy\u0142 si\u0119 na przepisy obowi\u0105zuj\u0105ce w jednej ze szk\u00f3\u0142 podstawowych. Dzieci starszych klas musz\u0105 pobiera\u0107 papier toaletowy z portierni. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142a dyrektorka plac\u00f3wki i poda\u0142a pow\u00f3d decyzji - gdy papier znajdowa\u0142 si\u0119 w \u0142azienkach, dochodzi\u0142o do notorycznego zapychania instalacji i zalewania pomieszcze\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-afera-o-papier-toaletowy-rodzic-oburzony-dyrekcja-odpowiada,nId,7055001", "date_published": "2023-09-28T14:15:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz 1 pa\u017adziernika w Warszawie. B\u0119dzie milion os\u00f3b?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-marsz-1-pazdziernika-w-warszawie-bedzie-milion-osob,nId,7055009\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz 1 pa\u017adziernika w Warszawie. B\u0119dzie milion os\u00f3b?\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-1-pazdziernika-w-warszawie-bedzie-milion-osob/000HPWWNAGELWORT-C321.jpg\" /></a>Specjalny poci\u0105g z Dolnego \u015al\u0105ska, po kilkadziesi\u0105t autokar\u00f3w z ka\u017cdego regionu Polski, wycieczki indywidualne i wsparcie mieszka\u0144c\u00f3w stolicy. - Zainteresowanie jest wi\u0119ksze ni\u017c przed marszem 4 czerwca. B\u0119dzie nas naprawd\u0119 du\u017co - m\u00f3wi\u0105 nam politycy Platformy Obywatelskiej przed tzw. Marszem Miliona Serc. Czy 1 pa\u017adziernika na ulicach Warszawy pojawi si\u0119 milion os\u00f3b? - Liczymy na milion na miejscu, liczymy na miliony przed telewizorami i w internecie. B\u0119dzie nas \u0142\u0105cznie kilka milion\u00f3w - przekonuje Jan Grabiec, rzecznik PO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-marsz-1-pazdziernika-w-warszawie-bedzie-milion-osob,nId,7055009", "date_published": "2023-09-28T13:59:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najlepsze prezenty na Dzie\u0144 Ch\u0142opaka! 5 top pomys\u0142\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najlepsze-prezenty-na-dzien-chlopaka-5-top-pomyslow,nId,7054751\"><img align=\"left\" alt=\"Najlepsze prezenty na Dzie\u0144 Ch\u0142opaka! 5 top pomys\u0142\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/najlepsze-prezenty-na-dzien-chlopaka-5-top-pomyslow/000G3PMAIO0UDAD1-C321.jpg\" /></a>Dzie\u0144 Ch\u0142opaka ju\u017c 30 wrze\u015bnia! Je\u017celi jeszcze nie wiesz, co kupi\u0107 swojemu synowi, m\u0119\u017cowi i innym bliskim &quot;ch\u0142opakom&quot;, sprawd\u017a pi\u0119\u0107 najlepszych propozycji i wybierz co\u015b odpowiedniego. Jakie prezenty ciesz\u0105 si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105? Jakie upominki najbardziej chcieliby dostawa\u0107 m\u0119\u017cczy\u017ani? Wyniki ankiet s\u0105 jednoznaczne - to pierwsza pozycja na naszej li\u015bcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najlepsze-prezenty-na-dzien-chlopaka-5-top-pomyslow,nId,7054751", "date_published": "2023-09-28T13:54:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017bo\u0142nierze weszli w g\u0142\u0105b Rosji. \"Trwaj\u0105 walki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zolnierze-weszli-w-glab-rosji-trwaja-walki,nId,7054990\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bo\u0142nierze weszli w g\u0142\u0105b Rosji. &quot;Trwaj\u0105 walki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zolnierze-weszli-w-glab-rosji-trwaja-walki/000HPXGTR6KCYVGQ-C321.jpg\" /></a>Legion Wolno\u015bci Rosji wszed\u0142 do obwodu bie\u0142gorodzkiego - podaje w czwartek w grupa mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Jak przekazano, na miejscu trwaj\u0105 walki. &quot;Kontynuujemy czyszczenie naszego domu z putinowskiej plagi&quot; - napisano. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zolnierze-weszli-w-glab-rosji-trwaja-walki,nId,7054990", "date_published": "2023-09-28T13:53:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nielegalna imigracja w UE. Olaf Scholz \"straci\u0142 cierpliwo\u015b\u0107\" i zdecydowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nielegalna-imigracja-w-ue-olaf-scholz-stracil-cierpliwosc-i-,nId,7054972\"><img align=\"left\" alt=\"Nielegalna imigracja w UE. Olaf Scholz &quot;straci\u0142 cierpliwo\u015b\u0107&quot; i zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/nielegalna-imigracja-w-ue-olaf-scholz-stracil-cierpliwosc-i/000HPWWWX8C293QH-C321.jpg\" /></a>Niemcy zgodzi\u0142y si\u0119 na zaostrzenie praw azylowego w Unii Europejskiej - informuje agencja Reutera. &quot;Kanclerz wydaje si\u0119 teraz traci\u0107 cierpliwo\u015b\u0107&quot; - komentuj\u0105 media w Niemczech. Oznacza to brak niemieckiego weta w tej sprawie. W \u015brod\u0119 rz\u0105d w Berlinie zdecydowa\u0142 o zwi\u0119kszeniu kontroli na granicy z Polsk\u0105 i Czechami. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nielegalna-imigracja-w-ue-olaf-scholz-stracil-cierpliwosc-i-,nId,7054972", "date_published": "2023-09-28T13:50:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin wezwa\u0142 Kadyrowa na Kreml. \"Zrealizujemy plan w 100 procentach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-wezwal-kadyrowa-na-kreml-zrealizujemy-plan-w-100-proce,nId,7054984\"><img align=\"left\" alt=\"Putin wezwa\u0142 Kadyrowa na Kreml. &quot;Zrealizujemy plan w 100 procentach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-wezwal-kadyrowa-na-kreml-zrealizujemy-plan-w-100-proce/000HPWVCAWOQO98B-C321.jpg\" /></a>- W\u0142adimirze W\u0142adimirowicz, je\u015bli nie wykonamy twojego rozkazu, nie b\u0119dziemy \u017cy\u0107 w tym pa\u0144stwie. Zrealizujemy twoje rozkazy w 100 procentach - m\u00f3wi\u0142 Ramzan Kadyrow. Przyw\u00f3dca Czeczenii pojawi\u0142 si\u0119 na Kremlu by spotka\u0107 si\u0119 z prezydentem W\u0142adimirem Putinem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-wezwal-kadyrowa-na-kreml-zrealizujemy-plan-w-100-proce,nId,7054984", "date_published": "2023-09-28T13:38:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekordowa liczba ofiar w Szwecji. Wrzesie\u0144 najtragiczniejszy w historii", "description": "<p>Wrzesie\u0144 okaza\u0142 si\u0119 w Szwecji najbardziej tragicznym miesi\u0105cem od 2016 r. pod wzgl\u0119dem liczby ofiar \u015bmiertelnych strzelanin i eksplozji pod\u0142o\u017conych \u0142adunk\u00f3w. Zgin\u0119\u0142o 11 os\u00f3b. W przeci\u0105gu zaledwie 12 godzin w zamachach w Uppsali i Sztokholmie \u017cycie straci\u0142y trzy osoby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowa-liczba-ofiar-w-szwecji-wrzesien-najtragiczniejszy-,nId,7054826", "date_published": "2023-09-28T13:14:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Coraz mniej Katolik\u00f3w w Polsce, wi\u0119cej niewierz\u0105cych. Poznali\u015bmy dane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-coraz-mniej-katolikow-w-polsce-wiecej-niewierzacych-poznalis,nId,7054915\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz mniej Katolik\u00f3w w Polsce, wi\u0119cej niewierz\u0105cych. Poznali\u015bmy dane\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-mniej-katolikow-w-polsce-wiecej-niewierzacych-poznalis/000GWL9NT4339X1B-C321.jpg\" /></a>71,30 proc. Polak\u00f3w zadeklarowa\u0142o przynale\u017cno\u015b\u0107 do Ko\u015bcio\u0142a katolickiego - wynika z oficjalnych wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego 2021. Najnowsze dane pokazuj\u0105, \u017ce liczby wyznawc\u00f3w na przestrzeni lat spadaj\u0105 - w 2011 roku by\u0142o to 87, 6 proc. Blisko trzykrotnie wi\u0119cej os\u00f3b ni\u017c przed dekad\u0105 odm\u00f3wi\u0142o odpowiedzi na pytanie o przynale\u017cno\u015b\u0107 wyznaniow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-coraz-mniej-katolikow-w-polsce-wiecej-niewierzacych-poznalis,nId,7054915", "date_published": "2023-09-28T13:09:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To wydarzenie \u0142amie serce: Ikona kina znikn\u0119\u0142a z krajobrazu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-wydarzenie-lamie-serce-ikona-kina-zniknela-z-krajobrazu,nId,7054962\"><img align=\"left\" alt=\"To wydarzenie \u0142amie serce: Ikona kina znikn\u0119\u0142a z krajobrazu\" src=\"https://i.iplsc.com/to-wydarzenie-lamie-serce-ikona-kina-zniknela-z-krajobrazu/000HPWPM7YAHKEBE-C321.jpg\" /></a>Kinomani i mi\u0142o\u015bnicy przyrody za\u0142amani: w Anglii nieznani sprawcy \u015bci\u0119li ikoniczne drzewo przy Sycamore Gap. To bardzo znany jawor, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 w kultowym filmie z Kevinem Costnerem w roli g\u0142\u00f3wnej. Do wydarzenia dosz\u0142o w nocy ze \u015brody na czwartek. Nie wiadomo, kto si\u0119 tego dopu\u015bci\u0142. Lokalna policja rozpocz\u0119\u0142a \u015bledztwo w tej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-wydarzenie-lamie-serce-ikona-kina-zniknela-z-krajobrazu,nId,7054962", "date_published": "2023-09-28T12:52:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nag\u0142a wizyta Stoltenberga w Kijowie. \"Wej\u015bcie do NATO kwesti\u0105 czasu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nagla-wizyta-stoltenberga-w-kijowie-wejscie-do-nato-kwestia-,nId,7054924\"><img align=\"left\" alt=\"Nag\u0142a wizyta Stoltenberga w Kijowie. &quot;Wej\u015bcie do NATO kwesti\u0105 czasu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nagla-wizyta-stoltenberga-w-kijowie-wejscie-do-nato-kwestia/000HPWJ22OBJQ4B8-C321.jpg\" /></a>Seria niezapowiedzianych wizyt w Kijowie. Do stolicy Ukrainy przyjechali minister obrony Wielkiej Brytanii, jego francuski odpowiednik i Jens Stoltenberg. - Rosyjskie si\u0142y walcz\u0105 na Ukrainie o imperialne z\u0142udzenia Moskwy, lecz bez powodzenia. Ukrai\u0144skie wojska stopniowo zdobywaj\u0105 teren podczas kontrofensywy - oceni\u0142 sekretarz generalny NATO. - Dzisiaj rozmawiamy ju\u017c de facto jako sojusznicy. Jest tylko kwesti\u0105 czasu, kiedy Ukraina stanie si\u0119 cz\u0142onkiem Sojuszu r\u00f3wnie\u017c de iure - podkre\u015bli\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nagla-wizyta-stoltenberga-w-kijowie-wejscie-do-nato-kwestia-,nId,7054924", "date_published": "2023-09-28T12:40:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sp\u00f3r Polski z Ukrain\u0105. Ku\u0142eba: Temperatura mo\u017ce jeszcze wzrosn\u0105\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spor-polski-z-ukraina-kuleba-temperatura-moze-jeszcze-wzrosn,nId,7054909\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r Polski z Ukrain\u0105. Ku\u0142eba: Temperatura mo\u017ce jeszcze wzrosn\u0105\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-polski-z-ukraina-kuleba-temperatura-moze-jeszcze-wzrosn/000F9PPIAGFRLPSU-C321.jpg\" /></a>- Do dnia wybor\u00f3w w Polsce, temperatura mo\u017ce jeszcze wzrosn\u0105\u0107. Jeste\u015bmy jednak zdeterminowani, aby zachowywa\u0107 si\u0119 konstruktywnie - twierdzi Dmytro Ku\u0142eba. Szef ukrai\u0144skiego MSZ stwierdzi\u0142, \u017ce zar\u00f3wno Ukrainie, jak i Polsce &quot;nie jest potrzebna wojna zbo\u017cowa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spor-polski-z-ukraina-kuleba-temperatura-moze-jeszcze-wzrosn,nId,7054909", "date_published": "2023-09-28T12:38:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na A1. Wiadomo, jaki zarzut us\u0142yszy kierowca bmw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-na-a1-wiadomo-jaki-zarzut-uslyszy-kierowca-bmw,nId,7054942\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na A1. Wiadomo, jaki zarzut us\u0142yszy kierowca bmw\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-a1-wiadomo-jaki-zarzut-uslyszy-kierowca-bmw/000HPWMLHGVYBNBK-C321.jpg\" /></a>Zarzut spowodowania wypadku ma us\u0142ysze\u0107 kierowca bmw, kt\u00f3ry uczestniczy\u0142 w tragicznym zdarzeniu na autostradzie A1 w zesz\u0142\u0105 sobot\u0119. Zgin\u0119\u0142a w nim trzyosobowa rodzina. \u015aledczy u\u015bci\u015blili, \u017ce zarzut nie zosta\u0142 jeszcze przedstawiony temu m\u0119\u017cczy\u017anie - na razie potwierdzono wy\u0142\u0105cznie, \u017ce wydano postanowienie, i\u017c ma si\u0119 to sta\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-na-a1-wiadomo-jaki-zarzut-uslyszy-kierowca-bmw,nId,7054942", "date_published": "2023-09-28T12:31:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Otwarcie wa\u017cnego muzeum w Warszawie. \"By\u0142o marzeniem Lecha Kaczy\u0144skiego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-otwarcie-waznego-muzeum-w-warszawie-bylo-marzeniem-lecha-kac,nId,7054879\"><img align=\"left\" alt=\"Otwarcie wa\u017cnego muzeum w Warszawie. &quot;By\u0142o marzeniem Lecha Kaczy\u0144skiego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/otwarcie-waznego-muzeum-w-warszawie-bylo-marzeniem-lecha-kac/000HPWA1U4YKXY4L-C321.jpg\" /></a>- Muzeum Historii Polski by\u0142o marzeniem i ide\u0105 prezydenta Lecha Kaczy\u0144skiego - powiedzia\u0142 podczas otwarcia muzeum w Warszawie prezydent Andrzej Duda. - Przez wiele lat m\u00f3wiono, \u017ce nie ma \u015brodk\u00f3w, nie ma woli do wybudowania, ale my\u015bl\u0119, \u017ce brakowa\u0142o jeszcze czego\u015b - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-otwarcie-waznego-muzeum-w-warszawie-bylo-marzeniem-lecha-kac,nId,7054879", "date_published": "2023-09-28T12:28:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017bywa \u017caba w sa\u0142atce. Nagranie obiega sie\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zywa-zaba-w-salatce-nagranie-obiega-siec,nId,7054855\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bywa \u017caba w sa\u0142atce. Nagranie obiega sie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/zywa-zaba-w-salatce-nagranie-obiega-siec/000HPW3UI3U2RNYX-C321.jpg\" /></a>\u017bywa \u017caba znalaz\u0142a si\u0119 w opakowaniu sa\u0142atki - a nagranie przedstawiaj\u0105ce sytuacj\u0119 opublikowano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Wed\u0142ug autorki produkt zosta\u0142 kupiony w jednej ze znanych sieci. &quot;Przynajmniej wiadomo, \u017ce sa\u0142atka \u015bwie\u017ca skoro \u017caba jeszcze \u017cyje&quot; - komentuj\u0105 internauci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zywa-zaba-w-salatce-nagranie-obiega-siec,nId,7054855", "date_published": "2023-09-28T12:12:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Michael Gambon nie \u017cyje. Aktor znany z roli Dumbledore'a mia\u0142 82 lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-michael-gambon-nie-zyje-aktor-znany-z-roli-dumbledore-a-mial,nId,7054908\"><img align=\"left\" alt=\"Michael Gambon nie \u017cyje. Aktor znany z roli Dumbledore'a mia\u0142 82 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/michael-gambon-nie-zyje-aktor-znany-z-roli-dumbledore-a-mial/000HPWE1CRTTNUAW-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 sir Michael Gambon, irlandzki aktor znany m.in. z roli Albusa Dumbledore'a z serii film\u00f3w o Harrym Potterze. Mia\u0142 82 lata, a informacj\u0119 o jego \u015bmierci przekaza\u0142a BBC rodzina.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-michael-gambon-nie-zyje-aktor-znany-z-roli-dumbledore-a-mial,nId,7054908", "date_published": "2023-09-28T11:50:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Robert B\u0105kiewicz przegrywa w s\u0105dzie. Nie jest prezesem Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-robert-bakiewicz-przegrywa-w-sadzie-nie-jest-prezesem-marszu,nId,7054792\"><img align=\"left\" alt=\"Robert B\u0105kiewicz przegrywa w s\u0105dzie. Nie jest prezesem Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/robert-bakiewicz-przegrywa-w-sadzie-nie-jest-prezesem-marszu/000GVMQUNYVJ4V40-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie odrzuci\u0142 apelacj\u0119 Roberta B\u0105kiewicza w sprawie Stowarzyszenia Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. To kolejna, przegrana batalia s\u0105dowa toczona przez kandydata Zjednoczonej Prawicy w trakcie trwaj\u0105cej kampanii wyborczej. W rozmowie z Interi\u0105 B\u0105kiewicz stwierdzi\u0142, \u017ce wyrok &quot;to ustawka&quot; i &quot;przyk\u0142ad dzia\u0142ania kasty s\u0119dziowskiej&quot;</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-robert-bakiewicz-przegrywa-w-sadzie-nie-jest-prezesem-marszu,nId,7054792", "date_published": "2023-09-28T11:48:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna og\u0142osi\u0142a si\u0119 mocarstwem nuklearnym. Zmieni\u0142a konstytucje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-oglosila-sie-mocarstwem-nuklearnym-zmienila-k,nId,7054906\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna og\u0142osi\u0142a si\u0119 mocarstwem nuklearnym. Zmieni\u0142a konstytucje\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-oglosila-sie-mocarstwem-nuklearnym-zmienila-k/000HPWBWX8BVK4XF-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna zmieni\u0142a zapisy swojej konstytucji og\u0142aszaj\u0105c si\u0119 &quot;mocarstwem nuklearnym&quot; - wskaza\u0142a agencja AFP, cytuj\u0105ca p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skie agencje. Kim Dzong Un wezwa\u0142 do unowocze\u015bniania broni j\u0105drowej w reakcji na rzekome &quot;zagro\u017cenie ze strony Stan\u00f3w Zjednoczonych&quot;. Ruch Pjongjangu otwarcie pot\u0119pi\u0142y Japonia i Korea Po\u0142udniowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-polnocna-oglosila-sie-mocarstwem-nuklearnym-zmienila-k,nId,7054906", "date_published": "2023-09-28T11:44:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Iran wstrzymuje si\u0119 z pomoc\u0105 dla Rosji. Wszystko zmieni si\u0119 18 pa\u017adziernika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-iran-wstrzymuje-sie-z-pomoca-dla-rosji-wszystko-zmieni-sie-1,nId,7054870\"><img align=\"left\" alt=\"Iran wstrzymuje si\u0119 z pomoc\u0105 dla Rosji. Wszystko zmieni si\u0119 18 pa\u017adziernika\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-wstrzymuje-sie-z-pomoca-dla-rosji-wszystko-zmieni-sie-1/000HPW8RM06VUOS2-C321.jpg\" /></a>Rosjanie zamierzaj\u0105 naby\u0107 ira\u0144skie pociski balistyczne po 18 pa\u017adziernika, a wi\u0119c jak tylko wyga\u015bnie wa\u017cno\u015b\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cej od 2015 roku rezolucji Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ, w my\u015bl kt\u00f3rej Iran nie m\u00f3g\u0142 eksportowa\u0107 swojego uzbrojenia rakietowego - donosi ameryka\u0144ski think tank ISW. W centrum zainteresowania Kremla s\u0105 dwa modele, kt\u00f3re dysponuj\u0105 zasi\u0119giem co najmniej 300 km. Wiarygodno\u015bci przewidywaniom dodaje fakt, \u017ce w Iranie przed kilkoma dniami go\u015bci\u0142 rosyjski minister obrony Siergiej Szojgu, kt\u00f3ry mia\u0142 ogl\u0105da\u0107 r\u00f3\u017cne typy pocisk\u00f3w oraz dron\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-iran-wstrzymuje-sie-z-pomoca-dla-rosji-wszystko-zmieni-sie-1,nId,7054870", "date_published": "2023-09-28T11:30:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hiszpania: Atak 14-letniego no\u017cownika w szkole", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-hiszpania-atak-14-letniego-nozownika-w-szkole,nId,7054886\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: Atak 14-letniego no\u017cownika w szkole\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-atak-14-letniego-nozownika-w-szkole/000HPW93GA084V4Y-C321.jpg\" /></a>14-letni ucze\u0144 uzbrojony w dwa no\u017ce zaatakowa\u0142 szko\u0142\u0119 w po\u0142udniowej Hiszpanii. Zrani\u0142 trzech nauczycieli oraz dw\u00f3ch uczni\u00f3w. Swoje ofiary d\u017aga\u0142 ostrzami tu\u017c po rozpocz\u0119ciu zaj\u0119\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-hiszpania-atak-14-letniego-nozownika-w-szkole,nId,7054886", "date_published": "2023-09-28T11:27:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alarmuj\u0105, \u017ce niemiecki rz\u0105d nie radzi sobie z kryzysem. \"Walczymy sami\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarmuja-ze-niemiecki-rzad-nie-radzi-sobie-z-kryzysem-walczy,nId,7054790\"><img align=\"left\" alt=\"Alarmuj\u0105, \u017ce niemiecki rz\u0105d nie radzi sobie z kryzysem. &quot;Walczymy sami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/alarmuja-ze-niemiecki-rzad-nie-radzi-sobie-z-kryzysem-walczy/000HPW3J8TGUW0BL-C321.jpg\" /></a>- Z problemem migracji musimy walczy\u0107 sami, nie mamy wsparcia Berlina - m\u00f3wi\u0105 Interii niemieccy samorz\u0105dowcy, kt\u00f3rzy bardziej ni\u017c rz\u0105d federalny do\u015bwiadczaj\u0105 kryzysu. To oni musz\u0105 bra\u0107 na barki przyjmowanie uchod\u017ac\u00f3w i migrant\u00f3w, organizuj\u0105c im na nowo \u017cycie w Niemczech. A to tylko wierzcho\u0142ek g\u00f3ry lodowej, bo trudno\u015bci z tym zwi\u0105zanych jest ca\u0142a masa. Wprowadzenie kontroli na granicach to dopiero pierwszy krok, na postawienie kt\u00f3rego naciskali.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarmuja-ze-niemiecki-rzad-nie-radzi-sobie-z-kryzysem-walczy,nId,7054790", "date_published": "2023-09-28T11:21:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Klimatyczny aktywi\u015bci sparali\u017cowali Berlin. Zablokowali miejsk\u0105 autostrad\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-klimatyczny-aktywisci-sparalizowali-berlin-zablokowali-miejs,nId,7054805\"><img align=\"left\" alt=\"Klimatyczny aktywi\u015bci sparali\u017cowali Berlin. Zablokowali miejsk\u0105 autostrad\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/klimatyczny-aktywisci-sparalizowali-berlin-zablokowali-miejs/000HPVWTQYOKQYOK-C321.jpg\" /></a>Klimatyczni aktywi\u015bci zn\u00f3w sparali\u017cowali Berlin. Tym razem za cel obrali sobie miejsk\u0105 autostrad\u0119 A100, wje\u017cd\u017caj\u0105c na ni\u0105 w\u0142asnymi samochodami. Niekt\u00f3rzy z nich do pojazd\u00f3w mieli si\u0119 tak\u017ce przykleja\u0107. W efekcie w stolicy Niemiec powsta\u0142y ogromne korki. Do akcji zadysponowano setki policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy usuwaj\u0105 protestuj\u0105cych i staraj\u0105 si\u0119 przywr\u00f3ci\u0107 w mie\u015bcie p\u0142ynny ruch.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-klimatyczny-aktywisci-sparalizowali-berlin-zablokowali-miejs,nId,7054805", "date_published": "2023-09-28T11:10:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Micha\u0142 Szczerba musi przeprosi\u0107 Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w. Prawomocna decyzja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-michal-szczerba-musi-przeprosic-bezpartyjnych-samorzadowcow-,nId,7054827\"><img align=\"left\" alt=\"Micha\u0142 Szczerba musi przeprosi\u0107 Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w. Prawomocna decyzja\" src=\"https://i.iplsc.com/michal-szczerba-musi-przeprosic-bezpartyjnych-samorzadowcow/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>Uprawomocni\u0142a si\u0119 decyzja s\u0105du wydana w trybie wyborczym, kt\u00f3ra nakazuje pos\u0142owi KO Micha\u0142owi Szczerbie przeprosi\u0107 Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w. Komitet wytoczy\u0142 spraw\u0119 parlamentarzy\u015bcie, bo w radiu zasugerowa\u0142 zwi\u0105zek Bezpartyjnych z Fundacj\u0105 S\u0142u\u017cby Niepodleg\u0142ej, kt\u00f3ra otrzyma\u0142a 470 tys. z\u0142 dotacji. Na czele wspomnianej organizacji stoi Mateusz Leszek Felszer.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-michal-szczerba-musi-przeprosic-bezpartyjnych-samorzadowcow-,nId,7054827", "date_published": "2023-09-28T10:35:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ptasia grypa doprowadzi\u0142a do \u015bmierci. 68-latek mia\u0142 kontakt z drobiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ptasia-grypa-doprowadzila-do-smierci-68-latek-mial-kontakt-z,nId,7054735\"><img align=\"left\" alt=\"Ptasia grypa doprowadzi\u0142a do \u015bmierci. 68-latek mia\u0142 kontakt z drobiem\" src=\"https://i.iplsc.com/ptasia-grypa-doprowadzila-do-smierci-68-latek-mial-kontakt-z/000HPVWG7X4QERO5-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 68-letni obywatel Chi\u0144skiej Republiki Ludowej, kt\u00f3ry przez kilkana\u015bcie dni by\u0142 hospitalizowany ze wzgl\u0119du na zaka\u017cenie ptasi\u0105 gryp\u0105. Ustalono, \u017ce przed pojawieniem si\u0119 pierwszych oznak choroby m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 kontakt z \u017cywym drobiem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ptasia-grypa-doprowadzila-do-smierci-68-latek-mial-kontakt-z,nId,7054735", "date_published": "2023-09-28T10:21:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brawurowy po\u015bcig za nastolatkami. Policja zastosowa\u0142a specjalny manewr", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brawurowy-poscig-za-nastolatkami-policja-zastosowala-specjal,nId,7054747\"><img align=\"left\" alt=\"Brawurowy po\u015bcig za nastolatkami. Policja zastosowa\u0142a specjalny manewr\" src=\"https://i.iplsc.com/brawurowy-poscig-za-nastolatkami-policja-zastosowala-specjal/000HPVL9UC5Q8X4N-C321.jpg\" /></a>Sceny jak z filmu na ameryka\u0144skiej autostradzie. Policja ruszy\u0142a w brawurowy po\u015bcig za nastolatkami, kt\u00f3rzy uciekali skradzionym autem, nie zwa\u017caj\u0105c na pr\u0119dko\u015b\u0107 i znaki. Zbieg\u00f3w uda\u0142o si\u0119 uj\u0105\u0107 dopiero po tym, jak jeden z funkcjonariuszy zastosowa\u0142 manewr PIT, co pozwoli\u0142o ostatecznie unieruchomi\u0107 pojazd i aresztowa\u0107 uciekinier\u00f3w. Wszystko zarejestrowa\u0142a policyjna kamera. Na nagraniu wida\u0107, jak radiow\u00f3z uderza w auto, a nast\u0119pnie je taranuje, uniemo\u017cliwiaj\u0105c dalsz\u0105 ucieczk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brawurowy-poscig-za-nastolatkami-policja-zastosowala-specjal,nId,7054747", "date_published": "2023-09-28T10:06:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja \u017c\u0105da przeprosin od Kanady. S\u0142owa premiera nie wystarczy\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-zada-przeprosin-od-kanady-slowa-premiera-nie-wystarczy,nId,7054727\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja \u017c\u0105da przeprosin od Kanady. S\u0142owa premiera nie wystarczy\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zada-przeprosin-od-kanady-slowa-premiera-nie-wystarczy/000HPVJKH9WSB6UT-C321.jpg\" /></a>- S\u0142owa premiera Justina Trudeau nie wystarcz\u0105, musi zebra\u0107 si\u0119 na odwag\u0119 i przeprosi\u0107 za haniebny incydent Rosjan - uwa\u017ca ambasador Rosji w Ottawie Oleg Stiepanow. W \u015brod\u0119 Trudeau odnosz\u0105c si\u0119 do uhonorowania 98-letniego weterana dywizji SS Galizien stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;jest mu bardzo przykro, z powodu sytuacji, w jakiej postawiono ukrai\u0144skiego prezydenta&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-zada-przeprosin-od-kanady-slowa-premiera-nie-wystarczy,nId,7054727", "date_published": "2023-09-28T09:40:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Daleko id\u0105ca niegospodarno\u015b\u0107\". NIK o zakupie szczepionek przeciw COVID-19", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-daleko-idaca-niegospodarnosc-nik-o-zakupie-szczepionek-przec,nId,7054746\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Daleko id\u0105ca niegospodarno\u015b\u0107&quot;. NIK o zakupie szczepionek przeciw COVID-19\" src=\"https://i.iplsc.com/daleko-idaca-niegospodarnosc-nik-o-zakupie-szczepionek-przec/000HPVNUJIYAL62Q-C321.jpg\" /></a>&quot;Jednoznacznie negatywnie&quot; oceni\u0142a NIK nadz\u00f3r rz\u0105du nad tzw. funduszem covidowym. Kontrolerzy uznali ponadto, \u017ce Ministerstwo Zdrowia \u017ale oszacowa\u0142o zapotrzebowanie na szczepionki przeciw koronawirusowi, co doprowadzi\u0142o do &quot;daleko id\u0105cej niegospodarno\u015bci&quot;. Jak przekaza\u0142 prezes NIK Marian Bana\u015b, wyniki kontroli dotycz\u0105cych dzia\u0142a\u0144 pa\u0144stwa podczas pandemii trafi\u0142y do CBA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-daleko-idaca-niegospodarnosc-nik-o-zakupie-szczepionek-przec,nId,7054746", "date_published": "2023-09-28T09:19:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "G\u00f3rski Karabach znika z mapy. Prezydent podpisa\u0142 dekret o likwidacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gorski-karabach-znika-z-mapy-prezydent-podpisal-dekret-o-lik,nId,7054693\"><img align=\"left\" alt=\"G\u00f3rski Karabach znika z mapy. Prezydent podpisa\u0142 dekret o likwidacji\" src=\"https://i.iplsc.com/gorski-karabach-znika-z-mapy-prezydent-podpisal-dekret-o-lik/000HPVJVEOBILHOY-C321.jpg\" /></a>Prezydent nieuznawanej Republiki G\u00f3rskiego Karabachu podpisa\u0142 dekret ko\u0144cz\u0105cy jej istnienie. Decyzja Samvela Shakhramanyana wejdzie w \u017cycie 1 stycznia 2024 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gorski-karabach-znika-z-mapy-prezydent-podpisal-dekret-o-lik,nId,7054693", "date_published": "2023-09-28T09:15:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co to jest metoda D'Hondta? Jak g\u0142osy w wyborach s\u0105 przeliczane na mandaty?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-co-to-jest-metoda-d-hondta-jak-glosy-w-wyborach-sa-przelicza,nId,7042883\"><img align=\"left\" alt=\"Co to jest metoda D'Hondta? Jak g\u0142osy w wyborach s\u0105 przeliczane na mandaty?\" src=\"https://i.iplsc.com/co-to-jest-metoda-d-hondta-jak-glosy-w-wyborach-sa-przelicza/000HOQ61P1127TKE-C321.jpg\" /></a>15 pa\u017adziernika oddamy g\u0142osy na kandydat\u00f3w w wyborach parlamentarnych. Wyniki procentowe, kt\u00f3re kilkadziesi\u0105t godzin p\u00f3\u017aniej poda Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza, nie b\u0119d\u0105 odzwierciedla\u0142y faktycznego podzia\u0142owi mandat\u00f3w w kolejnej kadencji Sejmu. To skutek zastosowania metody D'Hondta do ich przydzielania. Po co wprowadzono t\u0119 metod\u0119 do polskiego systemu wyborczego? Kogo faworyzuje ten system? Jak wygl\u0105daj\u0105 obliczenia? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-co-to-jest-metoda-d-hondta-jak-glosy-w-wyborach-sa-przelicza,nId,7042883", "date_published": "2023-09-28T09:03:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ikony krajobrazu sp\u0142ywaj\u0105 z Alp. Dramat w turystycznym raju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ikony-krajobrazu-splywaja-z-alp-dramat-w-turystycznym-raju,nId,7054731\"><img align=\"left\" alt=\"Ikony krajobrazu sp\u0142ywaj\u0105 z Alp. Dramat w turystycznym raju\" src=\"https://i.iplsc.com/ikony-krajobrazu-splywaja-z-alp-dramat-w-turystycznym-raju/000HPVJZJVSFO7X2-C321.jpg\" /></a>Szwajcarskie lodowce topi\u0105 si\u0119 na naszych oczach. Ostatnie lata okaza\u0142y si\u0119 dla nich wr\u0119cz zab\u00f3jcze. Najnowsze badania wskazuj\u0105, \u017ce z powodu ekstremalnie wysokich temperatur w 2022 i 2023 roku stopi\u0142o si\u0119 10 proc. lodu w tym alpejskim kraju. Wed\u0142ug naukowc\u00f3w w ci\u0105gu minionych dw\u00f3ch lat powierzchnia lodowc\u00f3w skurczy\u0142a si\u0119 o tyle samo, ile wcze\u015bniej przez 30 lat. Niekt\u00f3re z nich roztopi\u0142y si\u0119 ca\u0142kowicie. Uczeni ostrzegaj\u0105, \u017ce kolejne lata mog\u0105 by\u0107 r\u00f3wnie z\u0142e.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ikony-krajobrazu-splywaja-z-alp-dramat-w-turystycznym-raju,nId,7054731", "date_published": "2023-09-28T09:01:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017ane chwile podczas l\u0105dowania. Cz\u0119\u015b\u0107 samolotu spad\u0142a tu\u017c przy ulicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-grozne-chwile-podczas-ladowania-czesc-samolotu-spadla-tuz-pr,nId,7054718\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017ane chwile podczas l\u0105dowania. Cz\u0119\u015b\u0107 samolotu spad\u0142a tu\u017c przy ulicy\" src=\"https://i.iplsc.com/grozne-chwile-podczas-ladowania-czesc-samolotu-spadla-tuz-pr/000HPVCVYNBOHEIE-C321.jpg\" /></a>Gro\u017ane chwile kilkaset metr\u00f3w od lotniska w Kro\u015bnie. Od samolotu treningowego oderwa\u0142a si\u0119 os\u0142ona kabiny pilota, po czym run\u0119\u0142a na ziemi\u0119. Fragment maszyny spad\u0142 tu\u017c przy jednej z ulic. W zdarzeniu nikt szcz\u0119\u015bliwie nie ucierpia\u0142. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce do usterki dosz\u0142o podczas manewru l\u0105dowania. Spraw\u0119 wyja\u015bnia\u0107 b\u0119dzie Pa\u0144stwowa Komisja Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-grozne-chwile-podczas-ladowania-czesc-samolotu-spadla-tuz-pr,nId,7054718", "date_published": "2023-09-28T08:53:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sukces si\u0142 ukrai\u0144skich. Rosjanie prze\u0142amani w strategicznym punkcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-sil-ukrainskich-rosjanie-przelamani-w-strategicznym-p,nId,7054640\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces si\u0142 ukrai\u0144skich. Rosjanie prze\u0142amani w strategicznym punkcie\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-sil-ukrainskich-rosjanie-przelamani-w-strategicznym-p/000HPUT4J69R4B72-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Ukrainy wkroczy\u0142y w lini\u0119 okop\u00f3w na zach\u00f3d od Werbowego i dokona\u0142y prze\u0142omu na tym odcinku rosyjskiej obrony - informuje ISW. To kolejny sukces w trwaj\u0105cej ukrai\u0144skiej kontrofensywie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-sil-ukrainskich-rosjanie-przelamani-w-strategicznym-p,nId,7054640", "date_published": "2023-09-28T08:34:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141awrowa zapytano o zawieszenie broni. Jednoznaczna odpowied\u017a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-lawrowa-zapytano-o-zawieszenie-broni-jednoznaczna-odpowiedz,nId,7054626\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141awrowa zapytano o zawieszenie broni. Jednoznaczna odpowied\u017a \" src=\"https://i.iplsc.com/lawrowa-zapytano-o-zawieszenie-broni-jednoznaczna-odpowiedz/000HPUPJDBJQ390A-C321.jpg\" /></a>- Nie ma przes\u0142anek do rozpocz\u0119cia negocjacji na jesie\u0144 - stwierdzi\u0142 w rozmowie z prokremlowsk\u0105 agencj\u0105 TASS minister spraw zagranicznych Rosji Siergiej \u0141awrow, oskar\u017caj\u0105c Zach\u00f3d o pr\u00f3b\u0119 &quot;wymuszenia&quot; na Kremlu podj\u0119cia niekorzystnej dla niego decyzji. - Nie mo\u017ce by\u0107 mowy o \u017cadnym zawieszeniu broni na okres negocjacji. Ju\u017c raz zostali\u015bmy oszukani - o\u015bwiadczy\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-lawrowa-zapytano-o-zawieszenie-broni-jednoznaczna-odpowiedz,nId,7054626", "date_published": "2023-09-28T08:16:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"\u015alub\" Roberta Biedronia i Krzysztofa \u015amiszka. Opublikowano zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slub-roberta-biedronia-i-krzysztofa-smiszka-opublikowano-zdj,nId,7054662\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u015alub&quot; Roberta Biedronia i Krzysztofa \u015amiszka. Opublikowano zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/slub-roberta-biedronia-i-krzysztofa-smiszka-opublikowano-zdj/000HPV2KMAJTI40P-C321.jpg\" /></a>Robert Biedro\u0144 i Krzysztof \u015amiszek - politycy Lewicy, kt\u00f3rzy prywatnie od 23 lat s\u0105 w zwi\u0105zku - wzi\u0119li symboliczny \u015blub. &quot;To pi\u0119kne uczucie, kt\u00f3rym trzeba si\u0119 dzieli\u0107. Dlatego powinni\u015bmy zrobi\u0107 wszystko, \u017ceby dwie doros\u0142e osoby mog\u0142y do\u015bwiadczy\u0107 \u015blubu, gdy chc\u0105&quot; - napisa\u0142 Biedro\u0144. Obu m\u0119\u017cczyznom gratuluj\u0105 politycy opozycji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slub-roberta-biedronia-i-krzysztofa-smiszka-opublikowano-zdj,nId,7054662", "date_published": "2023-09-28T08:02:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Widzieli wypadek na A1. \"Nie mogli\u015bmy doj\u015b\u0107 do siebie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-widzieli-wypadek-na-a1-nie-moglismy-dojsc-do-siebie,nId,7052762\"><img align=\"left\" alt=\"Widzieli wypadek na A1. &quot;Nie mogli\u015bmy doj\u015b\u0107 do siebie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/widzieli-wypadek-na-a1-nie-moglismy-dojsc-do-siebie/000HPUQLCUC3ESRG-C321.jpg\" /></a>Siedmioletni syn Jaros\u0142awa dostrzeg\u0142 b\u0142ysk na przeciwleg\u0142ym pasie. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej auto z trzyosobow\u0105 rodzin\u0105 w \u015brodku stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach. Pr\u00f3b\u0119 jego ugaszenia mieli podj\u0105\u0107 pasa\u017cerowie busa podr\u00f3\u017cuj\u0105cy w tym samym kierunku, co kia. - Podobno s\u0142yszeli wrzaski z p\u0142on\u0105cego wraku. I wo\u0142anie: &quot;pomocy&quot; - opowiada Tomasz. Na miejscu by\u0142a te\u017c Natalia. - Widok przera\u017caj\u0105cy. Wsz\u0119dzie by\u0142y porozrzucane rzeczy. Widzia\u0142am nawet plecaczek dziecka - m\u00f3wi Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-widzieli-wypadek-na-a1-nie-moglismy-dojsc-do-siebie,nId,7052762", "date_published": "2023-09-28T07:54:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nielegalna migracja wywo\u0142a\u0142a w Europie zgrzyt. Zapowiadaj\u0105 kroki odwetowe", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nielegalna-migracja-wywolala-w-europie-zgrzyt-zapowiadaja-kr,nId,7054615\"><img align=\"left\" alt=\"Nielegalna migracja wywo\u0142a\u0142a w Europie zgrzyt. Zapowiadaj\u0105 kroki odwetowe\" src=\"https://i.iplsc.com/nielegalna-migracja-wywolala-w-europie-zgrzyt-zapowiadaja-kr/000HPV16QLQYOF4D-C321.jpg\" /></a>Bukareszt zapowiada podj\u0119cie krok\u00f3w odwetowych wobec Austrii, po tym jak Wiede\u0144 blokuje wej\u015bcie Rumunii do strefy Schengen. Austriacy swoj\u0105 decyzj\u0119 motywuj\u0105 obawami dotycz\u0105cymi nielegalnej migracji, ale ten argument do rumu\u0144skich w\u0142adz nie trafia. Rz\u0105dz\u0105cy gro\u017c\u0105 Austrii pozwem do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci UE, blokuj\u0105 udzia\u0142 austriackich urz\u0119dnik\u00f3w w spotkaniach NATO i anonsuj\u0105 kolejne obostrzenia, m\u00f3wi\u0105c o bojkocie austriackich firm czy bank\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nielegalna-migracja-wywolala-w-europie-zgrzyt-zapowiadaja-kr,nId,7054615", "date_published": "2023-09-28T07:54:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Forsowali polsk\u0105 granic\u0119. Wszystko nagra\u0142y s\u0142u\u017cby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-forsowali-polska-granice-wszystko-nagraly-sluzby,nId,7054654\"><img align=\"left\" alt=\"Forsowali polsk\u0105 granic\u0119. Wszystko nagra\u0142y s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/forsowali-polska-granice-wszystko-nagraly-sluzby/000HPUVLHW3N3G33-C321.jpg\" /></a>Kilkudziesi\u0119ciu cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o ostatniej doby sforsowa\u0107 granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105 i przedosta\u0107 si\u0119 w g\u0142\u0105b kraju. Na nagraniu udost\u0119pnionym przez Stra\u017c Graniczn\u0105 wida\u0107, \u017ce migranci chcieli przekroczy\u0107 barier\u0119 elektroniczna, nie zwa\u017caj\u0105c na obecno\u015b\u0107 patrolu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-forsowali-polska-granice-wszystko-nagraly-sluzby,nId,7054654", "date_published": "2023-09-28T07:44:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. M. B\u0142aszczak: dop\u00f3ki rz\u0105dzi PiS, linia obrony jest na Bugu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-wybory-2023-m-blaszczak-dopoki-rzadzi-pis-linia-obrony-jest-,nzId,4783\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. M. B\u0142aszczak: dop\u00f3ki rz\u0105dzi PiS, linia obrony jest na Bugu\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-m-blaszczak-dopoki-rzadzi-pis-linia-obrony-jest/000HPUV15CBJQ4DH-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z kampanii wyborczej przed wyborami do Sejmu i Senatu, zaplanowanymi na 15 pa\u017adziernika</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-wybory-2023-m-blaszczak-dopoki-rzadzi-pis-linia-obrony-jest-,nzId,4783", "date_published": "2023-09-28T07:37:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Welt\": Pa\u0144stwo zach\u0119ca Niemc\u00f3w do donoszenia. Nowy kontrowersyjny system", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-welt-panstwo-zacheca-niemcow-do-donoszenia-nowy-kontrowersyj,nId,7054606\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Welt&quot;: Pa\u0144stwo zach\u0119ca Niemc\u00f3w do donoszenia. Nowy kontrowersyjny system\" src=\"https://i.iplsc.com/welt-panstwo-zacheca-niemcow-do-donoszenia-nowy-kontrowersyj/000HPUU615P28Y6Y-C321.jpg\" /></a>W Niemczech powstaje nowy system do zg\u0142aszania przest\u0119pstw. &quot;Pa\u0144stwo niemieckie w coraz wi\u0119kszym stopniu zach\u0119ca swoich obywateli do donoszenia na innych&quot; - twierdzi gazeta &quot;Welt&quot;. W kraju powsta\u0142y tzw. punkty raportowania. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-welt-panstwo-zacheca-niemcow-do-donoszenia-nowy-kontrowersyj,nId,7054606", "date_published": "2023-09-28T07:33:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemniczy poci\u0105g z Polski. PKP nabieraj\u0105 wody w usta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-tajemniczy-pociag-z-polski-pkp-nabieraja-wody-w-usta,nId,7053197\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemniczy poci\u0105g z Polski. PKP nabieraj\u0105 wody w usta\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemniczy-pociag-z-polski-pkp-nabieraja-wody-w-usta/000HPTNQML78J3QI-C321.jpg\" /></a>Bezpo\u015bredni poci\u0105g z Warszawy do Monachium widnieje na mapie austriackich kolei. Po\u0142\u0105czenie ma ruszy\u0107 w grudniu, ale PKP Intercity nie potwierdzaj\u0105, \u017ce siatka nocnych relacji rzeczywi\u015bcie si\u0119 poszerzy. To samo tyczy si\u0119 innego mi\u0119dzynarodowego sk\u0142adu, kt\u00f3ry najpewniej zniknie z rozk\u0142adu jazdy. Nie pomaga to w planowaniu podr\u00f3\u017cy, przez co pasa\u017cerowie ch\u0119tniej wybior\u0105 samolot zamiast poci\u0105gu. - Utar\u0142a si\u0119 praktyka, \u017ce pasa\u017cera informuje si\u0119 w ostatniej kolejno\u015bci - ocenia dr Jakub Majewski z Fundacji ProKolej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-tajemniczy-pociag-z-polski-pkp-nabieraja-wody-w-usta,nId,7053197", "date_published": "2023-09-28T07:15:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niespodziewana wizyta brytyjskiego ministra w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-niespodziewana-wizyta-brytyjskiego-ministra-w-ukrainie,nId,7054618\"><img align=\"left\" alt=\"Niespodziewana wizyta brytyjskiego ministra w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/niespodziewana-wizyta-brytyjskiego-ministra-w-ukrainie/000HPUPSODV9OPF4-C321.jpg\" /></a>Wzmocnienie obrony powietrznej Ukrainy by\u0142o w\u015br\u00f3d temat\u00f3w rozmowy nowego ministra obrony Wielkiej Brytanii Granta Shappsa z prezydentem Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. O wizycie zachodniego polityka w Kijowie poinformowa\u0142a administracja ukrai\u0144skiego przyw\u00f3dcy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-niespodziewana-wizyta-brytyjskiego-ministra-w-ukrainie,nId,7054618", "date_published": "2023-09-28T06:59:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy spot KO. \"Lasu nie ma. Zrabowali go pazerni ludzie w\u0142adzy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nowy-spot-ko-lasu-nie-ma-zrabowali-go-pazerni-ludzie-wladzy,nId,7054584\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy spot KO. &quot;Lasu nie ma. Zrabowali go pazerni ludzie w\u0142adzy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-spot-ko-lasu-nie-ma-zrabowali-go-pazerni-ludzie-wladzy/000HPTWMNHGUX88I-C321.jpg\" /></a>- Tak, to za przyzwoleniem polskiego rz\u0105du systematycznie dokonuje si\u0119 rzezi drzew - s\u0142yszymy w najnowszym spocie opublikowanym przez Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105. W filmie mowa o &quot;pazernych ludziach w\u0142adzy&quot;, kt\u00f3rzy lasy mieli rozrabowa\u0107. W ramach jednego z &quot;konkret\u00f3w KO&quot;, zapowiedziano ochron\u0119 najcenniejszych fragment\u00f3w las\u00f3w i rozliczenie tych, kt\u00f3rzy &quot;traktowali je jak maszynk\u0119 do zarabiania kasy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nowy-spot-ko-lasu-nie-ma-zrabowali-go-pazerni-ludzie-wladzy,nId,7054584", "date_published": "2023-09-28T06:41:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Hrabia z Hiszpanii\" grasowa\u0142 w Warszawie. Na cel bra\u0142 kobiety", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-hrabia-z-hiszpanii-grasowal-w-warszawie-na-cel-bral-kobiety,nId,7054592\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Hrabia z Hiszpanii&quot; grasowa\u0142 w Warszawie. Na cel bra\u0142 kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/hrabia-z-hiszpanii-grasowal-w-warszawie-na-cel-bral-kobiety/000HPTR4YT8OPHCB-C321.jpg\" /></a>Opowiada\u0142, \u017ce jest hiszpa\u0144skim hrabi\u0105, ma spory maj\u0105tek - prywatny jacht oraz odrzutowiec, ale niestety - bank zablokowa\u0142 mu kart\u0119 i potrzebuje pilnej pomocy finansowej. W k\u0142amstwa 62-latka, kt\u00f3rymi karmi\u0142 przypadkowe kobiety przy kawie lub drinku, uwierzy\u0142y co najmniej dwie panie i przela\u0142y spore kwoty. Zmy\u015blony arystokrata wpad\u0142 w r\u0119ce warszawskich mundurowych, a policja podejrzewa, \u017ce oszukanych jest wi\u0119cej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-hrabia-z-hiszpanii-grasowal-w-warszawie-na-cel-bral-kobiety,nId,7054592", "date_published": "2023-09-28T06:34:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Oni m\u00f3wili, \u017ce na nic nie ma piniendzy\". Nowy spot PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-oni-mowili-ze-na-nic-nie-ma-piniendzy-nowy-spot-pis,nId,7054578\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Oni m\u00f3wili, \u017ce na nic nie ma piniendzy&quot;. Nowy spot PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/oni-mowili-ze-na-nic-nie-ma-piniendzy-nowy-spot-pis/000HPTQTAQXHLM9F-C321.jpg\" /></a>&quot;Rz\u0105d PiS kupuje setki wyrzutni rakietowych. Oni m\u00f3wili, \u017ce na nic nie ma 'piniendzy'&quot; - podkre\u015bla Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 w opisie swojego nowego spotu wyborczego. Poruszono w nim w\u0105tek inwestycji w polskiej wojsko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-oni-mowili-ze-na-nic-nie-ma-piniendzy-nowy-spot-pis,nId,7054578", "date_published": "2023-09-28T06:14:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kandydaci na prezydenta USA graj\u0105 Rosj\u0105 i Ukrain\u0105. \"Nast\u0119pna b\u0119dzie Polska\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kandydaci-na-prezydenta-usa-graja-rosja-i-ukraina-nastepna-b,nId,7054559\"><img align=\"left\" alt=\"Kandydaci na prezydenta USA graj\u0105 Rosj\u0105 i Ukrain\u0105. &quot;Nast\u0119pna b\u0119dzie Polska&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kandydaci-na-prezydenta-usa-graja-rosja-i-ukraina-nastepna-b/000HPTMUME6OXOM1-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli damy W\u0142adimirowi Putinowi jak\u0105kolwiek cz\u0119\u015b\u0107 Ukrainy, nast\u0119pna b\u0119dzie Polska - ostrzega\u0142 podczas republika\u0144skiej debaty kandydat na prezydenta USA Chris Christie, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce dyktator &quot;si\u0119 nie zatrzyma&quot;. Z kolei ciesz\u0105cy si\u0119 najlepszymi po Donaldzie Trumpie notowaniami Ron DeSantis postulowa\u0142 &quot;zako\u0144czenie wiecznych wojen&quot; i podkre\u015bla\u0142, \u017ce wsparcie USA dla Ukrainy &quot;wpycha Rosj\u0119 w ramiona Chin&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kandydaci-na-prezydenta-usa-graja-rosja-i-ukraina-nastepna-b,nId,7054559", "date_published": "2023-09-28T05:40:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek Polaka wioz\u0105cego rzepak w Niemczech. Ogromne szkody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-polaka-wiozacego-rzepak-w-niemczech-ogromne-szkody,nId,7054557\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek Polaka wioz\u0105cego rzepak w Niemczech. Ogromne szkody\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-polaka-wiozacego-rzepak-w-niemczech-ogromne-szkody/000HPTNAKONBM9BU-C321.jpg\" /></a>Na niemieckiej autostradzie A11 dosz\u0142o do wypadku z udzia\u0142em polskiego kierowcy. Ci\u0119\u017car\u00f3wka, kt\u00f3r\u0105 prowadzi\u0142 65-latek, uderzy\u0142a w barierk\u0119, przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na bok, za\u015b ca\u0142a jej zawarto\u015b\u0107 trafi\u0142a na jezdni\u0119. Wypadek spowodowa\u0142 ogromne szkody. Sprz\u0105tanie trwa\u0142o przez wiele godzin, do czwartkowego poranka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-polaka-wiozacego-rzepak-w-niemczech-ogromne-szkody,nId,7054557", "date_published": "2023-09-28T05:32:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaskakuj\u0105ce odkrycie na pla\u017cy. Pierwszy taki przypadek od 100 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujace-odkrycie-na-plazy-pierwszy-taki-przypadek-od-100,nId,7054548\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ce odkrycie na pla\u017cy. Pierwszy taki przypadek od 100 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujace-odkrycie-na-plazy-pierwszy-taki-przypadek-od-100/000HPTM3DQO5RCF6-C321.jpg\" /></a>Na pla\u017cy na po\u0142udniowym zachodzie Urugwaju morze wyrzuci\u0142o wa\u017c\u0105cego oko\u0142o 20 ton p\u0142etwala b\u0142\u0119kitnego. To pierwszy taki przypadek od 100 lat. Wed\u0142ug biolog\u00f3w zwierz\u0119 pad\u0142o co najmniej 10 dni wcze\u015bniej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujace-odkrycie-na-plazy-pierwszy-taki-przypadek-od-100,nId,7054548", "date_published": "2023-09-28T05:01:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trump o \"walce przeciwko si\u0142om z\u0142a\". Grozi wycofaniem ameryka\u0144skich wojsk", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-o-walce-przeciwko-silom-zla-grozi-wycofaniem-amerykans,nId,7054545\"><img align=\"left\" alt=\"Trump o &quot;walce przeciwko si\u0142om z\u0142a&quot;. Grozi wycofaniem ameryka\u0144skich wojsk\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-o-walce-przeciwko-silom-zla-grozi-wycofaniem-amerykans/000HPTKPADXL8EBB-C321.jpg\" /></a>- Tak, jak wy walczycie o swoje prawa, ja walcz\u0119 o moj\u0105 wolno\u015b\u0107 (...) przeciwko si\u0142om z\u0142a - zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do protestuj\u0105cych w Michigan Donald Trump, nawi\u0105zuj\u0105c do tocz\u0105cych si\u0119 przeciw niemu post\u0119powa\u0144 karnych. Ponadto zapowiedzia\u0142, \u017ce gdy dojdzie do w\u0142adzy, kraje sojusznicze b\u0119d\u0105 musia\u0142y kupowa\u0107 wi\u0119cej aut z USA, bo w przeciwnym razie &quot;ameryka\u0144skie wojska spakuj\u0105 si\u0119 i wyjad\u0105&quot;. Tymczasem z s\u0105du dotar\u0142y wie\u015bci o odrzuceniu wniosku Trumpa o wy\u0142\u0105czeniu s\u0119dzi, kt\u00f3r\u0105 oskar\u017ca\u0142 o &quot;stronniczo\u015b\u0107&quot;. Proces w tej sprawie rozpocznie si\u0119 dzie\u0144 przed...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-o-walce-przeciwko-silom-zla-grozi-wycofaniem-amerykans,nId,7054545", "date_published": "2023-09-28T04:50:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy najni\u017csze ceny mieszka\u0144 w kraju wp\u0142ywaj\u0105 na g\u0142osowanie mieszka\u0144c\u00f3w?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-krajwybiera/video,vId,3348154\"><img align=\"left\" alt=\"Czy najni\u017csze ceny mieszka\u0144 w kraju wp\u0142ywaj\u0105 na g\u0142osowanie mieszka\u0144c\u00f3w?\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-najnizsze-ceny-mieszkan-w-kraju-wplywaja-na-glosowanie-m/000HPPL5GSP3DKTD-C321.jpg\" /></a>Radzy\u0144 Che\u0142mi\u0144ski to miasto w wojew\u00f3dztwie kujawsko- pomorskim. Miejscowo\u015b\u0107 ma niespe\u0142na dwa tysi\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w. Opr\u00f3cz mini zoo i zamku krzy\u017cackiego, by\u0142y tam te\u017c najta\u0144sze mieszkania w Polsce. W tym odcinku Piotr Witwicki pyta spo\u0142eczno\u015b\u0107 Radzynia nie tylko o okazyjne zakupy mieszka\u0144, ale i o to na kogo b\u0119d\u0105 g\u0142osowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-krajwybiera/video,vId,3348154", "date_published": "2023-09-28T04:50:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Najstraszniejszy d\u017awi\u0119k na \u015bwiecie\". M\u00f3g\u0142 towarzyszy\u0107 prastarym obrz\u0119dom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najstraszniejszy-dzwiek-na-swiecie-mogl-towarzyszyc-prastary,nId,7053186\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Najstraszniejszy d\u017awi\u0119k na \u015bwiecie&quot;. M\u00f3g\u0142 towarzyszy\u0107 prastarym obrz\u0119dom\" src=\"https://i.iplsc.com/najstraszniejszy-dzwiek-na-swiecie-mogl-towarzyszyc-prastary/000HPSEQ2EV56GO6-C321.jpg\" /></a>Ekspertom za pomoc\u0105 drukarki 3D uda\u0142o si\u0119 odtworzy\u0107 aztecki &quot;gwizdek \u015bmierci&quot;, kt\u00f3ry wydawa\u0142 przera\u017caj\u0105ce odg\u0142osy. Naukowcy przypuszczaj\u0105, \u017ce przenikliwy d\u017awi\u0119k m\u00f3g\u0142 towarzyszy\u0107 prastarym obrz\u0119dom sk\u0142adania ofiar.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najstraszniejszy-dzwiek-na-swiecie-mogl-towarzyszyc-prastary,nId,7053186", "date_published": "2023-09-28T04:34:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bagno Shreka do wynaj\u0119cia. Zaskakuj\u0105ca oferta ze Szkocji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bagno-shreka-do-wynajecia-zaskakujaca-oferta-ze-szkocji,nId,7053189\"><img align=\"left\" alt=\"Bagno Shreka do wynaj\u0119cia. Zaskakuj\u0105ca oferta ze Szkocji \" src=\"https://i.iplsc.com/bagno-shreka-do-wynajecia-zaskakujaca-oferta-ze-szkocji/000HPSBYDBF7Q7P1-C321.jpg\" /></a>Szcz\u0119\u015bliwcy b\u0119d\u0105 mogli poczu\u0107 si\u0119 jak przyjemny ogr z popularnej serii film\u00f3w. Jeden z serwis\u00f3w oferuj\u0105cych wynajem miejsc noclegowych, wystawi\u0142 ofert\u0119 zamieszkania w bagnie Shreka. Pierwsi urlopowicze zakwateruj\u0105 si\u0119 w przytulnej szkockiej chatce ju\u017c 13 pa\u017adziernika, a ich pobyt b\u0119dzie bezp\u0142atny. W zamian serwis przeka\u017ce specjaln\u0105 darowizn\u0119 na cele dobroczynne. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bagno-shreka-do-wynajecia-zaskakujaca-oferta-ze-szkocji,nId,7053189", "date_published": "2023-09-28T04:18:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejne kontrole graniczne w Schengen. \"System nie dzia\u0142a, jak powinien\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-kontrole-graniczne-w-schengen-system-nie-dziala-jak-,nId,7054542\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne kontrole graniczne w Schengen. &quot;System nie dzia\u0142a, jak powinien&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-kontrole-graniczne-w-schengen-system-nie-dziala-jak/000HPTJUU6C5RFTT-C321.jpg\" /></a>- System nie dzia\u0142a tak, jak powinien, a kolejne kraje wprowadzaj\u0105 kontrole graniczne - oceni\u0142 minister spraw zagranicznych Austrii Alexander Schallenberg. Z kolei w\u0119gierski szef dyplomacji podkre\u015bla\u0142, \u017ce osoby docieraj\u0105ce do W\u0119gier nie mog\u0105 by\u0107 traktowane jak uchod\u017acy, bo po drodze mija\u0142y wcze\u015bniej 'bezpieczne kraje&quot;. S\u0142owa takie pad\u0142y podczas spotkania przedstawicieli nieformalnej grupy politycznej Central 5, kt\u00f3ra podkre\u015bli\u0142a te\u017c istot\u0119 &quot;ochrony granic, walki z handlem lud\u017ami i jak najszybszego przyj\u0119cia pa\u0144stw Ba\u0142kan\u00f3w Zachodnich do UE&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-kontrole-graniczne-w-schengen-system-nie-dziala-jak-,nId,7054542", "date_published": "2023-09-28T04:11:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Le Monde\": Ukrai\u0144ska armia jest rozczarowana. Powodem szkolenie NATO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-le-monde-ukrainska-armia-jest-rozczarowana-powodem-szkolenie,nId,7053201\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Le Monde&quot;: Ukrai\u0144ska armia jest rozczarowana. Powodem szkolenie NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/le-monde-ukrainska-armia-jest-rozczarowana-powodem-szkolenie/000HPSK4E91F1WHN-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska armia jest rozczarowana szkoleniem prowadzonym przez instruktor\u00f3w NATO - donosi &quot;Le Monde&quot;. Jak pisze francuski dziennik, szkoleniowcy mieli sami czasem nie wiedzie\u0107, co zrobi\u0107, a \u017co\u0142nierze musieli zdobywa\u0107 informacje o nowej broni i taktyce z YouTube'a. Najgorzej wypada\u0107 ma nauka obs\u0142ugi dron\u00f3w rozpoznania powietrznego - instruktorzy twierdz\u0105, \u017ce nie jest to uwzgl\u0119dnione w programie szkoleniowym NATO, cho\u0107 to wa\u017cny element ukrai\u0144skich operacji w czasie wojny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-le-monde-ukrainska-armia-jest-rozczarowana-powodem-szkolenie,nId,7053201", "date_published": "2023-09-28T04:03:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]