[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Sebastian Kulczyk chce wycofa\u0107 sp\u00f3\u0142k\u0119 z gie\u0142dy. Kolejny pakiet akcji Ciechu kupiony", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a01b09ca-19fe-49e0-a061-08aed1bce3e3\" width=\"308\" /> Nale\u017c\u0105ca do Sebastiana Kulczyka sp\u00f3\u0142ka KI Chemistry dokupi\u0142a pakiet ponad 7,7 mln akcji giganta chemicznego Ciech. Tym samym jest ju\u017c posiadaczem 92,45 proc. akcji sp\u00f3\u0142ki - wynika z opublikowanego w czwartek przez Ciech komunikatu.", "link": "https://www.money.pl/gielda/sebastian-kulczyk-chce-wycofac-spolke-z-gieldy-kolejny-pakiet-akcji-ciechu-kupiony-6946505994935040a.html", "date_published": "2023-09-28T18:59:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "PGE czeka na wa\u017cn\u0105 ustaw\u0119. Od tego zale\u017c\u0105 kluczowe inwestycje koncernu", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/3c8e5142-c6ed-49d1-9f19-6966f4033cc7\" width=\"308\" /> Z aktywami w\u0119glowymi w portfelu PGE mo\u017ce mie\u0107 problemy z pozyskaniem inwestor\u00f3w pod projekty dotycz\u0105ce zielonej energii. W\u0142adze koncernu przedstawi\u0142y rynkowi now\u0105 strategi\u0105 szybszego odej\u015bcia od w\u0119gla, ale musia\u0142y si\u0119 z niej wycofa\u0107. Rz\u0105d nie chce konfliktu z g\u00f3rnikami.", "link": "https://www.money.pl/gielda/pge-czeka-na-wazna-ustawe-od-tego-zaleza-kluczowe-inwestycje-koncernu-6943939965983456a.html", "date_published": "2023-09-28T18:32:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "W\u0142ochy walcz\u0105 z dro\u017cyzn\u0105. Rz\u0105d podpisa\u0142 pakt antyinflacyjny", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f7eb36d2-14c5-47b1-9d11-fac23ea0aaff\" width=\"308\" /> Premier W\u0142och Giorgia Meloni i przedstawiciele firm produkcyjnych, handlowych i wielkiej dystrybucji podpisali w czwartek pakt antyinflacyjny w sprawie obni\u017cenia i zamro\u017cenia cen podstawowych produkt\u00f3w. Ma obowi\u0105zywa\u0107 od pa\u017adziernika do ko\u0144ca roku.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wlochy-walcza-z-drozyzna-rzad-podpisal-pakt-antyinflacyjny-6946473799826272a.html", "date_published": "2023-09-28T16:23:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Buty Nike Air Jordan trac\u0105 na warto\u015bci. Nadchodzi zmierzch ery odsprzeda\u017cy?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a30a10b8-ce40-4180-beb8-a5baa68f64b6\" width=\"308\" /> Oczy inwestor\u00f3w s\u0105 skierowane na Nike. Koncern obuwniczy ma w czwartek opublikowa\u0107 wyniki finansowe. Wszyscy skupi\u0105 si\u0119 na wyniku wygenerowanym przez obuwie sygnowane nazwiskiem Michaela Jordana. One wska\u017c\u0105, czy jeste\u015bmy \u015bwiadkami ko\u0144ca pewnej epoki.", "link": "https://www.money.pl/gielda/buty-nike-air-jordan-traca-na-wartosci-nadchodzi-zmierzch-ery-odsprzedazy-6946478210050816a.html", "date_published": "2023-09-28T16:12:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Niemcy hamuj\u0105. Nowa prognoza zapowiada recesj\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/edd16364-02f9-4647-adaa-b5378a5d2eb7\" width=\"308\" /> Pi\u0119\u0107 czo\u0142owych niemieckich o\u015brodk\u00f3w analitycznych spodziewa si\u0119 w najnowszej prognozie, \u017ce w tym roku PKB Niemiec si\u0119 skurczy. Tymczasem jeszcze w poprzedniej publikacji z wiosny tego roku eksperci zak\u0142adali niewielki wzrost gospodarczy.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/niemcy-hamuja-nowa-prognoza-zapowiada-recesje-6946424717310816a.html", "date_published": "2023-09-28T14:08:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Bud\u017cet na 2024 rok. Rz\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/3b484c23-b469-410c-935c-269c4895acd9\" width=\"308\" /> Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a projekt bud\u017cetu na 2024 rok. Zak\u0142ada on, \u017ce PKB wzro\u015bnie w przysz\u0142ym roku o 3 proc., a \u015brednioroczna inflacja wyniesie 6,6 proc. \u2013 poinformowa\u0142a w czwartek Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/budzet-na-2024-rok-rzad-podjal-decyzje-6945717743471360a.html", "date_published": "2023-09-28T13:06:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Tyle zarabiasz? S\u0105 najnowsze dane o wynagrodzeniach", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f28a3992-e136-460f-aa9e-ca6028ead2ed\" width=\"308\" /> Przeci\u0119tne miesi\u0119czne wynagrodzenie brutto w Polsce w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 r. wynios\u0142o 7061,52 z\u0142 - poinformowa\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.  W por\u00f3wnaniu do analogicznego okresu poprzedniego roku wzros\u0142o nominalnie o 14 proc.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/tyle-zarabiasz-sa-najnowsze-dane-o-wynagrodzeniach-6946411799419648a.html", "date_published": "2023-09-28T11:41:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "NIK krytykuje wydatki rz\u0105du na walk\u0119 z COVID. Jest zawiadomienie do CBA", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/78155457-fe2c-4b15-b597-995f17bd5ce8\" width=\"308\" /> Prezes NIK Marian Bana\u015b przekaza\u0142 wyniki kontroli dotycz\u0105cej Funduszu Przeciwdzia\u0142ania COVID-19 do CBA. Kontrola wskaza\u0142a - jak poinformowa\u0142 w czwartek - \u017ce Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w nie wywi\u0105za\u0142a si\u0119 nale\u017cycie ze swoich obowi\u0105zk\u00f3w i nie zadba\u0142a o efektywne zarz\u0105dzanie funduszem.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/nik-krytykuje-wydatki-rzadu-na-walke-z-covid-jest-zawiadomienie-do-cba-6946394233465600a.html", "date_published": "2023-09-28T10:30:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "iPhone 15 Pro zbytnio si\u0119 nagrzewa. U\u017cytkownicy skar\u017c\u0105 si\u0119 na flagowca od Apple'a", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0d8e6740-14f8-417c-ab05-789b9d691a78\" width=\"308\" /> Cz\u0119\u015b\u0107 z pierwszych w\u0142a\u015bcicieli telefon\u00f3w iPhone 15 Pro skar\u017cy si\u0119, \u017ce flagowce zbytnio si\u0119 nagrzewaj\u0105 w trakcie u\u017cytkowania lub \u0142adowania. To spory problem dla Apple'a.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/iphone-15-pro-zbytnio-sie-nagrzewa-uzytkownicy-skarza-sie-na-flagowca-od-applea-6946393401166688a.html", "date_published": "2023-09-28T10:27:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Anomalia w ameryka\u0144skiej sieci sklep\u00f3w. Ludzie zarabiaj\u0105 krocie na jej ciastach, a ona sama sprzedaje sztabki z\u0142ota", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/5fd9e34e-c970-4491-a602-b12309bda60d\" width=\"308\" /> Sie\u0107 Costco w ostatnich dniach stale zaskakuje obserwator\u00f3w. W Meksyku ludzie zarabiaj\u0105 ma\u0142e fortuny na odsprzeda\u017cy ciast kupionych wcze\u015bniej w ich sklepach. Z kolei Amerykanie mog\u0105 od niedawna kupi\u0107 w niej... sztabki z\u0142ota.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/anomalia-w-amerykanskiej-sieci-sklepow-ludzie-zarabiaja-krocie-na-jej-ciastach-a-ona-sama-sprzedaje-sztabki-zlota-6946366329404256a.html", "date_published": "2023-09-28T09:32:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Mieszkania dro\u017csze nawet o kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy z\u0142otych. Powod\u00f3w jest kilka", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/5a0e64d7-045d-4640-8fe7-709acf507fc7\" width=\"308\" /> 35 tysi\u0119cy z\u0142otych - o tyle wzros\u0142a od pocz\u0105tku roku cena mieszkania, kt\u00f3r\u0105 znajdziemy w przeci\u0119tnym og\u0142oszeniu z rynku wt\u00f3rnego \u2013 wynika z szacunk\u00f3w HREIT dla o\u015bmiu du\u017cych miast. Analitycy wskazuj\u0105 jednak, \u017ce ten wzrost nies\u0142usznie przypisywany jest jedynie \"Bezpiecznemu Kredytowi 2 proc\".", "link": "https://www.money.pl/banki/mieszkania-drozsze-nawet-o-kilkadziesiat-tysiecy-zlotych-powodow-jest-kilka-6946376779307872a.html", "date_published": "2023-09-28T09:19:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "To nieoczekiwany hit eksportowy Polski. Jeste\u015bmy \u015bwiatowym liderem", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9ae350e4-1daa-47dd-93ec-86c65af5be62\" width=\"308\" /> Gofry i wafle s\u0105 najwa\u017cniejsz\u0105 pozycj\u0105 w polskim eksporcie w\u015br\u00f3d wyrob\u00f3w piekarniczych i ciastkarskich, a te nale\u017c\u0105 do wa\u017cniejszych towar\u00f3w w polskim eksporcie - informuje Polski Instytut Ekonomiczny w najnowszym wydaniu \"Tygodnika Gospodarczego\". W 2022 roku Polska wyeksportowa\u0142a 155 tys. ton gofr\u00f3w i wafli o warto\u015bci 828 mln EUR.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/to-nieoczekiwany-hit-eksportowy-polski-jestesmy-swiatowym-liderem-6946359158266624a.html", "date_published": "2023-09-28T08:07:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "KSeF dla instytucji publicznych: Procedury i korzy\u015bci", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fa92c622-e917-43c9-82aa-8aa90b40eaf5\" width=\"308\" /> Od 2019 roku w Polsce funkcjonuje system PEF, czyli og\u00f3lnopolska Platforma Elektronicznego Fakturowania, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy do realizowania obowi\u0105zku stosowania faktur elektronicznych w w\u0105skim zakresie, przy zam\u00f3wieniach publicznych. Od 1 lipca 2024 roku obowi\u0105zkowo, pocz\u0105tkowo dla du\u017cych firm, a z czasem dla wszystkich, wprowadzany jest z kolei Krajowy System e-Faktur (KSeF). W jaki spos\u00f3b b\u0119dzie on funkcjonowa\u0107 dla instytucji publicznych? Jakie korzy\u015bci mog\u0105 dzi\u0119ki niemu osi\u0105ga\u0107?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/ksef-dla-instytucji-publicznych-procedury-i-korzysci-6945642813246304a.html", "date_published": "2023-09-28T07:02:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Jest zmiana. Skarb\u00f3wka b\u0119dzie odpowiada\u0107 na pytania o ulgi", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fda2cf0f-ff6b-4179-a6b0-117965e0ab1f\" width=\"308\" /> Ministerstwo Finans\u00f3w potwierdzi\u0142o, \u017ce  dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej powinien wyja\u015bnia\u0107 w interpretacjach indywidualnych, czy podatnik prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo-rozwojow\u0105 i czy w zwi\u0105zku z tym przys\u0142uguj\u0105 mu ulgi podatkowe - informuje \"Dziennik Gazeta Prawna\".", "link": "https://www.money.pl/podatki/jest-zmiana-skarbowka-bedzie-odpowiadac-na-pytania-o-ulgi-6946331477207904a.html", "date_published": "2023-09-28T06:15:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Informatycy pod lup\u0105 fiskusa. Oto kto powinien ba\u0107 si\u0119 kontroli", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/216e152c-22c7-4d9c-a1e7-fdad6fae9581\" width=\"308\" /> Skarb\u00f3wka bierze si\u0119 za informatyk\u00f3w. Zar\u00f3wno przedsi\u0119biorcy  na rycza\u0142cie, jak i ci zatrudnieni na etacie maj\u0105cy 50-procentowe koszty uzyskania przychod\u00f3w powinni przygotowa\u0107 si\u0119 do ewentualnej kontroli - informuje wyborcza.biz.", "link": "https://www.money.pl/podatki/informatycy-pod-lupa-fiskusa-oto-kto-powinien-bac-sie-kontroli-6946321128352608a.html", "date_published": "2023-09-28T05:32:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "W Rosji narasta problem paliwowy. Putin wzywa rz\u0105d i firmy naftowe", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2f47ab98-c3af-4c38-bf07-2e0764fd5998\" width=\"308\" /> Ceny detaliczne paliw rosn\u0105 w Rosji pomimo zakazu eksportu. Problemy wewn\u0119trzne doprowadzi\u0142y do sytuacji kryzysowej, jakiej nie by\u0142o w kraju od 5 lat. Putin wezwa\u0142 rz\u0105d i firmy naftowe do rozwi\u0105zania kwestii paliwowej.", "link": "https://www.money.pl/gielda/w-rosji-narasta-problem-paliwowy-putin-wzywa-rzad-i-firmy-naftowe-6946321090587488a.html", "date_published": "2023-09-28T05:32:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Polskie AGD przegrywa z konkurencj\u0105. Sprz\u0119t z dw\u00f3ch kraj\u00f3w zalewa Europ\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/822878bb-a3b8-4e36-a28c-a232d46b4b2a\" width=\"308\" /> Polska jest wci\u0105\u017c najwi\u0119kszym producentem sprz\u0119tu AGD w Europie. Ale coraz gorzej idzie rywalizacja z agresywnymi firmami chi\u0144skimi i tureckimi - informuje \"Rzeczpospolita\". Dziennik dodaje, \u017ce eksport chi\u0144skiego sprz\u0119tu AGD na rynki unijne ro\u015bnie systematycznie i jest ju\u017c du\u017co wy\u017cszy ni\u017c nasza produkcja.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/polskie-agd-przegrywa-z-konkurencja-sprzet-z-dwoch-krajow-zalewa-europe-6946314520324960a.html", "date_published": "2023-09-28T05:06:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 28.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 28.09.2023. W czwartek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.4127 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-28-09-2023-6946313080609632a.html", "date_published": "2023-09-28T05:00:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 28.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 28.09.2023. W czwartek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6352 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-28-09-2023-6946313080048384a.html", "date_published": "2023-09-28T05:00:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 28.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 28.09.2023. W czwartek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7917 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-28-09-2023-6946313079135072a.html", "date_published": "2023-09-28T05:00:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 28.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 28.09.2023. W czwartek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.3573 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-28-09-2023-6946313079769856a.html", "date_published": "2023-09-28T05:00:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Zapasy ropy w USA spad\u0142y do \u200b\u200bpoziomu krytycznego. \"100 dol. za bary\u0142k\u0119 to tylko kwestia czasu\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/030326ca-120d-48f4-97d1-7e357da23399\" width=\"308\" /> Po raz pierwszy od ponad roku cena bary\u0142ki ropy naftowej w USA osi\u0105gn\u0119\u0142a poziom 95 dol. Rajd cenowy jednak trwa, bo rynek reaguje na informacje o krytycznym poziome zapas\u00f3w surowca. Wed\u0142ug analityk\u00f3w z czasem cena osi\u0105gnie poziom 100 dol. za bary\u0142k\u0119.", "link": "https://www.money.pl/gielda/zapasy-ropy-w-usa-spadly-do-poziomu-krytycznego-100-dol-za-barylke-to-tylko-kwestia-czasu-6946307062684512a.html", "date_published": "2023-09-28T04:35:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Obiecuj\u0105 drug\u0105 waloryzacj\u0119 emerytur. Nie wszyscy b\u0119d\u0105 zachwyceni?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/33b1bc1d-bd84-4602-ab44-4f4ab589fd0a\" width=\"308\" /> Platforma Obywatelska obiecuje wprowadzenie drugiej waloryzacji emerytur i rent, gdy inflacja b\u0119dzie przekracza\u0142a 5 proc. Co wa\u017cne, je\u017celi PO wygra\u0142oby wybory i zmiany wprowadzi\u0142oby w tym roku, seniorzy ju\u017c w przysz\u0142ym roku mogliby na tym skorzysta\u0107. \"Fakt\" dotar\u0142 do szczeg\u00f3\u0142\u00f3w tej reformy i przekonuje, \u017ce \"nie wszyscy emeryci i renci\u015bci b\u0119d\u0105 jednak zachwyceni\".", "link": "https://www.money.pl/emerytury/obiecuja-druga-waloryzacje-emerytur-nie-wszyscy-beda-zachwyceni-6946306908969824a.html", "date_published": "2023-09-28T04:35:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Trump grozi sojusznikom. \"Nasze wojska spakuj\u0105 si\u0119 i wr\u00f3c\u0105 do domu\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0d23e54f-d35c-422a-8230-95b19ea2bd35\" width=\"308\" /> Je\u015bli sojusznicy nie zwi\u0119ksz\u0105 znacznie zakup\u00f3w ameryka\u0144skich samochod\u00f3w, nasze wojska spakuj\u0105 si\u0119 i wr\u00f3c\u0105 do domu - powiedzia\u0142 by\u0142y prezydent Donald Trump podczas wiecu wyborczego w fabryce w Michigan. Zapowiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce je\u015bli ponownie zostanie prezydentem, na\u0142o\u017cy c\u0142a na wszystkie zagraniczne produkty.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/trump-grozi-sojusznikom-nasze-wojska-spakuja-sie-i-wroca-do-domu-6946300866501376a.html", "date_published": "2023-09-28T04:10:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]