[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fuzja firm Eutelsat i OneWeb ma stworzy\u0107 europejskiego giganta internetu satelitarnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gjjktkuTURBXy9mZDFlYjg0MC1lNzgzLTRhZmYtYTIwNy0xZmRmMTIxYTYyYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fuzja firm Eutelsat i OneWeb, zaaprobowana w czwartek przez akcjonariuszy, ma stworzy\u0107 europejskiego giganta internetu satelitarnego, kt\u00f3ry stanie si\u0119 konkurencj\u0105 dla konstelacji satelit\u00f3w Starlink Elona Muska. Nowa sp\u00f3\u0142ka, o nazwie Eutelsat Group, b\u0119dzie mia\u0142a siedzib\u0119 w Pary\u017cu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9310604,fuzja-firm-eutelsat-i-oneweb-ma-stworzyc-europejskiego-giganta-interne.html", "date_published": "2023-09-28T19:32:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA nadal nie maj\u0105 bud\u017cetu na przysz\u0142y rok. Coraz bli\u017cej zamkni\u0119cie urz\u0119d\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AjZktkuTURBXy8yMjEwZmZiYy0wYTBkLTRjOWItOTQ4Zi1hODYxMWU3MGZmZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie w\u0142adze federalne ostrzeg\u0142y w czwartek pracownik\u00f3w administracji o mo\u017cliwym tzw. shutdownie, czyli zamkni\u0119ciu urz\u0119d\u00f3w w zwi\u0105zku z nieuchwaleniem bud\u017cetu na nowy rok fiskalny. Kongresowi USA pozosta\u0142y dwa dni do unikni\u0119cia zak\u0142\u00f3cenia pracy pa\u0144stwa, lecz nie wida\u0107 du\u017cych szans na prze\u0142amanie impasu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9310595,usa-nadal-nie-maja-budzetu-na-przyszly-rok-coraz-blizej-zamkniecie-ur.html", "date_published": "2023-09-28T19:30:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. PiS nie ma wi\u0119kszo\u015bci nawet w koalicji z Konfederacj\u0105 [DONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fd2ktkuTURBXy8xY2VlNzIwNC1lNDA3LTQ3M2EtYjlkYy0yYjY1ZTAxMjk3YjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby wybory odbywa\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, PiS otrzyma\u0142oby 35,1 proc. g\u0142os\u00f3w, a KO - 27 proc. Podium zamkn\u0119\u0142aby Trzecia Droga, na kt\u00f3r\u0105 chce g\u0142osowa\u0107 10,4 proc. badanych. Do Sejmu wesz\u0142aby te\u017c Lewica z 10,1 proc. g\u0142os\u00f3w i Konfederacja z 9,5 proc. - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Onetu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9310585,wybory-2023-pis-nie-ma-wiekszosci-nawet-w-koalicji-z-konfederacja-do.html", "date_published": "2023-09-28T19:27:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister: Kanada ma mroczn\u0105 histori\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z nazistami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LC0ktkuTURBXy83MjFiMWZhYS00YWE5LTQ4M2UtOWIyNS0yZTBiY2Y0YmYwOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eKanada ma naprawd\u0119 mroczn\u0105 histori\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z nazistami. By\u0142 taki moment w naszej historii, \u017ce \u0142atwiej by\u0142o dosta\u0107 si\u0119 do Kanady nazi\u015bcie ni\u017c \u017bydowi. My\u015bl\u0119, \u017ce to historia, kt\u00f3r\u0105 musimy przyj\u0105\u0107 do wiadomo\u015bci\u201d - o\u015bwiadczy\u0142 minister imigracji Marc Miller cytowany przez dziennik &quot;National Post&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9310434,minister-kanada-ma-mroczna-historie-zwiazana-z-nazistami.html", "date_published": "2023-09-28T17:56:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trump: \"W innych czasach spotka\u0142aby go kara \u015bmierci\". Genera\u0142 boi si\u0119 o bezpiecze\u0144stwo rodziny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DeYktkuTURBXy9hMDMyMDgzMS0yYzE3LTRiYzQtYjU2MS1hY2RmMGZlNWMxYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ust\u0119puj\u0105cy dow\u00f3dca si\u0142 zbrojnych USA genera\u0142 Mark Milley poinformowa\u0142, \u017ce podj\u0105\u0142 kroki, by obj\u0105\u0107 ochron\u0105 swoj\u0105 rodzin\u0119 po wpisie Donalda Trumpa w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, w kt\u00f3rym by\u0142y prezydent oznajmi\u0142, \u017ce &quot;w innych czasach spotka\u0142aby go kara \u015bmierci&quot; - podaje w czwartek Reuters.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9310433,trump-w-innych-czasach-spotkalaby-go-kara-smierci-general-boi-sie.html", "date_published": "2023-09-28T17:53:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Chi\u0144scy importerzy zakupili setki tysi\u0119cy ton kukurydzy paszowej z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-oPktkuTURBXy9lMzE5MmJmZS01NjMwLTRiN2ItOTA0NS0zNTlkODhkOTBhN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144scy importerzy kupili w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch tygodni kilkaset tysi\u0119cy ton kukurydzy paszowej z Ukrainy \u2013 poda\u0142a w czwartek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w Azji i Europie. Informacje o sprzeda\u017cy do Chin potwierdzi\u0142 ukrai\u0144ski rz\u0105d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9310429,reuters-chinscy-importerzy-zakupili-setki-tysiecy-ton-kukurydzy-paszo.html", "date_published": "2023-09-28T16:55:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pa\u0144stwa UE zgadzaj\u0105 si\u0119 przed\u0142u\u017cy\u0107 tymczasow\u0105 ochron\u0119 uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M9KktkuTURBXy81N2FmM2YwNC1lNTE1LTQ3MDQtYTNhNC1kYTZlZTY2YmViZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aby zapewni\u0107 stabiln\u0105 sytuacj\u0119 ponad 4 mln ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w mieszkaj\u0105cych obecnie w krajach unijnych, Rada UE postanowi\u0142a w czwartek przed\u0142u\u017cy\u0107 \u2013 od 4 marca 2024 roku do 4 marca 2025 roku \u2013 tymczasow\u0105 ochron\u0119 dla os\u00f3b, kt\u00f3re uciekaj\u0105 przed wojn\u0105 napastnicz\u0105 Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9310428,panstwa-ue-zgadzaja-sie-przedluzyc-tymczasowa-ochrone-uchodzcow-z-ukra.html", "date_published": "2023-09-28T16:53:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142ochy maj\u0105 nowy pakt antyinflacyjny. Chodzi o obni\u017cki i zamra\u017canie cen", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dvvktkuTURBXy8xOGYxZjYzNS04ODU1LTRhMTUtYTZmZS0yZTBmZDhlNjhhMGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier W\u0142och Giorgia Meloni podpisa\u0142a w czwartek pakt antyinflacyjny z przedstawicielami firm produkcyjnych, handlowych i wielkiej dystrybucji w sprawie obni\u017cenia i zamro\u017cenia cen podstawowych d\u00f3b konsumpcyjnych w okresie od 1 pa\u017adziernika do ko\u0144ca roku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9310415,wlochy-maja-nowy-pakt-antyinflacyjny-chodzi-o-obnizki-i-zamrazanie-ce.html", "date_published": "2023-09-28T15:55:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rusza nab\u00f3r do programu \"Ciep\u0142e mieszkanie\". Bud\u017cet? 1,75 md z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s3jktkuTURBXy82MGMyZTk3Yi1iMmM5LTQwMmYtYThiZS1jOTk0MTU3YzViYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pi\u0105tku rozpocznie si\u0119 nab\u00f3r do 2. edycji programu \u201eCiep\u0142e mieszkanie\u201d, w kt\u00f3rym mo\u017cna otrzyma\u0107 dofinansowanie na wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach wielorodzinnych \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek wiceminister klimatu i \u015brodowiska klimatu Ireneusz Zyska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9310414,rusza-nabor-do-programu-cieple-mieszkanie-budzet-175-md-zl.html", "date_published": "2023-09-28T15:51:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MSWiA: Powo\u0142amy polsko-czesko-niemieck\u0105 grup\u0119 do zwalczania nielegalnej migracji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j69ktkuTURBXy8zYzc0NDU3Zi0zNWQ3LTQ2MjItOTA0NC1jZGI5NzMyOTUzNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polskie i niemieckie s\u0142u\u017cby podejm\u0105 \u015bci\u015blejsz\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w zakresie zwalczania nielegalnej migracji; w tym celu powstanie specjalna polsko-czesko-niemiecka grupa zadaniowa - poinformowa\u0142 szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski po rozmowie z niemieck\u0105 odpowiedniczk\u0105, minister Nancy Faeser.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9310413,szef-mswia-powolamy-polsko-czesko-niemiecka-grupe-do-zwalczania-niele.html", "date_published": "2023-09-28T15:48:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy otrzymaj\u0105 nowoczesny system obrony przeciwrakietowej. Podpisano umow\u0119 z Izraelem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7j4ktkuTURBXy81YjE3ODNjOC1jNjdlLTRlMTEtYmVjYS04M2QzZjc3ZWUxYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister obrony Izraela Joaw Galant i jego niemiecki odpowiednik Boris Pistorius podpisali w czwartek w Berlinie umow\u0119 na dostaw\u0119 si\u0142om zbrojnym RFN izraelskiego systemu obrony przeciwrakietowej Arrow 3. Warto\u015b\u0107 transakcji wynosi oko\u0142o 4 mld euro i - jak podkre\u015blaj\u0105 izraelskie media - to najwi\u0119kszy kontrakt w historii przemys\u0142u zbrojeniowego tego kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9310397,niemcy-otrzymaja-nowoczesny-system-obrony-przeciwrakietowej-podpisano.html", "date_published": "2023-09-28T14:45:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turystyczny rekord w rzymskim Koloseum", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b6rktkuTURBXy80NzI2ZWFjYS00ZGMxLTQyOTktOGM2NC04MjU3YjdlNTkyMmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Turystyczny rekord pad\u0142 tego lata w rzymskim Koloseum. Od pocz\u0105tku czerwca do ko\u0144ca sierpnia staro\u017cytny amfiteatr zwiedzi\u0142o ponad 2,2 miliona os\u00f3b, o 16 procent wi\u0119cej ni\u017c w tym samym okresie w 2019 roku, przed pandemi\u0105 Covid-19 - poinformowa\u0142o w czwartek w\u0142oskie ministerstwo kultury.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9310396,turystyczny-rekord-w-rzymskim-koloseum.html", "date_published": "2023-09-28T14:43:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecka gospodarka kurczy si\u0119. Jest znacznie gorzej, ni\u017c zak\u0142adali ekonomi\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7nOktkuTURBXy9iZmY5OTc0Yi01N2Q0LTRkZTktODY1MC0zMDVkMTgwZTM1ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Badania ekonomist\u00f3w przynosz\u0105 z\u0142e informacje o niemieckiej gospodarce. Z przeprowadzonych wiosn\u0105 prognoz przez pi\u0119\u0107 wiod\u0105cych instytut\u00f3w ekonomicznych wynika\u0142o, \u017ce gospodarka mo\u017ce si\u0119 spodziewa\u0107 minimalnego wzrostu na poziomie 0,3 proc. W czwartek podano korekt\u0119 do tej prognozy, kt\u00f3ra wskazuje na spadek o 0,9 punktu procentowego \u2013 podaje portal \u201eBild\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9310395,niemiecka-gospodarka-kurczy-sie-jest-znacznie-gorzej-niz-zakladali-e.html", "date_published": "2023-09-28T14:40:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy m\u0142odzi Europejczycy cz\u0119sto \u0142\u0105cz\u0105 prac\u0119 z nauk\u0105? Eurostat wyja\u015bni\u0142 spraw\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r97ktkuTURBXy9hZjdkN2RiOS1lZmQxLTQ3YjktODEwNS03MGY1YWE5ZGFkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 roku 72 proc. m\u0142odych Europejczyk\u00f3w w przedziale wiekowym 15-29 lat, zdobywaj\u0105cych wykszta\u0142cenie, nie nale\u017ca\u0142o do zasob\u00f3w si\u0142y roboczej; 25 proc. by\u0142o zatrudnionych, a 3 proc. poszukiwa\u0142o pracy - poinformowa\u0142 w czwartek Europejski Urz\u0105d Statystyczny (Eurostat).", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9310375,czy-mlodzi-europejczycy-czesto-lacza-prace-z-nauka-eurostat-wyjasnil.html", "date_published": "2023-09-28T14:00:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt bud\u017cetu na 2024 rok. Znamy szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XmwktkuTURBXy8yODM0NzY4Yi1iMmY0LTRmYTUtYjc0My03ZDA2M2NjYzdmZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt bud\u017cetu na 2024 r.; za\u0142o\u017cono, \u017ce PKB wzro\u015bnie w przysz\u0142ym roku o 3 proc., a \u015brednioroczna inflacja wyniesie 6,6 proc. \u2013 poinformowa\u0142a w czwartek Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 te\u017c strategi\u0119 zarz\u0105dzania d\u0142ugiem 2024-2027.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9310346,rzad-przyjal-projekt-budzetu-na-2024-rok-znamy-szczegoly.html", "date_published": "2023-09-28T13:22:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska wydaje ju\u017c na s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia prawie 7 proc. PKB", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 r. na ochron\u0119 zdrowia wydano 206 mld z\u0142, co stanowi 6,7 proc. PKB - powiedzia\u0142a prezes ZUS Gertruda U\u015bci\u0144ska w czasie konferencji inauguruj\u0105cej kampani\u0119 spo\u0142eczno-edukacyjn\u0105 &quot;TAK dla zdrowia rodziny&quot;. Doda\u0142a, \u017ce z tytu\u0142u niezdolno\u015bci do pracy najwi\u0119ksze \u015brodki posz\u0142y na orzeczenia z tytu\u0142u zaburze\u0144 psychicznych i zachowa\u0144.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9310341,polska-wydaje-juz-na-sluzbe-zdrowia-prawie-7-proc-pkb.html", "date_published": "2023-09-28T13:20:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy spot wyborczy KO: \"doprowadzili\u015bcie Polsk\u0119 do dziadostwa\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_tNktkuTURBXy85MjlhZjJkMS01MWJhLTQ1OWMtOTM2NS1lMDlmMmU1YWIzYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Doprowadzili\u015bcie Polsk\u0119 do dziadostwa; nie umiecie rz\u0105dzi\u0107, jeste\u015bcie partaczami - brzmi spot Koalicji Obywatelskiej, opublikowany w czwartek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych w odpowiedzi na wpis premiera Mateusza Morawieckiego. Szef rz\u0105du pisa\u0142 w nim, \u017ce rz\u0105d PiS wyprowadzi\u0142 Polsk\u0119 z dziadostwa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9310323,nowy-spot-wyborczy-ko-doprowadziliscie-polske-do-dziadostwa.html", "date_published": "2023-09-28T12:55:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ziobro: Z opinii bieg\u0142ych wynika, \u017ce to ukrai\u0144ska rakieta spad\u0142a na Przewod\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9SgktkuTURBXy9kMDcxODU0ZS1hOTdlLTRjYzYtOTlmZC0yMTE3YTNkNjIwNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Opinia bieg\u0142ych kategorycznie wskazuje, i\u017c ta rakieta by\u0142a rakiet\u0105 ukrai\u0144sk\u0105 - produkcji jeszcze sowieckiej, rosyjskiej \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek w Lublinie minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro, odnosz\u0105c si\u0119 do \u015bledztwa w sprawie eksplozji rakiety w Przewodowie, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142y dwie osoby.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9310321,ziobro-z-opinii-bieglych-wynika-ze-to-ukrainska-rakieta-spadla-na-pr.html", "date_published": "2023-09-28T12:52:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Piskl\u0119ta rzucane o ziemi\u0119 i kanibalizm. Wstrz\u0105saj\u0105ce nagrania z ferm dostawc\u00f3w Lidla w Niemczech", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dCkktkuTURBXy85MzFiY2MzNi1lYzhhLTQ2NDItOGNmOS1kODNjYTkwMzI0NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wstrz\u0105saj\u0105ce nagrania z ferm dostawc\u00f3w Lidla w Niemczech: jednodniowe piskl\u0119ta rzucane o ziemi\u0119, zdeformowane zwierz\u0119ta i kanibalizm \u2013 to tylko niekt\u00f3re problemy ujawnione przez \u015bledztwo przeprowadzone przez hiszpa\u0144sk\u0105 organizacj\u0119 Equalia. Sprawa zosta\u0142a zg\u0142oszona zagranicznym w\u0142adzom.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9310311,piskleta-rzucane-o-ziemie-i-kanibalizm-wstrzasajace-nagrania-z-ferm-d.html", "date_published": "2023-09-28T12:45:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ormianie z G\u00f3rskiego Karabachu masowo opuszczaj\u0105 swoje domy. Azerbejd\u017can odcina si\u0119 od tego eksodusu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TPZktkuTURBXy84OTJkZGJmNy1mOGVlLTRlMjMtOWMxNS1lYzE5M2E1NTJmOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Azerbejd\u017can nie ma \u017cadnego zwi\u0105zku z decyzj\u0105 Ormian z G\u00f3rskiego Karabachu o wyje\u017adzie do Armenii; Baku odrzuca twierdzenia w\u0142adz Armenii, \u017ce w regionie trwaj\u0105 czystki etniczne - o\u015bwiadczy\u0142o w czwartek azerbejd\u017ca\u0144skie MSZ.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9310292,ormianie-z-gorskiego-karabachu-masowo-opuszczaja-swoje-domy-azerbejdz.html", "date_published": "2023-09-28T12:11:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: W po\u0142owie pa\u017adziernika Rosja b\u0119dzie mog\u0142a legalnie kupi\u0107 od Iranu pociski dalekiego zasi\u0119gu Fateh-110 i Zolfagar", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rymktkuTURBXy8wYmZmYjg3OC0wNjA2LTRjN2QtYjc3YS05OTViNzU0NWRiNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po 18 pa\u017adziernika, gdy przestanie obowi\u0105zywa\u0107 rezolucja Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ z 2015 roku, przewiduj\u0105ca utrzymanie zakazu eksportu uzbrojenia rakietowego przez Iran do 2023 roku, Rosja mo\u017ce naby\u0107 ira\u0144skie pociski balistyczne o zasi\u0119gu powy\u017cej 300 km - ostrzeg\u0142 w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9310264,isw-w-polowie-pazdziernika-rosja-bedzie-mogla-legalnie-kupic-od-iranu.html", "date_published": "2023-09-28T11:46:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gry z\u0142ama\u0142y niepisan\u0105 umow\u0119 UE. Nowa ambasador wr\u0119czy\u0142a listy uwierzytelniaj\u0105ce \u0141ukaszence", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uVPktkuTURBXy9hNGY0MjU3Yy00ZTM3LTQ0Y2YtOTVlOS0zZWQ4MjkxNzkwNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasador W\u0119gier wr\u0119czy\u0142a w czwartek listy uwierzytelniaj\u0105ce Alaksandrowi \u0141ukaszence. To precedens; UE nie uzna\u0142a wynik\u00f3w uznanych za sfa\u0142szowane wybor\u00f3w prezydenckich w 2020 r. i kraje Unii nie wysy\u0142aj\u0105 do Mi\u0144ska nowych ambasador\u00f3w, lecz dyplomat\u00f3w w randze charg\u00e9 d\u2019affaires.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9310240,wegry-zlamaly-niepisana-umowe-ue-nowa-ambasador-wreczyla-listy-uwierz.html", "date_published": "2023-09-28T11:17:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izraelczycy chc\u0105 wyjecha\u0107 z kraju. Obawiaj\u0105 si\u0119 zmian wprowadzanych przez Netanjahu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sQCktkuTURBXy9jYjE2NWNjNy0zMzNiLTRjYTAtOGI1ZC0yZGNmYjU5ZWE0ZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Forsowana przez rz\u0105d premiera Benjamina Netanjahu reforma s\u0105downictwa sprawia, \u017ce 37 proc. Izraelczyk\u00f3w rozwa\u017ca opuszczenie kraju - wynika z opublikowanych w tym tygodniu danych przez Jewish People Policy Institute (JPPI).", "link": "https://forsal.pl/artykuly/9310219,izraelczycy-chca-wyjechac-z-kraju-obawiaja-sie-zmian-wprowadzanych-pr.html", "date_published": "2023-09-28T10:42:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie absolwenci szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych zarabiaj\u0105 najwi\u0119cej? [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/klrktkuTURBXy82YWZmMTBiNC00MTQyLTQxYmYtYmU0Ni1jYTg5NzdlODRhNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Warszawie \u015bwie\u017co upieczeni absolwenci uczelni mog\u0105 liczy\u0107 na wynagrodzenie w wysoko\u015bci ponad 5 tysi\u0119cy z\u0142otych. Na drugim miejscu jest metropolia g\u00f3rno\u015bl\u0105sko-zag\u0142\u0119biowska z kwot\u0105 4 851 z\u0142, a podium zamyka Wroc\u0142aw, w kt\u00f3rym \u015brednie zarobki wynosz\u0105 4 616 z\u0142 \u2013 wynika z analiz Programu Kariera Polskiej Rady Biznesu", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/9310209,gdzie-absolwenci-szkol-wyzszych-zarabiaja-najwiecej-raport.html", "date_published": "2023-09-28T10:25:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przepisy azylowe UE b\u0119d\u0105 zaostrzone? Jest zgoda kanclerza Scholza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3RYktkuTURBXy80ZDg5NTk0Ni00NjMwLTQ0YjMtYWE4YS1lNmUwNGNmMjNiNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanclerz Olaf Scholz (SPD) zgodzi\u0142 si\u0119 na zaostrzenie prawa azylowego Unii Europejskiej; nie b\u0119dzie zatem w tej sprawie niemieckiego weta w Brukseli \u2013 komentuje w czwartek portal \u201eTagesschau\u201d, przypominaj\u0105c, \u017ce w \u015brod\u0119 zwi\u0119kszenie kontroli na niemieckiej granicy z Polsk\u0105 i Czechami zapowiedzia\u0142a szefowa MSW.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9310206,przepisy-azylowe-ue-beda-zaostrzone-jest-zgoda-kanclerza-scholza.html", "date_published": "2023-09-28T10:19:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Enel-Med mia\u0142 11,28 mln z\u0142 zysku netto, 4,5 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LR9ktkuTURBXy80ZDZmMjU4MC00NzM1LTRmMDktYWMxNy0xYTljOTdjNzRmNzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310194,enel-med-mial-1128-mln-zl-zysku-netto-45-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-kw.html", "date_published": "2023-09-28T10:06:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sonel mia\u0142 6,12 mln z\u0142 zysku netto, 8,26 mln z\u0142 zysku EBIT w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310189,sonel-mial-612-mln-zl-zysku-netto-826-mln-zl-zysku-ebit-w-i-pol-20.html", "date_published": "2023-09-28T10:05:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trakcja mia\u0142a 17,56 mln z\u0142 straty netto, 17,74 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310185,trakcja-miala-1756-mln-zl-straty-netto-1774-mln-zl-zysku-ebitda-w-i.html", "date_published": "2023-09-28T10:02:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Znana sie\u0107 supermarket\u00f3w wycofuje si\u0119 z Polski. Pod m\u0142otek p\u00f3jdzie 212 sklep\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C-WktkuTURBXy9lZWE3YjNkMS0xMzc3LTRkNWQtODYwOC0wNzNkNzVkZDhlODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9310183,spar-wycofuje-sie-z-polski-pod-mlotek-pojdzie-212-sklepow.html", "date_published": "2023-09-28T10:00:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZCh Police mia\u0142y 6,15 mln z\u0142 zysku netto, 59,84 mln z\u0142 straty EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310180,zch-police-mialy-615-mln-zl-zysku-netto-5984-mln-zl-straty-ebit-w-i.html", "date_published": "2023-09-28T09:59:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spyrosoft mia\u0142 1,87 mln z\u0142 zysku netto, 5,08 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310179,spyrosoft-mial-187-mln-zl-zysku-netto-508-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-kw.html", "date_published": "2023-09-28T09:56:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZA Pu\u0142awy mia\u0142y 246,35 mln z\u0142 straty netto, 225,33 mln z\u0142 straty EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vY6ktkuTURBXy81OTk1NTUzYy00MmNlLTQ4M2QtYjUyZi1jNGQ4OWY2NzMyMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310178,za-pulawy-mialy-24635-mln-zl-straty-netto-22533-mln-zl-straty-ebit.html", "date_published": "2023-09-28T09:54:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Azoty mia\u0142a 543,96 mln z\u0142 straty netto, 608 mln z\u0142 straty EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310176,grupa-azoty-miala-54396-mln-zl-straty-netto-608-mln-zl-straty-ebitda.html", "date_published": "2023-09-28T09:52:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Allegro planuje wzrost GMV o 10-11 proc. r/r i skoryg. EBITDA - o 30-32 proc. w Polsce w III kw.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gb5ktkuTURBXy83YjBiM2FkOC00MDdjLTQxY2YtOWYzOC00ZGVlMjE2MzJlZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310166,allegro-planuje-wzrost-gmv-o-10-11-proc-rr-i-skoryg-ebitda-o-30-3.html", "date_published": "2023-09-28T09:47:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Allegro: Skorygowana EBITDA w Polsce: 673,3 mln z\u0142, GMV w Polsce: +11,3 proc. r/r w II kw. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/avkktkuTURBXy9iZDQ4ZWU4Yy02MTY0LTRlYmItYjFmZS05NzRiMzc5ZGExMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310164,allegro-skorygowana-ebitda-w-polsce-6733-mln-zl-gmv-w-polsce-11.html", "date_published": "2023-09-28T09:44:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Do 2025 roku \u015brednioroczna inflacja stale b\u0119dzie si\u0119 obni\u017ca\u0142a [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xs-ktkuTURBXy9mMjhhNDc2OS0zMTUzLTQ1ZjYtYWZkMi0zZTE3MjcwZDU1OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arednioroczna inflacja CPI w 2024 r. znajdzie si\u0119 w granicach mi\u0119dzy 4,8 proc. a 8,1 proc., za\u015b w 2025 r. mi\u0119dzy 3,1 proc. a 6,7 proc. - poinformowano w czwartek w Ankiecie Makroekonomicznej NBP. W 2023 r. wyniesie mi\u0119dzy 11,5 proc. a 12,3 proc. - dodano.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9310162,do-2025-roku-srednioroczna-inflacja-stale-bedzie-sie-obnizala-badanie.html", "date_published": "2023-09-28T09:43:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ailleron mia\u0142 4,65 mln z\u0142 zysku netto, 35 mln z\u0142 zysku EBITDA bez one-off w I po\u0142. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1WaktkuTURBXy8yMjEwMWJmYS03ODlhLTQ4YWQtYmY3MS0yMWE4NDM5YzJmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310161,ailleron-mial-465-mln-zl-zysku-netto-35-mln-zl-zysku-ebitda-bez-one.html", "date_published": "2023-09-28T09:41:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Vistal Gdynia mia\u0142 2,37 mln z\u0142 zysku netto, 2,38 mln z\u0142 straty EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310157,vistal-gdynia-mial-237-mln-zl-zysku-netto-238-mln-zl-straty-ebit-w.html", "date_published": "2023-09-28T09:38:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ferro mia\u0142o 12,62 mln z\u0142 zysku netto, 24,3 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D81ktkuTURBXy8yODM3N2M1NS1jNDcxLTRmMmUtOTYwYi04YjhjMjhkOGMwMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9310155,ferro-mialo-1262-mln-zl-zysku-netto-243-mln-zl-zysku-ebitda-w-ii-kw.html", "date_published": "2023-09-28T09:37:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bankowcy czekaj\u0105 na boom na rynku kredyt\u00f3w mieszkaniowych [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4s0ktkuTURBXy8yZDA1MzM2ZC1iMDAxLTQ5MmEtOGIwOC0xM2MyYzRiNzZiNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9310142,bankowcy-czekaja-na-boom-na-rynku-kredytow-mieszkaniowych-badanie.html", "date_published": "2023-09-28T09:23:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzi\u015b otwarcie Muzeum Historii Polski. Od kiedy b\u0119dzie mo\u017cna zwiedza\u0107 obiekt?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PnVktkuTURBXy80NWFkOTNhYy1lNTQ1LTQyYmItYWViOS04ZmRjMzM5MzllZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek w po\u0142udnie odb\u0119dzie si\u0119 oficjalna inauguracja siedziby Muzeum Historii Polski z udzia\u0142em w\u0142adz pa\u0144stwowych. Wystawa czasowa &quot;Wielkie i ma\u0142e historie. Tworzenie kolekcji Muzeum Historii Polski&quot;, warsztaty i gry rodzinne, panel dyskusyjny oraz koncert Eweliny Flinty oraz Sanah - m.in. takie z kolei atrakcje przygotowano w ramach Festiwalu Otwarcia MHP.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9310134,dzis-otwarcie-muzeum-historii-polski-od-kiedy-bedzie-mozna-zwiedzac-o.html", "date_published": "2023-09-28T09:13:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina proponuje Polsce wygaszenie konfliktu. Ku\u0142eba: Wojna o zbo\u017ce nie jest nikomu potrzebna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PytktkuTURBXy8yNjE2OTQ5MC0zMmM3LTRlNTQtYjRhOC0wNzYwNTUyMDVmZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Historia, tera\u017aniejszo\u015b\u0107 i aktualna sytuacja bezpiecze\u0144stwa nie pozostawiaj\u0105 nam innego wyboru, jak tylko przezwyci\u0119\u017cy\u0107 kryzys w relacjach z Polsk\u0105; wojna o zbo\u017ce nie jest potrzebna ani nam, ani Polsce - oceni\u0142 w czwartek ukrai\u0144ski minister spraw zagranicznych Dmytro Ku\u0142eba w rozmowie z agencj\u0105 Interfax-Ukraina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9310127,ukraina-proponuje-polsce-wygaszenie-konfliktu-kuleba-wojna-o-zboze-n.html", "date_published": "2023-09-28T09:06:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To jeden z najlepszych czo\u0142g\u00f3w na \u015bwiecie. Sprawd\u017a, co wiesz o Leopardach [QUIZ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Os-ktkuTURBXy84ODRmNTZjNy00NWI0LTRjNzItOTE4Mi00MmFiYTYxOGQ3MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czo\u0142gi Leopard przekazywane s\u0105 Ukrainie do walki z rosyjskim naje\u017ad\u017ac\u0105. Sprawd\u017a, czy znasz odpowiedzi na osiem pyta\u0144 dotycz\u0105cych tego pojazdu bojowego. Powodzenia!", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/quizy/9308052,to-jeden-z-najlepszych-czolgow-na-swiecie-sprawdz-co-wiesz-o-leopardach-quiz.html", "date_published": "2023-09-28T08:55:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KPMG: Polski biznes konsoliduje si\u0119. Rok 2022 przyni\u00f3s\u0142 rekordow\u0105 liczb\u0119 transakcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iXYktkuTURBXy9lY2ZmNTY1Yy02ZGEyLTQxOTItOGI0YS02NTU1ZjYyZTg1ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9310110,kpmg-polski-biznes-konsoliduje-sie-rok-2022-przyniosl-rekordowa-licz.html", "date_published": "2023-09-28T08:46:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 254 zaka\u017cenia, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 28.09]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 254 zaka\u017cenia koronawirusem, w tym 69 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w czwartek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 1,1 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-254-zakazenia-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych.html", "date_published": "2023-09-28T08:44:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cena ropy przebije 100 dol. za bary\u0142k\u0119? Krytycznie niskie zapasy surowca, rynek jest \"na skraju paniki\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XTtktkuTURBXy8wZmJjOWIwNS03ZDhiLTQyM2MtOTEwMi0wNmE5ZjY2MzUwMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po tym, jak zapasy w g\u0142\u00f3wnym ameryka\u0144skim o\u015brodku magazynowym spad\u0142y do poziomu krytycznego, cena ropy naftowej zbli\u017cy\u0142a si\u0119 do poziomu 100 dolar\u00f3w za bary\u0142k\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9310055,cena-ropy-przebije-100-dol-za-barylke-krytycznie-niskie-zapasy-surow.html", "date_published": "2023-09-28T07:52:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co czeka polsk\u0105 gospodark\u0119? Jest odczyt wa\u017cnego wska\u017anika", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pCJktkuTURBXy9hZTZkNWYyMi00ZTBjLTQ4MDctOGNlZi00YzU0ZTJjZGNiOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017anik Wyprzedzaj\u0105cy Koniunktury we wrze\u015bniu br. nie zmieni\u0142 si\u0119 istotnie - poinformowa\u0142o Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych. W ocenie ekspert\u00f3w konsumpcja jest s\u0142abym motorem wzrostu, a ci\u0105g\u0142e jej stymulowanie oddala perspektyw\u0119 o\u017cywienia po stronie inwestycji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9310036,biec-wkk-co-czeka-polska-gospodarke-jest-odczyt-waznego-wskaznika.html", "date_published": "2023-09-28T07:31:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zjazd popytu na auta elektryczne. Volkswagen wstrzymuje produkcj\u0119 w dw\u00f3ch niemieckich zak\u0142adach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t0jktkuTURBXy8yZmM4ODJiZi0wMmY1LTRlNDAtYWZlNC1mNjhkY2FlN2NiYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Volkswagen ogranicza produkcj\u0119 modeli pojazd\u00f3w elektrycznych w dw\u00f3ch niemieckich fabrykach ze wzgl\u0119du na spadaj\u0105cy popyt w Europie i zmniejszaj\u0105ce si\u0119 dotacje rz\u0105dowe.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/9309178,zjazd-popytu-na-auta-elektryczne-volkswagen-wstrzymuje-produkcje-w-dw.html", "date_published": "2023-09-28T07:21:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PiS bije KO na g\u0142ow\u0119. Oto wyniki nowego sonda\u017cu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V6JktkuTURBXy9lM2MwZjhlNy1hOGVhLTQ2ZmUtYjlkYy0wYTIyMzM1MmNmYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysoka przewaga Prawa i Sprawiedliwo\u015bci nad Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105, Konfederacja wraca na podium, a Trzecia Droga przekracza pr\u00f3g wyborczy dla koalicji. Ro\u015bnie deklarowana frekwencja wyborcza - wynika z sonda\u017cu zrealizowanego przez pracowni\u0119 Social Changes na zlecenie portalu wPolityce.pl.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9310006,wybory-2023-pis-bije-ko-na-glowe-oto-wyniki-nowego-sondazu.html", "date_published": "2023-09-28T07:10:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Wed\u0142ug sonda\u017cu dla prawicowego portalu PiS bije KO na g\u0142ow\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V6JktkuTURBXy9lM2MwZjhlNy1hOGVhLTQ2ZmUtYjlkYy0wYTIyMzM1MmNmYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysoka przewaga Prawa i Sprawiedliwo\u015bci nad Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105, Konfederacja wraca na podium, a Trzecia Droga przekracza pr\u00f3g wyborczy dla koalicji. Ro\u015bnie deklarowana frekwencja wyborcza - wynika z sonda\u017cu zrealizowanego przez pracowni\u0119 Social Changes na zlecenie portalu wPolityce.pl.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9310006,wybory-2023-wedlug-sondazu-dla-prawicowego-portalu-pis-bije-ko-na-glo.html", "date_published": "2023-09-28T07:10:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty si\u0119 os\u0142abi\u0142, euro po 4,63 z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/helktkuTURBXy9hNjNiN2IxMy0zMGE0LTQxNmUtODhkYi0xYzI1YmNkNGIzNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek ok. godz. 7.10 z\u0142oty os\u0142abi\u0142 si\u0119 wobec euro, franka szwajcarskiego i dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztowa\u0142o 4,63 z\u0142, frank 4,79 z\u0142, a dolar 4,41 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9310003,kursy-walut-zloty-sie-oslabil-euro-po-463-zl.html", "date_published": "2023-09-28T07:07:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szahramanian: G\u00f3rski Karabach 1 stycznia 2024 roku przestanie istnie\u0107 jako niezale\u017cna republika", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8rVktkuTURBXy82MzIwOGU1OC1iYjcyLTQxNmUtOGJkYy0wMDAxYjliMzQxMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent separatystycznego G\u00f3rskiego Karabachu Samwel Szahramanian podpisa\u0142 dekret o rozwi\u0105zaniu od 1 stycznia 2024 roku wszystkich struktur tego parapa\u0144stwa. Samozwa\u0144cza republika G\u00f3rskiego Karabachu zako\u0144czy tego dnia swoje istnienie - poda\u0142a w czwartek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9310002,szahramanian-gorski-karabach-1-stycznia-2024-roku-przestanie-istniec.html", "date_published": "2023-09-28T07:06:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Marsz Miliona Serc bez Trzeciej Drogi. Maj\u0105 swoje #Tysi\u0105cSpotka\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YcAktkuTURBXy8wYWM1ODVhZS01ZTEyLTRmMzAtYmVkMy0zY2U5ZmJjOGE0NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017byczymy udanego marszu w Warszawie, ale uznali\u015bmy, \u017ce zamiast mobilizowa\u0107 wszystkie si\u0142y i jecha\u0107 w jedno miejsce, lepiej b\u0119dzie pojecha\u0107 do wyborc\u00f3w, dlatego w najbli\u017cszy weekend nasi liderzy odb\u0119d\u0105 objazd po Polsce w ramach akcji #Tysi\u0105cSpotka\u0144 - podkre\u015blili politycy Trzeciej Drogi (PSL i Polski 2050).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9309999,wybory-2023-marsz-miliona-serc-bez-trzeciej-drogi-maja-swoje-tysiac.html", "date_published": "2023-09-28T07:05:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konflikt o G\u00f3rski Karabach. Do Armenii uciek\u0142a ju\u017c ponad po\u0142owa ludno\u015bci spornego regionu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FtoktkuTURBXy8yNDkwZDA2YS03NzBlLTQ1ZmQtYjY3Zi1kYTY1YWI1YzIxOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 65 tysi\u0119cy uchod\u017ac\u00f3w z G\u00f3rskiego Karabachu, a wi\u0119c ponad po\u0142owa ludno\u015bci tej ormia\u0144skiej enklawy na terytorium Azerbejd\u017canu, przyby\u0142o do Armenii - poinformowa\u0142y w czwartek s\u0142u\u017cby prasowe premiera Armenii Nikola Paszyniana.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9309994,konflikt-o-gorski-karabach-do-armenii-uciekla-juz-ponad-polowa-ludnos.html", "date_published": "2023-09-28T06:59:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polskie inwestycje w Ukrainie b\u0119d\u0105 ubezpieczone. W \u017cycie wchodzi ustawa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uRlktkuTURBXy9lNmViODBhMS0wNWJmLTQyMTItYjBiMS1lYTFkNjc1MDA2NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek wchodzi w \u017cycie znowelizowana ustawa o ubezpieczeniach gwarantowanych przez Skarb Pa\u0144stwa, kt\u00f3ra umo\u017cliwia nam ponownie ubezpieczanie inwestycji polskich firm w Ukrainie \u2013 powiedzia\u0142 PAP prezes KUKE Janusz W\u0142adyczak.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9309992,polskie-inwestycje-w-ukrainie-beda-ubezpieczone-w-zycie-wchodzi-ustaw.html", "date_published": "2023-09-28T06:59:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chris Christie: Je\u015bli Putin zajmie Ukrain\u0119, nast\u0119pna b\u0119dzie Polska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hCbktkuTURBXy9kYTM0MDRmMC03MTIxLTRlNjMtYjhlNC1lNjE4ZjcwMzE2ZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli pozwolimy Putinowi na zaj\u0119cie cz\u0119\u015bci Ukrainy, nast\u0119pna b\u0119dzie Polska - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 by\u0142y gubernator New Jersey Chris Christie podczas debaty republika\u0144skich kandydat\u00f3w ubiegaj\u0105cych si\u0119 o partyjn\u0105 nominacj\u0119 w wyborach na prezydenta. Tymczasem g\u0142\u00f3wny rywal Donalda Trumpa, Ron DeSantis, zapowiedzia\u0142, \u017ce sko\u0144czy z &quot;czekami in blanco&quot; dla Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9309981,chris-christie-jesli-putin-zajmie-ukraine-nastepna-bedzie-polska.html", "date_published": "2023-09-28T06:45:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Ukrai\u0144cy prze\u0142amali cz\u0119\u015bciowo najtrudniejsz\u0105 lini\u0119 obrony rosyjskiej w obwodzie zaporoskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwoktkuTURBXy83ZWZjNzIzYS05MzEwLTQ5ZjctYmVkNS03ZjM4Y2M2Y2I4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144skie wojska prowadz\u0105ce kontrofensyw\u0119 w obwodzie zaporoskim mog\u0105 w najbli\u017cszym czasie przesun\u0105\u0107 si\u0119 w g\u0142\u0105b rosyjskich pozycji; si\u0142y wroga prawdopodobnie nie kontroluj\u0105 ju\u017c linii okop\u00f3w w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Werbowe, co u\u0142atwia zadanie Ukrai\u0144com - zauwa\u017cy\u0142 w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9309980,isw-ukraincy-przelamali-czesciowo-najtrudniejsza-linie-obrony-rosyjsk.html", "date_published": "2023-09-28T06:43:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Baronowie narkotykowi z Chile nie b\u0119d\u0105 mogli obchodzi\u0107 hucznie pogrzeb\u00f3w swoich koleg\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YsKktkuTURBXy83MTQ2YjI1YS1kODE2LTQyZTYtYWI0MC0xNmZjNDQ0Y2YyZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Chile Gabriel Bori\u0107 przedstawi\u0142 projekt ustawy, kt\u00f3ra ogranicza do 24 godzin czas trwania &quot;na og\u00f3\u0142 hucznych i ryzykownych&quot; - jak to okre\u015bla - cz\u0119sto nawet trzydniowych uroczysto\u015bci pogrzebowych boss\u00f3w narkotykowych, kt\u00f3rym &quot;nierzadko towarzyszy przemoc i kt\u00f3re od lat terroryzuj\u0105 ca\u0142e dzielnice miast&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9309977,baronowie-narkotykowi-z-chile-nie-beda-mogli-obchodzic-hucznie-pogrzeb.html", "date_published": "2023-09-28T06:41:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna z broni\u0105 j\u0105drow\u0105 w konstytucji. Zapisa\u0142a w niej sw\u00f3j status pa\u0144stwa nuklearnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cIzktkuTURBXy9lOWU3MjhjNy0yNzIzLTRiMGMtOWNhOS0wZDA1NzliNGJjZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u00f3\u0142nocna zapisa\u0142a w konstytucji sw\u00f3j status pa\u0144stwa nuklearnego - og\u0142osi\u0142a w czwartek rano czasu miejscowego p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska agencja prasowa KCNA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9309975,korea-polnocna-z-bronia-jadrowa-w-konstytucji-zapisala-w-niej-swoj-st.html", "date_published": "2023-09-28T06:37:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przedterminowe wybory na S\u0142owacji. W\u0142a\u015bnie zako\u0144czy\u0142a si\u0119 kampania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ugaktkuTURBXy85NDc3OTA4OS1iMjAzLTRjNTQtODBlZi1lYTE3NTI0YTdiMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na S\u0142owacji o p\u00f3\u0142nocy w czwartek zako\u0144czy\u0142a si\u0119 kampania przed przedterminowymi wyborami parlamentarnymi. Ostatnimi akcentami by\u0142y telewizyjne wyst\u0105pienia prezydent Zuzany Czaputovej, premiera Ludovita Odora oraz ko\u0144cowa telewizyjna debata trzech lider\u00f3w najbardziej popularnych partii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9309968,przedterminowe-wybory-na-slowacji-wlasnie-zakonczyla-sie-kampania.html", "date_published": "2023-09-28T06:31:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa naftowa dro\u017ceje. Zapasy surowca spad\u0142y do krytycznego poziomu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h59ktkuTURBXy82MDM4NzRjNi0xMWM3LTQ5ZGUtODZkZC05MDI0OWVkOWJhNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zwy\u017ckuj\u0105 w reakcji na spadek ameryka\u0144skich zapas\u00f3w surowca - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/9309958,ropa-naftowa-drozeje-zapasy-surowca-spadly-do-krytycznego-poziomu.html", "date_published": "2023-09-28T06:26:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa naftowa w USA dro\u017ceje. Zapasy surowca w hubie w Cushing spad\u0142y do krytycznego poziom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h59ktkuTURBXy82MDM4NzRjNi0xMWM3LTQ5ZGUtODZkZC05MDI0OWVkOWJhNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zwy\u017ckuj\u0105 w reakcji na spadek ameryka\u0144skich zapas\u00f3w surowca - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/9309958,ropa-naftowa-w-usa-drozeje-zapasy-surowca-w-hubie-w-cushing-spadly-do.html", "date_published": "2023-09-28T06:26:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bez wi\u0119kszych zmian na Wall Street. W centrum uwagi wzrost rentowno\u015bci 10-letnich obligacji skarbowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niewielkimi zmianami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. W centrum uwagi by\u0142 wzrost rentowno\u015bci 10-letnich obligacji skarbowych do poziom\u00f3w nienotowanych od 15 lat.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9309957,bez-wiekszych-zmian-na-wall-street-w-centrum-uwagi-wzrost-rentownosci.html", "date_published": "2023-09-28T06:25:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Niemczech stan\u0119\u0142y fabryki Volkswagena. Jaka jest przyczyna?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t0jktkuTURBXy8yZmM4ODJiZi0wMmY1LTRlNDAtYWZlNC1mNjhkY2FlN2NiYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemieckie zak\u0142ady Volkswagena, w tym tak\u017ce w centrali w Wolfsburgu, wstrzyma\u0142y w \u015brod\u0119 produkcj\u0119 samochod\u00f3w z powodu powa\u017cnej awarii w systemie komputerowym. Koncern powo\u0142a\u0142 sztab kryzysowy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9309951,w-niemczech-stanely-fabryki-volkswagena-jaka-jest-przyczyna.html", "date_published": "2023-09-28T06:20:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142owenia zaostrza kontrole na granicy z Chorwacj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FbSktkuTURBXy82N2FlODZjYi1hYTdjLTRlN2ItODVkNi1iMTNmODQzMmM4NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142owe\u0144ska policja zintensyfikowa\u0142a dzia\u0142ania przy granicy z Chorwacj\u0105, rozmieszczaj\u0105c dodatkowych funkcjonariuszy wzd\u0142u\u017c g\u0142\u00f3wnych korytarzy, kt\u00f3rymi migranci przedostaj\u0105 si\u0119 do kraju \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 minister spraw wewn\u0119trznych S\u0142owenii Bostjan Poklukar, cytowany przez agencj\u0119 STA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9309936,slowenia-zaostrza-kontrole-na-granicy-z-chorwacja.html", "date_published": "2023-09-28T06:09:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nauczyciele odchodz\u0105 z pracy z dnia na dzie\u0144. Dyrektorzy szk\u00f3\u0142 s\u0105 bezradni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zUBktkuTURBXy85MTZkMDk0MS00Zjk5LTRlMTktYjlkZi1hMzc1YzNiZGQyM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nauczyciele, kt\u00f3rym nie odpowiadaj\u0105 warunki zatrudnienia, potrafi\u0105 nawet w trakcie roku porzuci\u0107 prac\u0119 bez wzgl\u0119du na konsekwencje. Dyrektorzy rozk\u0142adaj\u0105 r\u0119ce i najcz\u0119\u015bciej pozwalaj\u0105, aby nieodpowiedzialnych podw\u0142adnych nie spotyka\u0142y z tego powodu \u017cadne konsekwencje.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9309346,nauczyciele-odchodza-z-pracy-z-dnia-na-dzien-dyrektorzy-szkol-sa-bezr.html", "date_published": "2023-09-28T05:59:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od dzisiaj pracownicy nie musz\u0105 p\u0142aci\u0107 ani grosza od pozwu przeciwko swojemu pracodawcy. Jakie b\u0119d\u0105 skutki?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-9RktkuTURBXy8xNTFkNjBmNy04NmZhLTRjMGYtYTRkNC03Y2UyYzQwNDhhMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od dzisiaj pracownicy nie musz\u0105 p\u0142aci\u0107 ani grosza od pozwu przeciwko swojemu pracodawcy. Nie b\u0119dzie wi\u0119c przeszk\u00f3d, aby \u017c\u0105da\u0107 ogromnych rekompensat za mobbing czy nier\u00f3wne traktowanie.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9309405,od-dzisiaj-pracownicy-nie-musza-placic-ani-grosza-od-pozwu-przeciwko-s.html", "date_published": "2023-09-28T05:53:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka Brytania przed\u0142u\u017cy\u0142a okres na po\u017cegnanie diesli. Nie podoba si\u0119 to nawet bran\u017cy motoryzacyjnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3PmktkuTURBXy81NGNkNjY2Ny1jYmY1LTQ5OTktOTJmNC1mMmQwMmY0ZTY3MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Decyzja Londynu o wyd\u0142u\u017ceniu o pi\u0119\u0107 lat po\u017cegnania z autami na benzyn\u0119 i dieslami nie zwiastuje szerszej zmiany trendu.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9309563,wielka-brytania-przedluzyla-okres-na-pozegnanie-diesli-nie-podoba-sie.html", "date_published": "2023-09-28T05:47:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztuczna inteligencja. W ostatnich miesi\u0105cach cz\u0119sto wyolbrzymiano skutki jej wdro\u017cenia [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/csUktkuTURBXy83Zjg0ZGUzYS04MWMzLTQwNDctOWJlMy01NThlYTNmYzI0N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wywiad z Nickiem Cleggiem, wiceprezesem Meta ds. globalnych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9309555,sztuczna-inteligencja-w-ostatnich-miesiacach-czesto-wyolbrzymiano-sku.html", "date_published": "2023-09-28T05:41:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wchodz\u0105 w \u017cycie zmiany zaostrzaj\u0105ce kodeks karny. Jak wp\u0142ynie to na wyroki wydawane przez s\u0105dy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u3PktkuTURBXy84ZTU3YWZjNS05NDM1LTQxM2QtOGQ3Ni0wODc4MzhiZTRlNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozmowa z prof. Monik\u0105 Ca\u0142kiewicz, karnistk\u0105 z Akademii Leona Ko\u017ami\u0144skiego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9309540,wchodza-w-zycie-zmiany-zaostrzajace-kodeks-karny-jak-wplynie-to-na-wy.html", "date_published": "2023-09-28T05:35:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NIK rozlicza reakcj\u0119 w\u0142adz na pandemi\u0119. Co by\u0142o nie tak ze szczepionkami?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OJzktkuTURBXy9mNDkxZjQyOS1kY2FjLTRiM2UtYTVlZS1kYzZkMjRkZTY4NjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O niedostatecznym nadzorze nad jako\u015bci\u0105 szczepionek przeciw COVID-19 pisze NIK w kolejnym raporcie rozliczaj\u0105cym reakcj\u0119 w\u0142adz na pandemi\u0119.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9309506,nik-rozlicza-reakcje-wladz-na-pandemie-co-bylo-nie-tak-ze-szczepionka.html", "date_published": "2023-09-28T05:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europa jest bezkonkurencyjna. Oto miasta z najlepszym transportem publicznym na \u015bwiecie [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2xaktkuTURBXy82MGQ4ZDQ4Ni03NDE5LTQ1YjQtYmM1ZS01OTdjNDkzN2YxNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug raportu Global Transport Index 2023 Williama Russella, wi\u0119kszo\u015b\u0107 miast z najwy\u017cej ocenianymi sieciami transportu publicznego na \u015bwiecie znajduje si\u0119 w Europie.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/9306471,miasta-z-najlepszym-transportem-publicznym-na-swiecie-2023-mapa.html", "date_published": "2023-09-28T04:02:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Jest tu najwi\u0119cej 100-letnich m\u0119\u017cczyzn na \u015bwiecie\". Jaki przepis na d\u0142ugowieczno\u015b\u0107 maj\u0105 mieszka\u0144cy Sardynii?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4WJktkuTURBXy8wOTI1Mjk3My1lMTg0LTQ4YjUtODUxMi05NWE1YTE3YjAzZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kobiety \u017cyj\u0105 d\u0142u\u017cej od m\u0119\u017cczyzn wed\u0142ug statystyk. W tym miejscu to r\u00f3wnie\u017c panom udaje si\u0119 cz\u0119\u015bciej do\u017cy\u0107 do 100 lat. Jakie posi\u0142ki trafiaj\u0105 na ich st\u00f3\u0142? Co sprawia, \u017ce mieszka\u0144cy Sardynii osi\u0105gaj\u0105 d\u0142ugowieczno\u015b\u0107?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9308672,jest-tu-najwiecej-100-letnich-mezczyzn-na-swiecie-jaki-przepis-na-dlugowiecznosc-maja-mieszkancy-sardynii.html", "date_published": "2023-09-28T04:00:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile zap\u0142acisz za kredyt? Sprawdzamy oprocentowanie i mar\u017ce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2XbktkuTURBXy9iNjFhNzM5MC0zZWE4LTRmZTAtYWQ3Ny01ZTM5NmM0ZDYzYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jesienna odwil\u017c \u2014 tak obrazowo mo\u017cna by okre\u015bli\u0107 sytuacj\u0119 kredytobiorc\u00f3w we wrze\u015bniu 2023. U progu jesieni oprocentowanie kredyt\u00f3w wreszcie wyra\u017anie spad\u0142o, oczywi\u015bcie za spraw\u0105 decyzji Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej, kt\u00f3ra po raz pierwszy od jesieni 2021, a wi\u0119c po dw\u00f3ch latach, w czasie kt\u00f3rych stopy procentowe tylko ros\u0142y, wreszcie zdecydowa\u0142a si\u0119 na ich ci\u0119cie \u2014 i to mocno, bo a\u017c o 75 punkt\u00f3w bazowych. Jak kszta\u0142tuj\u0105 si\u0119 wi\u0119c obecnie oprocentowanie kredyt\u00f3w mieszkaniowych i mar\u017ce? Eksperci portalu GetHome.pl postanowili to sprawdzi\u0107.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9309261,ile-zaplacisz-za-kredyt-sprawdzamy-oprocentowanie-i-marze.html", "date_published": "2023-09-28T04:00:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie naj\u0142atwiej \"zatankowa\u0107\" elektryka? W tych krajach sie\u0107 \u0142adowania aut jest najwi\u0119ksza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QxDktkuTURBXy84ODdmYzdiMS02NTBlLTRlNDgtYWRjZS0yMjQ1MGMwOGU3M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Infrastruktura do \u0142adowania aut odgrywa kluczow\u0105 rol\u0119 dla globalnego przej\u015bcia na mobilno\u015b\u0107 elektryczn\u0105, bo rozwi\u0105zuje problemy zwi\u0105zane z zasi\u0119giem. Zobacz, w kt\u00f3rym kraju sie\u0107 publicznych \u0142adowarek w relacji do liczby pojazd\u00f3w elektrycznych jest najwi\u0119ksza.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/artykuly/9307961,gdzie-najlatwiej-zatankowac-elektryka-w-tych-krajach-siec-ladowania.html", "date_published": "2023-09-28T04:00:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ka\u017cdy mo\u017ce pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 cyberprzest\u0119pc\u00f3w. Oto najcz\u0119stsze formy atak\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m0OktkuTURBXy84NmU2OTFhOC0wYzNhLTRlMDQtYWJhOS0zYTNmZmUwOTI4YjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sie\u0107 internetowa jest wszechobecna praktycznie w ka\u017cdej dziedzinie \u017cycia, jednak jej powszechno\u015b\u0107 niesie ze sob\u0105 zagro\u017cenia atakiem cyberprzest\u0119pc\u00f3w. Eksperci Statisty szacuj\u0105, \u017ce globalne straty wynikaj\u0105ce z cyberatak\u00f3w w 2022 r. wynios\u0142y 7,1 biliona dolar\u00f3w w por\u00f3wnaniu do 1,2 biliona dolar\u00f3w w 2019 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9306518,kazdy-moze-pasc-ofiara-cyberprzestepcow-oto-najczestsze-formy-atakow.html", "date_published": "2023-09-28T04:00:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]