[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lublin, Rzesz\u00f3w. Kalisz. To niekt\u00f3re z wielu miast, w kt\u00f3rych wieczorem oddycha si\u0119 najgorzej", "description": "<img alt=\"Lublin, Rzesz\u00f3w. Kalisz. To niekt\u00f3re z wielu miast, w kt\u00f3rych wieczorem oddycha si\u0119 najgorzej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n5t8dw-smog-jakosc-powietrza-6366531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 wieczorem nad du\u017cym obszarem Polski unosi si\u0119 smog. W wielu miastach panuje z\u0142a jako\u015b\u0107 powietrza, w niekt\u00f3rych dobowe normy st\u0119\u017cenia szkodliwych cz\u0105steczek w powietrzu s\u0105 przekroczone o kilkaset procent. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swojej okolicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-jakosc-powietrza-we-w-srode-1502-mapa-smogu-6761550?source=rss", "date_published": "2023-02-15 21:47:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Pozdrowienia z kuchni\". Hubert Kijek pr\u00f3buje \"kosmicznych\" potraw", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-shdn59-kijek-6761531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hubert Kijek, reporter TVN24 BiS, kt\u00f3ry od pi\u0105tku przebywa w habitacie LunAres i bierze udzia\u0142 w misji symuluj\u0105cej prawdziw\u0105 ekspedycj\u0119 na Srebrny Glob opowiedzia\u0142, jak teraz wygl\u0105da jego dieta. Przed kamer\u0105 spr\u00f3bowa\u0142 zupy, bigosu i owoc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nasz-czlowiek-na-ksiezycu-misja-lunares-thea-ii-2023-hubert-kijek-w-kuchni-co-jedza-astronauci-6761500?source=rss", "date_published": "2023-02-15 21:15:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kilkadziesi\u0105t pojemnik\u00f3w z nieznan\u0105 substancj\u0105 przy le\u015bnej drodze", "description": "<img alt=\"Kilkadziesi\u0105t pojemnik\u00f3w z nieznan\u0105 substancj\u0105 przy le\u015bnej drodze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wro62u-do-zdarzenia-doszlo-w-piasecznie-zdj-ilustracyjne-6709639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy drodze w okolicach Augustowa w Puszczy Kozienickiej kto\u015b wyrzuci\u0142 65 pojemnik\u00f3w z nieustalon\u0105 substancj\u0105. Spraw\u0105 zajmuj\u0105 si\u0119 \u015bledczy ze Zwolenia i inspektorzy ochrony \u015brodowiska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/kilkadziesiat-pojemnikow-z-nieznana-substancja-przy-lesnej-drodze-6761527?source=rss", "date_published": "2023-02-15 20:54:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezes Banku \u015awiatowego zapowiada rezygnacj\u0119", "description": "<img alt=\"Prezes Banku \u015awiatowego zapowiada rezygnacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mp53zf-david-malpass-5672592/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    David Malpass - prezes Banku \u015awiatowego - poinformowa\u0142 w komunikacie, \u017ce rezygnuje ze swojego stanowiska 30 czerwca br. Nie wiadomo, jakie s\u0105 przyczyny rezygnacji.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/david-malpass-prezes-banku-swiatowego-zapowiada-rezygnacje-6761513?source=rss", "date_published": "2023-02-15 20:23:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - czwartek 16.02. Mr\u00f3z i mg\u0142y noc\u0105, za dnia nawet 12 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek 16.02. Mr\u00f3z i mg\u0142y noc\u0105, za dnia nawet 12 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sai48m-mgly-i-mroz-pojawia-sie-tej-nocy-5486417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Noc b\u0119dzie mglista i mro\u017ana. Czwartek 16.02 przyniesie du\u017co chmur. W cz\u0119\u015bci kraju termometry poka\u017c\u0105 nawet 12 stopni. Lokalnie przydadz\u0105 si\u0119 parasole.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-1602-mroz-i-mgly-noca-za-dnia-nawet-12-stopni-6761347?source=rss", "date_published": "2023-02-15 19:09:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przej\u0105\u0142 tramwaj i przejecha\u0142 kilka przystank\u00f3w. Po badaniu trze\u017awo\u015bci straci\u0142 uprawnienia i prac\u0119", "description": "<img alt=\"Przej\u0105\u0142 tramwaj i przejecha\u0142 kilka przystank\u00f3w. Po badaniu trze\u017awo\u015bci straci\u0142 uprawnienia i prac\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lfut7a-motorniczy-tramwaju-linii-1-stawil-sie-do-pracy-pod-wplywem-alkoholu-6761375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Motorniczy tramwaju linii 1 stawi\u0142 si\u0119 w pracy po spo\u017cyciu alkoholu. Odkryli to pracownicy centrali ruchu Tramwaj\u00f3w Warszawskich, kt\u00f3rzy wezwali policj\u0119. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 uprawnienia i prac\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przejal-tramwaj-od-zmiennika-przejechal-kilka-przystankow-byl-pod-wplywem-alkoholu-6761353?source=rss", "date_published": "2023-02-15 18:32:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mark Brzezinski w \"Faktach po Faktach\". Relacja na \u017cywo", "description": "<img alt=\"Mark Brzezinski w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-99mdnt-15-1925-fpf-gosc-0026-6761393/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mark Brzezi\u0144ski, ambasador Stan\u00f3w Zjednoczonych w Polsce jest go\u015bciem \u015brodowych \"Fakt\u00f3w po Faktach\" w TVN24. W rozmowie przekaza\u0142, \u017ce prezydent USA Joe Biden wyg\u0142osi przem\u00f3wienie do narodu polskiego we wtorek o godzinie 17.30, w drugim dniu wizyty w Polsce. W tvn24.pl relacjonujemy rozmow\u0119 na \u017cywo.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ambasador-usa-mark-brzezinski-w-faktach-po-faktach-relacja-na-zywo-6761330?source=rss", "date_published": "2023-02-15 18:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pocisk kierowany zabi\u0142 ameryka\u0144skiego wolontariusza w Bachmucie. Dziennikarze \"New York Times\" dotarli do nagrania", "description": "<img alt=\"Pocisk kierowany zabi\u0142 ameryka\u0144skiego wolontariusza w Bachmucie. Dziennikarze \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nvsxtd-untitled-2-6761243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski wolontariusz Pete Reed, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 w Bachmucie w ataku na grup\u0119 nios\u0105c\u0105 pomoc humanitarn\u0105, pad\u0142 ofiar\u0105 celowego rosyjskiego ataku przy u\u017cyciu przeciwpancernego pocisku kierowanego - ustalili dziennikarze \"New York Times\". Wnioski takie wysnuli po analizie nagrania, do kt\u00f3rego dotarli. Przedstawia ono moment ataku, wida\u0107 na nim grup\u0119 wolontariuszy, nadlatuj\u0105cy pocisk, a nast\u0119pnie siln\u0105 eksplozj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-bachmut-pocisk-kierowany-laserem-zabil-wolontariusza-nagranie-i-ustalenia-new-york-times-6760963?source=rss", "date_published": "2023-02-15 17:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gwiazdy \"The Last of Us\" nauczy\u0142y si\u0119 j\u0119zyka migowego, by nie wyklucza\u0107 g\u0142uchego aktora", "description": "<img alt=\"Gwiazdy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rear2p-keivonn-woodard-w-serialu-the-last-of-us-6761157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktorzy oraz cz\u0142onkowie ekipy produkcyjnej serialu \"The Last of Us\" nauczyli si\u0119 j\u0119zyka migowego, by nie wyklucza\u0107 g\u0142uchego aktora Keivonna Woodarda. Wszystkim zale\u017ca\u0142o na tym, aby na planie filmowym czu\u0107 si\u0119 razem jak najbardziej naturalnie. - Wiemy, jacy s\u0105 g\u0142usi i jak poruszaj\u0105 si\u0119 po \u015bwiecie, oraz \u017ce mog\u0105 to robi\u0107. My\u015bl\u0119, \u017ce to wa\u017cne - przyzna\u0142 Woodard wcielaj\u0105cy si\u0119 w rol\u0119 Sama.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/the-last-of-us-gwiazdy-nauczyly-sie-jezyka-migowego-by-nie-wykluczac-gluchego-aktora-6760951?source=rss", "date_published": "2023-02-15 17:11:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wnioski po badaniach gleby w Trzebini. Miejsca zagro\u017cone zapadliskami b\u0119d\u0105 uzdatniane", "description": "<img alt=\"Wnioski po badaniach gleby w Trzebini. Miejsca zagro\u017cone zapadliskami b\u0119d\u0105 uzdatniane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8m4kjf-zapadliska-w-trzebini-6683597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obszary zagro\u017cone zapadliskami w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) b\u0119d\u0105 uzdatniane - poinformowali w \u015brod\u0119 przedstawiciele Sp\u00f3\u0142ki Restrukturyzacji Kopal\u0144, kt\u00f3ra zleci\u0142a badania gleby w tej miejscowo\u015bci. W zwi\u0105zku z bardzo cz\u0119stymi przypadkami zapadania si\u0119 ziemi naukowcy wytypowali miejsca najbardziej zagro\u017cone kolejnymi dziurami. To mi\u0119dzy innymi cmentarz i stadion.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-wyniki-badan-dotyczace-powstajacych-zapadlisk-ziemia-zapadla-sie-tam-juz-kilkadziesiat-razy-6761188?source=rss", "date_published": "2023-02-15 16:27:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niechlubne wyniki policyjnej akcji. Mandaty wystawione na kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Niechlubne wyniki policyjnej akcji. Mandaty wystawione na kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0b5son-wielu-kierowcow-ignorowalo-czerwone-swiatlo-na-sygnalizatorze-6761070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Torunia (woj. kujawsko-pomorskie) brali udzia\u0142 w ostatnich dniach w akcji \"Bezpieczny pieszy\". W dzia\u0142aniach pomaga\u0142 im dron. Akcja przynios\u0142a niechlubne wyniki - 430 interwencji i 250 mandat\u00f3w. W sumie policjanci wystawili mandaty na kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-niechlubne-wyniki-policyjnej-akcji-kierowcy-i-piesi-z-mandatami-nagranie-6761073?source=rss", "date_published": "2023-02-15 16:22:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy \u015bwiat uwierzy we \u0142zy?", "description": "<img alt=\"Czy \u015bwiat uwierzy we \u0142zy?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7x9i4-maciej-wierzynski-4598975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilka dni przed wizyt\u0105 Joe Bidena w Polsce wybra\u0142em si\u0119 do Pa\u0142acu Staszica, \u017ceby pos\u0142ucha\u0107 rozmowy z Andrijem Deszczyci\u0105, do niedawna ambasadorem Ukrainy w Warszawie. Po tej rozmowie na temat wojny o niepodleg\u0142o\u015b\u0107, toczonej przez Ukrai\u0144c\u00f3w z Rosj\u0105, wypowiadali si\u0119 jeszcze Pawe\u0142 Kowal, dzi\u015b pose\u0142 do Parlamentu Europejskiego, wiceminister spraw zagranicznych w latach 2006-2007, i pani dyrektor Departamentu Wschodniego MSZ Ma\u0142gorzata Kosiura-Ka\u017amierska. To by\u0142 bardzo ciekawy wiecz\u00f3r. Szczeg\u00f3lnie, \u017ce w tym samym czasie prezydent Ukrainy podr\u00f3\u017cowa\u0142 po Europie, rozpaczliwie wo\u0142aj\u0105c o pomoc. \"Dajcie bro\u0144, przecie\u017c walczymy nie tylko o nasz\u0105 niepodleg\u0142o\u015b\u0107, ale tak\u017ce o to, \u017ceby wam,\u00a0w Europie, \u017cy\u0142o si\u0119 tak jak dot\u0105d: wygodnie i bezpiecznie\" -\u00a0to by\u0142 sens s\u0142\u00f3w Ze\u0142enskiego kierowanych do Macrona, Ursuli von der Leyen, pos\u0142\u00f3w do Parlamentu Europejskiego i Brytyjskiej Izby Gmin, ukryty pod warstw\u0105 wznios\u0142ych frazes\u00f3w o wsp\u00f3lnych warto\u015bciach. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 wisia\u0142o pytanie: \"Czy \u015bwiat uwierzy we \u0142zy?\".", "link": "https://tvn24.pl/opinie/felieton-macieja-wierzynskiego-czy-swiat-uwierzy-we-lzy-6761137?source=rss", "date_published": "2023-02-15 16:18:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Substancja ropopochodna rozla\u0142a si\u0119 po zbiorniku retencyjnym", "description": "<img alt=\"Substancja ropopochodna rozla\u0142a si\u0119 po zbiorniku retencyjnym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4r2tsk-substancja-ropopochodna-rozlala-sie-po-zbiorniku-w-twardogorze-6761080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017c po\u017carna poinformowa\u0142a o dzia\u0142aniach prowadzonych w Twardog\u00f3rze na Dolnym \u015al\u0105sku. W zbiorniku retencyjnym na terenie miasta rozla\u0142a si\u0119 substancja ropopochodna. Na miejscu ca\u0142y czas dzia\u0142a kilka zast\u0119p\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/twardogora-substancja-ropopochodna-rozlala-sie-po-zbiorniku-retencyjnym-6761103?source=rss", "date_published": "2023-02-15 16:15:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zgin\u0119\u0142a bi\u017cuteria, Nador poszed\u0142 prosto do jego domu", "description": "<img alt=\"Zgin\u0119\u0142a bi\u017cuteria, Nador poszed\u0142 prosto do jego domu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sya6j1-policyjny-pies-nador-6761170/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nador pom\u00f3g\u0142 policjantom znale\u017a\u0107 podejrzanego o kradzie\u017c z w\u0142amaniem, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w Chynowie ko\u0142o Gr\u00f3jca. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany i us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/chynow-wlamal-sie-do-domu-i-ukradl-bizuterie-w-jego-zatrzymaniu-pomogl-policyjny-pies-6761159?source=rss", "date_published": "2023-02-15 16:09:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Potr\u0105ci\u0142 cztery osoby, zgin\u0119\u0142a ci\u0119\u017carna. Jest akt oskar\u017cenia", "description": "<img alt=\"Potr\u0105ci\u0142 cztery osoby, zgin\u0119\u0142a ci\u0119\u017carna. Jest akt oskar\u017cenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ti7oow-w-wypadku-zginela-kobieta-w-ciazy-6093187/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    32-letnia kobieta w zaawansowanej ci\u0105\u017cy zgin\u0119\u0142a po tym, jak potr\u0105ci\u0142 j\u0105 pijany i odurzony narkotykami kierowca. Teraz do S\u0105du Rejonowego w Starachowicach (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) wp\u0142yn\u0105\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko 62-letniemu mieszka\u0144cowi powiatu starachowickiego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lubienia-akt-oskarzenia-w-sprawie-wypadku-w-ktorym-zginela-ciezarna-6761144?source=rss", "date_published": "2023-02-15 16:02:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "T\u0142usty czwartek. Ile kosztuj\u0105 p\u0105czki w sklepach?", "description": "<img alt=\"T\u0142usty czwartek. Ile kosztuj\u0105 p\u0105czki w sklepach?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hdg7ca-kiedy-wypada-tlusty-czwartek-2021-i-dlaczego-wlasciwie-jemy-paczki-5008785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    T\u0142usty czwartek tu\u017c-tu\u017c. Dzie\u0144 nieod\u0142\u0105cznie kojarzony z jedzeniem mi\u0119dzy innymi p\u0105czk\u00f3w, w 2023 roku wypada 16 lutego.\u00a0W tym roku za p\u0105czki zap\u0142acimy wi\u0119cej ni\u017c w roku ubieg\u0142ym. Pow\u00f3d? Rosn\u0105ce ceny produkt\u00f3w potrzebnych do zrobienia tego przysmaku. Sprawdzili\u015bmy, ile zap\u0142acimy za p\u0105czki i inne s\u0142odkie wyroby w najwi\u0119kszych sieciach handlowych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/tlusty-czwartek-2023-ceny-paczkow-lidl-biedronka-auchan-carrefour-kaufland-6758802?source=rss", "date_published": "2023-02-15 16:00:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wystawy, koncerty i spektakle. Jest program obchod\u00f3w 80. rocznicy powstania w getcie warszawskim", "description": "<img alt=\"Wystawy, koncerty i spektakle. Jest program obchod\u00f3w 80. rocznicy powstania w getcie warszawskim\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7rkeul-rocznica-wybuchu-powstania-w-getcie-warszawskim-zdjecie-ilustracyjne-6761151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19 kwietnia przypada 80. rocznica wybuchu powstania w getcie warszawskim. W \u015brod\u0119 w siedzibie Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego zaprezentowano szczeg\u00f3\u0142y zwi\u0105zane z upami\u0119tnieniem tamtych wydarze\u0144. W programie znalaz\u0142y si\u0119 liczne wystawy, koncerty, spektakle oraz premiery publikacji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bogaty-program-obchodow-80-rocznicy-powstania-w-getcie-warszawskim-6761026?source=rss", "date_published": "2023-02-15 16:00:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Makabryczne odkrycie na prywatnej posesji. Policjanci zabezpieczyli niekompletny szkielet", "description": "<img alt=\"Makabryczne odkrycie na prywatnej posesji. Policjanci zabezpieczyli niekompletny szkielet \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rj0j09-41-latek-zabarykadowal-sie-w-domu-mierzyl-z-broni-do-policjantow-6555205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury ustala to\u017csamo\u015b\u0107 oraz wyja\u015bnia przyczyny i okoliczno\u015bci \u015bmierci osoby, kt\u00f3rej szcz\u0105tki znaleziono na terenie prywatnej posesji w Rzeszowie (woj. podkarpackie).", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-makabryczne-odkrycie-na-prywatnej-posesji-policjanci-zabezpieczyli-niekompletny-szkielet-6760342?source=rss", "date_published": "2023-02-15 15:18:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mo\u0142dawia odm\u00f3wi\u0142a wst\u0119pu bokserom z Czarnog\u00f3ry. Po doniesieniach s\u0142u\u017cb o planach Rosji", "description": "<img alt=\"Mo\u0142dawia odm\u00f3wi\u0142a wst\u0119pu bokserom z Czarnog\u00f3ry. Po doniesieniach s\u0142u\u017cb o planach Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8tfdjh-lotnisko--6761098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Mo\u0142dawii odm\u00f3wi\u0142y wst\u0119pu na terytorium swojego kraju grupie bokser\u00f3w z Czarnog\u00f3ry. Lokalne media twierdz\u0105, \u017ce to nast\u0119pstwo przekazania przez prezydent tego kraju informacji dotycz\u0105cych rosyjskich plan\u00f3w przewrotu w Mo\u0142dawii, kt\u00f3re mia\u0142yby przewidywa\u0107 ataki dywersant\u00f3w na budynki rz\u0105dowe, w tym wzi\u0119cie zak\u0142adnik\u00f3w. Wed\u0142ug ustale\u0144 mo\u0142dawskich s\u0142u\u017cb pochodz\u0105cy z Serbii, Bia\u0142orusi, Rosji oraz Czarnog\u00f3ry dywersanci mieliby by\u0107 przebrani za cywil\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/moldawia-nie-wpuscila-bokserow-z-czarnogory-podejrzewa-ze-to-naslani-przez-rosje-dywersanci-6760995?source=rss", "date_published": "2023-02-15 15:16:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamiast przej\u015bcia dla pieszych wybra\u0142y ulic\u0119. \"W tym przypadku zabrak\u0142o zdrowego rozs\u0105dku\"", "description": "<img alt=\"Zamiast przej\u015bcia dla pieszych wybra\u0142y ulic\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-myehd7-zamiast-po-przejsciu-dla-pieszych-przechodzily-po-ulicy-nie-doszlo-do-wykroczenia-6760670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skrzy\u017cowanie ulic \u0141agiewnickiej i Stefana w \u0141odzi. Chodnikiem id\u0105 dwie kobiety i wydaje si\u0119, \u017ce za chwil\u0119 przejd\u0105 na drug\u0105 stron\u0119 ulicy po przej\u015bciu dla pieszych z sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105. Obie panie jednak wybieraj\u0105 skr\u00f3t i przechodz\u0105 ulic\u0105 tu\u017c obok maski skr\u0119caj\u0105cego samochodu. - W tym przypadku zabrak\u0142o zdrowego rozs\u0105dku. My\u015bl\u0119, \u017ce to jest do\u015b\u0107 logiczne, \u017ce skoro jest wyznaczone przej\u015bcie dla pieszych to tam mamy i\u015b\u0107, nawet je\u015bli jest to te pi\u0119\u0107 czy dziesi\u0119\u0107 krok\u00f3w dalej - komentuje policja.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-zamiast-przejscia-dla-pieszych-wybraly-ulice-w-tym-przypadku-zabraklo-zdrowego-rozsadku-nagranie-6760990?source=rss", "date_published": "2023-02-15 15:07:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cyklon Gabrielle w Nowej Zelandii. \"Zniszczenia, kt\u00f3re obserwujemy, nie by\u0142y widziane od pokole\u0144\"", "description": "<img alt=\"Cyklon Gabrielle w Nowej Zelandii. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gk4x2i-2023-02-15t024737z1lwd039815022023rp1rtrwnevc0398-new-zealand-weather-update-0001-6761060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowa Zelandia zaczyna liczy\u0107 straty po przej\u015bciu cyklonu Gabrielle, kt\u00f3ry na Wyspie P\u00f3\u0142nocnej spowodowa\u0142 powodzie i osuwiska ziemi. Zgin\u0119\u0142y co najmniej cztery osoby, w tym dziecko. Ratownicy ewakuowali setki os\u00f3b z dach\u00f3w zalanych dom\u00f3w. Po raz trzeci w historii na terenie ca\u0142ego kraju og\u0142oszono stan wyj\u0105tkowy. Mieszka\u0144com najbardziej dotkni\u0119tych \u017cywio\u0142em obszar\u00f3w zalecono oszcz\u0119dzanie wody i \u017cywno\u015bci na wypadek ich niedobor\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nowa-zelandia-cyklon-gabrielle-ofiary-smiertelne-w-tym-dziecko-powodzie-osuwiska-ziemi-6759866?source=rss", "date_published": "2023-02-15 15:06:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105dowa batalia o wolskie rotundy, apelacja oddalona", "description": "<img alt=\"S\u0105dowa batalia o wolskie rotundy, apelacja oddalona\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xo2474-rotundy-przeszly-min-remont-elewacji-4673051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Warszawie podtrzyma\u0142 wyrok s\u0105du pierwszej instancji i oddali\u0142 pow\u00f3dztwo miasta w sprawie rozwi\u0105zania umowy u\u017cytkowania wieczystego dzia\u0142ki przy Pr\u0105dzy\u0144skiego. Chodzi o s\u0142ynne wolskie rotundy. Dzia\u0142ka pozostaje w r\u0119kach rodziny Biernackich.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-koniec-sadowej-batalii-o-wolskie-rotundy-apelacja-miasta-zostala-oddalona-6757288?source=rss", "date_published": "2023-02-15 14:58:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy emeryt musi sk\u0142ada\u0107 PIT do urz\u0119du skarbowego?", "description": "<img alt=\"Czy emeryt musi sk\u0142ada\u0107 PIT do urz\u0119du skarbowego?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h1c4wi-emerytka-praca-komputer-6726400/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od \u015brody mo\u017cliwe jest rozliczenie PIT za 2022 rok. Zeznania mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 do 2 maja 2023 roku. Czy emeryt musi rozlicza\u0107 PIT? Wyja\u015bniamy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/czy-emeryt-musi-skladac-pit-do-urzedu-skarbowego-6760933?source=rss", "date_published": "2023-02-15 14:58:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Specjalny zesp\u00f3\u0142 powo\u0142any przez starost\u0119 skontroluje prac\u0119 SOR-u po \u015bmierci 32-latki", "description": "<img alt=\"Specjalny zesp\u00f3\u0142 powo\u0142any przez starost\u0119 skontroluje prac\u0119 SOR-u po \u015bmierci 32-latki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7klysb-karetka-5523335/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po \u015bmierci 32-letniej Justyny Kara\u015b, kt\u00f3ra zmar\u0142a po kilku godzinach pobytu na Szpitalnym Oddziale Ratunkowym w D\u0119bicy (woj. podkarpackie), funkcjonowanie oddzia\u0142u skontroluje specjalny zesp\u00f3\u0142 powo\u0142any przez starost\u0119. - Dosz\u0142o do tragedii i musi by\u0107 ona wyja\u015bniona. Je\u015bli oka\u017ce si\u0119, \u017ce \u015bmier\u0107 pani Justyny wynika\u0142a z b\u0142\u0119du lekarskiego czy organizacyjnego, b\u0119dziemy wyci\u0105ga\u0107 konsekwencje - zapowiedzia\u0142 w rozmowie z portalem tvn24.pl starosta Piotr Ch\u0119cik.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/debica-smierc-justyny-po-kilku-godzinach-na-sor-specjalny-zespol-powolany-przez-staroste-skontroluje-prace-sor-u-6758680?source=rss", "date_published": "2023-02-15 14:23:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje jeden z ch\u0142opc\u00f3w uratowanych z zalanej  jaskini w Tajlandii. \"Nasza trzynastka zawsze b\u0119dzie razem\"", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje jeden z ch\u0142opc\u00f3w uratowanych z zalanej  jaskini w Tajlandii. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u7d9g6-duangpetch-promthep-w-2018-roku-6760812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje Duangpetch Promthep, jeden z dwunastu ch\u0142opc\u00f3w uratowanych w 2018 roku z zalanej wod\u0105 jaskini w Tajlandii. Jego zgon stwierdzono w brytyjskim Leicestershire, w kt\u00f3rym od 2022 ucz\u0119szcza\u0142 do akademii pi\u0142karskiej. \"\u015apij dobrze, m\u00f3j drogi przyjacielu. Nasza trzynastka zawsze b\u0119dzie razem\" - napisa\u0142 jeden z koleg\u00f3w, z kt\u00f3rym Promthep pi\u0119\u0107 lat temu czeka\u0142 na ratunek 17 dni w jaskini.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-nie-zyje-duangpetch-promthep-chlopiec-uratowany-z-zalanej-woda-jaskini-w-tajlandii-6760435?source=rss", "date_published": "2023-02-15 14:18:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Saturn zdegradowany. Jowisz nowym rekordzist\u0105", "description": "<img alt=\"Saturn zdegradowany. Jowisz nowym rekordzist\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-luuyau-jowisz-6733752/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od teraz Jowisz kr\u00f3luje w\u015br\u00f3d innych planet nie tylko, je\u017celi chodzi o rozmiary. Odkryto 12 kolejnych ksi\u0119\u017cyc\u00f3w gazowego giganta. To oznacza, \u017ce najwi\u0119ksza planeta Uk\u0142adu S\u0142onecznego jest nowym rekordzist\u0105 pod tym wzgl\u0119dem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/kosmos-jowisz-odkryto-nowe-ksiezyce-najwieksza-planeta-ukladu-slonecznego-jest-teraz-rekordzista-6733541?source=rss", "date_published": "2023-02-15 14:10:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zosta\u0142 ugodzony no\u017cem w brzuch, wsiad\u0142 do auta i przejecha\u0142 prawie kilometr", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142 ugodzony no\u017cem w brzuch, wsiad\u0142 do auta i przejecha\u0142 prawie kilometr\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qrrzrn-policja-zdjecie-ilustracyjne-6732383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Ostrowi Mazowieckiej zatrzymali 61-latka, kt\u00f3ry podczas k\u0142\u00f3tni, mia\u0142 ugodzi\u0107 no\u017cem innego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Podejrzany zosta\u0142 aresztowany na trzy miesi\u0105ce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/stary-lubotyn-zostal-ugodzony-nozem-w-brzuch-wsiadl-do-auta-i-przejechal-prawie-kilometr-napastnika-zatrzymala-policja-6760947?source=rss", "date_published": "2023-02-15 14:09:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po bezsennej nocy zasn\u0119\u0142a za kierownic\u0105 i uderzy\u0142a w drzewo. Jej synek nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Po bezsennej nocy zasn\u0119\u0142a za kierownic\u0105 i uderzy\u0142a w drzewo. Jej synek nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g2hlsp-przod-samochodu-byl-kompletnie-zgnieciony-6760649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oskie media opisuj\u0105 fatalne skutki wypadku jaki mia\u0142 miejsce niedaleko miejscowo\u015bci Treviso na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och. 34-latka wraca\u0142a z dzieckiem ze szpitala. W pewnym momencie jej auto wypad\u0142o z jezdni i wbi\u0142o si\u0119 w drzewo. Kobieta prze\u017cy\u0142a, ale jej syna nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. \u015awiadkowie zdarzenia s\u0142yszeli, jak t\u0142umaczy\u0142a policjantom, \u017ce zasn\u0119\u0142a za kierownic\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-treviso-wypadek-matki-i-syna-czterolatek-nie-zyje-6760700?source=rss", "date_published": "2023-02-15 14:09:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja zwr\u00f3ci\u0142a \u0141ukaszowi Berezakowi element w\u00f3zka, dzi\u0119ki kt\u00f3remu mo\u017ce samodzielnie wychodzi\u0107 z domu", "description": "<img alt=\"Policja zwr\u00f3ci\u0142a \u0141ukaszowi Berezakowi element w\u00f3zka, dzi\u0119ki kt\u00f3remu mo\u017ce samodzielnie wychodzi\u0107 z domu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-slfphp-lukasz-berezak-odzyskal-skradziona-czesc-wozka-6760938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzewanego o kradzie\u017c przystawki elektrycznej do w\u00f3zka inwalidzkiego \u0141ukasza Berezaka i odzyska\u0142a sprz\u0119t. W \u015brod\u0119 zwr\u00f3ci\u0142a j\u0105 poszkodowanemu. \u0141ukasz od wielu lat jest wolontariuszem Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy, mimo \u017ce sam powa\u017cnie choruje. Bez skradzionej cz\u0119\u015bci, nie by\u0142 w stanie wydosta\u0107 si\u0119 z domu.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-policja-zwrocila-lukaszowi-berezakowi-wolontariuszowi-wosp-skradziony-element-wozka-inwalidzkiego-6760335?source=rss", "date_published": "2023-02-15 14:05:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pablo Neruda mia\u0142 zosta\u0107 otruty. Badania kryminalistyczne przecz\u0105 oficjalnej teorii o jego \u015bmierci", "description": "<img alt=\"Pablo Neruda mia\u0142 zosta\u0107 otruty. Badania kryminalistyczne przecz\u0105 oficjalnej teorii o jego \u015bmierci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ftdapt-pablo-neruda-6760068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Toksyna Clostridium botulinum by\u0142a obecna w organizmie poety Pabla Nerudy, gdy zmar\u0142 w szpitalu w 1973 roku, kilka dni po wojskowym zamachu stanu w Chile - wykaza\u0142y badania kryminalistyczne. Jak pisze \"Guardian\", jedna z najwi\u0119kszych tajemnic we wsp\u00f3\u0142czesnej historii tego kraju b\u0119dzie mog\u0142a wreszcie zosta\u0107 rozwi\u0105zana.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/pablo-neruda-mial-zostac-otruty-badania-kryminalistyczne-przecza-oficjalnej-teorii-o-jego-smierci-6760228?source=rss", "date_published": "2023-02-15 14:03:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybuch gazu zniszczy\u0142 budynek. Stra\u017cacy wynie\u015bli z niego 70-latk\u0119", "description": "<img alt=\"Wybuch gazu zniszczy\u0142 budynek. Stra\u017cacy wynie\u015bli z niego 70-latk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-3peouv-wybuch-gazu-w-chelmcach-6760924/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    70-letnia mieszkanka miejscowo\u015bci Che\u0142mce (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) trafi\u0142a do szpitala po wybuchu gazu, kt\u00f3ry zniszczy\u0142 budynek gospodarczy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/chelmce-powiat-kielecki-70-latka-ranna-po-wybuchu-gazu-6760904?source=rss", "date_published": "2023-02-15 13:57:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzymali go, bo wymusi\u0142 pierwsze\u0144stwo na radiowozie. Kierowca by\u0142 pijany", "description": "<img alt=\"Zatrzymali go, bo wymusi\u0142 pierwsze\u0144stwo na radiowozie. Kierowca by\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lj3uj4-policja-zatrzymala-pijanego-kierowce-6725912/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Glinojecku ko\u0142o Ciechanowa policja zatrzyma\u0142a do kontroli kierowc\u0119, kt\u00f3ry wymusi\u0142 pierwsze\u0144stwo na radiowozie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 57-latek by\u0142 pijany. Badanie wykaza\u0142o, \u017ce mia\u0142 ponad dwa promile w wydychanym powietrzu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/glinojeck-prowadzil-auto-pod-wplywem-alkoholu-wymusil-pierwszenstwo-na-radiowozie-6760883?source=rss", "date_published": "2023-02-15 13:36:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponton dryfowa\u0142 na rzece, obok w\u0119dki. Po kilku miesi\u0105cach znale\u017ali cia\u0142o zaginionego w\u0119dkarza", "description": "<img alt=\"Ponton dryfowa\u0142 na rzece, obok w\u0119dki. Po kilku miesi\u0105cach znale\u017ali cia\u0142o zaginionego w\u0119dkarza\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-z475qp-tragiczny-final-poszukiwan-zaginionego-wedkarza-z-wloclawka-6760680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dryfuj\u0105ce w Wi\u015ble zw\u0142oki zosta\u0142y dostrze\u017cone na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci G\u0105binek (woj. kujawsko-pomorskie). Jak potwierdzi\u0142y s\u0142u\u017cby, nale\u017c\u0105 one do zaginionego w listopadzie 2022 roku 39-letniego w\u0119dkarza z W\u0142oc\u0142awka.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gabinek-w-wisle-znaleziono-cialo-to-poszukiwany-od-kilku-miesiecy-wedkarz-z-wloclawka-6760485?source=rss", "date_published": "2023-02-15 13:33:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyda\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119, kt\u00f3ra pomog\u0142a \u015bledczym. Zosta\u0142 skazany za zab\u00f3jstwo i pr\u00f3b\u0119 zabicia swojego ojca", "description": "<img alt=\"Wyda\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119, kt\u00f3ra pomog\u0142a \u015bledczym. Zosta\u0142 skazany za zab\u00f3jstwo i pr\u00f3b\u0119 zabicia swojego ojca\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-u2srlg-policja-przeszukala-dzialke-4290618/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed szczeci\u0144skim s\u0105dem zapad\u0142 wyrok w sprawie Bart\u0142omieja S. i jego dw\u00f3ch znajomych. Mieli oni opracowa\u0107 plan zab\u00f3jstwa ojca S., w kt\u00f3rym \"ka\u017cdy otrzyma\u0142 okre\u015blone zadania\", a p\u00f3\u017aniej pr\u00f3bowa\u0107 wprowadzi\u0107 go w \u017cycie. Zamiast tego wpadli w r\u0119ce policjant\u00f3w. Dw\u00f3ch oskar\u017conych odpowiada\u0142o te\u017c za zab\u00f3jstwo innego m\u0119\u017cczyzny. Wyrok w tej sprawie nie jest prawomocny. W rozwik\u0142aniu sprawy pomog\u0142a \u015bledczym ksi\u0105\u017cka, wydana przez Bart\u0142omieja S.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-bartlomiej-s-wydal-ksiazke-miala-miec-elementy-autobiograficzne-dzieki-niej-udalo-sie-go-skazac-za-zabojstwo-i-probe-zabojstwa-6760538?source=rss", "date_published": "2023-02-15 13:25:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Komisja Europejska skierowa\u0142a do TSUE sprawy przeciwko o\u015bmiu pa\u0144stwom w zwi\u0105zku z ochron\u0105 sygnalist\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich jest Polska", "description": "<img alt=\"Komisja Europejska skierowa\u0142a do TSUE sprawy przeciwko o\u015bmiu pa\u0144stwom w zwi\u0105zku z ochron\u0105 sygnalist\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich jest Polska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h55ypz-komisja-europejska-shutterstock260719826-5734425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska zdecydowa\u0142a o skierowaniu do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej spraw przeciwko o\u015bmiu pa\u0144stwom cz\u0142onkowskim w zwi\u0105zku z ochron\u0105 sygnalist\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich jest Polska. Dyrektywa Komisji z 2019 roku zobowi\u0105zuje cz\u0142onk\u00f3w Wsp\u00f3lnoty do ochrony os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych naruszenia prawa unijnego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ue-ochrona-sygnalistow-komisja-europejska-kieruje-do-tsue-sprawy-przeciwko-polsce-i-innym-panstwom-6760752?source=rss", "date_published": "2023-02-15 13:22:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "CNN: w Rosji dzia\u0142a sie\u0107 oboz\u00f3w, w kt\u00f3rych przetrzymuje si\u0119 i reedukuje tysi\u0105ce ukrai\u0144skich dzieci", "description": "<img alt=\"CNN: w Rosji dzia\u0142a sie\u0107 oboz\u00f3w, w kt\u00f3rych przetrzymuje si\u0119 i reedukuje tysi\u0105ce ukrai\u0144skich dzieci \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p0rnuu-shutterstock2128699694-6760800/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przynajmniej sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy ukrai\u0144skich dzieci trafi\u0142o do rosyjskich oboz\u00f3w, kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym celem jest reedukacja polityczna - pisze CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na raport ameryka\u0144skiego Obserwatorium Konflikt\u00f3w Uniwersytetu Yale. W Rosji i na kontrolowanych przez ni\u0105 terenach zidentyfikowano \u0142\u0105cznie ponad 40 takich obiekt\u00f3w. W dw\u00f3ch lokalizacjach dzieci mia\u0142y przechodzi\u0107 szkolenie militarne. Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 Ned Price, rzecznik Departamentu Stanu USA.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-w-rosji-dziala-siec-obozow-w-ktorych-przetrzymuje-sie-i-reedukuje-tysiace-ukrainskich-dzieci-pisze-cnn-6760651?source=rss", "date_published": "2023-02-15 13:19:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch aut na Bielanach, trzy osoby poszkodowane", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch aut na Bielanach, trzy osoby poszkodowane\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1rjmve-zderzenie-dwoch-aut-na-bielanach-6760743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa auta osobowe zderzy\u0142y si\u0119 na skrzy\u017cowaniu alei gen. Marii Witek z Marymonck\u0105. Policja poda\u0142a, \u017ce poszkodowane zosta\u0142y trzy osoby.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-dwoch-aut-na-bielanach-6760772?source=rss", "date_published": "2023-02-15 13:16:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przyszli pod dom i podpalili samoch\u00f3d. 50 tysi\u0119cy z\u0142otych nagrody za wskazanie sprawc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Przyszli pod dom i podpalili samoch\u00f3d. 50 tysi\u0119cy z\u0142otych nagrody za wskazanie sprawc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ejwejv-podpalenie-samochodu-w-piensku-6760695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch zamaskowanych sprawc\u00f3w zjawi\u0142o si\u0119 noc\u0105 pod jednym z dom\u00f3w w przygranicznym Pie\u0144sku (Dolno\u015bl\u0105skie). Jeden trzyma\u0142 baniak z \u0142atwopaln\u0105 ciecz\u0105, drugi przyni\u00f3s\u0142 zapa\u0142ki. Kamera monitoringu zarejestrowa\u0142a moment podpalenia samochodu. W\u0142a\u015bciciele za wskazanie sprawc\u00f3w s\u0105 sk\u0142onni przekaza\u0107 nagrod\u0119 w wysoko\u015bci 50 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/piensk-noca-przyszli-pod-dom-i-podpalili-samochod-50-tysiecy-zlotych-nagrody-za-wskazanie-sprawcow-nagranie-z-monitoringu-6760622?source=rss", "date_published": "2023-02-15 13:16:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjechali samochodami na boisko szkolne. Jeden z nich ugrz\u0105z\u0142", "description": "<img alt=\"Wjechali samochodami na boisko szkolne. Jeden z nich ugrz\u0105z\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ojoi6o-dwaj-mieszkancy-gminy-niwiska-odpowiedza-za-zniszczenie-boiska-szkolnego-6760483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja ustali\u0142a sprawc\u00f3w, kt\u00f3rzy zniszczyli boisko szkolne w miejscowo\u015bci Niwiska (woj. podkarpackie). 20- i 23-latek wjechali samochodami na muraw\u0119. Kiedy jeden z nich ugrz\u0105z\u0142 w b\u0142ocie, na pomoc wezwali koleg\u0119 z traktorem. Straty, jakie wyrz\u0105dzili, zosta\u0142y oszacowane na siedem tysi\u0119cy z\u0142otych. Obaj odpowiedz\u0105 za zniszczenie mienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/niwiska-wjechali-samochodami-na-boisko-szkolne-odpowiedza-za-zniszczenie-mienia-6760482?source=rss", "date_published": "2023-02-15 13:04:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tak si\u0119 spieszy\u0142 w walentynki na hulajnodze, \u017ce dosta\u0142 200 z\u0142otych mandatu", "description": "<img alt=\"Tak si\u0119 spieszy\u0142 w walentynki na hulajnodze, \u017ce dosta\u0142 200 z\u0142otych mandatu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sel2zd-mezczyzna-zostal-ukarany-mandatem-5604126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    37-latek zosta\u0142 ukarany mandatem w wysoko\u015bci 200 z\u0142otych za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci na hulajnodze w powiecie w\u0119gorzewskim (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Policyjny pr\u0119dko\u015bciomierz wskaza\u0142 37 km/h, podczas gdy przepisy okre\u015blaj\u0105 20 km/h jako maksymaln\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 dla tego typu pojazd\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/pozezdrze-przekroczyl-predkosc-na-hulajnodze-zostal-ukarany-mandatem-byl-bardzo-zdziwiony-i-zaskoczony-6760539?source=rss", "date_published": "2023-02-15 12:29:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szefowa szkockiego rz\u0105du Nicola Sturgeon zapowiedzia\u0142a rezygnacj\u0119", "description": "<img alt=\"Szefowa szkockiego rz\u0105du Nicola Sturgeon zapowiedzia\u0142a rezygnacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v16ok7-szefowa-szkockiego-rzadu-nicola-sturgeon-zapowiedziala-swoja-rezygnacje-6760553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nicola Sturgeon og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce zrezygnuje z funkcji premier Szkocji. Urz\u0105d ten pe\u0142ni\u0142a przez ostatnich osiem lat. - W mojej g\u0142owie i w moim sercu wiem, \u017ce ten czas nadszed\u0142 - powiedzia\u0142a na konferencji prasowej w Edynburgu. Doda\u0142a jednocze\u015bnie, \u017ce pozostanie na czele szkockiego rz\u0105du do czasu wy\u0142onienia jej nast\u0119pcy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szkocja-szefowa-szkockiego-rzadu-premier-nicola-sturgeon-zapowiada-rezygnacje-6760550?source=rss", "date_published": "2023-02-15 12:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Metalowy kojec, puste miski, pe\u0142no odchod\u00f3w. Dwie chore suczki odebrano w\u0142a\u015bcicielce", "description": "<img alt=\"Metalowy kojec, puste miski, pe\u0142no odchod\u00f3w. Dwie chore suczki odebrano w\u0142a\u015bcicielce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7c78be-dwie-suczki-odebrane-wlascicielce-6760466/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa skrajnie zaniedbane psy odebrano z posesji we wsi pod Jaworem na Dolnym \u015al\u0105sku. W\u0142a\u015bcicielka trzyma\u0142a suczki w fatalnych warunkach - w kojcu pe\u0142nym odchod\u00f3w, bez wody ani po\u017cywienia. Wizyta u weterynarza potwierdzi\u0142a, \u017ce jedna ma zaawansowany nowotw\u00f3r, a druga chore z\u0119by i \u0142apy.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/jawor-metalowy-kojec-a-w-srodku-puste-miski-pelno-odchodow-i-dwie-chore-suczki-w-nieocieplonej-budzie-6760444?source=rss", "date_published": "2023-02-15 12:10:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niemcy. Za\u0142o\u017cyciel publicznej stacji telewizyjnej ZDF zatai\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 swojego \u017cyciorysu. By\u0142 cz\u0142onkiem SA i NSDAP w trakcie wojny", "description": "<img alt=\"Niemcy. Za\u0142o\u017cyciel publicznej stacji telewizyjnej ZDF zatai\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 swojego \u017cyciorysu. By\u0142 cz\u0142onkiem SA i NSDAP w trakcie wojny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r6ummp-forum-0422497025-1-6760540/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecka publiczna stacja telewizyjna ZDF poinformowa\u0142a, \u017ce jej za\u0142o\u017cyciel oraz wieloletni szef Karl Holzamer z\u0142o\u017cy\u0142 nieprawdziwe o\u015bwiadczenie dotycz\u0105ce swojego \u017cyciorysu w okresie nazizmu. Zatai\u0142 swoje cz\u0142onkostwo w bojowej organizacji paramilitarnej SA oraz w NSDAP w trakcie drugiej wojny \u015bwiatowej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-zalozyciel-publicznej-stacji-telewizyjnej-zdf-zatail-czesc-swojego-zyciorysu-byl-czlonkiem-sa-i-nsdap-w-trakcie-wojny-6760475?source=rss", "date_published": "2023-02-15 12:01:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wysoka inflacja w Polsce. Premier Morawiecki komentuje", "description": "<img alt=\"Wysoka inflacja w Polsce. Premier Morawiecki komentuje\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ocdcju-mateusz-morawiecki-6760503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w styczniu 2023 roku przyspieszy\u0142a z grudniowych 16,6 do 17,2 procent rok do roku. - Tak jak m\u00f3wi\u0142em w minionych miesi\u0105cach, stycze\u0144 i luty to mog\u0105 by\u0107 miesi\u0105ce odbicia inflacyjnego - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, komentuj\u0105c wst\u0119pne dane G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. W jego ocenie \"od kwietnia, maja, czerwca inflacja b\u0119dzie w trendzie spadaj\u0105cym\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-styczen-2023-premier-mateusz-morawiecki-komentuje-wstepne-dane-gus-6760414?source=rss", "date_published": "2023-02-15 11:45:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Le\u017ca\u0142 na pod\u0142odze, gdy wok\u00f3\u0142 szala\u0142y p\u0142omienie. 84-latka z po\u017caru uratowali policjanci", "description": "<img alt=\"Le\u017ca\u0142 na pod\u0142odze, gdy wok\u00f3\u0142 szala\u0142y p\u0142omienie. 84-latka z po\u017caru uratowali policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vs86vx-pozar-mieszkania-w-zakopanem-6760458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci uratowali z po\u017caru 84-latka, kt\u00f3rego mieszkanie stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach najprawdopodobniej z powodu awarii elektrycznej. Do zdarzenia dosz\u0142o we wtorek wieczorem w Zakopanem. Senior z podejrzeniem zatrucia i poparzeniami trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zakopane-pozar-mieszkania-policjanci-uratowali-nieprzytomnego-seniora-6760474?source=rss", "date_published": "2023-02-15 11:30:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Smog ma natychmiastowy negatywny wp\u0142yw na dzieci w wieku szkolnym. \"Niepokoj\u0105ce\" wyniki badania", "description": "<img alt=\"Smog ma natychmiastowy negatywny wp\u0142yw na dzieci w wieku szkolnym. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie621a4a310ba813f5443465bde0dc2318-sprawdza-czy-smog-szkodzi-dzieciom-4964466/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najnowsze badania przeprowadzone w po\u0142udniowej Polsce sugeruj\u0105, \u017ce oddychanie smogiem ma natychmiastowy i negatywny wp\u0142yw na dzieci w wieku szkolnym. - Smog, a szczeg\u00f3lnie dwutlenek azotu (NO2), sprawia, \u017ce dzieci maj\u0105 pogorszon\u0105 uwag\u0119 i os\u0142abione zdolno\u015bci poznawcze. M\u00f3wimy o natychmiastowych skutkach, a nie tylko tych odroczonych w czasie - t\u0142umaczy Miko\u0142aj Compa z Instytutu Psychologii Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego, autor badania.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/smog-ma-natychmiastowy-negatywny-wplyw-na-dzieci-w-wieku-szkolnym-niepokojace-wyniki-badania-6760346?source=rss", "date_published": "2023-02-15 11:27:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ma\u0142\u017ce\u0144stwo tureckich deweloper\u00f3w aresztowane. \"Mam czyste sumienie, cztery budynki s\u0105 zniszczone\"", "description": "<img alt=\"Ma\u0142\u017ce\u0144stwo tureckich deweloper\u00f3w aresztowane. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wlvi7c-zniszczenia-po-trzesieniu-ziemi-w-miescie-adiyaman-6760511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142\u017ce\u0144stwo tureckich deweloper\u00f3w o nazwisku Karakus zosta\u0142o zatrzymane w strefie mi\u0119dzynarodowej na lotnisku w Stambule - przekaza\u0142 portal Cumhuriyet. Jak ustalili \u015bledczy, zatrzymani s\u0105 wykonawcami wielu budynk\u00f3w zniszczonych w trakcie ubieg\u0142otygodniowego trz\u0119sienia ziemi. - Zbudowa\u0142em 44 budynki, cztery z nich s\u0105 zniszczone. Wszystko jest w porz\u0105dku - powiedzia\u0142 dziennikarzom Yavuz Karakus.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/trzesienie-ziemi-w-turcji-malzenstwo-deweloperow-aresztowane-na-lotnisku-w-stambule-mam-czyste-sumienie-6760380?source=rss", "date_published": "2023-02-15 11:23:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pu\u0142apka w uldze na dziecko. Wyja\u015bniamy, jak odzyska\u0107 pe\u0142n\u0105 kwot\u0119", "description": "<img alt=\"Pu\u0142apka w uldze na dziecko. Wyja\u015bniamy, jak odzyska\u0107 pe\u0142n\u0105 kwot\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1o1yy7-ludzie-shutterstock2124603083-6306026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Us\u0142uga Tw\u00f3j e-PIT daje szans\u0119 za\u0142atwienia kwestii rozlicze\u0144 z fiskusem bez kalkulatora czy wizyty w urz\u0119dzie skarbowym. Na podatnik\u00f3w czekaj\u0105 gotowe zeznania podatkowe, kt\u00f3re mo\u017cna szybko wys\u0142a\u0107. Jednak w przypadku ulgi prorodzinnej, czyli tak zwanej ulgi na dziecko, cz\u0119\u015b\u0107 podatnik\u00f3w musi wykona\u0107 dodatkowe czynno\u015bci, aby zwrot podatku otrzyma\u0107 w pe\u0142nej wysoko\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/twoj-e-pit-i-ulga-na-dziecko-jest-pulapka-6759859?source=rss", "date_published": "2023-02-15 11:18:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Para odpowie za produkcj\u0119 i rozpowszechnianie dzieci\u0119cej pornografii", "description": "<img alt=\"Para odpowie za produkcj\u0119 i rozpowszechnianie dzieci\u0119cej pornografii \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mniild-mezczyzna-zostal-aresztowany-zdj-ilustracyjne-5781098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podkarpacki wydzia\u0142 Prokuratury Krajowej skierowa\u0142 do S\u0105du Okr\u0119gowego w \u015awidnicy akt oskar\u017cenia przeciwko 22-letniej kobiecie i 28-letniemu m\u0119\u017cczy\u017anie, oskar\u017conym o zgwa\u0142cenia dzieci, w tym tak\u017ce swoich, oraz produkcj\u0119 i rozpowszechnienie materia\u0142\u00f3w pornograficznych z udzia\u0142em ma\u0142oletnich - poda\u0142 Dzia\u0142 Prasowy Prokuratury Krajowej. Za zarzucane czyny oskar\u017conym mo\u017ce grozi\u0107 do 20 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-swidnica-robili-dzieciom-zdjecia-i-umieszczali-je-w-internecie-para-odpowie-za-produkcje-i-rozpowszechnianie-dzieciecej-pornografii-6760374?source=rss", "date_published": "2023-02-15 10:59:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nie ma ju\u017c \u017cadnego gazu z Rosji. Ani LNG, ani gazu ruroci\u0105gowego\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7rs8sg-gaz-gazociag-shutterstock138247598-6149023/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce nie ma ju\u017c \u017cadnego gazu z Rosji, zatrzymany zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c import w\u0119gla \u2013 stwierdzi\u0142a w \u015brod\u0119 minister klimatu i \u015brodowiska Anna\u00a0Moskwa. Jak doda\u0142a, oko\u0142o 10 procent ropy importowane jest z Rosji. - Grupa Orlen jest gotowa, \u017ceby to by\u0142o 0 procent \u2013 stwierdzi\u0142a minister.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nie-ma-juz-zadnego-gazu-z-rosji-ani-lng-ani-gazu-rurociagowego-6759983?source=rss", "date_published": "2023-02-15 10:57:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "109 lat \"Szrona\". Najstarszy powstaniec warszawski \u015bwi\u0119tuje urodziny", "description": "<img alt=\"109 lat \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-go5dc5-kazimierz-klimczak-szron-6760428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    15 lutego pu\u0142kownik Kazimierz Klimczak \"Szron\" \u015bwi\u0119tuje 109. rocznic\u0119 urodzin. Jak poda\u0142o Muzeum Powstania Warszawskiego, pan Kazimierz jest najstarszym powsta\u0144cem. \"Cz\u0142owiek o wielkim sercu i wielki patriota\" - charakteryzuj\u0105 \"Szrona\" muzealnicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-najstarszy-powstaniec-warszawski-109-urodziny-kazimierz-klimczaka-szrona-6760452?source=rss", "date_published": "2023-02-15 10:47:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Schowali si\u0119 przed policjantami pod \u0142aw\u0105 i w szafie. Jeden z nich my\u015bla\u0142, \u017ce szuka go dziewczyna", "description": "<img alt=\"Schowali si\u0119 przed policjantami pod \u0142aw\u0105 i w szafie. Jeden z nich my\u015bla\u0142, \u017ce szuka go dziewczyna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ux9qt6-policja-5646109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Koluszek (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) zatrzymali poszukiwanego listem go\u0144czym 22-latka. M\u0119\u017cczyzna ukrywa\u0142 si\u0119 w jednym z mieszka\u0144 w \u0141odzi pod \u0142aw\u0105 zastawion\u0105 meblami. Brata m\u0119\u017cczyzny policjanci odnale\u017ali w szafie. - M\u0119\u017cczyzna  twierdzi\u0142, \u017ce si\u0119 w niej ukry\u0142, poniewa\u017c my\u015bla\u0142, \u017ce szuka go dziewczyna.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/koluszki-lodz-byl-poszukiwany-listem-gonczym-przed-policjantami-schowal-sie-pod-lawa-jego-brat-siedzial-w-szafie-6760340?source=rss", "date_published": "2023-02-15 10:33:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego startowa\u0142, kto\u015b u\u017cy\u0142 lasera. Spraw\u0119 bada policja", "description": "<img alt=\"\u015amig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego startowa\u0142, kto\u015b u\u017cy\u0142 lasera. Spraw\u0119 bada policja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5fp0ok-lpr-zdjecie-ilustracyjne-6759995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego w Nowogardzie (woj. zachodniopomorskie) startowa\u0142 z pacjentem na pok\u0142adzie. Podczas startu, kto\u015b - z okna jednego z okolicznych blok\u00f3w - u\u017cy\u0142 lasera. Spraw\u0119 zg\u0142oszono policji.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/nowogard-ktos-probowal-oslepic-laserem-zaloge-smiglowca-lpr-sprawe-bada-policja-6759872?source=rss", "date_published": "2023-02-15 10:33:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielka awaria u niemieckiego giganta. Op\u00f3\u017anione i odwo\u0142ane loty", "description": "<img alt=\"Wielka awaria u niemieckiego giganta. Op\u00f3\u017anione i odwo\u0142ane loty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gort4l-shutterstock749005201-6760381/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lufthansa w \u015brod\u0119 poinformowa\u0142a o awarii systemu IT. Problemy dotycz\u0105 system\u00f3w zwi\u0105zanych z odprawami i boardingiem, czyli wej\u015bciem na pok\u0142ad - poinformowa\u0142a gazeta \"Handelsblatt\". Przyczyny awarii nie s\u0105 znane.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/lufthansa-wielka-awaria-u-niemieckiego-giganta-opoznione-i-odwolane-loty-6760248?source=rss", "date_published": "2023-02-15 10:24:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142 w ty\u0142 radiowozu przed przej\u015bciem dla pieszych. Za k\u00f3\u0142ko wsiad\u0142 bez uprawnie\u0144", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 w ty\u0142 radiowozu przed przej\u015bciem dla pieszych. Za k\u00f3\u0142ko wsiad\u0142 bez uprawnie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ll75gf-53-letni-mezczyzna-wjechal-w-tyl-radiowozu-mial-cofniete-uprawnienia-samochod-nie-byl-ubezpieczony-6760229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015awidniku (woj. lubelskie) 53-latek jad\u0105c osob\u00f3wk\u0105 nie zachowa\u0142 bezpiecznej odleg\u0142o\u015bci i wjecha\u0142 w ty\u0142 radiowozu, kt\u00f3ry zatrzyma\u0142 si\u0119 przed przej\u015bciem dla pieszych. Za k\u00f3\u0142ko m\u0119\u017cczyzna wsiad\u0142 mimo cofni\u0119tych uprawnie\u0144, a samoch\u00f3d, kt\u00f3rym si\u0119 porusza\u0142, nie mia\u0142 polisy OC.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-wjechal-w-radiowoz-za-kolko-wsiadl-bez-uprawnien-samochod-nie-byl-ubezpieczony-6760305?source=rss", "date_published": "2023-02-15 10:11:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 dostawczak dachowa\u0142 i wpad\u0142 do rowu", "description": "<img alt=\"Po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 dostawczak dachowa\u0142 i wpad\u0142 do rowu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iwh78r-do-wypadku-doszlo-na-dk10-w-okolicy-solca-kujawskiego-6760202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niebezpieczny wypadek na drodze krajowej nr 10 w Solcu Kujawskim (woj. kujawsko-pomorskie). Samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem dostawczym, kt\u00f3ry dachowa\u0142 i wpad\u0142 do rowu. Dwie osoby podr\u00f3\u017cuj\u0105ce busem - kierowca i pasa\u017cer - zosta\u0142y ranne i przetransportowane do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/solec-kujawski-nie-ustapil-pierwszenstwa-i-zderzyl-sie-z-ciezarowka-dwie-osoby-ranne-w-wypadku-6760218?source=rss", "date_published": "2023-02-15 10:07:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jacht jecha\u0142 ze stoczni, mia\u0142 by\u0107 zwodowany. Przewo\u017anik mia\u0142 \"niewystarczaj\u0105ce\" zezwolenie", "description": "<img alt=\"Jacht jecha\u0142 ze stoczni, mia\u0142 by\u0107 zwodowany. Przewo\u017anik mia\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-c1pzq8-przewozil-jacht-bezodpowiednich-uprawnien-6759849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze niedaleko Gda\u0144ska inspektorzy Pomorskiej Inspekcji Transportu Drogowego zatrzymali kierowc\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3ry przewozi\u0142 jacht ze stoczni do zwodowania. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 zezwolenie na przew\u00f3z, ale innej kategorii ni\u017c powinien. Przewo\u017anikowi grozi teraz kara nawet kilkudziesi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-kontrola-itd-jacht-jechal-ze-stoczni-mial-byc-zwodowany-przewoznik-mial-niewystarczajace-zezwolenie-6759838?source=rss", "date_published": "2023-02-15 10:06:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Luksusowym autem zjecha\u0142 na torowisko. Nieprzytomny kierowca trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img alt=\"Luksusowym autem zjecha\u0142 na torowisko. Nieprzytomny kierowca trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-s1nypy-samochod-wyladowal-na-torach-6760022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z wtorku na \u015brod\u0119 kierowca auta osobowego wypad\u0142 z jezdni, uderzy\u0142 w barierki i zako\u0144czy\u0142 jazd\u0119 na torowisku tramwajowym. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-bmw-za-pol-miliona-wypadlo-z-drogi-na-torowisko-6760053?source=rss", "date_published": "2023-02-15 08:35:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alec Baldwin wraca na plan filmu \"Rust\". Zdj\u0119cia do westernu zostan\u0105 wznowione", "description": "<img alt=\"Alec Baldwin wraca na plan filmu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eg3d8w-gettyimages-1236259519-6721098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdj\u0119cia do filmu \"Rust\" zostan\u0105 wznowione wiosn\u0105 tego roku, a w obsadzie pozostanie Alec Baldwin - informuje \"Hollywood Reporter\". Do ekipy do\u0142\u0105czy\u0107 ma nowa operatorka, kt\u00f3ra zast\u0105pi Halyn\u0119 Hutchins, kt\u00f3ra w pa\u017adzierniku 2021 roku zosta\u0142a na planie \u015bmiertelnie postrzelona. Pod koniec stycznia zarzuty zwi\u0105zane z t\u0105 tragedi\u0105 us\u0142ysza\u0142 Baldwin.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/alec-baldwin-wraca-na-plan-filmu-rust-zdjecia-do-westernu-zostana-wznowione-6759934?source=rss", "date_published": "2023-02-15 08:24:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "15-latek ucieka\u0142 crossem przed policj\u0105. Przyjecha\u0142 po niego ojciec, kt\u00f3ry straci\u0142 prawo jazdy za nadmiern\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"15-latek ucieka\u0142 crossem przed policj\u0105. Przyjecha\u0142 po niego ojciec, kt\u00f3ry straci\u0142 prawo jazdy za nadmiern\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9wxx8h-15-letni-kierowca-crossa-uciekal-przed-policja-6759877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Kazimierza Dolnego (woj. lubelskie) ruszyli w po\u015bcig za 15-latkiem, kt\u00f3ry jecha\u0142 crossem. Gdy go zatrzymali, po nastolatka przyjecha\u0142 jego 36-letni ojciec, kt\u00f3ry nie ma uprawnie\u0144 do kierowania. Prawo jazdy straci\u0142 za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci. Teraz spraw\u0105 syna zajmie si\u0119 s\u0105d rodzinny, ale k\u0142opoty b\u0119dzie mia\u0142 te\u017c ojciec.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/kazimierz-dolny-15-latek-uciekal-przed-policja-przyjechal-po-niego-ojciec-ktory-stracil-wczesniej-prawo-jazdy-6759864?source=rss", "date_published": "2023-02-15 08:20:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Powidz. Dwa Herculesy ze sprz\u0119tem polecia\u0142y do Turcji", "description": "<img alt=\"Powidz. Dwa Herculesy ze sprz\u0119tem polecia\u0142y do Turcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hmrs4q-herculesy-z-pomoca-dla-turcji-6759898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkana\u015bcie ton sprz\u0119tu i materia\u0142\u00f3w potrzebnych ratownikom i ofiarom trz\u0119sienia ziemi polecia\u0142o do Turcji z bazy lotniczej w Powidzu (woj. wielkopolskie). Pomoc transportuj\u0105 dwa Herculesy C-130, kt\u00f3rych celem jest lotnisko w tureckim Gaziantep. Tam, sprz\u0119t zostanie rozdysponowany potrzebuj\u0105cym go ratownikom.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/powidz-dwa-herculesy-ze-sprzetem-polecialy-do-turcji-by-pomoc-po-trzesieniu-ziemi-6759936?source=rss", "date_published": "2023-02-15 07:59:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Uderzy\u0142 w jaguara i oddali\u0142 si\u0119\". Po kolizji auta stan\u0119\u0142y w ogniu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-al6uu9-zderzenie-dwoch-aut-w-regulach-6759884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia dw\u00f3ch aut osobowych dosz\u0142o we wtorek wieczorem w Regu\u0142ach, niedaleko Pruszkowa. Po kolizji samochody zapali\u0142y si\u0119, a jeden z kierowc\u00f3w oddali\u0142 si\u0119 przed przyjazdem s\u0142u\u017cb.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/reguly-zderzenie-opla-i-jaguara-auta-zapalily-sie-6759905?source=rss", "date_published": "2023-02-15 07:50:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Preparat pe\u0142en \"przyjaznych\" szczep\u00f3w grzyb\u00f3w ochroni truskawki i maliny", "description": "<img alt=\"Preparat pe\u0142en \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n3g6xn-grzyb-z-rodzaju-trichoderma-6759839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy znale\u017ali \"przyjazne\" szczepy grzyb\u00f3w w glebach, w kt\u00f3rych ros\u0142y dzikie, naturalnie odporne na niekt\u00f3re choroby maliny. Teraz zesp\u00f3\u0142 badaczy opracowa\u0142 mieszank\u0119 sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z grzyb\u00f3w i suplement\u00f3w, kt\u00f3ra ma pom\u00f3c hodowcom w ochronie malin i truskawek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/preparat-pelen-przyjaznych-szczepow-grzybow-ochroni-truskawki-i-maliny-6759796?source=rss", "date_published": "2023-02-15 07:47:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rewolucja na rynku motoryzacyjnym. Jest decyzja europos\u0142\u00f3w", "description": "<img alt=\"Rewolucja na rynku motoryzacyjnym. Jest decyzja europos\u0142\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-468oc9-sesja-parlamentu-europejskiego-6758985/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 przepisy, kt\u00f3re maj\u0105 skutecznie zakaza\u0107 sprzeda\u017cy nowych samochod\u00f3w z silnikami benzynowymi i silnikami Diesla w Unii Europejskiej od 2035 roku - napisa\u0142a agencja Reuters. Regulacje wyznaczaj\u0105 drog\u0119 do zerowych emisji CO2 dla nowych aut osobowych i lekkich pojazd\u00f3w dostawczych. Ustalono r\u00f3wnie\u017c po\u015brednie cele redukcji emisji, kt\u00f3re maj\u0105 zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119te do 2030 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/unia-europejska-zakaz-dla-samochodow-benzynowych-i-z-silnikami-diesla-decyzja-parlamentu-europejskiego-6759811?source=rss", "date_published": "2023-02-15 07:29:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bia\u0142y Dom: znalezienie szcz\u0105tk\u00f3w zestrzelonych ostatnio obiekt\u00f3w lataj\u0105cych mo\u017ce zaj\u0105\u0107 du\u017co czasu", "description": "<img alt=\"Bia\u0142y Dom: znalezienie szcz\u0105tk\u00f3w zestrzelonych ostatnio obiekt\u00f3w lataj\u0105cych mo\u017ce zaj\u0105\u0107 du\u017co czasu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nj2upd-wydobyte-szczatki-zestrzelonego-balonu-obserwacyjnego-6759731/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek, \u017ce szcz\u0105tki trzech zestrzelonych w ostatnich dniach obiekt\u00f3w lataj\u0105cych nadal s\u0105 poszukiwane i mo\u017ce to zaj\u0105\u0107 jeszcze du\u017co czasu ze wzgl\u0119du na trudno dost\u0119pne tereny. Zasugerowa\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce obiekty mog\u0142y by\u0107 komercyjnymi balonami.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/balony-obiekty-latajace-nad-usa-bialy-dom-zabiera-glos-6759730?source=rss", "date_published": "2023-02-15 06:28:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Lotto z\u00a014 lutego 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Lotto z\u00a014 lutego 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pkh52t-shutterstock268930547-5432420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek w Lotto nie pad\u0142a sz\u00f3stka. W kolejnym losowaniu b\u0119dzie mo\u017cna wygra\u0107 sze\u015b\u0107 milion\u00f3w z\u0142otych. Oto wyniki Lotto oraz Lotto Plus z dnia 14 lutego 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia140223-liczby-z-ostatniego-losowania-6759771?source=rss", "date_published": "2023-02-15 06:25:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dostawy broni z Polski do Ukrainy. Ekspert: dajemy prawie wszystko, co jest mo\u017cliwe", "description": "<img alt=\"Dostawy broni z Polski do Ukrainy. Ekspert: dajemy prawie wszystko, co jest mo\u017cliwe \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie0a1df6224bb89fa787b17b0f507d636b-polskie-mysliwce-mig-29-znow-beda-latac-4991672/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u017celi nasz rz\u0105d podj\u0105\u0142by decyzj\u0119 o przekazaniu MiG-\u00f3w Ukrainie, to musimy t\u0119 luk\u0119 czym\u015b wype\u0142ni\u0107 - powiedzia\u0142 w \"Tak jest\" w TVN24 genera\u0142 rezerwy pilot Jan Rajchel. Dyplomata Robert Pszczel, by\u0142y dyrektor Biura Informacji NATO w Moskwie, podkre\u015bla\u0142, \u017ce \"Polska by\u0142a jednym z pierwszych kraj\u00f3w, kt\u00f3re wyrazi\u0142y gotowo\u015b\u0107 do pomocy Ukrainie\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojna-w-ukrainie-dostawy-broni-z-polski-czy-przekazemy-mysliwce-mig-29-ukrainie-eksperci-komentuja-6759736?source=rss", "date_published": "2023-02-15 06:21:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wniosek dla decydent\u00f3w w Pekinie jest oczywisty\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n97bxp-xi-jinping-i-wladimir-putin-6719954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski magazyn \"Foreign Affairs\" oceni\u0142, \u017ce stanowcza reakcja Zachodu i jego sojusznik\u00f3w na \u015bwiecie na rosyjsk\u0105 agresj\u0119 przeciwko Ukrainie pokaza\u0142a Chinom znaczenie mi\u0119dzynarodowych koalicji i udowodni\u0142a, \u017ce dotkliwe sankcje mog\u0105 by\u0107 nak\u0142adane nie tylko na ma\u0142e gospodarki.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-postawa-chin-i-reakcja-zachodu-publikacja-magazynu-foreignaffairs-6759735?source=rss", "date_published": "2023-02-15 05:21:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 15.02. Momenty ze s\u0142o\u0144cem i nawet 10 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda 15.02. Momenty ze s\u0142o\u0144cem i nawet 10 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1dz9my-pogodnie-slonecznie-6759650/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W \u015brod\u0119 15.02 zza chmur b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 s\u0142o\u0144ce. Przeja\u015bnie\u0144 i rozpogodze\u0144 mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na zachodzie i po\u0142udniu Polski. Nigdzie nie powinno pada\u0107. Na termometrach b\u0119dzie do 10 stopni Celsjusza, ale subiektywnie odczuwa\u0107 b\u0119dziemy ch\u0142\u00f3d.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sroda-1502-momenty-ze-sloncem-i-nawet-10-stopni-6759647?source=rss", "date_published": "2023-02-15 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]