[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "To jest obrzydliwe. Janusz Palikot na wycieczce do USA upaja si\u0119 opisami bezdomno\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/1a/1c/z29468108M,Janusz-Palikot-i-jego--nota-amerykanska-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Noty ameryka\u0144skie\" - taki g\u00f3rnolotny tytu\u0142 nosi seria blogowych wpis\u00f3w Janusza Palikota z podr\u00f3\u017cy po Stanach Zjednoczonych. Biznesmen odwiedzi\u0142 Nowy Jork, Las Vegas, Los Angeles i San Francisco, a z ka\u017cdego z tych miejsc wyni\u00f3s\u0142 swoje impresje i obserwacje. W tym, niestety, te dotycz\u0105ce bezdomno\u015bci, kt\u00f3re brzmi\u0105 tak strasznie, \u017ce trudno je czyta\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29467610,jeki-smiecia-ludzkiego-palikot-na-wycieczce-do-usa-obrzydliwie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 20:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Promieniotw\u00f3rcza substancja na terenie szko\u0142y w M\u0142awie. Policja wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/05/1c/z29380938M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas prac porz\u0105dkowych w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w M\u0142awie pracownik plac\u00f3wki znalaz\u0142 pojemnik z promieniotw\u00f3rczym Cezem 137. O sprawie poinformowano m.in. Pa\u0144stwow\u0105 Agencj\u0119 Atomistyki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29469602,promieniotworcza-substancja-na-terenie-szkoly-w-mlawie-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 19:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ambasador USA zdradza szczeg\u00f3\u0142y nt. wizyty Joe Bidena w Polsce. Wiadomo, gdzie wyg\u0142osi przem\u00f3wienie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/1a/1c/z29469475M,Prezydent-USA-Joe-Biden-na-Zamku-Krolewskim-w-Wars.jpg\" vspace=\"2\" />Joe Biden we wtorek 21 lutego wyg\u0142osi przem\u00f3wienie w ogrodach Zamku Kr\u00f3lewskiego - poinformowa\u0142 w TVN24 ambasador USA Mark Brzezinski. Wed\u0142ug dyplomaty przem\u00f3wienie przyw\u00f3dcy Stan\u00f3w Zjednoczonych b\u0119dzie \"prze\u0142omow\u0105 chwil\u0105\" dla jego prezydentury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29469515,ambasador-mark-brzezinski-zdradza-szczegoly-nt-wizyty-bidena.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 18:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polscy stra\u017cacy wr\u00f3cili z Turcji. Uratowali 12 os\u00f3b. \"Jestem wzruszony, zrobili\u015bcie niezwyk\u0142\u0105 rzecz\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/1a/1c/z29469090M,Polscy-strazacy-wrocili-z-Turcji.jpg\" vspace=\"2\" />Polscy stra\u017cacy, ratownicy g\u00f3rniczy i medycy, kt\u00f3rzy przez ponad tydzie\u0144 ratowali ludzi spod gruz\u00f3w po trz\u0119sieniu ziemi w Turcji, s\u0105 ju\u017c w kraju. - Stra\u017cacy ratownicy m\u00f3wi\u0105, \u017ce jak ratujesz cz\u0142owieka, to jakby\u015b \u015bwiat ratowa\u0142. My\u015bmy 12 razy \u015bwiat uratowali - nie kry\u0142 wzruszenia gen. brygadier Andrzej Bartkowiak, szef PSP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29469025,polscy-strazacy-wrocili-z-turcji-szef-psp-jestem-wzruszony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 17:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Willa plus\". TVN24: Czarnek rozdzieli\u0142 170 mln z\u0142 na cztery konkursy. \"W\u0105tpliwo\u015bci jest bardzo du\u017co\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/1a/1c/z29468839M,Minister-edukacji-i-nauki-Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Na podstawie czterech konkurs\u00f3w szef Ministerstwa Edukacji i Nauki Przemys\u0142aw Czarnek rozdzieli\u0142 170 milion\u00f3w z\u0142otych - podaj\u0105 dziennikarze TVN24. Otrzyma\u0107 mia\u0142y je fundacje, kt\u00f3re s\u0105 bliskie obecnemu obozowi w\u0142adzy. Jak czytamy, trudno jednak uzyska\u0107 wi\u0119cej informacji na temat wniosk\u00f3w konkursowych, cho\u0107 wydano na nie pieni\u0105dze publiczne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29468526,konkursy-nie-tak-transparentne-jak-zapowiadano-170-mln-zlotych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 17:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Skopa\u0142 na ulicy swojego jamnika, pies chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej skona\u0142 w krzakach. Pu\u0142awska policja ustali\u0142a sprawc\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/1a/1c/z29468884M,Policja-zatrzymala-63-letniego-wlasciciela-jamnika.jpg\" vspace=\"2\" />Nawet pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia grozi 63-letniemu mieszka\u0144cowi Pu\u0142aw. M\u0119\u017cczyzna skopa\u0142 swojego psa na ulicy. Zwierz\u0119 nied\u0142ugo potem zmar\u0142o w krzakach. Spraw\u0119 bada policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29468879,skopal-na-ulicy-swojego-jamnika-pies-chwile-pozniej-skonal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 16:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga pot\u0119\u017cna wichura. Ostrze\u017cenia IMGW najwy\u017cszego stopnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/1a/1c/z29468797M,Prognoza-zagrozen-IMGW.jpg\" vspace=\"2\" />Prognozy wskazuj\u0105, \u017ce w weekend w ca\u0142ym kraju wyst\u0105pi silny wiatr. Szczeg\u00f3lnie intensywne wichury mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 w wojew\u00f3dztwach pomorskim i zachodniopomorskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29468543,silny-niebezpieczny-wiatr.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 15:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "180 os\u00f3b ewakuowanych ze szko\u0142y podstawowej w Sosnowcu. Kto\u015b rozpyli\u0142 dra\u017cni\u0105c\u0105 substancj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/14/1b/z28395724M,Strazak.jpg\" vspace=\"2\" />Ze szko\u0142y podstawowej przy ul. Czo\u0142gist\u00f3w w Sosnowcu ewakuowano 180 os\u00f3b. Powodem by\u0142o rozpylenie dra\u017cni\u0105cej substancji, prawdopodobnie gazu. Pi\u0119cioro dzieci trafi\u0142o do szpitala na dalsze badania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29468321,180-osob-ewakuowanych-ze-szkoly-podstawowej-w-sosnowcu-ktos.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 14:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy prezydent Ukrainy spotka si\u0119 z Donaldem Tuskiem? \"\u015aciganie si\u0119 z rz\u0105dem jest niepotrzebne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/1a/1c/z29467733M,Czy-prezydent-Ukrainy-spotka-sie-z-Donaldem-Tuskie.jpg\" vspace=\"2\" />W zwi\u0105zku z tym, \u017ce prezydent USA Joe Biden przyb\u0119dzie z wizyt\u0105 do Polski, niewykluczony jest tak\u017ce przyjazd ukrai\u0144skiej g\u0142owy pa\u0144stwa - Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Dosz\u0142oby wtedy do spotkania prezydent\u00f3w trzech pa\u0144stw. W programie \"T\u0142it\" pos\u0142anka Platformy Obywatelskiej Izabela Leszczyna opowiedzia\u0142a o mo\u017cliwo\u015bci spotkania si\u0119 prezydenta Ukrainy z Donaldem Tuskiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29467504,czy-prezydent-ukrainy-spotka-sie-z-donaldem-tuskiem-sciganie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 13:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Z wygl\u0105du jak cukierek, w smaku \"jak zat\u0119ch\u0142a rzodkiewka\". Grzyb czarka zwiastuje wiosn\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/1a/1c/z29466760M,Grzyb-czarka-napotkany-na-terenie-Nadlesnictwa-Bia.jpg\" vspace=\"2\" />Wygl\u0105da jak cukierek, smakuje podobno \"jak zat\u0119ch\u0142a rzodkiewka\", a tak naprawd\u0119 jest grzybem. Czarka, bo o niej mowa, jaki\u015b czas temu zago\u015bci\u0142a na terenie Nadle\u015bnictwa Bia\u0142owie\u017ca (woj. podlaskie).", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29466404,z-wygladu-jak-cukierek-w-smaku-jak-zatechla-rzodkiewka-grzyb.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 11:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gwa\u0142cili swoje dzieci i produkowali pornografi\u0119 z ich udzia\u0142em. Stan\u0105 przed s\u0105dem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/1a/1c/z29466669M,Podkarpacki-pion-PZ-PK-skierowal-akt-oskarzenia-za.jpg\" vspace=\"2\" />22-latka i 28-latek mieli gwa\u0142ci\u0107 dzieci, tak\u017ce swoje i rozpowszechnia\u0107 materia\u0142y pornograficzne z udzia\u0142em ma\u0142oletnich. Podkarpacki wydzia\u0142 Prokuratury Krajowej skierowa\u0142 do s\u0105du akt oskar\u017cenia. Grozi im do 20 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29466553,gwalcili-swoje-dzieci-i-produkowali-pornografie-z-ich-udzialem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 10:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bli\u017ani\u0119ta o r\u00f3\u017cnym kolorze sk\u00f3ry. \"Cho\u0107 genetycznie identyczni - jeden blady, drugi rumiany\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/19/1c/z29466493M,Bliznieta-o-roznym-kolorze-skory-przyszly-na-swiat.jpg\" vspace=\"2\" />W Warszawie na \u015bwiat przyszli bracia bli\u017aniacy, kt\u00f3rzy r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 kolorem sk\u00f3ry. \"Cho\u0107 genetycznie identyczni - jeden blady, drugi rumiany\" - pisz\u0105 lekarze z Uniwersyteckiego Centrum Zdrowia Kobiety i Noworodka WUM. Jak si\u0119 okazuje, w przypadku ch\u0142opc\u00f3w mia\u0142o miejsce rzadkie, ale bardzo powa\u017cne powik\u0142anie TAPS. Na czym polega?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29466186,bliznieta-o-roznym-kolorze-skory-choc-genetycznie-identyczni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 09:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "11-letni Sebastian zosta\u0142 porwany z placu zabaw. Jest wyrok dla Tomasza M.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/10/1c/z29429049M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na kar\u0119 do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci zosta\u0142 skazany Tomasz M., oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo 11-letniego Sebastiana z Katowic - zadecydowa\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Sosnowcu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29466322,11-letni-sebastian-zostal-porwany-z-placu-zabaw-jest-wyrok.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 08:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zadzwoni\u0142 po s\u0142u\u017cby, bo przy\u015bni\u0142 mu si\u0119 wybuch butli z gazem. P\u00f3\u017aniej pojawi\u0142 si\u0119 nieoczekiwany zwrot akcji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/6f/1b/z28769240M,Aresztowanie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />34-latek z wojew\u00f3dztwa pomorskiego nie mia\u0142 dobrej passy. Najpierw przy\u015bni\u0142 mu si\u0119 wybuch butli z gazem tak realny, \u017ce m\u0119\u017cczyzna w panice wybieg\u0142 z domu i zadzwoni\u0142 po s\u0142u\u017cby. P\u00f3\u017aniej okaza\u0142o si\u0119, \u017ce trafi do wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29465987,zadzwonil-po-sluzby-bo-przysnil-mu-sie-wybuch-butli-z-gazem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 08:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Du\u017ca zmiana w pogodzie. Wr\u00f3c\u0105 opady \u015bniegu. Kiedy? Alerty IMGW: Wiatr do 120 km/h", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/19/1c/z29466075M,Pogoda--W-weekend-wiatr-do-nawet-120-km-h.jpg\" vspace=\"2\" />Polska nadal znajduje si\u0119 pod wp\u0142ywem rozleg\u0142ego wy\u017cu Feuka, za spraw\u0105 kt\u00f3rego temperatura w naszym kraju jak na luty jest bardzo wysoka. Dynamiczne zmiany w pogodzie mog\u0105 jednak nast\u0105pi\u0107 ju\u017c pod koniec bie\u017c\u0105cego tygodnia. Wraz z weekendem do Polski wkrocz\u0105 ch\u0142odne fronty atmosferyczne przynosz\u0105ce opady \u015bniegu oraz deszczu ze \u015bniegiem. B\u0119dzie te\u017c silnie wia\u0107. IMGW ostrzega przed porywami wiatru do nawet 120 km/h.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29465842,dynamiczne-zmiany-w-pogodzie-wroca-opady-sniegu-imgw-ostrzega.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 07:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy obowi\u0105zkowa s\u0142u\u017cba wojskowa powinna zosta\u0107 przywr\u00f3cona? Niemal 60 proc. Polak\u00f3w nie ma w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/8f/1a/z27850005M,Wojsko-Polskie--Cwiczenia-pod-kryptonimem-Tumak-21.jpg\" vspace=\"2\" />Prawie 60 proc. Polak\u00f3w jest przeciwnych przywr\u00f3ceniu obowi\u0105zkowej s\u0142u\u017cby wojskowej - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla RMF FM i \"DGP\". Takiego zdania jest zar\u00f3wno ponad po\u0142owa zwolennik\u00f3w opozycji, jak i partii rz\u0105dz\u0105cej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29465825,czy-obowiazkowa-sluzba-wojskowa-powinna-zostac-przywrocona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-15 06:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]