[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Postulator beatyfikacji Jana Paw\u0142a II: Za co niekt\u00f3re \u015brodowiska chc\u0105 sponiewiera\u0107 pami\u0119\u0107 o nim?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/46/1c/z29648090M,Biskup-Slawomir-Oder.jpg\" vspace=\"2\" />- Ja w tej rzeczywisto\u015bci pytam: za co niekt\u00f3re \u015brodowiska chc\u0105 ukamienowa\u0107 pami\u0119\u0107 o Janie Pawle II, sponiewiera\u0107 t\u0119 pami\u0119\u0107? Czy za to, \u017ce przyni\u00f3s\u0142 nam przes\u0142anie wolno\u015bci? - zastanawia\u0142 si\u0119 w rozmowie z TVP Info bp S\u0142awomir Oder, postulator procesu beatyfikacyjnego Jana Paw\u0142a II.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29648088,biskup-slawomir-oder-za-co-niektore-srodowiska-chca-sponiewierac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-09 20:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u017bycie polskiego imigranta w Szwajcarii. Parafia rozlicza si\u0119 z pieni\u0119dzy, urz\u0105d przesy\u0142a talony na tabletki z jodem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/44/1c/z29638970M,Krowy-to-rzeczywiscie-staly-element-krajobrazu--Sz.jpg\" vspace=\"2\" />G\u00f3ry, zegarki, banki, czekolada i neutralno\u015b\u0107. To chyba standardowy zestaw skojarze\u0144 ze s\u0142owem \"Szwajcaria\". Kiedy p\u00f3\u0142 roku temu si\u0119 tu przeprowadza\u0142em, nie wiedzia\u0142em wiele wi\u0119cej. Poczyta\u0142em, popyta\u0142em znajomych, ale i tak od pierwszych dni by\u0142em zaskakiwany.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29638709,parafia-rozlicza-sie-z-pieniedzy-urzad-przesyla-talony-na-tabletki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-09 18:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W Pruchniku zn\u00f3w zawis\u0142a kuk\u0142a \u017byda. Szybko znikn\u0119\u0142a. W 2019 r. \"s\u0105d nad Judaszem\" wywo\u0142a\u0142 skandal", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/46/1c/z29647963M,Kukla-Judasza-w-Pruchniku.jpg\" vspace=\"2\" />W Pruchniku kto\u015b zawiesi\u0142 na s\u0142upie kuk\u0142\u0119 z karykatur\u0105 \u017byda. Ma d\u0142ugi czerwony nos, brod\u0119 i charakterystyczne nakrycie g\u0142owy. \"Judasz 2023\" - napisano na korpusie. Cztery lata temu w tej samej podkarpackiej miejscowo\u015bci dokonano \"s\u0105du nad Judaszem\", co wywo\u0142a\u0142o mi\u0119dzynarodow\u0105 afer\u0119. Tego rodzaju wydarzenia by\u0142y tam organizowane jeszcze przed wojn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29647960,w-pruchniku-znow-zawisla-kukla-zyda-szybko-zniknela-w-2019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-09 17:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nietypowy go\u015b\u0107 grobu pa\u0144skiego w Wyszynie. Stra\u017cacy musieli wyprosi\u0107 go z ko\u015bcio\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/46/1c/z29647939M,Wiewiorka-w-grobie-panskim.jpg\" vspace=\"2\" />Do nietypowej interwencji stra\u017cy po\u017carnej dosz\u0142o w sobot\u0119 w ko\u015bciele Narodzenia NMP w Wyszynie (woj. wielkopolskie). Gr\u00f3b pa\u0144ski odwiedzi\u0142a niesforna wiewi\u00f3rka, kt\u00f3r\u0105 stra\u017cacy musieli delikatnie wyprosi\u0107 z budynku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29647938,nietypowy-gosc-grobu-panskiego-w-wyszynie-strazacy-musieli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-09 16:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zw\u0142oki 44-letniego m\u0119\u017cczyzny przy drodze w wojew\u00f3dztwie pomorskim. Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/22/1c/z29502677M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na poboczu drogi nr 212 mi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Udorpie i Rekowo (wojew\u00f3dztwo pomorskie) policjanci odnale\u017ali zw\u0142oki 44-latka. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 potr\u0105cony przez samoch\u00f3d. Trwa ustalanie okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29647927,zwloki-44-letniego-mezczyzny-przy-drodze-w-wojewodztwie-pomorskim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-09 16:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Stra\u017cnicy wyci\u0105gn\u0119li z rzeki ton\u0105c\u0105 16-letni\u0105 suczk\u0119. Kilka dni wcze\u015bniej znikn\u0119\u0142a z podw\u00f3rka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/46/1c/z29647853M,Uratowana-suczka.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze z kaszubskiej Stra\u017cy Granicznej uratowali suczk\u0119 ton\u0105c\u0105 w rzece Pas\u0142\u0119ka, zwierz\u0119 walczy\u0142o o utrzymanie si\u0119 na powierzchni wody. Na 16-letni\u0105 i ledwo widz\u0105c\u0105 suczk\u0119 oczekiwa\u0142a jej opiekunka, kt\u00f3ra traci\u0142a ju\u017c nadziej\u0119 na odnalezienie zwierz\u0119cia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29647847,straznicy-wyciagneli-z-rzeki-tonaca-16-letnia-suczke-kilka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-09 15:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje Maciej Prus. Wybitny re\u017cyser teatralny mia\u0142 85 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/46/1c/z29647878M,Maciej-Prus.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 85 lat zmar\u0142 Maciej Prus, wybitny aktor i re\u017cyser teatralny - poinformowa\u0142o Polskie Radio. Artysta by\u0142 laureatem wielu nagr\u00f3d i odznacze\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29647830,nie-zyje-maciej-prus-wybitny-rezyser-teatralny-mial-85-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-09 15:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ostrze\u017cenia przed przymrozkami na p\u00f3\u0142nocy i po\u0142udniu kraju. Temperatura spadnie poni\u017cej zera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/c9/1b/z29136598M,Przymrozek--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed przymrozkami na p\u00f3\u0142nocy i na po\u0142udniu kraju. W woj. zachodniopomorskim i w g\u00f3rach temperatura spadnie poni\u017cej zera. W lany poniedzia\u0142ek nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 deszczu, a gdzieniegdzie mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 burze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29647807,ostrzezenia-przed-przymrozkami-na-polnocy-i-poludniu-kraju.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-09 14:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lubelskie. Matka wskoczy\u0142a do rzeki, aby uratowa\u0107 synka. Stra\u017cacy wy\u0142owili cia\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/46/1c/z29647653M,Lubelskie--Z-rzeki-wylowiono-zwloki-kobiety--Polic.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144 36-latki z Lubelszczyzny. W niedziel\u0119 s\u0142u\u017cby wy\u0142owi\u0142y z wody w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Szczekark\u00f3w zw\u0142oki kobiety, najprawdopodobniej poszukiwanej od grudnia 2022 r. mieszkanki wojew\u00f3dztwa. Kobieta wskoczy\u0142a do rzeki, bo chcia\u0142a uratowa\u0107 10-letniego syna, kt\u00f3ry wpad\u0142 do rzeki Wieprz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29647617,lubelskie-z-rzeki-wylowiono-zwloki-kobiety-policja-to-poszukiwana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-09 12:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "M\u0142ody stra\u017cak zgin\u0105\u0142 w tragicznym wypadku. OSP S\u0119kowo: \"Nasze serca p\u0119kaj\u0105 z \u017calu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/46/1c/z29647587M,Sebastian-Gluchy.jpg\" vspace=\"2\" />26-letni stra\u017cak z OSP S\u0119kowo Sebastian G\u0142uchy zgin\u0105\u0142 w sobot\u0119 w tragicznym wypadku samochodowym. \"Zawsze gotowy do akcji i do niesienia pomocy innym. Nasze serca p\u0119kaj\u0105 z \u017calu. Wyrazy wsp\u00f3\u0142czucia dla najbli\u017cszych Sebastiana\" - \u017cegnaj\u0105 swojego koleg\u0119 stra\u017cacy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29647582,mlody-strazak-zginal-w-tragicznym-wypadku-osp-sekowo-nasze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-09 11:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lubuskie. BMW zderzy\u0142o si\u0119 z sarn\u0105, 21-latek z Mo\u0142dawii nie prze\u017cy\u0142 wypadku. \"Przera\u017caj\u0105cy widok\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/46/1c/z29647346M,Lubuskie--Osobowe-BMW-zderzylo-sie-z-sarna--kierow.jpg\" vspace=\"2\" />Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w wojew\u00f3dztwie lubuskim. Nie \u017cyje kierowca osobowego BMW pod ko\u0142a kt\u00f3rego wbieg\u0142a sarna. - Kierowca pojazdu po zderzeniu ze zwierz\u0119ciem zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo - relacjonowa\u0142 w rozmowie z Gazeta.pl kom. Maciej Kimet z zespo\u0142u prasowego Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Gorzowie Wielkopolskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29647291,lubuskie-osobowe-bmw-zderzylo-sie-z-sarna-kierowca-nie-przezyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-09 07:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]