[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wielkanocne or\u0119dzie papie\u017ca. M\u00f3wi\u0142 o wojnie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielkanocne-oredzie-papieza-mowil-o-wojnie,nId,6707308\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkanocne or\u0119dzie papie\u017ca. M\u00f3wi\u0142 o wojnie\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkanocne-oredzie-papieza-mowil-o-wojnie/000H087THTNVHSJC-C321.jpg\" /></a>- Jezu, pom\u00f3\u017c umi\u0142owanemu ukrai\u0144skiemu narodowi w drodze do pokoju, a nar\u00f3d rosyjski obdarz \u015bwiat\u0142em paschalnym. Pociesz rannych i tych, kt\u00f3rzy stracili w wojnie swoich bliskich. Spraw, by je\u0144cy mogli zdrowi i cali powr\u00f3ci\u0107 do rodzin, otw\u00f3rz serca ca\u0142ej wsp\u00f3lnoty mi\u0119dzynarodowej, by podj\u0119\u0142a dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do zako\u0144czenia tej wojny, jak i innych konflikt\u00f3w, jak cho\u0107by w Syrii, kt\u00f3ra wci\u0105\u017c czeka na pok\u00f3j - powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek w wielkanocnym or\u0119dziu. Pob\u0142ogos\u0142awi\u0142 te\u017c wszystkich zgromadzonych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielkanocne-oredzie-papieza-mowil-o-wojnie,nId,6707308", "date_published": "2023-04-09 10:12:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Ogromny po\u017car w Hamburgu. Toksyczna chmura nad miastem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-w-hamburgu-toksyczna-chmura-nad-miastem,nId,6707331\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny po\u017car w Hamburgu. Toksyczna chmura nad miastem\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-pozar-w-hamburgu-toksyczna-chmura-nad-miastem/000H088IETYCUATA-C321.jpg\" /></a>Ogromny po\u017car w Hamburgu. Tamtejsza policja poinformowa\u0142a, \u017ce nad okolic\u0105 mog\u0105 unosi\u0107 si\u0119 szkodliwe dla zdrowia chemikalia oraz, \u017ce chmura czarnego dymu przesuwa si\u0119 w kierunku centrum miasta. Stra\u017cacy apeluj\u0105 o zamykanie okien i unikanie zanieczyszczonego powietrza. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-w-hamburgu-toksyczna-chmura-nad-miastem,nId,6707331", "date_published": "2023-04-09 09:38:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "P\u00e5skekrim, Semana Santa, palenie Judasza. Tak wygl\u0105da Wielkanoc na \u015bwiecie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-paskekrim-semana-santa-palenie-judasza-tak-wyglada-wielkanoc,nId,6701760\"><img align=\"left\" alt=\"P\u00e5skekrim, Semana Santa, palenie Judasza. Tak wygl\u0105da Wielkanoc na \u015bwiecie\" src=\"https://i.iplsc.com/paskekrim-semana-santa-palenie-judasza-tak-wyglada-wielkanoc/000GZVZO4A3JK68K-C321.jpg\" /></a>M\u00f3wi si\u0119, \u017ce kto podr\u00f3\u017cuje, ten widzi wi\u0119cej. Ale czasem s\u0105 takie sytuacje, kt\u00f3re na pierwszy rzut oka mog\u0105 nam si\u0119 wydawa\u0107 dziwne. Szczeg\u00f3lnie, kiedy odwiedzamy nowy kraj i dopiero poznajemy now\u0105 kultur\u0119. Zrzucanie z okien glinianych garnk\u00f3w mo\u017ce by\u0107 dla wielu os\u00f3b szokuj\u0105ce... Lepiej nie przechodzi\u0107 pod oknem mieszka\u0144ca pewnej greckiej wyspy w sobot\u0119 wielkanocn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-paskekrim-semana-santa-palenie-judasza-tak-wyglada-wielkanoc,nId,6701760", "date_published": "2023-04-09 07:21:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]