[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Premier opublikowa\u0142 \u015bwi\u0105teczny mem. \"Internet skomentuje najlepiej\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-opublikowal-swiateczny-mem-internet-skomentuje-najle,nId,6707352\"><img align=\"left\" alt=\"Premier opublikowa\u0142 \u015bwi\u0105teczny mem. &quot;Internet skomentuje najlepiej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-opublikowal-swiateczny-mem-internet-skomentuje-najle/000867I9TDEV9L7B-C321.jpg\" /></a>W Wielk\u0105 Sobot\u0119 premier Mateusz Morawiecki opublikowa\u0142 na Instagramie... \u015bwi\u0105teczny mem. To dialog na jednym z internetowych komunikator\u00f3w mi\u0119dzy Jezusem a dwunastoma aposto\u0142ami odnosz\u0105cy si\u0119 do wydarze\u0144 sprzed dw\u00f3ch tysi\u0119cy lat i Ostatniej Wieczerzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-opublikowal-swiateczny-mem-internet-skomentuje-najle,nId,6707352", "date_published": "2023-04-09 12:13:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Najdro\u017csza Wielkanoc od 30 lat. Ogromny wzrost cen cukru, cebuli i jaj", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najdrozsza-wielkanoc-od-30-lat-ogromny-wzrost-cen-cukru-cebu,nId,6699458\"><img align=\"left\" alt=\"Najdro\u017csza Wielkanoc od 30 lat. Ogromny wzrost cen cukru, cebuli i jaj\" src=\"https://i.iplsc.com/najdrozsza-wielkanoc-od-30-lat-ogromny-wzrost-cen-cukru-cebu/000GZOBLKQ2YQUYE-C321.jpg\" /></a>Bardzo drogie jajka, majonez i kosztowne wypieki za spraw\u0105 rosn\u0105cych w zastraszaj\u0105cym tempie cen cukru. Za wielkanocny koszyk produkt\u00f3w wybranych przez Interi\u0119 trzeba zap\u0142aci\u0107 25 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok temu. - Ceny wszystkiego, co widujemy w Wielkanoc na stole, mocno posz\u0142y w g\u00f3r\u0119. To b\u0119d\u0105 najdro\u017csze \u015bwi\u0119ta od 30 lat - zapowiada\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 Andrzej Gantner, dyrektor generalny Polskiej Federacji Producent\u00f3w \u017bywno\u015bci. Konsumenci powinni te\u017c uwa\u017ca\u0107 na coraz powszechniejsze zjawisko downsizingu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najdrozsza-wielkanoc-od-30-lat-ogromny-wzrost-cen-cukru-cebu,nId,6699458", "date_published": "2023-04-09 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Przymrozki, burze, a nawet grad. Wielkanoc nie rozpieszcza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przymrozki-burze-a-nawet-grad-wielkanoc-nie-rozpieszcza,nId,6707281\"><img align=\"left\" alt=\"Przymrozki, burze, a nawet grad. Wielkanoc nie rozpieszcza\" src=\"https://i.iplsc.com/przymrozki-burze-a-nawet-grad-wielkanoc-nie-rozpieszcza/000H07S1OYRXGEM1-C321.jpg\" /></a>Zachmurzenie, opady, burze, a nawet przymrozki - to czeka nas w niedziel\u0119 wielkanocn\u0105. IMGW wyda\u0142 r\u00f3wnie\u017c ostrze\u017cenia meteorologiczne przed tymi ostatnimi. Burze mo\u017cliwe s\u0105 w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej i centralnej cz\u0119\u015bci Polski. Porywami wiatru punktowo mog\u0105 si\u0119ga\u0107 50-60 km/h. Mo\u017cliwy jest tak\u017ce drobny grad. Ostrze\u017cenia wys\u0142ali r\u00f3wnie\u017c drogowcy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przymrozki-burze-a-nawet-grad-wielkanoc-nie-rozpieszcza,nId,6707281", "date_published": "2023-04-09 08:01:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\u015awi\u0119ta wielkanocne. Para prezydencka z\u0142o\u017cy\u0142a \u017cyczenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieta-wielkanocne-para-prezydencka-zlozyla-zyczenia,nId,6707290\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119ta wielkanocne. Para prezydencka z\u0142o\u017cy\u0142a \u017cyczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/swieta-wielkanocne-para-prezydencka-zlozyla-zyczenia/000H07Y3XGGYFB89-C321.jpg\" /></a>- Jak co roku, szczeg\u00f3lnie serdeczne \u017cyczenia przekazujemy \u017co\u0142nierzom, funkcjonariuszom oraz pracownikom wszystkich s\u0142u\u017cb i instytucji, a tak\u017ce przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki kt\u00f3rym \u015bwi\u0119ta up\u0142ywaj\u0105 nam spokojnie - przekaza\u0142 prezydent Andrzej Duda w \u017cyczeniach z okazji \u015bwi\u0105t wielkanocnych, kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142 wraz z pierwsz\u0105 dam\u0105 Agat\u0105 Kornhauser-Dud\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieta-wielkanocne-para-prezydencka-zlozyla-zyczenia,nId,6707290", "date_published": "2023-04-09 07:26:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Hospicjum to nie \"umieralnia\". To dom, w kt\u00f3rym si\u0119 \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hospicjum-to-nie-umieralnia-to-dom-w-ktorym-sie-zyje,nId,6702174\"><img align=\"left\" alt=\"Hospicjum to nie &quot;umieralnia&quot;. To dom, w kt\u00f3rym si\u0119 \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/hospicjum-to-nie-umieralnia-to-dom-w-ktorym-sie-zyje/000GZY3KUDCJORW6-C321.jpg\" /></a>O czym marz\u0105 osoby umieraj\u0105ce, czy mo\u017cna przygotowa\u0107 si\u0119 na \u015bmier\u0107 i jak praca w hospicjum zmienia cz\u0142owieka? Na te niezwykle trudne pytania odpowiada w rozmowie z Interi\u0105 Jolanta Stok\u0142osa, prezes Towarzystwa Przyjaci\u00f3\u0142 Chorych \u201eHospicjum im. \u015aw. \u0141azarza\u201d w Krakowie. - Rozmawiam z rodzinami osieroconymi i one m\u00f3wi\u0105, \u017ce zabrak\u0142o im odwagi, \u017ceby powiedzie\u0107 \u017conie czy m\u0119\u017cowi, \u017ce ich choroba jest nieuleczalna i zapyta\u0107 czego potrzebuj\u0105, co jeszcze chcieliby zrobi\u0107. Na kursach dla wolontariuszy zawsze o tym m\u00f3wi\u0119 i prosz\u0119: je\u015bli za 30, 40 lat sami...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hospicjum-to-nie-umieralnia-to-dom-w-ktorym-sie-zyje,nId,6702174", "date_published": "2023-04-09 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wielkanoc 2023. Jak s\u0105 otwarte sklepy w Wielk\u0105 Niedziel\u0119 i Poniedzia\u0142ek Wielkanocny?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielkanoc-2023-jak-sa-otwarte-sklepy-w-wielka-niedziele-i-po,nId,6699653\"><img align=\"left\" alt=\"Wielkanoc 2023. Jak s\u0105 otwarte sklepy w Wielk\u0105 Niedziel\u0119 i Poniedzia\u0142ek Wielkanocny?\" src=\"https://i.iplsc.com/wielkanoc-2023-jak-sa-otwarte-sklepy-w-wielka-niedziele-i-po/000B0JAF48VPYPM1-C321.jpg\" /></a>Wielkanoc to czas sp\u0119dzany w gronie najbli\u017cszych - przy \u015bwi\u0105tecznym stole oraz na spotkaniach i rodzinnych rozmowach. Co zrobi\u0107, kiedy zabraknie niekt\u00f3rych produkt\u00f3w? Kt\u00f3re sklepy s\u0105 otwarte w Niedziel\u0119 Wielkanocn\u0105? Kt\u00f3re sklepy s\u0105 otwarte w Poniedzia\u0142ek Wielkanocny?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielkanoc-2023-jak-sa-otwarte-sklepy-w-wielka-niedziele-i-po,nId,6699653", "date_published": "2023-04-09 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]