[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Zw\u0142oki rodze\u0144stwa w mieszkaniu. Aresztowano kobiet\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zwloki-rodzenstwa-w-mieszkaniu-aresztowano-kobiete,nId,6707469\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Zw\u0142oki rodze\u0144stwa w mieszkaniu. Aresztowano kobiet\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-zwloki-rodzenstwa-w-mieszkaniu-aresztowano-kobiete/000FNQ0HIX77GLPS-C321.jpg\" /></a>Makabryczne odkrycie w miejscowo\u015bci  Hockenheim (Badenia-Wirtembergia). W mieszkaniu znaleziono cia\u0142a dw\u00f3ch martwych ch\u0142opc\u00f3w. Prokuratura potwierdzi\u0142a, \u017ce dzieci to bracia w wieku siedmiu i dziewi\u0119ciu lat. Aresztowano jedn\u0105 osob\u0119. \n\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zwloki-rodzenstwa-w-mieszkaniu-aresztowano-kobiete,nId,6707469", "date_published": "2023-04-09 20:52:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Popisy\" Miedwiediewa doczeka\u0142y si\u0119 odpowiedzi z Polski. \"Jak zdarta p\u0142yta\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-popisy-miedwiediewa-doczekaly-sie-odpowiedzi-z-polski-jak-zd,nId,6707450\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Popisy&quot; Miedwiediewa doczeka\u0142y si\u0119 odpowiedzi z Polski. &quot;Jak zdarta p\u0142yta&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/popisy-miedwiediewa-doczekaly-sie-odpowiedzi-z-polski-jak-zd/000GPOKIB5SKEDM3-C321.jpg\" /></a>Stanis\u0142aw \u017baryn, pe\u0142nomocnik polskiego rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej, odni\u00f3s\u0142 si\u0119 na Twitterze do tekstu Dmitrija Miedwiediewa. By\u0142y prezydent Rosji stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;Ukraina nie jest nikomu potrzebna&quot; i przedstawia\u0142 argumenty, kt\u00f3re mia\u0142y udowodni\u0107 jego tez\u0119. Pisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c o tym, \u017ce Polska &quot;planuje Anschluss zachodniej Ukrainy&quot;. &quot;On jest jak zdarta p\u0142yta&quot; - napisa\u0142 \u017baryn. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-popisy-miedwiediewa-doczekaly-sie-odpowiedzi-z-polski-jak-zd,nId,6707450", "date_published": "2023-04-09 20:45:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicze interesy Grupy Wagnera w Turcji. Rz\u0105d odmawia komentarza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajemnicze-interesy-grupy-wagnera-w-turcji-rzad-odmawia-kome,nId,6707462\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze interesy Grupy Wagnera w Turcji. Rz\u0105d odmawia komentarza\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-interesy-grupy-wagnera-w-turcji-rzad-odmawia-kome/000H0A0DIP27VSCA-C321.jpg\" /></a>Najemnicy Grupy Wagnera pr\u00f3bowali kupi\u0107 bro\u0144 w Turcji - informuje &quot;Washington Post&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dokumenty wywiadu USA, kt\u00f3rych tre\u015b\u0107 zosta\u0142a ujawniona w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tajemnicze-interesy-grupy-wagnera-w-turcji-rzad-odmawia-kome,nId,6707462", "date_published": "2023-04-09 20:20:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa fala migracyjna. Niemal tysi\u0105c os\u00f3b dotar\u0142o w ci\u0105gu jednego dnia na w\u0142osk\u0105 wysp\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-fala-migracyjna-niemal-tysiac-osob-dotarlo-w-ciagu-jedn,nId,6707463\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa fala migracyjna. Niemal tysi\u0105c os\u00f3b dotar\u0142o w ci\u0105gu jednego dnia na w\u0142osk\u0105 wysp\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-fala-migracyjna-niemal-tysiac-osob-dotarlo-w-ciagu-jedn/000H09ZRRO6SI7HV-C321.jpg\" /></a>Prawie tysi\u0105c migrant\u00f3w dotar\u0142o w niedziel\u0119 na w\u0142osk\u0105 wysp\u0119 Lampedusa. Przybyli oni na pok\u0142adzie 26 \u0142odzi. Ca\u0142kowicie przepe\u0142niony jest tamtejszy tymczasowy o\u015brodek dla migrant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-fala-migracyjna-niemal-tysiac-osob-dotarlo-w-ciagu-jedn,nId,6707463", "date_published": "2023-04-09 20:05:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Ucze\u0144 umiera\u0142 w czasie przerwy. Nauczyciele my\u015bleli, \u017ce udaje martwego. Rodzice sk\u0142adaj\u0105 pozew", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-uczen-umieral-w-czasie-przerwy-nauczyciele-mysleli-ze-ud,nId,6707431\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Ucze\u0144 umiera\u0142 w czasie przerwy. Nauczyciele my\u015bleli, \u017ce udaje martwego. Rodzice sk\u0142adaj\u0105 pozew\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-uczen-umieral-w-czasie-przerwy-nauczyciele-mysleli-ze-ud/000H09SQ8NL5UW0A-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119cioletni Romeo zmar\u0142 podczas zabawy na szkolnym placu zabaw. Dziecko le\u017ca\u0142o na ziemi przez prawie 10 minut. W tym czasie nauczyciele nie reagowali, poniewa\u017c my\u015bleli, \u017ce ch\u0142opiec udaje martwego. Rodzice zmar\u0142ego pi\u0119ciolatka oskar\u017caj\u0105 szko\u0142\u0119 i miasto o zaniedbania. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-uczen-umieral-w-czasie-przerwy-nauczyciele-mysleli-ze-ud,nId,6707431", "date_published": "2023-04-09 19:17:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Gwa\u0142ciciel z Facebooka\" w r\u0119kach policji. Czeka go ekstradycja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwalciciel-z-facebooka-w-rekach-policji-czeka-go-ekstradycja,nId,6707420\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Gwa\u0142ciciel z Facebooka&quot; w r\u0119kach policji. Czeka go ekstradycja \" src=\"https://i.iplsc.com/gwalciciel-z-facebooka-w-rekach-policji-czeka-go-ekstradycja/000H09MN9MCWHO01-C321.jpg\" /></a>35-letni morderca znany jako &quot;gwa\u0142ciciel z Facebooka&quot;, kt\u00f3ry sfingowa\u0142 swoj\u0105 \u015bmier\u0107, aby uciec z wi\u0119zienia, zosta\u0142 aresztowany w Tanzanii. Ob\u0142awa na m\u0119\u017cczyzn\u0119 trwa\u0142a dwa tygodnie. Teraz rozpocz\u0119to procedur\u0119 ekstradycji. W niedziel\u0119 do Tanzanii udali si\u0119 po\u0142udniowoafryka\u0144scy urz\u0119dnicy, aby przej\u0105\u0107 Thaba Bestera. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwalciciel-z-facebooka-w-rekach-policji-czeka-go-ekstradycja,nId,6707420", "date_published": "2023-04-09 18:42:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Macron wbija szpilk\u0119 USA. \"Europa musi si\u0119 uniezale\u017cni\u0107 i nie da\u0107 si\u0119 wci\u0105gn\u0105\u0107 w konflikt\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-macron-wbija-szpilke-usa-europa-musi-sie-uniezaleznic-i-nie-,nId,6707425\"><img align=\"left\" alt=\"Macron wbija szpilk\u0119 USA. &quot;Europa musi si\u0119 uniezale\u017cni\u0107 i nie da\u0107 si\u0119 wci\u0105gn\u0105\u0107 w konflikt&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/macron-wbija-szpilke-usa-europa-musi-sie-uniezaleznic-i-nie/000H09QHC70DXMBQ-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emmanuel Macron w drodze powrotnej z Chin powiedzia\u0142, \u017ce Europa musi si\u0119 oprze\u0107 presji, by sta\u0107 si\u0119 &quot;na\u015bladowc\u0105 Ameryki&quot;. Stwierdzi\u0142 tak\u017ce, \u017ce Europa nie powinna dawa\u0107 si\u0119 wci\u0105ga\u0107 w konflikty, kt\u00f3re &quot;nie s\u0105 nasze&quot;. Macron rozmawia\u0142 na pok\u0142adzie samolotu z dziennikarzami, mi\u0119dzy innymi Politico.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-macron-wbija-szpilke-usa-europa-musi-sie-uniezaleznic-i-nie-,nId,6707425", "date_published": "2023-04-09 18:26:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bild: Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w maju odwiedzi Niemcy. Scholz wr\u0119czy mu nagrod\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bild-wolodymyr-zelenski-w-maju-odwiedzi-niemcy-scholz-wreczy,nId,6707418\"><img align=\"left\" alt=\"Bild: Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w maju odwiedzi Niemcy. Scholz wr\u0119czy mu nagrod\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/bild-wolodymyr-zelenski-w-maju-odwiedzi-niemcy-scholz-wreczy/000H09LLXAKY87D7-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w maju przyjedzie z wizyt\u0105 do Niemiec. W Akwizgranie kanclerz Niemiec Olaf Scholz wr\u0119czy mu Nagrod\u0119 Karola Wielkiego, czyli presti\u017cow\u0105 niemieck\u0105 nagrod\u0119, za zas\u0142ugi na rzecz pokoju - informuje &quot;Bild&quot;. Wizyta prezydenta Ukrainy ma &quot;otworzy\u0107 nowy rozdzia\u0142 w przyja\u017ani mi\u0119dzy krajami&quot;. Tymczasem, w Niemczech wrze po protestach, w kt\u00f3rych demonstranci domagali si\u0119 wstrzymania dostaw broni do Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bild-wolodymyr-zelenski-w-maju-odwiedzi-niemcy-scholz-wreczy,nId,6707418", "date_published": "2023-04-09 17:29:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Po 17 latach ma\u0142\u017ce\u0144stwa dowiedzieli si\u0119, \u017ce s\u0105 kuzynami. \"Chcia\u0142am rozwodu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-po-17-latach-malzenstwa-dowiedzieli-sie-ze-sa-kuzynami-c,nId,6707411\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Po 17 latach ma\u0142\u017ce\u0144stwa dowiedzieli si\u0119, \u017ce s\u0105 kuzynami. &quot;Chcia\u0142am rozwodu&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-po-17-latach-malzenstwa-dowiedzieli-sie-ze-sa-kuzynami-c/000H09I7UBYWOQN4-C321.jpg\" /></a>Ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Kolorado w USA przypadkiem dowiedzia\u0142o si\u0119, \u017ce jest... kuzynostwem. Celina Quinones razem ze swoim m\u0119\u017cem wychowuj\u0105 trojk\u0119 dzieci. Para, chc\u0105c dowiedzie\u0107 si\u0119 wi\u0119cej o swoim drzewie genealogicznym zdecydowa\u0142a si\u0119 na wykonanie test\u00f3w DNA. Wynik bada\u0144 zaskoczy\u0142 ma\u0142\u017conk\u00f3w.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-po-17-latach-malzenstwa-dowiedzieli-sie-ze-sa-kuzynami-c,nId,6707411", "date_published": "2023-04-09 17:05:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzebinia: Powsta\u0142o kolejne zapadlisko. Ma osiem metr\u00f3w g\u0142\u0119boko\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-trzebinia-powstalo-kolejne-zapadlisko-ma-osiem-metrow-glebok,nId,6707415\"><img align=\"left\" alt=\"Trzebinia: Powsta\u0142o kolejne zapadlisko. Ma osiem metr\u00f3w g\u0142\u0119boko\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/trzebinia-powstalo-kolejne-zapadlisko-ma-osiem-metrow-glebok/000H09JF58PVBXQY-C321.jpg\" /></a>Nowe zapadlisko na terenie ma\u0142opolskiej Trzebini. Tym razem dziura w ziemi znajduje si\u0119 na terenach le\u015bnych, przy ul. Kopalnianej - wskazuj\u0105 stra\u017cacy. Zapadlisko ma 10 metr\u00f3w \u015brednicy i osiem metr\u00f3w g\u0142\u0119boko\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-trzebinia-powstalo-kolejne-zapadlisko-ma-osiem-metrow-glebok,nId,6707415", "date_published": "2023-04-09 16:48:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dokumentowa\u0142 groby rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Musia\u0142 ucieka\u0107 z kraju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dokumentowal-groby-rosyjskich-zolnierzy-musial-uciekac-z-kra,nId,6707397\"><img align=\"left\" alt=\"Dokumentowa\u0142 groby rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Musia\u0142 ucieka\u0107 z kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/dokumentowal-groby-rosyjskich-zolnierzy-musial-uciekac-z-kra/000H09H0HQA62PIE-C321.jpg\" /></a>Aktywista Witalij Wotanowski, kt\u00f3ry dokumentowa\u0142 spraw\u0119 \u015bmierci rosyjskich \u017co\u0142nierzy walcz\u0105cych w Ukrainie uciek\u0142 z kraju. M\u0119\u017cczyzna otrzymywa\u0142 liczne gro\u017aby \u015bmierci. Wcze\u015bniej Wotanowski m\u00f3wi\u0142 m.in o siedmiokrotnie wi\u0119kszej liczbie ofiar w grupie Wagnera, ni\u017c jest to podawane. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dokumentowal-groby-rosyjskich-zolnierzy-musial-uciekac-z-kra,nId,6707397", "date_published": "2023-04-09 16:24:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konfrontacja na morzu. Tajwan wys\u0142a\u0142 wymowny komunikat chi\u0144skiemu okr\u0119towi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-konfrontacja-na-morzu-tajwan-wyslal-wymowny-komunikat-chinsk,nId,6707393\"><img align=\"left\" alt=\"Konfrontacja na morzu. Tajwan wys\u0142a\u0142 wymowny komunikat chi\u0144skiemu okr\u0119towi \" src=\"https://i.iplsc.com/konfrontacja-na-morzu-tajwan-wyslal-wymowny-komunikat-chinsk/000H09F5P26MQRP6-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 po po\u0142udniu &quot;oko\u0142o 10 chi\u0144skich i 10 tajwa\u0144skich&quot; okr\u0119t\u00f3w wyp\u0142yn\u0119\u0142o naprzeciwko siebie w Cie\u015bninie Tajwa\u0144skiej, blisko tzw. linii mediany - przekaza\u0142a agencja Reutersa. Z kolei w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 wideo Stra\u017cy Przybrze\u017cnej Tajwanu, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak chi\u0144ski okr\u0119t wojskowy zbli\u017ca si\u0119 do newralgicznego punktu. To kolejna w ostatnich dniach prowokacja chi\u0144skiego re\u017cimu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-konfrontacja-na-morzu-tajwan-wyslal-wymowny-komunikat-chinsk,nId,6707393", "date_published": "2023-04-09 16:00:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaj\u0119cia z techniki przetrwania i tropienia zwierz\u0105t. Pierwszy taki kierunek w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zajecia-z-techniki-przetrwania-i-tropienia-zwierzat-pierwszy,nId,6707400\"><img align=\"left\" alt=\"Zaj\u0119cia z techniki przetrwania i tropienia zwierz\u0105t. Pierwszy taki kierunek w Polsce \" src=\"https://i.iplsc.com/zajecia-z-techniki-przetrwania-i-tropienia-zwierzat-pierwszy/000H09EVIOXNGB61-C321.jpg\" /></a>Zaj\u0119cia z techniki przetrwania, anatomii cz\u0142owieka, zwierz\u0105t jadowitych i toksycznych, ro\u015blin jadalnych, czy te\u017c sztuki tropienia zwierz\u0105t. Tego b\u0119d\u0105 uczy\u0107 si\u0119 studenci na pierwszym kierunku z survivalu i animacji przyrodniczej w Polsce. Nowy kierunek zapowiedzia\u0142 Uniwersytet Przyrodnicy w Lublinie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zajecia-z-techniki-przetrwania-i-tropienia-zwierzat-pierwszy,nId,6707400", "date_published": "2023-04-09 15:39:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bar\u0142o\u017cno: 83-latek wpad\u0142 do zbiornika przeciwpo\u017carowego. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-barlozno-83-latek-wpadl-do-zbiornika-przeciwpozarowego-mezcz,nId,6707390\"><img align=\"left\" alt=\"Bar\u0142o\u017cno: 83-latek wpad\u0142 do zbiornika przeciwpo\u017carowego. M\u0119\u017cczyzna nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/barlozno-83-latek-wpadl-do-zbiornika-przeciwpozarowego-mezcz/0005Y2LGHGSMR1U7-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek we wsi Bar\u0142o\u017cno na Pomorzu. 83-letni m\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 do zbiornika przeciwpo\u017carowego. Senior nie prze\u017cy\u0142 upadku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-barlozno-83-latek-wpadl-do-zbiornika-przeciwpozarowego-mezcz,nId,6707390", "date_published": "2023-04-09 15:25:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja szykuje si\u0119 do ewakuacji ludno\u015bci. Wywieszono komunikaty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szykuje-sie-do-ewakuacji-ludnosci-wywieszono-komunikat,nId,6707385\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja szykuje si\u0119 do ewakuacji ludno\u015bci. Wywieszono komunikaty\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-szykuje-sie-do-ewakuacji-ludnosci-wywieszono-komunikat/000H099L0CPKR5CE-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bciach rosyjskiego obwodu bie\u0142gorodzkiego, znajduj\u0105cego si\u0119 przy granicy z Ukrain\u0105, pojawi\u0142y si\u0119 instrukcje dotycz\u0105ce mo\u017cliwej ewakuacji - informuje portal Ukrai\u0144ska Prawda. W sobot\u0119 ukrai\u0144ski sztab generalny poinformowa\u0142, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 Rosjan z okupowanych region\u00f3w Ukrainy ewakuowana jest na Krym. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szykuje-sie-do-ewakuacji-ludnosci-wywieszono-komunikat,nId,6707385", "date_published": "2023-04-09 14:32:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lawina w Alpach: Cztery osoby nie \u017cyj\u0105, jedna ci\u0119\u017cko ranna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawina-w-alpach-cztery-osoby-nie-zyja-jedna-ciezko-ranna,nId,6707383\"><img align=\"left\" alt=\"Lawina w Alpach: Cztery osoby nie \u017cyj\u0105, jedna ci\u0119\u017cko ranna\" src=\"https://i.iplsc.com/lawina-w-alpach-cztery-osoby-nie-zyja-jedna-ciezko-ranna/000H098DL62U2QLP-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby zgin\u0119\u0142y w wyniku zej\u015bcia lawiny w rejonie Les Contamines-Montjoie na lodowcu Armancette. Jeden z turyst\u00f3w jest ci\u0119\u017cko ranny. O\u015bmiu alpinist\u00f3w nie odnios\u0142o \u017cadnych obra\u017ce\u0144. Trwa ustalanie to\u017csamo\u015bci ofiar.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lawina-w-alpach-cztery-osoby-nie-zyja-jedna-ciezko-ranna,nId,6707383", "date_published": "2023-04-09 14:28:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Filadelfia: Kolejne szko\u0142y tymczasowo wy\u0142\u0105czone z u\u017cytku. Powodem azbest", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-filadelfia-kolejne-szkoly-tymczasowo-wylaczone-z-uzytku-powo,nId,6707378\"><img align=\"left\" alt=\"Filadelfia: Kolejne szko\u0142y tymczasowo wy\u0142\u0105czone z u\u017cytku. Powodem azbest\" src=\"https://i.iplsc.com/filadelfia-kolejne-szkoly-tymczasowo-wylaczone-z-uzytku-powo/000H08K5TDCODRSM-C321.jpg\" /></a>Dwie kolejne szko\u0142y w Filadelfii zosta\u0142y tymczasowo zamkni\u0119te. Wy\u0142\u0105czone z u\u017cytku zosta\u0142y szko\u0142a \u015brednia i podstawowa. To wynik przeprowadzonej kontroli, kt\u00f3ra wykaza\u0142a niebezpieczne st\u0119\u017cenie azbestu. Wcze\u015bniej w\u0142\u00f3kna wykryto w dw\u00f3ch innych plac\u00f3wkach okr\u0119gowych.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-filadelfia-kolejne-szkoly-tymczasowo-wylaczone-z-uzytku-powo,nId,6707378", "date_published": "2023-04-09 14:09:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogrzeb rosyjskiego propagandysty. Prigo\u017cyn z nietypowym \"podarunkiem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pogrzeb-rosyjskiego-propagandysty-prigozyn-z-nietypowym-poda,nId,6707361\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb rosyjskiego propagandysty. Prigo\u017cyn z nietypowym &quot;podarunkiem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-rosyjskiego-propagandysty-prigozyn-z-nietypowym-poda/000H08HRLTCBILGK-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 odby\u0142 si\u0119 pogrzeb W\u0142adlena Tatarskiego. Rosyjski bloger wojskowy i propagandysta zgin\u0105\u0142 w wyniku eksplozji, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w ubieg\u0142ym tygodniu w Petersburgu. Uczci\u0107 jego pami\u0119\u0107 postanowi\u0142 szef Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn. Przy trumnie z\u0142o\u017cy\u0142 on m\u0142ot kowalski ze specjaln\u0105 dedykacj\u0105. Cz\u0119\u015b\u0107 \u017ca\u0142obnik\u00f3w mia\u0142a na swoich ubraniach litery &quot;V&quot; i &quot;Z&quot; zwi\u0105zane z napa\u015bci\u0105 na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pogrzeb-rosyjskiego-propagandysty-prigozyn-z-nietypowym-poda,nId,6707361", "date_published": "2023-04-09 13:26:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]