[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Macron: To nie czas na negocjacje pokojowe w wojnie na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eo0ktkuTURBXy85NmI4OTliMy1lNGFiLTRjMzUtOTEzYi04YjM3ODQwNDQ2ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron, wypowiadaj\u0105c si\u0119 w niedziel\u0119 dla francuskich medi\u00f3w, powiedzia\u0142, \u017ce bior\u0105c pod uwag\u0119 obecny rozw\u00f3j wydarze\u0144, jest za wcze\u015bnie na rozmowy pokojowe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8696658,macron-to-nie-czas-na-negocjacje-pokojowe-w-wojnie-na-ukrainie.html", "date_published": "2023-04-09 19:40:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Washington Post\": Wywiad USA odkry\u0142, \u017ce Grupa Wagnera pr\u00f3bowa\u0142a kupowa\u0107 bro\u0144 w Turcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HhmktkuTURBXy82MDgwYmEwNi02NTJmLTQxNjYtOTViZC01MTg2NjEzNzg0ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niekt\u00f3re z dokument\u00f3w wywiadu USA, kt\u00f3re zosta\u0142y ujawnione w ostatnich dniach w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, zawieraj\u0105 informacje, z kt\u00f3rych wynika, \u017ce najemnicy Grupy Wagnera pr\u00f3bowali kupi\u0107 bro\u0144 w Turcji - informuje w sobot\u0119 &quot;Washington Post&quot; (WP).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8696657,wp-wywiad-usa-odkryl-ze-grupa-wagnera-probowala-kupowac-bron-w-turcji.html", "date_published": "2023-04-09 19:36:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dw\u00f3ch policjant\u00f3w z Wisconsin zabitych w strzelaninie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3LbktkuTURBXy9hNmFlNmRiNS04ZmYyLTRmYjgtYjE5ZS04ZTdhMjQ1ZDVlNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dw\u00f3ch policjant\u00f3w z Wisconsin zgin\u0119\u0142o w trakcie strzelaniny, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w trakcie kontroli drogowej. Zabity zosta\u0142 te\u017c napastnik \u2013 poda\u0142 w niedziel\u0119 \u201eMilwaukee Journal Sentinel\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8696582,dwoch-policjantow-z-wisconsin-zabitych-w-strzelaninie.html", "date_published": "2023-04-09 18:24:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141otwa dobuduje kolejne  kilkadziesi\u0105t kilometr\u00f3w ogrodzenia na granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejxktkuTURBXy9hNzg3NzA0ZS0wMjhiLTRkMzctOGZiNS1iODdhZGEyMWMyNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W kwietniu na \u0141otwie ruszy kolejny etap budowy ogrodzenia na granicy z Bia\u0142orusi\u0105, kt\u00f3ry przewiduje postawienie ok. 64 km zabezpiecze\u0144 - informuje w niedziel\u0119 portal Delfi. Dotychczas zbudowano 54 km p\u0142otu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8696580,lotwa-dobuduje-kolejne-kilkadziesiat-kilometrow-ogrodzenia-na-granicy-z-bialorusia.html", "date_published": "2023-04-09 18:17:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Macron dla Politico: Europa powinna unika\u0107 mi\u0119dzynarodowych kryzys\u00f3w i nie da\u0107 wci\u0105ga\u0107 w konflikt o Tajwan", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y7nktkuTURBXy9kZDhmOTM5OC0yNTg4LTQ5YmYtYjg1Yy1kZjgzNjBiYmZhY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Francji Emmanuel Macron w drodze powrotnej z wizyty w Chinach, powiedzia\u0142, \u017ce Europa musi si\u0119 oprze\u0107 presji, by sta\u0107 si\u0119 &quot;na\u015bladowc\u0105 Ameryki&quot;. Odnosz\u0105c si\u0119 do napi\u0119\u0107 mi\u0119dzy Pa\u0144stwem \u015arodka a USA w sprawie statusu Tajwanu, ostrzeg\u0142, \u017ce wielkim ryzykiem dla Europy jest &quot;uwik\u0142anie si\u0119 w kryzysy, kt\u00f3re nie s\u0105 nasze&quot;. Macron rozmawia\u0142 na pok\u0142adzie samolotu z dziennikarzami, mi\u0119dzy innymi Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8696574,macron-dla-politico-europa-bez-miedzynarodowych-kryzysow.html", "date_published": "2023-04-09 17:17:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Estonia b\u0119dzie mie\u0107 nowy rz\u0105d. Politycy zawarli umow\u0119 koalicyjn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CByktkuTURBXy80YjE1ZjIyMS00MzI1LTQ2OWUtOWYwOS00Nzc2ODM2YzQ1ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Negocjuj\u0105ce nowy rz\u0105d Estonii ugrupowania, Esto\u0144ska Partia Reform, Eesti 200 i Partia Socjaldemokratyczna, zawar\u0142y umow\u0119 koalicyjn\u0105, w ramach kt\u00f3rej przewidziane jest m.in. podniesienie podatk\u00f3w VAT i dochodowego oraz pog\u0142\u0119bienie wsp\u00f3\u0142pracy regionalnej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8696571,estonia-bedzie-miec-nowy-rzad-politycy-zawarli-umowe-koalicyjna.html", "date_published": "2023-04-09 17:06:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dr W\u0119grzyn: Wojna w Ukrainie mo\u017ce zniszczy\u0107 wszystkie populacje delfin\u00f3w w Morzu Czarnym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6TGktkuTURBXy8wNjFhNjE1ZS1mZmIzLTRkYjMtOGNlMi03ZjAzZGEyN2I4MWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Delfiny i mor\u015bwiny z Morza Czarnego to kolejne ofiary wojny w Ukrainie. Szacujemy, \u017ce tylko w ci\u0105gu trzech miesi\u0119cy zgin\u0119\u0142o pomi\u0119dzy 37 a 48 tys. tych morskich ssak\u00f3w, wyniki naszych bada\u0144 s\u0105 pora\u017caj\u0105ce \u2013 powiedzia\u0142a PAP dr hab. Ewa W\u0119grzyn, profesor Uniwersytetu Rzeszowskiego.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8696569,wegrzyn-wojna-w-ukrainie-delfinom-z-morza-czarnego-grozi-wyginiecie.html", "date_published": "2023-04-09 16:37:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hezbollah i Hamas na drodze do porozumienia. Jednocz\u0105 si\u0119 w zwi\u0105zku z eskalacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 Izraela", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8ZdktkuTURBXy85Njc4N2Y0My0zYTczLTRhMjctOTdkOC03M2E4NmVkYThkNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca liba\u0144skiego Hezbollahu Sajed Hassan Nasrallah spotka\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 w Bejrucie z delegacj\u0105 Hamasu, kt\u00f3rej przewodniczy\u0142 Ismail Haniyeh, aby przedyskutowa\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119, w obliczu eskalacji przemocy w Izraelu - poda\u0142 portal The Times of Israel.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8696567,hezbollah-i-hamas-na-drodze-do-porozumienia-przeciw-izraelowi.html", "date_published": "2023-04-09 16:23:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsylia: Od 4 do 10 os\u00f3b mo\u017ce si\u0119 znajdowa\u0107 pod gruzami zawalonego budynku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OQ6ktkuTURBXy9hOGZiZWUzNi0zZmRmLTRkNDUtYTU1OS01ZGIyNjgwZmJjZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Marsylii zawali\u0142 si\u0119 w nocy z soboty na niedziel\u0119 budynek mieszkalny, w kt\u00f3rym wybuch\u0142 po\u017car uniemo\u017cliwiaj\u0105cy ratownikom dotarcie do ofiar. Na miejsce katastrofy przyby\u0142 szef MSW Francji Gerald Darmanin, kt\u00f3ry przekaza\u0142, \u017ce pod gruzami jest od czterech do 10 os\u00f3b.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8696563,marsylia-od-4-do-10-osob-moze-byc-pod-gruzami-zawalonego-budynku.html", "date_published": "2023-04-09 15:36:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Plac zabaw dla superbogaczy. Ile kosztuje \u017cycie w Dubaju?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6uYktkuTURBXy81OTQ0NGIxZC1lOTRjLTRhMjktOTZkZS1hMWYzYTNmZDc2NmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdy miliarderzy kupowali wille w Dubaju, a miasto p\u0119ka\u0142o w szwach od nowych bankier\u00f3w i dyrektor\u00f3w, Ghida zosta\u0142a eksmitowana, bo w\u0142a\u015bciciel znalaz\u0142 spos\u00f3b na podwojenie czynszu za lokal, za kt\u00f3ry ona i jej m\u0105\u017c p\u0142acili oko\u0142o 3000 dolar\u00f3w miesi\u0119cznie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8694210,ile-kosztuje-zycie-w-dubaju-ceny-wynajmu-mieszkan-ceny-zywnosci.html", "date_published": "2023-04-09 12:09:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprawdzili\u015bmy, na jak d\u0142ugo wystarczy bateria elektryka w upale i mrozie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MdxktktTURBXy83YmU2NWVkZS01NmRhLTRkNGYtYmVmYy1iOGE5MTViYzZhODMucG5nkZMFzQEdzKA\" />Wielogodzinny korek w upale +40 st. C lub d\u0142ugie oczekiwanie w aucie na pomoc przy -20 st. C. Takie scenariusze snuj\u0105 osoby obawiaj\u0105ce si\u0119 przesiadki do elektryka. Sprawdzili\u015bmy na ile wystarczy baterii w takich warunkach. Z artyku\u0142u dowiecie si\u0119 te\u017c ile mocy pobiera silnik, klimatyzacja, ogrzewanie, radio, \u015bwiat\u0142a czy komputer samochodu elektrycznego.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/aktualnosci/artykuly/8696128,bateria-auto-elektryczne-upal-mroz-zuzycie-energii.html", "date_published": "2023-04-09 10:22:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Giles zChatham House: Rosja coraz bardziej przypomina ZSRR", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Upodabnianie putinowskiej Rosji do Zwi\u0105zku Sowieckiego nie jest niczym zaskakuj\u0105cym, patrz\u0105c na ca\u0142\u0105 histori\u0119 Rosji jest to raczej powr\u00f3t do typowego stanu \u2013 m\u00f3wi PAP Keir Giles, ekspert z Kr\u00f3lewskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych (Chatham House) w Londynie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8696542,giles-z-chatham-house-rosja-coraz-bardziej-przypomina-zsrr.html", "date_published": "2023-04-09 10:21:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Murowany spadek zam\u00f3wie\u0144 w\u00a0budownictwie. Kt\u00f3rym sektorom grozi zapa\u015b\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rJlktkuTURBXy8wZmFkMDkyZS0zZDE1LTQ2NzEtODAzNy04MDEyZTMyMzhhYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pozwole\u0144 na budow\u0119 wydanych w 2022 r. by\u0142o o ponad jedn\u0105 czwart\u0105 mniej ni\u017c rok wcze\u015bniej \u2013 poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Nadzoru Budowlanego. Eksperci GetHome.pl sprawdzili, kt\u00f3rym sektorom budownictwa mo\u017ce grozi\u0107 zapa\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8695701,spadek-zamowien-w-budownictwie-ktorym-sektorom-grozi-zapasc.html", "date_published": "2023-04-09 10:11:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Smartfony s\u0105 drogie. Z czego to wynika i czy kiedy\u015b si\u0119 zmieni?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gj8ktkuTURBXy9iOTNiODg2NC01ZjM3LTQ3MTUtODdiZC1iNWIzMTFlNmQ0M2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny elektroniki wystrzeli\u0142y i doskonale wida\u0107 to na przyk\u0142adzie telefon\u00f3w. Za kwoty kt\u00f3re rok czy dwa lata temu trzeba by\u0142o wyda\u0107 na dobrego \u015bredniaka, dzi\u015b kupimy bud\u017cetowe urz\u0105dzenie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8696186,smartfony-sa-drogie-z-czego-to-wynika-i-czy-kiedys-sie-zmieni.html", "date_published": "2023-04-09 10:11:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Demencja \u2013 czy jest nieunikniona? Oto kilka rad, jak mo\u017cna jej zapobiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9NektkuTURBXy8xZDdlYTA4Yy1lMjI2LTQ1NGItYmM2OC05ZWJhNzNkZjYzZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wraz z wiekiem wzrasta ryzyko rozwoju demencji, jednak wprowadzaj\u0105c kilka prostych nawyk\u00f3w, mo\u017cemy znacznie zmniejszy\u0107 prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce schorzenie dotknie r\u00f3wnie\u017c nas.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8696113,demencja-czy-jest-nieunikniona-jak-jej-zapobiec.html", "date_published": "2023-04-09 10:10:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "9 chi\u0144skich okr\u0119t\u00f3w i 58 samolot\u00f3w prowadzi \u0107wiczenia wojskowe wok\u00f3\u0142 Tajwanu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b7JktkuTURBXy8wZGIxN2NjNS02MzE2LTQxNjgtYTY0ZS05YjQ1NjI5NGM5YWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ramach trzydniowych \u0107wicze\u0144 wojskowych w niedziel\u0119 wok\u00f3\u0142 Tajwanu manewry prowadzi 9 chi\u0144skich okr\u0119t\u00f3w i 58 samolot\u00f3w, w tym my\u015bliwce i bombowce - poinformowa\u0142o tajwa\u0144skie ministerstwo obrony. USA zapewni\u0142y, \u017ce maj\u0105 wystarczaj\u0105ce \u015brodki i si\u0142y, by zapewni\u0107 pok\u00f3j i stabilno\u015b\u0107 w regionie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8696534,9-chinskich-okretow-i-58-samolotow-wojskowych-cwiczy-wokol-tajwanu.html", "date_published": "2023-04-09 09:03:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosyjski atak s\u0142abnie. Ostrza\u0142 artyleryjski maskuje brak \u017co\u0142nierzy piechoty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G58ktkuTURBXy82YWQ3OGE0MS05ZWNlLTQxMWMtYThkNC1jM2RhOGExNDUwZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armia rosyjska u\u017cywa artylerii, by zrekompensowa\u0107 zmniejszenie potencja\u0142u ofensywnego na froncie, a sama ofensywa najwyra\u017aniej wygasa \u2013 ocenia w niedziel\u0119 Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW), analizuj\u0105c doniesienia z pola walki na Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8696533,isw-rosyjski-atak-slabnie-artyleria-maskuje-brak-piechoty.html", "date_published": "2023-04-09 08:54:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "The Telegraph: Putin wr\u00f3ci\u0142 na Twittera. Czy Musk zacz\u0105\u0142 popiera\u0107 Rosj\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gpsktkuTURBXy8yMGU5NWQ4Ni1jODYyLTQ2NzQtOGQ5MS01NmM4OWYyNDY5ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Twitter usun\u0105\u0142 ograniczenia dotycz\u0105ce kont powi\u0105zanych z Kremlem wprowadzone po rozpocz\u0119ciu przez Rosj\u0119 inwazji na Ukrain\u0119. Badania przeprowadzone przez The Telegraph w ubieg\u0142ym tygodniu wskazuj\u0105, \u017ce firma Elona Muska nie ogranicza ju\u017c zasi\u0119gu rosyjskim w\u0142adzom i organizacjom medialnym.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8696530,the-telegraph-putin-wrocil-na-twittera-czy-musk-zaczal-popierac-rosje.html", "date_published": "2023-04-09 08:40:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W centrum Marsylii zawali\u0142 si\u0119 budynek mieszkalny. W ruinach wybuch\u0142 po\u017car", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AxektkuTURBXy8xZjNhMDNiNS1kMWY4LTQwZjMtYWJhNC1kNWE4MTc1MGU3MDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W centrum Marsylii zawali\u0142 si\u0119 w nocy z soboty na niedziel\u0119 czteropi\u0119trowy budynek mieszkalny. Wybuch\u0142 po\u017car, kt\u00f3ry uniemo\u017cliwia s\u0142u\u017cbom ratunkowym dotarcie do ewentualnych ofiar - poinformowa\u0142 mer miasta Benoit Payan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8696520,w-centrum-marsylii-zawalil-sie-budynek-mieszkalny-pozar-w-ruinach.html", "date_published": "2023-04-09 06:44:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael odpowiedzia\u0142 na atak rakietowy z terytorium Syrii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuLktkuTURBXy82N2M1ZmUwNy1mZWQ3LTQzYTgtODNlMy1jYzhjZmVkNzE0ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izraelski rzecznik wojskowy poinformowa\u0142 w ncy z soboty na niedziel\u0119, \u017ce z Syrii wystrzelono 3 rakiety w kierunku Izraela, z kt\u00f3rych tylko jedna zdo\u0142a\u0142a osi\u0105gn\u0105\u0107 terytorium izraelskie. Atak, rzadki z tego kierunku, nast\u0105pi\u0142 po serii akt\u00f3w przemocy w Jerozolimie, Tel Awiwie i w rejonie Strefy Gazy. W \u015blad za artyleri\u0105, izraelskie lotnictwo zaatakowa\u0142o w niedziel\u0119 cele wojskowe w Syrii w odpowiedzi na ataki rakietowe z terytorium syryjskiego dokonane w nocy z soboty na niedziel\u0119 - poinformowa\u0142 izraelski rzecznik wojskowy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8696519,izrael-odpowiedzial-na-atak-rakietowy-z-terytorium-syrii.html", "date_published": "2023-04-09 06:32:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: Polacy wol\u0105 mie\u0107 w\u0142asne mieszkania i domy. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich powsta\u0142a na pocz\u0105tku lat 90-tych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/np3ktkuTURBXy8yNWU2MzM1OC1mODc4LTRmYWQtOWY1OC1iNWE2OGZjN2Y4YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska ma jeden z najwi\u0119kszych w Europie i wi\u0119kszy ni\u017c \u015brednia unijna odsetek w\u0142asno\u015bci mieszka\u0144 i dom\u00f3w - wskaza\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny. Analitycy PIE zwr\u00f3cili uwag\u0119 na du\u017cy udzia\u0142 mieszka\u0144 wybudowanych do lat 90. oraz wysoki odsetek ludzi m\u0142odych mieszkaj\u0105cych z rodzicami.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8696518,pie-polacy-wola-miec-wlasne-mieszkania-i-domy-wiekszosc-z-nich-powstala-na-poczatku-lat-90-tych.html", "date_published": "2023-04-09 06:24:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP PLK przeznaczy 3 mld z\u0142otych z Krajowego Planu Kolejowego na inwestycje na Podkarpaciu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sg-ktkuTURBXy8yYjlmYzFmMy05MDcxLTQ5MjItYTJiOC04ZjZmN2U2YzJhNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Podkarpaciu w ramach Krajowego Planu Kolejowego wydatkowanych b\u0119dzie na inwestycje w sumie 3 mld z\u0142. Kluczowym punktem by\u0142a zako\u0144czona ju\u017c modernizacja stacji Rzesz\u00f3w G\u0142\u00f3wny \u2013 powiedzia\u0142 PAP dyr. Regionu Po\u0142udniowego Centrum Realizacji Inwestycji PKP PLK Mateusz Wanat.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8696513,krajowy-plan-kolejowy-3-mld-zlotych-na-inwestycje-na-podkarpaciu.html", "date_published": "2023-04-09 06:09:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Ukrain\u0119 czeka kryzys demograficzny? Jak to wp\u0142ynie na wysi\u0142ki na rzecz jej odbudowy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7urktkuTURBXy85NzZhOWM5MC03ZjYyLTRjMjctODA4NC1iYzliMjc1MTc2OWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kryzys demograficzny w Ukrainie mo\u017ce sparali\u017cowa\u0107 wysi\u0142ki na rzecz powojennej odbudowy tego kraju. A to zagrozi\u0142oby tak\u017ce Europie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8695870,czy-ukraine-czeka-kryzys-demograficzny-jak-to-wplynie-na-wysilki-na-rzecz-jej-odbudowy.html", "date_published": "2023-04-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego ostracyzm to taki skuteczny mechanizm? Nawet socjopaci nie s\u0105 na niego odporni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lClktkuTURBXy80ZTY4NDFmZC1hMmY1LTQ3ZmEtOTljNC0yNGU5NWE3NjFhNWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nikt nie jest odporny na ostracyzm, nawet socjopaci. W\u0142a\u015bnie dlatego jest to mechanizm tak pot\u0119\u017cny i skuteczny.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8695894,dlaczego-ostracyzm-to-taki-skuteczny-mechanizm-nawet-socjopaci-nie-sa-na-niego-odporni.html", "date_published": "2023-04-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dusza ChatGPT zaprzedana wielkiej korporacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sRqktkuTURBXy80MzM4ZmZhMC1mOTI5LTQ2NzEtYTRkOC1kMDU2YTIwMTM5ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sam Altman chcia\u0142 rozwin\u0105\u0107 technologi\u0119 pot\u0119\u017cnej sztucznej inteligencji tak bardzo, \u017ce zaprzeda\u0142 dusz\u0119 ChatGPT wielkiej korporacji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8695858,dusza-chatgpt-zaprzedana-wielkiej-korporacji.html", "date_published": "2023-04-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "No to mamy Nowy \u015awiat. A czy jest on wspania\u0142y? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MLrktkuTURBXy9hODI1MjNkZi03NTY4LTQ3MjEtOWFiZi1hMWY2YzhmMTNjYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />No to mamy Nowy \u015awiat. A czy jest on wspania\u0142y? Na to pytanie niech ka\u017cdy sam sobie odpowie. Ja tylko dodam, \u017ce jest inny. \u015awiat sta\u0142 si\u0119 bardziej wielobiegunowy, ni\u017c by\u0142 przez ostatnie p\u00f3\u0142 wieku. USA nie s\u0105 ju\u017c jedynym supermocarstwem. Nie ma tak\u017ce dw\u00f3ch rywalizuj\u0105cych blok\u00f3w. Mamy Zach\u00f3d, kt\u00f3ry nie jest \u2013 vide polityka wzgl\u0119dem Rosji \u2013 jedno\u015bci\u0105. Na Wschodzie Chiny i Rosj\u0119 wi\u0105\u017ce taktyczny, ale jednak bardzo nier\u00f3wny sojusz. A przecie\u017c s\u0105 w tym wszystkim jeszcze kraje Zatoki Perskiej. Jest Ameryka \u0141aci\u0144ska. S\u0105 Indie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8695833,no-to-mamy-nowy-swiat-a-czy-jest-on-wspanialy-opinia.html", "date_published": "2023-04-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przyja\u017a\u0144 Moskwy z Pekinem jak przyja\u017a\u0144 Mao z ZSSR", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IrTktkuTURBXy9lZTNjZmJjZS1hNGFmLTQyMmItYjI0NS0yZTY0OTk4ZDE3YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecna przyja\u017a\u0144 Moskwy z Pekinem uk\u0142ada si\u0119 tak, jak spotkania Mao z liderami ZSRR. Mi\u0142e bywa\u0142y one tylko przez chwil\u0119, po czym silniejszy pr\u00f3bowa\u0142 zagarn\u0105\u0107 wszystkie korzy\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8695849,przyjazn-moskwy-z-pekinem-jak-przyjazn-mao-z-zssr.html", "date_published": "2023-04-09 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]