[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3r zbiorowy w JSW trwa. Zwi\u0105zkowcy \u017c\u0105daj\u0105 podwy\u017cki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/0818f9ecd0d602-948-568-0-236-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zkowcy z Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej podtrzymali w pi\u0105tek \u017c\u0105danie wyp\u0142aty za\u0142odze firmy 15 proc. warto\u015bci projektowanego podatku od nadzwyczajnych zysk\u00f3w, kt\u00f3rego p\u0142atnikiem ma by\u0107 JSW. Prowadzone w ramach sporu zbiorowego rozmowy odroczono do zako\u0144czenia prac legislacyjnych nad tym podatkiem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-zbiorowy-w-JSW-trwa-Zwiazkowcy-zadaja-podwyzki-8593698.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T18:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zarobki jak przed pandemi\u0105. Belgijscy piloci pozywaj\u0105 Ryanaira", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/dac39255ef7840-948-568-0-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek i wtorek zwi\u0105zki zawodowe ju\u017c po raz trzeci tego lata organizuj\u0105 strajk przeciwko Ryanairowi. Domagaj\u0105 si\u0119 m.in. przywr\u00f3cenia wynagrodze\u0144 belgijskich pilot\u00f3w do poziomu sprzed pandemii. Zwi\u0105zkowcy prosz\u0105 premiera o pomoc w konflikcie z Ryanairem - informuje agencja Belga.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarobki-jak-przed-pandemia-Belgijscy-piloci-pozywaja-Ryanaira-8593601.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T16:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samochody z p\u0142on\u0105cego statku Fremantle Highway trafi\u0105 do sprzeda\u017cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/39e3fe248d45dc-948-568-10-0-3733-2240.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Frachtowiec Fremantle Highway, przewo\u017c\u0105cy ponad 4 tys. luksusowych samochod\u00f3w, w tym BMW, Prosche, Audi i Lamborghini, zapali\u0142 si\u0119 25 lipca na Morzu P\u00f3\u0142nocnym, dop\u0142yn\u0105\u0142 do portu. Jak si\u0119 okazuje, zniszczenia na pok\u0142adzie s\u0105 mniejsze, ni\u017c przypuszczano i oko\u0142o tysi\u0105c transportowanych nim aut mo\u017ce trafi\u0107 do sprzeda\u017cy.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samochody-z-plonacego-statku-Fremantle-Highway-trafia-do-sprzedazy-8593402.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T16:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spadki rz\u0105dzi\u0142y na GPW. Budimex wart wi\u0119cej ni\u017c 7 sp\u00f3\u0142ek z WIG20", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/a16dd4cf738163-948-568-0-56-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koniec tygodnia przyni\u00f3s\u0142 spadki WIG, WIG20 i sWIG80 oraz wzrosty indeksu \u015brednich sp\u00f3\u0142ek. W skali ca\u0142ego tygodnia statystyka by\u0142a podobna i poda\u017c \u015bci\u0105gn\u0119\u0142a w d\u00f3\u0142 trzy z czterech g\u0142\u00f3wnych benchmark\u00f3w. Gwiazd\u0105 sesji okaza\u0142 si\u0119 Budimex, kt\u00f3rego kapitalizacja przewy\u017csza siedem innych sp\u00f3\u0142ek z WIG20, w kt\u00f3rym zreszt\u0105 ju\u017c kiedy\u015b by\u0142 notowany.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-rzadzily-na-GPW-Budimex-wart-wiecej-niz-7-spolek-z-WIG20-8593600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T15:47:26.672899+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fundusz Orlen VC udzia\u0142owcem innowacyjnej niemieckiej sp\u00f3\u0142ki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/ac6b1bb68cae02-948-568-0-240-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nale\u017c\u0105cy do Grupy Orlen fundusz Orlen VC sta\u0142 si\u0119 udzia\u0142owcem niemieckiej sp\u00f3\u0142ki Circunomics, kt\u00f3ra stworzy\u0142a rozwi\u0105zanie umo\u017cliwiaj\u0105ce ponowne wykorzystanie i p\u00f3\u017aniejszy recykling akumulator\u00f3w z aut elektrycznych - poinformowa\u0142 Magazyn GO!, wewn\u0119trzny periodyk koncernu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusz-Orlen-VC-udzialowcem-innowacyjnej-niemieckiej-spolki-Circunomics-8593485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T13:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wszyscy na bruk. Ukraina zwalnia szef\u00f3w obwodowych komend wojskowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/10129424039cd1-948-568-0-194-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szefowie komisariat\u00f3w wojskowych (wojskowych komend uzupe\u0142nie\u0144) we wszystkich obwodach Ukrainy zostan\u0105 odwo\u0142ani z funkcji; na tych stanowiskach powinni znale\u017a\u0107 si\u0119 ludzie, kt\u00f3rzy dobrze wiedz\u0105, czym jest wojna oraz dlaczego cynizm i \u0142ap\u00f3wkarstwo podczas wojny to zdrada pa\u0144stwa - oznajmi\u0142 w pi\u0105tek ukrai\u0144ski prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wszyscy-na-bruk-Ukraina-zwalnia-szefow-obwodowych-komend-wojskowych-8593484.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T13:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny weekend z przerwami. Mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 problemy z transakcjami kart\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/790a500047b57b-948-568-47-29-2324-1394.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co pi\u0105tek na \u0142amach Bankier.pl publikujemy informacje na temat wszystkich zaplanowanych przez banki przerw technicznych. W ten weekend klienci mog\u0105 skar\u017cy\u0107 si\u0119 na brak dost\u0119pu do us\u0142ug walutowych, maklerskich, a nawet problemy z p\u0142atno\u015bciami kartami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-Pekao-ING-Aliorze-8593459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T13:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie tylko biznesplan. Nowe zasady zakupu akcji w sp\u00f3\u0142kach zbrojeniowych", "description": "<p>Przy nabywaniu akcji w sp\u00f3\u0142ach zbrojeniowych b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 stosowana nowa \u015bcie\u017cka procedowania wniosk\u00f3w dotycz\u0105cych obj\u0119cia akcji w sp\u00f3\u0142kach zbrojeniowych. W jej ramach ocenie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 poddawany program inwestycyjny a nie biznesplan \u2013 wynika z opublikowanego w pi\u0105tek projektu rozporz\u0105dzenia MF.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakup-akcji-w-spolkach-zbrojeniowych-z-nowymi-zasadami-8593456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T13:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skala marazmu gospodarczego w Polsce oraz inflacja i wyniki sp\u00f3\u0142ek wartych 75 mld", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/7609cc572b8227-945-567-44-53-3498-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nadchodz\u0105cy tydzie\u0144 przyniesie odczyt PKB w Polsce za poprzedni kwarta\u0142 oraz finalny poziom lipcowej inflacji w naszym kraju. Rozkr\u0119ci si\u0119 sezon wynikowy na GPW, a raporty finansowe poka\u017c\u0105 m.in sp\u00f3\u0142ki z WIG20, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna kapitalizacja to blisko 75 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skala-marazmu-gospodarczego-w-Polsce-oraz-inflacja-i-wyniki-spolek-wartych-75-mld-8593431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T12:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PFR wy\u0142o\u017cy pieni\u0105dze zamiast KPO. W cztery miesi\u0105ce to ponad 20 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/04badce75265c1-948-568-0-59-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski Fundusz Rozwoju do ko\u0144ca roku mo\u017ce uruchomi\u0107 prefinansowanie inwestycji w ramach KPO na ponad 20 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 w rozmowie z PAP prezes Polskiego Fundusz Rozwoju Pawe\u0142 Borys.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PFR-wylozy-pieniadze-zamiast-KPO-W-cztery-miesiace-to-ponad-20-mld-zl-8593426.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T12:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przed\u0142u\u017cone wakacje kredytowe? Jak ju\u017c to z kryteriami i w okrojonym czasie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/b5e27c2c734dd1-948-568-7-64-2854-1712.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u00f3\u0142 roku i kryteria dochodowe - to warunki, kt\u00f3re mog\u0105 pozwoli\u0107 na przed\u0142u\u017cenie wakacji kredytowych - ocenia prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys. Jego zdaniem by\u0142oby to uzasadnione, gdy\u017c\u00a0stopy proc. w tym okresie nie spad\u0142yby jeszcze mocno.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przedluzone-wakacje-kredytowe-Jak-juz-to-z-kryteriami-i-w-okrojonym-czasie-8593421.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T12:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Era taniego pieni\u0105dza si\u0119 sko\u0144czy\u0142a\". Borys poda\u0142 normy dla st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/9deb1bb1852921-948-568-0-112-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Era taniego pieni\u0105dza ju\u017c si\u0119 sko\u0144czy\u0142a. Nawet je\u015bli inflacja si\u0119 ustabilizuje, norm\u0105 w kolejnych latach b\u0119d\u0105 stopy procentowe na poziomie 3-3,5 proc. - powiedzia\u0142 w Studiu PAP prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Era-taniego-pieniadza-sie-skonczyla-Borys-podal-normy-dla-stop-procentowych-8593418.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T12:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF: Kolejny podmiot trafi\u0142 na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/69eb483af6b3e0-945-567-11-11-4540-2724.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego poinformowa\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce na list\u0119 ostrze\u017ce\u0144 publicznych wpisana zosta\u0142a firma Taylor Inwestycja i Handel (Switzerland) AG.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-Kolejny-podmiot-trafil-na-liste-ostrzezen-publicznych-8593414.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T12:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Post\u0119powania wobec dziesi\u0105tek lekarzy. Tak NIL walczy z receptomatami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/425bcad0b06035-945-560-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 tzw. receptomat\u00f3w rzecznicy odpowiedzialno\u015bci zawodowej we wsp\u00f3\u0142pracy z Ministerstwem Zdrowia prowadz\u0105 post\u0119powania wobec 43 lekarzy \u2013 przekaza\u0142a w pi\u0105tek Naczelna Izba Lekarska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Postepowania-wobec-dziesiatek-lekarzy-Tak-NIL-walczy-z-receptomatami-8593369.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T11:28:17.868742+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UOKiK wzi\u0105\u0142 si\u0119 za hulajnogi. W 8 na 21 modeli stwierdzono nieprawid\u0142owo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/5116ccaa6ff589-945-560-49-149-2167-1300.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na 21 skontrolowanych modeli hulajn\u00f3g sportowych w o\u015bmiu wykryto nieprawid\u0142owo\u015bci. W trzech przypadkach Pa\u0144stwowa Inspekcja Handlowa wyst\u0105pi\u0142a o wszcz\u0119cie post\u0119powa\u0144 administracyjnych, kt\u00f3re mog\u0105 skutkowa\u0107 na\u0142o\u017ceniem kar w wysoko\u015bci do 100 tys. z\u0142 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek UOKiK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-wzial-sie-za-hulajnogi-W-8-na-21-modeli-stwierdzono-nieprawidlowosci-8593359.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T11:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "D\u0142ugi weekend bez taniego tankowania. Szykuj\u0105 si\u0119 odczuwalne podwy\u017cki na stacjach paliw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/2d20cad187d35e-948-568-17-115-3525-2115.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stacjom paliw trudno b\u0119dzie utrzyma\u0107 niskie ceny w najbli\u017cszych dniach, wi\u0119c benzyny i diesel mog\u0105 odczuwalnie podro\u017ce\u0107 - prognozuj\u0105 analitycy e-petrol.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugi-weekend-bez-taniego-tankowania-Szykuja-sie-odczuwalne-podwyzki-na-stacjach-paliw-8593354.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T11:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PANA zaleca audytorom szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 przy analizie ujawnie\u0144 kredyt\u00f3w w CHF", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/656cd30cad2fb1-948-568-42-0-4233-2539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska Agencja Nadzoru Audytowego zaleca audytorom szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 przy analizie ujawnie\u0144 kredyt\u00f3w hipotecznych w walutach obcych - poda\u0142a PANA w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PANA-zaleca-audytorom-szczegolna-uwage-przy-analizie-ujawnien-kredytow-w-CHF-8593353.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T11:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ministerstwo Finans\u00f3w poda\u0142o dane o sprzeda\u017cy obligacji w lipcu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/1e7ca4ca3dde0b-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W lipcu sprzedano obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe o warto\u015bci 5 mld 629 mln z\u0142 - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek Ministerstwo Finans\u00f3w. Najpopularniejsze by\u0142y obligacje 1-roczne, kt\u00f3rych sprzedano za 2,1 mld z\u0142, co da\u0142o im 37 proc. udzia\u0142 w strukturze sprzeda\u017cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwo-Finansow-podalo-dane-o-sprzedazy-obligacji-w-lipcu-8593321.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T10:23:14.756024+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny chi\u0144ski deweloper w tarapatach. Miliardy strat w I p\u00f3\u0142roczu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/512692629563cb-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144ska gospodarka znajduje si\u0119 w tarapatach, a \u015bwiadczy o tym m.in. kondycja deweloper\u00f3w. Country Garden, jeden z najwi\u0119kszych deweloper\u00f3w w kraju poinformowa\u0142, \u017ce straty w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 szacuje nawet na 7,6 mld dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-chinski-deweloper-w-tarapatach-Miliardy-strat-w-I-polroczu-8593278.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T10:23:14.731162+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142oty skorzysta\u0142 na czwartkowych danych. \u201eWyczekuje przysz\u0142otygodniowych impuls\u00f3w\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/3394d8418d2b23-948-568-0-0-2924-1754.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek rano najwa\u017cniejsze waluty dalej by\u0142y pod wp\u0142ywem czwartkowych danych o inflacji z USA. Polski z\u0142oty nieco zyska\u0142 po publikacji najwa\u017cniejszych danych tygodnia, ale obecnie koryguje t\u0119 zwy\u017ck\u0119 i oddaje cz\u0119\u015b\u0107 aprecjacyjnego ruchu. Zar\u00f3wno euro jak i dolar nieco zyskuj\u0105 od rana w stosunku do polskiej waluty.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-skorzystal-na-czwartkowych-danych-Wyczekuje-przyszlotygodniowych-impulsow-8593275.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T09:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klimat inwestycyjny pozostaje os\u0142abiony. Udzia\u0142 firm planuj\u0105cych inwestycje jest niski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/a1eca78c020ffd-948-568-0-145-2526-1515.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rezultaty Szybkiego Monitoringu NBP wskazuj\u0105, \u017ce klimat inwestycyjny pozostaje os\u0142abiony, udzia\u0142 firm planuj\u0105cych nowe inwestycje pozostaje niski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klimat-inwestycyjny-pozostaje-oslabiony-Udzial-firm-planujacych-inwestycje-jest-niski-8593247.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T09:18:12.037642+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tylko w cz\u0119\u015bci firm podwy\u017cki p\u0142acy minimalnej wp\u0142ywaj\u0105 na wynagrodzenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/64410ceaeeea5d-516-310-242-5-516-310.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podwy\u017cki p\u0142acy minimalnej maj\u0105 wp\u0142yw na kszta\u0142towanie si\u0119 wynagrodze\u0144 jedynie w cz\u0119\u015bci firm - podano w najnowszej wersji raportu NBP \"Szybki Monitoring\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-w-czesci-firm-podwyzki-placy-minimalnej-wplywaja-na-wynagrodzenia-8593251.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T09:18:12.028101+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuczy\u0144ski: Wakacyjna niepewno\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/11d57afa2ed0ff-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak odczytywa\u0107 ameryka\u0144skie dane o inflacji i jak wywr\u00f3\u017cy\u0107 z nich \nnast\u0119pny ruch Jerome'a Powella? Czy przejmowa\u0107 si\u0119 obni\u017ck\u0105 ratingu USA \nprzez agencj\u0119 Fitch i co dalej z chi\u0144skimi zastrzykami energii? I - \ndok\u0105d zmierza Pawe\u0142 Borys?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Wakacyjna-niepewnosc-8593215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T09:18:12.000892+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy planuj\u0105 podwy\u017cki p\u0142ac. Tak wynika z raportu NBP", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/4cd29921b1be8f-948-568-137-219-2276-1365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Udzia\u0142 firm prognozuj\u0105cych podniesienie p\u0142ac w perspektywie kolejnych 12 miesi\u0119cy wyra\u017anie wzr\u00f3s\u0142 (do 75 proc.) osi\u0105gaj\u0105c jedn\u0105 z najwy\u017cszych notowanych dot\u0105d warto\u015bci - podano w najnowszej wersji raportu NBP \"Szybki Monitoring\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-planuja-podwyzki-plac-Tak-wynika-z-raportu-NBP-8593231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T09:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Problemy przedsi\u0119biorc\u00f3w. Trudniej przenie\u015b\u0107 wzrost koszt\u00f3w produkcji na ceny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/c05a03b76e9969-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedsi\u0119biorcy informuj\u0105, \u017ce ze wzgl\u0119du na s\u0142abszy popyt narastaj\u0105 trudno\u015bci z przenoszeniem wzrostu koszt\u00f3w produkcji na ceny produkt\u00f3w i us\u0142ug - podaje NBP w wynikach badania koniunktury.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Problemy-przedsiebiorcow-Trudniej-przeniesc-wzrost-kosztow-produkcji-na-ceny-8593230.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T09:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO Bank Polski zablokuje dost\u0119p do kont. Cz\u0119\u015b\u0107 klient\u00f3w musi dostarczy\u0107 jeden dokument", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/9020f82322d55a-948-568-0-113-1750-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO Bank Polski cz\u0119\u015bciowo zablokuje dost\u0119p do aplikacji mobilnej i serwisu bankowo\u015bci internetowej klientom, kt\u00f3rzy nie zaktualizowali danych. Osoby, kt\u00f3re wymieni\u0142y dow\u00f3d osobisty, ale nie przekaza\u0142y PKO BP nowych parametr\u00f3w dokumentu, maj\u0105 na to 30 dni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-Bank-Polski-zablokuje-dostep-do-kont-Czesc-klientow-musi-dostarczyc-jeden-dokument-8593220.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T08:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ministerstwo cyfryzacji swobodnie si\u0119ga do danych obywateli? Cieszy\u0144ski zaprzecza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/2258e9d957431f-945-560-10-60-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie jest prawd\u0105, \u017ce mo\u017cna w swobodny spos\u00f3b si\u0119gn\u0105\u0107 do danych dowolnego obywatela; dost\u0119p do danych jest bardzo ograniczony, a za ka\u017cdym razem, gdy kto\u015b korzysta z rejestr\u00f3w, pozostaje po tym \u015blad i mo\u017cna to zweryfikowa\u0107 - podkre\u015bli\u0142 minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwo-cyfryzacji-swobodnie-siega-do-danych-obywateli-Cieszynski-zaprzecza-8593218.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T08:13:39.050453+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs Budimeksu ro\u015bnie o ponad 11 proc. Sp\u00f3\u0142ka wejdzie w sk\u0142ad indeksu MSCI Poland", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/0d2ffb20959cc7-948-568-196-46-4149-2489.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budimex wejdzie w sk\u0142ad indeksu MSCI Poland - poda\u0142o MSCI na stronie internetowej. Zmiany wejd\u0105 w \u017cycie po sesji 31 sierpnia. Kurs mocno zyskuje po podaniu informacji o zmianach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-Budimeksu-rosnie-o-ponad-11-proc-spolka-wejdzie-w-sklad-indeksu-MSCI-Poland-8593205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T08:13:39.045394+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Palikot mia\u0142 nie zap\u0142aci\u0107 pracownikom. Zrozpaczeni szukaj\u0105 pomocy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/8abda2b925b779-948-568-0-20-3978-2386.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Alkoholowe imperium Janusza Palikota chyli si\u0119 ku upadkowi. Oznacza to problemy nie tylko dla inwestor\u00f3w, ale i pracownik\u00f3w m.in. sp\u00f3\u0142ki Tenczynek \u015awie\u017ce. Ci mieli\u00a0zosta\u0107 z wyp\u0142atami \"na lodzie\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Palikot-mial-nie-zaplacic-pracownikom-Zrozpaczeni-szukaja-pomocy-8593188.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T08:13:39.040823+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kilkana\u015bcie tysi\u0119cy oszcz\u0119dno\u015bci na podatku. Z zakupem mieszkania warto poczeka\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/8a35254540ed76-948-568-0-6-2546-1527.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zakup pierwszego mieszkania z rynku wt\u00f3rnego ju\u017c wkr\u00f3tce b\u0119dzie zwolniony z podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych. Osoby planuj\u0105ce transakcje w najbli\u017cszym czasie, je\u015bli zaczekaj\u0105 do ko\u0144ca sierpnia mog\u0105 oszcz\u0119dzi\u0107 kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy z\u0142otych na PCC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kilkanascie-tysiecy-oszczednosci-na-podatku-Z-zakupem-mieszkania-warto-poczekac-8593174.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T08:13:39.036352+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszustwa zwi\u0105zane z importem ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Trzy osoby z zarzutami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/f90388ed261a16-948-568-0-177-3947-2368.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015bledztwie Prokuratury Regionalnej w Rzeszowie dotycz\u0105cym oszustw zwi\u0105zanych z importem ukrai\u0144skiego zbo\u017ca zarzuty us\u0142ysza\u0142y trzy osoby - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. Aktualnie w ramach tego \u015bledztwa po\u0142\u0105czono 92 post\u0119powania z ca\u0142ego kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszustwa-zwiazane-z-importem-ukrainskiego-zboza-Trzy-osoby-z-zarzutami-8593166.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T07:08:08.714330+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W sierpniu spad\u0142 wska\u017anik przysz\u0142ej inflacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/635884a1bc63c3-948-568-0-332-4032-2419.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sierpniu wska\u017anik przysz\u0142ej inflacji obni\u017cy\u0142 si\u0119 do 84,7 pkt., czyli o 1,3 pkt. wobec lipca, a cz\u0119\u015b\u0107 jego komponent\u00f3w sugeruje spowolnienie procesu dezinflacji \u2013 poinformowa\u0142o w raporcie Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-sierpniu-spadl-wskaznik-przyszlej-inflacji-8593190.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T07:08:08.705163+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rynek stawia na proekologiczne budownictwo. Standardy ESG to nie abstrakcja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/15d5442eb931ec-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska pozostaje jednym z najwi\u0119kszych plac\u00f3w budowy w Europie, r\u00f3wnie\u017c w segmencie obiekt\u00f3w kubaturowych i wielkopowierzchniowych. Dla nawet 80 proc. kontrahent\u00f3w, obok ceny czy lokalizacji, istotne jest dzi\u015b spe\u0142nianie przez nie standard\u00f3w tzw. ESG. \u201eTrend jest oczywisty i d\u0142ugotrwa\u0142y: rynek stawia na zr\u00f3wnowa\u017cone budownictwo proekologiczne oraz cyfryzacj\u0119 proces\u00f3w\u201d \u2013 ocenia Mariusz G\u00f3recki, prezes Atlas Ward Polska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-stawia-na-proekologiczne-budownictwo-Standardy-ESG-to-nie-abstrakcja-8593168.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T07:08:08.702525+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144cy pokochali Niemcy? Polska nie jest ju\u017c liderem pomocy uchod\u017acom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/abc67bce42774b-948-568-0-56-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />24 lutego ubieg\u0142ego roku zapadnie w pami\u0119\u0107 ca\u0142emu pokoleniu. Gdy rosyjska ofensywa zbli\u017ca\u0142a si\u0119 do Kijowa, miliony Ukrai\u0144c\u00f3w opu\u015bci\u0142o kraj w obawie o bezpiecze\u0144stwo swoje i bliskich. I cho\u0107 to Polska w pocz\u0105tkowej fazie by\u0142a ich g\u0142\u00f3wnym krajem docelowym, po 1,5 roku sytuacja wygl\u0105da ju\u017c inaczej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraincy-pokochali-Niemcy-Polska-nie-jest-juz-liderem-pomocy-uchodzcom-8593158.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T07:08:08.698002+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiana logowania do PUE ZUS przez bank", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/1aa9217590ae34-948-568-0-162-2402-1441.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Klienci jednego z bank\u00f3w nie b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z jednej opcji logowania do Platformy Us\u0142ug Elektronicznych (PUE) ZUS. Zmiany wchodz\u0105 w \u017cycie ju\u017c od 12 sierpnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiana-logowania-do-PUE-ZUS-przez-bank-8593156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T07:08:08.695709+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d chce ratowa\u0107 zak\u0142ady mleczarskie. \"To powinno da\u0107 pozytywny impuls\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/5ce1114553cc7a-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142ady mleczarskie zosta\u0142y w\u0142\u0105czone do listy zak\u0142ad\u00f3w obj\u0119tych wsparciem jako energoch\u0142onne - poinformowa\u0142 minister rolnictwa Robert Telus.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-ratowac-zaklady-mleczarskie-To-powinno-dac-pozytywny-impuls-8593152.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T07:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieprawid\u0142owo\u015bci w 17 projektach dot. innowacji cyfrowych. Wcze\u015bniej oceniono je pozytywnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/fbc0d73f688e43-808-485-120-0-808-485.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po kontroli Ministerstwa Funduszy i Polityki Regionalnej w Narodowym Centrum Bada\u0144 i Rozwoju (NCBR) nieprawid\u0142owo\u015bci znaleziono w 17 projektach wcze\u015bniej ocenionych pozytywnie w konkursie dot. innowacji cyfrowych \u2013 czytamy w pi\u0105tkowej \"Rzeczpospolitej\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieprawidlowosci-w-17-projektach-dot-innowacji-cyfrowych-Wczesniej-oceniono-je-pozytywnie-8593116.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T06:03:11.174502+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski poda\u0142, jak b\u0119dzie brzmia\u0142o pierwsze pytanie w referendum", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/7437b360738886-948-568-43-130-3433-2060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsze pytanie w referendum b\u0119dzie brzmia\u0142o: Czy popierasz wyprzeda\u017c pa\u0144stwowych przedsi\u0119biorstw? - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek wicepremier, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-podal-jak-bedzie-brzmialo-pierwsze-pytanie-w-referendum-8593114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T06:03:11.172257+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny Primark w Polsce. Otwarcie jeszcze w tym miesi\u0105cu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/54f74e0f72271a-948-568-0-106-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sie\u0107 handlowa Primark zamierza otworzy\u0107 w Polsce swoje dwa kolejne dwa sklepy. Pierwszy z nich powstanie we wroc\u0142awskiej galerii handlowej Magnolia Park. Klienci b\u0119d\u0105 tam mogli zrobi\u0107 zakupy ju\u017c sierpniu.\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-Primark-w-Polsce-Otwarcie-jeszcze-w-tym-miesiacu-8593138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T06:03:11.160529+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d chce walczy\u0107 z InPostem. Orlen mo\u017ce po\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 z Poczt\u0105 Polsk\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/acda07f34d58d3-948-568-0-97-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d chce zabra\u0107 Poczcie Polskiej us\u0142ugi paczkowe i po\u0142\u0105czy\u0107 je z biznesem logistycznym Orlenu \u2013 ustali\u0142a nieoficjalnie \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-walczyc-z-InPostem-Orlen-moze-polaczyc-sie-z-Poczta-Polska-8593105.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T05:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "OZE now\u0105 form\u0105 lokowania kapita\u0142u? Ro\u015bnie zainteresowanie inwestor\u00f3w prywatnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/a20eb21c9a2ffb-948-568-0-62-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy indywidualni mog\u0105 do\u0142\u0105cza\u0107 do crowdfundingowych projekt\u00f3w farm wiatrowych czy fotowoltaicznych, maj\u0105c w\u00a0portfelu ju\u017c od kilkudziesi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych wzwy\u017c, a zwroty si\u0119gaj\u0105 na og\u00f3\u0142 kilkunastu...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/OZE-nowa-forma-lokowania-kapitalu-Rosnie-zainteresowanie-inwestorow-prywatnych-8593103.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T05:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wawel zanotowa\u0142 spore zyski w II kwartale", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/d3b821bb716b28-945-567-968-477-3556-2134.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wawel mia\u0142 w drugim kwartale 2023 roku 9,4 mln z\u0142 zysku netto z dzia\u0142alno\u015bci kontynuowanej wobec 1,8 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie p\u00f3\u0142rocznym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wawel-mial-w-II-kw-2023-r-9-4-mln-zl-zysku-netto-z-dzialalnosci-kontynuowanej-8593097.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T05:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezpieczny kredyt 2 proc. a dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. Co z firm\u0105 w mieszkaniu?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/2c8dba4bf3f94b-948-568-0-230-3553-2131.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ustawodawca jasno okre\u015bli\u0142 cel\nwprowadzenia Bezpiecznego kredytu 2 proc. W za\u0142o\u017ceniu ma on pom\u00f3c\nkredytobiorcom w uzyskaniu pierwszej nieruchomo\u015bci celem zaspokojenia w\u0142asnej\npotrzeby mieszkaniowej. Co w sytuacji, gdy w nowym mieszkaniu b\u0119dziemy chcieli\nzarejestrowa\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-a-dzialalnosc-gospodarcza-Co-z-firma-w-mieszkaniu-8592552.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T04:58:03.438897+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki rozdaj\u0105 premie przedsi\u0119biorcom. Blisko 4000 z\u0142 dla firm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/79675611b61de5-948-568-0-204-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bezp\u0142atne konto firmowe nie robi wra\u017cenia na przedsi\u0119biorcach. Banki id\u0105 o krok dalej i coraz cz\u0119\u015bciej zach\u0119caj\u0105 osoby prowadz\u0105ce w\u0142asny biznes premi\u0105 pieni\u0119\u017cn\u0105. Najwy\u017csze bonusy za wykonanie okre\u015blonych aktywno\u015bci na koncie firmowym si\u0119gaj\u0105 3800 z\u0142 \u2013 wynika z analizy Bankier.pl. Sprawd\u017a, kt\u00f3re instytucje maj\u0105 najwy\u017csze premie dla firm.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-firmowych-z-premia-sierpien-2023-r-8592497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T04:58:03.436599+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowe zakupy z\u0142ota bank\u00f3w centralnych. Takiej pierwszej po\u0142owy roku jeszcze nie by\u0142o", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/555cea32beffad-948-567-0-71-950-569.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug najnowszych statystyk \u015awiatowej Rady Z\u0142ota pierwsze p\u00f3\u0142rocze bie\u017c\u0105cego roku by\u0142o rekordowe pod wzgl\u0119dem zakup\u00f3w kr\u00f3lewskiego kruszcu dokonanych przez banki centralne. Niema\u0142a w tym zas\u0142uga NPB, kt\u00f3ry od kwietnia do ko\u0144ca czerwca kupi\u0142 blisko 50 ton z\u0142ota. Wed\u0142ug najnowszych danych w lipcu prezes Glapi\u0144ski kontynuowa\u0142 zakupy, tylko z jeszcze wi\u0119kszym apetytem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowe-zakupy-zlota-bankow-centralnych-Takiej-pierwszej-polowy-roku-jeszcze-niebylo-8592709.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T04:58:03.434305+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezpieczny kredyt 2 proc. wystrzeli\u0142 popyt na mieszkania i hipoteki. W du\u017cych miastach zn\u00f3w podwy\u017cki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/7d8e823eb5b13a-948-568-0-295-4381-2628.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wiosennym uspokojeniu, indeks urban.one a tym samym ceny mieszka\u0144 ponownie zacz\u0119\u0142y rosn\u0105\u0107. To efekt wy\u017cszego popytu stymulowanego zapowiedzi\u0105 a nast\u0119pnie wprowadzeniem w \u017cycie programu Bezpieczny kredyt 2 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-wystrzelil-popyt-na-mieszkania-i-hipoteki-W-duzych-miastach-znow-podwyzki-8592637.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T04:58:03.431294+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja wystrzeli\u0142a pierwszy od prawie 50 lat statek kosmiczny na Ksi\u0119\u017cyc", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/bae448ea90e1d3-948-568-0-908-2953-1771.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja wystrzeli\u0142a w pi\u0105tek pierwszy od 47 lat statek kosmiczny z l\u0105downikiem na Ksi\u0119\u017cyc -poinformowa\u0142 Reuters powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjsk\u0105 agencj\u0119 kosmiczn\u0105 Roskosmos. L\u0105downik ma mi\u0119kko wyl\u0105dowa\u0107 21 bm. w pobli\u017cu ksi\u0119\u017cycowego bieguna po\u0142udniowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-wystrzelila-pierwszy-od-prawie-50-lat-statek-kosmiczny-na-Ksiezyc-8593073.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T01:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joe Biden og\u0142osi\u0142 stan kl\u0119ski \u017cywio\u0142owej na Hawajach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/9358f33c55895d-948-568-248-4-1352-811.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Joe Biden og\u0142osi\u0142 w czwartek stan kl\u0119ski \u017cywio\u0142owej na Hawajach. Zarz\u0105dzi\u0142 pomoc federaln\u0105 dla w\u0142adz stanowych i lokalnych w odbudowie obszar\u00f3w zniszczonych przez po\u017cary. Zgin\u0119\u0142o ju\u017c w nich co najmniej 36 os\u00f3b.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-oglosil-stan-kleski-zywiolowej-na-Hawajach-8593071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-11T00:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]