[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rada Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA o kolejnym pakiecie pomocy dla Ukrainy. \"Walki b\u0119d\u0105 trwa\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/ad/1c/z30069366M.jpg\" vspace=\"2\" />W Kongresie z\u0142o\u017cono wniosek o kolejny pakiet na pomoc wojskow\u0105 i gospodarcz\u0105 dla Ukrainy opiewaj\u0105cy na sum\u0119 ponad 20 mld dolar\u00f3w. - USA nie wykluczaj\u0105 kontynuacji dzia\u0142a\u0144 wojennych w Ukrainie w 2024 roku - przekaza\u0142 w pi\u0105tek John Kirby, rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30069352,rada-bezpieczenstwa-narodowego-usa-o-kolejnym-pakiecie-pomocy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T20:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Lekarka oskar\u017cona o oderwanie g\u0142owy dziecku w czasie porodu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/ad/1c/z30069166M,Koszmar-na-porodowce--Lekarka-miala-oderwac-glowe-.jpg\" vspace=\"2\" />Tracey St. Julian zosta\u0142a oskar\u017cona o u\u017cycie zbyt du\u017cej si\u0142y podczas odbierania porodu. Wskutek dzia\u0142ania lekarki g\u0142\u00f3wka dziecka mia\u0142a zosta\u0107 zmia\u017cd\u017cona i oderwana od reszty cia\u0142a. Pozwany zosta\u0142 tak\u017ce szpital, kt\u00f3ry mia\u0142 tuszowa\u0107 spraw\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30069015,usa-lekarka-oskarzona-o-oderwanie-glowy-dziecku-w-czasie-porodu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T20:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa Huntera Bidena. Synowi prezydenta USA przydzielono specjalnego prokuratora", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/ad/1c/z30069145M,Hunter-Biden.jpg\" vspace=\"2\" />Prokurator David Weiss zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do prokuratora generalnego Merricka Garlanda o rozszerzenie uprawnie\u0144 w sprawie Huntera Bidena, po tym jak negocjacje w jego sprawie nie dosz\u0142y do skutku - poinformowa\u0142o BBC w pi\u0105tek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30069135,sprawa-huntera-bidena-synowi-prezydenta-usa-przydzielono-specjalnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T20:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamach stanu w Nigrze. Pa\u0144stwa afryka\u0144skie chc\u0105 interweniowa\u0107, Rosja ostrzega", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/ad/1c/z30069234M,Niger.jpg\" vspace=\"2\" />\"Militarne rozwi\u0105zanie kryzysu w Nigrze mo\u017ce doprowadzi\u0107 do przed\u0142u\u017caj\u0105cej si\u0119 konfrontacji\" - ostrzeg\u0142a Rosja. To odpowied\u017a na decyzj\u0119 Wsp\u00f3lnoty Gospodarczej Pa\u0144stw Afryki Zachodniej dotycz\u0105c\u0105 postawienia w stan gotowo\u015bci si\u0142 zbrojnych szybkiego reagowania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30069200,zamach-stanu-w-nigrze-panstwa-afrykanskie-chca-interweniowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T19:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Drugie pytanie do og\u00f3lnokrajowego referendum zaprezentuje Beata Szyd\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/ad/1c/z30069110M,Beata-Szydlo-i-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Kolejne pytanie do referendum og\u00f3lnokrajowego og\u0142osi Beata Szyd\u0142o - wynika z nieoficjalnych ustale\u0144 Wirtualnej Polski. Wed\u0142ug planu, ma ono zosta\u0107 og\u0142oszone w sobot\u0119 12 sierpnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30069075,nieoficjalnie-drugie-pytanie-do-ogolnokrajowego-referendum.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T18:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny. Zatrzymano domniemanego szpiega. Mia\u0142 przekazywa\u0107 wojskowe sekrety CIA", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/ad/1c/z30069046M,Chiny--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Chiny zatrzyma\u0142y pracownika z wojskowej grupy przemys\u0142owej podejrzanego o szpiegostwo dla CIA - poinformowa\u0142o chi\u0144skie Ministerstwo Bezpiecze\u0144stwa Pa\u0144stwowego. Chi\u0144czyk mia\u0142 przekazywa\u0107 Amerykanom tajne informacje zwi\u0105zane z chi\u0144sk\u0105 armi\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30068950,chiny-zatrzymano-domniemanego-szpiega-mial-przekazywac-wojskowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T18:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jestem premierem i kocham kino. Mateusz Morawiecki ogl\u0105da filmy i wszystko mu si\u0119 kojarzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ac/1c/z30065031M,Premier-Morawiecki-i-jego-ulubieni-bohaterowie.jpg\" vspace=\"2\" />Indiana Jones, Wied\u017amin, Tom Cruise w \"Top Gun: Maverick\" - oto niekt\u00f3rzy bohaterowie, kt\u00f3rych przygody sk\u0142aniaj\u0105 Mateusza Morawieckiego do refleksji. Pos\u0142ucha\u0142am podcastu premiera, w kt\u00f3rym ch\u0119tnie opowiada o filmach i p\u0142yn\u0105cych z nich mora\u0142ach - pisze Marta Nowak z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30064864,jestem-premierem-i-kocham-kino-mateusz-morawiecki-oglada-filmy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T18:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy musz\u0105 si\u0119 t\u0142umaczy\u0107. To reakcja Komisji Europejskiej na skarg\u0119 Polski ws. \u015bmieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/9f/1c/z30011588M,Minister-klimatu-i-srodowiska-Anna-Moskwa-.jpg\" vspace=\"2\" />Niemcy b\u0119d\u0105 musia\u0142y z\u0142o\u017cy\u0107 wyja\u015bnienia przed Komisj\u0105 Europejsk\u0105 w odpowiedzi na polsk\u0105 skarg\u0119 dotycz\u0105c\u0105 nielegalnie sk\u0142adowanych \u015bmieci w naszym kraju. Na portalu X (dawniej Twitter) poinformowa\u0142a o tym ministerka klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30068974,niemcy-musza-sie-tlumaczyc-to-reakcja-komisji-europejskiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T17:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaporo\u017ce. Rosjanie trafili w hotel, gdzie zatrzymywali si\u0119 cz\u0142onkowie zagranicznych delegacji [NAGRANIE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/ad/1c/z30068930M.jpg\" vspace=\"2\" />Rosjanie po raz kolejny w przeci\u0105gu dw\u00f3ch dni zaatakowali Zaporo\u017ce na po\u0142udniu Ukrainy. Do sieci trafi\u0142o nagranie z momentu podw\u00f3jnego uderzenia pociskami Iskander.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30068893,zaporoze-rosjanie-trafili-w-hotel-gdzie-zatrzymywali-sie-czlonkowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T17:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziwne s\u0142owa \u0141ukaszenki o Polakach. \"S\u0105 naszymi s\u0105siadami, oni s\u0105 od Boga\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/ad/1c/z30068945M,Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />- Musimy rozmawia\u0107 z Polakami. Poleci\u0142em premierowi, \u017ceby si\u0119 z nimi skontaktowa\u0142. (...) Jeste\u015bmy s\u0105siadami, a s\u0105siad\u00f3w si\u0119 nie wybiera, oni s\u0105 od Boga - powiedzia\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce chce poprawi\u0107 stosunki polsko-bia\u0142oruskie. - Polacy nie s\u0105 g\u0142upimi lud\u017ami. To nasi ludzie, S\u0142owianie - doda\u0142 dyktator.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30068862,dziwne-slowa-lukaszenki-o-polakach-sa-naszymi-sasiadami-oni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T17:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Krakowie pojawi\u0142y si\u0119 naklejki zach\u0119caj\u0105ce do do\u0142\u0105czenia do Grupy Wagnera. Policja reaguje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/ad/1c/z30068827M.jpg\" vspace=\"2\" />W kilku miejscach w Krakowie zacz\u0119\u0142y si\u0119 pojawia\u0107 naklejki zach\u0119caj\u0105ce do wst\u0105pienia do formacji Jewgienija Prigo\u017cyna. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 tamtejsza policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30068789,w-krakowie-pojawily-sie-naklejki-zachecajace-do-dolaczenia-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T16:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Koci koronawirus\" na Cyprze. Nie \u017cyje ponad 10 tysi\u0119cy zwierz\u0105t", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/ac/1c/z30068732M,Koty.jpg\" vspace=\"2\" />Zjadliwy koronawirus zabija koty na Cyprze. Weterynarze rozpocz\u0119li leczenie zwierz\u0105t lekami na COVID-19, kt\u00f3re pierwotnie przeznaczone by\u0142y dla ludzi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30068712,koci-koronawirus-na-cyprze-nie-zyje-ponad-10-tysiecy-kotow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T16:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto\u015b postawi\u0142 karton w krakowskim oknie \u017cycia. Zakonnice by\u0142y zdumione", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/ac/1c/z30068719M.jpg\" vspace=\"2\" />Do okna \u017cycia dla dzieci trafi\u0142 nietypowy pakunek - poinformowa\u0142o w czwartek Schronisko dla Bezdomnych Zwierz\u0105t w Krakowie. Jak si\u0119 okaza\u0142o, w \u015brodku by\u0142y koci\u0119ta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30068664,ktos-postawil-karton-w-krakowskim-oknie-zycia-w-srodku-byly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T15:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zwolni\u0142 wszystkich szef\u00f3w komisji poborowych. \"Cynizm oraz korupcja to zdrada\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/ac/1c/z30068497M,Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski nakaza\u0142 zmiany we wszystkich komisjach poborowych. Dotychczasowi szefowie maj\u0105 zosta\u0107 zwolnieni, a ich miejsce zajm\u0105 wojenni weterani. Powodem jest masowa korupcja w\u015br\u00f3d ukrai\u0144skich szef\u00f3w komisji poborowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30068434,wolodymyr-zelenski-zwolnil-wszystkich-szefow-komisji-poborowych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T15:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. W auto policjantek uderzy\u0142 samoch\u00f3d. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kobiety s\u0105 pod wp\u0142ywem alkoholu [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ac/1c/z30068615M,Wypadek-w-Lodzi.jpg\" vspace=\"2\" />24-latek kieruj\u0105cy osob\u00f3wk\u0105 nie dostosowa\u0142 pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w panuj\u0105cych na drodze i uderzy\u0142 w dwa stoj\u0105ce na \u015bwiat\u0142ach auta. Jak si\u0119 okaza\u0142o, w jednym z nich jecha\u0142y dwie policjantki. Obie spo\u017cywa\u0142y wcze\u015bniej alkohol. Funkcjonariuszki zosta\u0142y zawieszone w czynno\u015bciach s\u0142u\u017cbowych, wszcz\u0119to wobec nich r\u00f3wnie\u017c post\u0119powanie dyscyplinarne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30068488,lodz-w-auto-policjantek-uderzyl-samochod-okazalo-sie-ze-sa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T15:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czechy. Brutalny gwa\u0142t na 15-latce. Udawa\u0142a martw\u0105, by si\u0119 uratowa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/ac/1c/z30068304M,Czeska-policja-prowadzi-postepowanie-ws--brutalneg.jpg\" vspace=\"2\" />W Pil\u017anie dosz\u0142o do brutalnego napadu i gwa\u0142tu na 15-latce. Wed\u0142ug ustale\u0144 \u015bledczych nastolatce uda\u0142o si\u0119 prze\u017cy\u0107, poniewa\u017c udawa\u0142a martw\u0105. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zatrzymany zosta\u0142 18-latek, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzuty gwa\u0142tu i usi\u0142owania zab\u00f3jstwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30067911,czechy-cudzoziemiec-mial-zgwalcic-15-latke-udawala-martwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T14:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ro\u015bnie liczba ofiar po\u017car\u00f3w na Hawajach. Wstrz\u0105saj\u0105ce relacje ocala\u0142ych. \"My\u015bla\u0142em, \u017ce umr\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/ac/1c/z30068215M,Pozary-na-Maui.jpg\" vspace=\"2\" />- Czu\u0142em si\u0119 bezsilny, bezradny. Nie mog\u0142em nikomu pom\u00f3c. Patrz\u0105c wstecz, zostawi\u0142em tylu ludzi... . Wiem, \u017ce mog\u0142em co\u015b zrobi\u0107, ale nie mog\u0142em, bo gdybym to zrobi\u0142, nie by\u0142oby mnie tutaj - powiedzia\u0142 agencji AFP 18-letni Ekolu Brayden Hoapili, kt\u00f3ry ucieka\u0142 przed po\u017carami na Maui.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30068197,rosnie-liczba-ofiar-pozarow-na-hawajach-wstrzasajace-relacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T14:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nepal. 16-latka zosta\u0142a wyp\u0119dzona do tzw. chatki menstruacyjnej. Dziewczyna nie \u017cyje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/ac/1c/z30068325M,Nepal--16-latka-zostala-wypedzona-do-tzw--chatki-m.jpg\" vspace=\"2\" />16-latka z Nepalu zosta\u0142a uk\u0105szona przez w\u0119\u017ca i zmar\u0142a. Dosz\u0142o do tego, kiedy spa\u0142a w tzw. chatce menstruacyjnej. Dziewczyna na czas miesi\u0105czki zosta\u0142a wyp\u0119dzona z domu w ramach chhaupadi - zwyczaju, wedle kt\u00f3rego w czasie okresu kobiety i dziewcz\u0119ta uznaje si\u0119 za \"nieczyste\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30068001,nepal-16-latka-zostala-wypedzona-do-tzw-chatki-menstruacyjnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T13:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Te maszyny mia\u0142y zapewni\u0107 Ukrai\u0144com znaczn\u0105 przewag\u0119. Nie dotr\u0105 w tym roku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/ac/1c/z30068080M,Mysliwce-F-16---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pierwsza grupa ukrai\u0144skich pilot\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 przej\u015b\u0107 szkolenie na my\u015bliwcach F-16, nie uko\u0144czy trening\u00f3w przed latem 2024 roku - podaje nieoficjalnie \"The Washington Post\". Gazeta donosi, \u017ce rozpocz\u0119cie szkolenia by\u0142o kilkukrotnie op\u00f3\u017aniane. Ukrai\u0144cy mieli liczy\u0107 na to, \u017ce maszyny uda si\u0119 wykorzysta\u0107 w trwaj\u0105cej kontrofensywie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30067883,washington-post.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T13:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka defilada w Warszawie. Du\u017ce zmiany w organizacji ruchu. W sobot\u0119 pr\u00f3ba, zamkni\u0119te zostan\u0105 dwa mosty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/ac/1c/z30067778M,Defilada-z-okazji-Swieta-Wojska-Polskiego-w-Warsza.jpg\" vspace=\"2\" />W zwi\u0105zku z obchodami \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego i planowan\u0105 defilad\u0105 nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 utrudnie\u0144 w Warszawie. Ze wzgl\u0119du na zaplanowan\u0105 na sobot\u0119 pr\u00f3b\u0119 zamkni\u0119te zostan\u0105 mosty Gda\u0144ski i \u015al\u0105sko-D\u0105browski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30067642,wielka-defilada-w-warszawie-w-sobote-na-czas-proby-przelotu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T13:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powiesi\u0142 psa na ga\u0142\u0119zi, bo chcia\u0142 mu \"ul\u017cy\u0107\". 53-latek zatrzymany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/ac/1c/z30067824M,Zatrzymany-53-latek.jpg\" vspace=\"2\" />Trzy lata wi\u0119zienia gro\u017c\u0105 53-latkowi, kt\u00f3ry przed kilkoma miesi\u0105cami powiesi\u0142 psa na ga\u0142\u0119zi. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 w r\u0119ce policji, przyzna\u0142 si\u0119 do winy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30067819,powiesil-psa-na-galezi-bo-chcial-mu-ulzyc-53-latek-zatrzymany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T11:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak rakietowy na Kij\u00f3w. Szcz\u0105tki pocisku spad\u0142y na teren szpitala dzieci\u0119cego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/ac/1c/z30067767M,Kijow--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />W 534. dniu rosyjskiej inwazji mieszka\u0144cy Kijowa us\u0142yszeli alarmy przeciwlotnicze. Oko\u0142o 9.00 wed\u0142ug czasu polskiego w stolicy Ukrainy s\u0142ycha\u0107 by\u0142o eksplozje. W\u0142adze potwierdzi\u0142y, \u017ce szcz\u0105tki rosyjskich rakiet spad\u0142y na miasto w trzech miejscach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30067623,atak-rakietowy-na-kijow-szczatki-pocisku-spadly-na-teren-szpitala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T11:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o pytaniu referendalnym. Sprzeda\u017c Lotosu? \"\u015amieszne twierdzenia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/ac/1c/z30067527M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w o\u015bwiadczeniu dla medi\u00f3w komentowa\u0142 pytanie referendalne dot. \"wyprzeda\u017cy pa\u0144stwowych przedsi\u0119biorstw\". Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 przy tym do zarzut\u00f3w zwi\u0105zanych ze sprzeda\u017c\u0105 Lotosu. Zdaniem prezesa PiS s\u0105 to \"\u015bmieszne twierdzenia\". - Nie ma sensu z tym dyskutowa\u0107 - stwierdzi\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30067382,jaroslaw-kaczynski-o-pytaniu-referendalnym-sprzedaz-lotosu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T11:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kiedy referendum jest wi\u0105\u017c\u0105ce, a jego wynik wa\u017cny? W jakich sprawach obywatele nie mog\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 wniosk\u00f3w?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/26/1b/z28468812M,Wybory--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 15 pa\u017adziernika, wraz z wyborami do Sejmu i Senatu, ma zosta\u0107 przeprowadzone tak\u017ce og\u00f3lnokrajowe referendum. W jakich sytuacjach referendum uznawane jest za wa\u017cne?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30067377,kiedy-referendum-jest-wiazace-a-jego-wynik-wazny-w-jakich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T11:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Peru. Lekarze odm\u00f3wili aborcji u 11-latki, kt\u00f3ra by\u0142a gwa\u0142cona przez ojczyma. \"Urz\u0119dnicy jej grozili\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/ac/1c/z30067349M,Ciaza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Mamy dowody, \u017ce urz\u0119dnicy pa\u0144stwowi grozili jej, je\u015bli b\u0119dzie si\u0119 upiera\u0107 przy aborcji - powiedzia\u0142a Suzana Chavez z organizacji Promsex, kt\u00f3ra reprezentuje 11-letni\u0105 Mil\u0119 i jej matk\u0119. Dziewczyna by\u0142a gwa\u0142cona przez ojczyma i jest w 13 tygodniu ci\u0105\u017cy. Jej oprawca zosta\u0142 zwolniony z aresztu z absurdalnego powodu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30066935,peru-lekarze-odmowili-aborcji-u-11-latki-dziewczyna-zaszla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T11:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS zapowiada referendum. Politolo\u017cka: Niska frekwencja i brak wa\u017cno\u015bci nie s\u0105 szczeg\u00f3lnie istotne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/ac/1c/z30067371M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ujawni\u0142 pierwsze z czterech pyta\u0144, kt\u00f3re maj\u0105 zosta\u0107 zadane w referendum organizowanym w dniu wybor\u00f3w. - Chodzi o to, \u017ceby betonowy elektorat Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przyszed\u0142 po prostu do lokali w ca\u0142o\u015bci, zag\u0142osowa\u0142 i czu\u0142 si\u0119 do tego emocjonalnie zobowi\u0105zany. Mo\u017ce PiS uszczknie jeszcze tych par\u0119 punkt\u00f3w procentowych Konfederacji, mo\u017ce Koalicji Obywatelskiej - komentuje w rozmowie z Gazeta.pl politolo\u017cka dr hab. Renata Mie\u0144kowska-Norkiene z UW.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30066814,pis-zapowiada-referendum-ekspertka-partia-kaczynskiego-liczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T10:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co wydarzy\u0142o si\u0119 na pla\u017cy w \u0141ebie? Mocno rozbity samoch\u00f3d, kierowcy brak. \"Wiele w \u017cyciu widzia\u0142em...\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/ac/1c/z30067315M,Zderzenie-samochodu-na-plazy-w-Lebie.jpg\" vspace=\"2\" />Kieruj\u0105cy samochodem zderzy\u0142 si\u0119 z drewnian\u0105 palisad\u0105 na pla\u017cy w \u0141ebie. Auto jest niemal kompletnie zniszczone, co mo\u017ce wskazywa\u0107 na du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107, z jak\u0105 si\u0119 porusza\u0142o. Policja ustala to\u017csamo\u015b\u0107 kierowcy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30067087,kompletnie-rozbity-samochod-na-plazy-w-lebie-wiele-w-zyciu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T10:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda na d\u0142ugi weekend - upa\u0142 i tropikalne noce. Polska mo\u017ce by\u0107 pomara\u0144czowa od ostrze\u017ce\u0144 IMGW", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/ac/1c/z30067265M,Prognoza-zagrozen-IMGW-na-najblizsze-dni.jpg\" vspace=\"2\" />Z wydanej przez synoptyk\u00f3w IMGW prognozy zagro\u017ce\u0144 wynika, \u017ce w weekend w niemal ca\u0142ej Polsce wydane zostan\u0105 alerty drugiego stopnia przed upa\u0142em. W kt\u00f3rych regionach pogoda mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30066804,pogoda-na-dlugi-weekend-upal-i-tropikalne-noce-polska-moze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T10:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Cud\" podczas \u015awiatowych Dni M\u0142odzie\u017cy. Ksi\u0105dz m\u00f3wi o pomy\u0142ce w informacji o uzdrowieniu 16-latki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/ac/1c/z30066916M,Swiatowe-Dni-Mlodziezy-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz z Portugalii sprostowa\u0142 informacje o cudownym ozdrowieniu 16-letniej Jimeny podczas \u015awiatowych Dni M\u0142odzie\u017cy. Nie kwestionuje jednak, jak mo\u017cna by si\u0119 spodziewa\u0107, faktu cudownego odzyskania wzroku przez dziewczyn\u0119. Podaje, \u017ce do cudu dosz\u0142o nie w Fatimie podczas wizyty papie\u017ca Franciszka, ale w innej miejscowo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30066652,cud-podczas-swiatowych-dni-mlodziezy-ksiadz-poinformowal-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T10:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS wykorzysta\u0142o w spocie materia\u0142y z Radia ZET. \"To ju\u017c kolejny raz\", \"realizuj\u0105 swoje polityczne cele\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/ac/1c/z30067146M,Spot-PiS-wykorzystal-fragment-programu--Gosc-Radia.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 przedstawi\u0142o pierwsze pytanie do referendum, kt\u00f3re ma odby\u0107 si\u0119 15 pa\u017adziernika. W spocie, kt\u00f3re promuje to zdarzenie, wykorzystane zosta\u0142y fragmenty programu Radia ZET. Teraz do sytuacji odni\u00f3s\u0142 si\u0119 zarz\u0105d Eurozetu. \"To ju\u017c kolejny raz, kiedy Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 u\u017cywa programu 'Go\u015b\u0107 Radia ZET', aby realizowa\u0107 swoje polityczne cele\" - czytamy w o\u015bwiadczeniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30067036,pis-wykorzystalo-w-spocie-materialy-z-radia-zet-to-juz-kolejny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T10:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media o wewn\u0119trznych badaniach PO. \"W partii jest przekonanie, \u017ce czas PiS-u si\u0119 sko\u0144czy\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/a0/1c/z30017418M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Z ustale\u0144 \"Wprost\" wynika, \u017ce wewn\u0119trzne badania daj\u0105 Platformie Obywatelskiej 35 procent poparcia. - Zamys\u0142 jest taki, \u017ceby do 1 pa\u017adziernika, do dnia marszu mobilizowa\u0107 twardy elektorat, a na ostatnie dwa tygodnie kampanii zawalczy\u0107 o niezdecydowanych - m\u00f3wi informator tygodnika.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30066758,media-o-wewnetrznych-badaniach-po-w-partii-jest-przekonanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T09:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015apiewa\u0142y na ulicy w Zaporo\u017cu, by zebra\u0107 pieni\u0105dze dla armii, w kt\u00f3rej s\u0142u\u017c\u0105 rodzice. Zabi\u0142a je rakieta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/ac/1c/z30066584M,Ukraina--Artystki-spiewaly-na-ulicy-o-wojnie--ich-.jpg\" vspace=\"2\" />- Jeszcze wczoraj \u015bpiewa\u0142y i gra\u0142y razem dla ludzi, a dzi\u015b ju\u017c ich nie ma. Rosyjska rakieta bezlito\u015bnie odebra\u0142a im g\u0142os, \u017cycie - napisa\u0142a przyjaci\u00f3\u0142ka ukrai\u0144skich artystek ulicznych, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y w ataku rakietowym w Zaporo\u017cu, \u015bpiewaj\u0105c \"Wygramy wojn\u0119\". Zbiera\u0142y pieni\u0105dze dla ukrai\u0144skiej armii, w kt\u00f3rej s\u0142u\u017c\u0105 ich rodzice.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30066073,ukraina-zginely-artystki-uliczne-ktore-zbieraly-pieniadze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T09:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na weekend 12-13 sierpnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/ab/1c/z30064059M,Horoskop-na-weekend.jpg\" vspace=\"2\" />Weekend b\u0119dzie prze\u0142omowy dla wielu znak\u00f3w zodiaku. Barany i Wagi poczuj\u0105 spok\u00f3j i b\u0119d\u0105 mog\u0142y skoncentrowa\u0107 si\u0119 na odpoczynku w przeciwie\u0144stwie do Rak\u00f3w i Lw\u00f3w, kt\u00f3re w te dni b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia. Co wydarzy si\u0119 u pozosta\u0142ych znak\u00f3w zodiaku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30063759,horoskop-na-weekend-12-13-sierpnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Gazeta Wyborcza\" o \"podziemiu lekowym\". Oszu\u015bci podszyli si\u0119 pod lekarza i wystawili 40 e-recept", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/96/1c/z29974598M,Leki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Internetowi oszu\u015bci podszyli si\u0119 pod lekarza z Krakowa i na podstawie danych z jego certyfikatu ZUS wystawiali e-recepty - podaje \"Gazeta Wyborcza\". Jak relacjonuje m\u0119\u017cczyzna, w ci\u0105gu czterech dni by\u0142o ich a\u017c 40. - Pacjenci pochodzili z ca\u0142ej Polski: z Wroc\u0142awia, Szczecina, Bia\u0142egostoku - m\u00f3wi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30066546,gazeta-wyborcza-o-podziemiu-lekowym-oszusci-podszyli-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T08:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ujawni\u0142 pytanie referendalne. \"Kto jest twoim idolem i dlaczego Stalin?\" [KOMENTARZE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/ac/1c/z30066355M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />\"To ca\u0142e referendum, to b\u0119dzie jedna wielka pralnia pieni\u0119dzy na kampani\u0119 wyborcz\u0105 PiS\" - skomentowa\u0142 pose\u0142 Lewicy Tomasz Trela, nawi\u0105zuj\u0105c do pytania referendalnego, kt\u00f3re ujawni\u0142 w pi\u0105tek rano Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. \"Ci, kt\u00f3rzy sprzedali udzia\u0142y w Rafinerii Gda\u0144skiej, teraz b\u0119d\u0105 pyta\u0107, czy popierasz sprzeda\u017c pa\u0144stwowych przedsi\u0119biorstw? Albo pijani albo nerwowi...\" - oceni\u0142 Trela.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30066188,kaczynski-ujawnil-pytanie-referendalne-politycy-pis-uderzyli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T08:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dezinformacja dla uczni\u00f3w. W podr\u0119czniku do HiT-u powielane s\u0105 mity i stare dane dotycz\u0105ce klimatu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/ab/1c/z30062586M,Klimatyczna-dezinformacja-w-podreczniku-dla-polski.jpg\" vspace=\"2\" />W tym roku do szk\u00f3\u0142 mia\u0142a wej\u015b\u0107 edukacja klimatyczna. Na razie jest nowy podr\u0119cznik do HiT-u, w kt\u00f3rym jego autor Wojciech Roszkowski porusza temat zmiany klimatu. A raczej dezinformuje na ten temat: powiela mity, pokazuje nieaktualne dane oraz kuriozalne argumenty. Tre\u015bci w podr\u0119czniku, z kt\u00f3rego mog\u0105 korzysta\u0107 szko\u0142y, s\u0105 sprzeczne nawet z tym, co znajdziemy na rz\u0105dowych stronach dotycz\u0105cych edukacji ekologicznej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,174372,30062019,dezinformacja-dla-uczniow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T08:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ulewy w Szwecji. Zniszczone domy, zalane drogi. Polka dla Gazeta.pl: W wodzie pojawi\u0142a si\u0119 bakteria E.coli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/ac/1c/z30065408M,Szwecja.jpg\" vspace=\"2\" />Utrudnienia w ruchu drogowym i kolejowym, zniszczone drogi i domy - to rezultat intensywnych deszczy, kt\u00f3re w ostatnich dniach dotkn\u0119\u0142y Szwecj\u0119. - Poza tym ulewy spowodowa\u0142y inne komplikacje, jak zanieczyszczenie wody pitnej, pojawienie si\u0119 bakterii E.coli np. w k\u0105pieliskach w okolicach G\u00f6teborga - relacjonuje w rozmowie z portalem Gazeta.pl mieszkaj\u0105ca tam Polka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30065351,ulewy-w-szwecji-zniszczone-domy-zalane-drogi-polka-dla-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T08:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Referendum i wybory w tym samym dniu. To od nas zale\u017cy, w kt\u00f3rym g\u0142osowaniu we\u017amiemy udzia\u0142. PKW wyja\u015bnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/ac/1c/z30066359M,Wybory--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Czy popierasz wyprzeda\u017c pa\u0144stwowych przedsi\u0119biorstw?\" - tak ma brzmie\u0107 jedno z czterech pyta\u0144 w referendum, kt\u00f3rego organizacji w dniu wybor\u00f3w parlamentarnych chce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza w jednym z komunikat\u00f3w wskazywa\u0142a, \u017ce wyborca w \"\u017cadnej mierze\" \"nie mo\u017ce i nie jest zmuszany do g\u0142osowania wyborach do jakiegokolwiek organu, ani do udzia\u0142u w referendum\". Oznacza to, \u017ce po przyj\u015bciu do lokalu b\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142osowa\u0107 tylko w wyborach, tylko w referendum lub wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w obu g\u0142osowaniach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30066259,referendum-i-wybory-w-tym-samym-dniu-to-od-nas-zalezy-w-ktorym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T07:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dalan\u00f3wek: zderzenie poci\u0105gu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. S\u0105 ranni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/ac/1c/z30066614M,Wypadek-w-Dalanowku.jpg\" vspace=\"2\" />W Dalan\u00f3wku pod P\u0142o\u0144skiem dosz\u0142o w pi\u0105tek rano do zderzenia poci\u0105gu z samochodem ci\u0119\u017carowym. Rannych zosta\u0142o kilka os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30066424,dalanowek-zderzenie-pociagu-z-ciezarowka-rannych-kilkanascie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T07:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ordo Iuris przegra\u0142o proces, ale przeprasza\u0107 profesora nie zamierza. \"Pogwa\u0142cenie zasad prawa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/86/1b/z28861565M,Konferencja-prasowa-w-Ordo-Iuris.jpg\" vspace=\"2\" />Ordo Iuris nie chce przeprosi\u0107 prof. Wojciecha Popio\u0142ka, rzecznika dyscyplinarnego Uniwersytetu \u015al\u0105skiego, cho\u0107 organizacji nakazuje to prawomocny wyrok. - Grozi\u0142oby to wyrz\u0105dzeniem Instytutowi niepowetowanej szkody, w zwi\u0105zku z czym Instytut z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o wstrzymanie wykonania wyroku do czasu uko\u0144czenia post\u0119powania kasacyjnego - przekaza\u0142 rzecznik Ordo Iuris.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30066098,ordo-iuris-przegralo-proces-ale-przepraszac-profesora-nie-zamierza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T07:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS t\u0142umaczy si\u0119 z \"wyprzeda\u017cy przedsi\u0119biorstw\". Tak, znowu wini\u0105 Tuska [PIERWSZE PYTANIE REFERENDUM]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/92/1b/z28909820M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-podczas-61--posiedze.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ujawni\u0142 w pi\u0105tek pierwsze pytanie w referendum, kt\u00f3re ma si\u0119 odby\u0107 razem z wyborami parlamentarnymi 15 pa\u017adziernika 2023 roku. Polacy maj\u0105 odpowiedzie\u0107, czy \"popieraj\u0105 wyprzeda\u017c pa\u0144stwowych przedsi\u0119biorstw\". Teraz politycy PiS wyja\u015bniaj\u0105, co mieli na my\u015bli stawiaj\u0105c w\u0142a\u015bnie takie pytanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30066185,pierwsze-pytanie-do-referendum-pis-tlumaczy-sie-z-wyprzedazy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T07:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samoobrona wystartuje razem z Agrouni\u0105. \"Musimy wsp\u00f3lnie powstrzyma\u0107 z\u0142o\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/ac/1c/z30066027M,Jan-Perkowski--Michal-Kolodziejczak.jpg\" vspace=\"2\" />Dzia\u0142acze Samoobrony wystartuj\u0105 do Sejmu z list Agrounii. Nieoficjalne doniesienia wskazuj\u0105, \u017ce w niekt\u00f3rych okr\u0119gach mog\u0105 liczy\u0107 nawet na czo\u0142owe miejsca. - Dzi\u015b trzeba pom\u015bci\u0107 to, co PiS zrobi\u0142 z Andrzejem Lepperem. To jeden z motyw\u00f3w ludzi, kt\u00f3rzy z nami dzia\u0142aj\u0105 i pracuj\u0105 - m\u00f3wi\u0142 w czwartek Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30066026,samoobrona-wystartuje-razem-z-agrounia-musimy-wspolnie-powstrzymac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T06:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policja odnalaz\u0142a zaginionego 12-latka z Rembertowa. \"Odzew by\u0142 ogromny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/ac/1c/z30066145M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Po kilkunastu godzinach policja z Rembertowa odnalaz\u0142a zaginionego w czwartek 12-letniego ch\u0142opca. Funkcjonariusze o okoliczno\u015bciach zagini\u0119cia informuj\u0105 lakonicznie. - Jest to sprawa bardzo trudna, przykra, najistotniejsze jest to, \u017ce dziecko jest ca\u0142e, zdrowe i jest ju\u017c z rodzin\u0105 - m\u00f3wi nam podinsp. Joanna W\u0119grzyniak z Komendy Rejonowej Policji Warszawa VII.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30066086,policja-odnalazla-zaginionego-12-latka-z-rembertowa-odzew.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T06:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hawaje. Wzros\u0142a liczba ofiar niszczycielskich po\u017car\u00f3w. Biden wprowadza stan kl\u0119ski \u017cywio\u0142owej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/ac/1c/z30066058M,Pozary-na-Hawajach--Ogien-strawil-znaczna-czesc-hi.jpg\" vspace=\"2\" />Wzros\u0142a liczba ofiar po\u017car\u00f3w na Hawajach - ogie\u0144 pozbawi\u0142 \u017cycia ju\u017c 53 osoby. Najgorsza sytuacja panuje na wyspie Maui. Tysi\u0105ce turyst\u00f3w zosta\u0142y ewakuowane z kurort\u00f3w w bezpieczniejsze miejsca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30066022,hawaje-wzrosla-liczba-ofiar-niszczycielskich-pozarow-biden.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T06:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Janusz Kowalski walczy ze szko\u0142\u0105 przez gender. Dyrektorka odpiera atak: Jestem dumna z uczni\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/ac/1c/z30066108M,Janusz-Kowalski-zareagowal-w-sprawie-plakatu-w-szk.jpg\" vspace=\"2\" />Janusz Kowalski zbulwersowa\u0142 si\u0119 jednym z plakat\u00f3w, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 w szkole w K\u0119dzierzynie-Ko\u017alu. Wiceminister rolnictwa z ramienia Suwerennej Polski zarzuci\u0142 plac\u00f3wce, \u017ce ta prowadzi \"otwart\u0105 genderow\u0105 indoktrynacj\u0119\". Na zarzuty polityka odpowiedzia\u0142a ju\u017c sama dyrektorka szko\u0142y, kt\u00f3ra podkre\u015bli\u0142a, \u017ce grafika ma charakter informacyjny i jest cz\u0119\u015bci\u0105 wi\u0119kszego projektu wykonanego z inicjatywy i przez uczni\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30066024,janusz-kowalski-chce-porzadku-i-walczy-ze-szkola-przez-gender.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T06:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielki po\u017car magazynu w obwodzie moskiewskim. Zaledwie kilka kilometr\u00f3w od rezydencji Putina", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/ac/1c/z30065977M,Pozar-w-Odincowie.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjskie s\u0142u\u017cby wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci po\u017caru, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartek przed p\u00f3\u0142noc\u0105 w magazynie w Odnicowie w obwodzie moskiewskim. Obiekt znajduje si\u0119 ok. 7 km od jednej z rezydencki W\u0142adimira Putina.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30065963,wielki-pozar-magazynu-w-obwodzie-moskiewskim-zaledwie-kilka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T05:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS og\u0142osi cztery pytania do og\u00f3lnokrajowego referendum. Zaczyna od dzi\u015b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ujawni\u0142 pierwsze z pyta\u0144, kt\u00f3re Zjednoczona Prawica zamierza zada\u0107 Polakom w og\u00f3lnokrajowym referendum. Pytania b\u0119d\u0105 cztery.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30065968,pis-oglosi-cztery-pytania-do-ogolnokrajowego-referendum-zaczyna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przera\u017caj\u0105cy poch\u00f3wek dziecka odkryty na cmentarzu z XVII wieku. Spocz\u0119\u0142o obok \"wampirki z Pnia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/ac/1c/z30065492M,Naukowcy-z-Instytutu-Archeologii-Uniwersytetu-Miko.jpg\" vspace=\"2\" />Naukowcy z Instytutu Archeologii Uniwersytetu Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu dokonali odkrycia kolejnego antywampirycznego grobu na XVII-wiecznym cmentarzu w Pniu (woj. kujawsko-pomorskie). Dziecko pochowane twarz\u0105 do do\u0142u znajdowa\u0142o si\u0119 nieopodal \"wampirki z Pnia\", na kt\u00f3rej mogi\u0142\u0119 natrafiono w ubieg\u0142ym roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30065147,przerazajacy-pochowek-dziecka-odkryty-na-cmentarzu-z-xvii-wieku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T04:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144skie centrum o manewrach wagnerowc\u00f3w. \"Symulowali przybycie na granic\u0119 z Polsk\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/ac/1c/z30065952M,Granica-polsko-bialoruska--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Ok. 250 najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera przeprowadzi\u0142o manewry w pobli\u017cu granicy z Polsk\u0105 - informuje Centrum Narodowego Oporu Ukrainy. Jak przekaza\u0142a strona ukrai\u0144ska, \"takie dzia\u0142ania Rosjan wskazuj\u0105 na operacj\u0119 psychologiczn\u0105 maj\u0105c\u0105 na celu eskalacj\u0119 sytuacji\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30065946,ukrainskie-centrum-o-manewrach-wagnerowcow-symulowali-przybycie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T04:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dotacje dla przychodni i szpitala od premiera Morawieckiego? Pracuje w nich nowa ministerka zdrowia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/ab/1c/z30063344M,Morawiecki-przyznawal-dotacje-dla-placowek--gdzie-.jpg\" vspace=\"2\" />- W tym roku nie ma \u017cadnych termin\u00f3w - powiedzia\u0142 dziennikarzowi WP pracownik szpitala w Ostrowie Wielkopolskim , w kt\u00f3rym jako lekarka pracuje nowa ministerka zdrowia Katarzyna S\u00f3jka. Dziennikarze z WP przyjrzeli si\u0119 dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci pos\u0142anki i ustalili, \u017ce plac\u00f3wki, w kt\u00f3rych pracowa\u0142a, otrzymywa\u0142y dotacje z rezerwy bud\u017cetu pa\u0144stwa na polecenie premiera Mateusza Morawieckiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30062754,dotacje-dla-przychodni-i-szpitala-od-premiera-morawieckiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T04:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Archidiecezji w San Francisco grozi upad\u0142o\u015b\u0107. W tle setki pozw\u00f3w o pedofili\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/ac/1c/z30065434M.jpg\" vspace=\"2\" />Archidiecezja Ko\u015bcio\u0142a rzymskokatolickiego w San Francisco \"z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem\" z\u0142o\u017cy wniosek ws. ochrony przed bankructwem. Powodem trudnej sytuacji finansowej maj\u0105 ogromne sumy odszkodowa\u0144, kt\u00f3re Ko\u015bci\u00f3\u0142 musi wyp\u0142aci\u0107 dla ofiar ksi\u0119\u017cy pedofil\u00f3w. \"Jestem g\u0142\u0119boko zasmucony grzesznymi czynami\" - napisa\u0142 w o\u015bwiadczeniu arcybiskup Salvatore Cordileone.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30065373,usa-archidiecezji-w-san-francisco-grozi-upadlosc-w-tle-setki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "10-latka wzi\u0119\u0142a \u015blub ze swoim ch\u0142opakiem. Kilkana\u015bcie dni p\u00f3\u017aniej umar\u0142a na bia\u0142aczk\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/ab/1c/z30064024M,Marzenie-10-latki-o-ceremonii-slubnej-udalo-sie-zr.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzice nieuleczalnie chorej dziewczynki z USA postanowili spe\u0142ni\u0107 jej najwi\u0119ksze marzenie o \u015blubie. Zorganizowana przez nich ceremonia odby\u0142a si\u0119 na kilkana\u015bcie dni przed \u015bmierci\u0105 10-latki. Ma\u0142\u0105 Emm\u0119 z jej ch\u0142opakiem rozdzieli\u0142a bia\u0142aczka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30063811,10-latka-wziela-slub-ze-swoim-chlopakiem-kilkanascie-dni-pozniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - pi\u0105tek 11 ierpnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/12/1b/z28387807M,Horoskop-na-piatek.jpg\" vspace=\"2\" />Jaki dzie\u0144 czeka osoby urodzone pod znakiem Barana, Panny i Strzelca? Sprawd\u017a horoskop dla wszystkich znak\u00f3w na pi\u0105tek 11 sierpnia 2023 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30063603,horoskop-dzienny-piatek-11-ierpnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. Fala upa\u0142u nadchodzi do Polski. Wiemy, kiedy uderzy. Mo\u017cliwe alerty IMGW w 12 wojew\u00f3dztwach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/ac/1c/z30064646M,Pogoda-na-poniedzialek---upal-w-calej-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda przyniesie powr\u00f3t upa\u0142u? Wed\u0142ug IMGW ju\u017c w najbli\u017cszy weekend temperatura mo\u017ce przekroczy\u0107 30 stopni Celsjusza. Alerty drugiego stopnia prognozowane przez IMGW mog\u0105 obj\u0105\u0107 obszar a\u017c dziesi\u0119ciu wojew\u00f3dztw. Upa\u0142 zostanie z nami na d\u0142u\u017cej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30064165,pogoda-fala-upalu-nadchodzi-do-polski-wiemy-kiedy-uderzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-11T03:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]