[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zjazd Budapesztu. Pod wzgl\u0119dem poziomu \u017cycia w UE W\u0119gry wyprzedzaj\u0105 tylko Bu\u0142gari\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rS6ktkuTURBXy9jNTI3NmVhYi1jMDVkLTRhMjQtYjM4Zi1iNWY2MGUyZDU2ZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny \u017cywno\u015bci w ubieg\u0142ym roku by\u0142y na W\u0119grzech wy\u017csze ni\u017c w Polsce i w Rumunii, ale pensje nie nad\u0105\u017ca\u0142y za ich wzrostem \u2013 twierdzi o\u015brodek analityczny GKI, wed\u0142ug kt\u00f3rego ni\u017cszy od W\u0119gr\u00f3w standard \u017cycia w UE maj\u0105 tylko Bu\u0142garzy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9265238,zjazd-budapesztu-pod-wzgledem-poziomu-zycia-w-ue-wegry-wyprzedzaja-ty.html", "date_published": "2023-08-11T20:44:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pi\u0119kniej jest tam, gdzie nas nie ma. Sk\u0105d si\u0119 bierze polska t\u0119sknota za Zachodem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PcGktkuTURBXy84MjZmNTNlZS03ZDFmLTRkMGItYmU3MS0zNGI4YzA4MzAxOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105 tu \u017cal i rodzaj rozczarowania, \u017ce losowanie presti\u017cu wypad\u0142o dla nas tak niepomy\u015blnie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9245556,piekniej-jest-tam-gdzie-nas-nie-ma-skad-sie-bierze-polska-tesknota-z.html", "date_published": "2023-08-11T20:34:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaka w Afryce potrafi\u0142a by\u0107 Francja?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iJqktkuTURBXy9kOTZlZTQwMS0xYjMzLTQ1ZjUtYWY3My0wNTJjZDRlMGZjY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuzi z wyj\u0105tkowym uporem dbali o to, \u017ceby podbite afryka\u0144skie ludy upodobni\u0107 do siebie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9245545,jaka-w-afryce-potrafila-byc-francja.html", "date_published": "2023-08-11T20:28:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Je\u015bli mamy pracuj\u0105, to cierpi\u0105 na tym ich dzieci? Badanie nie potwierdza takich obaw [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/US_ktkuTURBXy9jYTI4MjRhYy05ODBiLTRiMDEtYTJjYS1mNjU1YWIxODhhNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ka\u017cdy wyb\u00f3r niesie korzy\u015bci i koszty. W Polsce pracuje ponad 60 proc. matek maj\u0105cych dzieci poni\u017cej 5. roku \u017cycia. Opieka nad maluchami nie jest wi\u0119c dominuj\u0105cym powodem rezygnacji kobiet z aktywno\u015bci zawodowej, a bycie mam\u0105 na etacie to norma, a nie statystyczny wyj\u0105tek.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9245516,jesli-mamy-pracuja-to-cierpia-na-tym-ich-dzieci-badanie-nie-potwierd.html", "date_published": "2023-08-11T20:26:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopy procentowe w Polsce \u2013 czy to czas na ci\u0119cie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oeyktkuTURBXy8zMGRhY2U0ZS05NWI0LTRlMjMtODk0Mi1kYjQwOGE5MGExMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kt\u00f3ra opcja wygra w RPP, wydaje si\u0119 przes\u0105dzone. Na ile znaczenie b\u0119d\u0105 mie\u0107 argumenty ekonomiczne, a na ile polityczne? Przekonamy si\u0119 po wyborach.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9245441,stopy-procentowe-w-polsce-czy-to-czas-na-ciecie.html", "date_published": "2023-08-11T20:23:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory parlamentarne 2023 i liderzy bulteriery. W tej kampanii hamulc\u00f3w nie b\u0119dzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lqEktkuTURBXy9mZjI1MTA3Yi1mMDExLTQyNGEtOTkzYi0wZDYxY2EzN2Y1ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tej kampanii nie b\u0119dzie wielu hamulc\u00f3w. Ju\u017c nawet nie pr\u00f3buje si\u0119 cedowa\u0107 wyg\u0142aszania co ostrzejszych sformu\u0142owa\u0144 na pomniejszych polityk\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9245408,wybory-parlamentarne-2023-i-liderzy-bulteriery-w-tej-kampanii-hamulco.html", "date_published": "2023-08-11T20:22:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144scy miliarderzy trac\u0105 maj\u0105tki. Pow\u00f3d? Kryzys sektora nieruchomo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dPaktkuTURBXy8xMmZjNzBjMy0yYzY1LTQ0YWEtYTc1MS1iZDM1Y2FjN2MwYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kilku azjatyckich miliarder\u00f3w straci\u0142o znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 swoich maj\u0105tk\u00f3w z powodu kryzysu chi\u0144skiego sektora nieruchomo\u015bci \u2013 pisze portal news.com.au. Niekt\u00f3rzy z nich mieli straci\u0107 nawet trzy czwarte swojej fortuny.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9264164,chinscy-miliarderzy-traca-majatki-powod-kryzys-sektora-nieruchomosci.html", "date_published": "2023-08-11T19:15:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201ePolitico\u201d: Mimo wojny i sankcji Putin chce wci\u0105gn\u0105\u0107 Rosj\u0119 do wy\u015bcigu kosmicznego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YYIktkuTURBXy84MzMyNjI2ZC02MDMzLTRkNTItODRhYi02NTJkNDBjODhjY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mimo wojny i sankcji W\u0142adimir Putin pr\u00f3buje wci\u0105gn\u0105\u0107 Rosj\u0119 z powrotem do wy\u015bcigu kosmicznego. Pomy\u015blne l\u0105dowanie rosyjskiego statku kosmicznego na skalistym biegunie po\u0142udniowym Ksi\u0119\u017cyca by\u0142o przekazem dla Chin, \u017ce Moskwa wci\u0105\u017c ma co\u015b do zaoferowania, je\u015bli chodzi o najnowocze\u015bniejsz\u0105 technologi\u0119 lotnicz\u0105 \u2013 pisze \u201ePolitico\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9263487,politico-mimo-wojny-i-sankcji-putin-chce-wciagnac-rosje-do-wyscigu.html", "date_published": "2023-08-11T18:20:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Amerykanie nie chc\u0105 ju\u017c pomaga\u0107 Ukrainie? Niepokoj\u0105cy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AxqktkuTURBXy8zYzIwYzJhMi1iNjQxLTRmYzItYjNmOC1jMWZjOGZiYTNmYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />55 procent Amerykan\u00f3w jest przeciwnych zatwierdzeniu przez Kongres USA dalszej pomocy dla Ukrainy; w\u015br\u00f3d Republikan\u00f3w jest to 71 procent. 62 proc. Demokrat\u00f3w popiera zwi\u0119kszenie wsparcia dla Kijowa - wynika z sonda\u017cu, kt\u00f3ry przytacza w pi\u0105tek portal Axios.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9263439,amerykanie-nie-chca-juz-pomagac-ukrainie-niepokojacy-sondaz.html", "date_published": "2023-08-11T18:17:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska skarga przynios\u0142a skutek? KE nakaza\u0142a Niemcom wyja\u015bnienia ws. \u015bmieci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska nakaza\u0142a Niemcom wyja\u015bnienia w sprawie skargi dotycz\u0105cej nielegalnie sk\u0142adowanych \u015bmieci w Polsce - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9263400,polska-skarga-przyniosla-skutek-ke-nakazala-niemcom-wyjasnienia-ws-s.html", "date_published": "2023-08-11T18:13:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gwarancje bezpiecze\u0144stwa dla Ukrainy. \"Zacz\u0119li\u015bmy konsultacje z Londynem\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNJktkuTURBXy9iNGExODQ5OC1iN2M4LTRmMTgtOWY5MC1kMDliNzgyMDU0YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina rozpocz\u0119\u0142a w pi\u0105tek konsultacje z Wielk\u0105 Brytani\u0105 w sprawie gwarancji bezpiecze\u0144stwa - poinformowa\u0142 Andrij Jermak, szef biura prezydenta Ukrainy. Takie rozmowy prowadzone s\u0105 te\u017c z USA - doda\u0142, cytowany przez portal RBK-Ukraina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9262229,gwarancje-bezpieczenstwa-dla-ukrainy-zaczelismy-konsultacje-z-londyn.html", "date_published": "2023-08-11T16:34:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gembicka: Tranzyt zbo\u017ca przez Polsk\u0119 jest mo\u017cliwy. To wygl\u0105da tak, jakby gra sz\u0142a o dost\u0119p do polskiego rynku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZdcktkuTURBXy82MDUyNGZmMC03YjJiLTQxNDUtYTg3Ny0zOTY4Nzk5NzNiOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tranzyt zbo\u017ca ukrai\u0144skiego jest mo\u017cliwy. To wygl\u0105da tak, jakby gra sz\u0142a o dost\u0119p do polskiego rynku. Zale\u017cy na tym krajom, kt\u00f3re chc\u0105 w d\u0142ugookresowej perspektywie os\u0142abi\u0107 bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bciowe. Na pewno zale\u017cy na tym Niemcom \u2013 powiedzia\u0142a w Polskim Radio 24 wiceminister MRiRW Anna Gembicka.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9262151,gembicka-tranzyt-zboza-przez-polske-jest-mozliwy-to-wyglada-tak-jak.html", "date_published": "2023-08-11T16:29:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czeski ekspert: Polska staje si\u0119 gwarantem bezpiecze\u0144stwa ca\u0142ego wschodniego skrzyd\u0142a NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6G9ktkuTURBXy8yNjM5NTFhOC0zMTg4LTRmNWYtOTI1OS03OTVmZTgwYjI5ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef czeskiego Stowarzyszenia Spraw Mi\u0119dzynarodowych (AMO) Vit Dostal gazecie Lidove Noviny powiedzia\u0142, \u017ce Polska przesuwa si\u0119 na pozycj\u0119 gwaranta bezpiecze\u0144stwa regionu ba\u0142tyckiego i ca\u0142ego wschodniego skrzyd\u0142a NATO. Jego zdaniem 10 tys. dodatkowych \u017co\u0142nierzy na granicy z Bia\u0142orusi\u0105, to przes\u0142anie Polski do Moskwy: Nie prowokuj.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/9261825,czeski-ekspert-polska-staje-sie-gwarantem-bezpieczenstwa-calego-wscho.html", "date_published": "2023-08-11T15:47:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosj\u0119 i Chiny czeka nieuchronne zderzenie? \"Zaostrza si\u0119 walka o wp\u0142ywy na \u015bwiecie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b_kktkuTURBXy9jYWUzMWQyMi0xZTg2LTQzZjktYjY4My1hMzVhYmJlMDg2MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaostrza si\u0119 walka mi\u0119dzy Chinami i Rosj\u0105 o wp\u0142ywy na \u015bwiecie - napisa\u0142 na Twitterze pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn. Sprzeczno\u015b\u0107 ich interes\u00f3w w polityce mi\u0119dzynarodowej jest coraz wyra\u017aniejsza - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9261320,rosje-i-chiny-czeka-nieuchronne-zderzenie-zaostrza-sie-walka-o-wplyw.html", "date_published": "2023-08-11T15:09:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na Podlasiu powstan\u0105 dwa obozy dla armii za ok. 30 mln z\u0142. Wiadomo, kto je zbuduje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-tpktkuTURBXy9mODg1YjBhYi04ODc1LTQ5MmUtOTlkOS03NDUyMzgyNDNiNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9261270,na-podlasiu-powstana-dwa-obozy-dla-armii-za-ok-30-mln-zl-wiadomo-kt.html", "date_published": "2023-08-11T14:43:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zamkni\u0119ta Wis\u0142ostrada i utrudnienia w ruchu. Warszawa szykuje si\u0119 do \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3yqktkuTURBXy9lYzhmZTdlMC05NWUyLTRlOWEtYWJlYS0zMmQ5ZjExMWQ1NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od najbli\u017cszej soboty (12 sierpnia) do wtorku (15 sierpnia) kierowcy podr\u00f3\u017cuj\u0105cy DK7 (Gda\u0144sk - Warszawa) mog\u0105 spodziewa\u0107 utrudnie\u0144 na wje\u017adzie do Warszawy a tak\u017ce w samej stolicy. Organizacja obchod\u00f3w \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego wymaga wprowadzenia zmian w organizacji ruchu - poinformowa\u0142a rzeczniczka warszawskiego oddzia\u0142u GDDKiA Ma\u0142gorzata Tarnowska.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/9261261,zamknieta-wislostrada-i-utrudnienia-w-ruchu-warszawa-szykuje-sie-do-s.html", "date_published": "2023-08-11T14:25:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Poci\u0105giem na d\u0142ugi weekend? Na tych trasach PKP Intercity wypu\u015bci dodatkowe wagony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zRhktkuTURBXy9hOGE5OGNlZi02OTAyLTRmZWMtYTY4ZC03ZTNkZjc4MWQzMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas d\u0142ugiego weekendu sierpniowego PKP Intercity wzmocni najpopularniejsze po\u0142\u0105czenia dodatkowymi wagonami; zaplanowano wyd\u0142u\u017cenie blisko 90 sk\u0142ad\u00f3w - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek przewo\u017anik.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9261258,pociagiem-na-dlugi-weekend-na-tych-trasach-pkp-intercity-wypusci-doda.html", "date_published": "2023-08-11T14:20:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119d\u0105 zmiany na Zakopiance. GDDKiA og\u0142osi\u0142a przetarg", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QxkktkuTURBXy84ZjdlNTNhYy00NDBiLTRiNDctYmYyMy02OTFlNDA2MmJmMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA) og\u0142osi\u0142a przetarg na budow\u0119 dw\u00f3ch rond w Zakopanem na drodze krajowej nr 47, czyli Zakopiance. Obiekty te maj\u0105 poprawi\u0107 p\u0142ynno\u015b\u0107 ruchu na wje\u017adzie do stolicy Tatr.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/9261127,beda-zmiany-na-zakopiance-gddkia-oglosila-przetarg.html", "date_published": "2023-08-11T13:49:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Mercor zdecyduj\u0105 7 IX o wyp\u0142acie dywidendy 1,51 z\u0142 na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9260785,akcjonariusze-mercor-zdecyduja-7-ix-o-wyplacie-dywidendy-151-zl-na-ak.html", "date_published": "2023-08-11T13:24:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144scy agenci dzia\u0142aj\u0105 w Rosji. \"B\u0119dzie dochodzi\u0107 do wi\u0119kszej liczby eksplozji\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y_FktkuTURBXy9lNGQ5YjYxOC04NDcwLTRjMWMtYTk3ZS0xZjI2OTcxMTY4MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pragn\u0119 zaznaczy\u0107, \u017ce ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby posiadaj\u0105 w Rosji rozbudowane i efektywne sieci agent\u00f3w. Wierz\u0119, \u017ce liczba eksplozji na terenie tego kraju wzro\u015bnie - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek Mychaj\u0142o Podolak, doradca prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9260335,ukrainscy-agenci-dzialaja-w-rosji-bedzie-dochodzic-do-wiekszej-liczb.html", "date_published": "2023-08-11T12:45:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inwestorzy zagraniczni rzucili si\u0119 na polski rynek? Pad\u0142 rekord na GPW", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-PQktkuTURBXy9jNDA2NWY3NS0wZWMzLTQyYWMtOWQwZi02MjFjNTVhYWRmZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9260226,inwestorzy-zagraniczni-rzucili-sie-na-polski-rynek-padl-rekord-na-gpw.html", "date_published": "2023-08-11T12:36:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sankcje przestaj\u0105 dzia\u0142a\u0107? Wojenna gospodarka Rosji odzyskuje si\u0142y, ale jest jedna powa\u017cna przeszkoda", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_t2ktkuTURBXy9hNjMwNTgwOS0wOTZjLTQ0M2UtODE5OS03NzhiYjQ1MzdhNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c w przysz\u0142ym roku rosyjska gospodarka mo\u017ce powr\u00f3ci\u0107 do formy sprzed wojny, poniewa\u017c Rosja dostosowuje si\u0119 do wp\u0142ywu mi\u0119dzynarodowych sankcji. Powa\u017cnym zagro\u017ceniem dla osi\u0105gni\u0119cia tego celu s\u0105 plany Kremla dotycz\u0105ce mobilizacji, kt\u00f3re mog\u0105 pozbawi\u0107 rynek pracy wykwalifikowanej si\u0142y roboczej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9259754,sankcje-przestaja-dzialac-wojenna-gospodarka-rosji-odzyskuje-sily-al.html", "date_published": "2023-08-11T12:21:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144ska piechota morska Wraca do kraju. Zako\u0144czyli szkolenie w Wielkiej Brytanii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/21WktkuTURBXy8wMjE0Nzk0Mi1iMWFiLTQwZWMtOTA4OS04YWNlOGM1NzZkZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 900 \u017co\u0142nierzy ukrai\u0144skiej piechoty morskiej wraca do kraju po zako\u0144czeniu sze\u015bciomiesi\u0119cznego szkolenia w Wielkiej Brytanii prowadzonego przez Royal Marines i komandos\u00f3w z brytyjskiej armii - przekaza\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9259877,ukrainska-piechota-morska-wraca-do-kraju-zakonczyli-szkolenie-w-wielk.html", "date_published": "2023-08-11T12:12:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken o sytuacji w Nigrze: Junta odpowiada za bezpiecze\u0144stwo prezydenta Bazouma", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eG9ktkuTURBXy9hYmNiMjM4Ni03ZGQ4LTQ0MzYtOWQ0YS05ZWVmYmM3YjMzNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone poci\u0105gn\u0105 junt\u0119, kt\u00f3ra przej\u0119\u0142a w\u0142adz\u0119 w Nigrze pod koniec lipca, do odpowiedzialno\u015bci za bezpiecze\u0144stwo demokratycznie wybranego prezydenta Mohameda Bazouma, jego rodziny i przetrzymywanych cz\u0142onk\u00f3w rz\u0105du - zapowiedzia\u0142 sekretarz stanu USA Antony Blinken. Unia Afryka\u0144ska, do kt\u00f3rej nale\u017cy 55 kraj\u00f3w kontynentu, o\u015bwiadczy\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce popiera decyzje Wsp\u00f3lnoty Gospodarczej Kraj\u00f3w Afryki Zachodniej (ECOWAS) w zakresie dzia\u0142a\u0144 powzi\u0119tych wobec Nigru w zwi\u0105zku z puczem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9259783,blinken-o-sytuacji-w-nigrze-junta-odpowiada-za-bezpieczenstwo-prezyde.html", "date_published": "2023-08-11T12:05:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Berdowski: Mamy plan jak odzyska\u0107 oko\u0142o 1000 luksusowych aut z Fremantle Highway", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TWjktkuTURBXy9iZWFkYThlMC1hYjJhLTRhOWYtOWM4NC05M2ZjMzViYjFlYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o tysi\u0105ca samochod\u00f3w z frachtowca Fremantle Highway, kt\u00f3ry przewozi\u0142 prawie 4 tys. aut i zapali\u0142 si\u0119 25 lipca u wybrze\u017cy Holandii, nie zosta\u0142o uszkodzonych i firma ratownicza pracuje nad tym, aby je wydoby\u0107 ze statku - podaje dziennik \u201eDagblad van het Noorden\u201d.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/9259722,berdowski-mamy-plan-jak-odzyskac-okolo-1000-luksusowych-aut-z-fremant.html", "date_published": "2023-08-11T11:40:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hawaje: Po\u017car na wyspie Maui zabi\u0142 ju\u017c 55 os\u00f3b. Sp\u0142on\u0119\u0142o tysi\u0105c dom\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jU6ktkuTURBXy9kYWE1MDA0MS0zYTZmLTQ3ZWYtODAzNC02NTMzODEyZWM2NzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba ofiar po\u017caru na hawajskiej wyspie Maui wzros\u0142a w pi\u0105tek do 55 os\u00f3b, jednak lista mo\u017ce si\u0119 wyd\u0142u\u017cy\u0107: ogie\u0144 jeszcze nie wygas\u0142, a w\u0142adze wci\u0105\u017c poszukuj\u0105 zabitych - poda\u0142a w pi\u0105tek agencja AP. Sp\u0142on\u0119\u0142o mi\u0119dzy innymi zabytkowe miasteczko Lahaina z XVII wieku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9259636,hawaje-pozar-na-wyspie-maui-zabil-juz-55-osob-splonelo-tysiac-domow.html", "date_published": "2023-08-11T11:26:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Washington Post\": Szkolenia ukrai\u0144skich pilot\u00f3w na samolotach F-16 rozpoczn\u0105 si\u0119 dopiero w 2024 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FGkktkuTURBXy9jODZiY2IxYy1jMTVhLTRhYzktODMyZi0xNjVjNzZkOGRkZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa ukrai\u0144skich pilot\u00f3w, kt\u00f3rzy jako pierwsi zostali wytypowani do udzia\u0142u w szkoleniach na ameryka\u0144skich samolotach wielozadaniowych F-16, nie uko\u0144czy tych trening\u00f3w przed latem 2024 roku - powiadomi\u0142 w pi\u0105tek dziennik &quot;Washington Post&quot; za \u017ar\u00f3d\u0142ami w rz\u0105dzie i si\u0142ach zbrojnych Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9259595,washington-post-szkolenia-ukrainskich-pilotow-na-samolotach-f-16-ro.html", "date_published": "2023-08-11T11:23:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po wakacjach czekaj\u0105 nas wzrosty cen na stacjach benzynowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FyHktkuTURBXy80NmVjMjJkNi1iZDkzLTQ3MzUtOGZiMS1kYTdlZmQ5YmVkMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9259141,po-wakacjach-czekaja-nas-wzrosty-cen-na-stacjach-benzynowych.html", "date_published": "2023-08-11T10:45:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Referendum PiS: jedno pytanie, trzy w\u0105tpliwo\u015bci [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCyktkuTURBXy80M2NjMzhiZS1lZTJmLTQ3NmEtYjViMy0xMDA1NTU4YTg0NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Partia rz\u0105dz\u0105ca ujawni\u0142a tre\u015b\u0107 pierwszego z czterech pyta\u0144 referendalnych, na kt\u00f3re b\u0119dzie okazja odpowiedzie\u0107 w dniu g\u0142osowania w wyborach parlamentarnych. I ju\u017c na tym etapie PiS ods\u0142oni\u0142 si\u0119 z prawdziwymi intencjami stoj\u0105cymi za szykowanym plebiscytem.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9258634,referendum-pis-jedno-pytanie-trzy-watpliwosci-opinia.html", "date_published": "2023-08-11T10:08:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny dron zestrzelony nad Moskw\u0105. Zamkni\u0119to przestrze\u0144 powietrzn\u0105 nad lotniskiem Wnukowo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m3uktkuTURBXy9kNWY4YWEwYS04NWU0LTQ5OWUtYWRjMC02MTQzZDhlODk5MWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek w godzinach porannych dosz\u0142o do eksplozji bezza\u0142ogowca w zachodniej cz\u0119\u015bci Moskwy; mer miasta Siergiej Sobianin powiadomi\u0142, \u017ce dron zosta\u0142 zestrzelony, a w konsekwencji incydentu nikt nie ucierpia\u0142 - poinformowa\u0142y agencja Reutera i rosyjski niezale\u017cny portal Meduza.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9258516,kolejny-dron-zestrzelony-nad-moskwa-zamknieto-przestrzen-powietrzna-n.html", "date_published": "2023-08-11T09:57:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kopalnia Tur\u00f3w: Kryzys wodny po czeskiej stronie zosta\u0142 powstrzymany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yaIktkuTURBXy9hYjlmMWZmMS04ZDhiLTQzMDktOGE4Yy04YjMzOTE3MDllZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kopalnia Tur\u00f3w, nale\u017c\u0105ca do sp\u00f3\u0142ki PGE GiEK, zako\u0144czy\u0142a trwaj\u0105cy ponad rok okres testowy podziemnego ekranu przeciwfiltracyjnego, kt\u00f3ry ma chroni\u0107 zasoby wodne po czeskiej stronie. Wyniki pomiar\u00f3w wykazuj\u0105 wzrosty poziomu zwierciade\u0142 w\u00f3d podziemnych nawet o ponad 4 m \u2013 poda\u0142a w pi\u0105tek sp\u00f3\u0142ka.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9258068,kopalnia-turow-kryzys-wodny-po-czeskiej-stronie-zostal-powstrzymany.html", "date_published": "2023-08-11T09:26:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny wyeliminowa\u0142y ameryka\u0144skiego szpiega. To mo\u017ce by\u0107 pocz\u0105tek nagonki na zachodnie firmy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zt3ktkuTURBXy84ZjcwMjVmZi0xZGVlLTQ2Y2YtOTczNS1hYzAzYTI3MDcyMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny zdemaskowa\u0142y domniemanego szpiega Centralnej Agencji Wywiadowczej Stan\u00f3w Zjednoczonych (CIA), obywatela Chin, kt\u00f3ry pracowa\u0142 dla wojskowej grupy przemys\u0142owej. CIA zaoferowa\u0142a mu pieni\u0105dze i imigracj\u0119 do USA w zamian za poufne informacje wojskowe \u2013 poda\u0142a w pi\u0105tek rz\u0105dowa telewizja CCTV.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9257790,chiny-wyeliminowaly-amerykanskiego-szpiega-to-moze-byc-poczatek-nagon.html", "date_published": "2023-08-11T09:01:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szybki Monitoring NBP: Znamy dane o sytuacji przedsi\u0119biorstw z bran\u017c niefinansowych w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ee9ktkuTURBXy8wMGJlMDMyNC0xY2RiLTQ3ZmUtOTFlYS0zZDU3Yjg5NmU3ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W I kw. 2023 r. sytuacja ekonomiczno-finansowa przedsi\u0119biorstw niefinansowych pogorszy\u0142a si\u0119 \u2013 wynika z Szybkiego Monitoringu NBP. W III kw. br. firmy spodziewaj\u0105 si\u0119 niewielkiego spadku zapotrzebowania na towary i us\u0142ugi, w perspektywie rocznej oczekuj\u0105 stabilizacji popytu - wskazano.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9257562,szybki-monitoring-nbp-znamy-dane-o-sytuacji-przedsiebiorstw-z-branz-n.html", "date_published": "2023-08-11T08:43:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosyjska armia czerpie przyk\u0142ad z \"najlepszych\" praktyk z czas\u00f3w ZSRR", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5P7ktkuTURBXy83MmU3M2MyMy0yZjZiLTQ3MGQtODFjYS05NzM0MDk2MzE5MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozpowszechniona w rosyjskiej armii praktyka przekazywania w raportach nieprawdziwych informacji i zawy\u017cania w nich strat przeciwnika, to spos\u00f3b post\u0119powania znany jeszcze z czas\u00f3w ZSRR; dow\u00f3dcy, wychowani w duchu sowieckim, nie sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 takim metodom - zauwa\u017cy\u0142 w najnowszej analizie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9257338,isw-rosyjska-armia-czerpie-przyklad-z-najlepszych-praktyk-z-czasow.html", "date_published": "2023-08-11T08:27:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Afera szpiegowska w Bundeswehrze. Jest apel o delegalizacj\u0119 AfD", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6PiktkuTURBXy83NjdlNDdmMi03NzU1LTQ2YWItOWY5ZC0xNjFiYjNmY2FlNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Niemczech dosz\u0142o do zatrzymania \u017co\u0142nierza Bundeswehry w zwi\u0105zku z podejrzeniami o szpiegostwo na rzecz Moskwy. Thomas H. jest zadeklarowanym zwolennikiem prorosyjskiej Alternatywy dla Niemiec i mia\u0142 sam zaproponowa\u0107 Rosjanom wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Politycy wzywaj\u0105 do przeprowadzenia kontroli w armii. CDU idzie dalej i apeluje o delegalizacj\u0119 AfD.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9257083,afera-szpiegowska-w-bundeswehrze-jest-apel-o-delegalizacje-afd.html", "date_published": "2023-08-11T08:10:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mied\u017a tanieje. Rynek czeka na decyzj\u0119 Fed", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnEktkuTURBXy85MjQ4YjIyOC1hN2Q2LTQzYTgtYjUwNS1lZDc4MWJmYjA0Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie spadaj\u0105, a inwestorzy oceniaj\u0105 perspektywy dla st\u00f3p proc. w USA po publikacji danych dotycz\u0105cych inflacji za lipiec. Metal na LME kosztuje 8.325,50 USD za ton\u0119, po zni\u017cce o 0,31 proc.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/9257024,miedz-tanieje-rynek-czeka-na-decyzje-fed.html", "date_published": "2023-08-11T08:05:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bitcoin wraca do gry? To mo\u017ce by\u0107 pierwszy tydzie\u0144 wzrost\u00f3w kryptowaluty od ko\u0144ca czerwca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w3iktkuTURBXy9hMzE5N2QyYy0zMDc3LTQ1OWQtOTg2MS1kZDUwNGU3YjUxODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9256903,bitcoin-wraca-do-gry-to-moze-byc-pierwszy-tydzien-wzrostow-kryptowalu.html", "date_published": "2023-08-11T07:51:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kudela: Oddalaj\u0105ca si\u0119 perspektywa ci\u0119\u0107 st\u00f3p procentowych w USA sprzyja z\u0142otemu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KoWktkuTURBXy85MGJkNmIyNC0zNDQ0LTQzY2MtOTQxNy00OGY5MzU3OWRhOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9256730,kudela-oddalajaca-sie-perspektywa-ciec-stop-procentowych-w-usa-sprzyj.html", "date_published": "2023-08-11T07:39:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BIEC: Dezinflacja b\u0119dzie hamowa\u0107 w nadchodz\u0105cych miesi\u0105cach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PqQktkuTURBXy80NWQ0ZGIwZi02ZjlkLTRjNjUtYTgxOS04ZTBhNGIzMzM2YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9256463,biec-dezinflacja-bedzie-hamowac-w-nadchodzacych-miesiacach.html", "date_published": "2023-08-11T07:21:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wawel mia\u0142 9,41 mln z\u0142 zysku netto, 7,95 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6azktkuTURBXy81OTRkYzQ3OC01OTU0LTQyZTAtOGU4My1iNGQ0NWM3YjUzZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9256363,wawel-mial-941-mln-zl-zysku-netto-795-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-kw-20.html", "date_published": "2023-08-11T07:14:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Medicalgorithmics dostarczy niemieckiej firmie rozwi\u0105zania AI do diagnostyki chor\u00f3b serca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4GLktkuTURBXy9kMmU3NjQwNy1jZjVlLTQ3ZjMtOThmMi1mMmNmNDA0ZjBhMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9256329,medicalgorithmics-dostarczy-niemieckiej-firmie-rozwiazania-ai-do-diagn.html", "date_published": "2023-08-11T07:12:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trakcja mia\u0142a wst\u0119pnie 1,73 mln z\u0142 straty EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9256291,trakcja-miala-wstepnie-173-mln-zl-straty-ebitda-w-i-pol-2023-r.html", "date_published": "2023-08-11T07:09:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Quercus TFI mia\u0142o 7,32 mln z\u0142 zysku netto, 3,64 mln z\u0142 zysku EBIT w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9256253,quercus-tfi-mialo-732-mln-zl-zysku-netto-364-mln-zl-zysku-ebit-w-i.html", "date_published": "2023-08-11T07:06:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sygnity mia\u0142o 5,11 mln z\u0142 zysku netto, 6,15 mln z\u0142 zysku EBIT w III kw. r.obr. 2022/2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UsCktkuTURBXy8xYjU4Y2FkYy0xNGMyLTQxMjUtYmUxZS0xMjRkZDk0MWEyMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9256231,sygnity-mialo-511-mln-zl-zysku-netto-615-mln-zl-zysku-ebit-w-iii-kw.html", "date_published": "2023-08-11T07:05:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GPW mia\u0142a 44,98 mln z\u0142 zysku netto, 35,61 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9256224,gpw-miala-4498-mln-zl-zysku-netto-3561-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-kw-2.html", "date_published": "2023-08-11T07:03:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny dzie\u0144 spadk\u00f3w cen ropy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jATktkuTURBXy9iOTZjMGQyZi1iZmJlLTRhY2QtOThkNy05YjRkYzU0ZDVjZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zni\u017ckuj\u0105, mimo tego, i\u017c grupa producent\u00f3w ropy OPEC+ poda\u0142a, \u017ce popyt na rop\u0119 b\u0119dzie silny w 2024 r. Grupa zwi\u0119kszy\u0142a r\u00f3wnie\u017c oczekiwania dotycz\u0105ce globalnego wzrostu gospodarczego w przysz\u0142ym roku.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/9256222,kolejny-dzien-spadkow-cen-ropy.html", "date_published": "2023-08-11T07:00:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PCF Group ustali\u0142 liczb\u0119 akcji serii G w ofercie na 2,51 mln, cen\u0119 emisyjn\u0105 - na 40,2 z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKBktkuTURBXy9lZmQ3MDc5NS0zNDk2LTQxNTYtODIyMS1lYTAxYWYyNTI0MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9256220,pcf-group-ustalil-liczbe-akcji-serii-g-w-ofercie-na-251-mln-cene-emi.html", "date_published": "2023-08-11T07:00:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Arctic Paper mia\u0142 39,76 mln z\u0142 zysku netto, 68,93 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9256198,arctic-paper-mial-3976-mln-zl-zysku-netto-6893-mln-zl-zysku-ebitda.html", "date_published": "2023-08-11T06:57:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dyplomaci na celowniku haker\u00f3w. Mi\u0144sk: Ambasady czterech pa\u0144stw by\u0142y szpiegowane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z8fktkuTURBXy9lMWIwMjM0Yy1jZWI5LTQyNWYtOGViMi05YTMyNjZhMWRkYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa haker\u00f3w latami szpiegowa\u0142a urz\u0119dnik\u00f3w ambasad czterech kraj\u00f3w na Bia\u0142orusi, w\u0142amuj\u0105c si\u0119 na lokalne sieci internetowe - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142owack\u0105 firm\u0119 ESET, zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 cyberbezpiecze\u0144stwem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9256186,dyplomaci-na-celowniku-hakerow-minsk-ambasady-czterech-panstw-byly-s.html", "date_published": "2023-08-11T06:57:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pekao TFI: Efekty podwy\u017cek st\u00f3p na \u015bwiecie wci\u0105\u017c mog\u0105 przynie\u015b\u0107 twarde l\u0105dowanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9VLktkuTURBXy85YWU4ZmI4Zi01Y2Q1LTQ0YzktYWIxZS1mOWZkNmZiZTBkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9256168,pekao-tfi-efekty-podwyzek-stop-na-swiecie-wciaz-moga-przyniesc-twarde.html", "date_published": "2023-08-11T06:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kruk mia\u0142 293,64 mln z\u0142 zysku netto, 545,39 mln z\u0142 zysku got\u00f3wk. EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9256163,kruk-mial-29364-mln-zl-zysku-netto-54539-mln-zl-zysku-gotowk-ebitd.html", "date_published": "2023-08-11T06:55:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zarz\u0105d Mercora z prezesem K. Krempeciem powo\u0142any na kolejn\u0105 kadencj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9256132,zarzad-mercora-z-prezesem-k-krempeciem-powolany-na-kolejna-kadencje.html", "date_published": "2023-08-11T06:53:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konsorcjum ze sp\u00f3\u0142k\u0105 zale\u017cn\u0105 Wasko ma umow\u0119 z PKP PLK o warto\u015bci max. 13,61 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lHyktkuTURBXy9kNTlmYWM3Zi0wNDJmLTRkYjMtODU5My02YmE2YzgzMjI3YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9256074,konsorcjum-ze-spolka-zalezna-wasko-ma-umowe-z-pkp-plk-o-wartosci-max.html", "date_published": "2023-08-11T06:49:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przygotowania do defilady w Warszawie. W sobot\u0119 zmiany w ruchu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZIHktkuTURBXy9hYWQ5NDAxZC1jYTQ0LTRkN2UtYTQ0YS0xZTE2YTU5OWIwMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sobot\u0119, 12 sierpnia, w ramowych godz. 14-15 na potrzeby pr\u00f3by generalnej defilady powietrznej wy\u0142\u0105czony zostanie ruch na mostach Gda\u0144skim i \u015al\u0105sko-D\u0105browskim. Ze wzgl\u0119du na warunki pogodowe, pr\u00f3ba generalna i zwi\u0105zane z ni\u0105 wy\u0142\u0105czenie ruchu na tych mostach mo\u017ce zosta\u0107 przeniesione na niedziel\u0119 w godz. 14-15.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9256072,przygotowania-do-defilady-w-warszawie-w-sobote-zmiany-w-ruchu.html", "date_published": "2023-08-11T06:49:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cyfrowy Polsat szacuje skonsolidowany zysk netto za II kw. na 8,1 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n5_ktkuTURBXy9lYjI5ZmQ4NS1iZWQwLTQ2MjItOGEyZi0wMTc0MTQxYzhiNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9256032,cyfrowy-polsat-szacuje-skonsolidowany-zysk-netto-za-ii-kw-na-81-mln.html", "date_published": "2023-08-11T06:47:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek walut: W pi\u0105tek z\u0142oty straci\u0142 do euro, umocni\u0142 si\u0119 do dolara i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4GcktkuTURBXy85OWRlNmY3Zi1jY2U5LTRkZjktOWQ0Ni04NjI2ODEzZTBjMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska waluta w pi\u0105tek rano os\u0142abi\u0142a si\u0119 wobec euro, kt\u00f3re by\u0142o wyceniane na blisko 4,45 z\u0142. Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 natomiast wzgl\u0119dem dolara ameryka\u0144skiego, kt\u00f3ry kosztowa\u0142 4,04 z\u0142, a tak\u017ce w stosunku do franka szwajcarskiego, wycenianego na ok. 4,62 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9255947,rynek-walut-w-piatek-zloty-stracil-do-euro-umocnil-sie-do-dolara-i-f.html", "date_published": "2023-08-11T06:40:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budowa Morskiej Farmy Wiatrowej: Orlen podj\u0105\u0142 kluczow\u0105 decyzje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pZaktkuTURBXy9jYjkwZDRjMi1mNDE5LTQwMjQtODcyNi05OTFhYzJkNTI2ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9255880,budowa-morskiej-farmy-wiatrowej-orlen-podjal-kluczowa-decyzje.html", "date_published": "2023-08-11T06:36:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pi\u0105tkowa akcja policji na polskich drogach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nTlktkuTURBXy8xMWM0MGU3OC0yNTU0LTQ3NDUtYTMzOS0wMjRjNWU3Y2ZmZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek na polskich drogach policjanci ruchu drogowego b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 og\u00f3lnopolskie dzia\u0142ania kontrolno-prewencyjne &quot;Pr\u0119dko\u015b\u0107&quot; - poinformowa\u0142 nadkom. Robert Opas z Biura Ruchu Drogowego Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Doda\u0142, \u017ce w pi\u0105tkow\u0105 akcj\u0119 w\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 m.in. policyjne grupy SPEED.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9255687,piatkowa-akcja-policji-na-polskich-drogach.html", "date_published": "2023-08-11T06:23:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Wagnerowcy wci\u0105\u017c przebywaj\u0105 na Bia\u0142orusi. Informacja o ich powrocie do Rosji to zas\u0142ona dymna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XRdktkuTURBXy9hNTMxMTJlNS0xM2EyLTQwZDItYmI4MS04NDM2MTMzN2I0ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Analiza najnowszych zdj\u0119\u0107 satelitarnych dowodzi, \u017ce najemnicy z rosyjskiej Grupy Wagnera, kt\u00f3rzy jakoby mieli rozpocz\u0105\u0107 odwr\u00f3t z Bia\u0142orusi do Rosji, wci\u0105\u017c pozostaj\u0105 na bia\u0142oruskim terytorium, a nawet zwi\u0119kszaj\u0105 tam liczebno\u015b\u0107 swoich si\u0142 - zauwa\u017cy\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9255653,isw-wagnerowcy-wciaz-przebywaja-na-bialorusi-informacja-o-ich-powroc.html", "date_published": "2023-08-11T06:20:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja wystrzeli\u0142a pierwszy od prawie 50 lat statek kosmiczny na Ksi\u0119\u017cyc", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8XsktkuTURBXy85NjQyY2E1MC04ZmJkLTQzZjItYTM0NS00MTdjZGFmMWEzNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja wystrzeli\u0142a w pi\u0105tek pierwszy od 47 lat statek kosmiczny z l\u0105downikiem na Ksi\u0119\u017cyc -poinformowa\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjsk\u0105 agencj\u0119 kosmiczn\u0105 Roskosmos. L\u0105downik ma mi\u0119kko wyl\u0105dowa\u0107 21 bm. w pobli\u017cu ksi\u0119\u017cycowego bieguna po\u0142udniowego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9255525,rosja-wystrzelila-pierwszy-od-prawie-50-lat-statek-kosmiczny-na-ksiezy.html", "date_published": "2023-08-11T06:11:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden og\u0142osi\u0142 stan kl\u0119ski \u017cywio\u0142owej na Hawajach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pcLktkuTURBXy9jNjlmNmJlMC0wYWMxLTQ4NmQtODRmZC1mYTc2N2U3Yjg3ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Joe Biden og\u0142osi\u0142 w czwartek stan kl\u0119ski \u017cywio\u0142owej na Hawajach. Zarz\u0105dzi\u0142 pomoc federaln\u0105 dla w\u0142adz stanowych i lokalnych w odbudowie obszar\u00f3w zniszczonych przez po\u017cary. Zgin\u0119\u0142o ju\u017c w nich co najmniej 36 os\u00f3b.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9255426,biden-oglosil-stan-kleski-zywiolowej-na-hawajach.html", "date_published": "2023-08-11T05:59:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken: USA popieraj\u0105 \"prace\" ECOWAS w sprawie Nigru", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ku3ktkuTURBXy83Njg4ODAxMC04NmQ0LTQyMWYtYTI2Mi03ZDA4OWUyZGMxNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz stanu USA Antony Blinken o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek, \u017ce Stany Zjednoczone popieraj\u0105 dzia\u0142ania kraj\u00f3w ECOWAS w sprawie Nigru, ale wstrzyma\u0142 si\u0119 przed jednoznacznym poparciem ich decyzji o interwencji zbrojnej w tym kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9255358,blinken-usa-popieraja-prace-ecowas-w-sprawie-nigru.html", "date_published": "2023-08-11T05:54:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka awaria w Berlinie; tysi\u0105ce os\u00f3b bez dost\u0119pu do telefonu, internetu i telewizji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PNRktkuTURBXy9hMGFkYzgxMi1mNjc5LTRkMGItYjEzMS0yNTkyMWM3YTQzYWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tysi\u0105ce klient\u00f3w firmy telekomunikacyjnej Pyur w Berlinie musi obej\u015b\u0107 si\u0119 bez telefonu, internetu i telewizji. Podczas prac in\u017cynieryjnych prowadzonych w dzielnicy Rummelsburg dwa du\u017ce kable \u015bwiat\u0142owodowe zosta\u0142y zniszczone na d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 200 metr\u00f3w - poinformowa\u0142a w czwartek firma Tele Columbus, do kt\u00f3rej nale\u017cy Pyur.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9255300,wielka-awaria-w-berlinie-tysiace-osob-bez-dostepu-do-telefonu-intern.html", "date_published": "2023-08-11T05:50:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gie\u0142dy lekko w g\u00f3r\u0119 po dw\u00f3ch dniach spadk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niewielkimi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w po dw\u00f3ch dniach spadk\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym wydarzeniem by\u0142a publikacjia danych o inflacji w Stanach Zjednoczonych za lipiec, kt\u00f3re okaza\u0142y si\u0119 zgodne z oczekiwaniami analityk\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9255194,gieldy-lekko-w-gore-po-dwoch-dniach-spadkow.html", "date_published": "2023-08-11T05:42:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Telus: Zak\u0142ady mleczarskie w\u0142\u0105czone do listy zak\u0142ad\u00f3w obj\u0119tych wsparciem jako energoch\u0142onne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QFYktkuTURBXy8wMDNlMTZkOC1lNDNlLTQ5YTgtYmMwNy1jOGMyMGRhMDZhNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zak\u0142ady mleczarskie zosta\u0142y w\u0142\u0105czone do listy zak\u0142ad\u00f3w obj\u0119tych wsparciem jako energoch\u0142onne decyzj\u0105 podj\u0119t\u0105 na ostatnim posiedzeniu Rady Ministr\u00f3w \u2013 przekaza\u0142 minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus w czwartek.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9255159,telus-zaklady-mleczarskie-wlaczone-do-listy-zakladow-objetych-wsparci.html", "date_published": "2023-08-11T05:40:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie b\u0119dzie pierwsze pytanie w referendum? Kaczy\u0144ski ujawni\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y-DktkuTURBXy81MzYxYmY3My03YTVkLTRlMzQtYTk4NS0wODQ4NDVkNWM1YmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze pytanie w referendum b\u0119dzie brzmia\u0142o: Czy popierasz wyprzeda\u017c pa\u0144stwowych przedsi\u0119biorstw? - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek wicepremier, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9254976,jakie-bedzie-pierwsze-pytanie-w-referendum-kaczynski-ujawnil.html", "date_published": "2023-08-11T05:27:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mieszkaj\u0105 w Niemczech, pracuj\u0105 w innym kraju. Gdzie za granic\u0105 zarabiaj\u0105 nasi s\u0105siedzi?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qzoktkuTURBXy83MmQxODViNi02NTRiLTQ4NmItOGIzNS1jODBkNmRlOTc2NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oto kraje, kt\u00f3re maj\u0105 najwi\u0119kszy potencja\u0142 zarobkowy dla mieszka\u0144c\u00f3w Niemiec. Sprawd\u017a, jakie miejsca s\u0105 najbardziej popularne w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w z tego pa\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/9227295,mieszkaja-w-niemczech-pracuja-w-innym-kraju-gdzie-za-granica-zarabia.html", "date_published": "2023-08-11T04:57:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "LK-99 jednak nie jest nadprzewodnikiem? Wst\u0119pne badania obalaj\u0105 \"cudowne\" odkrycie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s0mktkuTURBXy8wY2RiYTA2Ni03NjdkLTQ5YTYtODU1ZS0zNTkwZjAwNjgzMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nadzieje fan\u00f3w fizyki mog\u0105 legn\u0105\u0107 w gruzach, bo jest coraz wi\u0119cej dowod\u00f3w na to, \u017ce LK-99 to nie jest prze\u0142omowy nadprzewodnik, kt\u00f3ry przewodzi pr\u0105d bez oporu w bardzo niskich temperaturach, ale fajny magnes z potencja\u0142em.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9240574,lk-99-jednak-nie-jest-nadprzewodnikiem-wstepne-badania-obalaja-cudow.html", "date_published": "2023-08-11T04:30:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Luigi Palumbo: Sankcje finansowe okaza\u0142y si\u0119 skuteczniejsze od handlowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6yRktkuTURBXy9hMGRiOTA4OC1mOWI4LTRlMWMtOWE4ZS05NjlmYzkwYTlkMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak si\u0119 przekonali\u015bmy, sankcje finansowe by\u0142y bardziej efektywne w zak\u0142\u00f3caniu poziom\u00f3w cen w Rosji, znacznie bardziej ni\u017c sankcje zwi\u0105zane z handlem \u2013 m\u00f3wi Luigi Palumbo, ekonomista, Uniwersytet Tuscia, Bank W\u0142och", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9219920,luigi-palumbo-sankcje-finansowe-okazaly-sie-skuteczniejsze-od-handlow.html", "date_published": "2023-08-11T04:30:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obchody \u015bwi\u0119ta Wojska Polskiego. Od soboty ruszaj\u0105 pikniki wojskowe [LISTA MIEJSC]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cZTktkuTURBXy83NTE4MzZmMi0wY2EzLTQxNGUtYTUyMS0yNDBlZjJkMTdmMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obchody \u015bwi\u0119ta Wojska Polskiego to szczeg\u00f3lny czas, w kt\u00f3rym \u017co\u0142nierze wychodz\u0105 z koszar, a czo\u0142gi, haubice czy samoloty bojowe mo\u017cna obejrze\u0107 z bliska, a nawet dotkn\u0105\u0107. Wszystko to dzi\u0119ki blisko 70 piknikom wojskowym, jakie w czasie d\u0142ugiego sierpniowego weekendu odb\u0119d\u0105 si\u0119 w ca\u0142ej Polsce.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9223428,obchody-swieta-wojska-polskiego-od-soboty-ruszaja-pikniki-wojskowe-l.html", "date_published": "2023-08-11T04:30:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Op\u00f3\u017aniony lub odwo\u0142any lot? Zobacz, kiedy przys\u0142uguje i jak uzyska\u0107 odszkodowanie [PORADY PRAWNIKA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bRzktkuTURBXy9jNTRhZjI5Mi1iMGMyLTQ2ODQtOGUwYS1hOWYwNjUyNGI1NjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odszkodowanie, a niekiedy tak\u017ce zwrot poniesionych dodatkowych koszt\u00f3w przys\u0142uguj\u0105 pasa\u017cerowi w sytuacji op\u00f3\u017anienia lotu. Z kolei w razie odwo\u0142ania naszego lotu mo\u017cemy liczy\u0107 na zwrot pieni\u0119dzy za bilety. Wraz z prawniczk\u0105 wyja\u015bniamy, jak dochodzi\u0107 swoich praw wobec linii lotniczych, kiedy nasz lot op\u00f3\u017ani\u0142 si\u0119 lub zosta\u0142 odwo\u0142any.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9227755,opozniony-lub-odwolany-lot-zobacz-kiedy-przysluguje-i-jak-uzyskac-od.html", "date_published": "2023-08-11T04:30:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Samoloty, drony, czo\u0142gi, rakiety. Wiemy, co rz\u0105d chce pokaza\u0107 podczas defilady 15 sierpnia [LISTA SPRZ\u0118TU]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kAJktkuTURBXy85YThkY2FlMC01ZmU5LTQ3YTEtOTZkZi04NjUzM2JlMWNkNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />15 sierpnia po trzyletniej przerwie na warszawsk\u0105 Wis\u0142ostrad\u0119 powr\u00f3ci najwi\u0119ksza defilada Wojska Polskiego. Tegoroczne obchody \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego odb\u0119d\u0105 si\u0119 pod has\u0142em SILNA BIA\u0141O-CZERWONA, czytamy na stronie MON. Uroczysto\u015b\u0107 rozpocznie si\u0119 ogodzinie 14:00.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9223655,samoloty-drony-czolgi-rakiety-wiemy-co-rzad-chce-pokazac-podczas.html", "date_published": "2023-08-11T04:30:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sankcje nie dzia\u0142aj\u0105. Ameryka\u0144skie mikroprocesory nap\u0119dzaj\u0105 rosyjskie wojsko", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pw4ktkuTURBXy80ZTkxNmU3Ny1iNmIwLTQ4NzYtYjFmYS1mODI3MzE3ZmNkMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zachodnie komponenty elektroniczne u\u017cywane do zasilania smartfon\u00f3w i laptop\u00f3w wci\u0105\u017c trafiaj\u0105 do Rosji i zasilaj\u0105 jej arsena\u0142 wojskowy \u2013 poda\u0142 portal CNBC. Obchodzenie sankcji jest mo\u017cliwe dzi\u0119ki po\u015brednictwu pa\u0144stw trzecich w tym m. in. chin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9189046,sankcje-nie-dzialaja-amerykanskie-mikroprocesory-napedzaja-rosyjskie.html", "date_published": "2023-08-11T04:30:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d wie, co robisz i przyznaje ci lub odbiera za to punkty. Ten \u015bwiat jest bli\u017cej, ni\u017c my\u015blisz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iAnktkuTURBXy85MzMwYTAzMi0zZjY1LTRkNjAtYTYyMy1jODY5ZGZkOThiNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wybierasz si\u0119 na defilad\u0119 15 sierpnia? Masz szans\u0119 uzyska\u0107 za to 25 punkt\u00f3w, co pozwoli ci obni\u017cy\u0107 rachunki za pr\u0105d i kupi\u0107 mieszkanie z pa\u0144stwow\u0105 dop\u0142at\u0105. Preferujesz Marsz R\u00f3wno\u015bci? Rz\u0105dowy system odbierze ci 25 punkt\u00f3w. Nie przyjm\u0105 ci przez to dziecka do publicznego przedszkola i nie kupisz biletu na samolot. Strachy na Lachy? Nie, co\u015b takiego ju\u017c w \u015bwiecie dzia\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9241543,rzad-wie-co-robisz-i-przyznaje-ci-lub-odbiera-za-to-punkty-ten-swiat.html", "date_published": "2023-08-11T04:30:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]