[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Dlaczego Mapy Google blokuj\u0105 dodawanie opinii?", "description": "\u0141ukasz Warzecha poskar\u017cy\u0142 si\u0119, \u017ce Mapy Google blokuj\u0105 dodawanie przez niego opinii, g\u0142\u00f3wnie na temat muze\u00f3w. Google przyzna\u0142o, \u017ce sprawdza sytuacj\u0119 z zespo\u0142em Map. Jak pisze jeden z ekspert\u00f3w, przyczyn\u0105 mo\u017ce by\u0107 fakt, \u017ce Google stosuje automatyczne metody wykrywania spamu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/dlaczego-mapy-google-blokada-dodawanie-opinia", "date_published": "2023-08-11T16:03:19.833968+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Amazon Prime Video wyprzedza Netfliksa w kolejnym kraju", "description": "Serwis streamingowy Amazon Prime Video utrzymuje pozycj\u0119 lidera w Hiszpanii. Z badania Geca wynika, \u017ce mia\u0142 na koniec II kwarta\u0142u br. 67,3 proc. zasi\u0119gu w tym kraju. Zasi\u0119g Netfliksa wyni\u00f3s\u0142 65,2 proc.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/hiszpania-niemcy-amazon-prime-video-netflix-disney-geca-zasieg-svod", "date_published": "2023-08-11T05:14:19.284400+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Dlaczego Mapy Google blokuj\u0105 dodawanie opinii?", "description": "\u0141ukasz Warzecha poskar\u017cy\u0142 si\u0119, \u017ce Mapy Google blokuj\u0105 dodawanie przez niego opinii, g\u0142\u00f3wnie na temat muze\u00f3w. Google przyzna\u0142o, \u017ce sprawdza sytuacj\u0119 z zespo\u0142em Map. Jak pisze jeden z ekspert\u00f3w, przyczyn\u0105 mo\u017ce by\u0107 fakt, \u017ce Google stosuje automatyczne metody wykrywania spamu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/dlaczego-mapy-google-blokuja-dodawanie-opinia", "date_published": "2023-08-11T05:14:19.281967+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Australijski nadawca ABC rezygnuje z Twittera", "description": "Australijska telewizja ABC zachowa tylko cztery oficjalne konta w serwisie i przeniesie swoje zasoby na inne platformy, takie jak TikTok.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/australijski-nadawca-abc-koniec-twitter-x-powody-decyzji-rezygnacja-z-kont", "date_published": "2023-08-11T04:08:54.390026+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Disney+ zablokuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142dzielenia konta. Subskrypcja zdro\u017ceje tak\u017ce w Polsce", "description": "W przysz\u0142ym roku Disney+ wprowadzi rozwi\u0105zania ograniczaj\u0105ce udost\u0119pnianie konta osobom spoza gospodarstw domowych subskrybent\u00f3w. Jesieni\u0105 pakiet z reklamami pojawi si\u0119 w Europie i Kanadzie, a subskrypcje zdro\u017cej\u0105 o ok. 20-30 proc. W Polsce wy\u017csze stawki b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y od grudnia.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/disney-koniec-wspoldzielenia-konto-podwyzka-cena-w-polsce-pakiet-reklama", "date_published": "2023-08-11T04:08:54.387674+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Muzyka stworzona przy pomocy sztucznej inteligencji b\u0119dzie podlega\u0107 licencjonowaniu", "description": "Google i Universal Music planuj\u0105 licencjonowa\u0107 muzyk\u0119 tworzon\u0105 przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 (AI).", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/muzyka-stworzona-przy-pomocy-sztucznej-inteligencji-bedzie-podlegac-licencjonowaniu", "date_published": "2023-08-11T04:08:54.385384+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Netflix og\u0142osi\u0142, \u017ce z drugim sezonem powr\u00f3ci rodzimy serial \u201eGang Zielonej R\u0119kawiczki\u201d", "description": "\u201eGang Zielonej R\u0119kawiczki\u201d powr\u00f3ci na Netflix z kolejnymi odcinkami, w kt\u00f3rych zobaczymy nowe postacie grane przez Katarzyn\u0119 Figur\u0119 i Krzysztofa Ty\u0144ca.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/serial-gang-zielonej-rekawiczki-drugi-sezon-premiera-zwiastunn", "date_published": "2023-08-11T04:08:54.382927+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]