[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W Krakowie pojawi\u0142y si\u0119 naklejki zach\u0119caj\u0105ce do do\u0142\u0105czenia do Grupy Wagnera. Policja reaguje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/ad/1c/z30068827M.jpg\" vspace=\"2\" />W kilku miejscach w Krakowie zacz\u0119\u0142y si\u0119 pojawia\u0107 naklejki zach\u0119caj\u0105ce do wst\u0105pienia do formacji Jewgienija Prigo\u017cyna. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 tamtejsza policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30068789,w-krakowie-pojawily-sie-naklejki-zachecajace-do-dolaczenia-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T16:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kto\u015b postawi\u0142 karton w krakowskim oknie \u017cycia. Zakonnice by\u0142y zdumione", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/ac/1c/z30068719M.jpg\" vspace=\"2\" />Do okna \u017cycia dla dzieci trafi\u0142 nietypowy pakunek - poinformowa\u0142o w czwartek Schronisko dla Bezdomnych Zwierz\u0105t w Krakowie. Jak si\u0119 okaza\u0142o, w \u015brodku by\u0142y koci\u0119ta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30068664,ktos-postawil-karton-w-krakowskim-oknie-zycia-w-srodku-byly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T15:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141\u00f3d\u017a. W auto policjantek uderzy\u0142 samoch\u00f3d. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kobiety s\u0105 pod wp\u0142ywem alkoholu [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ac/1c/z30068615M,Wypadek-w-Lodzi.jpg\" vspace=\"2\" />24-latek kieruj\u0105cy osob\u00f3wk\u0105 nie dostosowa\u0142 pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w panuj\u0105cych na drodze i uderzy\u0142 w dwa stoj\u0105ce na \u015bwiat\u0142ach auta. Jak si\u0119 okaza\u0142o, w jednym z nich jecha\u0142y dwie policjantki. Obie spo\u017cywa\u0142y wcze\u015bniej alkohol. Funkcjonariuszki zosta\u0142y zawieszone w czynno\u015bciach s\u0142u\u017cbowych, wszcz\u0119to wobec nich r\u00f3wnie\u017c post\u0119powanie dyscyplinarne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30068488,lodz-w-auto-policjantek-uderzyl-samochod-okazalo-sie-ze-sa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T15:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wielka defilada w Warszawie. Du\u017ce zmiany w organizacji ruchu. W sobot\u0119 pr\u00f3ba, zamkni\u0119te zostan\u0105 dwa mosty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/ac/1c/z30067778M,Defilada-z-okazji-Swieta-Wojska-Polskiego-w-Warsza.jpg\" vspace=\"2\" />W zwi\u0105zku z obchodami \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego i planowan\u0105 defilad\u0105 nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 utrudnie\u0144 w Warszawie. Ze wzgl\u0119du na zaplanowan\u0105 na sobot\u0119 pr\u00f3b\u0119 zamkni\u0119te zostan\u0105 mosty Gda\u0144ski i \u015al\u0105sko-D\u0105browski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30067642,wielka-defilada-w-warszawie-w-sobote-na-czas-proby-przelotu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T13:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Powiesi\u0142 psa na ga\u0142\u0119zi, bo chcia\u0142 mu \"ul\u017cy\u0107\". 53-latek zatrzymany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/ac/1c/z30067824M,Zatrzymany-53-latek.jpg\" vspace=\"2\" />Trzy lata wi\u0119zienia gro\u017c\u0105 53-latkowi, kt\u00f3ry przed kilkoma miesi\u0105cami powiesi\u0142 psa na ga\u0142\u0119zi. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 w r\u0119ce policji, przyzna\u0142 si\u0119 do winy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30067819,powiesil-psa-na-galezi-bo-chcial-mu-ulzyc-53-latek-zatrzymany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T11:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Co wydarzy\u0142o si\u0119 na pla\u017cy w \u0141ebie? Mocno rozbity samoch\u00f3d, kierowcy brak. \"Wiele w \u017cyciu widzia\u0142em...\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/ac/1c/z30067315M,Zderzenie-samochodu-na-plazy-w-Lebie.jpg\" vspace=\"2\" />Kieruj\u0105cy samochodem zderzy\u0142 si\u0119 z drewnian\u0105 palisad\u0105 na pla\u017cy w \u0141ebie. Auto jest niemal kompletnie zniszczone, co mo\u017ce wskazywa\u0107 na du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107, z jak\u0105 si\u0119 porusza\u0142o. Policja ustala to\u017csamo\u015b\u0107 kierowcy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30067087,kompletnie-rozbity-samochod-na-plazy-w-lebie-wiele-w-zyciu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T10:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na d\u0142ugi weekend - upa\u0142 i tropikalne noce. Polska mo\u017ce by\u0107 pomara\u0144czowa od ostrze\u017ce\u0144 IMGW", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/ac/1c/z30067265M,Prognoza-zagrozen-IMGW-na-najblizsze-dni.jpg\" vspace=\"2\" />Z wydanej przez synoptyk\u00f3w IMGW prognozy zagro\u017ce\u0144 wynika, \u017ce w weekend w niemal ca\u0142ej Polsce wydane zostan\u0105 alerty drugiego stopnia przed upa\u0142em. W kt\u00f3rych regionach pogoda mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30066804,pogoda-na-dlugi-weekend-upal-i-tropikalne-noce-polska-moze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T10:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "PiS wykorzysta\u0142o w spocie materia\u0142y z Radia ZET. \"To ju\u017c kolejny raz\", \"realizuj\u0105 swoje polityczne cele\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/ac/1c/z30067146M,Spot-PiS-wykorzystal-fragment-programu--Gosc-Radia.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 przedstawi\u0142o pierwsze pytanie do referendum, kt\u00f3re ma odby\u0107 si\u0119 15 pa\u017adziernika. W spocie, kt\u00f3re promuje to zdarzenie, wykorzystane zosta\u0142y fragmenty programu Radia ZET. Teraz do sytuacji odni\u00f3s\u0142 si\u0119 zarz\u0105d Eurozetu. \"To ju\u017c kolejny raz, kiedy Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 u\u017cywa programu 'Go\u015b\u0107 Radia ZET', aby realizowa\u0107 swoje polityczne cele\" - czytamy w o\u015bwiadczeniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30067036,pis-wykorzystalo-w-spocie-materialy-z-radia-zet-to-juz-kolejny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T10:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Gazeta Wyborcza\" o \"podziemiu lekowym\". Oszu\u015bci podszyli si\u0119 pod lekarza i wystawili 40 e-recept", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/96/1c/z29974598M,Leki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Internetowi oszu\u015bci podszyli si\u0119 pod lekarza z Krakowa i na podstawie danych z jego certyfikatu ZUS wystawiali e-recepty - podaje \"Gazeta Wyborcza\". Jak relacjonuje m\u0119\u017cczyzna, w ci\u0105gu czterech dni by\u0142o ich a\u017c 40. - Pacjenci pochodzili z ca\u0142ej Polski: z Wroc\u0142awia, Szczecina, Bia\u0142egostoku - m\u00f3wi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30066546,gazeta-wyborcza-o-podziemiu-lekowym-oszusci-podszyli-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T08:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dalan\u00f3wek: zderzenie poci\u0105gu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. S\u0105 ranni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/ac/1c/z30066614M,Wypadek-w-Dalanowku.jpg\" vspace=\"2\" />W Dalan\u00f3wku pod P\u0142o\u0144skiem dosz\u0142o w pi\u0105tek rano do zderzenia poci\u0105gu z samochodem ci\u0119\u017carowym. Rannych zosta\u0142o kilka os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30066424,dalanowek-zderzenie-pociagu-z-ciezarowka-rannych-kilkanascie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T07:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ordo Iuris przegra\u0142o proces, ale przeprasza\u0107 profesora nie zamierza. \"Pogwa\u0142cenie zasad prawa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/86/1b/z28861565M,Konferencja-prasowa-w-Ordo-Iuris.jpg\" vspace=\"2\" />Ordo Iuris nie chce przeprosi\u0107 prof. Wojciecha Popio\u0142ka, rzecznika dyscyplinarnego Uniwersytetu \u015al\u0105skiego, cho\u0107 organizacji nakazuje to prawomocny wyrok. - Grozi\u0142oby to wyrz\u0105dzeniem Instytutowi niepowetowanej szkody, w zwi\u0105zku z czym Instytut z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o wstrzymanie wykonania wyroku do czasu uko\u0144czenia post\u0119powania kasacyjnego - przekaza\u0142 rzecznik Ordo Iuris.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30066098,ordo-iuris-przegralo-proces-ale-przepraszac-profesora-nie-zamierza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T07:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Policja odnalaz\u0142a zaginionego 12-latka z Rembertowa. \"Odzew by\u0142 ogromny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/ac/1c/z30066145M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Po kilkunastu godzinach policja z Rembertowa odnalaz\u0142a zaginionego w czwartek 12-letniego ch\u0142opca. Funkcjonariusze o okoliczno\u015bciach zagini\u0119cia informuj\u0105 lakonicznie. - Jest to sprawa bardzo trudna, przykra, najistotniejsze jest to, \u017ce dziecko jest ca\u0142e, zdrowe i jest ju\u017c z rodzin\u0105 - m\u00f3wi nam podinsp. Joanna W\u0119grzyniak z Komendy Rejonowej Policji Warszawa VII.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30066086,policja-odnalazla-zaginionego-12-latka-z-rembertowa-odzew.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T06:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Janusz Kowalski walczy ze szko\u0142\u0105 przez gender. Dyrektorka odpiera atak: Jestem dumna z uczni\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/ac/1c/z30066108M,Janusz-Kowalski-zareagowal-w-sprawie-plakatu-w-szk.jpg\" vspace=\"2\" />Janusz Kowalski zbulwersowa\u0142 si\u0119 jednym z plakat\u00f3w, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 w szkole w K\u0119dzierzynie-Ko\u017alu. Wiceminister rolnictwa z ramienia Suwerennej Polski zarzuci\u0142 plac\u00f3wce, \u017ce ta prowadzi \"otwart\u0105 genderow\u0105 indoktrynacj\u0119\". Na zarzuty polityka odpowiedzia\u0142a ju\u017c sama dyrektorka szko\u0142y, kt\u00f3ra podkre\u015bli\u0142a, \u017ce grafika ma charakter informacyjny i jest cz\u0119\u015bci\u0105 wi\u0119kszego projektu wykonanego z inicjatywy i przez uczni\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30066024,janusz-kowalski-chce-porzadku-i-walczy-ze-szkola-przez-gender.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T06:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przera\u017caj\u0105cy poch\u00f3wek dziecka odkryty na cmentarzu z XVII wieku. Spocz\u0119\u0142o obok \"wampirki z Pnia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/ac/1c/z30065492M,Naukowcy-z-Instytutu-Archeologii-Uniwersytetu-Miko.jpg\" vspace=\"2\" />Naukowcy z Instytutu Archeologii Uniwersytetu Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu dokonali odkrycia kolejnego antywampirycznego grobu na XVII-wiecznym cmentarzu w Pniu (woj. kujawsko-pomorskie). Dziecko pochowane twarz\u0105 do do\u0142u znajdowa\u0142o si\u0119 nieopodal \"wampirki z Pnia\", na kt\u00f3rej mogi\u0142\u0119 natrafiono w ubieg\u0142ym roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30065147,przerazajacy-pochowek-dziecka-odkryty-na-cmentarzu-z-xvii-wieku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T04:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Fala upa\u0142u nadchodzi do Polski. Wiemy, kiedy uderzy. Mo\u017cliwe alerty IMGW w 12 wojew\u00f3dztwach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/ac/1c/z30064646M,Pogoda-na-poniedzialek---upal-w-calej-Polsce.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda przyniesie powr\u00f3t upa\u0142u? Wed\u0142ug IMGW ju\u017c w najbli\u017cszy weekend temperatura mo\u017ce przekroczy\u0107 30 stopni Celsjusza. Alerty drugiego stopnia prognozowane przez IMGW mog\u0105 obj\u0105\u0107 obszar a\u017c dziesi\u0119ciu wojew\u00f3dztw. Upa\u0142 zostanie z nami na d\u0142u\u017cej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30064165,pogoda-fala-upalu-nadchodzi-do-polski-wiemy-kiedy-uderzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-11T03:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]