[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Dyrektor Nord Stream 2 AG rezygnuje ze stanowiska. To by\u0142y oficer Stasi i przyjaciel Putina", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/41551b7c-b234-4510-94ec-d272d70122cb\" width=\"308\" /> Matthias Warnig ust\u0105pi\u0142 ze stanowiska dyrektora zarz\u0105dzaj\u0105cego Nord Stream 2 AG, operatora gazoci\u0105gu Nord Stream 2 - poinformowa\u0142a agencja Interfax. 67-latek jest by\u0142ym oficerem wschodnioniemieckiej Stasi, od lat blisko wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z dyktatorem W\u0142adimirem Putinem.", "link": "https://www.money.pl/gielda/dyrektor-nord-stream-2-ag-rezygnuje-ze-stanowiska-to-byly-oficer-stasi-i-przyjaciel-putina-6882095225957312a.html", "date_published": "2023-03-30 18:19:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Rosja nadal sprzedaje rop\u0119 na masow\u0105 skal\u0119. Korzysta z 443 \"tankowc\u00f3w cienia\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/de455668-ebb2-4b26-8943-fde8acb9fdd5\" width=\"308\" /> Rosja pomimo na\u0142o\u017conych na ni\u0105 sankcji po inwazji na Ukrain\u0119 w dalszym ci\u0105gu sprzedaje masowo rop\u0119 naftow\u0105. Osi\u0105ga to dzi\u0119ki 443 tankowcom p\u0142ywaj\u0105cym pod innymi flagami, kt\u00f3re zaopatruje w surowiec na wodach mi\u0119dzynarodowych - wynika ze \u015bledztwa dziennikarzy madryckiego \"El Mundo\".", "link": "https://www.money.pl/gielda/rosja-nadal-sprzedaje-rope-na-masowa-skale-korzysta-z-443-tankowcow-cienia-6882090284759968a.html", "date_published": "2023-03-30 17:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Rz\u0105d reaguje na publikacj\u0119 money.pl. \"Konsekwentnie obni\u017camy podatki\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c5da506b-360d-4f4f-84ce-7254521e9e4b\" width=\"308\" /> PiS w czasie swoich rz\u0105d\u00f3w, obok obni\u017cania niekt\u00f3rych podatk\u00f3w, wprowadzi\u0142 lub zwi\u0119kszy\u0142 kilkadziesi\u0105t r\u00f3\u017cnych danin, o czym pisali\u015bmy w money.pl. W czwartek na specjalnej konferencji prasowej przedstawiciele rz\u0105du przekonywali, \u017ce dzi\u0119ki zmianom w podatkach w kieszeniach Polak\u00f3w zosta\u0142y miliardy z\u0142otych.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/rzad-reaguje-na-publikacje-money-pl-konsekwentnie-obnizamy-podatki-6882039565179808a.html", "date_published": "2023-03-30 16:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Beczka+\". Nawet 5 tys. z\u0142 dop\u0142aty z miejskiej kasy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/117c6bad-910e-40e6-b582-ed888158c9d7\" width=\"308\" /> Od 3 kwietnia rusza nab\u00f3r wniosk\u00f3w do kolejnej edycji programu \"Z\u0142ap deszcz\", nazywanym te\u017c \"Beczk\u0105 plus\". Mieszka\u0144cy Wroc\u0142awia mog\u0105 liczy\u0107 na dotacje do 80 proc. koszt\u00f3w instalacji. W przypadku os\u00f3b fizycznych to maksymalnie do 5 tys. z\u0142, a sp\u00f3\u0142dzielni i wsp\u00f3lnot mieszkaniowych \u2013 nawet na 10 tys. z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/program-beczka-nawet-5-tys-zl-doplaty-z-miejskiej-kasy-6882067883834272a.html", "date_published": "2023-03-30 16:05:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Pa\u0144stwo zarobi\u0142o 57 mld z\u0142 na kierowcach. Oto wp\u0142ywy z podatk\u00f3w ze sprzeda\u017cy paliw", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d3859164-3a04-4419-ae6d-e9554800c12d\" width=\"308\" /> Warto\u015b\u0107 sprzeda\u017cy paliw na stacjach benzynowych w Polsce w 2022 r. wst\u0119pnie oszacowano na ok. 194 mld z\u0142 - wynika z analiz Polskiej Organizacji Przemys\u0142u i Handlu Naftowego. Wp\u0142ywy do kasy pa\u0144stwa z podatk\u00f3w od ich sprzeda\u017cy si\u0119gn\u0105\u0142 57 mld z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/podatki/panstwo-zarobilo-57-mld-zl-na-kierowcach-oto-wplywy-z-podatkow-ze-sprzedazy-paliw-6882047508876192a.html", "date_published": "2023-03-30 14:42:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Inflacja spadnie, jednak w sklepach tego nie zobaczymy. Oto dlaczego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/dfb1dbd2-62d6-44c2-aa9d-1592380a644d\" width=\"308\" /> W lutym by\u0142 rekord i inflacja wynios\u0142a 18,4 proc., ale od marca ma nas czeka\u0107 dezinflacja. Jak du\u017cy b\u0119dzie spadek inflacyjnego wska\u017anika? Eksperci m\u00f3wi\u0105 o tym, \u017ce inflacja w marcu wyniesie 16 proc. Nie oznacza to jednak, \u017ce ceny b\u0119d\u0105 spada\u0107. B\u0119d\u0105 tylko nieco wolniej rosn\u0105\u0107.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/inflacja-marzec-2023-r-odczyt-gus-ma-spadac-jednak-w-sklepach-tego-nie-zobaczymy-oto-dlaczego-6882043711339424a.html", "date_published": "2023-03-30 14:41:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Koniec tajemnicy wynagrodzenia. To dobra wiadomo\u015b\u0107 dla pracownik\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ee5a2769-e51e-428b-9e7a-05ce8749a815\" width=\"308\" /> Dzi\u0119ki europejskim przepisom pracodawcy b\u0119d\u0105 musieli podawa\u0107 informacje, kt\u00f3re u\u0142atwi\u0105 pracownikom sprawdzenie, ile zarabiaj\u0105 inni. Tym, kt\u00f3rzy nie przestrzegaj\u0105 przepis\u00f3w, b\u0119d\u0105 grozi\u0107 sankcje, w tym kary finansowe.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/koniec-tajemnicy-wynagrodzenia-to-dobra-wiadomosc-dla-pracownikow-6882026473409440a.html", "date_published": "2023-03-30 13:17:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "S\u0105 najnowsze dane o inflacji w Niemczech. Nasi s\u0105siedzi maj\u0105 powody do rado\u015bci", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/3cd3d4c4-b063-4251-a837-4feca3988c58\" width=\"308\" /> Inflacja w marcu w Niemczech wynios\u0142a 7,4 proc. wobec wynosz\u0105cej 7,3 proc. prognozy. To znacznie ni\u017cszy odczyt ni\u017c w lutym.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/inflacja-w-niemczech-marzec-2023-r-6881985074817952a.html", "date_published": "2023-03-30 12:00:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Michael \"Bear\" Grylls wspomo\u017ce Ukrain\u0119. Podr\u00f3\u017cnik promuj\u0119 inicjatyw\u0119 dotycz\u0105c\u0105 odbudowy kraju", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bb8b3a46-3dd3-48f2-b703-607b4ea1e894\" width=\"308\" /> S\u0142ynny brytyjski podr\u00f3\u017cnik Michael \"Bear\" Grylls do\u0142\u0105czy\u0142 do platformy fundraisingowej United24. Tym samym b\u0119dzie on promowa\u0142 inicjatyw\u0119 \"Odbudowa Ukrainy\" \u2013 poinformowa\u0142a kancelaria prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/michael-bear-grylls-wspomoze-ukraine-podroznik-promuje-inicjatywe-dotyczaca-odbudowy-kraju-6882005531184064a.html", "date_published": "2023-03-30 11:52:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Polska domaga si\u0119 wsparcia w sprawie zbo\u017ca z Ukrainy. Jest reakcja z Brukseli", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/62f5b87d-b3df-4a60-845f-82b5dcb4e693\" width=\"308\" /> Polska oczekuje od Unii Europejskiej wsparcia w kwestii tranzytu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca przez nasz kraj. Bruksela w czwartek podj\u0119\u0142a w tej sprawie decyzj\u0119. Polscy rolnicy b\u0119d\u0105 mogli liczy\u0107 na miliony euro rekompensaty. Drugie tyle b\u0119dzie mog\u0142o do\u0142o\u017cy\u0107 pa\u0144stwo \u2013 poda\u0142a korespondentka Polskiego Radia.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/polska-domaga-sie-wsparcia-w-sprawie-zboza-z-ukrainy-jest-reakcja-z-brukseli-6881995281685408a.html", "date_published": "2023-03-30 11:10:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Partie niech\u0119tnie przyznaj\u0105 si\u0119 do wp\u0142at od sympatyk\u00f3w. \"Problem z transparentno\u015bci\u0105\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d5ee3c06-6f79-4f5c-bd5d-11c385bdd1fd\" width=\"308\" /> Na partiach politycznych ci\u0105\u017cy obowi\u0105zek raportowania wp\u0142at od sympatyk\u00f3w. Rejestry, cho\u0107 zacz\u0119\u0142y prowadzi\u0107 wszystkie partie, to jednak robi\u0105 to w spos\u00f3b wybi\u00f3rczy. Niekt\u00f3re, jak Platforma Obywatelska i Konfederacja, korzystaj\u0105 z furtki w prawie i podaj\u0105 tylko wp\u0142aty powy\u017cej 10 tys. z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/partie-niechetnie-przyznaja-sie-do-wplat-od-sympatykow-problem-z-transparentnoscia-6881956037893024a.html", "date_published": "2023-03-30 10:25:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "RPP obni\u017cy stopy procentowe ju\u017c za chwil\u0119? Pad\u0142a konkretna data", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e5cf6eee-aa58-4110-8e1e-919b06fc5039\" width=\"308\" /> RPP obni\u017cy stop\u0119 referencyjn\u0105 o 50 pb. w listopadzie 2023 r. i b\u0119dzie to pocz\u0105tek cyklu redukcji st\u00f3p \u2013 prognozuj\u0105 ekonomi\u015bci BGK. Ich zdaniem, w 2024 r. RPP zetnie stopy o kolejne 150 pb., a na koniec przysz\u0142ego roku stopa referencyjna wyniesie 4,75 proc.", "link": "https://www.money.pl/banki/oto-kiedy-rpp-obnizy-stopy-procentowe-nbp-padla-konkretna-data-6881980775148448a.html", "date_published": "2023-03-30 10:23:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Rusza proces znanego znachora. Sprzedawa\u0142 w sieci zio\u0142a bez zezwolenia", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/66ce8242-9ae3-4d2f-870a-38669c5a56b0\" width=\"308\" /> Znany znachor Jerzy Z. stanie przed s\u0105dem. W czwartek w S\u0105dzie Rejonowym dla Warszawy-\u015ar\u00f3dmie\u015bcia w Warszawie ma ruszy\u0107 proces polskiego przedsi\u0119biorcy, a tak\u017ce propagatora pseudomedycyny. Prokuratura oskar\u017cy\u0142a go o sprzeda\u017c produkt\u00f3w leczniczych bez zezwolenia.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/rusza-proces-znanego-znachora-sprzedawal-w-sieci-ziola-bez-zezwolenia-6881966015765408a.html", "date_published": "2023-03-30 09:11:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Czym jest pakiet VAT dla e-commerce i kogo dotyczy?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/3008a420-a36f-478f-8042-78c208e60e24\" width=\"308\" /> \u015awiatowy rynek e-commerce dynamicznie si\u0119 rozwija, w czym pomog\u0142a mu pandemia COVID-19. Zamkni\u0119cie sklep\u00f3w stacjonarnych spowodowa\u0142o, \u017ce wielu konsument\u00f3w musia\u0142o zacz\u0105\u0107 zamawia\u0107 potrzebne produkty online. Pojawi\u0142a si\u0119 zatem potrzeba lepszego uregulowania dzia\u0142ania bran\u017cy e-commerce. W tym celu wprowadzono pakiet VAT dla handlu elektronicznego. Czym on jest i kogo dotyczy?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/czym-jest-pakiet-vat-dla-e-commerce-i-kogo-dotyczy-6881954526645152a.html", "date_published": "2023-03-30 08:24:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Wstrzymajmy rozw\u00f3j system\u00f3w AI\". Elon Musk i setki ekspert\u00f3w podpisali si\u0119 pod apelem", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ce5c283a-9a46-4e2f-bdab-073d2431bab9\" width=\"308\" /> Co najmniej sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy przerwy w rozwoju system\u00f3w sztucznej inteligencji \u2013 o to apeluj\u0105 we wsp\u00f3lnym li\u015bcie setki biznesmen\u00f3w, inwestor\u00f3w i ekspert\u00f3w od AI, w tym m.in. Elon Musk. To reakcja na pojawienie si\u0119 GPT-4. Sygnatariusze ostrzegaj\u0105 przed nieprzewidywalnymi skutkami coraz pot\u0119\u017cniejszych modeli.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wstrzymajmy-rozwoj-systemow-ai-elon-musk-i-setki-osob-podpisaly-sie-pod-apelem-6881950840576928a.html", "date_published": "2023-03-30 08:09:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Rz\u0105d nakaza\u0142 oszcz\u0119dza\u0107. Tak do zalece\u0144 zastosowa\u0142y si\u0119 resorty", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bd2e1d20-df8b-4c85-91e3-78ccd7cc2ad8\" width=\"308\" /> W pa\u017adzierniku premier Mateusz Morawiecki zapowiedzia\u0142, \u017ce b\u0119d\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci w ministerstwach. W listopadzie Artur Sobo\u0144 przedstawi\u0142 szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce plan\u00f3w ci\u0119\u0107 wydatk\u00f3w. Dlatego te\u017c po kilku miesi\u0105cach dziennikarze postanowili sprawdzi\u0107, jak resortom idzie wdra\u017canie ich w \u017cycie.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/rzad-nakazal-oszczedzac-tak-do-zalecen-zastosowaly-sie-resorty-6881933069564832a.html", "date_published": "2023-03-30 06:57:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Emerytury. Oszcz\u0119dzaj\u0105cy w PPK zap\u0142ac\u0105 te\u017c podatek od sk\u0142adki pracodawcy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0098d03f-247c-41dd-b102-a717ab24fa3e\" width=\"308\" /> Idea Pracowniczych Plan\u00f3w Kapita\u0142owych zak\u0142ada, \u017ce na przysz\u0142\u0105 emerytur\u0119 pracownika sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 wsp\u00f3lnie on i pracodawca. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce tylko zatrudniony zap\u0142aci podatek dochodowy. To oznacza, \u017ce musi rozliczy\u0107 PIT r\u00f3wnie\u017c od wp\u0142at firmy na swoje PPK.", "link": "https://www.money.pl/podatki/emerytury-oszczedzajacy-w-ppk-zaplaca-tez-podatek-od-skladki-pracodawcy-6881916744342464a.html", "date_published": "2023-03-30 05:50:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 30.03.2023. Czwartkowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 30.03.2023. W czwartek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.32 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.32 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.70 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.68 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-30-03-2023-czwartkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6881909324200897a.html", "date_published": "2023-03-30 05:20:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Pracujesz zdalnie? To nie licz na refundacj\u0119 okular\u00f3w od pracodawc\u00f3w. Rz\u0105d b\u0119dzie poprawia\u0107 przepisy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fc98edbe-71cf-4170-9a1a-ad108922eccd\" width=\"308\" /> Po wej\u015bciu w \u017cycie nowelizacji Kodeksu pracy pracodawcy nie b\u0119d\u0105 refundowa\u0107 zakupu okular\u00f3w koryguj\u0105cych wzrok osobom pracuj\u0105cym zdalnie. Tak wynika z odpowiedzi Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej na pytania \"Dziennika Gazety Prawnej\". Resort pracuje ju\u017c nad popraw\u0105 przepis\u00f3w w tym zakresie.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/pracujesz-zdalnie-to-nie-licz-na-refundacje-okularow-od-pracodawcow-rzad-bedzie-poprawiac-prawo-6881907201420192a.html", "date_published": "2023-03-30 05:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 30.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 30.03.2023. W czwartek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.687 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-30-03-2023-6881906059340736a.html", "date_published": "2023-03-30 05:07:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 30.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 30.03.2023. W czwartek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.3235 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-30-03-2023-6881905058184128a.html", "date_published": "2023-03-30 05:03:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 30.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 30.03.2023. W czwartek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7051 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-30-03-2023-6881905058057120a.html", "date_published": "2023-03-30 05:03:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 30.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 30.03.2023. W czwartek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.3237 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-30-03-2023-6881905057815488a.html", "date_published": "2023-03-30 05:03:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Dodatkowe pieni\u0105dze dla emeryt\u00f3w na sta\u0142e. Oto ile dostan\u0105 seniorzy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0d101895-a22c-44a2-8ea6-5233ecb19548\" width=\"308\" /> Jest projekt ustawy w sprawie czternastej emerytury. - Potwierdzam, \u017ce \"czternastka\" wejdzie na sta\u0142e do kalendarza wyp\u0142at z ZUS - m\u00f3wi \"Super Expressowi\" wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Stanis\u0142aw Szwed. W tym roku pieni\u0105dze maj\u0105 by\u0107 wyp\u0142acone jeszcze przed wyborami.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/dodatkowe-pieniadze-dla-emerytow-na-stale-oto-ile-dostana-seniorzy-6881902812711840a.html", "date_published": "2023-03-30 04:54:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kiedy \"trzynastki\" trafi\u0105 do emeryt\u00f3w? ZUS podaje terminy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bbf07b6f-b0e9-4919-b487-5fdedd7205bd\" width=\"308\" /> Zbli\u017ca si\u0119 Wielkanoc, a emerytom i rencistom przyda\u0142by si\u0119 zastrzyk got\u00f3wki na przygotowania do celebracji \u015bwi\u0105t. Dlatego te\u017c ZUS wyp\u0142aci cz\u0119\u015b\u0107 trzynastych emerytur jeszcze przed \u015bwi\u0119tami \u2013 poda\u0142a prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/kiedy-trzynastki-trafia-do-emerytow-zus-podaje-terminy-6881899794787232a.html", "date_published": "2023-03-30 04:41:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Jest odpowied\u017a na \"babciowe\" Donalda Tuska. W PiS zapad\u0142a decyzja", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2a0925eb-3c32-4189-b444-740e68689b0b\" width=\"308\" /> Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 postanowi\u0142o podwy\u017cszy\u0107 \u015bwiadczenie 500 plus - pisze \"Gazeta Wyborcza\". Sceptyk\u00f3w do zmiany zdania mia\u0142a przekona\u0107 ofensywa wyborcza Donalda Tuska i jego zapowied\u017a \"babciowego\" w wysoko\u015bci 1500 z\u0142 miesi\u0119cznie.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/jest-odpowiedz-na-babciowe-donalda-tuska-w-pis-zapadla-decyzja-6881896517868448a.html", "date_published": "2023-03-30 04:28:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]