[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CD Projekt chwali si\u0119 wynikami. Najlepszy kwarta\u0142 bez du\u017cej premiery", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/edfd5341d1dac0-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119kszy polski producent gier pokaza\u0142 wyniki za 2022 r. Powr\u00f3t zainteresowania \u201eCyberpunkiem 2077\u201d i wydanie tytu\u0142u \u201eWied\u017amin: Dziki Gon\u201d na najnowsze konsole wspar\u0142y przychody pod koniec roku. Czwarty kwarta\u0142 okaza\u0142 si\u0119 najlepszy z pozosta\u0142ych, w kt\u00f3rych sp\u00f3\u0142ka nie wypuszcza\u0142a nowych tytu\u0142\u00f3w. Na konferencji wynikowej zarz\u0105d poinformowa\u0142, \u017ce zacznie kampani\u0119 marketingow\u0105 \u201eCyberpunk 2077: Widmo Wolno\u015bci\u201d w czerwcu 2023 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CD-Projekt-chwali-sie-wynikami-Najlepszy-kwartal-bez-duzej-premiery-8514721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 18:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Getin Holding chce wyp\u0142aci\u0107 dywidend\u0119. Zaproponowa\u0142 stawk\u0119", "description": "<p>Getin Holding chce wyp\u0142aci\u0107 0,58 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119, co daje \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 dywidendy w wysoko\u015bci 110,1 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Getin-Holding-chce-wyplacic-0-58-zl-dywidendy-na-akcje-8515033.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 18:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dro\u017csze przejazdy A4 Katowice - Krak\u00f3w. \"Kierowcy decyduj\u0105, czy oszcz\u0119dz\u0105\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/3603e8c837dbf5-948-568-0-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od poniedzia\u0142ku, 3 kwietnia 2023 roku, przejazd autostrad\u0105 A4 Katowice - Krak\u00f3w b\u0119dzie dro\u017cszy. Jednak jak zaznacza sp\u00f3\u0142ka zarz\u0105dzaj\u0105ca tym odcinkiem - Stalexport Autostrada Ma\u0142opolska, nadal premiowane b\u0119d\u0105 przejazdy z wykorzystaniem p\u0142atno\u015bci automatycznych. Wi\u0119c to kierowcy decyduj\u0105, czy oszcz\u0119dz\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozsze-przejazdy-A4-Katowice-Krakow-Kierowcy-decyduja-czy-oszczedza-8515025.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 17:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fundusz Ochrony Rolnictwa jest oczekiwany przez rolnik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/8d29da276d094d-948-568-0-19-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Utworzenie Funduszu Ochrony Rolnictwa, kt\u00f3ry gwarantowa\u0142by rolnikom wyp\u0142at\u0119 pieni\u0119dzy za sprzedane przez nich produkty od upad\u0142ej firmy skupowej, jest potrzebny rolnikom - m\u00f3wili w czwartek pos\u0142owie na posiedzeniu sejmowej komisji rolnictwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusz-Ochrony-Rolnictwa-jest-oczekiwany-przez-rolnikow-8515012.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 17:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kightley (NBP): Dane z realnej gospodarki dzia\u0142aj\u0105 w kierunku wi\u0119kszej dezinflacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/b602fc6ea7c352-948-568-2-72-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane obserwowane w ci\u0105gu ostatniego miesi\u0105ca w sferze realnej gospodarki dzia\u0142aj\u0105 na pewno w kierunku wi\u0119kszej dezinflacji \u2013 powiedzia\u0142a PAP wiceprezes Narodowego Banku Polskiego Marta Kightley. Doda\u0142a, \u017ce skutkiem podwy\u017cek st\u00f3p jest ograniczenie wzrostu PKB, dzi\u0119ki czemu inflacja b\u0119dzie spada\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kightley-NBP-Dane-z-realnej-gospodarki-dzialaja-w-kierunku-wiekszej-dezinflacji-8514982.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 17:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Proces zielarza Jerzego Z. odroczony. Obro\u0144cy chc\u0105 umorzenia post\u0119powania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/70e0bd57cf8f1c-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek w S\u0105dzie Rejonowym dla Warszawy-\u015ar\u00f3dmie\u015bcia w Warszawie mia\u0142 ruszy\u0107 proces przedsi\u0119biorcy Jerzego Zi\u0119by. Z uwagi na wp\u0142yni\u0119cie odpowiedzi obro\u0144cy na akt oskar\u017cenia, kt\u00f3ra zawiera m.in. wniosek o umorzenie post\u0119powania, s\u0105d zdecydowa\u0142 o odroczeniu rozprawy do 1 czerwca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Proces-zielarza-Jerzego-Z-odroczony-Obroncy-chca-umorzenia-postepowania-8514972.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 17:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Deweloper z najlepszym zyskiem w historii. Wynik Develi wspar\u0142y ogromne transakcje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/f47b127403af93-948-568-115-0-4320-2591.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poni\u017cej przedstawiamy wyniki Develii w czwartym kwartale 2022 roku i ich odniesienie do konsensusu PAP Biznes oraz poprzednich wynik\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-Develii-w-IV-kw-2022-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8514946.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 16:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Daniel Obajtek powo\u0142any na prezesa zarz\u0105du PKN Orlen na kolejn\u0105 kadencj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/76bee45ebfac47-948-568-7-11-1464-878.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada nadzorcza PKN Orlen powo\u0142a\u0142 Daniela Obajtka na prezesa zarz\u0105du na kolejn\u0105 kadencj\u0119 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Daniel-Obajtek-powolany-na-prezesa-zarzadu-PKN-Orlen-na-kolejna-kadencje-8514918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 16:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cedrob szuka kupca na akcje Gobarto", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/eb3af4193c2060-948-568-0-39-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cedrob zaprosi\u0142 akcjonariuszy sp\u00f3\u0142ki Gobarto do sk\u0142adania ofert sprzeda\u017cy akcji, stanowi\u0105cych 11,16 proc. kapita\u0142u g\u0142os\u00f3w na WZA sp\u00f3\u0142ki, po cenie 12 z\u0142 za akcj\u0119 \u2013 poinformowa\u0142 Gobarto w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cedrob-zaprosil-do-skladania-ofert-sprzedazy-akcji-Gobarto-stanowiacych-11-16-proc-kapitalu-8514903.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 16:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Senat przeciwko nowelizacji ustawy o ochronie konkurencji i konsument\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/eac299e4ba454b-945-560-0-101-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senat w czwartek nie popar\u0142 nowelizacji ustawy o ochronie konkurencji i konsument\u00f3w. Wnioskiem Izby Wy\u017cszej o odrzuceniu ustawy zajmie si\u0119 teraz Sejm. Nowelizacja mia\u0142a wdro\u017cy\u0107 przepisy zgodne m.in. z dyrektywami unijnymi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-przeciwko-nowelizacji-ustawy-o-ochronie-konkurencji-i-konsumentow-8514888.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 16:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG20 najmocniejszy w Europie i w tym roku. Kurs Bumechu wystrzeli\u0142 po informacji o dywidendzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/16fd0ca3cefbc4-945-560-8-222-3544-2126.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek WIG i WIG20 by\u0142y najmocniejszymi indeksami w Europie. Wzrosty nap\u0119dza\u0142y s\u0142abn\u0105cy dolar, sp\u00f3\u0142ki surowcowe, wynikowe wzrosty firm o du\u017cej kapitalizacji oraz og\u00f3lny dobry sentyment panuj\u0105cy na rynkach, wsparty danymi makro. Gwiazdami sesji okaza\u0142y si\u0119 Allegro i Bumech.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-najmocniejszy-w-Europie-Kurs-Bumechu-wystrzelil-po-informacji-o-dywidendzie-8514855.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 16:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Santander BP szacuje wp\u0142yw rezerw na kredyty walutowe na wynik brutto w I kw. 2023 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/671f408d97b910-948-568-0-68-1613-967.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Santander Bank Polska szacuje wp\u0142yw ryzyka prawnego zw. z kredytami hipotecznymi na skonsolidowany zysk przed opodatkowaniem w I kwartale na 287 mln z\u0142 - poinformowano w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Santander-BP-szacuje-wplyw-rezerw-na-kredyty-walutowe-na-wynik-brutto-w-I-kw-na-287-mln-zl-8514853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 15:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pose\u0142 PiS zrezygnowa\u0142 z mandatu. Zostanie szefem Krajowej Grupy Spo\u017cywczej?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/e28d31a7c494e4-948-568-10-10-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Marek Zag\u00f3rski zrezygnowa\u0142 z pe\u0142nienia mandatu - potwierdzi\u0142a PAP w PiS. Nieoficjalnie m\u00f3wi si\u0119, \u017ce polityk ma obj\u0105\u0107 funkcj\u0119 prezesa Krajowej Grupy Spo\u017cywczej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marek-Zagorski-zrezygnowal-z-mandatu-Ma-zostac-szefem-Krajowej-Grupy-Spozywczej-8514846.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 15:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co czeka ceny \u017cywno\u015bci? Analitycy Pekao o prognozach na II kwarta\u0142 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/de3ac4867ad491-948-568-0-10-1975-1185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny \u017cywno\u015bci w ostatnich miesi\u0105cach by\u0142y na rekordowych poziomach. Jednak II kwarta\u0142 2023 roku mo\u017ce przynie\u015b\u0107 wytchnienie naszym portfelom. Spadki cen powinny by\u0107 widoczne w przypadku zb\u00f3\u017c, ro\u015blin oleistych i mleka. Wysokie mog\u0105 pozosta\u0107 ceny mi\u0119sa wieprzowego i wo\u0142owego oraz warzyw \u2013 wynika z kwartalnika Banku Pekao SA \u201eRynek rolny po lup\u0105\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-czeka-ceny-zywnosci-Analitycy-Pekao-o-prognozach-na-II-kwartal-2023-roku-8514817.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 15:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koszty energii si\u0119 ustabilizowa\u0142y, a ceny gazu spadaj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/d51e5024b06652-948-568-23-0-1299-779.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszty energii si\u0119 ustabilizowa\u0142y. Na rynku ceny gazu spadaj\u0105 - m\u00f3wi\u0142 w czwartek w Gda\u0144sku prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki Rafa\u0142 Gawin. Koszty energii uwzgl\u0119dnione przez przedsi\u0119biorstwa w taryfach na energi\u0119, powinny by\u0107 ni\u017csze - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koszty-energii-sie-ustabilizowaly-a-ceny-gazu-spadaja-8514805.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 14:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska gospodarka 2023 i dalej. Jak naprawi\u0107 kredyt mieszkaniowy?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/002fc61d586dfa-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy\n do ogl\u0105dania transmisji 176. seminarium mBank-CASE. W ramach spotkania \nwyst\u0105pi\u0105: dr hab. Dariusz Filar, prof. em. UG; Andrzej Reich, lider \nKlubu Odpowiedzialnych Finans\u00f3w przy Europejskim Kongresie Finansowym \noraz dr hab. Micha\u0142 Polasik, prof. UMK w Toruniu, Fundacja FINSEC</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-gospodarka-2023-i-dalej-Jak-naprawic-kredyt-mieszkaniowy-8514618.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na paliwach rz\u0105d zarobi\u0142 miliardy z\u0142otych. Oto ile zyska\u0142 z podatk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/3dc19344b5af62-948-568-0-21-4380-2627.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wysokie ceny paliw rz\u0105d nie mia\u0142 co narzeka\u0107. Z podatku od ich sprzeda\u017cty w 2022 r. bud\u017cet pa\u0144stwa pozyska\u0142 a\u017c 57 mld z\u0142 - poinformowa\u0142a w czwartek Polska Organizacja Przemys\u0142u i Handlu Naftowego. Warto\u015b\u0107 sprzeda\u017cy detalicznej paliw silnikowych w Polsce w 2022 r. wst\u0119pnie oszacowano na ok. 194 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-paliwach-rzad-zarobil-miliardy-zlotych-Oto-ile-zyskal-z-podatkow-8514756.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 13:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "11 mld z\u0142otych zwrot\u00f3w PIT. Sobo\u0144: B\u0119dzie wi\u0119cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/4c197fba7f696c-948-568-0-26-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rekord goni rekord. Najwi\u0119ksza liczba podatnik\u00f3w w historii rozliczy si\u0119 za pomoc\u0105 us\u0142ugi e-PIT. Rekordowa b\u0119dzie tak\u017ce kwota zwrot\u00f3w, bowiem ju\u017c dzisiaj przekroczy\u0142a ona 11 mld z\u0142 \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek na konferencji prasowej wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/11-mld-zlotych-zwrotow-PIT-Sobon-Bedzie-wiecej-8514743.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 13:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec tajemnicy wynagrodzenia? PE wprowadza wa\u017cne zmiany", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/2ce6f01b58d42f-948-568-0-157-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracownicy\n b\u0119d\u0105 mieli prawo do informacji o wynagrodzeniu w swojej kategorii. \nParlament Europejski przyj\u0105\u0142 nowe przepisy. Na tapet wzi\u0119to te\u017c luk\u0119 \np\u0142acow\u0105. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-tajemnicy-wynagrodzenia-8514707.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 13:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mocny spadek inflacji w Niemczech", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/e1c2a1841a1760-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Efekt bazy i \"tarcza antyinflacyjna\" sprawi\u0142y, \u017ce w marcu inflacja w \nNiemczech okaza\u0142a si\u0119 najni\u017csza od sierpnia ubieg\u0142ego roku. Jednak do \noczekiwanych przez naszych zachodnich s\u0105siad\u00f3w poziom\u00f3w pozostaje daleka\n droga.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocny-spadek-inflacji-w-Niemczech-8514689.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 13:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Presja p\u0142acowa w IT wyhamuje? Atende stawia prognozy na 2023 rok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/b64400a629e5f2-948-568-0-58-3888-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Atende ocenia, \u017ce w 2023 r. nast\u0105pi wyhamowanie presji p\u0142acowej w bran\u017cy IT w wyniku wi\u0119kszej dost\u0119pno\u015bci specjalist\u00f3w - poinformowali przedstawiciele sp\u00f3\u0142ki na konferencji prasowej. W 2022 r. zysk EBITDA grupy wyni\u00f3s\u0142 12,9 mln z\u0142 wobec 9,95 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atende-ocenia-ze-w-23-r-nastapi-wyhamowanie-presji-placowej-w-branzy-IT-8514708.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 13:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inwestycje w Baltic Power? Orlen ostrzega przed oszustwem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/33a66c2997c7fc-948-568-0-100-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W internecie mo\u017cna trafi\u0107 na reklamy zach\u0119caj\u0105ce do inwestycji w Baltic Power. Orlen ostrzega, \u017ce jest to oszustwo a sp\u00f3\u0142ka nie prowadzi bezpo\u015bredniej komunikacji z klientami w zakresie inwestowania, r\u00f3wnie\u017c telefonicznie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestycje-w-Baltic-Power-Orlen-ostrzega-przed-oszustwem-8514704.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 13:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KE zaakceptowa\u0142a pomoc dla kraj\u00f3w dotkni\u0119tych importem zb\u00f3\u017c z Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/5fd840620aca51-948-568-195-0-3607-2164.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zaakceptowa\u0142a pomoc na rzecz wsparcia rolnik\u00f3w w krajach frontowych, kt\u00f3rzy musz\u0105 mierzy\u0107 si\u0119 z konsekwencjami pojawienia si\u0119 na unijnym rynku du\u017cej ilo\u015bci towar\u00f3w rolno-spo\u017cywczych z Ukrainy. Warto\u015b\u0107 programu to zaledwie... 56 mln euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-zaakceptowala-pomoc-dla-krajow-dotknietych-importem-zboz-z-Ukrainy-8514680.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 12:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konsumpcja paliw w Polsce w 2030 r. b\u0119dzie wy\u017csza ni\u017c planowano", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/5ee7a7e0eb7a8a-948-568-37-80-2439-1463.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konsumpcja paliw w Polsce w 2030 roku wyniesie 37,0 mln m sze\u015bc., o 0,5 mln m sze\u015bc. wi\u0119cej ni\u017c prognozowano w 2022 roku - ocenia Polska Organizacja Przemys\u0142u i Handlu Naftowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konsumpcja-paliw-w-Polsce-w-2030-r-wyniesie-37-0-mln-m-szesc-POPIHN-8514678.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 12:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bumech chce wyp\u0142aci\u0107 dywidend\u0119 za '22; znakiem zapytania podatek od nadmiarowych zysk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/1009b9a4f36074-948-568-0-718-2603-1561.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Bumech, kt\u00f3ra ma za sob\u0105 najlepszy rok w historii, chce wyp\u0142aci\u0107 dywidend\u0119 - poinformowa\u0142 PAP Biznes prezes Marcin Sutkowski. Prezes sk\u0142ania si\u0119 ku rekomendowaniu 4-8 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119. Wskazuje jednak, \u017ce sytuacja na rynku jest zmienna, nie jest te\u017c jasna kwestia tzw. podatku od nadmiarowych zysk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-chce-wyplacic-dywidende-za-22-znakiem-zapytania-podatek-od-nadmiarowych-zyskow-wywiad-8514644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 12:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miliardy euro nie dla W\u0119gier? Rz\u0105d Orbana nie zrealizowa\u0142 zobowi\u0105za\u0144 koniecznych do odblokowania fundusz\u00f3w unijnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/76cb1b569ece06-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105dowi Viktora Orbana nie uda\u0142o si\u0119 do ko\u0144ca marca zrealizowa\u0107 zobowi\u0105za\u0144, kt\u00f3re by\u0142y konieczne do odblokowania miliard\u00f3w euro funduszy unijnych \u2013 napisa\u0142 w czwartek w\u0119gierski dziennik \u201eNepszava\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-euro-nie-dla-Wegier-Rzad-Orbana-nie-zrealizowal-zobowiazan-koniecznych-do-odblokowania-funduszow-unijnych-8514614.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 11:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podwy\u017cki p\u0142ac w Kolejach Dolno\u015bl\u0105skich. B\u0119d\u0105 te\u017c wi\u0119ksze dodatki za sprzedane bilety", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/836ebaa7f3904f-945-567-57-0-2905-1743.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O 600 z\u0142 brutto wzrosn\u0105 od 1 czerwca p\u0142ace maszynist\u00f3w w nale\u017c\u0105cych do samorz\u0105d\u00f3w wojew\u00f3dztwa Kolejach Dolno\u015bl\u0105skich. Pracownicy dru\u017cyn konduktorskich i przedstawiciele pozosta\u0142ych zawod\u00f3w lokalnego przewo\u017anika kolejowego otrzymaj\u0105 500 z\u0142 brutto podwy\u017cki \u2013 poda\u0142y w czwartek Koleje Dolno\u015bl\u0105skie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-plac-w-Kolejach-Dolnoslaskich-Beda-tez-wieksze-dodatki-za-sprzedane-bilety-8514613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 11:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe tablice trwania \u017cycia. ZUS sam wybierze, kt\u00f3ra b\u0119dzie bardziej korzystna dla emeryta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/70abe591539577-948-568-0-260-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoby, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y ju\u017c wiek emerytalny, nie musz\u0105 spieszy\u0107 si\u0119 z przej\u015bciem na emerytur\u0119, aby skorzysta\u0107 z obowi\u0105zuj\u0105cej jeszcze tablicy GUS. Przyznaj\u0105c \u015bwiadczenie, ZUS zawsze sprawdza, kt\u00f3ra tablica jest korzystniejsza dla zainteresowanego \u2013 zaznacza prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-tablice-trwania-zycia-ZUS-sam-wybierze-ktora-bedzie-bardziej-korzystna-dla-emeryta-8514593.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 11:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "420 z\u0142 premii za konto osobiste w Banku BNP Paribas dla nowych klient\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/d4c3055fe96fd1-948-568-0-0-1920-1152.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank BNP Paribas przyzwyczai\u0142 nas wielu atrakcyjnych\npromocji swojego flagowego Konta Otwartego na Ciebie. Tym razem w najnowszej\nofercie nowy klient za za\u0142o\u017cenie konta z kart\u0105 i spe\u0142nienie warunk\u00f3w aktywno\u015bci\nw dw\u00f3ch kolejnych miesi\u0105cach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/420-zl-premii-za-konto-osobiste-w-Banku-BNP-Paribas-dla-nowych-klientow-8514536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Morawiecki: Zakaz sprzeda\u017cy aut spalinowych po 2035 r. nie do zaakceptowania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/009f6d7b1945a0-948-568-0-75-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zakaz sprzeda\u017cy aut spalinowych po 2035 roku to pomys\u0142 nie do zaakceptowania przez rz\u0105d PiS; zrobimy wszystko, \u017ceby ochroni\u0107 polskie rodziny przed kolejnym pseudoekologicznym wymys\u0142em bogatych kraj\u00f3w i biurokrat\u00f3w z Brukseli - zadeklarowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Morawiecki-Zakaz-sprzedazy-aut-spalinowych-po-2035-r-nie-do-zaakceptowania-8514574.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czterech bankier\u00f3w skazanych w Szwajcarii. Chodzi o pomoc dla \"wiolonczelisty Putina\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/8a1439f2438926-948-568-0-70-3473-2084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d w szwajcarskim Zurychu uzna\u0142 w czwartek czterech bankier\u00f3w - trzech Rosjan i Szwajcara - za winnych zaniedba\u0144, kt\u00f3re pozwoli\u0142y rosyjskiemu wiolonczeli\u015bcie i przyjacielowi W\u0142adimira Putina, Siergiejowi Ro\u0142duginowi, umie\u015bci\u0107 30 mln frank\u00f3w na kontach w Szwajcarii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czterech-bankierow-skazanych-w-Szwajcarii-Chodzi-o-pomoc-dla-wiolonczelisty-Putina-8514553.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 10:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Smartfony wypieraj\u0105 komputery. Bankowo\u015b\u0107 internetowa odchodzi do lamusa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/066fbfb2a94087-948-568-0-87-2906-1743.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />71 proc. u\u017cytkownik\u00f3w bankowych\naplikacji mobilnych nie korzysta ju\u017c z bankowo\u015bci internetowej \u2013 wynika z\ndanych opublikowanych przez Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich. Klient\u00f3w \u201emobile only\u201d\njest ju\u017c 13,5 mln. Ta grupa nie korzysta z tradycyjnego \u201ebanku w\nkomputerze\u201d, woli obs\u0142ugiwa\u0107 finanse w smartfonie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smartfony-wypieraja-komputery-Bankowosc-internetowa-odchodzi-do-lamusa-8514544.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 10:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Producent gier zadebiutowa\u0142 na gie\u0142dzie. Kurs mocno w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/e9e395e03b2de7-945-560-0-213-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs akcji Frozen Way, producenta i wydawcy gier, wzr\u00f3s\u0142 na otwarciu w pierwszym dniu notowa\u0144 na rynku NewConnect o 12,2 proc. do 66,2 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-akcji-Frozen-Way-wzrosl-w-debiucie-na-NewConnect-o-12-2-proc-8514529.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 10:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny: Jeste\u015bmy sk\u0142onni zacie\u015bnia\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 wojskow\u0105 z Rosj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/68f4f55db5e9f5-948-568-0-97-2449-1469.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny s\u0105 sk\u0142onne zacie\u015bnia\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 wojskow\u0105 z Rosj\u0105, wzmacnia\u0107 koordynacj\u0119 strategiczn\u0105, regularnie organizowa\u0107 wsp\u00f3lne patrole i \u0107wiczenia oraz wprowadza\u0107 w \u017cycie globalne inicjatywy w sferze bezpiecze\u0144stwa \u2013 og\u0142osi\u0142 w czwartek resort obrony w Pekinie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-Jestesmy-sklonni-zaciesniac-wspolprace-wojskowa-z-Rosja-8514518.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 10:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes PZU chce kontynuowa\u0107 polityk\u0119 dywidendow\u0105. Kurs ubezpieczyciela w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/b9c5d20dd5299c-945-560-0-191-3324-1994.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysoki wsp\u00f3\u0142czynnik wyp\u0142acalno\u015bci grupy PZU umo\u017cliwia dalszy dynamiczny wzrost biznesu i kontynuowanie polityki dywidendowej - poinformowa\u0142a prezes PZU Beata Koz\u0142owska-Chy\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysoki-wspolczynnik-wyplacalnosci-PZU-umozliwia-kontynuowanie-polityki-dywidendowej-prezes-8514490.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 09:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro wysoki, ale stabilny. \"Z\u0142otemu zabrak\u0142o pary\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/daf9f1b845b7a0-948-568-0-74-2304-1382.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek rano utrzymuje si\u0119 obserwowana w ostatnich\n dniach stabilizacja z\u0142otego. \"Wsparcie 4,67 potwierdza swoj\u0105 si\u0142\u0119, a \nz\u0142otemu, mimo fali optymizmu, do emerging markets zabrak\u0142o pary, \u017ceby ten \npoziom przekroczy\u0107\" - komentuj\u0105 analitycy Banku Pekao.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-wysoki-ale-stabilny-Zlotemu-zabraklo-pary-8514475.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 09:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UOKiK: Dwa sklepy internetowe z zarzutami wprowadzania konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/a7406df0770d66-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK postawi\u0142 zarzut wprowadzania konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d sklepom internetowym born2be.pl i renee.pl nale\u017c\u0105cym do sp\u00f3\u0142ki Azagroup. Sklepy sugerowa\u0142y ograniczony czas szczeg\u00f3lnej korzy\u015bci cenowej, podczas gdy towary by\u0142y dost\u0119pne w promocji w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-born2be-pl-i-renee-pl-z-zarzutami-wprowadzania-konsumentow-w-blad-8514474.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 09:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jastrz\u0119bski (KNF): Rozwi\u0105zanie systemowe dla CHF konieczne, by unikn\u0105\u0107 zainfekowania kredyt\u00f3w w PLN", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/fec32298255b25-945-560-22-11-4477-2686.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozwi\u0105zania systemowe - to zdaniem\u00a0przewodnicz\u0105cego Komisji Nadzoru Finansowego Jacek Jastrz\u0119bski jest najpilniejsza kwestia kredyt\u00f3w fankowych. - W\u00a0przeciwnym razie wzro\u015bnie ryzyko zainfekowania ryzykiem prawnym r\u00f3wnie\u017c kredyt\u00f3w z\u0142otowych \u2013 ocenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jastrzebski-KNF-Rozwiazanie-systemowe-dla-CHF-konieczne-by-uniknac-zainfekowania-kredytow-w-PLN-8514469.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 08:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zwolnienia grupowe u producenta gier. Znamy szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/615e446e5d6a3a-948-568-0-94-1988-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Huuuge Inc., notowany na GPW producent i wydawca gier online rozpocz\u0105\u0142 proces zwolnie\u0144 grupowych. Prac\u0119 do ko\u0144ca kwietnia 2023 r. straci co dziesi\u0105ty pracownik sp\u00f3\u0142ki zale\u017cnej Huuuge Games.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienia-grupowe-u-producenta-gier-Znamy-szczegoly-8514467.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 08:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koteki (RPP): Wida\u0107 realne ryzyko powrotu do podwy\u017cek st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/edbff0d85a2bb8-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja zatrzyma si\u0119 na podwy\u017cszonym poziomie i nie b\u0119dzie ju\u017c spada\u0142a.\u00a0Wida\u0107 realne ryzyko powrotu do podwy\u017cek st\u00f3p procentowych w Polsce - oceni\u0142 w rozmowie z Business Insider cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koteki-RPP-Widac-realne-ryzyko-powrotu-do-podwyzek-stop-procentowych-8514454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 08:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blok w Jaworznie ma dzia\u0142a\u0107 stabilnie. Tauron o wynikach, NABE i porozumieniu z Rafako", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/04165297c231e7-948-567-5-80-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Tauron zak\u0142ada na ten rok wzrost raportowanego wyniku EBITDA - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w prezentacji przed wideokonferencj\u0105. Grupa przewiduje spadek raportowanego wyniku w obszarze OZE, wzrost w wytwarzaniu i w dystrybucji oraz stabilny wynik w sprzeda\u017cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-spodziewa-sie-w-23-wzrostu-raportowanej-EBITDA-grupy-8514452.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 08:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skromniejsza dywidenda od Budimeksu. Proponowana wyp\u0142ata w czerwcu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/2c59b6a66f89fb-948-568-8-0-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d Budimeksu rekomenduje ZWZ wyp\u0142at\u0119 dywidendy w wysoko\u015bci 17,99 z\u0142 brutto na jedn\u0105 akcj\u0119 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-Budimeksu-rekomenduje-ZWZ-wyplate-dywidendy-w-wysokosci-17-99-zl-brutto-na-akcje-8514449.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 08:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Flipperzy na cenzurowanym. Rz\u0105d chce upubliczni\u0107 ceny mieszka\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/615895a7ff7877-948-568-0-14-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2024 r. ruszy\u0107 ma rz\u0105dowy rejestr cen mieszka\u0144, czyli strona internetowa, kt\u00f3ra prezentowa\u0107 b\u0119dzie aktualne stawki nieruchomo\u015bci w danej okolicy. Upublicznienie kwot p\u0142aconych za mieszkania ma \u2013 w opinii rz\u0105dz\u0105cych \u2013 powstrzyma\u0107 \u201eflipper\u00f3w i spekulant\u00f3w handluj\u0105cych cesjami\u201d przed ich sztucznym zawy\u017caniem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Flipperzy-na-cenzurowanym-Rzad-chce-upublicznic-ceny-mieszkan-8514442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 08:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwa\u0142towne hamowanie inflacji w Hiszpanii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/4a0275bb8899b6-948-568-0-102-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze kilka miesi\u0119cy temu Hiszpanie zmagali si\u0119 z ponad 10-proc. \ninflacj\u0105, w marcu wynios\u0142a ju\u017c ona tylko nieco ponad 3 proc. Niestety \nzdecydowanie wy\u017csza pozostaje inflacja bazowa, kt\u00f3ra ponadto nie bardzo \nchce zacz\u0105\u0107 hamowa\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gwaltowne-hamowanie-inflacji-w-Hiszpanii-8514440.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 08:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz bardziej zad\u0142u\u017ceni mikroprzedsi\u0119biorcy. BIK pokaza\u0142 dane za luty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/15bf105e024ebd-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki udzieli\u0142y wi\u0119cej kredyt\u00f3w mikroprzedsi\u0119biorcom zar\u00f3wno je\u015bli chodzi o kwot\u0119, jak i liczb\u0119 - poinformowa\u0142o w Biuro Informacji Kredytowej. Dodano, \u017ce 70 proc. udzielonych w lutym br. kredyt\u00f3w przypad\u0142o na us\u0142ugi i handel.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-bardziej-zadluzeni-mikroprzedsiebiorcy-BIK-pokazal-dane-za-luty-8514438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 08:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podwy\u017cka 500+ odpowiedzi\u0105 na \"babciowe\" Tuska. Wybory pod has\u0142em \u201ekto da wi\u0119cej\u201dcoraz bli\u017cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/789bc32c824eb8-948-568-138-0-3060-1835.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eBabciowe\u201d, waloryzacja 500+, dodatki, zach\u0119ty i inne\natrakcje. Wybory parlamentarne zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wielkimi krokami, wi\u0119c politycy\nruszyli ze swoimi obietnicami, kusz\u0105c wyborc\u00f3w wi\u0119kszymi pieni\u0119dzmi m.in. w\nramach polityki rodzinnej i spo\u0142ecznej. Mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107, \u017ce tegoroczna kampania\nup\u0142ynie nam pod has\u0142em \u201eKto da wi\u0119cej\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-500-odpowiedzia-na-babciowe-PiS-kontra-Tusk-i-wybory-parlamentarne-8514386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 07:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy w PKO BP ponownie nast\u0105pi zmiana prezesa?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/ca40c2c24c2ce0-945-560-0-29-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119kszy bank w kraju \u2013 PKO Bank Polski \u2013 mo\u017ce ponownie zmieni\u0107 prezesa \u2013 podaje\u00a0Puls Biznesu. Te nieoficjalne informacje podaje r\u00f3wnie\u017c RMF FM i Gazeta.pl. Je\u015bli si\u0119 potwierdz\u0105, b\u0119dzie to ju\u017c pi\u0105ta zmiana na stanowisku szefa banku w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-w-PKO-BP-ponownie-nastapi-zmiana-prezesa-8514391.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 07:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pekao wy\u0142\u0105czy swoj\u0105 aplikacj\u0119 maklersk\u0105. \"Chcemy zostawi\u0107 tylko jedn\u0105\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/93fb21c07693fa-948-568-0-7-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Pekao poinformowa\u0142 swoich klient\u00f3w o planowanym wy\u0142\u0105czeniu aplikacji Pekao24Makler. Program b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 jedynie do ko\u0144ca marca. Bank zaleca klientom przesiadk\u0119 na aplikacj\u0119 PeoPay.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekao-rezygnuje-ze-swojej-aplikacji-maklerskiej-8514381.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 07:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d uruchomi akcj\u0119 kredytow\u0105 dla rolnik\u00f3w. Wyda na ni\u0105 10 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/92e8f591215ca3-948-568-0-149-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po okupacji Mnisterstwa Rolnictwa przez AgroUni\u0119 i sympatyzuj\u0105cych z ni\u0105 rolnik\u00f3w, rz\u0105d zdecydowa\u0142 si\u0119 na uruchomienie specjalnej akcji kredytowej. Do po\u017cyczenia b\u0119dzie 10 mld z\u0142 z oprocentowaniem 2 proc. dla rolnik\u00f3w - poinformowa\u0142 resort.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-uruchomi-akcje-kredytowa-dla-rolnikow-Wyda-na-nia-10-mld-zl-8514378.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 07:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017bycie zwierz\u0105t kontra pomys\u0142y ich hodowc\u00f3w. Niepokoj\u0105ce zmiany w projekcie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/034adc5095e402-948-567-0-50-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rok wyborczy nie jest dobrym momentem na walk\u0119 o prawa zwierz\u0105t. Wraca bowiem projekt ustawy, kt\u00f3ry m.in. dok\u0142adnie okre\u015bli zasady odbierania zwierz\u0105t zaniedbanych, gdy ich \u017cycie i zdrowie jest w niebezpiecze\u0144stwie. Opozycja obawia si\u0119, \u017ce w og\u00f3le zostanie wykre\u015blona taka mo\u017cliwo\u015b\u0107.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zycie-zwierzat-kontra-pomysly-ich-hodowcow-Niepokojace-zmiany-w-projekcie-8514367.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 06:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa PZU chwali si\u0119 wynikami. Rekordowy rok zaliczy\u0142a na GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/fc9a5b4b87be5a-948-568-209-0-3593-2156.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 r. Grupa PZU mia\u0142a 3,37 mld z\u0142 zysku wobec 3,34 mld z\u0142 za 2021 r. - poinformowa\u0142 w czwartek ubezpieczyciel. Jak wskaza\u0142a prezes PZU Beata Koz\u0142owska-Chy\u0142a, w ubieg\u0142ym roku Grupa osi\u0105gn\u0119\u0142a najwy\u017cszy w swojej historii przypis sk\u0142adki brutto na poziomie 26,7 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-PZU-zysk-za-2022-r-wyniosl-3-37-mld-zl-wobec-3-34-mld-zl-za-2021-r-8514342.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 06:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Piekarnie i cukiernie z ta\u0144szym gazem. \"To obni\u017cy ceny surowca nawet trzykrotnie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/f4725943fbbd7a-948-568-0-190-3464-2078.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maksymalna cena za gaz dla piekarni i cukierni od 1 kwietnia, to rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re pozwoli obni\u017cy\u0107 ceny surowca nawet  trzykrotnie - wskaza\u0142 w komentarzu dla PAP minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Przypomnia\u0142, \u017ce stawk\u0105 200,17 z\u0142/MWh b\u0119d\u0105 obj\u0119te piekarnie i cukiernie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piekarnie-i-cukiernie-z-tanszym-gazem-To-obnizy-ceny-surowca-nawet-trzykrotnie-8514332.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE chce uregulowa\u0107 rynek kryptowalut. Ju\u017c teraz jest jednak w tyle", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/24a6c877bae019-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UE pracuje nad wsp\u00f3lnymi ramami regulacyjnymi dla bran\u017cy kryptowalut - tzw. rozporz\u0105dzenie MiCA ma by\u0107 przedmiotem g\u0142osowania Parlamentu Europejskiego w kwietniu. Jednak w bran\u017cy ju\u017c m\u00f3wi si\u0119 o potrzebie jego zaktualizowania, poniewa\u017c planowane regulacje nie nad\u0105\u017caj\u0105 za b\u0142yskawicznym post\u0119pem. - Technologia si\u0119 rozwija. A je\u017celi na stworzenie sensownego aktu prawnego potrzeba czterech-pi\u0119ciu lat, to jest niemo\u017cliwe, \u017ceby regulacyjnie za ni\u0105 nad\u0105\u017cy\u0107 - m\u00f3wi Pawe\u0142 Kuskowski, CEO i wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Gatenox. Jak ocenia, unijna regulacja powinna mie\u0107 pozytywny wp\u0142yw na rynek kryptowalut i obni\u017cy\u0107 tzw. pr\u00f3g wej\u015bcia dla os\u00f3b, kt\u00f3re dot\u0105d nie mia\u0142y z nim styczno\u015bci. Je\u015bli jednak regulacja nie b\u0119dzie przystawa\u0107 do aktualnego kszta\u0142tu tej bran\u017cy, mo\u017ce wyhamowa\u0107 jej rozw\u00f3j.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-chce-uregulowac-rynek-kryptowalut-Juz-teraz-jest-jednak-w-tyle-8514322.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niejasne finanse parti Grzegorza Brauna. PKW odrzuci\u0142a sprawozdanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/f68024c06d8387-945-560-595-198-1964-1178.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKW zn\u00f3w odrzuci\u0142a sprawozdanie partii pos\u0105dzanej o prorosyjskie pogl\u0105dy, stwierdzaj\u0105c m.in., \u017ce nie wie, co dzia\u0142o si\u0119 na jej licznych kontach bankowych - informuje czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niejasne-finanse-parti-Grzegorza-Brauna-PKW-odrzucila-sprawozdanie-8514319.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 05:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "System kaucyjny rodzi si\u0119 w ogromnych b\u00f3lach. NGO-sy apeluj\u0105 do premiera", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/3a1efd2f43c2f0-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Organizacje pozarz\u0105dowe apeluj\u0105 do rz\u0105du o\u00a0jak najszybsze wprowadzenie w\u00a0Polsce systemu kaucyjnego. Jak wskazuj\u0105, oczekuje tego zar\u00f3wno strona spo\u0142eczna, jak i\u00a0biznes. Tymczasem projekt ustawy w\u00a0tej sprawie...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/System-kaucyjny-rodzi-sie-w-ogromnych-bolach-NGO-sy-apeluja-do-premiera-8514318.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 05:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Allegro rusza z kwartaln\u0105 publikacj\u0105 prognoz. Oczekuje w I kw. zwy\u017cki skoryg. EBITDA w Polsce o 20-23 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/4745f34b70c8a6-948-568-0-0-1792-1075.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Allegro przechodzi na kwartalny cykl publikowania prognoz i oczekuje w pierwszym kwartale 2023 roku wzrostu GMV z dzia\u0142alno\u015bci w Polsce o 13-14 proc. r/r, a przychod\u00f3w o 20-22 proc.r/r. Skorygowana EBITDA powinna si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107 o 20-23 proc. r/r, za\u015b oczekiwany CAPEX ma wynie\u015b\u0107 100-110 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-rusza-z-kwartalna-publikacja-prognoz-oczekuje-w-I-kw-zwyzki-skoryg-EBITDA-w-Polsce-o-20-23-proc-8514305.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 05:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Demaskuj\u0105 b\u0142\u0119dy deweloper\u00f3w. \u201eMo\u017cna zaoszcz\u0119dzi\u0107 nawet kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy z\u0142otych\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/664f7ad7b8ab02-948-568-0-128-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od kilku do nawet kilkudziesi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych \u2013 \ntyle mo\u017cna zaoszcz\u0119dzi\u0107, patrz\u0105c na r\u0119ce deweloperowi podczas odbioru \nmieszkania. O tym, co nale\u017cy sprawdzi\u0107, odbieraj\u0105c mieszkanie, na co \nuwa\u017ca\u0107 i co czeka nas po wykryciu usterek, rozmawiali\u015bmy z Wiktorem \nHa\u0142abisiem, in\u017cynierem budownictwa, kt\u00f3ry zajmuje si\u0119 odbiorami \nmieszka\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pomoc-przy-odbiorze-mieszkania-Ile-mozna-zaoszczedzic-na-usterkach-8514039.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mali przedsi\u0119biorcy w du\u017cych k\u0142opotach. Jest znacznie gorzej ni\u017c rok temu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/1af50ebdbd24f5-945-560-25-22-975-584.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzrosty koszt\u00f3w funkcjonowania\nbiznesu, g\u0142\u00f3wnie za spraw\u0105 cen energii i gazu oraz sk\u0142adek\u00a0 ZUS to\ndla niemal po\u0142owy ma\u0142ych firm najwi\u0119ksze tegoroczne wyzwanie, utrudniaj\u0105ce\nprowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mali-przedsiebiorcy-w-duzych-klopotach-Jest-znacznie-gorzej-niz-rok-temu-8514062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pieni\u0105dze z powietrza i zerowe stopy procentowe maj\u0105 swoj\u0105 cen\u0119, czyli sk\u0105d si\u0119 wzi\u0105\u0142 kryzys bankowy w USA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/180f2e10b669ef-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kryzysy finansowe nie s\u0105 plag\u0105, fatum czy kataklizmem\ni nie spadaj\u0105 na nas z nieba. S\u0105 konsekwencj\u0105 dzia\u0142a\u0144 ludzi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skad-sie-wzial-kryzys-bankowy-w-USA-Upadek-Credit-Suisse-i-bankructwo-SVB-8511252.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-30 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]