[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Atak rekina w Egipcie. Zgin\u0105\u0142 24-letni Rosjanin", "description": "<img alt=\"Atak rekina w Egipcie. Zgin\u0105\u0142 24-letni Rosjanin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xtutt8-hurgada-7166973/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    24-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w czwartek w wyniku ataku rekina w pobli\u017cu pla\u017cy w Hurghadzie w Egipcie - poinformowa\u0142 konsul generalny Rosji w tym mie\u015bcie. P\u0142ywaj\u0105cej z nim dziewczynie uda\u0142o si\u0119 uciec. W ci\u0105gu minionych 30 lat nad odwiedzanym rocznie przez setki tysi\u0119cy turyst\u00f3w egipskim Morzem Czerwonym dosz\u0142o do blisko 30 atak\u00f3w rekin\u00f3w, w tym dziewi\u0119ciu ze skutkiem \u015bmiertelnym.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/egipt-hurgada-rosjanin-zginal-w-ataku-rekina-w-egipcie-jego-dziewczynie-udalo-sie-uciec-7166962?source=rss", "date_published": "2023-06-08 20:26:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nagle zerwa\u0142 si\u0119 wiatr i zobaczyli\u015bmy tworz\u0105cy si\u0119 wir\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h46xlc-trba-wodna-na-kaszubach-zibi-reporterzy-24-w-kontakt-24-0001-7166946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 wir powietrzny, kt\u00f3ry utworzy\u0142 si\u0119 na jeziorze Strupino w wojew\u00f3dztwie pomorskim otrzymali\u015bmy na Kontakt 24. - Pogoda by\u0142a bardzo s\u0142oneczna i spokojna, a\u017c nagle zerwa\u0142 si\u0119 wiatr - opowiada\u0142 internauta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pomorskie-wir-powietrzny-na-jeziorze-strupino-wideo-7166916?source=rss", "date_published": "2023-06-08 19:04:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 09.06. Niebezpieczne zjawiska w wielu regionach", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 09.06. Niebezpieczne zjawiska w wielu regionach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ypi62k-burze-7166874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Pi\u0105tek 09.06 b\u0119dzie gor\u0105cym i przewa\u017cnie s\u0142onecznym dniem w p\u00f3\u0142nocnej i zachodniej Polsce. Na pozosta\u0142ym terenie kraju dzie\u0144 zapowiada si\u0119 ciep\u0142o i burzowo.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-piatek-0906-niebezpieczne-zjawiska-w-wielu-regionach-7166851?source=rss", "date_published": "2023-06-08 17:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142u\u017cby apeluj\u0105 o rozwag\u0119 i uwag\u0119 nad wod\u0105. \"Osoba ton\u0105ca nie jest jak ze S\u0142onecznego Patrolu\"", "description": "<img alt=\"S\u0142u\u017cby apeluj\u0105 o rozwag\u0119 i uwag\u0119 nad wod\u0105. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g61uvt-sluzby-apeluja-o-rozwage-i-uwage-nad-woda-osoba-tonaca-nie-jest-jak-ze-slonecznego-patrolu-7166733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    U progu sezonu wakacyjnego ratownicy ruszaj\u0105 z apelem o rozs\u0105dek i rozwag\u0119, i z przypomnieniem, \u017ce alkohol i k\u0105piel to fatalne po\u0142\u0105czenie. To zasady - wydawa\u0142oby si\u0119 - powszechnie znane. Statystki m\u00f3wi\u0105 jednak co\u015b innego. Jak pom\u00f3c ton\u0105cej osobie? Nale\u017cy najpierw wezwa\u0107 pomoc, a potem - je\u015bli to mo\u017cliwe - poda\u0107 jej co\u015b, co pomo\u017ce jej utrzyma\u0107 si\u0119 na powierzchni. Nie nale\u017cy podawa\u0107 jej r\u0119ki, je\u015bli si\u0119 nie jest przeszkolonym.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/sluzby-apeluja-o-rozwage-i-uwage-nad-woda-osoba-tonaca-nie-jest-jak-ze-slonecznego-patrolu-7166762?source=rss", "date_published": "2023-06-08 16:47:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "El Nino powr\u00f3ci\u0142o. To nie jest dobra wiadomo\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"El Nino powr\u00f3ci\u0142o. To nie jest dobra wiadomo\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7v1uq7-zamglone-niebo-nad-waszyngtonem-w-wyniku-nadciagajacego-dymu-z-pozarow-lasow-w-kanadzie-7166777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144scy naukowcy poinformowali, \u017ce nadesz\u0142o El Nino, zjawisko wyst\u0119puj\u0105ce na Oceanie Spokojnym. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w, za jego spraw\u0105 kolejny rok mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 najcieplejszym w historii pomiar\u00f3w, bij\u0105c rekord z 2016. W niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach \u015bwiata anomalia ta grozi powodziami, w innych - dotkliwymi suszami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/el-nino-anomalia-pogoda-wrocila-amerykanscy-naukowcy-potwierdzaja-co-to-oznacza-7166744?source=rss", "date_published": "2023-06-08 16:28:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kardyna\u0142 Nycz: Ko\u015bci\u00f3\u0142 jest jeden i jest powszechny, nie narodowy", "description": "<img alt=\"Kardyna\u0142 Nycz: Ko\u015bci\u00f3\u0142 jest jeden i jest powszechny, nie narodowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wgi0hn-metropolita-warszawski-kardynal-kazimierz-nycz-podczas-mszy-swietej-w-archikatedrze-sw-jana-chrzciciela-w-warszawie-7166746/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ko\u015bci\u00f3\u0142 nie mo\u017ce by\u0107 zinstrumentalizowany dla nawet najs\u0142uszniejszych spraw narodowych - m\u00f3wi\u0142 podczas uroczysto\u015bci Bo\u017cego Cia\u0142a w Warszawie kardyna\u0142 Kazimierz Nycz. Podkre\u015bla\u0142, \u017ce Ko\u015bci\u00f3\u0142 jest jeden i jest powszechny, nie narodowy, nawet je\u015bli komu\u015b by si\u0119 tak wydawa\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/polska/boze-cialo-kardynal-kazimierz-nycz-kosciol-jest-jeden-i-jest-powszechny-nie-narodowy-7166720?source=rss", "date_published": "2023-06-08 15:48:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zachowaj ostro\u017cno\u015b\u0107\". RCB wysy\u0142a alerty", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-flniba-zagrozenie-pozarowe-7150725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alert RCB w zwi\u0105zku z du\u017cym zagro\u017ceniem po\u017carowym w lasach w czwartek po po\u0142udniu zosta\u0142 wys\u0142any do os\u00f3b przebywaj\u0105cych w trzech powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Na du\u017cym obszarze Polski zagro\u017cenie jest ekstremalnie wysokie - informuje Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/alert-rcb-duze-zagrozenie-pozarami-w-lasach-w-wojewodztwie-mazowieckim-i-warminsko-mazurskim-7166666?source=rss", "date_published": "2023-06-08 14:16:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na d\u0142ugi weekend. Burzowo, na termometrach zmiana", "description": "<img alt=\"Pogoda na d\u0142ugi weekend. Burzowo, na termometrach zmiana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zhxb73-16-mapa-7166641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaka pogoda czeka nas w kolejnych dniach d\u0142ugiego czerwcowego weekendu? Pi\u0105tek w cz\u0119\u015bci kraju zapowiada si\u0119 jeszcze gor\u0105co, a na du\u017cym obszarze Polski spadnie deszcz i pojawi\u0105 si\u0119 burze. P\u00f3\u017aniej temperatura si\u0119 obni\u017cy, ale b\u0119dzie wi\u0119cej s\u0142o\u0144ca. Sprawd\u017a najnowsz\u0105 prognoz\u0119 pogody.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dlugi-weekend-czerwcowy-2023-prognoza-pogody-na-piatek-sobote-i-niedziele-burze-i-zmiana-na-termometrach-7166590?source=rss", "date_published": "2023-06-08 13:47:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d na dachu, kierowca w szpitalu", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d na dachu, kierowca w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qzdw4p-dachowanie-w-wilanowie-7166617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Wilanowie samoch\u00f3d osobowy wypad\u0142 z jezdni i dachowa\u0142. Kierowca zosta\u0142 zabrany do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-dachowanie-na-vogla-7166602?source=rss", "date_published": "2023-06-08 13:07:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ze\u0142enski z wizyt\u0105 w zalanym wodami Dniepru Chersoniu. \"Rosja musi ponie\u015b\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski z wizyt\u0105 w zalanym wodami Dniepru Chersoniu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s1t692-wolodymyr-zelenski-w-chersoniu-7166193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent\u00a0Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyby\u0142 w czwartek do Chersonia na po\u0142udniu kraju, kt\u00f3ry jest cz\u0119\u015bciowo zalany wodami Dniepru. W\u0142adze Ukrainy oskar\u017caj\u0105 rosyjskie wojska okupacyjne o wysadzenie zapory w Nowej Kachowce. \"Rosja musi ponosi\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 za wszystko, co czyni przeciwko \u017cyciu i ludziom\" - napisa\u0142 na Twitterze Ze\u0142enski.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wysadzona-tama-w-kachowce-wolodymyr-zelenski-z-wizyta-w-zalanym-chersoniu-7166527?source=rss", "date_published": "2023-06-08 12:57:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka oddali\u0142 sprawy o\u015bmiu kobiet skar\u017c\u0105cych Polsk\u0119 o brak dost\u0119pu do aborcji", "description": "<img alt=\"Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka oddali\u0142 sprawy o\u015bmiu kobiet skar\u017c\u0105cych Polsk\u0119 o brak dost\u0119pu do aborcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xmdax5-siedziba-europejskiego-trybunalu-praw-czlowieka-5068546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka (ETPC) w Strasburgu oddali\u0142 w czwartek skargi o\u015bmiu Polek, kt\u00f3re oskar\u017cy\u0142y Polsk\u0119 o brak dost\u0119pu do aborcji w wyniku rozstrzygni\u0119cia Trybuna\u0142u Konstytucyjnego. ETPC stwierdzi\u0142, \u017ce skar\u017c\u0105ce \"nie przedstawi\u0142y \u017cadnych przekonuj\u0105cych dowod\u00f3w medycznych\". Na rozpoznanie czeka jeszcze oko\u0142o tysi\u0105ca podobnych spraw z Polski.", "link": "https://tvn24.pl/polska/europejski-trybunal-praw-czlowieka-oddalil-sprawy-osmiu-kobiet-skarzacych-polske-o-brak-dostepu-do-aborcji-7166494?source=rss", "date_published": "2023-06-08 12:39:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczny wypadek pod P\u0142ockiem. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105, dwie zosta\u0142y ranne", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek pod P\u0142ockiem. Dwie osoby nie \u017cyj\u0105, dwie zosta\u0142y ranne \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-v9u939-tragiczny-wypadek-w-miejscowosci-senden-maly-7166531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek dwie osoby zgin\u0119\u0142y po tym, jak w miejscowo\u015bci Sende\u0144 Ma\u0142y niedaleko P\u0142ocka osobowy volkswagen wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. - Dwie inne poszkodowane w wypadku osoby przebywaj\u0105 w szpitalu - poda\u0142a p\u0142ocka policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/senden-maly-plock-wypadek-zabici-ranni-7166514?source=rss", "date_published": "2023-06-08 12:19:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zagro\u017cenie dla \"polskiej Amazonki\". \"Tam wsz\u0119dzie jest sucho\"", "description": "<img alt=\"Zagro\u017cenie dla \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jeha27-coraz-nizszy-stan-wody-na-narwi-7166403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Susza dotyka kolejne obszary Polski, a stan wody w rzekach jest coraz ni\u017cszy. W dolinie Narwi poziom wody na niekt\u00f3rych odcinkach spada oko\u0142o siedem centymetr\u00f3w na dob\u0119 - wyja\u015bni\u0142 na antenie TVN24 Mariusz Sachmaci\u0144ski z \u0141om\u017cy\u0144skiego Parku Krajobrazowego Doliny Narwi. Doda\u0142, \u017ce to wystarczy, by ju\u017c wkr\u00f3tce ods\u0142oni\u0142o si\u0119 dno rzeki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/susza-w-polsce-zagraza-narwi-tam-wszedzie-jest-sucho-7166327?source=rss", "date_published": "2023-06-08 11:54:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tradycja, kt\u00f3ra ma co najmniej 200 lat. Spycimierz przykryty kwietnymi dywanami z okazji Bo\u017cego Cia\u0142a", "description": "<img alt=\"Tradycja, kt\u00f3ra ma co najmniej 200 lat. Spycimierz przykryty kwietnymi dywanami z okazji Bo\u017cego Cia\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vqylx3-kwiaty-w-spycimierzu-7166479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bo\u017ce Cia\u0142o ulice Spycimierza (woj. \u0142\u00f3dzkie), jak co roku, pokry\u0142y bzy, ja\u015bminy, peonie i wszystkie inne kwitn\u0105ce w maju i czerwcu kwiaty. Lokalni mieszka\u0144cy uk\u0142adaj\u0105 z nich s\u0142ynne dywany. Tradycja uk\u0142adania dywan\u00f3w kwiatowych na procesje Bo\u017cego Cia\u0142a zosta\u0142a niedawno wpisana na list\u0119 UNESCO.", "link": "https://tvn24.pl/polska/spycimierz-boze-cialo-mieszkancy-stworzyli-tradycyjny-dywan-kwiatowy-7166071?source=rss", "date_published": "2023-06-08 11:53:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Maluchy, polonezy, motocykle i legendarny ford T. Start rekordowego Rajdu Koguta", "description": "<img alt=\"Maluchy, polonezy, motocykle i legendarny ford T. Start rekordowego Rajdu Koguta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w9re4s-rajd-koguta-wystartowal-7166390/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W O\u0142awie (woj. dolno\u015bl\u0105skie) rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 charytatywny rajd, w kt\u00f3rym udzia\u0142 bierze ponad 2600 uczestnik\u00f3w. Ka\u017cdy z nich jedzie autem, kt\u00f3re nie mo\u017ce by\u0107 nowsze, ni\u017c 20 lat (dotyczy aut z Polski i bloku wschodniego) i 29 lat (dotyczy aut zachodnich). Na trasie, kt\u00f3ra wiedzie niemal przez ca\u0142y kraj, b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 mi\u0119dzy innymi legendarnego forda T.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/olawa-start-charytatywnego-rajdu-koguta-zabytkowe-maluchy-polonezy-motocykle-i-legendarny-ford-t-final-w-stegnie-7166371?source=rss", "date_published": "2023-06-08 11:20:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze wy\u0142adowania", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze wy\u0142adowania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2nyim0-meteo-piorun-6725714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W czwartkowe popo\u0142udnie nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Wiatr w porywach rozp\u0119dza si\u0119 do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-czwartek-806-boze-cialo-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-7166460?source=rss", "date_published": "2023-06-08 11:18:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Unijny komisarz ds. sprawiedliwo\u015bci: W Polsce zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wybory. Jest bardzo wa\u017cne, aby by\u0142y one sprawiedliwe i uczciwe", "description": "<img alt=\"Unijny komisarz ds. sprawiedliwo\u015bci: W Polsce zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wybory. Jest bardzo wa\u017cne, aby by\u0142y one sprawiedliwe i uczciwe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sipt1p-unijny-komisarz-ds-sprawiedliwosci-didier-reynders-w-rozmowie-z-maciejem-sokolowskim-7166364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wybory. Jest bardzo wa\u017cne, aby by\u0142y one sprawiedliwe i uczciwe - powiedzia\u0142 o sprawie \"Lex Tusk\" unijny komisarz ds. sprawiedliwo\u015bci Didier Reynders w rozmowie z korespondentem TVN24 Maciejem Soko\u0142owskim.\u00a0- B\u0119dziemy dzia\u0142a\u0107 szybko, dajemy polskiej stronie trzy tygodnie na reakcj\u0119 - zapowiedzia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lex-tusk-komisja-europejska-rozpoczela-procedure-naruszeniowa-wobec-polski-unijny-komisarz-ds-sprawiedliwosci-didier-reynders-komentuje-7166372?source=rss", "date_published": "2023-06-08 11:15:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0119gierska inflacja wci\u0105\u017c powy\u017cej 20 procent. Najnowsze dane", "description": "<img alt=\"W\u0119gierska inflacja wci\u0105\u017c powy\u017cej 20 procent. Najnowsze dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2pb24i-budynek-parlamentu-w-budapeszcie-6103314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja na W\u0119grzech w maju 2023 roku wynios\u0142a 21,5 procent rok do roku - poinformowa\u0142 tamtejszy urz\u0105d statystyczny (KSH). W kwietniu w\u0119gierski wzrost cen i us\u0142ug by\u0142 na poziomie 24 procent rok do roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wegry-inflacja-cpi-w-maju-2023-wyniosla-215-procent-rok-do-roku-7166379?source=rss", "date_published": "2023-06-08 11:09:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z\u0142oty przycisk dla niewidomej uczestniczki \"America's Got Talent\". 17-latka zachwyci\u0142a juror\u00f3w", "description": "<img alt=\"Z\u0142oty przycisk dla niewidomej uczestniczki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rxnvnn-17-letnia-putri-ariani-w-americas-got-talent-7166375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    17-letnia Putri Ariani dosta\u0142a si\u0119 do p\u00f3\u0142fina\u0142u ameryka\u0144skiej edycji \"Mam Talent\" po tym, jak juror Simon Cowell wcisn\u0105\u0142 dla niej z\u0142oty przycisk. Dziewczyna jest niewidoma, ale nie przeszkadza jej to w osi\u0105ganiu muzycznych sukces\u00f3w. - Kiedy \u015bpiewam, czuj\u0119 si\u0119 jak supergwiazda - m\u00f3wi\u0142a w programie.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/americas-got-talent-niewidoma-putri-ariani-w-polfinale-simon-cowell-wcisnal-zloty-przycisk-7166320?source=rss", "date_published": "2023-06-08 11:06:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek motocyklisty na trasie lubelskiej", "description": "<img alt=\"Wypadek motocyklisty na trasie lubelskiej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-s5x0c6-zderzenie-na-s17-7166397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Lubice na drodze ekspresowej S17 zderzy\u0142y si\u0119 auto osobowe oraz motocykl. Kieruj\u0105cy jedno\u015bladem zosta\u0142 ranny. S\u0105 du\u017ce utrudnienia w kierunku Lublina.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/lubice-wypadek-motocyklisty-utrudnienia-na-s17-w-strone-lublina-7166368?source=rss", "date_published": "2023-06-08 10:52:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W centrum Kalisza stan\u0119\u0142a czterometrowa palma. \"Bije warszawsk\u0105, bo jest \u017cywa\"", "description": "<img alt=\"W centrum Kalisza stan\u0119\u0142a czterometrowa palma. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-diq40k-w-centrum-kalisza-stanela-palma-7166391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3tki wpis, a pod nim pojedyncze zdj\u0119cie. Post prezydenta Kalisza Krystiana Kinastowskiego wywo\u0142a\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych lawin\u0119 komentarzy. Niekt\u00f3rzy pisali, \u017ce teraz to ju\u017c brakuje tylko \"zb\u0142\u0105kanej karawany\", inni \u2013 \u017ce \"cudze chwalicie, a swego nie znacie\". Prezydent oznajmi\u0142 mieszka\u0144com, \u017ce w centrum miasta stan\u0119\u0142a czterometrowa \u017cywa palma. \"Niech wprowadza nas w wakacyjny nastr\u00f3j\" \u2013 doda\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-w-centrum-miasta-stanela-czterometrowa-zywa-palma-7166367?source=rss", "date_published": "2023-06-08 10:52:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konserwatywne brytyjskie gazety wystawione na sprzeda\u017c. Z powodu niezwr\u00f3conych po\u017cyczek", "description": "<img alt=\"Konserwatywne brytyjskie gazety wystawione na sprzeda\u017c. Z powodu niezwr\u00f3conych po\u017cyczek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ycn5ev-shutterstock_187411970-7166369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy brytyjskie gazety zostan\u0105 wystawione na sprzeda\u017c z powodu niezwr\u00f3conych po\u017cyczek zaci\u0105gni\u0119tych przez ich macierzyst\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119. Chodzi o dziennik \"Daily Telegraph\" i jego niedzieln\u0105 wersj\u0119 \"Sunday Telegraph\" oraz tygodnik \"The Spectator\" - poinformowa\u0142 bank Lloyds.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-daily-telegraph-sunday-telegraph-i-the-spectator-wystawione-na-sprzedaz-7166318?source=rss", "date_published": "2023-06-08 10:40:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy Jork najbardziej zanieczyszczon\u0105 metropoli\u0105 \u015bwiata", "description": "<img alt=\"Nowy Jork najbardziej zanieczyszczon\u0105 metropoli\u0105 \u015bwiata\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qj6l6e-fatalna-jakosc-powietrza-w-nowym-jorku-7166278/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy Jork sta\u0142 si\u0119 jednym z najbardziej zanieczyszczonych du\u017cych miast na \u015bwiecie. Od kilku dni jako\u015b\u0107 powietrza jest niebezpieczna dla zdrowia, a mieszka\u0144cy skar\u017c\u0105 si\u0119 na problemy z oddychaniem. Wszystkiemu winny jest g\u0119sty dym z po\u017car\u00f3w las\u00f3w w Kanadzie, kt\u00f3ry nap\u0142ywa nad p\u00f3\u0142nocno-wschodnie Stany Zjednoczone.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nowy-jork-stany-zjednoczone-bardzo-zla-jakosc-powietrza-pozary-w-kanadzie-7166197?source=rss", "date_published": "2023-06-08 10:11:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ranking najdro\u017cszych miast \u015bwiata. \"Kolosalny wzrost cen wynajmu\" wp\u0142yn\u0105\u0142 na pozycj\u0119 Warszawy i Krakowa", "description": "<img alt=\"Ranking najdro\u017cszych miast \u015bwiata. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v61xb7-nowy-jork-6171842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hongkong nie jest ju\u017c najdro\u017cszym miastem \u015bwiata. Po raz pierwszy od czterech lat wyprzedzi\u0142 go Nowy Jork. Spo\u015br\u00f3d miast europejskich najdro\u017csza jest za\u015b Genewa - wynika z nowego rankingu ECA International. Autorzy zestawienia zwr\u00f3cili te\u017c uwag\u0119 na sytuacj\u0119 polskich miast, kt\u00f3re po rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 odnotowa\u0142y \"kolosalny wzrost cen wynajmu mieszka\u0144\", a Krak\u00f3w i Warszawa znacznie awansowa\u0142y w globalnym rankingu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/najdrozsze-miasta-swiata-2023-nowy-ranking-zmiana-w-czolowce-7166283?source=rss", "date_published": "2023-06-08 09:59:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Programi\u015bci protestuj\u0105 przeciwko sztucznej inteligencji. \"Chatboty s\u0105 jak papugi\"", "description": "<img alt=\"Programi\u015bci protestuj\u0105 przeciwko sztucznej inteligencji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gcpby-shutterstock_2099118499-7166035/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stack Overflow to bran\u017cowe forum dla programist\u00f3w, na kt\u00f3rym ka\u017cdy uczestnik mo\u017ce zadawa\u0107 pytania i udziela\u0107 na nie odpowiedzi. To wielki okr\u0105g\u0142y st\u00f3\u0142, przy kt\u00f3rym deweloperzy z ca\u0142ego \u015bwiata rozwi\u0105zuj\u0105 problemy. Jego moderatorzy, kt\u00f3rzy sami s\u0105 programistami i za darmo utrzymuj\u0105 na nim porz\u0105dek, rozpocz\u0119li protest w odpowiedzi na nowe wytyczne w\u0142a\u015bciciela w sprawie zarz\u0105dzania tre\u015bciami tworzonymi przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/programisci-moderujacy-forum-stack-overflow-protestuja-przeciwko-ai-7165040?source=rss", "date_published": "2023-06-08 09:35:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek dwuletniego ch\u0142opca podczas zabawy na trampolinie. Jego stan jest ci\u0119\u017cki", "description": "<img alt=\"Wypadek dwuletniego ch\u0142opca podczas zabawy na trampolinie. Jego stan jest ci\u0119\u017cki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2q3d92-lpr-zdjecie-ilustracyjne-6759995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego zosta\u0142 wezwany do dwuletniego ch\u0142opczyka, kt\u00f3ry podczas zabawy na trampolinie uderzy\u0142 si\u0119 w g\u0142owi\u0119 i straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Do wypadku dosz\u0142o w gminie B\u0142aszki (woj. \u0142\u00f3dzkie)", "link": "https://tvn24.pl/lodz/gmina-blaszki-woj-lodzkie-wypadek-dwuletniego-chlopca-podczas-zabawy-na-trampolinie-jego-stan-jest-ciezki-7166196?source=rss", "date_published": "2023-06-08 09:04:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Lex Tusk\". Komisja Europejska rozpocz\u0119\u0142a procedur\u0119 naruszeniow\u0105", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aduq6r-komisja-europejska-shutterstock_260719826-5734425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska wys\u0142a\u0142a formalne zawiadomienie do Polski, tym samym rozpoczynaj\u0105c procedur\u0119 naruszeniow\u0105 w sprawie tak zwanej ustawy lex Tusk.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-tusk-komisja-europejska-rozpoczela-procedure-naruszeniowa-wobec-polski-7166205?source=rss", "date_published": "2023-06-08 09:04:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Twierdzi\u0142a, \u017ce ma raka i zbiera na leczenie. Oszuka\u0142a kilkaset os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Twierdzi\u0142a, \u017ce ma raka i zbiera na leczenie. Oszuka\u0142a kilkaset os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cssd0p-policja-zatrzymala-33-latke-podejrzana-o-oszustwa-zdjecie-ilustracyjne-7166169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z Sochaczewa zatrzyma\u0142a 33-latk\u0119, kt\u00f3ra, zbieraj\u0105c pieni\u0105dze na internetowych zbi\u00f3rkach na swoje rzekome leczenie onkologiczne, oszuka\u0142a kilkuset darczy\u0144c\u00f3w z Polski i \u015bwiata. Kobieta us\u0142ysza\u0142a w sumie 480 zarzut\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sochaczew-twierdzila-ze-ma-raka-i-zbiera-na-leczenie-oszukala-kilkaset-osob-7166145?source=rss", "date_published": "2023-06-08 09:00:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy ksi\u0105\u017c\u0119 Harry straci wiz\u0119 i b\u0119dzie musia\u0142 wyjecha\u0107 z USA? Ruszy\u0142 proces", "description": "<img alt=\"Czy ksi\u0105\u017c\u0119 Harry straci wiz\u0119 i b\u0119dzie musia\u0142 wyjecha\u0107 z USA? Ruszy\u0142 proces\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lsjrcg-ksiaze-harry-przed-sadem-w-londynie-7-czerwca-2023-7166098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed s\u0105dem w Waszyngtonie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces dotycz\u0105cy ameryka\u0144skiej wizy ksi\u0119cia Harry'ego. Organizacja Heritage Foundation z\u0142o\u017cy\u0142a pozew, w kt\u00f3rym domaga si\u0119 ujawnienia do wiadomo\u015bci publicznej wniosku ksi\u0119cia o wydanie dokumentu i chce w ten spos\u00f3b sprawdzi\u0107, czy zawarto w nim informacje o za\u017cywaniu narkotyk\u00f3w przez ksi\u0119cia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czy-ksiaze-harry-straci-wize-i-bedzie-musial-wyjechac-z-usa-ruszyl-proces-7166049?source=rss", "date_published": "2023-06-08 08:59:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "St\u0142uczka za granic\u0105 lub kolizja w Polsce z pojazdem z zagranicznymi tablicami. Co robi\u0107?", "description": "<img alt=\"St\u0142uczka za granic\u0105 lub kolizja w Polsce z pojazdem z zagranicznymi tablicami. Co robi\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3pls3n-autostrada-m25-obwodnica-londynu-wielka-brytania-7128593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 tegoroczny sezon urlopowy. Wielu turyst\u00f3w zdecyduje si\u0119 na zagraniczn\u0105 podr\u00f3\u017c w\u0142asnym autem. Nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce w takiej sytuacji musimy mie\u0107 ze sob\u0105 dokument potwierdzaj\u0105cy, \u017ce mamy wa\u017cne ubezpieczenie OC. Podczas podr\u00f3\u017cy po Polsce nie jest on potrzebny. Warto te\u017c sprawdzi\u0107, jakie przepisy obowi\u0105zuj\u0105 kierowc\u00f3w w kraju, do kt\u00f3rego si\u0119 wybieramy, a tak\u017ce co zrobi\u0107, je\u015bli przydarzy nam si\u0119 st\u0142uczka.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stluczka-za-granica-lub-kolizja-w-polsce-z-pojazdem-z-zagranicznymi-tablicami-co-robic-7163098?source=rss", "date_published": "2023-06-08 08:55:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uwaga na s\u0142o\u0144ce! Wysoki indeks UV w ca\u0142ym kraju", "description": "<img alt=\"Uwaga na s\u0142o\u0144ce! Wysoki indeks UV w ca\u0142ym kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rnak2n-wysoki-indeks-uv-7166148/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na czwartek dla Polski prognozowany jest wysoki indeks UV. Chocia\u017c pierwszy dzie\u0144 d\u0142ugiego weekendu b\u0119dzie w wielu miejscach pogodny, nie powinni\u015bmy zapomina\u0107 o zabezpieczeniu si\u0119 przed promieniowaniem UV. Nierozs\u0105dne przebywanie na s\u0142o\u0144cu mo\u017ce wi\u0105za\u0107 si\u0119 z powa\u017cnymi konsekwencjami zdrowotnymi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/wysoki-indeks-uv-w-calym-kraju-niebezpieczna-pogoda-pogoda-na-boze-cialo-i-dlugi-weekend-7166107?source=rss", "date_published": "2023-06-08 08:43:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Filip Chajzer: pr\u00f3bowa\u0142em pracowa\u0107, jednocze\u015bnie walcz\u0105c o zdrowie, ale to nie zadzia\u0142a\u0142o", "description": "<img alt=\"Filip Chajzer: pr\u00f3bowa\u0142em pracowa\u0107, jednocze\u015bnie walcz\u0105c o zdrowie, ale to nie zadzia\u0142a\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-93r101-filip-chajzer-7166077/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Filip Chajzer po poprowadzeniu jednego wydania \"Dzie\u0144 Dobry TVN\" znowu robi sobie przerw\u0119. Tym razem na d\u0142u\u017cej. Wczoraj na instagramowym profilu programu pojawi\u0142a si\u0119 informacja, \u017ce w najbli\u017cszych tygodniach, aby prezenter \"m\u00f3g\u0142 w pe\u0142ni odzyska\u0107 si\u0142y\", zast\u0105pi\u0105 go inni prowadz\u0105cy.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/filip-chajzer-ma-klopoty-ze-zdrowiem-kiedy-wroci-do-prowadzenia-ddtvn-7166076?source=rss", "date_published": "2023-06-08 08:37:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "86-latka mia\u0142a odle\u017cyny i otwarte rany. Zmar\u0142a w szpitalu. Jej 64-letnia c\u00f3rka us\u0142ysza\u0142a wyrok", "description": "<img alt=\"86-latka mia\u0142a odle\u017cyny i otwarte rany. Zmar\u0142a w szpitalu. Jej 64-letnia c\u00f3rka us\u0142ysza\u0142a wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-72rfpt-sad-uznal-oskarzona-winna-znecanie-sie-i-nieumyslne-spowodowanie-smierci-7166106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zn\u0119canie si\u0119 i nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci 86-latki. Za takie czyny s\u0105d skaza\u0142 Wies\u0142aw\u0119 S. na p\u00f3\u0142tora roku pozbawienia wolno\u015bci. Jej matk\u0119 znaleziono pod koniec 2021 roku w domu na terenie gminy Sosnowica (woj. lubelskie). By\u0142a skrajnie niedo\u017cywiona, mia\u0142a odle\u017cyny i otwarte rany. Po dw\u00f3ch tygodniach zmar\u0142a w szpitalu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/sosnowica-86-latka-miala-odlezyny-i-otwarte-rany-zmarla-w-szpitalu-corka-dostala-kare-poltora-roku-wiezienia-7166075?source=rss", "date_published": "2023-06-08 08:31:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Du\u017ce utrudnienia na S3. Wszystko przez wypadek i remont wiaduktu", "description": "<img alt=\"Du\u017ce utrudnienia na S3. Wszystko przez wypadek i remont wiaduktu\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-3n49ub-znaczne-utrudnienia-na-s3-wszystko-przez-wypadek-i-remont-wiaduktu-7166109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zderzenie trzech samochod\u00f3w i prace remontowe przy wiadukcie sprawi\u0142y, \u017ce na trasie S3 w kierunku Szczecina utworzy\u0142y si\u0119 dwa wi\u0119ksze korki. Maj\u0105 po kilka kilometr\u00f3w. Drogowcy przewiduj\u0105, \u017ce utrudnienia po wypadku mog\u0105 potrwa\u0107 dwie godziny.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-duze-utrudnienia-na-s3-wszystko-przez-wypadek-i-remont-wiaduktu-7166078?source=rss", "date_published": "2023-06-08 08:30:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: syn powi\u0105zanego z Kremlem oligarchy kupi\u0142 luksusow\u0105 will\u0119 w Budapeszcie", "description": "<img alt=\"Media: syn powi\u0105zanego z Kremlem oligarchy kupi\u0142 luksusow\u0105 will\u0119 w Budapeszcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kyq31l-google-7166087/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaj\u0105cy na W\u0119grzech rosyjski miliarder Timur Rahimku\u0142ow, kt\u00f3rego ojciec jest oligarch\u0105 blisko powi\u0105zanym z Kremlem, kupi\u0142 w Budapeszcie will\u0119 z hotelem. Nieruchomo\u015b\u0107 warta jest - wed\u0142ug szacunk\u00f3w, na kt\u00f3re powo\u0142a\u0142 si\u0119 w\u0119gierski dziennik \"Blikk\" - oko\u0142o miliard forint\u00f3w, czyli r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 ponad 12 milion\u00f3w z\u0142otych. Znajduje si\u0119 w jednej z najbardziej presti\u017cowych dzielnic stolicy W\u0119gier.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-syn-rosyjskiego-kremlowskiego-oligarchy-timur-rahimkulow-kupil-luksusowa-wille-w-budapeszcie-7165922?source=rss", "date_published": "2023-06-08 08:10:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Plan dla CPK do 2060 roku zatwierdzony. \"Jeden z kluczowych dokument\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Plan dla CPK do 2060 roku zatwierdzony. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z7lgty-baranow-5511284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister infrastruktury zatwierdzi\u0142 Plan Generalny Centralnego Portu Komunikacyjnego - przekaza\u0142a PAP sp\u00f3\u0142ka CPK. Jak wyja\u015bniono, jest to plan rozwoju nowego portu lotniczego do ko\u0144ca 2060 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/cpk-plan-do-2060-roku-zatwierdzony-przez-ministra-infrastruktury-7166054?source=rss", "date_published": "2023-06-08 07:42:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wy\u015bcig o \"pompk\u0119 Kr\u00f3laka\", otwarcie p\u0142ywalni i targi jedzeniowe nad Wis\u0142\u0105. Weekendowe wydarzenia w stolicy", "description": "<img alt=\"Wy\u015bcig o \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dxqxve-8-czerwca-odbedzie-sie-xiv-memorial-stanislawa-krolaka-7165855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek, 8 czerwca w Warszawie odb\u0119dzie si\u0119 kolarskie \u015bwi\u0119to. Rowerzy\u015bci b\u0119d\u0105 \u015bciga\u0107 si\u0119 w XIV Memoriale Stanis\u0142awa Kr\u00f3laka. R\u00f3wnie\u017c w sobot\u0119 uruchomiona zostanie p\u0142ywalnia w Parku Szcz\u0119\u015bliwickim. Od pi\u0105tku startuj\u0105 nad Wis\u0142\u0105 targi Food PopUp. Na tvnwarszawa.pl przedstawiamy program wybranych wydarze\u0144 w d\u0142ugi weekend.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-memorial-krolaka-otwarcie-plywalni-i-targi-jedzeniowe-nad-wisla-weekendowe-imprezy-w-stolicy-7165829?source=rss", "date_published": "2023-06-08 07:39:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Susza zagra\u017ca bocianom. \"Boj\u0105 si\u0119, \u017ce nie wykarmi\u0105 m\u0142odych\"", "description": "<img alt=\"Susza zagra\u017ca bocianom. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qylni6-bociany-mlode-7166028/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bociany zaczynaj\u0105 odczuwa\u0107 skutki panuj\u0105cej w Polsce suszy. Ornitolodzy t\u0142umacz\u0105, \u017ce ptaki maj\u0105 coraz mniej \u017cerowisk, co negatywnie wp\u0142ywa na mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykarmienia m\u0142odych. W niekt\u00f3rych przypadkach mo\u017ce si\u0119 to sko\u0144czy\u0107 tragicznie dla m\u0142odych bocian\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/bociany-w-polsce-susza-zagraza-bocianom-boja-sie-ze-nie-wykarmia-mlodych-7166017?source=rss", "date_published": "2023-06-08 07:38:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Franciszek po operacji, stan zdrowia papie\u017ca. Najnowszy komunikat Watykanu", "description": "<img alt=\"Franciszek po operacji, stan zdrowia papie\u017ca. Najnowszy komunikat Watykanu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2vxezs-papiez-franciszek-7164711/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c sp\u0119dzi\u0142 spokojn\u0105 noc w szpitalu po operacji - poinformowa\u0142 w czwartek Watykan. W rzymskiej klinice Gemelli\u00a0Franciszek przechodzi rekonwalescencj\u0119 po \u015brodowej operacji jamy brzusznej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-franciszek-operacja-jamy-brzusznej-komunikat-o-stanie-zdrowia-papieza-z-watykanu-7166043?source=rss", "date_published": "2023-06-08 07:34:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Byli poszukiwani. Przed policj\u0105 schowali si\u0119 pod kocem", "description": "<img alt=\"Byli poszukiwani. Przed policj\u0105 schowali si\u0119 pod kocem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sw0ggx-zatrzymani-zostali-przewiezieni-do-aresztu-7166034/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzielnicowi z Be\u0142chatowa (woj. \u0142\u00f3dzkie) zatrzymali dw\u00f3ch poszukiwanych m\u0119\u017cczyzn w wieku 43 i 44 lat. - Obaj zatrzymali si\u0119 w jednym z mieszka\u0144 na terenie miasta. Kiedy przyszli tam funkcjonariusze, m\u0119\u017cczy\u017ani schowali si\u0119\u00a0pod kocami i stert\u0105\u00a0ubra\u0144\u00a0- przekazuje nadkomisarz Iwona Kaszewska z be\u0142chatowskiej komendy powiatowej.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/belchatow-byli-poszukiwani-przed-policja-chowali-sie-pod-kocem-43-i-44-latek-trafili-do-aresztu-7166056?source=rss", "date_published": "2023-06-08 07:33:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Procesje Bo\u017cego Cia\u0142a w Warszawie na zdj\u0119ciach sprzed lat", "description": "<img alt=\"Procesje Bo\u017cego Cia\u0142a w Warszawie na zdj\u0119ciach sprzed lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-acz24x-procesja-bozego-ciala-w-1931-roku-z-lewej-strony-widoczna-kolumna-zygmunta-7165667/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent II RP Stanis\u0142aw Wojciechowski, nuncjusz apostolski ks. arcybiskup Francesco Marmaggi czy prymas kardyna\u0142 Stefan Wyszy\u0144ski. Dawniej procesje Bo\u017cego Cia\u0142a w Warszawie by\u0142y wydarzeniami na ogromn\u0105 skal\u0119. Na zdj\u0119ciach Narodowego Archiwum Cyfrowego mo\u017cna zobaczy\u0107, jak wygl\u0105da\u0142y w dawnych latach i kto w nich uczestniczy\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/procesje-bozego-ciala-w-warszawie-na-zdjeciach-sprzed-lat-7165707?source=rss", "date_published": "2023-06-08 07:30:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Playerze filmy idealne na d\u0142ugi weekend. W tym nowo\u015bci z Channingiem Tatumem, kt\u00f3ry ostatnio zaskoczy\u0142 fan\u00f3w", "description": "<img alt=\"W Playerze filmy idealne na d\u0142ugi weekend. W tym nowo\u015bci z Channingiem Tatumem, kt\u00f3ry ostatnio zaskoczy\u0142 fan\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-to-dzieki-filmowi-magic-mike-channing-tatum-w-srodku-wzbogacil-sie-o-60-mln-dol-2542654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do najnowszej kolekcji Playera na \u017cyczenie trafi\u0142y filmy w gwiazdorskiej obsadzie: dobrze znane pewniaki (jak \"Kac Vegas\" czy \"Stra\u017cnicy Galaktyki\"), lekkie komedie (\"Miss Agent\" czy \"Kocha, lubi, szanuje\") i obsypane nagrodami produkcje (\"Bohemian Rhapsody\", \"Joker\", \"Jojo Rabbit\"). S\u0105 te\u017c kinowe hity z ostatnich lat - a\u017c trzy z udzia\u0142em Channinga Tatuma.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/player-najlepsze-filmy-na-dlugi-czerwcowy-weekend-2023-7165195?source=rss", "date_published": "2023-06-08 07:29:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjantka my\u015bla\u0142a, \u017ce zatrzymuje nietrze\u017awego kierowc\u0119. Uratowa\u0142a mu \u017cycie", "description": "<img alt=\"Policjantka my\u015bla\u0142a, \u017ce zatrzymuje nietrze\u017awego kierowc\u0119. Uratowa\u0142a mu \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pefq1j-policja-zdjecie-ilustracyjne-6856822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjantka po s\u0142u\u017cbie podczas jazdy ulicami Szczecina zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce jedno z aut porusza si\u0119 zygzakiem. Pocz\u0105tkowo podejrzewa\u0142a, \u017ce ma do czynienia z nietrze\u017awym kierowc\u0105, ale rzeczywisto\u015b\u0107 okaza\u0142a si\u0119 inna.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-policjantka-myslala-ze-zatrzymuje-nietrzezwego-kierowce-uratowala-mu-zycie-7166025?source=rss", "date_published": "2023-06-08 07:18:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "D\u0142ugi weekend w Warszawie. Sprawd\u017a, co przyniesie nam aura", "description": "<img alt=\"D\u0142ugi weekend w Warszawie. Sprawd\u017a, co przyniesie nam aura\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7g1v9n-cieplo-chmury-warszawa-7165945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na Bo\u017ce Cia\u0142o i d\u0142ugi weekend dla Warszawy. Kolejne dni przynios\u0105 nam zmienn\u0105 aur\u0119 - na horyzoncie s\u0105 zar\u00f3wno pogodne chwile, jak i opady deszczu. W niekt\u00f3re dni nad stolic\u0119 mog\u0105 nadci\u0105gn\u0105\u0107 nawet burze z gradem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/prognoza-pogody-dla-warszawy-pogoda-na-boze-cialo-7166042?source=rss", "date_published": "2023-06-08 07:10:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy program kredytowy. Jaka b\u0119dzie dost\u0119pna kwota?", "description": "<img alt=\"Nowy program kredytowy. Jaka b\u0119dzie dost\u0119pna kwota?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fkc9xi-budowa-osiedle-dom-domy-mieszkania-mieszkanie-adobestock_582681732-7129119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bezpieczny kredyt 2 procent skrywa jedn\u0105 tajemnic\u0119. Nie wiadomo, jak\u0105 kwot\u0119 kredytu b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107.\u00a0Z wylicze\u0144 wynika, \u017ce je\u015bli kto\u015b obecnie mo\u017ce uzyska\u0107 300 tysi\u0119cy z\u0142otych zwyk\u0142ego kredytu hipotecznego, to najprawdopodobniej b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 otrzyma\u0107 394 tysi\u0105ce z\u0142otych lub 233 tysi\u0105ce z\u0142otych, w zale\u017cno\u015bci od tego jak\u0105 decyzj\u0119 wyda Komisja Nadzoru Finansowego (KNF) - dowiadujemy si\u0119 z analizy Expander Advisors.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/bezpieczny-kredyt-2-procent-jaka-bedzie-dostepna-kwota-7165366?source=rss", "date_published": "2023-06-08 06:45:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protest po \u015bmierci pacjentki w ci\u0105\u017cy. Demonstranci domagali si\u0119 kontroli w szpitalu w Nowym Targu", "description": "<img alt=\"Protest po \u015bmierci pacjentki w ci\u0105\u017cy. Demonstranci domagali si\u0119 kontroli w szpitalu w Nowym Targu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dxx30p-protest-w-zwiazku-ze-smiercia-33-letniej-kobiety-w-ciazy-7165925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pani Dorota 21 maja trafi\u0142a do szpitala w Nowym Targu w 20. tygodniu ci\u0105\u017cy i z bezwodziem, czyli w sytuacji, kiedy odchodz\u0105 wody p\u0142odowe. Trzy dni p\u00f3\u017aniej zmar\u0142a na seps\u0119. W zwi\u0105zku z tym zdarzeniem w \u015brod\u0119 w Krakowie kilkadziesi\u0105t os\u00f3b wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w prote\u015bcie zorganizowanym na Skwerze Praw Kobiet, niedaleko krakowskiej siedziby PiS. Manifestanci domagali si\u0119 kontroli w szpitalu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/smierc-kobiety-w-ciazy-w-szpitalu-33-letnia-dorota-z-bochni-zmarla-na-sepse-protest-w-krakowie-7165926?source=rss", "date_published": "2023-06-08 06:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ireneusz Hartowicz nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Ireneusz Hartowicz nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i5rduz-irek-hartowicz-i-agnieszka-hollan-na-planie-filmu-europa-europa-7165944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceniony polski operator filmowy Ireneusz Hartowicz nie \u017cyje. Mia\u0142 72 lata. Bra\u0142 udzia\u0142 w realizacji dziesi\u0105tek film\u00f3w, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 mi\u0119dzy innymi z Andrzejem Wajd\u0105, Januszem Kami\u0144skim i Agnieszk\u0105 Holland. - \u015awiat kinematografii straci\u0142 prawdziwego luminarza - powiedzia\u0142a jego \u017cona, Hanna Kosi\u0144ska-Hartowicz, propagatorka polskich film\u00f3w w Stanach Zjednoczonych.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/ireneusz-hartowicz-nie-zyje-polski-operator-filmowy-mial-72-lata-7165933?source=rss", "date_published": "2023-06-08 06:28:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oscar rozszala\u0142 si\u0119 nad Atlantykiem. Teraz zmierza na Europ\u0119", "description": "<img alt=\"Oscar rozszala\u0142 si\u0119 nad Atlantykiem. Teraz zmierza na Europ\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8ibbvp-burza-oscar-nad-wyspami-kanaryjskimi-7165983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burza Oscar uderzy\u0142a w Wyspy Kanaryjskie i Mader\u0119, przynosz\u0105c ze sob\u0105 obfite opady deszczu. Miejscami w sze\u015b\u0107 godzin zanotowano sumy opad\u00f3w przekraczaj\u0105ce 100 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy. W czwartek burze i ulewy maj\u0105 nawiedzi\u0107 P\u00f3\u0142wysep Iberyjski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/burze-w-hiszpanii-i-portugalii-oscar-rozszalal-sie-nad-atlantykiem-teraz-zmierza-na-europe-7165972?source=rss", "date_published": "2023-06-08 06:20:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sofia Sapiega u\u0142askawiona przez \u0141ukaszenk\u0119", "description": "<img alt=\"Sofia Sapiega u\u0142askawiona przez \u0141ukaszenk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8o7ng7-sapiega-7165986/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sofia Sapiega, kt\u00f3ra odsiadywa\u0142a na Bia\u0142orusi wyrok sze\u015bciu lat pozbawienia wolno\u015bci, zosta\u0142a u\u0142askawiona przez Alaksandra \u0141ukaszenk\u0119. O decyzji bia\u0142oruskiego przyw\u00f3dcy poinformowa\u0142 Sapieg\u0119 gubernator jej rodzinnego Kraju Nadmorskiego w Rosji, Oleg Ko\u017cemiako.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-sofia-sapiega-ulaskawiona-przez-lukaszenke-to-byla-partnerka-blogera-ramana-pratasiewicza-7165916?source=rss", "date_published": "2023-06-08 06:16:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Palenie papieros\u00f3w, upojenie i niezapinanie pas\u00f3w. Wi\u0119cej incydent\u00f3w z pasa\u017cerami w trakcie lot\u00f3w", "description": "<img alt=\"Palenie papieros\u00f3w, upojenie i niezapinanie pas\u00f3w. Wi\u0119cej incydent\u00f3w z pasa\u017cerami w trakcie lot\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mmr97x-samolot-7153343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O 37 procent rok do roku wzros\u0142a liczba incydent\u00f3w z pasa\u017cerami w trakcie lot\u00f3w - poda\u0142o Mi\u0119dzynarodowe Stowarzyszenie Transportu Powietrznego (IATA). Pasa\u017cerowie na przyk\u0142ad nie przestrzegali zakazu palenia papieros\u00f3w czy te\u017c u\u017cywali obelg.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/iata-w-trakcie-lotow-liczba-incydentow-z-pasazerami-wzrosla-w-ubieglym-roku-o-37-procent-rdr-7165968?source=rss", "date_published": "2023-06-08 06:07:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Deputowana w\u0142oskiego parlamentu karmi\u0142a dziecko w sali obrad", "description": "<img alt=\"Deputowana w\u0142oskiego parlamentu karmi\u0142a dziecko w sali obrad\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rjgzct-deputowana-podczas-obrad-karmila-dziecko-piersia-7165919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deputowana Gilda Sportiello z Ruchu Pi\u0119ciu Gwiazd po raz pierwszy w historii w\u0142oskiego parlamentu wesz\u0142a na sal\u0119 obrad z niemowl\u0119ciem. Podczas obrad Izby Deputowanych karmi\u0142a dziecko piersi\u0105, co pokaza\u0142y w \u015brod\u0119 media. Jak skomentowa\u0142a nast\u0119pnie, \"dzisiaj dokonany zosta\u0142 wa\u017cny krok\", kt\u00f3ry \"stanowi precedens\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-karmila-dziecko-w-czasie-obrad-w-parlamencie-deputowana-gilda-sportiello-wazny-krok-7165920?source=rss", "date_published": "2023-06-08 05:15:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wydatki wakacyjne Polak\u00f3w w czasach dro\u017cyzny. Sonda\u017c dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24", "description": "<img alt=\"Wydatki wakacyjne Polak\u00f3w w czasach dro\u017cyzny. Sonda\u017c dla \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9hohgf-pogodnie-i-slonecznie-7147504/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ankietowanych zamierza ograniczy\u0107 tegoroczne wydatki wakacyjne \u2013 wynika z najnowszego sonda\u017cu Kantar dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24. 39 proc. badanych nie planuje takiego kroku.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sondaz-wydatki-wakacyjne-polakow-w-czasach-drozyzny-badanie-dla-faktow-tvn-i-tvn24-7165904?source=rss", "date_published": "2023-06-08 04:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pj6205-ewakuacja-mieszkancow-z-budynku-w-zalanym-chersoniu-7165909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 470 dni. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce mi\u0119dzynarodowe organizacje pomocowe, takie jak Czerwony Krzy\u017c powinny niezw\u0142ocznie w\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 do akcji usuwania skutk\u00f3w zniszczenia zapory i hydroelektrowni w Nowej Kachowce, a zw\u0142aszcza ewakuacji ludno\u015bci z zalanych teren\u00f3w. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7165928?source=rss", "date_published": "2023-06-08 03:15:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 08.06. Nawet 29 stopni w cieniu i burze z gradem", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 08.06. Nawet 29 stopni w cieniu i burze z gradem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-man2aw-burze-goraco-slonce-6068375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek 08.06, pierwszy dzie\u0144 d\u0142ugiego weekendu, w wi\u0119kszo\u015bci kraju zapowiada si\u0119 gor\u0105co, szczeg\u00f3lnie na zachodzie kraju. B\u0119d\u0105 burzowe regiony. Najwi\u0119kszej ilo\u015bci s\u0142o\u0144ca mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 na p\u00f3\u0142nocy Polski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-czwartek-0806-nawet-29-stopni-w-cieniu-i-burze-z-gradem-7165824?source=rss", "date_published": "2023-06-08 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]