[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Biden otrzega przed sztuczn\u0105 inteligencj\u0105. \"Wymyka si\u0119 spod kontroli\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-otrzega-przed-sztuczna-inteligencja-wymyka-sie-spod-ko,nId,6829579\"><img align=\"left\" alt=\"Biden otrzega przed sztuczn\u0105 inteligencj\u0105. &quot;Wymyka si\u0119 spod kontroli&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-otrzega-przed-sztuczna-inteligencja-wymyka-sie-spod-ko/000H97TJMHLHNS33-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden spotka\u0142 si\u0119 w Bia\u0142ym Domu z brytyjskim premierem Rishim Sunakiem. Politycy rozmawiali o wojnie na Ukrainie, sprawach gospodarczych oraz sztucznej inteligencji. Biden podkre\u015bli\u0142 wag\u0119 tej technologii, kt\u00f3ra &quot;wymyka si\u0119 spod kontroli&quot;. - Musimy wymy\u015bli\u0107, jak si\u0119 z tym upora\u0107 - doda\u0142 przyw\u00f3dca USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-otrzega-przed-sztuczna-inteligencja-wymyka-sie-spod-ko,nId,6829579", "date_published": "2023-06-08 20:23:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Policja nagra\u0142a na niebie UFO. Potem otrzyma\u0142a przera\u017caj\u0105ce zg\u0142oszenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-nagrala-na-niebie-ufo-potem-otrzymala-przerazajace-z,nId,6829556\"><img align=\"left\" alt=\"Policja nagra\u0142a na niebie UFO. Potem otrzyma\u0142a przera\u017caj\u0105ce zg\u0142oszenie\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-nagrala-na-niebie-ufo-potem-otrzymala-przerazajace-z/000H97JYGNYWME6O-C321.jpg\" /></a>Tajemniczy i przera\u017caj\u0105cy incydent w USA. Lokalni policjanci nagrali, jak na niebie pojawia si\u0119 niezidentyfikowany obiekt. Kilkana\u015bcie minut p\u00f3\u017aniej funkcjonariusze otrzymali przera\u017caj\u0105ce zg\u0142oszenie. O pomoc prosili wystraszeni mieszka\u0144cy pobliskiej posiad\u0142o\u015bci, kt\u00f3rzy alarmowali, \u017ce po ich ogrodzie chodz\u0105 dwie &quot;nieznane istoty, kt\u00f3re na 100 procent nie s\u0105 lud\u017ami&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-nagrala-na-niebie-ufo-potem-otrzymala-przerazajace-z,nId,6829556", "date_published": "2023-06-08 20:15:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Ukraina na czerwono. Alarm przeciwlotniczy w ca\u0142ym kraju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-na-czerwono-alarm-przeciwlotniczy-w-calym-kraju,nId,6829554\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina na czerwono. Alarm przeciwlotniczy w ca\u0142ym kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-na-czerwono-alarm-przeciwlotniczy-w-calym-kraju/000H97J90IKCYVHU-C321.jpg\" /></a>Ci\u0105gle niespokojnie na Ukrainie. W ca\u0142ym pa\u0144stwie og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy. Ludno\u015b\u0107 cywilna powinna uda\u0107 si\u0119 do oznaczonych schron\u00f3w. Ukrai\u0144cy spodziewaj\u0105 si\u0119 rosyjskich atak\u00f3w z powietrza. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-na-czerwono-alarm-przeciwlotniczy-w-calym-kraju,nId,6829554", "date_published": "2023-06-08 18:21:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Polityk PiS zaatakowa\u0142 ameryka\u0144skiego gwiazdora. \"Rosyjska propaganda\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polityk-pis-zaatakowal-amerykanskiego-gwiazdora-rosyjska-pro,nId,6829536\"><img align=\"left\" alt=\"Polityk PiS zaatakowa\u0142 ameryka\u0144skiego gwiazdora. &quot;Rosyjska propaganda&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polityk-pis-zaatakowal-amerykanskiego-gwiazdora-rosyjska-pro/000H97D6BKY6VY6Y-C321.jpg\" /></a>Pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn ostro skrytykowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych ameryka\u0144skiego dziennikarza Tuckera Carlsona. &quot;Po raz kolejny szerzy k\u0142amstwa w interesie Rosji&quot; - podkre\u015bli\u0142 \u017baryn. &quot;Carlson sta\u0142 si\u0119 narz\u0119dziem rosyjskiej operacji dezinformacyjnej, buduj\u0105cej fa\u0142szywy obraz wysadzenia zapory na Dnieprze&quot; - doda\u0142 polityk PiS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polityk-pis-zaatakowal-amerykanskiego-gwiazdora-rosyjska-pro,nId,6829536", "date_published": "2023-06-08 18:17:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Du\u017cy sukces Polski! Wybrani do Rady Gospodarczej i Spo\u0142ecznej ONZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duzy-sukces-polski-wybrani-do-rady-gospodarczej-i-spolecznej,nId,6829533\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017cy sukces Polski! Wybrani do Rady Gospodarczej i Spo\u0142ecznej ONZ\" src=\"https://i.iplsc.com/duzy-sukces-polski-wybrani-do-rady-gospodarczej-i-spolecznej/000H97CXCLVPVAUE-C321.jpg\" /></a>Polska odnios\u0142a sukces w Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych. Zosta\u0142a wybrana do Rady Gospodarczej i Spo\u0142ecznej ONZ, o czym poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Krzysztof Szczerski, Sta\u0142y Przedstawiciel RP przy Narodach Zjednoczonych w Nowym Jorku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-duzy-sukces-polski-wybrani-do-rady-gospodarczej-i-spolecznej,nId,6829533", "date_published": "2023-06-08 17:15:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "El Nino ju\u017c tu jest. Amerykanie bij\u0105 na alarm", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-el-nino-juz-tu-jest-amerykanie-bija-na-alarm,nId,6829489\"><img align=\"left\" alt=\"El Nino ju\u017c tu jest. Amerykanie bij\u0105 na alarm\" src=\"https://i.iplsc.com/el-nino-juz-tu-jest-amerykanie-bija-na-alarm/000H96WYUI0G909A-C321.jpg\" /></a>Specjali\u015bci bij\u0105 na alarm z powodu El Nino. Zjawisko, kt\u00f3re charakteryzuje si\u0119 ponadprzeci\u0119tn\u0105 temperatur\u0105 wody w strefie r\u00f3wnikowej Pacyfiku, wr\u00f3ci\u0142o i mo\u017ce zwiastowa\u0107 gwa\u0142towny wzrost temperatury powietrza, a co za tym idzie - wyst\u0119powanie anomalii pogodowych. Apogeum zjawiska El Nino mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 na jesieni, a ekstremalna pogoda b\u0119dzie najbardziej odczuwalna w Stanach Zjednoczonych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-el-nino-juz-tu-jest-amerykanie-bija-na-alarm,nId,6829489", "date_published": "2023-06-08 16:08:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Z\u0142e wie\u015bci z Francji. Dwoje dzieci w stanie krytycznym po ataku no\u017cownika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zle-wiesci-z-francji-dwoje-dzieci-w-stanie-krytycznym-po-ata,nId,6829496\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142e wie\u015bci z Francji. Dwoje dzieci w stanie krytycznym po ataku no\u017cownika\" src=\"https://i.iplsc.com/zle-wiesci-z-francji-dwoje-dzieci-w-stanie-krytycznym-po-ata/000H96ZQVWTI0JQ1-C321.jpg\" /></a>Dwoje z czworga dzieci zranionych w czwartek rano przez no\u017cownika w Annecy we Francji jest w stanie krytycznym - informuj\u0105 francuskie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane prefektury G\u00f3rnej Sabaudii. Z dost\u0119pnych informacji wynika, \u017ce rany, kt\u00f3re odnie\u015bli poszkodowani, zagra\u017caj\u0105 ich \u017cyciu. Najm\u0142odsze dziecko jest w wieku 22 miesi\u0119cy, najstarsze ma trzy lata.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zle-wiesci-z-francji-dwoje-dzieci-w-stanie-krytycznym-po-ata,nId,6829496", "date_published": "2023-06-08 15:02:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Chiny zbuduj\u0105 nowoczesny obiekt szpiegowski. Tu\u017c u wybrze\u017cy USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-zbuduja-nowoczesny-obiekt-szpiegowski-tuz-u-wybrzezy-u,nId,6829479\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny zbuduj\u0105 nowoczesny obiekt szpiegowski. Tu\u017c u wybrze\u017cy USA\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-zbuduja-nowoczesny-obiekt-szpiegowski-tuz-u-wybrzezy-u/000H96X96I2SUTMO-C321.jpg\" /></a>Chiny planuj\u0105 budow\u0119 wojskowego obiektu szpiegowskiego na Kubie, a wi\u0119c tu\u017c u wybrze\u017cy Stan\u00f3w Zjednoczonych - donosz\u0105 ameryka\u0144skie media. Powstanie takiej infrastruktury sprawi\u0142oby, \u017ce Pekin m\u00f3g\u0142by monitorowa\u0107 bazy wojskowe USA na po\u0142udniu kraju, a tak\u017ce nadzorowa\u0107 ruch morski w regionie. Obserwatorzy m\u00f3wi\u0105 o &quot;bezprecedensowym zagro\u017ceniu&quot; i podkre\u015blaj\u0105, \u017ce to dla Waszyngtonu prawdziwe &quot;geopolityczne wyzwanie&quot;. Administracja Joe Bidena ma monitorowa\u0107 sytuacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-zbuduja-nowoczesny-obiekt-szpiegowski-tuz-u-wybrzezy-u,nId,6829479", "date_published": "2023-06-08 14:53:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Fala dezercji na okupowanych terenach. \"Dow\u00f3dztwo nie mo\u017ce sobie poradzi\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-fala-dezercji-na-okupowanych-terenach-dowodztwo-nie-moze-sob,nId,6829431\"><img align=\"left\" alt=\"Fala dezercji na okupowanych terenach. &quot;Dow\u00f3dztwo nie mo\u017ce sobie poradzi\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/fala-dezercji-na-okupowanych-terenach-dowodztwo-nie-moze-sob/000H95Y38AS3224D-C321.jpg\" /></a>Z ca\u0142ego rosyjskiego pu\u0142ku znajduj\u0105cego si\u0119 na terenie okupowanego obwodu zaporoskiego zosta\u0142o 43 \u017co\u0142nierzy, reszta zdezerterowa\u0142a - informuj\u0105 w czwartek przedstawiciele ukrai\u0144sko-tatarskiego ruchu oporu Atesz. &quot;Rosjanie sami wiedz\u0105, \u017ce to nie jest ich ziemia i nie chc\u0105 jej broni\u0107&quot; - podkre\u015blaj\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-fala-dezercji-na-okupowanych-terenach-dowodztwo-nie-moze-sob,nId,6829431", "date_published": "2023-06-08 11:50:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Przedwczesna rado\u015b\u0107 Rosjan. Zestrzelili w\u0142asnego drona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przedwczesna-radosc-rosjan-zestrzelili-wlasnego-drona,nId,6829408\"><img align=\"left\" alt=\"Przedwczesna rado\u015b\u0107 Rosjan. Zestrzelili w\u0142asnego drona\" src=\"https://i.iplsc.com/przedwczesna-radosc-rosjan-zestrzelili-wlasnego-drona/000H95UP4JC3G0L4-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze okupowanego Krymu pochwali\u0142y si\u0119 zestrzeleniem ukrai\u0144skiego drona. Mia\u0142o to stanowi\u0107 potwierdzenie skuteczno\u015bci rosyjskiej obrony przeciwlotniczej. Z opublikowanych zdj\u0119\u0107 wynika jednak, \u017ce jest to maszyna Mohajer-6, kt\u00f3r\u0105 Rosja otrzyma\u0142a z Iranu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przedwczesna-radosc-rosjan-zestrzelili-wlasnego-drona,nId,6829408", "date_published": "2023-06-08 11:40:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Olbrzymia skala katastrofy w Nowej Kachowce. Najnowsze nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-olbrzymia-skala-katastrofy-w-nowej-kachowce-najnowsze-nagran,nId,6829419\"><img align=\"left\" alt=\"Olbrzymia skala katastrofy w Nowej Kachowce. Najnowsze nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/olbrzymia-skala-katastrofy-w-nowej-kachowce-najnowsze-nagran/000H95V62TXANDWJ-C321.jpg\" /></a>Pa\u0144stwowa S\u0142u\u017cba Graniczna Ukrainy pokaza\u0142a nagranie z Nowej Kachowki, gdzie w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek Rosjanie wysadzili tam\u0119 na Dnieprze. Jak wynika z materia\u0142u, zniszczenia s\u0105 rozleg\u0142e. Woda zala\u0142a ca\u0142y teren wok\u00f3\u0142 zapory i okoliczne miejscowo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-olbrzymia-skala-katastrofy-w-nowej-kachowce-najnowsze-nagran,nId,6829419", "date_published": "2023-06-08 11:20:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Kadyrow grozi \"zaj\u0119ciem Polski, Francji i Niemiec\". Postawi\u0142 warunek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-grozi-zajeciem-polski-francji-i-niemiec-postawil-war,nId,6829383\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrow grozi &quot;zaj\u0119ciem Polski, Francji i Niemiec&quot;. Postawi\u0142 warunek\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrow-grozi-zajeciem-polski-francji-i-niemiec-postawil-war/000H95N032YQTX78-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Specjalne Achmat, to ogromna si\u0142a, kt\u00f3ra jest w stanie zaj\u0105\u0107 Polsk\u0119, Francj\u0119 i dotrze\u0107 do Niemiec - uwa\u017ca przyw\u00f3dca Czeczenii Ramzan Kadyrow, cytowany przez czecze\u0144sk\u0105 agencj\u0119 prasow\u0105. Jak zapowiedzia\u0142, do sytuacji ma doj\u015b\u0107 w &quot;najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci, je\u015bli przyw\u00f3dcy nie zmieni\u0105 swojej taktyki&quot;. Nie jest to pierwszy raz, kiedy Kadyrow grozi atakiem na Polsk\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-grozi-zajeciem-polski-francji-i-niemiec-postawil-war,nId,6829383", "date_published": "2023-06-08 10:04:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Atak no\u017cownika we Francji. Kilka os\u00f3b rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-nozownika-we-francji-kilka-osob-rannych,nId,6829374\"><img align=\"left\" alt=\"Atak no\u017cownika we Francji. Kilka os\u00f3b rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-nozownika-we-francji-kilka-osob-rannych/000H95L0G9VR5FRK-C321.jpg\" /></a>Co najmniej osiem os\u00f3b - w tym si\u00f3demka ma\u0142ych dzieci - zosta\u0142o rannych w ataku no\u017cownika w Annecy we wschodniej Francji. Dzi\u0119ki szybkiej reakcji policji, napastnik zosta\u0142 b\u0142yskawicznie zatrzymany - poinformowa\u0142 minister spraw wewn\u0119trznych Gerald Darmanin. Wed\u0142ug lokalnej prasy troje dzieci znajduje si\u0119 w stanie krytycznym po otrzymaniu cios\u00f3w no\u017cem w brzuch.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-nozownika-we-francji-kilka-osob-rannych,nId,6829374", "date_published": "2023-06-08 09:04:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odwiedzi\u0142 zalane tereny w Chersoniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-odwiedzil-zalane-tereny-w-chersoniu,nId,6829362\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odwiedzi\u0142 zalane tereny w Chersoniu\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-odwiedzil-zalane-tereny-w-chersoniu/000H95FQWY5UTKFF-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odwiedzi\u0142 zalane miejsca w obwodzie cherso\u0144skim. - Naszym obowi\u0105zkiem jest chroni\u0107 ludzkie \u017cycie i pomaga\u0107 tak mocno, jak to tylko mo\u017cliwe - napisa\u0142 Ze\u0142enski w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Na zalanych po zniszczeniu zapory terenach w obwodzie cherso\u0144skim trwa ewakuacja ludno\u015bci cywilnej. Jednak nie wsz\u0119dzie przebiega ona sprawnie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-odwiedzil-zalane-tereny-w-chersoniu,nId,6829362", "date_published": "2023-06-08 09:00:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "G\u0119sty dym z Kanady nad USA. Ostrze\u017cenia dla 100 mln ludzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gesty-dym-z-kanady-nad-usa-ostrzezenia-dla-100-mln-ludzi,nId,6829341\"><img align=\"left\" alt=\"G\u0119sty dym z Kanady nad USA. Ostrze\u017cenia dla 100 mln ludzi\" src=\"https://i.iplsc.com/gesty-dym-z-kanady-nad-usa-ostrzezenia-dla-100-mln-ludzi/000H95B5ESSMRWBU-C321.jpg\" /></a>Kanada walczy z gro\u017anymi po\u017carami. Ich skutki odbijaj\u0105 si\u0119 nie tylko na Kanadyjczykach. Dym z po\u017car\u00f3w ogarn\u0105\u0142 znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 p\u00f3\u0142nocnego wschodu USA i parali\u017cuje \u017cycie Amerykan\u00f3w. Wydawane s\u0105 ostrze\u017cenia o z\u0142ej jako\u015bci powietrza. Prezydent USA Joe Biden w rozmowie z premierem Kanady Justinem Trudeau obieca\u0142 pomoc w gaszeniu po\u017car\u00f3w i zaanga\u017cowanie &quot;wszystkich mo\u017cliwych \u015brodk\u00f3w federalnych&quot; do walki z \u017cywio\u0142em.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gesty-dym-z-kanady-nad-usa-ostrzezenia-dla-100-mln-ludzi,nId,6829341", "date_published": "2023-06-08 08:06:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Rosjanie zag\u0142uszaj\u0105 systemy GPS. Zak\u0142\u00f3cenia w rejonie Morza Ba\u0142tyckiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-zagluszaja-systemy-gps-zaklocenia-w-rejonie-morza-b,nId,6829346\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie zag\u0142uszaj\u0105 systemy GPS. Zak\u0142\u00f3cenia w rejonie Morza Ba\u0142tyckiego \" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-zagluszaja-systemy-gps-zaklocenia-w-rejonie-morza-b/000H95BNTEJHRFV4-C321.jpg\" /></a>W Estonii i rejonie Morza Ba\u0142tyckiego odnotowano wzrost liczby zak\u0142\u00f3ce\u0144 systemu nawigacji satelitarnej GPS. Zak\u0142\u00f3cenia pochodz\u0105 z Rosji - podaje Bloomberg. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-zagluszaja-systemy-gps-zaklocenia-w-rejonie-morza-b,nId,6829346", "date_published": "2023-06-08 07:50:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Bulwersuj\u0105ca historia z Hiszpanii. W\u0142a\u015bciciel mieszkania aresztowany, dziki lokator bez konsekwencji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bulwersujaca-historia-z-hiszpanii-wlasciciel-mieszkania-ares,nId,6829318\"><img align=\"left\" alt=\"Bulwersuj\u0105ca historia z Hiszpanii. W\u0142a\u015bciciel mieszkania aresztowany, dziki lokator bez konsekwencji \" src=\"https://i.iplsc.com/bulwersujaca-historia-z-hiszpanii-wlasciciel-mieszkania-ares/000H9571KJY8APRR-C321.jpg\" /></a>Od sze\u015bciu miesi\u0119cy walcz\u0105 z dzikim lokatorem. Ricardo Roman i jego chora na Parkinsona siostra, w\u0142a\u015bciciele mieszkania w hiszpa\u0144skiej Sewilli, padli ofiar\u0105 tzw. okupas. Po pr\u00f3bie wej\u015bcia do swojego mieszkania Roman zosta\u0142 aresztowany. Tymczasem zajmuj\u0105cy je lokator wynajmuje pokoje przez Airbnb.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bulwersujaca-historia-z-hiszpanii-wlasciciel-mieszkania-ares,nId,6829318", "date_published": "2023-06-08 06:50:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Chc\u0105 dopa\u015b\u0107 \u0141ukaszenk\u0119. W\u0142a\u015bnie spotkali si\u0119 z Cichanousk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chca-dopasc-lukaszenke-wlasnie-spotkali-sie-z-cichanouska,nId,6829317\"><img align=\"left\" alt=\"Chc\u0105 dopa\u015b\u0107 \u0141ukaszenk\u0119. W\u0142a\u015bnie spotkali si\u0119 z Cichanousk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/chca-dopasc-lukaszenke-wlasnie-spotkali-sie-z-cichanouska/000H956KEABMAK0C-C321.jpg\" /></a>\u017bo\u0142nierze z ochotniczego pu\u0142ku Kalinowskiego zapowiadaj\u0105, \u017ce wkrocz\u0105 na Bia\u0142oru\u015b i aresztuj\u0105 Alaksandra \u0141ukaszenk\u0119. Przedstawiciele \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy walcz\u0105 w Ukrainie, w\u0142a\u015bnie spotkali si\u0119 z liderk\u0105 bia\u0142oruskiej opozycji Swiat\u0142an\u0105 Cichanousk\u0105. &quot;Bia\u0142oru\u015b mo\u017cna wyzwoli\u0107 wy\u0142\u0105cznie si\u0142\u0105&quot; - przekazali po rozmowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chca-dopasc-lukaszenke-wlasnie-spotkali-sie-z-cichanouska,nId,6829317", "date_published": "2023-06-08 06:40:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Rosjanie uciekaj\u0105 z zalanych teren\u00f3w. \"Traktuj\u0105 ludno\u015b\u0107 jak \u017cywe tarcze\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uciekaja-z-zalanych-terenow-traktuja-ludnosc-jak-zy,nId,6829315\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uciekaj\u0105 z zalanych teren\u00f3w. &quot;Traktuj\u0105 ludno\u015b\u0107 jak \u017cywe tarcze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uciekaja-z-zalanych-terenow-traktuja-ludnosc-jak-zy/000H95577SDHB3JH-C321.jpg\" /></a>300 os\u00f3b ewakuowano z podtopionych tren\u00f3w obwodu cherso\u0144skiego - poda\u0142a w czwartek rano prokremlowska agencja Ria Nowosti, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na oficjalne dane s\u0142u\u017cb rosyjskich. W tym samym czasie sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy informuje, \u017ce &quot;okupanci nie byli przygotowani na skutki wysadzenia zapory w Nowej Kachowce&quot;, ponie\u015bli straty i podczas ewakuacji &quot;traktowali miejscow\u0105 ludno\u015b\u0107 jak \u017cywe tarcze&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uciekaja-z-zalanych-terenow-traktuja-ludnosc-jak-zy,nId,6829315", "date_published": "2023-06-08 06:28:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "By\u0142y szef NATO: Kraje Sojuszu mog\u0105 chcie\u0107 rozmie\u015bci\u0107 wojska w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-szef-nato-kraje-sojuszu-moga-chciec-rozmiescic-wojska-w,nId,6829312\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y szef NATO: Kraje Sojuszu mog\u0105 chcie\u0107 rozmie\u015bci\u0107 wojska w Ukrainie \" src=\"https://i.iplsc.com/byly-szef-nato-kraje-sojuszu-moga-chciec-rozmiescic-wojska-w/000H9540V6AUFLQU-C321.jpg\" /></a>- Grupa pa\u0144stw NATO mo\u017ce by\u0107 sk\u0142onna do rozmieszczenia wojsk w Ukrainie, je\u015bli pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie, w tym USA, nie zapewni\u0105 Kijowowi konkretnych gwarancji bezpiecze\u0144stwa na szczycie Sojuszu w Wilnie - powiedzia\u0142 by\u0142y sekretarz generalny NATO Anders Rasmussen. By\u0142y premier Danii doda\u0142, \u017ce je\u015bli NATO nie b\u0119dzie w stanie uzgodni\u0107 jasnej strategii dla Ukrainy, istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ce niekt\u00f3re kraje Sojuszu podejm\u0105 indywidualnie dzia\u0142ania. Do tej grupy zaliczy\u0142 m.in. Polsk\u0119. - Nie powinni\u015bmy lekcewa\u017cy\u0107 stanowiska Polski - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-szef-nato-kraje-sojuszu-moga-chciec-rozmiescic-wojska-w,nId,6829312", "date_published": "2023-06-08 06:00:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Papie\u017c Franciszek po operacji. Nie wiadomo kiedy opu\u015bci szpital", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-po-operacji-nie-wiadomo-kiedy-opusci-szpit,nId,6829307\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek po operacji. Nie wiadomo kiedy opu\u015bci szpital\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-po-operacji-nie-wiadomo-kiedy-opusci-szpit/000H951PMWPU5323-C321.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek w rzymskiej klinice Gemelli przechodzi rekonwalescencj\u0119 po \u015brodowej operacji jamy brzusznej. Nie wiadomo kiedy papie\u017c opu\u015bci plac\u00f3wk\u0119. Na powr\u00f3t do pe\u0142ni si\u0142 Franciszek b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 przeznaczy\u0107 lipiec. To tradycyjny miesi\u0105c, w kt\u00f3rym zawieszone s\u0105 audiencje generalne a papie\u017c odpoczywa w Watykanie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-po-operacji-nie-wiadomo-kiedy-opusci-szpit,nId,6829307", "date_published": "2023-06-08 04:27:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]