[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nagrody dla nauczycieli i dla s\u0119dzi\u00f3w TK. PiS chce znowelizowa\u0107 bud\u017cet", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/1593d29ea28dcd-948-568-0-68-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dodatkowe \u015brodki z bud\u017cetu pa\u0144stwa w wysoko\u015bci ponad 14 mld z\u0142 zostan\u0105 przekazane w tym roku dla samorz\u0105d\u00f3w - wynika z projektu nowelizacji ustawy oko\u0142obud\u017cetowej na 2023 r. Projekt przewiduje te\u017c m.in. przyznanie nauczycielom nagrody specjalnej z okazji 250. rocznicy utworzenia KEN.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nagrody-dla-nauczycieli-i-dla-sedziow-TK-PiS-chce-znowelizowac-budzet-8557169.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 18:16:29.956296+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja znacjonalizowa\u0142a grup\u0119 energetyczn\u0105 EDF. Koszt to 9,7 mld euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/d278a81d9df20a-945-567-3-104-1493-896.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Francji zako\u0144czy\u0142 przejmowanie akcji grupy energetycznej EDF (Electricite de France). Jej nacjonalizacja kosztowa\u0142a 9,7 mld euro. Pa\u0144stwo posiada obecnie ca\u0142y kapita\u0142 EDF - poinformowa\u0142o w komunikacie francuskie ministerstwo gospodarki i finans\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-znacjonalizowala-grupe-energetyczna-EDF-Koszt-to-9-7-mld-euro-8557148.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 16:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIelka Brytania zdejmuje chi\u0144ski monitoring. Rz\u0105dowe budynki bez kamer", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/ca5f27fc7a93e7-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski rz\u0105d zapowiedzia\u0142 usuni\u0119cie z wra\u017cliwych miejsc rz\u0105dowych kamer do monitoringu chi\u0144skiej produkcji, kt\u00f3re jak si\u0119 uwa\u017ca, mog\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 tak\u017ce do zbierania informacji przez w\u0142adze w Pekinie - poda\u0142a w czwartek stacja Sky News.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIelka-Brytania-zdejmuje-chinski-monitoring-Rzadowe-budynki-bez-kamer-8557113.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 13:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael wyburzy\u0142 dom Palesty\u0144czyka oskar\u017conego o zamachy bombowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/bc1a06c8ef136f-948-568-8-203-3236-1941.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Si\u0142y Obronne Izraela (IDF) zburzy\u0142y w czwartek dom w Ramallah na Zachodnim Brzegu, nale\u017c\u0105cy do palesty\u0144skiego zamachowca, oskar\u017conego o przeprowadzenie \u015bmiertelnych atak\u00f3w bombowych w Jerozolimie w zesz\u0142ym roku, w wyniku kt\u00f3rych zgin\u0119\u0142y dwie osoby, a dziesi\u0105tki zosta\u0142o rannych. W odpowiedzi na dzia\u0142ania izraelskiej armii w Ramallah wybuch\u0142y zamieszki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izrael-wyburzyl-dom-Palestynczyka-oskarzonego-o-zamachy-bombowe-8557110.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 13:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Holandia ukara\u0142a koleje wysok\u0105 grzywn\u0105 z powodu t\u0142oku w poci\u0105gach. Brakuje ludzi do pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/ee145454adf055-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Holenderskie koleje (NS) zosta\u0142y ukarane przez rz\u0105d grzywn\u0105 w wysoko\u015bci 1,5 mln euro z powodu zat\u0142oczonych poci\u0105g\u00f3w - poinformowa\u0142a we wtorek sekretarz stanu ds. infrastruktury Vivianne Heijnen.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holandia-ukarala-koleje-wysoka-grzywna-z-powodu-tloku-w-pociagach-Brakuje-ludzi-do-pracy-8555702.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Doprowadzi\u0142 do \u015bmerci prawie 400 os\u00f3b. Szwajcarski przemys\u0142owiec skazany na  wi\u0119zienie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/70e0bd57cf8f1c-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szwajcarski miliarder Stephan Schmidheiny, w\u0142a\u015bciciel koncernu budowlanego Eternit, zosta\u0142 skazany w \u015brod\u0119 na 12 lat wi\u0119zienia za nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci 392 os\u00f3b w Casale Monferrato poprzez nara\u017canie ich na kontakt z rakotw\u00f3rczym azbestem \u2013 podaje \u201eLa Stampa\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Doprowadzil-do-smerci-prawie-400-oson-Szwajcarski-przemyslowiec-skazany-na-wiezienie-8557089.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 12:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fala zachorowa\u0144 w\u015br\u00f3d pracownikow buduj\u0105cych fabryk\u0119 baterii do aut", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/1a8eefd1ed7ae4-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku wdychania toksycznej substancji na placu budowy fabryki baterii do samochod\u00f3w elektrycznych w \u015brodkowych W\u0119grzech zachorowa\u0142y dziesi\u0105tki os\u00f3b - wynika z informacji, do kt\u00f3rych dotar\u0142 portal Wolna Europa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fala-zachorowan-wsrod-pracownikow-budujacych-fabryke-baterii-do-aut-8557086.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 12:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "O\u0142\u00f3wek i fotografia Hitlera sprzedane na aukcji za kwoty du\u017co poni\u017cej spodziewanych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/785d738220cc4f-948-568-6-3-1313-788.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za ceny znacznie poni\u017cej oczekiwanych sprzedane zosta\u0142y na aukcji w Belfa\u015bcie posrebrzany o\u0142\u00f3wek, kt\u00f3ry mia\u0142 zosta\u0142 sprezentowany Adolfowi Hitlerowi przez jego d\u0142ugoletni\u0105 kochank\u0119 Ev\u0119 Braun, oraz podpisana osobi\u015bcie fotografia niemieckiego dyktatora.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Olowek-i-fotografia-Hitlera-sprzedane-na-aukcji-za-kwoty-duzo-ponizej-spodziewanych-8556366.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Wied\u017amin\" za 1/3 miliarda dolar\u00f3w. Czy koszt produkcji zwr\u00f3ci si\u0119 Netfliksowi? Premiera trzeciego sezonu ju\u017c niebawem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/9afa69d3d29b98-948-567-0-99-1080-647.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premiera trzeciego sezonu \"Wied\u017amina\" i jednocze\u015bnie ostatniego z Henrym Cavillem w roli Bia\u0142ego Wilka ju\u017c 29 czerwca na Netfliksie. Platforma ujawni\u0142a po\u015brednio, \u017ce za dwie pierwsze serie i prequel \"Rodow\u00f3d krwi\" zap\u0142aci\u0142a 318,7 mln dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-i-Wiedzmin-Kiedy-premiera-trzeciego-sezonu-i-ile-kosztowal-serial-8556272.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 10:18:02.060636+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Droga edukacja w Chinach. Uniwersytety podnosz\u0105 czesne nawet o po\u0142ow\u0119; to efekt m.in. COVID-19", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/97bb93d5081f3a-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cz\u0119\u015b\u0107 chi\u0144skich uniwersytet\u00f3w og\u0142osi\u0142o podwy\u017cki czesnego nawet o ponad 50 proc. Niekt\u00f3re z uczelni dokona\u0142y pierwszych zmian op\u0142at od dw\u00f3ch dekad - poda\u0142a agencja Reutera. Chi\u0144skie samorz\u0105dy lokalne s\u0105 powa\u017cnie zad\u0142u\u017cone, co odbija si\u0119 na dotacjach dla instytucji szkolnictwa wy\u017cszego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Droga-edukacja-w-Chinach-Uniwersytety-podnosza-czesne-nawet-o-polowe-to-efekt-m-in-COVID-19-8555478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Serbia b\u0119dzie mia\u0142a swoje 500+. Przed wyborami prezydent zwi\u0119ksza wydatki socjalne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/e9baf9e8ba1a98-948-568-80-0-2600-1560.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Serbii Aleksandar Vuczi\u0107 og\u0142osi\u0142 wprowadzenie nowego dodatku na ka\u017cde dziecko do 16. roku \u017cycia - po 10 tys. dinar\u00f3w (ok. 380 z\u0142) - oraz zwi\u0119kszenie p\u0142ac w o\u015bwiacie, s\u0142u\u017cbie zdrowia i podwy\u017cszenie emerytur.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Serbia-bedzie-miala-swoje-500-Przed-wyborami-prezydent-zwieksza-wydatki-socjalne-8557017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 08:47:45.943206+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska misja na orbit\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. POLSA poda\u0142a bliski termin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/c8554688d8849f-948-568-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska Agencja Kosmiczna ocenia, \u017ce do ko\u0144ca dekady mo\u017ce rozpocz\u0105\u0107 pierwsz\u0105 polsk\u0105 misj\u0119 orbitaln\u0105 wok\u00f3\u0142 Ksi\u0119\u017cyca. Chodzi o pojazd, kt\u00f3ry z orbity ksi\u0119\u017cycowej poszukiwa\u0142by na Srebrnym Globie pewnych minera\u0142\u00f3w - powiedzia\u0142 PAP prezes POLSA prof. Grzegorz Wrochna.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-misja-na-orbite-Ksiezyca-POLSA-podala-bliski-termin-8556994.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 07:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy najwi\u0119kszym eksporterem plastikowych \u015bmieci w UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/5571888e1bd781-948-568-0-82-3001-1800.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy s\u0105 najwi\u0119kszym eksporterem plastikowych \u015bmieci w UE \u2013 donosi portal tygodnika \u201eSpiegel\u201d. 8 czerwca przypada \u015awiatowy Dzie\u0144 Ocean\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-najwiekszym-eksporterem-plastikowych-smieci-w-UE-8556985.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 07:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpa\u0144ski galimatias. Dziki lotator wynaj\u0105\u0142 zaj\u0119te mieszkanie, a ukarano w\u0142a\u015bciciela", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/9a5bc7537d9cd8-948-568-1152-547-2688-1612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c od ponad p\u00f3\u0142 roku Ricardo Roman i jego chora na Parkinsona siostra, w\u0142a\u015bciciele mieszkania w hiszpa\u0144skiej Sewilli, nie mog\u0105 go odzyska\u0107. Zaj\u0105\u0142 je dziki lokator, kt\u00f3ry, jak si\u0119 okaza\u0142o, wynajmuje w nim pokoje poprzez Airbnb. Po pr\u00f3bie wej\u015bcia do swojego mieszkania Roman zosta\u0142 aresztowany.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpanski-galimatias-Dziki-lotator-wynajal-mieszkanie-a-ukarano-wlasciciela-8556982.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 07:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes WEI: Z perspektywy Orlenu przej\u0119cie Pu\u0142aw to dobra okazja. Czy jednak nie za du\u017co na siebie bierze?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/d898ffb1ac7691-948-568-0-104-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z perspektywy Orlenu ewentualne przej\u0119cie Grupy Azoty Pu\u0142awy to dobra okazja, aby zbudowa\u0107 du\u017cy potencja\u0142 i zyska\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 w bran\u017cy nawozowej w Europie \u015arodkowej - oceni\u0142 w rozmowie z PAP prezes Warsaw Enterprise Institute Tomasz Wr\u00f3blewski. -\u00a0Powstaje te\u017c pytanie, na ile Orlen, to ju\u017c tak rozci\u0105gni\u0119ta firma, jest w stanie dalej efektywnie tym zarz\u0105dza\u0107. To jest ryzyko, z kt\u00f3rym trzeba si\u0119 zmierzy\u0107 - stwierdzi\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-WEI-Z-perspektywy-Orlenu-przejecie-Pulaw-to-dobra-okazja-Czy-jednak-nie-za-duzo-na-siebie-bierze-8556983.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 07:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oto najbardziej rozpoznawalne marki miast na \u015bwiecie. W zestawieniu nie zabrak\u0142o Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/91b8543da59337-948-568-0-140-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Londyn znalaz\u0142 si\u0119 na pierwszym miejscu najbardziej rozpoznawalnych marek miast na \u015bwiecie. Stolica Wielkiej Brytanii wyprzedzi\u0142a w\u00a0rankingu Brand Finance City Index 2023 takie metropolie jak Nowy Jork, Pary\u017c czy Sydney. -\u00a0Miasta,...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oto-najbardziej-rozpoznawalne-marki-miast-na-swiecie-W-zestawieniu-nie-zabraklo-Polski-8554578.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 06:42:08.878851+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz wi\u0119cej awantur z pasa\u017cerami. Bran\u017ca lotnicza: To niepokoj\u0105ce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/5b61a429602956-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W trakcie lot\u00f3w o 37 proc. wzros\u0142a liczba incydent\u00f3w z pasa\u017cerami - wynika z najnowszych danych Mi\u0119dzynarodowego Stowarzyszenia Transportu Powietrznego (IATA). Pasa\u017cerowie np. nie przestrzegali zakazu palenia papieros\u00f3w, u\u017cywali obelg.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-wiecej-awantur-z-pasazerami-Branza-lotnicza-To-niepokojace-8556967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 06:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP chce wej\u015b\u0107 na platformy do gier i rozwija\u0107 aktywno\u015b\u0107 w metaverse", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/9db1fa0049d0f3-948-568-0-510-3583-2150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO BP chce pojawi\u0107 si\u0119 na platformach do gier oraz rozwin\u0105\u0107 aktywno\u015b\u0107 na platformach klasy Metaverse \u2013 wynika z komunikatu banku, kt\u00f3ry planuje te\u017c rozw\u00f3j swojej obecno\u015bci w tzw. metaverse, czyli wirtualnym \u015bwiecie poprzez tworzenie cyfrowych przestrzeni edukacyjnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-chce-wejsc-na-platformy-do-gier-i-rozwijac-aktywnosc-w-metaverse-8556958.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 06:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Parkowanie w Krakowie. W Bo\u017ce Cia\u0142o za post\u00f3j trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107 mimo dnia \u015bwi\u0105tecznego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/196c38e4b5d1dd-948-568-0-239-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pozostawienie samochodu w strefie p\u0142atnego parkowania w Krakowie b\u0119dzie p\u0142atne w przypadaj\u0105ce w czwartek \u015bwi\u0119to Bo\u017cego Cia\u0142a, pomimo \u017ce jest to dzie\u0144 \u015bwi\u0105teczny. Zwi\u0105zane jest to z nowymi zasadami obowi\u0105zuj\u0105cymi na tym obszarze od po\u0142owy maja br.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parkowanie-w-Krakowie-W-Boze-Cialo-za-postoj-trzeba-bedzie-zaplacic-mimo-dnia-swiatecznego-8556139.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bez dobrych wiadomo\u015bci dla rolnik\u00f3w. \"Niskie ceny zb\u00f3\u017c si\u0119 utrzymaj\u0105\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/26f5b2fcc2e4aa-948-567-0-77-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnie miesi\u0105ce przynios\u0142y dalszy spadek cen zb\u00f3\u017c i rzepaku na rynku \u015bwiatowym. Obni\u017caniu cen sprzyjaj\u0105 prognozy wskazuj\u0105ce na odbudow\u0105 \u015bwiatowych zapas\u00f3w i zmniejszenie niepewno\u015bci na rynku - wskazuj\u0105 analitycy banku Credit Agricole.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bez-dobrych-wiadomosci-dla-rolnikow-Niskie-ceny-zboz-sie-utrzymaja-8556952.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 05:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tereny pod CPK zaklepane przez ministra. Resort zatwierdzi\u0142 plan generalny do 2060 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/d165b4cb6da174-948-568-770-940-2883-1730.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zabezpieczono tereny pod CPK i strefy wok\u00f3\u0142 niego, narzucaj\u0105c tym samym ograniczenia w wysoko\u015bci zabudowy czy sposobu zagospodarowania terenu.\u00a0Minister Infrastruktury zatwierdzi\u0142 Plan Generalny Centralnego Portu Komunikacyjnego. Okre\u015bla on plan rozwoju nowego portu lotniczego do ko\u0144ca 2060 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tereny-pod-CPK-zaklepane-przez-ministra-Resort-zatwierdzil-plan-generalny-do-2060-r-8556948.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 05:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "37 chi\u0144skich samolot\u00f3w wtargn\u0119\u0142o do strefy obrony powietrznej Tajwanu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/8590c5dddbb652-948-568-34-0-996-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak poinformowa\u0142o ministerstwo obrony Tajwanu poczynaj\u0105\u0107 od godz. 5 nad ranem w czwartek  (23 czasu polskiego w \u015brod\u0119) wykryto 37 samolot\u00f3w chi\u0144skich si\u0142 powietrznych, w tym my\u015bliwce J-11 i J-16 oraz bombowce H-6 zdolne do przenoszenia broni nuklearnej, kt\u00f3re naruszy\u0142y po\u0142udniowo zachodni sektor tajwa\u0144skiej strefy identyfikacji powietrznej (ADIZ) .</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/37-chinskich-samolotow-wtargnelo-do-strefy-obrony-powietrznej-Tajwanu-8556942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 05:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Naukowcy o covidowych lockdownach: zawiedzione obietnice; spowodowa\u0142y katastrofalne koszty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/de0133cc0e6087-945-560-0-32-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wprowadzony wiosn\u0105 2020 roku w odpowiedzi na pandemi\u0119\n COVID-19 pierwszy lockdown uratowa\u0142 w Anglii i Walii \u017cycie 1700 os\u00f3b - \nwynika z nowego badania, o kt\u00f3rym informuje \"Daily Telegraph\".  Oceniono\n w nim, \u017ce korzy\u015bci p\u0142yn\u0105ce z tej polityki by\u0142y \"kropl\u0105 w morzu w \npor\u00f3wnaniu z szokuj\u0105cymi kosztami ubocznymi\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naukowcy-o-covidowych-lockdownach-zawiedzione-obietnice-spowodowaly-katastrofalne-koszty-8555020.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dro\u017csze parkowanie przy lotniskach. Ile trzeba zap\u0142aci\u0107 za parking?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/facc54968ab532-948-568-0-128-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na wy\u017csze ni\u017c przed rokiem ceny parking\u00f3w przy najwi\u0119kszych polskich lotniskach powinni przygotowa\u0107 si\u0119 podr\u00f3\u017cni chc\u0105cy dotrze\u0107 na samolot w\u0142asnym autem. Sprawdzili\u015bmy, ile kosztuje parkowanie przy lotnisku, gdy przyje\u017cd\u017camy tylko na chwil\u0119, a ile, gdy zostawiamy auto na d\u0142u\u017cej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozsze-parkowanie-przy-lotniskach-Ile-trzeba-zaplacic-za-parking-8556343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 04:11:31.922212+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze konta oszcz\u0119dno\u015bciowe na 20 000 z\u0142. Lider proponuje dwucyfrowe oprocentowanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/4cc4fb911827e1-948-568-205-1320-1770-1062.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konto oszcz\u0119dno\u015bciowe daje swobod\u0119 zarz\u0105dzania swoimi \u015brodkami. Przekazuj\u0105c kapita\u0142 na tzw. rachunek lokacyjny, mo\u017cna wp\u0142aca\u0107 i wyp\u0142aca\u0107 zgromadzone \u015brodki bez ryzyka utraty odsetek. Tym razem sprawdzili\u015bmy co banki proponuj\u0105 posiadaczom 20 000 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-oszczednosciowych-czerwiec-2023-Najlepsze-konto-oszczednosciowe-8556450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 04:11:31.915542+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Popularna marka papieros\u00f3w zniknie. To decyzja koncernu Philip Morris", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/9e28b5ac84d1f5-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kowboj z papierosem w ustach i lu\u017ano przerzuconym przez rami\u0119 lasso - to by\u0142 symbol, kt\u00f3ry towarzyszy\u0142 Marlboro przez lata. Teraz zniknie on, jak i papierosy, kt\u00f3re reklamowa\u0142, z przestrzeni. Philip Morris og\u0142osi\u0142 koniec tej najs\u0142ynniejszej marki.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Popularna-marka-papierosow-zniknie-To-decyzja-koncernu-Philip-Morris-8554953.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-08 04:11:31.913060+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]