[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Ca\u0142a Polska na bordowo. Zdradliwa pogoda i ostrze\u017cenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cala-polska-na-bordowo-zdradliwa-pogoda-i-ostrzezenia,nId,6829569\"><img align=\"left\" alt=\"Ca\u0142a Polska na bordowo. Zdradliwa pogoda i ostrze\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/cala-polska-na-bordowo-zdradliwa-pogoda-i-ostrzezenia/000H97QANUEFWANJ-C321.jpg\" /></a>Pogoda w Polsce coraz bardziej wakacyjna. Lato zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami, a wysokie temperatury ju\u017c daj\u0105 si\u0119 we znaki. Szczeg\u00f3lnie odczuwa to gleba, kt\u00f3ra mimo przelotnych opad\u00f3w deszczu, jest bardzo wysuszona. IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenia na pi\u0105tek zwi\u0105zane z upa\u0142ami, burzami i burzami z gradem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cala-polska-na-bordowo-zdradliwa-pogoda-i-ostrzezenia,nId,6829569", "date_published": "2023-06-08 19:48:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Polki oskar\u017cy\u0142y kraj. Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka zdecydowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polki-oskarzyly-kraj-europejski-trybunal-praw-czlowieka-zdec,nId,6829423\"><img align=\"left\" alt=\"Polki oskar\u017cy\u0142y kraj. Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/polki-oskarzyly-kraj-europejski-trybunal-praw-czlowieka-zdec/000DHC2KGA3MVK54-C321.jpg\" /></a>Osiem Polek oskar\u017cy\u0142o kraj o brak dost\u0119pu do aborcji. W czwartek Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka (ETPC) w Strasburgu oddali\u0142 ich spraw\u0119. Powo\u0142ano si\u0119 m.in. na brak mocnych dowod\u00f3w medycznych. Jak dodaje ETPC, na decyzj\u0119 czeka oko\u0142o 1000 innych podobnych spraw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polki-oskarzyly-kraj-europejski-trybunal-praw-czlowieka-zdec,nId,6829423", "date_published": "2023-06-08 11:16:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Dramatyczny wypadek podczas zabawy na trampolinie. Dwulatek walczy o \u017cycie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-dramatyczny-wypadek-podczas-zabawy-na-trampolinie-dwulatek-w,nId,6829394\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczny wypadek podczas zabawy na trampolinie. Dwulatek walczy o \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczny-wypadek-podczas-zabawy-na-trampolinie-dwulatek-w/000H95PO6NPN3KK5-C321.jpg\" /></a>\u015amig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego zosta\u0142 wezwany do dwuletniego ch\u0142opczyka, kt\u00f3ry podczas zabawy na trampolinie uderzy\u0142 si\u0119 w g\u0142ow\u0119 i straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Ch\u0142opiec trafi\u0142 na oddzia\u0142 intensywnej opieki medycznej, jest w ci\u0119\u017ckim stanie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-dramatyczny-wypadek-podczas-zabawy-na-trampolinie-dwulatek-w,nId,6829394", "date_published": "2023-06-08 10:25:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Komisja Europejska rozpocz\u0119\u0142a procedur\u0119 przeciwko Polsce. \"21 dni na odpowied\u017a\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-europejska-rozpoczela-procedure-przeciwko-polsce-21-,nId,6829379\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja Europejska rozpocz\u0119\u0142a procedur\u0119 przeciwko Polsce. &quot;21 dni na odpowied\u017a&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-europejska-rozpoczela-procedure-przeciwko-polsce-21/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska potwierdzi\u0142a \u015brodowy komunikat o wszcz\u0119ciu procedury naruszeniowej przeciwko Polsce. &quot;Polska ma 21 dni na odpowied\u017a&quot; - czytamy w najnowszym o\u015bwiadczeniu. To pok\u0142osie podpisanej niedawno przez prezydenta ustawy o badaniu rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w, nazywanej w mediach &quot;lex Tusk&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-europejska-rozpoczela-procedure-przeciwko-polsce-21-,nId,6829379", "date_published": "2023-06-08 09:18:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]