[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Trzylatka wesz\u0142a do \u017caru po ognisku. Lekarz o \"jedynej pozytywnej informacji\"", "description": "<img alt=\"Trzylatka wesz\u0142a do \u017caru po ognisku. Lekarz o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6uvqf-pap_20170313_0lh-aa-7166970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzylatka z miejscowo\u015bci Bibianki (wojew\u00f3dztwo wielkopolskie) z oparzeniami trzeciego stopnia trafi\u0142a do szpitala w Ostrowie Wielkopolskim po tym, jak wpad\u0142a do pozostawionego po ognisku \u017caru.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ostrow-wielkopolski-trzylatka-poparzona-zarem-po-ognisku-jest-w-szpitalu-7166981?source=rss", "date_published": "2023-06-08 20:35:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Atak rekina w Egipcie. Zgin\u0105\u0142 24-letni Rosjanin", "description": "<img alt=\"Atak rekina w Egipcie. Zgin\u0105\u0142 24-letni Rosjanin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xtutt8-hurgada-7166973/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    24-letni m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w czwartek w wyniku ataku rekina w pobli\u017cu pla\u017cy w Hurghadzie w Egipcie - poinformowa\u0142 konsul generalny Rosji w tym mie\u015bcie. P\u0142ywaj\u0105cej z nim dziewczynie uda\u0142o si\u0119 uciec. W ci\u0105gu minionych 30 lat nad odwiedzanym rocznie przez setki tysi\u0119cy turyst\u00f3w egipskim Morzem Czerwonym dosz\u0142o do blisko 30 atak\u00f3w rekin\u00f3w, w tym dziewi\u0119ciu ze skutkiem \u015bmiertelnym.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/egipt-hurghada-rosjanin-zginal-w-ataku-rekina-w-egipcie-jego-dziewczynie-udalo-sie-uciec-7166962?source=rss", "date_published": "2023-06-08 20:26:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Lionel Messi rozpoczyna karier\u0119 w USA", "description": "<img alt=\"Lionel Messi rozpoczyna karier\u0119 w USA\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-khe3gk-lionel-messi-rozpoczyna-kariere-w-usa-7166847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielki sport i wielki \u015bwiat, a do tego wielkie nazwiska. Lionel Messi pogra teraz w r\u00f3\u017cowej koszulce, w Stanach Zjednoczonych, w klubie Davida Beckhama. Kibice Interu Miami ju\u017c nie mog\u0105 si\u0119 doczeka\u0107. Bilety na pierwszy mecz ju\u017c nie kosztuj\u0105 29 dolar\u00f3w, tylko 467 dolar\u00f3w. Karim Benzema w Arabii Saudyjskiej te\u017c rozpala emocje.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/lionel-messi-rozpoczyna-kariere-w-usa-7166886?source=rss", "date_published": "2023-06-08 18:13:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Rosyjska rakieta pod Bydgoszcz\u0105. Co o tym s\u0105dz\u0105 Polacy? Wyniki sonda\u017cu nie s\u0105 dobre dla rz\u0105du", "description": "<img alt=\"Rosyjska rakieta pod Bydgoszcz\u0105. Co o tym s\u0105dz\u0105 Polacy? Wyniki sonda\u017cu nie s\u0105 dobre dla rz\u0105du\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1i5pjf-rosyjska-rakieta-pod-bydgoszcza-co-o-tym-sadza-polacy-wyniki-sondazu-nie-sa-dobre-dla-rzadu-7166830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polskie w\u0142adze zareagowa\u0142y nieodpowiednio po tym, jak w grudniu spad\u0142a w Polsce rosyjska rakieta. W najnowszym sonda\u017cu dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24 uzna\u0142o tak a\u017c 70 procent pytanych. To wynik dla rz\u0105du mia\u017cd\u017c\u0105cy. Ponadto 54 procent ankietowanych stwierdzi\u0142o, \u017ce minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak powinien zosta\u0107 zdymisjonowany.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/rosyjska-rakieta-pod-bydgoszcza-co-o-tym-sadza-polacy-wyniki-sondazu-nie-sa-dobre-dla-rzadu-7166801?source=rss", "date_published": "2023-06-08 17:24:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Niedzielski: przeciw wirusowi HPV zaszczepiono ponad pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy dzieci", "description": "<img alt=\"Niedzielski: przeciw wirusowi HPV zaszczepiono ponad pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n3w8wg-darmowe-szczepienia-przeciw-wirusowi-hpv-dla-dwunastolatkow-6792302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 1 czerwca przeciw HPV zaszczepiono w Polsce ponad 5,1 tysi\u0105ca dziewczynek i ch\u0142opc\u00f3w w wieku 12 i 13 lat - poinformowa\u0142 w czwartek minister zdrowia Adam Niedzielski. Doda\u0142, \u017ce ponad 11 tysi\u0119cy dzieci jest zarejestrowanych na szczepienie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wirus-hpv-szczepienia-dzieci-minister-adam-niedzielski-podal-dane-7166764?source=rss", "date_published": "2023-06-08 16:01:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "23-latek w \"pijackim i nagim szale\" w ultrakonserwatywnej prowincji. Grozi\u0142o mu do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci", "description": "<img alt=\"23-latek w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dis0ql-bodhi-mani-risby-jones-7166658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Australijczyk, aresztowany w ultrakonserwatywnej prowincji Aceh w Indonezji za napa\u015b\u0107 pod wp\u0142ywem alkoholu, ma zosta\u0107 deportowany. 23-latek, po przeprosinach i finansowym zado\u015b\u0107uczynieniu, unikn\u0105\u0142 kary. Grozi\u0142o mu nawet pi\u0119\u0107 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bodhi-mani-risby-jones-w-pijackim-i-nagim-szale-w-ultrakonserwatywnej-prowincji-indonezji-australijczyk-bedzie-deportowany-7166709?source=rss", "date_published": "2023-06-08 15:02:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Tragiczny wypadek. Auto uderzy\u0142o w drzewo i dachowa\u0142o. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek. Auto uderzy\u0142o w drzewo i dachowa\u0142o. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bzunuw-nie-zyje-mezczyzna-7166485/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci \u0141a\u015b-Toczy\u0142owo (woj. podlaskie) dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku. Jak podaje policja, zgin\u0105\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Do szpitala trafi\u0142y za\u015b dwie osoby. Mundurowi ustalaj\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/las-toczylowo-auto-uderzylo-w-drzewo-i-dachowalo-jedna-osoba-zginela-dwie-trafily-do-szpitala-7166406?source=rss", "date_published": "2023-06-08 11:37:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Zmiany w \"Top Model\". Nowy dzie\u0144 emisji i wy\u017csza nagroda. Kiedy pierwszy odcinek?", "description": "<img alt=\"Zmiany w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ne80b4-top-model-6083175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 nagrania do 12. edycji \"Top Model\". - To jest chyba najwi\u0119kszy challenge dla nas, \u017ceby te castingi tak zrobi\u0107, \u017ceby ludzie p\u00f3\u017aniej ogl\u0105dali - m\u00f3wi\u0142a Joanna Krupa. Opr\u00f3cz niej w jury ponownie zasi\u0105d\u0105 Katarzyna Soko\u0142owska, Dawid Woli\u0144ski i Marcin Tyszka, natomiast Micha\u0142 Pir\u00f3g pomo\u017ce uczestnikom w kulisach. Jakie zmiany w show?", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/top-model-zmiany-w-nowej-edycji-wyzsza-nagroda-nowy-dzien-emisji-kiedy-pierwszy-odcinek-7166250?source=rss", "date_published": "2023-06-08 10:30:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Szybko spada poziom wody w Narwi. \"Rzeka wkr\u00f3tce poka\u017ce swoje dno\"", "description": "<img alt=\"Szybko spada poziom wody w Narwi. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7gz8y-spadki-poziomu-wody-widac-na-brzegach-7166307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ka\u017cdej doby o kilka centymetr\u00f3w spada poziom wody w rzece Narew, co mo\u017ce bardzo negatywnie wp\u0142yn\u0105\u0107 na ca\u0142y ekosystem. Dyrektor tutejszego parku krajobrazowego Mariusz Sachmaci\u0144ski, kt\u00f3ry spotka\u0142 si\u0119 z nasz\u0105 reporterk\u0105 w dolinie Narwi na wysoko\u015bci Pi\u0105tnicy (woj. podlaskie), przyzna\u0142, \u017ce jest zaniepokojony sytuacj\u0105. Wed\u0142ug niego rzeka wkr\u00f3tce poka\u017ce swoje dno.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/szybko-spada-poziom-wody-w-narwi-rzeka-wkrotce-pokaze-swoje-dno-7166293?source=rss", "date_published": "2023-06-08 10:27:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Kierowca zapomnia\u0142 zaci\u0105gn\u0105\u0107 r\u0119cznego, auto stoczy\u0142o si\u0119 do jeziora", "description": "<img alt=\"Kierowca zapomnia\u0142 zaci\u0105gn\u0105\u0107 r\u0119cznego, auto stoczy\u0142o si\u0119 do jeziora\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mde9zk-kierowca-zapomnial-zaciagnac-recznego-7166186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To by\u0142a nietypowa interwencja. Stra\u017c po\u017carna musia\u0142a wyci\u0105gn\u0105\u0107 z jeziora Izdebno (woj. lubelskie) samoch\u00f3d, kt\u00f3ry znalaz\u0142 si\u0119 tam, bo kierowca zapomnia\u0142 zaci\u0105gn\u0105\u0107 hamulca r\u0119cznego. Akcja zako\u0144czy\u0142a si\u0119 sukcesem. U\u017cyto w niej ci\u0105gnika, sprowadzonego przez w\u0142a\u015bcicielk\u0119 auta.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/jezioro-izdebno-kierowca-zapomnial-zaciagnac-recznego-auto-stoczylo-sie-do-jeziora-wyciagneli-je-strazacy-7166178?source=rss", "date_published": "2023-06-08 09:15:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Motocyklista uderzy\u0142 w drzewo i zgin\u0105\u0142. Nie mia\u0142 uprawnie\u0144 do kierowania", "description": "<img alt=\"Motocyklista uderzy\u0142 w drzewo i zgin\u0105\u0142. Nie mia\u0142 uprawnie\u0144 do kierowania\" src=\"https://tvn24.pl/poznan/cdn-zdjecie-8p9ycu-motocyklista-uderzyl-w-drzewo-nie-mial-uprawnien-do-kierowania-7166176/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartkowy poranek w powiecie jaroci\u0144skim dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku. Nie \u017cyje 34-letni motocyklista. Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/jarocin-motocyklista-uderzyl-w-drzewo-i-zginal-nie-mial-uprawnien-do-kierowania-7166188?source=rss", "date_published": "2023-06-08 09:11:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Sze\u015bciolatek na rowerku wjecha\u0142 pod nadje\u017cd\u017caj\u0105c\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119", "description": "<img alt=\"Sze\u015bciolatek na rowerku wjecha\u0142 pod nadje\u017cd\u017caj\u0105c\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6qsiu9-ciezarowka-potracila-szescioletniego-chlopca-7166068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    26-letni kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki potr\u0105ci\u0142 w miejscowo\u015bci Trzebiesz\u00f3w (woj. lubelskie) sze\u015bciolatka. Ch\u0142opiec wjecha\u0142 na rowerku wprost pod ko\u0142a. Dozna\u0142 obra\u017ce\u0144 cia\u0142a i trafi\u0142 do szpitala. Policja przestrzega przed pozostawianiem dzieci bez nadzoru opiekun\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/trzebieszow-szesciolatek-na-rowerku-wjechal-wprost-pod-nadjezdzajaca-ciezarowke-trafil-do-szpitala-7166061?source=rss", "date_published": "2023-06-08 08:02:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Pisa\u0142 z jej telefonu: \"Nie martw si\u0119 o mnie mamo\". Udawa\u0142, \u017ce szuka Giulii, a wozi\u0142 jej cia\u0142o w baga\u017cniku", "description": "<img alt=\"Pisa\u0142 z jej telefonu: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-phky45-mieszkancy-skladaja-kwiaty-w-miejscu-gdzie-znaleziono-cialo-giulii-7165140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkanie by\u0142o wysprz\u0105tane na b\u0142ysk. \"Obsesyjny porz\u0105dek\" - ocenili \u015bledczy. To, co zrobi\u0142 30-latek, wysz\u0142o na jaw dopiero kiedy technicy zacz\u0119li analizowa\u0107 pokoje lampami UV. Alessandro I., kt\u00f3ry pocz\u0105tkowo zg\u0142osi\u0142 policji \"zagini\u0119cie\" Giulii, swojej 29-letniej partnerki, ostatecznie przyzna\u0142 si\u0119 do tego, \u017ce zamordowa\u0142 j\u0105 no\u017cem kuchennym. - Pr\u00f3bowa\u0142 spali\u0107 cia\u0142o w ich wannie, nie uda\u0142o mu si\u0119 - informuje prokurator prowadz\u0105ca spraw\u0119. - Tej nocy przyszed\u0142 p\u00f3\u017aniej do mnie, nalega\u0142, \u017ce chce wej\u015b\u0107, nie wpu\u015bci\u0142am go do domu - relacjonuje z kolei 23-latka, z kt\u00f3r\u0105 Alessandro mia\u0142 romans i kt\u00f3rej przysi\u0119ga\u0142, \u017ce relacja z Giuli\u0105 to ju\u017c przesz\u0142o\u015b\u0107. Obie by\u0142y z nim w ci\u0105\u017cy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-zabojstwo-giulii-tramontano-do-winy-przyznal-sie-jej-partner-7165426?source=rss", "date_published": "2023-06-08 06:52:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Genera\u0142 Roman Polko o celach ukrai\u0144skiej kontrofensywy. \"Ta gra ewidentnie ju\u017c si\u0119 toczy\"", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Roman Polko o celach ukrai\u0144skiej kontrofensywy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1wmjqj-ukrainski-zolnierz-odpoczywa-w-ruinach-budynku-na-linii-frontu-w-obwodzie-donieckim-zdjecie-wykonane-24-maja-7147214/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ta gra ewidentnie ju\u017c si\u0119 toczy - powiedzia\u0142 by\u0142y dow\u00f3dca GROM genera\u0142 Roman Polko, odnosz\u0105c si\u0119 do ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Wed\u0142ug niego jej celem jest izolacja Krymu, zniszczenie Mostu Krymskiego i odci\u0119cie od zaopatrzenia droga l\u0105dow\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-ukrainska-kontrofensywa-cele-general-roman-polko-ocenia-7165979?source=rss", "date_published": "2023-06-08 06:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Minister Szynkowski vel S\u0119k: prezydencki projekt daleko ingeruje w materi\u0119 ustrojow\u0105 pa\u0144stwa", "description": "<img alt=\"Minister Szynkowski vel S\u0119k: prezydencki projekt daleko ingeruje w materi\u0119 ustrojow\u0105 pa\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9tr0dw-en_01566254_0030-7165966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydencki projekt ustawy w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy w\u0142adz w polityce europejskiej to bardzo daleko id\u0105ca propozycja, kt\u00f3ra ingeruje w materi\u0119 konstytucyjn\u0105 - oceni\u0142 w Polskim Radiu 24 minister do spraw europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k. Wcze\u015bniej w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24 minister w KPRP Ma\u0142gorzata Paprocka przekonywa\u0142a, \u017ce ustawa jest wykonaniem artyku\u0142u 133. Konstytucji.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/prezydencki-projekt-ustawy-minister-szynkowski-vel-sek-daleko-ingeruje-w-materie-ustrojowa-i-konstytucyjna-7165915?source=rss", "date_published": "2023-06-08 05:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Co z cenami na stacjach? \"Najbardziej w skali roku potania\u0142 olej nap\u0119dowy\"", "description": "<img alt=\"Co z cenami na stacjach? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tlz4q9-stacja-benzynowa-paliwo-shutterstock1824045278-6405484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O 7 groszy wi\u0119cej za diesel, cena benzyny 95-oktanowej jak przed tygodniem - oto prognozy na d\u0142ugi weekend analityk\u00f3w e-petrol. Ich zdaniem w najbli\u017cszych dniach nie powinno by\u0107 wi\u0119kszych zmian cen na stacjach paliw. Analitycy firmy Reflex podali, \u017ce \"w uj\u0119ciu rok do roku rachunki za tankowanie b\u0119d\u0105 ni\u017csze o 18-20 procent\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/ceny-paliw-na-stacjach-benzyna-olej-napedowy-autogaz-prognozy-dlugi-weekend-czerwiec-2023-7165961?source=rss", "date_published": "2023-06-08 05:43:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "George Winston nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"George Winston nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-17soki-george-winston-7165939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    George Winston, ceniony ameryka\u0144ski pianista, laureat nagrody Grammy, nie \u017cyje. Mia\u0142 73 lata. Od dawna zmaga\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017ck\u0105 chorob\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/george-winston-nie-zyje-amerykanski-pianista-laureat-nagrody-grammy-mial-73-lata-7165943?source=rss", "date_published": "2023-06-08 05:40:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Alerty przed upa\u0142em dla pi\u0119ciu wojew\u00f3dztw", "description": "<img alt=\"Alerty przed upa\u0142em dla pi\u0119ciu wojew\u00f3dztw\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-frps0k-prognozowany-jest-upal-7166960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek w cz\u0119\u015bci kraju b\u0119dzie upalny - ostrzega Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. Alerty obowi\u0105zuj\u0105 w pi\u0119ciu wojew\u00f3dztwach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-upal-w-piatek-w-pieciu-wojewodztwach-7165932?source=rss", "date_published": "2023-06-08 04:50:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "\"Znam r\u00f3\u017cnic\u0119 mi\u0119dzy geniuszem a zbrodniarzem\". Pence: je\u015bli Putin wygra, nie zatrzyma si\u0119", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4dgvdx-shutterstock2201896089-6654077/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y wiceprezydent USA Mike Pence, kt\u00f3ry ubiega si\u0119 o prezydentur\u0119, stwierdzi\u0142, \u017ce \"je\u015bli W\u0142adimir Putin wygra na Ukrainie, nie zatrzyma si\u0119 i mo\u017ce wej\u015b\u0107 na terytorium NATO\". Doda\u0142, \u017ce w odr\u00f3\u017cnieniu od Donalda Trumpa wie, \u017ce Putin nie jest geniuszem, lecz zbrodniarzem wojennym.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kandydat-na-prezydenta-usa-mike-pence-o-putinie-znam-roznice-miedzy-geniuszem-a-zbrodniarzem-7165931?source=rss", "date_published": "2023-06-08 04:36:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Obchody Bo\u017cego Cia\u0142a, ulicami miast przejd\u0105 procesje", "description": "<img alt=\"Obchody Bo\u017cego Cia\u0142a, ulicami miast przejd\u0105 procesje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie423cefaf7bdcaaa4e96410e2ae1051fd-glownym-elementem-obchodow-bozego-ciala-sa-procesje-eucharystyczne-4885520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek w Ko\u015bciele katolickim przypada uroczysto\u015b\u0107 Naj\u015bwi\u0119tszego Cia\u0142a i Krwi Chrystusa, zwana potocznie Bo\u017cym Cia\u0142em. Centralnym punktem obchod\u00f3w w Polsce jest msza i procesja eucharystyczna z Naj\u015bwi\u0119tszym Sakramentem do czterech o\u0142tarzy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/obchody-bozego-ciala-ulicami-miast-przejda-procesje-7165908?source=rss", "date_published": "2023-06-08 03:25:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 8 czerwca", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 8 czerwca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3mu3j-donald-trump-5592936/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Leo Messi wskaza\u0142 sw\u00f3j nowy klub. Sofia Sapiega zostaje u\u0142askawiona. Z kolei Donald Trump zosta\u0142 zawiadomiony przez prokurator\u00f3w federalnych o tym, \u017ce prowadzone jest przeciwko niemu dochodzenie w sprawie przetrzymywania poufnych dokument\u00f3w. Oto rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szesc-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-8-czerwca-7165927?source=rss", "date_published": "2023-06-08 03:20:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]