[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biden ostrzega przed sztuczn\u0105 inteligencj\u0105. \"Wymyka si\u0119 spod kontroli\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-ostrzega-przed-sztuczna-inteligencja-wymyka-sie-spod-k,nId,6829579\"><img align=\"left\" alt=\"Biden ostrzega przed sztuczn\u0105 inteligencj\u0105. &quot;Wymyka si\u0119 spod kontroli&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-ostrzega-przed-sztuczna-inteligencja-wymyka-sie-spod-k/000H97TJMHLHNS33-C321.jpg\" /></a>Prezydent USA Joe Biden spotka\u0142 si\u0119 w Bia\u0142ym Domu z brytyjskim premierem Rishim Sunakiem. Politycy rozmawiali o wojnie na Ukrainie, sprawach gospodarczych oraz sztucznej inteligencji. Biden podkre\u015bli\u0142 wag\u0119 tej technologii, kt\u00f3ra &quot;wymyka si\u0119 spod kontroli&quot;. - Musimy wymy\u015bli\u0107, jak si\u0119 z tym upora\u0107 - doda\u0142 przyw\u00f3dca USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-ostrzega-przed-sztuczna-inteligencja-wymyka-sie-spod-k,nId,6829579", "date_published": "2023-06-08 20:23:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biedronki azjatyckie ju\u017c mieszaj\u0105. Gatunek przej\u0105\u0142 Polsk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-biedronki-azjatyckie-juz-mieszaja-gatunek-przejal-polske,nId,6829553\"><img align=\"left\" alt=\"Biedronki azjatyckie ju\u017c mieszaj\u0105. Gatunek przej\u0105\u0142 Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/biedronki-azjatyckie-juz-mieszaja-gatunek-przejal-polske/000H97IJ9BUB3H5C-C321.jpg\" /></a>Drobna i niegro\u017ana. Ale czy na pewno? Inwazja biedronki azjatyckiej jeszcze przed nami, ale ju\u017c na jesieni, b\u0119dziemy musieli dzieli\u0107 z nimi nasze domy, kiedy nieproszone si\u0119 tam sprowadz\u0105. Lasy Pa\u0144stwowe ostrzegaj\u0105. Wystarczy\u0142o kilkana\u015bcie lat, \u017ceby owady opanowa\u0142y Polsk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-biedronki-azjatyckie-juz-mieszaja-gatunek-przejal-polske,nId,6829553", "date_published": "2023-06-08 18:55:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozja tamy w Nowej Kachowce? Nowe dowody przeciw Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-tamy-w-nowej-kachowce-nowe-dowody-przeciw-rosji,nId,6829542\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja tamy w Nowej Kachowce? Nowe dowody przeciw Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-tamy-w-nowej-kachowce-nowe-dowody-przeciw-rosji/000H97GOXPSW4U1H-C321.jpg\" /></a>Pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne dowody, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105 wersj\u0119 o eksplozji tamy na Dnieprze w Nowej Kachowce. Przeciw Rosjanom \u015bwiadcz\u0105 opublikowane przez NORSAR dane sejsmiczne. W czasie, w kt\u00f3rym dosz\u0142o do zniszczenia zapory w obwodzie cherso\u0144skim, urz\u0105dzenia pomiarowe zarejestrowa\u0142y sygna\u0142y sejsmiczne jednoznacznie wskazuj\u0105ce na wybuch.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozja-tamy-w-nowej-kachowce-nowe-dowody-przeciw-rosji,nId,6829542", "date_published": "2023-06-08 18:39:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski turysta by\u0142 bez szans. Rekin pojawi\u0142 si\u0119 tu\u017c za nim", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-turysta-byl-bez-szans-rekin-pojawil-sie-tuz-za-nim,nId,6829526\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski turysta by\u0142 bez szans. Rekin pojawi\u0142 si\u0119 tu\u017c za nim\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-turysta-byl-bez-szans-rekin-pojawil-sie-tuz-za-nim/000FTF4UWSA4NXS8-C321.jpg\" /></a>Rekiny s\u0105 niezwykle niebezpiecznymi zwierz\u0119tami. Przekonali si\u0119 o tym tury\u015bci, kt\u00f3rzy byli \u015bwiadkami przera\u017caj\u0105cego ataku pot\u0119\u017cnej ryby na Rosjanina w Egipcie. Przez kilkadziesi\u0105t sekund m\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 wyrwa\u0107 si\u0119 i uciec zwierz\u0119ciu. Obywatel Rosji zosta\u0142 zjedzony przez drapie\u017cnika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-turysta-byl-bez-szans-rekin-pojawil-sie-tuz-za-nim,nId,6829526", "date_published": "2023-06-08 17:49:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa rozpocz\u0119ta? Media si\u0119 rozpisuj\u0105, wojsko zaprzecza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-rozpoczeta-media-sie-rozpisuja-wojsk,nId,6829502\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa rozpocz\u0119ta? Media si\u0119 rozpisuj\u0105, wojsko zaprzecza\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-kontrofensywa-rozpoczeta-media-sie-rozpisuja-wojsk/000H9766M1AF7RB7-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska kontrofensywa si\u0119 rozpocz\u0119\u0142a - takiego zdania jest &quot;Washington Post&quot; oraz zachodni eksperci. Po stronie ukrai\u0144skiej panuje natomiast cisza i wr\u0119cz blokada informacyjna, na nic szuka\u0107 jakichkolwiek szczeg\u00f3\u0142owych informacji. Do takiej ciszy zreszt\u0105 nawo\u0142ywali ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze w nagraniu, kt\u00f3re wyemitowano w zhakowanej telewizji na Krymie. Agencja Reutera donosi, \u017ce Ukrai\u0144cy zaprzeczaj\u0105 medialnym doniesieniom o rzekomym starcie kontrofensywy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-rozpoczeta-media-sie-rozpisuja-wojsk,nId,6829502", "date_published": "2023-06-08 17:04:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Operator elektrowni w Zaporo\u017cu alarmuje. Chodzi o reaktory", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-operator-elektrowni-w-zaporozu-alarmuje-chodzi-o-reaktory,nId,6829529\"><img align=\"left\" alt=\"Operator elektrowni w Zaporo\u017cu alarmuje. Chodzi o reaktory\" src=\"https://i.iplsc.com/operator-elektrowni-w-zaporozu-alarmuje-chodzi-o-reaktory/000FJ9OPG21YT6FO-C321.jpg\" /></a>Poziom wody w zbiorniku, kt\u00f3rego u\u017cywano do ch\u0142odzenia reaktor\u00f3w elektrowni atomowej w Zaporo\u017cu w Ukrainie, spad\u0142 poni\u017cej krytycznego progu 12,7 metra - poinformowa\u0142a Francuska Agencja Prasowa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142owa operatora zapory. Oznacza to, \u017ce niemo\u017cliwe jest ch\u0142odzenie reaktor\u00f3w za pomoc\u0105 wody z tego \u017ar\u00f3d\u0142a. Sytuacja ta to pok\u0142osie wysadzenia przez Rosjan zapory na Dnieprze w Nowej Kachowce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-operator-elektrowni-w-zaporozu-alarmuje-chodzi-o-reaktory,nId,6829529", "date_published": "2023-06-08 16:46:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Operator tamy w Nowej Kachowce alarmuje. Chodzi o reaktory", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-operator-tamy-w-nowej-kachowce-alarmuje-chodzi-o-reaktory,nId,6829529\"><img align=\"left\" alt=\"Operator tamy w Nowej Kachowce alarmuje. Chodzi o reaktory\" src=\"https://i.iplsc.com/operator-tamy-w-nowej-kachowce-alarmuje-chodzi-o-reaktory/000FJ9OPG21YT6FO-C321.jpg\" /></a>Poziom wody w zbiorniku, kt\u00f3rego u\u017cywano do ch\u0142odzenia reaktor\u00f3w elektrowni atomowej w Zaporo\u017cu w Ukrainie, spad\u0142 poni\u017cej krytycznego progu 12,7 metra - poinformowa\u0142a Francuska Agencja Prasowa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142owa operatora zapory. Oznacza to, \u017ce niemo\u017cliwe jest ch\u0142odzenie reaktor\u00f3w za pomoc\u0105 wody z tego \u017ar\u00f3d\u0142a. Sytuacja ta to pok\u0142osie wysadzenia przez Rosjan zapory na Dnieprze w Nowej Kachowce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-operator-tamy-w-nowej-kachowce-alarmuje-chodzi-o-reaktory,nId,6829529", "date_published": "2023-06-08 16:46:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akcja s\u0142u\u017cb na Mazurach. Szukaj\u0105 m\u0119\u017cczyzny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-akcja-sluzb-na-mazurach-szukaja-mezczyzny,nId,6829528\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja s\u0142u\u017cb na Mazurach. Szukaj\u0105 m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-sluzb-na-mazurach-szukaja-mezczyzny/000H979CJY9FCG9V-C321.jpg\" /></a>Nag\u0142a akcja s\u0142u\u017cb w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim. Jak informuj\u0105 media, na jeziorze Hartowieckim ratownicy szukaj\u0105 m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 p\u0142ywa\u0107 w tym akwenie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-akcja-sluzb-na-mazurach-szukaja-mezczyzny,nId,6829528", "date_published": "2023-06-08 16:37:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczne wie\u015bci z Mazur. Nie \u017cyje poszukiwany m\u0119\u017cczyzna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-tragiczne-wiesci-z-mazur-nie-zyje-poszukiwany-mezczyzna,nId,6829528\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne wie\u015bci z Mazur. Nie \u017cyje poszukiwany m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-wiesci-z-mazur-nie-zyje-poszukiwany-mezczyzna/000H979CJY9FCG9V-C321.jpg\" /></a>Nag\u0142a akcja s\u0142u\u017cb w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim. Jak informuj\u0105 media, na jeziorze Hartowieckim ratownicy szukali m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 p\u0142ywa\u0107 w tym akwenie. Oficer prasowa m\u0142. asp. Justyna Nowicka z komendy powiatowej policji w Dzia\u0142dowie przekaza\u0142a w rozmowie z Interi\u0105, \u017ce akcja poszukiwawcza zosta\u0142a zako\u0144czona, potwierdzono utoni\u0119cie m\u0119\u017cczyzny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-tragiczne-wiesci-z-mazur-nie-zyje-poszukiwany-mezczyzna,nId,6829528", "date_published": "2023-06-08 16:37:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Silny wybuch w Stalowej Woli. Ranni, na miejscu LPR", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-silny-wybuch-w-stalowej-woli-ranni-na-miejscu-lpr,nId,6829522\"><img align=\"left\" alt=\"Silny wybuch w Stalowej Woli. Ranni, na miejscu LPR\" src=\"https://i.iplsc.com/silny-wybuch-w-stalowej-woli-ranni-na-miejscu-lpr/000FOHN5TMNDVD6T-C321.jpg\" /></a>Do silnego wybuchu dosz\u0142o w czwartek po po\u0142udniu w piwnicy domu jednorodzinnego przy ulicy D\u0119bowej w Stalowej Woli. Przypuszcza si\u0119, \u017ce do eksplozji dosz\u0142o przez gromadz\u0105ce si\u0119 we wn\u0119trzu gazy. Obra\u017cenia odnios\u0142o w zdarzeniu dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, po kt\u00f3rych l\u0105dowa\u0142y \u015bmig\u0142owce LPR. Wed\u0142ug rzecznika stra\u017cy po\u017carnej m\u0142. bryg. mgr in\u017c. Krystiana B\u0105ka ich stan jest &quot;najprawdopodobniej ci\u0119\u017cki&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-silny-wybuch-w-stalowej-woli-ranni-na-miejscu-lpr,nId,6829522", "date_published": "2023-06-08 16:12:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziesi\u0105tki zaka\u017conych toksyczn\u0105 substancj\u0105 na W\u0119grzech. W tle korea\u0144ska inwestycja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziesiatki-zakazonych-toksyczna-substancja-na-wegrzech-w-tle,nId,6829503\"><img align=\"left\" alt=\"Dziesi\u0105tki zaka\u017conych toksyczn\u0105 substancj\u0105 na W\u0119grzech. W tle korea\u0144ska inwestycja\" src=\"https://i.iplsc.com/dziesiatki-zakazonych-toksyczna-substancja-na-wegrzech-w-tle/000H9745EQKNINRV-C321.jpg\" /></a>Na W\u0119grzech, w miejscowo\u015bci Ivancsa, powstaje wielka fabryka baterii. Media informuj\u0105, \u017ce na terenie budowy dosz\u0142o do zatrucia toksycznymi substancjami. Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b zachorowa\u0142o, wymiotowa\u0142o, mia\u0142o biegunk\u0119, a u niekt\u00f3rych pojawi\u0142a si\u0119 wysypka. Zatrudnieni na budowie mieli pracowa\u0107 bez odzie\u017cy ochronnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziesiatki-zakazonych-toksyczna-substancja-na-wegrzech-w-tle,nId,6829503", "date_published": "2023-06-08 15:55:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Abp J\u0119draszewski wprost o referendum ws. aborcji. Nawi\u0105za\u0142 do opozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-abp-jedraszewski-wprost-o-referendum-ws-aborcji-nawiazal-do-,nId,6829482\"><img align=\"left\" alt=\"Abp J\u0119draszewski wprost o referendum ws. aborcji. Nawi\u0105za\u0142 do opozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/abp-jedraszewski-wprost-o-referendum-ws-aborcji-nawiazal-do/000H96VVDM3IA03F-C321.jpg\" /></a>- Co s\u0105dzi\u0107 o partiach, kt\u00f3re proponuj\u0105 prawdziwy &quot;gest Pi\u0142ata&quot;, to znaczy referenda w sprawie aborcji? Kto nam da\u0142 prawo, by\u015bmy decydowali o \u017cyciu drugiego cz\u0142owieka? - pyta\u0142 abp Marek J\u0119draszewski podczas uroczysto\u015bci Bo\u017cego Cia\u0142a w Krakowie. Swoimi s\u0142owami nawi\u0105za\u0142 do zapowiedzi opozycji po ewentualnym zwyci\u0119stwie w wyborach parlamentarnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-abp-jedraszewski-wprost-o-referendum-ws-aborcji-nawiazal-do-,nId,6829482", "date_published": "2023-06-08 14:35:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oskar\u017cony o nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci 392 os\u00f3b. Miliarder us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oskarzony-o-nieumyslne-spowodowanie-smierci-392-osob-miliard,nId,6829456\"><img align=\"left\" alt=\"Oskar\u017cony o nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci 392 os\u00f3b. Miliarder us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/oskarzony-o-nieumyslne-spowodowanie-smierci-392-osob-miliard/000H963AJUQ4CE1V-C321.jpg\" /></a>Stephan Schmidheiny us\u0142ysza\u0142 wyrok. Szwajcarski miliarder, w\u0142a\u015bciciel koncernu budowlanego Eternit, zosta\u0142 skazany w \u015brod\u0119 na 12 lat wi\u0119zienia, chocia\u017c prokurator wnioskowa\u0142 o do\u017cywocie. &quot;Miliardera oskar\u017cono o nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci 392 os\u00f3b w Casale Monferrato poprzez nara\u017canie ich na kontakt z rakotw\u00f3rczym azbestem&quot; - podaje &quot;La Stampa&quot;. Wyrok zapad\u0142 po oko\u0142o siedmiu godzinach obrad.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oskarzony-o-nieumyslne-spowodowanie-smierci-392-osob-miliard,nId,6829456", "date_published": "2023-06-08 13:41:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie ostrzelali Cherso\u0144. Zaatakowali punkt ewakuacyjny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-ostrzelali-cherson-zaatakowali-punkt-ewakuacyjny,nId,6829457\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie ostrzelali Cherso\u0144. Zaatakowali punkt ewakuacyjny\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-ostrzelali-cherson-zaatakowali-punkt-ewakuacyjny/000H965RUTOU9QYL-C321.jpg\" /></a>Rosjanie ostrzelali punkt ewakuacyjny w Chersoniu. Ostrza\u0142 z rakiet przeprowadzono na obecnych w tym miejscu cywil\u00f3w, kt\u00f3rzy gromadzili si\u0119 tam, uciekaj\u0105c przed wod\u0105, kt\u00f3ra zala\u0142a ich domostwa. Informacje o ostrzale potwierdza korespondent telewizji Polsat News Mateusz Lachowski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-ostrzelali-cherson-zaatakowali-punkt-ewakuacyjny,nId,6829457", "date_published": "2023-06-08 13:16:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Schody ruchome nagle zawr\u00f3ci\u0142y. Kilka os\u00f3b poszkodowanych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-schody-ruchome-nagle-zawrocily-kilka-osob-poszkodowanych,nId,6829443\"><img align=\"left\" alt=\"Schody ruchome nagle zawr\u00f3ci\u0142y. Kilka os\u00f3b poszkodowanych\" src=\"https://i.iplsc.com/schody-ruchome-nagle-zawrocily-kilka-osob-poszkodowanych/000H960G7Y9FEQJJ-C321.jpg\" /></a>Schody ruchome na jednej ze stacji metra w Korei Po\u0142udniowej nagle zmieni\u0142y sw\u00f3j kierunek jazdy. Nagranie obieg\u0142o sie\u0107, wida\u0107 na nim, jak ludzie potykaj\u0105 si\u0119, wielu z nich spada i uderza w t\u0142um na dole. 14 os\u00f3b odnios\u0142o powa\u017cne obra\u017cenia, z czego trzy trafi\u0142y do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-schody-ruchome-nagle-zawrocily-kilka-osob-poszkodowanych,nId,6829443", "date_published": "2023-06-08 13:09:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kalkulacje Putina chybi\u0142y. Coraz wi\u0119cej Europejczyk\u00f3w uwa\u017ca Rosj\u0119 za rywala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kalkulacje-putina-chybily-coraz-wiecej-europejczykow-uwaza-r,nId,6829432\"><img align=\"left\" alt=\"Kalkulacje Putina chybi\u0142y. Coraz wi\u0119cej Europejczyk\u00f3w uwa\u017ca Rosj\u0119 za rywala\" src=\"https://i.iplsc.com/kalkulacje-putina-chybily-coraz-wiecej-europejczykow-uwaza-r/000H962FRDII2QID-C321.jpg\" /></a>W Europie ro\u015bnie niech\u0119\u0107 do Rosji. Liczba Europejczyk\u00f3w, kt\u00f3rzy uwa\u017caj\u0105 kraj rz\u0105dzony przez W\u0142adimira Putina &quot;za przeciwnika lub rywala&quot; podwoi\u0142a si\u0119 od 2021 r. - wynika z najnowszego badania Europejskiej Rady Spraw Zagranicznych. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Europejczyk\u00f3w popiera samodzielne budowanie pot\u0119gi militarnej na kontynencie, w mniejszym stopniu polegaj\u0105c na USA. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kalkulacje-putina-chybily-coraz-wiecej-europejczykow-uwaza-r,nId,6829432", "date_published": "2023-06-08 12:40:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejna tajemnicza \u015bmier\u0107 w Rosji. S\u0119dzia wypad\u0142 z okna na 12 pi\u0119trze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-tajemnicza-smierc-w-rosji-sedzia-wypadl-z-okna-na-12,nId,6829403\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna tajemnicza \u015bmier\u0107 w Rosji. S\u0119dzia wypad\u0142 z okna na 12 pi\u0119trze\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-tajemnicza-smierc-w-rosji-sedzia-wypadl-z-okna-na-12/000H95R8V2LWS7PV-C321.jpg\" /></a>S\u0119dzia federalny Kirowskiego S\u0105du Okr\u0119gowego w Kazaniu Artem Bartieniew zgin\u0105\u0142 dzi\u015b w nocy - przekaza\u0142y w czwartek rosyjskie media. Wed\u0142ug wst\u0119pnych informacji s\u0142u\u017cb s\u0119dzia wypad\u0142 z okna ze swojego mieszkania na 12 pi\u0119trze. Bartieniew mia\u0142 dzisiaj poprowadzi\u0107 rozpraw\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-tajemnicza-smierc-w-rosji-sedzia-wypadl-z-okna-na-12,nId,6829403", "date_published": "2023-06-08 10:42:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dramatyczny wypadek podczas zabawy na trampolinie. Dwulatek walczy o \u017cycie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-dramatyczny-wypadek-podczas-zabawy-na-trampolinie-dwulatek-w,nId,6829394\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczny wypadek podczas zabawy na trampolinie. Dwulatek walczy o \u017cycie\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczny-wypadek-podczas-zabawy-na-trampolinie-dwulatek-w/000H95PO6NPN3KK5-C321.jpg\" /></a>\u015amig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego zosta\u0142 wezwany do dwuletniego ch\u0142opczyka, kt\u00f3ry podczas zabawy na trampolinie uderzy\u0142 si\u0119 w g\u0142ow\u0119 i straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. Ch\u0142opiec trafi\u0142 na oddzia\u0142 intensywnej opieki medycznej, jest w ci\u0119\u017ckim stanie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-dramatyczny-wypadek-podczas-zabawy-na-trampolinie-dwulatek-w,nId,6829394", "date_published": "2023-06-08 10:25:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak no\u017cownika we Francji. Ranne ma\u0142e dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-nozownika-we-francji-ranne-male-dzieci,nId,6829374\"><img align=\"left\" alt=\"Atak no\u017cownika we Francji. Ranne ma\u0142e dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-nozownika-we-francji-ranne-male-dzieci/000H95L0G9VR5FRK-C321.jpg\" /></a>Co najmniej osiem os\u00f3b - w tym siedmioro ma\u0142ych dzieci - zosta\u0142o rannych w ataku no\u017cownika w Annecy we wschodniej Francji. Dzi\u0119ki szybkiej reakcji policji, napastnik zosta\u0142 b\u0142yskawicznie zatrzymany - poinformowa\u0142 minister spraw wewn\u0119trznych Gerald Darmanin. Wed\u0142ug lokalnej prasy troje dzieci znajduje si\u0119 w stanie krytycznym po otrzymaniu cios\u00f3w no\u017cem w brzuch. Media informuj\u0105, \u017ce sprawc\u0105 jest Syryjczyk, kt\u00f3ry stara\u0142 si\u0119 o azyl.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-nozownika-we-francji-ranne-male-dzieci,nId,6829374", "date_published": "2023-06-08 09:04:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afryka\u0144ska misja pokojowa. Prezydent RPA przyleci do Moskwy i Kijowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-afrykanska-misja-pokojowa-prezydent-rpa-przyleci-do-moskwy-i,nId,6829356\"><img align=\"left\" alt=\"Afryka\u0144ska misja pokojowa. Prezydent RPA przyleci do Moskwy i Kijowa\" src=\"https://i.iplsc.com/afrykanska-misja-pokojowa-prezydent-rpa-przyleci-do-moskwy-i/000H95EO1KTHV2JM-C321.jpg\" /></a>Prezydent Republiki Po\u0142udniowej Afryki Cyril Ramaphosa podczas rozmowy telefonicznej z W\u0142adimirem Putinem powiadomi\u0142 go o zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 wizycie w zwi\u0105zku z misj\u0105 pokojow\u0105 - informuje w czwartek Reuters. &quot;Przyw\u00f3dcy om\u00f3wili kwestie zwi\u0105zane ze znan\u0105 ju\u017c wcze\u015bniej afryka\u0144sk\u0105 inicjatyw\u0105 pr\u00f3by rozwi\u0105zania ukrai\u0144skiego konfliktu&quot; - podaje Kreml. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-afrykanska-misja-pokojowa-prezydent-rpa-przyleci-do-moskwy-i,nId,6829356", "date_published": "2023-06-08 08:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Woda zrujnowa\u0142a pozycje Rosjan. Mia\u0142y im pom\u00f3c podczas kontrofensywy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-woda-zrujnowala-pozycje-rosjan-mialy-im-pomoc-podczas-kontro,nId,6829334\"><img align=\"left\" alt=\"Woda zrujnowa\u0142a pozycje Rosjan. Mia\u0142y im pom\u00f3c podczas kontrofensywy\" src=\"https://i.iplsc.com/woda-zrujnowala-pozycje-rosjan-mialy-im-pomoc-podczas-kontro/000H958ZFN180CPK-C321.jpg\" /></a>Pow\u00f3d\u017a po wysadzeniu zapory w Nowej Kachowce uszkodzi\u0142a wiele rosyjskich pozycji, kt\u00f3re znajdowa\u0142y si\u0119 na lewym brzegu Dniepru - podaje Instytut Studi\u00f3w na Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie. Jak zaznaczono, Rosjanie chcieli ich u\u017cy\u0107 podczas kontrofensywy ukrai\u0144skiej. Na brak przygotowania armii do skutk\u00f3w wysadzenia zapory zwraca r\u00f3wnie\u017c uwag\u0119 sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-woda-zrujnowala-pozycje-rosjan-mialy-im-pomoc-podczas-kontro,nId,6829334", "date_published": "2023-06-08 07:17:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksport plastikowych \u015bmieci spada. Niemcy wci\u0105\u017c niechlubnym liderem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksport-plastikowych-smieci-spada-niemcy-wciaz-niechlubnym-l,nId,6829329\"><img align=\"left\" alt=\"Eksport plastikowych \u015bmieci spada. Niemcy wci\u0105\u017c niechlubnym liderem\" src=\"https://i.iplsc.com/eksport-plastikowych-smieci-spada-niemcy-wciaz-niechlubnym-l/000H958E61N71KTF-C321.jpg\" /></a>Niemcy niezmiennie s\u0105 najwi\u0119kszym eksporterem odpad\u00f3w z tworzyw sztucznych w UE. Eksport plastikowych \u015bmieci wprawdzie spada globalnie, ale Polska jest w czo\u0142\u00f3wce odbiorc\u00f3w \u015bmieci od naszych zachodnich s\u0105siad\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksport-plastikowych-smieci-spada-niemcy-wciaz-niechlubnym-l,nId,6829329", "date_published": "2023-06-08 07:07:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017b\u00f3\u0142ty py\u0142 na autach i parapetach. Co to jest? Czy jest gro\u017any? Wyja\u015bniamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zolty-pyl-na-autach-i-parapetach-co-to-jest-czy-jest-grozny-,nId,6827317\"><img align=\"left\" alt=\"\u017b\u00f3\u0142ty py\u0142 na autach i parapetach. Co to jest? Czy jest gro\u017any? Wyja\u015bniamy\" src=\"https://i.iplsc.com/zolty-pyl-na-autach-i-parapetach-co-to-jest-czy-jest-grozny/0005I2M6A2H7KCYU-C321.jpg\" /></a>W ostatnim czasie na twoich parapetach w domu pojawi\u0142 si\u0119 \u017c\u00f3\u0142ty py\u0142? Drobinki przyklejaj\u0105 si\u0119 do szyb, osadzaj\u0105c si\u0119 na posadzce? A mo\u017ce podobne zjawisko wyst\u0105pi\u0142o na karoserii auta? Co jest jego przyczyn\u0105? Wyja\u015bniamy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zolty-pyl-na-autach-i-parapetach-co-to-jest-czy-jest-grozny-,nId,6827317", "date_published": "2023-06-08 06:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chi\u0144skie samoloty nad Tajwanem. Natychmiastowa reakcja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinskie-samoloty-nad-tajwanem-natychmiastowa-reakcja,nId,6829308\"><img align=\"left\" alt=\"Chi\u0144skie samoloty nad Tajwanem. Natychmiastowa reakcja\" src=\"https://i.iplsc.com/chinskie-samoloty-nad-tajwanem-natychmiastowa-reakcja/000H952GOOCN8ANJ-C321.jpg\" /></a>Od godz. 5 nad ranem w czwartek 37 samolot\u00f3w chi\u0144skich si\u0142 powietrznych, w tym my\u015bliwce J-11 i J-16 oraz bombowce H-6 zdolne do przenoszenia broni nuklearnej naruszy\u0142y po\u0142udniowo zachodni sektor tajwa\u0144skiej strefy identyfikacji powietrznej (ADIZ) - powiadomi\u0142o ministerstwo obrony Tajwanu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinskie-samoloty-nad-tajwanem-natychmiastowa-reakcja,nId,6829308", "date_published": "2023-06-08 04:54:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bo\u017ce Cia\u0142o 2023. Czy sklepy s\u0105 otwarte? Gdzie zrobi\u0107 zakupy?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-boze-cialo-2023-czy-sklepy-sa-otwarte-gdzie-zrobic-zakupy,nId,6825259\"><img align=\"left\" alt=\"Bo\u017ce Cia\u0142o 2023. Czy sklepy s\u0105 otwarte? Gdzie zrobi\u0107 zakupy?\" src=\"https://i.iplsc.com/boze-cialo-2023-czy-sklepy-sa-otwarte-gdzie-zrobic-zakupy/000H8VS07TLHNUB0-C321.jpg\" /></a>Bo\u017ce Cia\u0142o to przypadaj\u0105ce zawsze w czwartki \u015bwi\u0119to ko\u015bcielne i dzie\u0144 ustawowo wolny od pracy. W tym roku Bo\u017ce Cia\u0142o wypada 8 czerwca. Ze wzgl\u0119du na wymogi ustawy, okre\u015blaj\u0105cej zasady handlu w dni \u015bwi\u0105teczne, w Bo\u017ce Cia\u0142o zamkni\u0119ta jest wi\u0119kszo\u015b\u0107 sklep\u00f3w spo\u017cywczych i galerii handlowych. S\u0105 jednak wyj\u0105tki. Sprawdzamy, gdzie zrobi\u0107 zakupy w Bo\u017ce Cia\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-boze-cialo-2023-czy-sklepy-sa-otwarte-gdzie-zrobic-zakupy,nId,6825259", "date_published": "2023-06-08 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mike Pence ostrzega: Je\u015bli Putin wygra, mo\u017ce wej\u015b\u0107 na terytorium NATO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mike-pence-ostrzega-jesli-putin-wygra-moze-wejsc-na-terytori,nId,6829305\"><img align=\"left\" alt=\"Mike Pence ostrzega: Je\u015bli Putin wygra, mo\u017ce wej\u015b\u0107 na terytorium NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/mike-pence-ostrzega-jesli-putin-wygra-moze-wejsc-na-terytori/000H9510BXUGQDLX-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli Putin wygra w Ukrainie, nie zatrzyma si\u0119 i mo\u017ce wej\u015b\u0107 na terytorium NATO - stwierdzi\u0142 by\u0142y wiceprezydent USA Mike Pence podczas moderowanego przez CNN spotkania z wyborcami w stanie Iowa. Pence zaznaczy\u0142, \u017ce w por\u00f3wnaniu do by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa wie, \u017ce W\u0142adimir Putin nie jest geniuszem, tylko zbrodniarzem wojennym. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mike-pence-ostrzega-jesli-putin-wygra-moze-wejsc-na-terytori,nId,6829305", "date_published": "2023-06-08 04:13:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]