[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest porozumienie kraj\u00f3w UE ws. relokacji migrant\u00f3w. Polska i W\u0119gry przeciw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/78/1c/z29851801M,Luksemburg--Jest-porozumienie-krajow-UE-ws--reloka.jpg\" vspace=\"2\" />Obowi\u0105zkowa solidarno\u015b\u0107 - to g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenie przyj\u0119tego w czwartek wieczorem porozumienia w Luksemburgu dotycz\u0105cego paktu migracyjnego. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 pa\u0144stw zgodzi\u0142a si\u0119 z zapisami, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 relokacj\u0119 migrant\u00f3w np. z W\u0142och czy Malty. Sprzeciw zg\u0142osi\u0142y Polska i W\u0119gry.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29851748,luksemburg-jest-porozumienie-krajow-ue-ws-relokacji-migrantow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 21:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Ukrai\u0144skie wojska przesz\u0142y do kontrofensywy. Zdobywaj\u0105 coraz wi\u0119cej terytorium", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/74/1c/z29837955M,Wojna-w-Ukrainie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji ukrai\u0144ska armia atakuje Rosjan na po\u0142udniowym odcinku frontu w obwodzie zaporoskim i mo\u017ce to by\u0107 pocz\u0105tek szerokiej ofensywy, kt\u00f3ra by\u0142a zapowiada od d\u0142u\u017cszego czasu. Jednocze\u015bnie, wed\u0142ug oficjalnych doniesie\u0144 dow\u00f3dztwa, Ukrai\u0144cy odnosz\u0105 sukcesy w okolicach Bachmutu, gdzie do tej pory toczy\u0142y si\u0119 najzacieklejsze walki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29851506,media-ukrainskie-wojska-przeszly-do-kontrofensywy-zdobywaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 19:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c po Marszu 4 czerwca. Skok poparcia dla Koalicji Obywatelskiej. PiS bez zmian", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/78/1c/z29851674M,Najnowszy-sondaz--PiS-bez-zmian--KO-ze-wzrostem-po.jpg\" vspace=\"2\" />Poparcie dla Zjednoczonej Prawicy nie zmienia si\u0119, a Koalicja Obywatelska notuje znacz\u0105cy wzrost - to najwa\u017cniejsze wnioski z sonda\u017cu IPSOS dla portalu DoRzeczy.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29851614,najnowszy-sondaz-pis-bez-zmian-ko-ze-wzrostem-poparcia-prawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 18:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lubuskie. Tragiczny wypadek w powiecie \u017carskim. Zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/78/1c/z29851699M,Lubuskie--Tragiczny-wypadek-rozpedzonego-BMW--Zgin.jpg\" vspace=\"2\" />Dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w zgin\u0119\u0142o w tragicznym wypadku na drodze nr 289 w powiecie \u017carskim, w wojew\u00f3dztwie lubuskim. Kierowca BMW straci\u0142 kontrol\u0119 nad autem i rozp\u0119dzony uderzy\u0142 w drzewo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29851695,lubuskie-tragiczny-wypadek-rozpedzonego-bmw-zginelo-dwoch.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 18:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Suczka Luna zamieszka\u0142a na bydgoskim SOR-ze. Ludzie krytykuj\u0105: \"Najgorszy z pomys\u0142\u00f3w\". Co na to ekspertka?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/72/1c/z29828971M,Luna--pies-ktory-zostal-zatrudniony-w-szpitalu.jpg\" vspace=\"2\" />Kilkumiesi\u0119czna Luna od kwietnia jest psiterapeutk\u0105 Oddzia\u0142u Klinicznego Medycyny Ratunkowej, Szpitala Uniwersyteckiego nr 2 im. Dr. Jana Biziela w Bydgoszczy. Media informuj\u0105, \u017ce to sta\u0142e miejsce pobytu psa, co budzi w\u0105tpliwo\u015bci ekspert\u00f3w. - Brak oparcia w opiekunie, kt\u00f3ry rozumie komunikacj\u0119 psa i odpowiednio reaguje, minimalizuj\u0105c wyzwania w otoczeniu, zrzuca ca\u0142\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 na psa, co w konsekwencji mo\u017ce skutkowa\u0107 agresj\u0105 lub depresj\u0105 zwierz\u0119cia - ocenia w rozmowie z Gazeta.pl Magdalena Nawarecka-Pi\u0105tek ze stowarzyszenia Zwierz\u0119ta Ludziom.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29846586,suczka-luna-zamieszkala-na-bydgoskim-sor-ze-ludzie-krytykuja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 17:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak rekina w Hurghadzie w Egipcie. Zmar\u0142 Rosjanin. Ambasada wyda\u0142a komunikat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/77/1c/z29851509M,Rosjanin-zginal-w-ataku-rekina-w-Egipcie--Ambasada.jpg\" vspace=\"2\" />Obywatel Rosji zgin\u0105\u0142 w ataku rekina w pobli\u017cu pla\u017cy w egipskim kurorcie Hurghada nad Morzem Czerwonym. \u015amier\u0107 m\u0119\u017cczyzny potwierdzi\u0142 Konsulat Generalny Rosji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29851445,rosjanin-zginal-w-ataku-rekina-w-egipcie-ambasada-rosji-potwierdza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 17:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja. Dwoje dzieci rannych w ataku no\u017cownika jest w stanie krytycznym. \"Kraj w szoku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/77/1c/z29851352M,Francja--Miejsce-ataku-nozownika-w-miejscowosci-An.jpg\" vspace=\"2\" />Dwoje dzieci rannych po ataku no\u017cownika we Francji jest w stanie krytycznym - poinformowa\u0142y francuskie w\u0142adze. Pozosta\u0142e cztery osoby, kt\u00f3re ucierpia\u0142y w napa\u015bci (dwoje dzieci i dwoje doros\u0142ych) s\u0105 w stanie \"zagra\u017caj\u0105cym \u017cyciu\". Napastnik zaatakowa\u0142 na po\u0142udniu Francji, w alpejskiej miejscowo\u015bci Annecy, na placu zabaw. Dzieci s\u0105 w wieku od 22 miesi\u0119cy do trzech lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29851324,francja-dwoje-dzieci-rannych-w-ataku-nozownika-w-stanie-krytycznym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 16:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Abp J\u0119draszewski nie stroni od polityki w Bo\u017ce Cia\u0142o. M\u00f3wi o partiach i \"ge\u015bcie Pi\u0142ata\" ws. aborcji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/77/1c/z29851201M,Abp-Marek-Jedraszewski-podczas-procesji-Bozego-Cia.jpg\" vspace=\"2\" />- Kto nam da\u0142 prawo, by\u015bmy decydowali o \u017cyciu drugiego cz\u0142owieka? - pyta\u0142 w \u015bwi\u0119to Bo\u017cego Cia\u0142a abp Marek J\u0119draszewski, m\u00f3wi\u0105c o aborcji. Metropolita krakowski wykorzysta\u0142 czwartkow\u0105, \u015bwi\u0105teczn\u0105 homili\u0119 do tego, by zaatakowa\u0107 zwolennik\u00f3w przerywania ci\u0105\u017cy oraz polityk\u00f3w, kt\u00f3rzy zapowiadaj\u0105 w tej sprawie referendum. J\u0119draszewski stwierdzi\u0142, \u017ce to \"gest Pi\u0142ata\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29851168,abp-jedraszewski-nie-stroni-od-polityki-w-swieto-bozego-ciala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 15:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie ostrzeliwuj\u0105 ewakuowany Cherso\u0144. \"Nienawidz\u0105 tych ludzi\". S\u0105 ofiary", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/77/1c/z29851130M,Rosjanie-ostrzeliwuja-ewakuowany-Cherson---Nienawi.jpg\" vspace=\"2\" />Co najmniej jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a dwie zosta\u0142y ranne podczas ostrza\u0142u Chersonia. - Rosjanie atakuj\u0105 zalane miasto, parali\u017cuj\u0105c akcj\u0119 ewakuacji ludzi. Pociski spadaj\u0105 mi\u0119dzy innymi w pobli\u017cu szko\u0142y, gdzie ludzie czekaj\u0105 na ewakuacj\u0119. \"Moskwa nazywa mieszka\u0144c\u00f3w tych teren\u00f3w 'Rosjanami', a w rzeczywisto\u015bci nienawidzi tej ludno\u015bci\" - uwa\u017ca Mychaj\u0142o Podolak, doradca prezydenta Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29851050,rosjanie-ostrzeliwuja-ewakuowany-cherson-nienawidza-tych-ludzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 14:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kadyrow zn\u00f3w grozi: Achmat zajmie Polsk\u0119, Francj\u0119 i dotrze do Niemiec. \"Ciekawa kolejno\u015b\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/71/1c/z29825357M,Wladimir-Putin-i-Ramzan-Kadyrow.jpg\" vspace=\"2\" />Przyw\u00f3dca Czeczenii Ramzan Kadyrow zn\u00f3w zagrozi\u0142 Polsce. Chwali\u0142 si\u0119, \u017ce czecze\u0144ski batalion Achmat jest w stanie \"zaj\u0105\u0107 Polsk\u0119, Francj\u0119 i dotrze\u0107 do Niemiec\". \"Ciekawa kolejno\u015b\u0107\" - zauwa\u017cy\u0142 jeden z komentuj\u0105cych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29850895,kadyrow-znow-grozi-achmat-zajmie-polske-francje-i-dotrze-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 13:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co si\u0119 sta\u0142o na stronie internetowej prezydenta? Znikn\u0119\u0142y kluczowe s\u0142owa dot. prawa \u0142aski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/77/1c/z29850958M,Prezydent-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />\"Prezydent ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 darowania - w ca\u0142o\u015bci lub cz\u0119\u015bciowego z\u0142agodzenia - kary prawomocnie orzeczonej\" - takie zdanie mo\u017cna by\u0142o znale\u017a\u0107 na oficjalnej stronie prezydenta jeszcze w \u015brod\u0119 rano. - To jest pewien opis, kt\u00f3ry pewnie jest w jaki\u015b spos\u00f3b wprowadzaj\u0105cy w b\u0142\u0105d - komentowa\u0142a TVN24 Ma\u0142gorzata Paprocka z KPRP. Nied\u0142ugo po jej wyst\u0105pieniu informacja na temat prawa \u0142aski zosta\u0142a zmodyfikowana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29850754,ulaskawienie-kaminskiego-i-wasika-ze-strony-prezydenta-zniknelo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 12:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142e r\u00f3\u017ce dla o\u015bmioletniego Kamila. Ulicami Cz\u0119stochowy przejdzie marsz pami\u0119ci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/64/1c/z29771762M,Czestochowa--Mis-podarowany-na-pogrzebie-Kamilka.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek 8 czerwca ulicami Cz\u0119stochowy przejdzie kolejny marsz pami\u0119ci o\u015bmioletniego Kamila. Skatowany prawdopodobnie przez ojczyma ch\u0142opiec zmar\u0142 miesi\u0105c temu w katowickim szpitalu. Organizatorzy marszu prosz\u0105 uczestnik\u00f3w o zabranie bia\u0142ych r\u00f3\u017c.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29850352,biale-roze-dla-osmioletniego-kamila-ulicami-czestochowy-przejdzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 12:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oskar\u017cy\u0142y Polsk\u0119 o brak dost\u0119pu do aborcji. Europejski Trybuna\u0142 Praw Cz\u0142owieka zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/77/1c/z29850781M,Protest-kobiet-w-zwiazku-z-wyrokiem-Trybunalu-Kons.jpg\" vspace=\"2\" />Trybuna\u0142 Strasburski uzna\u0142 za nieuzasadnione skargi o\u015bmiu Polek na brak dost\u0119pu do aborcji wskutek rozstrzygni\u0119cia Trybuna\u0142u Konstytucyjnego. Ale na rozpoznanie czeka jeszcze oko\u0142o tysi\u0105ca kolejnych skarg z Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29850756,oskarzyly-polske-o-brak-dostepu-do-aborcji-europejski-trybunal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 12:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zniszczona tama na Dnieprze. Dosz\u0142o do wybuchu wewn\u0105trz? Eksperci: To wygl\u0105da podejrzanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/77/1c/z29850283M,Zniszczona-tama-na-Dnieprze.jpg\" vspace=\"2\" />Eksperci w dziedzinie in\u017cynierii w rozmowie z \"The New York Times\" pr\u00f3bowali oceni\u0107, co mog\u0142o by\u0107 przyczyn\u0105 zawalenia si\u0119 tamy na Dnieprze w Nowej Kachowce. Ich zdaniem jednym z najbardziej prawdopodobnych scenariuszy jest eksplozja wewn\u0105trz konstrukcji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29850256,zniszczona-tama-na-dnieprze-doszlo-do-wybuchu-z-wewnatrz-eksperci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 11:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Incydent na konferencji w S\u0142ubicach. Anna Moskwa \u017ale si\u0119 poczu\u0142a. \"Po prostu nie wytrzyma\u0142am\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/77/1c/z29850333M,Konferencja-z-udzialem-Anny-Moskwy-w-Slubicach.jpg\" vspace=\"2\" />W trakcie konferencji w S\u0142ubicach szefowa ministerstwa klimatu Anna Moskwa musia\u0142a przerwa\u0107 wypowied\u017a i odej\u015b\u0107 od mikrofonu. Powodem by\u0142o os\u0142abienie. W czwartek ministerka zapewni\u0142a, \u017ce jest ju\u017c \"w pe\u0142nej formie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29850215,przerwana-konferencja-w-slubicach-anna-moskwa-gorzej-sie-poczula.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 10:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski odwiedzi\u0142 powodzian w Chersoniu. AP: 4000 ewakuowanych po obu stronach Dniepru [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/77/1c/z29850339M,Zelenski-odwiedzil-powodzian-w-Chersoniu--AP--4000.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odwiedzi\u0142 zalany Cherso\u0144. Cz\u0119\u015b\u0107 miasta znalaz\u0142a si\u0119 pod wod\u0105 w wyniku wysadzenia prawdopodobnie przez Rosjan tamy na Dnieprze w Nowej Kachowce. Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca napisa\u0142 na Twitterze, \u017ce bierze udzia\u0142 w spotkaniu w sprawie likwidacji skutk\u00f3w powodzi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29850097,zelenski-odwiedzil-powodzian-w-chersoniu-ap-4000-ewakuowanych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 10:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina planowa\u0142a atak na Nord Stream? Jest reakcja Ze\u0142enskiego. \"Ja wydaj\u0119 rozkazy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/77/1c/z29850196M,Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />\"The Washington Post\" poinformowa\u0142a, \u017ce ameryka\u0144skie s\u0142u\u017cby mia\u0142y wiedzie\u0107 ju\u017c w czerwcu o rzekomych planach Ukrainy dotycz\u0105cych ataku na gazoci\u0105gi Nord Stream. Do doniesie\u0144 gazety odni\u00f3s\u0142 si\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. - Poka\u017ccie dowody - powiedzia\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29850022,ukraina-planowala-atak-na-nord-stream-jest-reakcja-zelenskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 10:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mike Pence o Putinie: \"Znam r\u00f3\u017cnic\u0119 mi\u0119dzy geniuszem a zbrodniarzem\". Przewiduje: Nie zatrzyma si\u0119 na Ukrainie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/77/1c/z29850017M,Mike-Pence.jpg\" vspace=\"2\" />Mike Pence, by\u0142y wiceprezydent USA, kt\u00f3ry teraz walczy o nominacj\u0119 Partii Republika\u0144skiej w wyborach, skomentowa\u0142 wypowied\u017a Donalda Trumpa dot. wojny w Ukrainie. Polityk podkre\u015bli\u0142, \u017ce W\u0142adimir Putin \"nie ma zamiaru zatrzyma\u0107 si\u0119 na Ukrainie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29849941,mike-pence-odpowiedzial-donaldowi-trumpowi-o-putinie-znam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak no\u017cownika we Francji. W\u015br\u00f3d ofiar dzieci bawi\u0105ce si\u0119 na placu zabaw. \"Ohydna napa\u015b\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/77/1c/z29850265M,Polozenie-Annecy-na-mapie-Francji--ilustracja-.jpg\" vspace=\"2\" />W po\u0142o\u017conej we francuskich Alpach miejscowo\u015bci Annecy (czyt. Anesi) dosz\u0142o do ataku no\u017cownika. Wed\u0142ug lokalnych medi\u00f3w sprawca rani\u0142 siedem os\u00f3b, w tym kilkoro dzieci. Francuskie MSW poinformowa\u0142o o pojmaniu napastnika. Lokalny polityk Antoine Armand pisze o \"ohydnej napa\u015bci\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29850071,atak-nozownika-we-francji-wsrod-ofiar-dzieci-bawiace-sie-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 09:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Schreiber jak Mentzen? Zaprasza na piwo i lody nad Wis\u0142\u0105. Jan \u015apiewak: Koszmarne patusy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/77/1c/z29850087M,Schreiber-jak-Mentzen--Zaprasza-na-piwo-i-lody-nad.jpg\" vspace=\"2\" />Marianna Schreiber, za\u0142o\u017cycielka partii Mam Do\u015b\u0107, idzie \u015bladem S\u0142awomira Mentzena z Konfederacji i zaprasza swoich zwolennik\u00f3w na piwo i lody. Pomys\u0142 skrytykowa\u0142 publicysta Jan \u015apiewak. \"Koszmarne patusy\" - podsumowa\u0142 Schreiber i Mentzena.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29849855,schreiber-jak-mentzen-zaprasza-na-piwo-i-lody-nad-wisla-jan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 09:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komisja Europejska rozpocz\u0119\u0142a procedur\u0119 naruszeniow\u0105 w sprawie \"lex Tusk\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Komisja Europejska wcz\u0119\u0142a post\u0119powanie przeciwko Polsce w zwi\u0105zku z mo\u017cliwym naruszeniem unijnego prawa. Chodzi o tzw. lex Tusk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29850070,komisja-europejska-rozpoczela-procedure-naruszeniowa-w-sprawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 09:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niespokojnie na Tajwanie. Chi\u0144czycy poderwali 37 samolot\u00f3w. S\u0105 zdolne do przenoszenia broni j\u0105drowej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/77/1c/z29850019M,Chinski-mysliwiec-Shenyang-J-16--zdjecie-ilustracy.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Obrony Tajwanu poinformowa\u0142o, \u017ce 37 chi\u0144skich samolot\u00f3w wojskowych wlecia\u0142o w po\u0142udniowo zachodni sektor tajwa\u0144skiej strefy identyfikacji powietrznej. By\u0142y to my\u015bliwce J-11 i J-16 oraz bombowce H-6 zdolne do przenoszenia broni j\u0105drowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29849828,niespokojnie-na-tajwanie-chinczycy-poderwali-37-samolotow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie prze\u0142om w UE ws. migrant\u00f3w? \"Wa\u017cny moment\". Trwa ministerialna narada. Polska przeciwna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/77/1c/z29849907M,Uchodzcy---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Unijna komisarz do spraw wewn\u0119trznych Ylva Johansson oczekuje, \u017ce w czwartek dojdzie porozumienia w sprawie paktu migracyjnego. Wywo\u0142uje on jednak kontrowersje w\u015br\u00f3d unijnych kraj\u00f3w, a w\u015br\u00f3d przeciwnik\u00f3w jest Polska. To g\u0142\u00f3wny temat spotkania w Luksemburgu ministr\u00f3w spraw wewn\u0119trznych unijnych kraj\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29849857,pakt-migracyjny-w-luksemburgu-trwa-ministerialna-narada-polska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 08:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Serial \"Jeste\u015bmy rodzin\u0105\". Kazimierz spod Lublina czeka na list od papie\u017ca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/77/1c/z29847834M,Serial--Jestesmy-rodzina---odcinek--Rekolekcje-.jpg\" vspace=\"2\" />Kazik z Niedrzwicy Du\u017cej pisze do papie\u017ca Franciszka, by poinformowa\u0107 go o tym, jak traktowane s\u0105 osoby LGBT+ w Ko\u015bciele katolickim w Polsce. Jest osob\u0105 wierz\u0105c\u0105 i ma nadziej\u0119, \u017ce u papie\u017ca znajdzie zrozumienie i akceptacj\u0119. To pierwszy odcinek serialu \"Jeste\u015bmy rodzin\u0105\", kt\u00f3rego partnerem medialnym jest Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29847683,serial-jestesmy-rodzina-kazimierz-spod-lublina-czeka-na-list.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 07:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe informacje o stanie zdrowia papie\u017ca Franciszka. Lekarz opowiedzia\u0142 o przebiegu operacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/77/1c/z29849886M,Papiez-Franciszek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Papie\u017c Franciszek po przebytej operacji rozpocz\u0105\u0142 rekonwalescencj\u0119 w rzymskiej klinice Gemelli. Lekarze i Biuro Prasowe Watykanu informuj\u0105, \u017ce zabieg przebieg\u0142 bez komplikacji, a Ojciec \u015awi\u0119ty czuje si\u0119 dobrze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29849856,nowe-informacje-o-stanie-zdrowia-papieza-franciszka-watykan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 07:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bo\u017ce Cia\u0142o. Ulicami miast przejd\u0105 procesje. S\u0105 ograniczenia dla niekt\u00f3rych kierowc\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/52/e5/19/z27154770M,Boze-Cialo--Procesja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek ulicami Warszawy i innych polskich miast przejd\u0105 procesje z okazji Bo\u017cego Cia\u0142a. B\u0119d\u0105 utrudnienia w ruchu. G\u0142\u00f3wny Inspektorat Transportu Drogowego wprowadzi\u0142 zakaz jazdy niekt\u00f3rych samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29849779,boze-cialo-ulicami-miast-przejda-procesje-sa-ograniczenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 07:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie jest burza? IMGW ostrzega: burze z ulewami i upa\u0142. Na termometrach nawet 30 stopni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/77/1c/z29849761M,Temperatura-w-Polsce-w-czwartek-8-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />Gdzie jest burza? Pogoda w czwartek mo\u017ce zrobi\u0107 si\u0119 niebezpieczna - wynika z ostrze\u017ce\u0144 IMGW. Synoptycy wydali na ten dzie\u0144 ostrze\u017cenia przed wy\u0142adowaniami i ulewnym deszczem w niekt\u00f3rych regionach. Ponadto mo\u017cliwy b\u0119dzie tak\u017ce upa\u0142, temperatura mo\u017ce podskoczy\u0107 do 30 stopni Celsjusza. Gdzie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29849741,gdzie-jest-burza-imgw-ostrzega-burze-z-ulewami-i-upal-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 06:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaki jest stan demokracji pod rz\u0105dami PiS? Polacy odpowiedzieli i s\u0105 zgodni [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/77/1c/z29849743M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />W sonda\u017cu, kt\u00f3ry przeprowadzi\u0142a pracownia Kantar dla \"Fakt\u00f3w\" TVN, wi\u0119kszo\u015b\u0107 badanych stwierdzi\u0142a, \u017ce jako\u015b\u0107 demokracji w Polsce pogorszy\u0142a si\u0119 pod rz\u0105dami Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Przeciwnego zdania jest 20 proc.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29849737,jak-polacy-oceniaja-stan-demokracji-pod-rzadami-pis-wiekszosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 05:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielu Ukrai\u0144c\u00f3w polega na pomocy humanitarnej. Wylanie Dniepru oznacza nowe, pot\u0119\u017cne potrzeby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/77/1c/z29847720M,Polska-Akcja-Humanitarna-w-Ukrainie-udziela-pomocy.jpg\" vspace=\"2\" />- Wylanie Dniepru zak\u0142\u00f3ca nasze dzia\u0142ania w okolicy, poniewa\u017c drogi s\u0105 zablokowane, a infrastruktura uszkodzona - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl Andrew Glenn, pracownik Polskiej Akcji Humanitarnej w Ukrainie. Mieszka\u0144cy kraju przetrwali trudn\u0105 zim\u0119, ale wci\u0105\u017c potrzebuj\u0105 pomocy. Organizacje takie jak PAH szykuj\u0105 si\u0119 te\u017c na skutki spodziewanej kontrofensywy, a teraz mierz\u0105 si\u0119 z powodzi\u0105 w obwodzie cherso\u0144skim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29847674,zalanie-oznacza-wysiedlenia-i-brak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 05:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kostaryka. Krokodylica z\u0142o\u017cy\u0142a jaja, cho\u0107 nie mia\u0142a kontaktu z samcem. Naukowcy t\u0142umacz\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/77/1c/z29849295M,Krokodyl--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Kostaryce dosz\u0142o do niezwyk\u0142ego wydarzenia. Samica krokodyla, kt\u00f3ra przez 16 lat nie mia\u0142a kontaktu z samcem, z\u0142o\u017cy\u0142a jaja. W jednym z nich odkryto p\u0142\u00f3d, kt\u00f3ry by\u0142 w ponad 99 proc. genetycznie identyczny z matk\u0105. Naukowcy zauwa\u017cyli, \u017ce to pierwszy w historii przypadek \"dziewiczego pocz\u0119cia\", jaki badacze zaobserwowali w\u015br\u00f3d krokodyli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29849143,niepokalane-poczecie-w-kostaryce-samica-krokodyla-zlozyla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 04:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pijany ojciec potr\u0105ci\u0142 motorowerem siedmioletni\u0105 c\u00f3rk\u0119 i uciek\u0142. Ukry\u0142 si\u0119 za stodo\u0142\u0105 s\u0105siada", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/77/1c/z29849112M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Mazowsza zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry potr\u0105ci\u0142 swoj\u0105 siedmioletni\u0105 c\u00f3rk\u0119, jad\u0105c motorowerem, a nast\u0119pnie uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. 38-latek znajdowa\u0142 si\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu. Funkcjonariusze przedstawili m\u0119\u017cczy\u017anie zarzut kierowania pojazdem w stanie nietrze\u017awo\u015bci i skierowali jego spraw\u0119 do s\u0105du rodzinnego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29849002,pijany-ojciec-potracil-motorowerem-siedmioletnia-corke-i-uciekl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 04:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Makabryczne odkrycie w Meksyku. Znaleziono 45 work\u00f3w z ludzkimi szcz\u0105tkami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/77/1c/z29849287M.jpg\" vspace=\"2\" />Na przedmie\u015bciach Guadalajary w Meksyku znaleziono 45 work\u00f3w z ludzkimi szcz\u0105tkami. Jak si\u0119 okaza\u0142o po przeprowadzeniu bada\u0144, to cz\u0119\u015bci cia\u0142 pracownik\u00f3w call center - podaje CNN.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29849282,makabryczne-odkrycie-w-meksyku-znaleziono-45-workow-ze-szczatkami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 04:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - czwartek 8 czerwca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/69/1c/z29792663M,Horoskop-dzienny---czwartek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na czwartek 8 czerwca 2023. Dla wielu ten dzie\u0144 b\u0119dzie intensywny, acz satysfakcjonuj\u0105cy. Kto mo\u017ce liczy\u0107 na relaks? Nie zwlekaj i sprawd\u017a, co przygotowa\u0142 dla ciebie los.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29847381,horoskop-dzienny-czwartek-8-czerwca-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-08 03:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]