[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Moskwa w ogniu. Po\u017car w centrum stolicy Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moskwa-w-ogniu-pozar-w-centrum-stolicy-rosji,nId,6798407\"><img align=\"left\" alt=\"Moskwa w ogniu. Po\u017car w centrum stolicy Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/moskwa-w-ogniu-pozar-w-centrum-stolicy-rosji/000H70RMQBAKY72N-C321.jpg\" /></a>Wieczorem nad Moskw\u0105 pojawi\u0142 si\u0119 s\u0142up dymu. Ogromny ogie\u0144 wybuch\u0142 na zach\u00f3d od centrum stolicy Rosji. Dotychczas nie ustalono, co jest jego przyczyn\u0105. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawiaj\u0105 si\u0119 nagrania z miejsca zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moskwa-w-ogniu-pozar-w-centrum-stolicy-rosji,nId,6798407", "date_published": "2023-05-24 20:34:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ron DeSantis podj\u0105\u0142 decyzj\u0119. Trump ma powa\u017cnego konkurenta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ron-desantis-podjal-decyzje-trump-ma-powaznego-konkurenta,nId,6798424\"><img align=\"left\" alt=\"Ron DeSantis podj\u0105\u0142 decyzj\u0119. Trump ma powa\u017cnego konkurenta\" src=\"https://i.iplsc.com/ron-desantis-podjal-decyzje-trump-ma-powaznego-konkurenta/000H70RZ9ITJC02A-C321.jpg\" /></a>Ron DeSantis poinformowa\u0142, \u017ce b\u0119dzie ubiega\u0142 si\u0119 o nominacj\u0119 prezydenck\u0105 Partii Republika\u0144skiej w wyborach prezydenckich w 2024 roku. Oznacza to, \u017ce Donaldowi Trumpowi przyby\u0142 powa\u017cny konkurent. 44-letni DeSantis jest gubernatorem Florydy, gdzie cieszy si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Z wykszta\u0142cenia jest prawnikiem, s\u0142u\u017cy\u0142 tak\u017ce w Marynarce Wojennej USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ron-desantis-podjal-decyzje-trump-ma-powaznego-konkurenta,nId,6798424", "date_published": "2023-05-24 20:34:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aktorzy, muzycy, sportowcy. \u015awiat \u017cegna Tin\u0119 Turner", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktorzy-muzycy-sportowcy-swiat-zegna-tine-turner,nId,6798389\"><img align=\"left\" alt=\"Aktorzy, muzycy, sportowcy. \u015awiat \u017cegna Tin\u0119 Turner\" src=\"https://i.iplsc.com/aktorzy-muzycy-sportowcy-swiat-zegna-tine-turner/000H70NXTH1M4NXS-C321.jpg\" /></a>&quot;Niebo zyska\u0142o anio\u0142a&quot; - to jeden z wielu komentarzy, jakie pojawi\u0142y si\u0119 w sieci po \u015bmierci Tiny Turner. G\u0142os zabrali dziennikarze muzycy, wokali\u015bci, sportowcy, aktorzy, a tak\u017ce Bia\u0142y Dom i ameryka\u0144ska agencja kosmiczna NASA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aktorzy-muzycy-sportowcy-swiat-zegna-tine-turner,nId,6798389", "date_published": "2023-05-24 20:01:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marine Le Pen: Mieszka\u0144cy Krymu s\u0105 bardziej sk\u0142onni do Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-marine-le-pen-mieszkancy-krymu-sa-bardziej-sklonni-do-rosji,nId,6798372\"><img align=\"left\" alt=\"Marine Le Pen: Mieszka\u0144cy Krymu s\u0105 bardziej sk\u0142onni do Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/marine-le-pen-mieszkancy-krymu-sa-bardziej-sklonni-do-rosji/000H70EF2TW4V1KP-C321.jpg\" /></a>Marine Le Pen nie przestaje zaskakiwa\u0107 swoimi wypowiedziami. Kontrowersyjna polityk Zjednoczenia Narodowego odnios\u0142a si\u0119 we francuskim parlamencie do wydarze\u0144 na P\u00f3\u0142wyspie Krymskim. - Krym by\u0142 rosyjski przez dwa stulecia i by\u0142 ukrai\u0144ski tylko przez 60 lat po tym, jak zosta\u0142 przekazany przez dyktatora dla kaprysu - przekaza\u0142a Le Pen w przem\u00f3wieniu przed Zgromadzeniem Narodowym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-marine-le-pen-mieszkancy-krymu-sa-bardziej-sklonni-do-rosji,nId,6798372", "date_published": "2023-05-24 19:37:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tr\u0105ba powietrzna w Piotrowicach. Uszkodzone dachy, po\u0142amane drzewa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-traba-powietrzna-w-piotrowicach-uszkodzone-dachy-polamane-dr,nId,6798333\"><img align=\"left\" alt=\"Tr\u0105ba powietrzna w Piotrowicach. Uszkodzone dachy, po\u0142amane drzewa\" src=\"https://i.iplsc.com/traba-powietrzna-w-piotrowicach-uszkodzone-dachy-polamane-dr/000H707E5UUQ4FRM-C321.jpg\" /></a>Tr\u0105ba powietrzna przesz\u0142a przez miejscowo\u015b\u0107 Piotrowice na Dolnym \u015al\u0105sku. Dosz\u0142o do uszkodzenia dachu budynku przychodni zdrowia oraz pobliskiej szopki, a tak\u017ce po\u0142amania drzew. Na miejscu dzia\u0142a\u0142y zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej. Nagranie z przej\u015bcia \u017cywio\u0142u oraz zdj\u0119cia zniszcze\u0144 opublikowano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-traba-powietrzna-w-piotrowicach-uszkodzone-dachy-polamane-dr,nId,6798333", "date_published": "2023-05-24 19:26:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek ukarany przez Komisj\u0119 etyki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnek-ukarany-przez-komisje-etyki,nId,6798354\"><img align=\"left\" alt=\"Przemys\u0142aw Czarnek ukarany przez Komisj\u0119 etyki\" src=\"https://i.iplsc.com/przemyslaw-czarnek-ukarany-przez-komisje-etyki/000H70BFG5EJJ2O8-C321.jpg\" /></a>Sejmowa Komisja etyki poselskiej ukara\u0142a w \u015brod\u0119 nagan\u0105 Przemys\u0142awa Czarnka, ministra edukacji i nauki oraz pos\u0142a PiS. Chodzi o jego wypowied\u017a w Sejmie ze stycznia, gdy m\u00f3wi\u0142 m.in. o &quot;R\u00f3\u017cy von Thun co\u015b tam po niemiecku&quot;. Wniosek o ukaranie z\u0142o\u017cy\u0142y pos\u0142anki KO. Czarnek zareagowa\u0142 na decyzj\u0119 komisji, a w sieci dosz\u0142o do spi\u0119cia mi\u0119dzy nim a przedstawicielkami opozycji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przemyslaw-czarnek-ukarany-przez-komisje-etyki,nId,6798354", "date_published": "2023-05-24 19:14:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Tina Turner. Mia\u0142a 83 lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-tina-turner-miala-83-lata,nId,6798357\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Tina Turner. Mia\u0142a 83 lata\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-tina-turner-miala-83-lata/000H70CDR7OVEDN5-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Tina Turner - poinformowa\u0142a agencja Reutera za ameryka\u0144skimi mediami. Znana piosenkarka mia\u0142a 83 lata i zmar\u0142a po d\u0142ugiej chorobie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-tina-turner-miala-83-lata,nId,6798357", "date_published": "2023-05-24 18:37:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przeciwnicy Putina ujawnili plany. Po Bie\u0142gorodzie czas na Moskw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przeciwnicy-putina-ujawnili-plany-po-bielgorodzie-czas-na-mo,nId,6798339\"><img align=\"left\" alt=\"Przeciwnicy Putina ujawnili plany. Po Bie\u0142gorodzie czas na Moskw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/przeciwnicy-putina-ujawnili-plany-po-bielgorodzie-czas-na-mo/000H709NC0281IHU-C321.jpg\" /></a>- Reakcja wojsk rosyjskich by\u0142a powolna, spanikowana i ca\u0142kowicie niewystarczaj\u0105ca. Min\u0119\u0142o kilka godzin, zanim pojawi\u0142 si\u0119 jakikolwiek zorganizowany up\u00f3r - zrelacjonowali przeciwnicy Putina z Rosyjskiego Korpusu Ochotniczego i Legionu &quot;Wolno\u015b\u0107 Rosji&quot;. Opisali, jak wygl\u0105da\u0142y ich dzia\u0142ania w obwodzie bie\u0142gorodzkim, w kt\u00f3rym wywo\u0142ali chaos i nerwowe reakcje w\u0142adz na ich dywersj\u0119. Zapowiadaj\u0105, \u017ce to nie koniec ich walki z moskiewskim re\u017cimem, a cywile z Rosji, kt\u00f3rych spotkali, udzielili im &quot;du\u017cego wsparcia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przeciwnicy-putina-ujawnili-plany-po-bielgorodzie-czas-na-mo,nId,6798339", "date_published": "2023-05-24 18:33:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017any incydent na lotnisku w Warszawie. Pilot przerwa\u0142 l\u0105dowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-grozny-incydent-na-lotnisku-w-warszawie-pilot-przerwal-ladow,nId,6798319\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017any incydent na lotnisku w Warszawie. Pilot przerwa\u0142 l\u0105dowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/grozny-incydent-na-lotnisku-w-warszawie-pilot-przerwal-ladow/000H704Q81DV9MGE-C321.jpg\" /></a>Samolot PLL LOT nie m\u00f3g\u0142 wyl\u0105dowa\u0107 na warszawskim lotnisku i odszed\u0142 na drugi kr\u0105g - informuj\u0105 media. Jak przekaza\u0142a rzeczniczka sto\u0142ecznego portu, maszyna musia\u0142a zrezygnowa\u0107 z l\u0105dowania w pierwszym podej\u015bciu, poniewa\u017c na pasie sta\u0142 samolot Qatar Airways, kt\u00f3ry nie zd\u0105\u017cy\u0142 opu\u015bci\u0107 drogi hamowania. - Wszystko odby\u0142o si\u0119 pod pe\u0142n\u0105 kontrol\u0105 - zapewni\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-grozny-incydent-na-lotnisku-w-warszawie-pilot-przerwal-ladow,nId,6798319", "date_published": "2023-05-24 17:38:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ziemkiewicz i Og\u00f3rek skazani za s\u0142owa o opozycyjnej aktywistce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziemkiewicz-i-ogorek-skazani-za-slowa-o-opozycyjnej-aktywist,nId,6798269\"><img align=\"left\" alt=\"Ziemkiewicz i Og\u00f3rek skazani za s\u0142owa o opozycyjnej aktywistce\" src=\"https://i.iplsc.com/ziemkiewicz-i-ogorek-skazani-za-slowa-o-opozycyjnej-aktywist/000H6ZY8L3N03H44-C321.jpg\" /></a>Po 10 tys. z\u0142 grzywny zap\u0142ac\u0105 pracownica TVP Info Magdalena Og\u00f3rek i prawicowy publicysta Rafa\u0142 Ziemkiewicz za tezy, kt\u00f3re cztery lata temu g\u0142osili w informacyjnej stacji Telewizji Publicznej. M\u00f3wili, \u017ce aktywistka KOD El\u017cbieta Podle\u015bna manipuluje swoimi pacjentami tak, aby chodzili na manifestacje opozycji. S\u0105d uzna\u0142, \u017ce w ten spos\u00f3b znies\u0142awili kobiet\u0119. Ziemkiewicz nie zgadza si\u0119 z wyrokiem, kt\u00f3ry nazywa &quot;czym\u015b wi\u0119cej ni\u017c skandalem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziemkiewicz-i-ogorek-skazani-za-slowa-o-opozycyjnej-aktywist,nId,6798269", "date_published": "2023-05-24 17:14:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ska\u017cenie wody na Opolszczy\u017anie. Znaleziono bakterie coli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-skazenie-wody-na-opolszczyznie-znaleziono-bakterie-coli,nId,6798276\"><img align=\"left\" alt=\"Ska\u017cenie wody na Opolszczy\u017anie. Znaleziono bakterie coli\" src=\"https://i.iplsc.com/skazenie-wody-na-opolszczyznie-znaleziono-bakterie-coli/000H6ZY6JFI9TB6V-C321.jpg\" /></a>Do kolejnego ska\u017cenia wody dosz\u0142o w woj. opolskim. Na stronie powiatowej stacji sanepidu w Opolu zamieszczono komunikat o znalezieniu w wodoci\u0105gach w D\u0119bskiej Ku\u017ani bakterii coli. Mieszka\u0144cy kilku miejscowo\u015bci b\u0119d\u0105 zaopatrywani w wod\u0119 z beczkowoz\u00f3w. Kilka dni temu podobne zanieczyszczenie odnotowano w sieci wodoci\u0105gowej w G\u0142og\u00f3wku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-skazenie-wody-na-opolszczyznie-znaleziono-bakterie-coli,nId,6798276", "date_published": "2023-05-24 16:57:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "800 plus zniech\u0119ca wyborc\u00f3w Tuska? PiS ma badania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-800-plus-zniecheca-wyborcow-tuska-pis-ma-badania,nId,6798091\"><img align=\"left\" alt=\"800 plus zniech\u0119ca wyborc\u00f3w Tuska? PiS ma badania\" src=\"https://i.iplsc.com/800-plus-zniecheca-wyborcow-tuska-pis-ma-badania/000H6ZK2W4SP6OXO-C321.jpg\" /></a>Sztabowcy PiS zam\u00f3wili badania dotycz\u0105ce spo\u0142ecznego odbioru propozycji zwi\u0119kszenia \u015bwiadczenia 500 plus do 800 z\u0142otych. Interia pozna\u0142a te badania. Wynika z nich, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 wyborc\u00f3w (ponad 60 proc.) pozytywnie ocenia t\u0119 propozycj\u0119, a problem maj\u0105 z ni\u0105 g\u0142\u00f3wnie wyborcy Koalicji Obywatelskiej. Co czwarty z nich uwa\u017ca, \u017ce obiecywanie r\u00f3wnie\u017c przez Donalda Tuska 800 z\u0142 to b\u0142\u0105d. - Prezes u\u015bmiechn\u0105\u0142 si\u0119, jak zobaczy\u0142 te badania - m\u00f3wi nam jeden ze sztabowc\u00f3w PiS. - Niech si\u0119 PiS lepiej nie zajmuje naszym elektoratem, bo wida\u0107, \u017ce nic o nim nie...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-800-plus-zniecheca-wyborcow-tuska-pis-ma-badania,nId,6798091", "date_published": "2023-05-24 16:50:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Buda pokaza\u0142 efekty kontroli. \"Te wyniki s\u0105 pora\u017caj\u0105ce!\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-buda-pokazal-efekty-kontroli-te-wyniki-sa-porazajace,nId,6798092\"><img align=\"left\" alt=\"Buda pokaza\u0142 efekty kontroli. &quot;Te wyniki s\u0105 pora\u017caj\u0105ce!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/buda-pokazal-efekty-kontroli-te-wyniki-sa-porazajace/000H6ZVBRMS6EJJ4-C321.jpg\" /></a>&quot;Pora\u017caj\u0105ce wyniki, wstrzymujemy t\u0119 budow\u0119!&quot; - napisa\u0142 na Twitterze minister rozwoju i technologii Waldemar Buda, informuj\u0105c o wynikach kontroli budowy przy ul. \u015ar\u00f3dziemnomorskiej w Warszawie. Szef MRiT przekaza\u0142, \u017ce z\u0142o\u017cy zawiadomienie do Powiatowego Inspektoratu Nadzoru Budowalnego, a tak\u017ce do Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. - B\u0119dziemy walczy\u0107 z patologiami na ka\u017cdym kroku - stwierdzi\u0142 Buda.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-buda-pokazal-efekty-kontroli-te-wyniki-sa-porazajace,nId,6798092", "date_published": "2023-05-24 16:48:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczne pobicie 16-letniego Eryka. Ruch prokuratury w sprawie Daniela G.", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragiczne-pobicie-16-letniego-eryka-ruch-prokuratury-w-spraw,nId,6798100\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne pobicie 16-letniego Eryka. Ruch prokuratury w sprawie Daniela G.\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-pobicie-16-letniego-eryka-ruch-prokuratury-w-spraw/000H6ZKPFA4PACUA-C321.jpg\" /></a>Daniel G., podejrzany o zab\u00f3jstwo Eryka z Zamo\u015bcia, pozostanie w areszcie co najmniej do 27 sierpnia - przekaza\u0142a rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w Zamo\u015bciu Anna R\u0119bacz. 17-latek jest g\u0142\u00f3wnym podejrzanym w sprawie wydarze\u0144 z lutego bie\u017c\u0105cego roku, kiedy to 16-letni Eryk zosta\u0142 zaatakowany przez grup\u0119 nastolatk\u00f3w. G. grozi nawet 25 lat pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-tragiczne-pobicie-16-letniego-eryka-ruch-prokuratury-w-spraw,nId,6798100", "date_published": "2023-05-24 16:29:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Niezr\u00f3wnane rzemios\u0142o\". Na aukcji sprzedano miecz za 17 mln dolar\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezrownane-rzemioslo-na-aukcji-sprzedano-miecz-za-17-mln-do,nId,6798037\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Niezr\u00f3wnane rzemios\u0142o&quot;. Na aukcji sprzedano miecz za 17 mln dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niezrownane-rzemioslo-na-aukcji-sprzedano-miecz-za-17-mln-do/000H6ZCLGA2G5B5R-C321.jpg\" /></a>Zawrotn\u0105 sum\u0119 ponad 17 mln dolar\u00f3w zap\u0142aci\u0142 nowy w\u0142a\u015bciciel miecza, kt\u00f3ry nale\u017ca\u0142 do XVIII-wiecznego hinduskiego w\u0142adcy kr\u00f3lestwa Mysore. Tipu Sultan zosta\u0142 zabity przez Brytyjczyk\u00f3w w 1799 roku. Od tego czasu miecz &quot;nieskazitelnego pochodzenia&quot; przebywa\u0142 na Wyspach. - Nie by\u0142o niespodziank\u0105, \u017ce dosz\u0142o do tak gor\u0105cej rywalizacji mi\u0119dzy dwoma licytantami telefonicznymi i licytuj\u0105cym w pokoju. Jeste\u015bmy zachwyceni wynikiem - powiedzia\u0142 Nima Sagharchi z domu aukcyjnego Bonhams.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezrownane-rzemioslo-na-aukcji-sprzedano-miecz-za-17-mln-do,nId,6798037", "date_published": "2023-05-24 16:12:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tadeusz Cyma\u0144ski o \"zmuszaniu TK do wydania orzeczenia\". Koledzy z PiS si\u0119 t\u0142umacz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-tadeusz-cymanski-o-zmuszaniu-tk-do-wydania-orzeczenia-koledz,nId,6798069\"><img align=\"left\" alt=\"Tadeusz Cyma\u0144ski o &quot;zmuszaniu TK do wydania orzeczenia&quot;. Koledzy z PiS si\u0119 t\u0142umacz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/tadeusz-cymanski-o-zmuszaniu-tk-do-wydania-orzeczenia-koledz/000H6ZGDU42XHOWL-C321.jpg\" /></a>Kiedy pos\u0142owie z sejmowej komisji sprawiedliwo\u015bci dywagowali nad zmniejszeniem pe\u0142nego sk\u0142adu Trybuna\u0142u Konstytucyjnego, Tadeusz Cyma\u0144ski z Suwerennej Polski nie gryz\u0142 si\u0119 w j\u0119zyk. - Tu jest pytanie proste: czy chcemy (\u2026) szybko po prostu prze\u0142ama\u0107 impas i zmusi\u0107 t\u0105 ustaw\u0105 Trybuna\u0142 do wydania okre\u015blonego orzeczenia, na kt\u00f3re czekamy - powiedzia\u0142. W rozmowie z Interi\u0105 koalicjanci z PiS zarzekaj\u0105 si\u0119 jednak, \u017ce nie chc\u0105 do niczego zmusza\u0107 s\u0119dzi\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-tadeusz-cymanski-o-zmuszaniu-tk-do-wydania-orzeczenia-koledz,nId,6798069", "date_published": "2023-05-24 16:09:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gen. Skrzypczak o powstaniu na Bia\u0142orusi. Rosyjskie media strasz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gen-skrzypczak-o-powstaniu-na-bialorusi-rosyjskie-media-stra,nId,6798053\"><img align=\"left\" alt=\"Gen. Skrzypczak o powstaniu na Bia\u0142orusi. Rosyjskie media strasz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/gen-skrzypczak-o-powstaniu-na-bialorusi-rosyjskie-media-stra/000H6ZHR19669S7N-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli ukrai\u0144ska kontrofensywa zako\u0144czy si\u0119 powodzeniem, to uzbrojeni Bia\u0142orusini, kt\u00f3rzy stanowi\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 potencja\u0142u militarnego ukrai\u0144skiej armii, p\u00f3jd\u0105 na Bia\u0142oru\u015b. Mam nadziej\u0119, \u017ce to wywo\u0142a tam powstanie - stwierdzi\u0142 w Polsat News gen. Waldemar Skrzypczak, by\u0142y dow\u00f3dca wojsk l\u0105dowych RP. Jego zdaniem Polska powinna szykowa\u0107 si\u0119 na ewentualny przewr\u00f3t w Mi\u0144sku. Przewidywania wojskowego podchwyci\u0142y portale w Rosji i Ukrainie. Te pierwsze przekszta\u0142ci\u0142y je tak, aby zasugerowa\u0107, \u017ce to nasz kraj chce obalenia re\u017cimu Alaksandra \u0141ukaszenki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-gen-skrzypczak-o-powstaniu-na-bialorusi-rosyjskie-media-stra,nId,6798053", "date_published": "2023-05-24 15:42:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 z j\u0119zyka obcego ju\u017c jutro. Jakie zadania mog\u0105 si\u0119 pojawi\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-z-jezyka-obcego-juz-jutro-jakie-za,nId,6795572\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 z j\u0119zyka obcego ju\u017c jutro. Jakie zadania mog\u0105 si\u0119 pojawi\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-z-jezyka-obcego-juz-jutro-jakie-za/000H6RC3E7Q6LJUP-C321.jpg\" /></a>Dobiega ko\u0144ca egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Ju\u017c jutro, czyli 25 maja, odb\u0119dzie si\u0119 egzamin \u00f3smoklasisty z j\u0119zyka obcego, kt\u00f3ry zako\u0144czy tegoroczne zmagania uczni\u00f3w \u00f3smych klas. Tradycyjnie najwi\u0119cej \u00f3smoklasist\u00f3w przyst\u0105pi do egzaminu z j\u0119zyka angielskiego, cho\u0107 nie zabraknie te\u017c os\u00f3b, kt\u00f3re napisz\u0105 egzaminy z j\u0119zyk\u00f3w: francuskiego, hiszpa\u0144skiego czy niemieckiego. Jakich zada\u0144 mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107? Co mo\u017cna ze sob\u0105 zabra\u0107, a czego nie wolno mie\u0107? Oto najwa\u017cniejsze informacje o egzaminie \u00f3smoklasisty 2023 z j\u0119zyka obcego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-z-jezyka-obcego-juz-jutro-jakie-za,nId,6795572", "date_published": "2023-05-24 15:06:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaskakuj\u0105ca decyzja w Sejmie. Chodzi o Komisj\u0119 ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaskakujaca-decyzja-w-sejmie-chodzi-o-komisje-ds-rosyjskich-,nId,6798065\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ca decyzja w Sejmie. Chodzi o Komisj\u0119 ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujaca-decyzja-w-sejmie-chodzi-o-komisje-ds-rosyjskich/000G96AZYE7Q4EO6-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 sejmowa Komisja administracji i spraw wewn\u0119trznych przychyli\u0142a si\u0119 do uchwa\u0142y Senatu o odrzuceniu w ca\u0142o\u015bci ustawy o powstaniu tzw. komisji ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Za odrzuceniem g\u0142osowa\u0142o 21 pos\u0142\u00f3w, przeciw by\u0142o 19 parlamentarzyst\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaskakujaca-decyzja-w-sejmie-chodzi-o-komisje-ds-rosyjskich-,nId,6798065", "date_published": "2023-05-24 15:04:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaskakuj\u0105ce wyniki bada\u0144. Co Niemcy robi\u0105 w toalecie?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujace-wyniki-badan-co-niemcy-robia-w-toalecie,nId,6797975\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ce wyniki bada\u0144. Co Niemcy robi\u0105 w toalecie?\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujace-wyniki-badan-co-niemcy-robia-w-toalecie/000H6YF8VIW0CPKN-C321.jpg\" /></a>Siada\u0107 czy nie siada\u0107 na desce sedesowej? Platforma YouGov przeprowadzi\u0142a mi\u0119dzynarodowy sonda\u017c dotycz\u0105cy zachowa\u0144 m\u0119\u017cczyzn w toalecie. Wyniki mog\u0105 zaskakiwa\u0107. Okaza\u0142o si\u0119 bowiem, \u017ce 62 proc. ankietowanych Niemc\u00f3w deklaruje cz\u0119ste lub regularne oddawanie moczu na siedz\u0105co.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujace-wyniki-badan-co-niemcy-robia-w-toalecie,nId,6797975", "date_published": "2023-05-24 14:56:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mapa na egzaminie \u00f3smoklasisty zdziwi\u0142a internaut\u00f3w. Znaj\u0105 j\u0105 w innym wydaniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-mapa-na-egzaminie-osmoklasisty-zdziwila-internautow-znaja-ja,nId,6797980\"><img align=\"left\" alt=\"Mapa na egzaminie \u00f3smoklasisty zdziwi\u0142a internaut\u00f3w. Znaj\u0105 j\u0105 w innym wydaniu\" src=\"https://i.iplsc.com/mapa-na-egzaminie-osmoklasisty-zdziwila-internautow-znaja-ja/000H6Z1XKOQPAAK0-C321.jpg\" /></a>Dzieci, znaj\u0105ce si\u0119 na \u015bmiesznych rysunkach z sieci, rozpozna\u0142y jeden z nich na \u015brodowym te\u015bcie z matematyki podczas egzaminu \u00f3smoklasisty. Nie by\u0142o na nim oryginalnych napis\u00f3w - a nie wszystkie nadaj\u0105 si\u0119, by w szkole podstawowej poznawali je uczniowie. To, jak\u0105 map\u0119 u\u017cyto w zadaniu nr 10, nie umkn\u0119\u0142o uwadze internaut\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-mapa-na-egzaminie-osmoklasisty-zdziwila-internautow-znaja-ja,nId,6797980", "date_published": "2023-05-24 14:42:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zostawili syn\u00f3w w Warszawie. Nieoficjalnie: Policja wie, gdzie s\u0105 rodzice", "description": "<p>Policja udaje si\u0119 do jednego z tatrza\u0144skich schronisk, gdzie zameldowa\u0142o si\u0119 poszukiwane ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Warszawy - dowiedzia\u0142a si\u0119 nieoficjalnie redakcja Polsat News. S\u0142u\u017cby \n jad\u0105 na miejsce i s\u0105 niemal pewne, \u017ce to rodzice, kt\u00f3rzy pozostawili swoich nieletnich syn\u00f3w w stolicy. Z doniesie\u0144 wynika, \u017ce 15-latek i 17-latek s\u0105 pod opiek\u0105 rodziny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zostawili-synow-w-warszawie-nieoficjalnie-policja-wie-gdzie-,nId,6798031", "date_published": "2023-05-24 14:34:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sejm podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie \"czternastki\". Wniosek Konfederacji odrzucony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-podjal-decyzje-w-sprawie-czternastki-wniosek-konfederac,nId,6797990\"><img align=\"left\" alt=\"Sejm podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie &quot;czternastki&quot;. Wniosek Konfederacji odrzucony\" src=\"https://i.iplsc.com/sejm-podjal-decyzje-w-sprawie-czternastki-wniosek-konfederac/000DC0Y37R92IFMS-C321.jpg\" /></a>Sejm odrzuci\u0142 wniosek Konfederacji i skierowa\u0142 do dalszych prac projekt w sprawie wprowadzenia czternastej emerytury na sta\u0142e. Jeszcze \u015brod\u0119 po\u0142\u0105czone komisje polityki senioralnej oraz polityki spo\u0142ecznej i rodziny rozpoczn\u0105 posiedzenie, kt\u00f3rego tematem b\u0119dzie tzw. &quot;czternastka&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sejm-podjal-decyzje-w-sprawie-czternastki-wniosek-konfederac,nId,6797990", "date_published": "2023-05-24 14:17:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zegarek ostatniego cesarza Chin sprzedany. Rekordowa kwota", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zegarek-ostatniego-cesarza-chin-sprzedany-rekordowa-kwota,nId,6798016\"><img align=\"left\" alt=\"Zegarek ostatniego cesarza Chin sprzedany. Rekordowa kwota\" src=\"https://i.iplsc.com/zegarek-ostatniego-cesarza-chin-sprzedany-rekordowa-kwota/000H6Z76XQU4XGEO-C321.jpg\" /></a>Zegarek Patek Philippe nale\u017c\u0105cy niegdy\u015b do ostatniego cesarza Chin Aisina Gioro Puyiego zosta\u0142 sprzedany na aukcji w Hongkongu. Ostateczna kwota 49 mln dolar\u00f3w hongko\u0144skich (ok. 6,2 mln dolar\u00f3w) ponad dwukrotnie przebi\u0142a warto\u015b\u0107 szacunkow\u0105. To absolutny rekord w przypadku &quot;cesarskich&quot; zegark\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zegarek-ostatniego-cesarza-chin-sprzedany-rekordowa-kwota,nId,6798016", "date_published": "2023-05-24 14:17:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje 95-latka z Australii. Niezrozumia\u0142a interwencja policjanta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-95-latka-z-australii-niezrozumiala-interwencja-poli,nId,6797909\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje 95-latka z Australii. Niezrozumia\u0142a interwencja policjanta\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-95-latka-z-australii-niezrozumiala-interwencja-poli/000H6Z4Y8APSSLL9-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 95-letnia kobieta, kt\u00f3ra zosta\u0142a ra\u017cona paralizatorem przez policjanta w Australii - przekaza\u0142y s\u0142u\u017cby w komunikacie prasowym. Pensjonariuszka domu opieki mia\u0142a zbli\u017ca\u0107 si\u0119 do funkcjonariusza z no\u017cem w r\u0119ku, dlatego ten wyci\u0105gn\u0105\u0142 sprz\u0119t i postanowi\u0142 razi\u0107 staruszk\u0119. Mundurowy zosta\u0142 zawieszony, a policja bada spraw\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-95-latka-z-australii-niezrozumiala-interwencja-poli,nId,6797909", "date_published": "2023-05-24 14:01:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy Jork si\u0119 zapada. \"Niekt\u00f3re z dzielnic mog\u0105 przesta\u0107 istnie\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-sie-zapada-niektore-z-dzielnic-moga-przestac-istni,nId,6797883\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy Jork si\u0119 zapada. &quot;Niekt\u00f3re z dzielnic mog\u0105 przesta\u0107 istnie\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-jork-sie-zapada-niektore-z-dzielnic-moga-przestac-istni/000H6Y3HHKD5NWJ1-C321.jpg\" /></a>&quot;Nowy Jork si\u0119 zapada&quot; - stwierdzili naukowcy z United States Geological Survey. Wyliczyli, \u017ce na 783 kilometrach kwadratowych powierzchni miasta jest oko\u0142o 762 miliony ton betonu, szk\u0142a i stali, a to i tak nie ca\u0142y ci\u0119\u017car. Badacze ostrzegaj\u0105, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci niekt\u00f3re z dzielnic mog\u0105 przesta\u0107 istnie\u0107.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-sie-zapada-niektore-z-dzielnic-moga-przestac-istni,nId,6797883", "date_published": "2023-05-24 13:42:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina zmienia kalendarz. B\u0119d\u0105 nowe daty \u015bwi\u0105t", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-zmienia-kalendarz-beda-nowe-daty-swiat,nId,6797902\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina zmienia kalendarz. B\u0119d\u0105 nowe daty \u015bwi\u0105t\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-zmienia-kalendarz-beda-nowe-daty-swiat/000H6Y0H8PU7EDRO-C321.jpg\" /></a>Od 1 wrze\u015bnia 2023 roku Ko\u015bci\u00f3\u0142 Prawos\u0142awny Ukrainy przejdzie na kalendarz nowojulia\u0144ski dla sta\u0142ych \u015bwi\u0105t. Zmiana ta pozwoli jeszcze bardziej odr\u00f3\u017cni\u0107 si\u0119 od prawos\u0142awnych wyznawc\u00f3w z Rosji, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 obchodzili wa\u017cne dla Cerkwi dni w dotychczasowych terminach, opartych na kalendarzu julia\u0144skim, przesuni\u0119tym o dwa tygodnie w stosunku do dat u\u017cywanych przez Zach\u00f3d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-zmienia-kalendarz-beda-nowe-daty-swiat,nId,6797902", "date_published": "2023-05-24 13:24:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: Tramwaje zmieni\u0105 trasy. Rusza nowy remont", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-tramwaje-zmienia-trasy-rusza-nowy-remont,nId,6797904\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Tramwaje zmieni\u0105 trasy. Rusza nowy remont\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-tramwaje-zmienia-trasy-rusza-nowy-remont/000H6Y3EIDCN87C2-C321.jpg\" /></a>Pasa\u017cer\u00f3w pi\u0119ciu sto\u0142ecznych linii tramwajowych dotkn\u0105 zmiany, kt\u00f3re w \u017cycie wejd\u0105 od najbli\u017cszej soboty. Jedna z tras zostanie zawieszona, pozosta\u0142e pojad\u0105 innymi ulicami ni\u017c zwykle. Powodem jest rozpoczynaj\u0105cy si\u0119 remont torowiska na wolskiej ulicy Obozowej, kt\u00f3re jest w z\u0142ym stanie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-tramwaje-zmienia-trasy-rusza-nowy-remont,nId,6797904", "date_published": "2023-05-24 12:58:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wchodzi\u0142 do przypadkowych dom\u00f3w, nagrywa\u0142 reakcje. TikToker przed s\u0105dem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wchodzil-do-przypadkowych-domow-nagrywal-reakcje-tiktoker-pr,nId,6797928\"><img align=\"left\" alt=\"Wchodzi\u0142 do przypadkowych dom\u00f3w, nagrywa\u0142 reakcje. TikToker przed s\u0105dem\" src=\"https://i.iplsc.com/wchodzil-do-przypadkowych-domow-nagrywal-reakcje-tiktoker-pr/000H6Y3UMT8PU58M-C321.jpg\" /></a>Bacari Ogarro znany pod pseudonimem Mizzy wymy\u015bli\u0142 nietypowy spos\u00f3b na zaistnienie na TikToku. 18-latek z Londynu postanowi\u0142 wchodzi\u0107 bez zapowiedzi do dom\u00f3w przypadkowych os\u00f3b. Do \u015bmiechu nie by\u0142o nie tylko zestresowanym lokatorom, ale i opinii publicznej, kt\u00f3ra domaga\u0142a si\u0119 reakcji policji. Ostatecznie Mizzy dobrowolnie odda\u0142 si\u0119 w r\u0119ce w\u0142adz jednak w przypadku wi\u0119kszo\u015bci swoich &quot;prank\u00f3w&quot; nie ma sobie nic do zarzucenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wchodzil-do-przypadkowych-domow-nagrywal-reakcje-tiktoker-pr,nId,6797928", "date_published": "2023-05-24 12:44:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krym: Okupacyjne w\u0142adze znacjonalizowa\u0142y mieszkanie Ze\u0142enskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-krym-okupacyjne-wladze-znacjonalizowaly-mieszkanie-zelenskie,nId,6797877\"><img align=\"left\" alt=\"Krym: Okupacyjne w\u0142adze znacjonalizowa\u0142y mieszkanie Ze\u0142enskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/krym-okupacyjne-wladze-znacjonalizowaly-mieszkanie-zelenskie/000H6XYV3V68K8HQ-C321.jpg\" /></a>Mieszkanie ukrai\u0144skiego prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego znalaz\u0142o si\u0119 na wykazie nieruchomo\u015bci znacjonalizowanych przez prorosyjskie w\u0142adze P\u00f3\u0142wyspu Krymskiego. - Oczywi\u015bcie nie jest to dla niego szczeg\u00f3lnie odczuwalna strata - stwierdzi\u0142 przewodnicz\u0105cy tamtejszego parlamentu. To ci\u0105g dalszy sankcji nak\u0142adanych przez Rosjan na Ukrai\u0144c\u00f3w po tym, jak dziewi\u0119\u0107 lat temu Kreml nielegalnie zaj\u0105\u0142 Krym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-krym-okupacyjne-wladze-znacjonalizowaly-mieszkanie-zelenskie,nId,6797877", "date_published": "2023-05-24 12:23:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Noa Kirel i kontrowersje na Eurowizji. W Polsce zaskakuj\u0105ca anomalia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-noa-kirel-i-kontrowersje-na-eurowizji-w-polsce-zaskakujaca-a,nId,6797858\"><img align=\"left\" alt=\"Noa Kirel i kontrowersje na Eurowizji. W Polsce zaskakuj\u0105ca anomalia\" src=\"https://i.iplsc.com/noa-kirel-i-kontrowersje-na-eurowizji-w-polsce-zaskakujaca-a/000H6XX6RDIKBT9U-C321.jpg\" /></a>S\u0142odko, \u017ce a\u017c mdli. Ca\u0142kiem nie po naszemu. I nie po izraelsku. Noa Kirel, 22-letnia piosenkarka z Izraela ma przyjecha\u0107 na zaproszenie wiceszefa Paw\u0142a Jab\u0142o\u0144skiego, by odkr\u0119ci\u0107 napi\u0119cie, do kt\u00f3rego dosz\u0142o po jej kontrowersyjnej wypowiedzi. W spraw\u0119 zaanga\u017cowa\u0142a si\u0119 te\u017c polityk lewicy Anna Maria \u017bukowska, kt\u00f3rej s\u0142owa cytowa\u0142y izraelskie media. Zachowali si\u0119 jak normalni ludzie i si\u0119 dogadali. C\u00f3\u017c to za koszmarna anomalia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-noa-kirel-i-kontrowersje-na-eurowizji-w-polsce-zaskakujaca-a,nId,6797858", "date_published": "2023-05-24 12:13:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zosta\u0142 u\u0142askawiony, ale jego narzeczona nie. \"Pogr\u0105\u017cy\u0142 j\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zostal-ulaskawiony-ale-jego-narzeczona-nie-pograzyl-ja,nId,6797872\"><img align=\"left\" alt=\"Zosta\u0142 u\u0142askawiony, ale jego narzeczona nie. &quot;Pogr\u0105\u017cy\u0142 j\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zostal-ulaskawiony-ale-jego-narzeczona-nie-pograzyl-ja/000H6XWOP391G5FP-C321.jpg\" /></a>Raman Pratasiewicz zosta\u0142 w tym tygodniu u\u0142askawiony przez re\u017cim Alaksandra \u0141ukaszenki. Decyzja ta by\u0142a o tyle zaskakuj\u0105ca, \u017ce aby go zatrzyma\u0107 i os\u0105dzi\u0107, Mi\u0144sk zmusi\u0142 do l\u0105dowania samolot linii Ryanair lec\u0105cy z Aten do Wilna, co spotka\u0142o si\u0119 z zarzutami o &quot;powietrzne piractwo&quot;. Jak informuje nieoficjalnie niezale\u017cny portal \u015bledczy Baza, Pratasiewicz zeznawa\u0142 przeciwko swojej by\u0142ej narzeczonej, Sofii Sapiedze. Kobieta nadal odbywa kar\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zostal-ulaskawiony-ale-jego-narzeczona-nie-pograzyl-ja,nId,6797872", "date_published": "2023-05-24 11:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tychy: Wypadek przy pracy. Zgin\u0105\u0142 pracownik elektrociep\u0142owni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tychy-wypadek-przy-pracy-zginal-pracownik-elektrocieplowni,nId,6797792\"><img align=\"left\" alt=\"Tychy: Wypadek przy pracy. Zgin\u0105\u0142 pracownik elektrociep\u0142owni\" src=\"https://i.iplsc.com/tychy-wypadek-przy-pracy-zginal-pracownik-elektrocieplowni/000H6XOJ9TC852T1-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku na terenie elektrociep\u0142owni w Tychach przy ul. Przemys\u0142owej dosz\u0142o przed godz. 10:00. Jak informuj\u0105 lokalne media, jedna z maszyn mia\u0142a wci\u0105gn\u0105\u0107 pracownika. Na miejscu zjawi\u0142y si\u0119 s\u0142u\u017cby ratunkowe, w tym \u015bmig\u0142owiec LPR. Niestety obra\u017cenia m\u0119\u017cczyzny okaza\u0142y si\u0119 \u015bmiertelne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-tychy-wypadek-przy-pracy-zginal-pracownik-elektrocieplowni,nId,6797792", "date_published": "2023-05-24 11:52:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Dinozaur\" zakazany w samolocie. Lotnisko Chopina odpowiada rodzicowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-dinozaur-zakazany-w-samolocie-lotnisko-chopina-odpowiada-rod,nId,6797816\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Dinozaur&quot; zakazany w samolocie. Lotnisko Chopina odpowiada rodzicowi\" src=\"https://i.iplsc.com/dinozaur-zakazany-w-samolocie-lotnisko-chopina-odpowiada-rod/000H6XP1XK4V1JNM-C321.jpg\" /></a>&quot;Dinozaury s\u0105 zbyt niebezpieczne, by zabra\u0107 je na pok\u0142ad samolotu&quot; - narzeka rodzic czteroletniego ch\u0142opca w sieci. Dziecku nie pozwolono wej\u015b\u0107 do maszyny z pistoletem na wod\u0119 przypominaj\u0105cym prehistorycznego gada. Do zdarzenia dosz\u0142o na sto\u0142ecznym Lotnisku Chopina. Port odpowiedzia\u0142, \u017ce podczas lotu, wiele kilometr\u00f3w nad ziemi\u0105, nikt nie b\u0119dzie analizowa\u0142, czy to faktycznie zabawka, a mo\u017ce zakamuflowana bro\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-dinozaur-zakazany-w-samolocie-lotnisko-chopina-odpowiada-rod,nId,6797816", "date_published": "2023-05-24 11:49:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Berkowicz na juwenaliach. Wniosek do komisji etyki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-berkowicz-na-juwenaliach-wniosek-do-komisji-etyki,nId,6797768\"><img align=\"left\" alt=\"Berkowicz na juwenaliach. Wniosek do komisji etyki\" src=\"https://i.iplsc.com/berkowicz-na-juwenaliach-wniosek-do-komisji-etyki/000H6XOL184UW3N1-C321.jpg\" /></a>Konrad Berkowicz odpowie przed Komisj\u0105 Etyki Poselskiej. Pose\u0142 Konfederacji pod pretekstem interwencji poselskiej wszed\u0142 na teren krakowskiego miasteczka akademickiego i - jak twierdzi - &quot;kontrolowa\u0142, czy poziom alkoholu we krwi student\u00f3w jest odpowiedni&quot;. We wniosku przes\u0142anym Interii przez pos\u0142ank\u0119 Lewicy Paulin\u0119 Matysiak czytamy, \u017ce Berkowicz &quot;nadu\u017cy\u0142 przys\u0142uguj\u0105cych mu praw z racji pe\u0142nienia mandatu poselskiego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-berkowicz-na-juwenaliach-wniosek-do-komisji-etyki,nId,6797768", "date_published": "2023-05-24 11:32:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Ten pan kradnie\". Syn nakry\u0142 z\u0142odzieja, mama wzi\u0119\u0142a sprawy w swoje r\u0119ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-ten-pan-kradnie-syn-nakryl-zlodzieja-mama-wziela-sprawy-w-sw,nId,6797847\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ten pan kradnie&quot;. Syn nakry\u0142 z\u0142odzieja, mama wzi\u0119\u0142a sprawy w swoje r\u0119ce\" src=\"https://i.iplsc.com/ten-pan-kradnie-syn-nakryl-zlodzieja-mama-wziela-sprawy-w-sw/000H6XRWK1E0S0KX-C321.jpg\" /></a>O wyj\u0105tkowej akcji uj\u0119cia z\u0142odzieja w markecie w Rzepinie informuj\u0105 policjanci z Komendy Wojew\u00f3dzkiej w Gorzowie Wielkopolskim. Sprawca zosta\u0142 przy\u0142apany na gor\u0105cym uczynku przez syna policjantki, kt\u00f3ry zaalarmowa\u0142 swoj\u0105 mam\u0119. Aspirant Katarzyna Kasik zostawi\u0142a zakupy i nie zastanawiaj\u0105c si\u0119 ani chwili ruszy\u0142a w po\u015bcig.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-ten-pan-kradnie-syn-nakryl-zlodzieja-mama-wziela-sprawy-w-sw,nId,6797847", "date_published": "2023-05-24 11:27:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Ustawa o 800 plus jeszcze w tej kadencji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-ustawa-o-800-plus-jeszcze-w-tej-kadencji,nId,6797783\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Ustawa o 800 plus jeszcze w tej kadencji\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-ustawa-o-800-plus-jeszcze-w-tej-kadencji/000H6XOZ2XIRDKR3-C321.jpg\" /></a>- Trwaj\u0105 prace dotycz\u0105ce projektu ws. bezp\u0142atnych lek\u00f3w dla senior\u00f3w i dzieci. Przed zako\u0144czeniem kadencji Sejmu b\u0119dzie uchwalony - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Podczas konferencji odnosi\u0142 si\u0119 do zapowiedzi nowych rozwi\u0105za\u0144 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, przekazany na ostatniej konwencji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-ustawa-o-800-plus-jeszcze-w-tej-kadencji,nId,6797783", "date_published": "2023-05-24 11:22:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kogo wybra\u0107 na \u015bwiadka do bierzmowania i dlaczego?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kogo-wybrac-na-swiadka-do-bierzmowania-i-dlaczego,nId,6793288\"><img align=\"left\" alt=\"Kogo wybra\u0107 na \u015bwiadka do bierzmowania i dlaczego?\" src=\"https://i.iplsc.com/kogo-wybrac-na-swiadka-do-bierzmowania-i-dlaczego/000H6LCXHJ9LAMCS-C321.jpg\" /></a>Kogo wybra\u0107 na \u015bwiadka do bierzmowania? To pytanie stawiaj\u0105 sobie wszyscy ci, kt\u00f3rzy stoj\u0105 przed przyj\u0119ciem sakramentu bierzmowania. Kto mo\u017ce by\u0107 \u015bwiadkiem i jakimi kryteriami kierowa\u0107 si\u0119 przy wyborze? Sprawd\u017a!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kogo-wybrac-na-swiadka-do-bierzmowania-i-dlaczego,nId,6793288", "date_published": "2023-05-24 11:19:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odda\u0142 bmw do serwisu. Pracownik chcia\u0142 si\u0119 tylko przejecha\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-oddal-bmw-do-serwisu-pracownik-chcial-sie-tylko-przejechac,nId,6797818\"><img align=\"left\" alt=\"Odda\u0142 bmw do serwisu. Pracownik chcia\u0142 si\u0119 tylko przejecha\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/oddal-bmw-do-serwisu-pracownik-chcial-sie-tylko-przejechac/000H6XNJIMNF5H2S-C321.jpg\" /></a>Znany w bran\u017cy sportowej kulturysta Jacek Ratusznik odda\u0142 swoje BMW M2 do serwisu. Sprawa mia\u0142a dotyczy\u0107 &quot;drobnej diagnostyki&quot;. Pod nieobecno\u015b\u0107 w\u0142a\u015bciciela, wypr\u00f3bowa\u0107 sportowe auto postanowi\u0142 jeden z serwisant\u00f3w. Przeja\u017cd\u017cka zako\u0144czy\u0142a si\u0119 w ogrodzie jednej z prywatnych posesji. Sprawca zbieg\u0142 z miejsca zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-oddal-bmw-do-serwisu-pracownik-chcial-sie-tylko-przejechac,nId,6797818", "date_published": "2023-05-24 11:00:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "WO\u015aP w walce z seps\u0105. Jerzy Owsiak o tegorocznych zakupach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wosp-w-walce-z-sepsa-jerzy-owsiak-o-tegorocznych-zakupach,nId,6797513\"><img align=\"left\" alt=\"WO\u015aP w walce z seps\u0105. Jerzy Owsiak o tegorocznych zakupach\" src=\"https://i.iplsc.com/wosp-w-walce-z-sepsa-jerzy-owsiak-o-tegorocznych-zakupach/000H6VK872QJIW3M-C321.jpg\" /></a>Jerzy Owsiak podsumowa\u0142 zakupy w ramach 31. fina\u0142u Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy. Celem tegorocznej zbi\u00f3rki by\u0142a walka z seps\u0105. Jak przedstawiono na konferencji, uda\u0142o si\u0119 kupi\u0107 urz\u0105dzenia pozwalaj\u0105ce na identyfikacj\u0119 drobnoustroj\u00f3w. WO\u015aP wesprze r\u00f3wnie\u017c polskie szko\u0142y poprzez zakupienie 50 aplikacji, kt\u00f3re pomog\u0105 w walce z przemoc\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wosp-w-walce-z-sepsa-jerzy-owsiak-o-tegorocznych-zakupach,nId,6797513", "date_published": "2023-05-24 10:57:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odkryto sekret So\u0142owjowa. Propagandysta ma \"tajn\u0105 rodzin\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-odkryto-sekret-solowjowa-propagandysta-ma-tajna-rodzine,nId,6797799\"><img align=\"left\" alt=\"Odkryto sekret So\u0142owjowa. Propagandysta ma &quot;tajn\u0105 rodzin\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/odkryto-sekret-solowjowa-propagandysta-ma-tajna-rodzine/000H6XJ2CXNJNPN4-C321.jpg\" /></a>Naczelny propagandysta Kremla W\u0142adimir So\u0142owjow ma &quot;tajn\u0105 rodzin\u0119&quot; i dzieci urodzone w USA - podali wsp\u00f3\u0142pracownicy rosyjskiego opozycjonisty Aleksieja Nawalnego. Z ustale\u0144 dziennikarskiego \u015bledztwa wynika, \u017ce kochank\u0105 So\u0142owjowa jest znana koszykarka, kt\u00f3rej propagandysta w przesz\u0142o\u015bci pr\u00f3bowa\u0142 pom\u00f3c w karierze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-odkryto-sekret-solowjowa-propagandysta-ma-tajna-rodzine,nId,6797799", "date_published": "2023-05-24 10:41:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wie\u017ali 17-letni\u0105 Klaudi\u0119 na przeszczep. \"Wiedzieli ju\u017c, \u017ce nie zd\u0105\u017c\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wiezli-17-letnia-klaudie-na-przeszczep-wiedzieli-juz-ze-nie-,nId,6797694\"><img align=\"left\" alt=\"Wie\u017ali 17-letni\u0105 Klaudi\u0119 na przeszczep. &quot;Wiedzieli ju\u017c, \u017ce nie zd\u0105\u017c\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wiezli-17-letnia-klaudie-na-przeszczep-wiedzieli-juz-ze-nie/000H6WZ1M2EU42WE-C321.jpg\" /></a>Rodzina wioz\u0105ca 17-letni\u0105 Klaudi\u0119 na przeszczep nerki mia\u0142a do pokonania ponad 300 kilometr\u00f3w z Poznania do szpitala w Warszawie. Spieszyli si\u0119, bo informacja o czekaj\u0105cym na dziewczyn\u0119 narz\u0105dzie pojawi\u0142a si\u0119 nieoczekiwanie. Liczy\u0142a si\u0119 ka\u017cda minuta. Jednak stres i po\u015bpiech doprowadzi\u0142 do pomy\u0142ki na autostradzie, kt\u00f3ry op\u00f3\u017ani\u0142 podr\u00f3\u017c. Gdy dojechali do miasta, spowolni\u0142 ich korek. Matka nastolatki, chwytaj\u0105c si\u0119 ostatniej deski ratunku, zadzwoni\u0142a po pomoc na numer alarmowy. Reakcja funkcjonariuszy z sto\u0142ecznej &quot;drog\u00f3wki&quot; by\u0142a natychmiastowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wiezli-17-letnia-klaudie-na-przeszczep-wiedzieli-juz-ze-nie-,nId,6797694", "date_published": "2023-05-24 10:35:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Matematyka. Tutaj arkusz CKE i odpowiedzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-matematyka-tutaj-arkusz-cke-i-odpo,nId,6797602\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Matematyka. Tutaj arkusz CKE i odpowiedzi \" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-matematyka-tutaj-arkusz-cke-i-odpo/000H6WFY45ELTDDP-C321.jpg\" /></a>Matematyka - co by\u0142o na dzisiejszym egzaminie \u00f3smoklasist\u00f3w? Zobaczcie! Tutaj oko\u0142o godz. 13 zamie\u015bcimy arkusz CKE z matematyki, egzamin \u00f3smoklasisty 2023 wraz z odpowiedziami, kt\u00f3re przygotuje nasz ekspert. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-matematyka-tutaj-arkusz-cke-i-odpo,nId,6797602", "date_published": "2023-05-24 09:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zw\u0142oki na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Wy\u0142owiono je z rzeki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zwloki-na-granicy-polsko-bialoruskiej-wylowiono-je-z-rzeki,nId,6797727\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki na granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Wy\u0142owiono je z rzeki\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-na-granicy-polsko-bialoruskiej-wylowiono-je-z-rzeki/000H6X9KT44A0879-C321.jpg\" /></a>W rzece \u015awis\u0142ocz na granicy polsko-bia\u0142oruskiej znaleziono zw\u0142oki - poda\u0142a podlaska policja. Cia\u0142o zauwa\u017cono z drona. Od pocz\u0105tku kryzysu migracyjnego na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 w okolicy znaleziono zw\u0142oki lub szcz\u0105tki 23 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zwloki-na-granicy-polsko-bialoruskiej-wylowiono-je-z-rzeki,nId,6797727", "date_published": "2023-05-24 09:49:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja nagle zamkn\u0119\u0142a most Krymski. Wida\u0107 k\u0142\u0119by dymu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-nagle-zamknela-most-krymski-widac-kleby-dymu,nId,6797732\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja nagle zamkn\u0119\u0142a most Krymski. Wida\u0107 k\u0142\u0119by dymu \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-nagle-zamknela-most-krymski-widac-kleby-dymu/000H6X97VL9L656H-C321.jpg\" /></a>Most Krymski zosta\u0142 zamkni\u0119ty - tak\u0105 nag\u0142\u0105 decyzj\u0119 podj\u0119\u0142a strona rosyjska. Siergiej Aksjonow, szef w\u0142adz okupacyjnych przekaza\u0142, \u017ce przepraw\u0119 zamkni\u0119to z powodu przeprowadzanych \u0107wicze\u0144. Wcze\u015bniej w rosyjskich mediach pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia o tym, \u017ce rosyjski okr\u0119t rozpoznawczy Ivan Khurs zosta\u0142 zaatakowany przez drony morskie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-nagle-zamknela-most-krymski-widac-kleby-dymu,nId,6797732", "date_published": "2023-05-24 09:49:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jechali na egzamin \u00f3smoklasisty. Autobus mia\u0142 wypadek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-jechali-na-egzamin-osmoklasisty-autobus-mial-wypadek,nId,6797715\"><img align=\"left\" alt=\"Jechali na egzamin \u00f3smoklasisty. Autobus mia\u0142 wypadek \" src=\"https://i.iplsc.com/jechali-na-egzamin-osmoklasisty-autobus-mial-wypadek/000H6X2WKX2EWEA5-C321.jpg\" /></a>\u00d3smoklasi\u015bci z Ma\u0142opolski, kt\u00f3rzy jechali autobusem MPK linii 227 na egzamin z matematyki, prze\u017cyli dodatkowy stres. W drodze do szko\u0142y dosz\u0142o do wypadku. Pojazd przebi\u0142 ogrodzenie i wjecha\u0142 w jedn\u0105 z posesji w Woli Zachariaszowskiej (powiat krakowski), niedaleko szko\u0142y. Ostatecznie dzieciom uda\u0142o si\u0119 podej\u015b\u0107 do testu. - Na szcz\u0119\u015bcie wszyscy s\u0105 cali i zdrowi. W zwi\u0105zku ze zdarzeniem mieli\u015bmy nieznaczne op\u00f3\u017anienie w rozpocz\u0119ciu egzaminu \u00f3smoklasisty - powiedzia\u0142 Interii dyrektor szko\u0142y Krzysztof Lepiarczyk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-jechali-na-egzamin-osmoklasisty-autobus-mial-wypadek,nId,6797715", "date_published": "2023-05-24 09:45:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polski zamek w popularnym teledysku. Miliony wy\u015bwietle\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-polski-zamek-w-popularnym-teledysku-miliony-wyswietlen,nId,6797721\"><img align=\"left\" alt=\"Polski zamek w popularnym teledysku. Miliony wy\u015bwietle\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-zamek-w-popularnym-teledysku-miliony-wyswietlen/000H6X2MOS1RSOYV-C321.jpg\" /></a>Ruiny zamku Krzy\u017ctop\u00f3r w Uje\u017adzie wielokrotnie pos\u0142u\u017cy\u0142y jako plan filmowy. Teraz sta\u0142 si\u0119 on najcz\u0119\u015bciej ogl\u0105danym tego typu obiektem na \u015bwiecie. Wszystko za spraw\u0105 teledysku k-popowego boysbandu Enhypen.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-polski-zamek-w-popularnym-teledysku-miliony-wyswietlen,nId,6797721", "date_published": "2023-05-24 09:32:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Id\u017a do diab\u0142a, Shell\". B\u00f3jka na konferencji koncernu naftowego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-idz-do-diabla-shell-bojka-na-konferencji-koncernu-naftowego,nId,6797635\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Id\u017a do diab\u0142a, Shell&quot;. B\u00f3jka na konferencji koncernu naftowego\" src=\"https://i.iplsc.com/idz-do-diabla-shell-bojka-na-konferencji-koncernu-naftowego/000H6WPCJR9Y2EV6-C321.jpg\" /></a>Aktywi\u015bci protestuj\u0105cy przeciwko zmianom klimatycznym pr\u00f3bowali wedrze\u0107 si\u0119 na scen\u0119 podczas corocznego zgromadzenia akcjonariuszy koncernu naftowego Shell, kt\u00f3ry odbywa\u0142 si\u0119 we wtorek. Udost\u0119pnione w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagrania z incydentu pokazuj\u0105 zamieszanie w\u015br\u00f3d prelegent\u00f3w i desperack\u0105 ochron\u0119 Waela Sawana, dyrektora naczelnego energetycznego giganta, gdy dzia\u0142acze zak\u0142\u00f3cili spotkanie w londy\u0144skim centrum ExCel.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-idz-do-diabla-shell-bojka-na-konferencji-koncernu-naftowego,nId,6797635", "date_published": "2023-05-24 09:08:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty, matematyka. Jedno zadanie wywo\u0142a\u0142o poruszenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-matematyka-jedno-zadanie-wywolalo-porus,nId,6797606\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty, matematyka. Jedno zadanie wywo\u0142a\u0142o poruszenie\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-matematyka-jedno-zadanie-wywolalo-porus/000H6WM05GW66C98-C321.jpg\" /></a>Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 trwa. Dzi\u015b matematyka. Jak posz\u0142o uczniom? Co by\u0142o w arkuszu CKE? Mamy pierwsze relacje \u00f3smoklasist\u00f3w. Poruszenie wywo\u0142a\u0142o szczeg\u00f3lnie jedno zadanie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-matematyka-jedno-zadanie-wywolalo-porus,nId,6797606", "date_published": "2023-05-24 08:49:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Rosjanie nie mog\u0105 czu\u0107 si\u0119 bezpiecznie\". Wymieniono zagro\u017cone obwody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-nie-moga-czuc-sie-bezpiecznie-wymieniono-zagrozone-,nId,6797671\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Rosjanie nie mog\u0105 czu\u0107 si\u0119 bezpiecznie&quot;. Wymieniono zagro\u017cone obwody\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-nie-moga-czuc-sie-bezpiecznie-wymieniono-zagrozone/000H6WV8M3IC6SKG-C321.jpg\" /></a>Bojownicy z grup paramilitarnych zapewniaj\u0105, \u017ce kontynuuj\u0105 &quot;wyzwalanie&quot; obwodu bie\u0142gorodzkiego. Z kolei sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy O\u0142eksji Dani\u0142ow wskaza\u0142 na trzy kolejne rosyjskie obwody, kt\u00f3rych mieszka\u0144cy &quot;nie mog\u0105 czu\u0107 si\u0119 bezpiecznie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-nie-moga-czuc-sie-bezpiecznie-wymieniono-zagrozone-,nId,6797671", "date_published": "2023-05-24 08:47:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyj\u0105tkowy zbi\u00f3r w maju. Obrodzi\u0142o w prawdziwe skarby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wyjatkowy-zbior-w-maju-obrodzilo-w-prawdziwe-skarby,nId,6797640\"><img align=\"left\" alt=\"Wyj\u0105tkowy zbi\u00f3r w maju. Obrodzi\u0142o w prawdziwe skarby\" src=\"https://i.iplsc.com/wyjatkowy-zbior-w-maju-obrodzilo-w-prawdziwe-skarby/000H6WPXWD3BE0U8-C321.jpg\" /></a>Grzybiarze ruszyli do las\u00f3w i ciesz\u0105 si\u0119 ju\u017c tegorocznymi zbiorami. Pojawi\u0142y si\u0119 ju\u017c pierwsze ko\u017alarze. To o tyle nietypowe, \u017ce zwykle rosn\u0105 one dopiero od lipca. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wyjatkowy-zbior-w-maju-obrodzilo-w-prawdziwe-skarby,nId,6797640", "date_published": "2023-05-24 08:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matematyka za \u00f3smoklasistami. Arkusz CKE i odpowiedzi z egzaminu w Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-matematyka-za-osmoklasistami-arkusz-cke-i-odpowiedzi-z-egzam,nId,6795571\"><img align=\"left\" alt=\"Matematyka za \u00f3smoklasistami. Arkusz CKE i odpowiedzi z egzaminu w Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/matematyka-za-osmoklasistami-arkusz-cke-i-odpowiedzi-z-egzam/000H6WS7LMD0WJ0C-C321.jpg\" /></a>Egzamin \u00f3smoklasist\u00f3w z matematyki 2023 rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 dzisiaj o godzinie 9:00 i trwa\u0142 okr\u0105g\u0142e 100 minut. Jakie zadania przygotowano w arkuszu CKE? Wszystko stanie si\u0119 jasne ju\u017c o 13:00, w\u00f3wczas opublikujemy arkusz CKE z matematyki, egzamin \u00f3smoklasisty 2023 i kolejne rozwi\u0105zania zada\u0144. \u00d3smoklasi\u015bci, b\u0105d\u017acie z Interi\u0105!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-matematyka-za-osmoklasistami-arkusz-cke-i-odpowiedzi-z-egzam,nId,6795571", "date_published": "2023-05-24 08:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn w\u015bciek\u0142y na dzieci rosyjskich elit. \"T\u0142uste, beztroskie \u017cycie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-wsciekly-na-dzieci-rosyjskich-elit-tluste-beztroski,nId,6797584\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn w\u015bciek\u0142y na dzieci rosyjskich elit. &quot;T\u0142uste, beztroskie \u017cycie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-wsciekly-na-dzieci-rosyjskich-elit-tluste-beztroski/000H6WQ40RSO3FUY-C321.jpg\" /></a>Szef wagnerowc\u00f3w Jewgienij Prigo\u017cyn na najnowszym nagraniu skrytykowa\u0142 podej\u015bcie rosyjskich elit do wojny. Powiedzia\u0142, \u017ce chroni\u0105 w\u0142asne dzieci, podczas gdy dzieci zwyk\u0142ych Rosjan gin\u0105 na froncie. - Wiod\u0105 t\u0142uste, beztroskie \u017cycie - punktowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-wsciekly-na-dzieci-rosyjskich-elit-tluste-beztroski,nId,6797584", "date_published": "2023-05-24 08:33:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura w Sejmie. B\u0142aszczak do pos\u0142a PSL: Niech pan spojrzy w lustro", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-sejmie-blaszczak-do-posla-psl-niech-pan-spojrzy-w,nId,6797647\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura w Sejmie. B\u0142aszczak do pos\u0142a PSL: Niech pan spojrzy w lustro \" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-w-sejmie-blaszczak-do-posla-psl-niech-pan-spojrzy-w/000H6WRXSGV1LUI1-C321.jpg\" /></a>- Je\u017celi pyta pan, co na g\u0142ow\u0119 komu spad\u0142o, niech pan spojrzy w lustro - powiedzia\u0142 w Sejmie szef MON Mariusz B\u0142aszczak w odpowiedzi na wypowied\u017a Krzysztofa Paszyka. - Kr\u0119ci pan konsekwentnie, konfabuluje od kilku tygodni w tym zakresie - powiedzia\u0142 pose\u0142 PSL, odnosz\u0105c si\u0119 do w\u0105tku rakiety znalezionej w okolicach Bydgoszczy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-sejmie-blaszczak-do-posla-psl-niech-pan-spojrzy-w,nId,6797647", "date_published": "2023-05-24 08:30:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromny po\u017car w Kutnie. Dym wida\u0107 z kilku kilometr\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-ogromny-pozar-w-kutnie-dym-widac-z-kilku-kilometrow,nId,6797624\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny po\u017car w Kutnie. Dym wida\u0107 z kilku kilometr\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-pozar-w-kutnie-dym-widac-z-kilku-kilometrow/000H6WPDOXQTXAL7-C321.jpg\" /></a>Na terenie fabryki zajmuj\u0105cej si\u0119 wytwarzaniem artyku\u0142\u00f3w chemicznych w Kutnie (woj. \u0142\u00f3dzkie) trwa dogaszanie ogromnego po\u017caru. Lokalne media podaj\u0105, \u017ce k\u0142\u0119by dymu mo\u017cna by\u0142o zauwa\u017cy\u0107 nawet z odleg\u0142o\u015bci kilku kilometr\u00f3w. Rzecznik KM PSP w \u0141odzi m\u0142. kpt. \u0141ukasz G\u00f3rczy\u0144ski przekaza\u0142, \u017ce pracownik z poparzonymi nogami trafi\u0142 do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-ogromny-pozar-w-kutnie-dym-widac-z-kilku-kilometrow,nId,6797624", "date_published": "2023-05-24 08:20:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef MON: Post\u0119powanie ws. zakupu okr\u0119t\u00f3w podwodnych w tym roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-mon-postepowanie-ws-zakupu-okretow-podwodnych-w-tym-rok,nId,6797631\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MON: Post\u0119powanie ws. zakupu okr\u0119t\u00f3w podwodnych w tym roku\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-mon-postepowanie-ws-zakupu-okretow-podwodnych-w-tym-rok/000H6WNSXKY74XF9-C321.jpg\" /></a>- Jeszcze w tym roku planujemy uruchomi\u0107 post\u0119powanie, kt\u00f3rego celem b\u0119dzie zakup okr\u0119t\u00f3w podwodnych wraz z transferem niezb\u0119dnych technologii - przekaza\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Jak doda\u0142, zakup b\u0119dzie cz\u0119\u015bci\u0105 programu Orka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-mon-postepowanie-ws-zakupu-okretow-podwodnych-w-tym-rok,nId,6797631", "date_published": "2023-05-24 08:10:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zwi\u0105zki partnerskie na Litwie coraz bli\u017cej. USA licz\u0105 na zmian\u0119 prawa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwiazki-partnerskie-na-litwie-coraz-blizej-usa-licza-na-zmia,nId,6797607\"><img align=\"left\" alt=\"Zwi\u0105zki partnerskie na Litwie coraz bli\u017cej. USA licz\u0105 na zmian\u0119 prawa\" src=\"https://i.iplsc.com/zwiazki-partnerskie-na-litwie-coraz-blizej-usa-licza-na-zmia/000D7WHCNPM04MTA-C321.jpg\" /></a>Litewski parlament popar\u0142 w drugim czytaniu projekt wprowadzaj\u0105cy zwi\u0105zki partnerskie, r\u00f3wnie\u017c dla par jednop\u0142ciowych. Przeciwko zmianom w prawie byli m.in. przedstawiciele polskiej mniejszo\u015bci. Z mo\u017cliwego wprowadzenia nowych regulacji cieszy si\u0119 Waszyngton. Ambasador USA przyzna\u0142, \u017ce prawa os\u00f3b LGBT to wa\u017cna kwestia dla administracji Joe Bidena. Jak doda\u0142, zwi\u0105zki partnerskie mog\u0142yby zach\u0119ci\u0107 ameryka\u0144skie firmy cyfrowe do inwestowania w litewski rynek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwiazki-partnerskie-na-litwie-coraz-blizej-usa-licza-na-zmia,nId,6797607", "date_published": "2023-05-24 08:07:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Wiadomo\u015b\u0107 od obcych\". Naukowcy zajm\u0105 si\u0119 dekodowaniem sygna\u0142u", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wiadomosc-od-obcych-naukowcy-zajma-sie-dekodowaniem-sygnalu,nId,6797561\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wiadomo\u015b\u0107 od obcych&quot;. Naukowcy zajm\u0105 si\u0119 dekodowaniem sygna\u0142u\" src=\"https://i.iplsc.com/wiadomosc-od-obcych-naukowcy-zajma-sie-dekodowaniem-sygnalu/000H6W5XD3DJPVBX-C321.jpg\" /></a>Marsja\u0144ski orbiter prze\u015ble zakodowany sygna\u0142 na Ziemi\u0119 w \u015brod\u0119 o godzinie 21:00 czasu polskiego. Jego przechwyceniem zajm\u0105 si\u0119 trzy teleskopy rozsiane po ca\u0142ym \u015bwiecie. Wiadomo\u015b\u0107 odbior\u0105 dok\u0142adnie 16 minut od momentu nadania. Eksperyment jest inicjatyw\u0105 Instytutu SETI, zajmuj\u0105cego si\u0119 poszukiwaniem obcych cywilizacji we wszech\u015bwiecie. To b\u0119dzie pierwsza taka pr\u00f3ba w historii - m\u00f3wi\u0105 pomys\u0142odawcy. Test ma na celu przygotowanie planu dzia\u0142ania na wypadek faktycznego odebrania informacji od istot pozaziemskich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-wiadomosc-od-obcych-naukowcy-zajma-sie-dekodowaniem-sygnalu,nId,6797561", "date_published": "2023-05-24 08:03:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn: Rosyjskie wojsko nie jest gotowe do odparcia najazdu bojownik\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-rosyjskie-wojsko-nie-jest-gotowe-do-odparcia-najazd,nId,6797581\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn: Rosyjskie wojsko nie jest gotowe do odparcia najazdu bojownik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-rosyjskie-wojsko-nie-jest-gotowe-do-odparcia-najazd/000H6WEHEBE4CEXI-C321.jpg\" /></a>- Rosyjskie si\u0142y obronne nie s\u0105 przygotowane do odparcia niedawnych najazd\u00f3w grup antyrz\u0105dowych, kt\u00f3re zadeklarowa\u0142y, \u017ce walcz\u0105 po stronie Ukrainy - stwierdzi\u0142 szef grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn w wywiadzie dla prokremlowskiego blogera Konstantina Do\u0142gowa. Wed\u0142ug niego ukrai\u0144ska armia jest jedn\u0105 z najsilniejszych na \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-rosyjskie-wojsko-nie-jest-gotowe-do-odparcia-najazd,nId,6797581", "date_published": "2023-05-24 07:58:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpieczne zderzenie pod Koszalinem. Na drog\u0119 wbieg\u0142y konie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-niebezpieczne-zderzenie-pod-koszalinem-na-droge-wbiegly-koni,nId,6797599\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpieczne zderzenie pod Koszalinem. Na drog\u0119 wbieg\u0142y konie\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpieczne-zderzenie-pod-koszalinem-na-droge-wbiegly-koni/000H6WLB3YOIHV1I-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczne zdarzenie na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 112 na wylocie z Koszalina. Pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy wybieg\u0142y trzy konie. Kierowca nie mia\u0142 szans na unikni\u0119cie uderzenia ze zwierz\u0119tami - poda\u0142a oficer prasowa KMP w Koszalinie nadkom. Monika Kosiec. Dwa konie nie prze\u017cy\u0142y wypadku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-niebezpieczne-zderzenie-pod-koszalinem-na-droge-wbiegly-koni,nId,6797599", "date_published": "2023-05-24 07:52:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego tymczasowo aresztowany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-tymczasowo-aresztowany,nId,6797580\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego tymczasowo aresztowany\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-tymczasowo-aresztowany/000H6WEGTV1G6KBV-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego Jaros\u0142aw G\u00f3rczy\u0144ski zosta\u0142 tymczasowo aresztowany. Dzia\u0142ania podj\u0119to na wniosek \u015bl\u0105skiego wydzia\u0142u Prokuratury Krajowej. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 cztery kolejne zarzuty, w tym m.in. dotycz\u0105ce nak\u0142aniania \u015bwiadka do sk\u0142adania fa\u0142szywych zezna\u0144 poprzez zatajenie sprzeda\u017cy G\u00f3rczy\u0144skiemu z\u0142otych i srebrnych monet o warto\u015bci 1,7 miliona z\u0142. CBA opublikowa\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 moment wr\u0119czania \u0142ap\u00f3wki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-tymczasowo-aresztowany,nId,6797580", "date_published": "2023-05-24 07:33:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Noa Kirel odpowiada Jab\u0142o\u0144skiemu. Jej s\u0142owa wywo\u0142a\u0142y burz\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-noa-kirel-odpowiada-jablonskiemu-jej-slowa-wywolaly-burze,nId,6797597\"><img align=\"left\" alt=\"Noa Kirel odpowiada Jab\u0142o\u0144skiemu. Jej s\u0142owa wywo\u0142a\u0142y burz\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/noa-kirel-odpowiada-jablonskiemu-jej-slowa-wywolaly-burze/000H6WDAWK3SQBE2-C321.jpg\" /></a>- Moje s\u0142owa zosta\u0142y jakby wyrwane z kontekstu - twierdzi Noa Kirel reprezentantka Izraela na Konkursie Piosenki Eurowizji. Nawi\u0105za\u0142a w ten spos\u00f3b do swojej wypowiedzi o Holokau\u015bcie, po tym, jak otrzyma\u0142a najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 not\u0119 od polskich juror\u00f3w. 22-latka chce spotka\u0107 si\u0119 te\u017c z polskim ministrem spraw zagranicznych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-noa-kirel-odpowiada-jablonskiemu-jej-slowa-wywolaly-burze,nId,6797597", "date_published": "2023-05-24 07:26:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aleksander Kwa\u015bniewski ujawnia alkoholowe tajemnice \u015bwiatowych przyw\u00f3dc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-aleksander-kwasniewski-ujawnia-alkoholowe-tajemnice-swiatowy,nId,6796171\"><img align=\"left\" alt=\"Aleksander Kwa\u015bniewski ujawnia alkoholowe tajemnice \u015bwiatowych przyw\u00f3dc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/aleksander-kwasniewski-ujawnia-alkoholowe-tajemnice-swiatowy/000H6VL7R47OWFI7-C321.jpg\" /></a>Borys Jelcyn pi\u0142 wszystko i b\u0119bni\u0142 w talerz, kiedy zamiast alkoholu podano mu wod\u0119. Jacques Chirac nie si\u0119ga\u0142 po wino, mimo \u017ce jego kraj z tego trunku s\u0142ynie. Za to Gerhard Schr\u00f6der by\u0142 wybitnym znawc\u0105 win. By\u0142y prezydent Aleksander Kwa\u015bniewski ujawnia zakulisowe historie ze \u015bwiata najwy\u017cszych sfer. Pytany przez Interi\u0119, czy nie nudz\u0105 go ju\u017c pytania medi\u00f3w o alkohol, odpowiada: - S\u0105 oczywi\u015bcie jakie\u015b podteksty. Przecie\u017c nie jestem idiot\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-aleksander-kwasniewski-ujawnia-alkoholowe-tajemnice-swiatowy,nId,6796171", "date_published": "2023-05-24 07:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sytuacja w Bachmucie. \"Rado\u015b\u0107 Rosjan przedwczesna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sytuacja-w-bachmucie-radosc-rosjan-przedwczesna,nId,6797536\"><img align=\"left\" alt=\"Sytuacja w Bachmucie. &quot;Rado\u015b\u0107 Rosjan przedwczesna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sytuacja-w-bachmucie-radosc-rosjan-przedwczesna/000H6VS55EMYXVJ2-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski sztab generalny powiadomi\u0142 o zmniejszeniu intensywno\u015bci walk na kierunku bachmuckim i nie odnotowa\u0142 walk w samym Bachmucie we wtorkowym meldunku frontowym, co mo\u017ce oznacza\u0107, \u017ce si\u0142y Wagnera przesun\u0119\u0142y si\u0119 do przodu na tym terenie - ocenia ISW w najnowszym raporcie. Wed\u0142ug Iwana Kyryczewskiego, eksperta ukrai\u0144skiego serwisu Defence Express, rado\u015b\u0107 Rosjan jest przedwczesna. - Nasze wojska nadal s\u0105 w mie\u015bcie - podkre\u015bla analityk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sytuacja-w-bachmucie-radosc-rosjan-przedwczesna,nId,6797536", "date_published": "2023-05-24 07:08:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Nie chcia\u0142 czeka\u0107 w kolejce do toalety. Straci\u0142 rami\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nie-chcial-czekac-w-kolejce-do-toalety-stracil-ramie,nId,6797519\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nie chcia\u0142 czeka\u0107 w kolejce do toalety. Straci\u0142 rami\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nie-chcial-czekac-w-kolejce-do-toalety-stracil-ramie/000H6VKICVHP7TKB-C321.jpg\" /></a>Dla Jordana Rivery z Florydy wycieczka do \u0142azienki zako\u0144czy\u0142a si\u0119 utrat\u0105 r\u0119ki - podaje telewizja NBC News. Aligator zaatakowa\u0142 23-latka w Port Charlotte wczesnym rankiem w niedziel\u0119, odrywaj\u0105c mu rami\u0119. Wszystko przez to, \u017ce sp\u0119dzaj\u0105cy sobotni\u0105 noc w barze m\u0119\u017cczyzna zamiast do toalety w lokalu, postanowi\u0142 przej\u015b\u0107 si\u0119 do pobliskiego stawu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nie-chcial-czekac-w-kolejce-do-toalety-stracil-ramie,nId,6797519", "date_published": "2023-05-24 06:39:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin dosta\u0142 francusk\u0105 map\u0119 z XVII wieku. \"Ukrainy nie by\u0142o\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-dostal-francuska-mape-z-xvii-wieku-ukrainy-nie-bylo,nId,6797537\"><img align=\"left\" alt=\"Putin dosta\u0142 francusk\u0105 map\u0119 z XVII wieku. &quot;Ukrainy nie by\u0142o&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-dostal-francuska-mape-z-xvii-wieku-ukrainy-nie-bylo/000H6VJSAPRP94SP-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin otrzyma\u0142 map\u0119 pochodz\u0105c\u0105 z po\u0142owy XVII wieku, kt\u00f3r\u0105 sporz\u0105dzili Francuzi. Walerij Zorkin, prezes S\u0105du Konstytucyjnego Federacji Rosyjskiej wyt\u0142umaczy\u0142 dyktatorowi, \u017ce na mapie &quot;nie ma Ukrainy&quot;. - Do tej pory w historii ludzko\u015bci nie by\u0142o Ukrainy - zaznaczy\u0142 Putin. To nie pierwszy raz, kiedy rosyjski prezydent twierdzi, \u017ce do powstania tego kraju przyczyni\u0142a si\u0119 Rosja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-dostal-francuska-mape-z-xvii-wieku-ukrainy-nie-bylo,nId,6797537", "date_published": "2023-05-24 06:17:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dmitrij Pieskow grozi: Rosja osi\u0105gnie swoje cele na dwa sposoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-pieskow-grozi-rosja-osiagnie-swoje-cele-na-dwa-sposo,nId,6797517\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Pieskow grozi: Rosja osi\u0105gnie swoje cele na dwa sposoby \" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-pieskow-grozi-rosja-osiagnie-swoje-cele-na-dwa-sposo/000H6VK4NOHDDRSN-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;konflikt ukrai\u0144ski nie powinien si\u0119 zako\u0144czy\u0107&quot;. Wskaza\u0142 jednak na dwa ewentualne sposoby &quot;rozwi\u0105zania sporu&quot;. - Albo poprzez specjaln\u0105 operacj\u0119 wojskow\u0105, albo innymi dost\u0119pnymi \u015brodkami - powiedzia\u0142 w rozmowie z propagandow\u0105 agencj\u0105 TASS. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-pieskow-grozi-rosja-osiagnie-swoje-cele-na-dwa-sposo,nId,6797517", "date_published": "2023-05-24 06:14:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trwa nowa edycja programu \"M\u00f3j Pr\u0105d\". Do wzi\u0119cia du\u017ce pieni\u0105dze. Sprawd\u017a, kto skorzysta?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trwa-nowa-edycja-programu-moj-prad-do-wziecia-duze-pieniadze,nId,6795545\"><img align=\"left\" alt=\"Trwa nowa edycja programu &quot;M\u00f3j Pr\u0105d&quot;. Do wzi\u0119cia du\u017ce pieni\u0105dze. Sprawd\u017a, kto skorzysta?\" src=\"https://i.iplsc.com/trwa-nowa-edycja-programu-moj-prad-do-wziecia-duze-pieniadze/000H6RBITX8EA89O-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska oraz Narodowy Fundusz Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej czekaj\u0105 na wnioski o dofinansowanie od prosument\u00f3w wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby gospodarstw domowych. Od 22 kwietnia trwa nab\u00f3r do pi\u0105tej edycji programu &quot;M\u00f3j Pr\u0105d&quot;. Kto tym razem mo\u017ce skorzysta\u0107 z dotacji i jakie s\u0105 warunki jej otrzymania? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trwa-nowa-edycja-programu-moj-prad-do-wziecia-duze-pieniadze,nId,6795545", "date_published": "2023-05-24 05:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 z matematyki ju\u017c dzi\u015b. Co trzeba wiedzie\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-z-matematyki-juz-dzis-co-trzeba-wi,nId,6795526\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 z matematyki ju\u017c dzi\u015b. Co trzeba wiedzie\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-z-matematyki-juz-dzis-co-trzeba-wi/000H6QUU50KUKCXQ-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c dzi\u015b drugi z serii egzamin\u00f3w \u00f3smoklasisty 2023. Uczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych w ca\u0142ej Polsce zmierz\u0105 si\u0119 matematyk\u0105. O kt\u00f3rej zacznie si\u0119 egzamin z matematyki? Co zabra\u0107 ze sob\u0105? Jakich zada\u0144 mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-z-matematyki-juz-dzis-co-trzeba-wi,nId,6795526", "date_published": "2023-05-24 05:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 z matematyki. Co trzeba wiedzie\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-z-matematyki-co-trzeba-wiedziec,nId,6795526\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 z matematyki. Co trzeba wiedzie\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-z-matematyki-co-trzeba-wiedziec/000H6QUU50KUKCXQ-C321.jpg\" /></a>Dzisiaj drugi z serii egzamin\u00f3w \u00f3smoklasisty 2023. Uczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych w ca\u0142ej Polsce zmierz\u0105 si\u0119 matematyk\u0105. O kt\u00f3rej zacznie si\u0119 egzamin z matematyki? Co zabra\u0107 ze sob\u0105? Jakich zada\u0144 mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-z-matematyki-co-trzeba-wiedziec,nId,6795526", "date_published": "2023-05-24 05:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marcin Mastalerek: 2015 rok to nie by\u0142a \u017cadna dobra zmiana. To by\u0142a Duda-zmiana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcin-mastalerek-2015-rok-to-nie-byla-zadna-dobra-zmiana-to,nId,6795464\"><img align=\"left\" alt=\"Marcin Mastalerek: 2015 rok to nie by\u0142a \u017cadna dobra zmiana. To by\u0142a Duda-zmiana\" src=\"https://i.iplsc.com/marcin-mastalerek-2015-rok-to-nie-byla-zadna-dobra-zmiana-to/000H6U8CP7UP25I7-C321.jpg\" /></a>- Ludzie, kt\u00f3rzy zawdzi\u0119czaj\u0105 zwyci\u0119stwu Andrzeja Dudy to, \u017ce przez te lata mogli obejmowa\u0107 stanowiska i robi\u0107 kariery ministr\u00f3w, prezes\u00f3w sp\u00f3\u0142ek, a co za tym idzie, inkasowa\u0107 bardzo du\u017ce pieni\u0105dze, czasem liczone w milionach, nie okazuj\u0105 elementarnej wdzi\u0119czno\u015bci. To Andrzej Duda prze\u0142ama\u0142 system w 2015 roku - m\u00f3wi Interii doradca prezydenta Marcin Mastalerek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcin-mastalerek-2015-rok-to-nie-byla-zadna-dobra-zmiana-to,nId,6795464", "date_published": "2023-05-24 04:59:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja przechwyci\u0142a ameryka\u0144skie samoloty nad Ba\u0142tykiem. Reakcja Pentagonu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-przechwycila-amerykanskie-samoloty-nad-baltykiem-reakc,nId,6797499\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja przechwyci\u0142a ameryka\u0144skie samoloty nad Ba\u0142tykiem. Reakcja Pentagonu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-przechwycila-amerykanskie-samoloty-nad-baltykiem-reakc/000H6VH9RWBUD81I-C321.jpg\" /></a>Dwa samoloty Si\u0142 Powietrznych USA zosta\u0142y przechwycone przez rosyjskie odrzutowce na Morzu Ba\u0142tyckim w pobli\u017cu granicy z Rosj\u0105 - poinformowa\u0142o we wtorek rosyjskie Ministerstwo Obrony. Pentagon potwierdzi\u0142, \u017ce dosz\u0142o do &quot;interakcji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-przechwycila-amerykanskie-samoloty-nad-baltykiem-reakc,nId,6797499", "date_published": "2023-05-24 04:36:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szmuglowali \"wymiociny\" kaszalota. S\u0105 warte ponad 4 mln dolar\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szmuglowali-wymiociny-kaszalota-sa-warte-ponad-4-mln-dolarow,nId,6796148\"><img align=\"left\" alt=\"Szmuglowali &quot;wymiociny&quot; kaszalota. S\u0105 warte ponad 4 mln dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/szmuglowali-wymiociny-kaszalota-sa-warte-ponad-4-mln-dolarow/000H6UMHD82LTDDP-C321.jpg\" /></a>Policja w Indiach przej\u0119\u0142a wydzielin\u0119 kaszalota wa\u017c\u0105c\u0105 blisko 20 kilogram\u00f3w. Przedstawiciele organ\u00f3w \u015bcigania przekazali, \u017ce przej\u0119ta przez nich substancja, znana powszechnie na rynku jako ambra, mo\u017ce by\u0107 warta ponad 4 mln dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szmuglowali-wymiociny-kaszalota-sa-warte-ponad-4-mln-dolarow,nId,6796148", "date_published": "2023-05-24 04:26:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Szef wywiadu: Wkr\u00f3tce si\u0119 zacznie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-szef-wywiadu-wkrotce-sie-zacznie,nId,6797494\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Szef wywiadu: Wkr\u00f3tce si\u0119 zacznie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainska-kontrofensywa-szef-wywiadu-wkrotce-sie-zacznie/000H6VGLNOG9X04M-C321.jpg\" /></a>- Nie mo\u017cemy traci\u0107 wi\u0119cej czasi - powiedzia\u0142 szef wywiadu wojskowego Ukrainy (HUR) Kyry\u0142o Budano japo\u0144skiemu nadawcy NHK. Poinformowa\u0142, \u017ce Ukraina ma ju\u017c minimaln\u0105 ilo\u015b\u0107 broni niezb\u0119dn\u0105 do rozpocz\u0119cia kontrofensywy. - Wkr\u00f3tce si\u0119 zacznie - doda\u0142.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainska-kontrofensywa-szef-wywiadu-wkrotce-sie-zacznie,nId,6797494", "date_published": "2023-05-24 04:16:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 455. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-455-dzien-inwazji-rosji,nzId,4225,akt,240618\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 455. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-455-dzien-inwazji-rosji/000H6VFTRW7ATB4O-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-455-dzien-inwazji-rosji,nzId,4225,akt,240618", "date_published": "2023-05-24 03:30:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 455. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-455-dzien-inwazji-rosji,nzId,4225,akt,240727\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 455. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-455-dzien-inwazji-rosji/000H6VFTRW7ATB4O-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-455-dzien-inwazji-rosji,nzId,4225,akt,240727", "date_published": "2023-05-24 03:30:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 455. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-455-dzien-inwazji-rosji,nzId,4225,akt,240823\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 455. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-455-dzien-inwazji-rosji/000H6VFTRW7ATB4O-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-455-dzien-inwazji-rosji,nzId,4225,akt,240823", "date_published": "2023-05-24 03:30:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]