[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Litwa zatwierdzi\u0142a Narodowy Plan Obrony na wypadek wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/20UktkuTURBXy8wYTQ1NTc2NS00MzA1LTQxZjYtYTM2My0yNjYzYjBiZmM1YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Litewska Rada Obrony Pa\u0144stwa pod przewodnictwem prezydenta Gitanasa Nausedy zatwierdzi\u0142a w poniedzia\u0142ek Narodowy Plan Obrony. Ma on obowi\u0105zywa\u0107 tylko w wypadku wojny i przewiduje zaanga\u017cowanie w obron\u0119 pa\u0144stwa wszystkich obywateli, organizacji i przedsi\u0119biorstw.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9339982,litwa-zatwierdzila-narodowy-plan-obrony-na-wypadek-wojny.html", "date_published": "2023-11-06T22:38:52+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Si\u0142y zbrojne Szwecji: Mo\u017cliwy atak Rosji na kolejne pa\u0144stwo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tuBktkuTURBXy9iNTU5N2NkNC00NDQ2LTRkNWUtYjE3MC0xZTU3NmUyYmM1OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mo\u017cliwy jest atak zbrojny Rosji na kolejne pa\u0144stwo; musimy znacznie wzmocni\u0107 obron\u0119 powietrzn\u0105 - wynika z zalece\u0144 naczelnego dow\u00f3dcy szwedzkich si\u0142 zbrojnych, przekazanych w poniedzia\u0142ek rz\u0105dowi w Sztokholmie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9339976,sily-zbrojne-szwecji-mozliwy-atak-rosji-na-kolejne-panstwo.html", "date_published": "2023-11-06T22:24:03+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Brandenburgii: Lepsz\u0105 opcj\u0105 by\u0142oby, gdyby\u015bmy kontrole mogli przeprowadza\u0107 ju\u017c na polskim terytorium", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U1vktkuTURBXy9hMmU3MjRjMC1jYmQyLTQ0NTEtYTAwMi1lNWYyYzM5ZjZhYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od po\u0142owy pa\u017adziernika prowadzone s\u0105 dok\u0142adniejsze, stacjonarne kontrole na granicy z s\u0105siaduj\u0105c\u0105 z Brandenburgi\u0105 Polsk\u0105 \u2013 przypomina w poniedzia\u0142ek stacja Deutschlandfunk, pytaj\u0105c o skuteczno\u015b\u0107 tych dzia\u0142a\u0144 premiera tego kraju zwi\u0105zkow\u0119go Dietmara Woidke (SPD). Lepsz\u0105 opcj\u0105 by\u0142oby, gdyby\u015bmy mogli takie kontrole przeprowadza\u0107 ju\u017c na polskim terytorium - o\u015bwiadczy\u0142 Woidke.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9339974,premier-brandenburgii-lepsza-opcja-byloby-gdybysmy-kontrole-mogli-przeprowadzac-juz-na-polskim-terytorium.html", "date_published": "2023-11-06T22:09:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pentagon o sytuacji w Strefie Gazy: Zgin\u0119\u0142y ju\u017c tysi\u0105ce cywil\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y3nktkuTURBXy9kZDk5NzA1NS0wMDMwLTQ4MmItYTFmMC1mY2RjZTFiOWU0YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba ofiar cywilnych w Strefie Gazy si\u0119ga tysi\u0119cy - przyzna\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik Pentagonu gen. Pat Ryder. Wojskowy poinformowa\u0142 te\u017c, \u017ce w wyniku prowadzonych stale atak\u00f3w na ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy w Syrii i Iraku urazy m\u00f3zgu odnios\u0142o 46 \u017co\u0142nierzy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9339851,pentagon-o-sytuacji-w-strefie-gazy-zginely-juz-tysiace-cywilow.html", "date_published": "2023-11-06T21:58:43+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d chce zmieni\u0107 Krajowy Program Kolejowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6j1ktkuTURBXy8xYjk5ZmMyNi05ZGZjLTRjNzctOWVlOS1iODlmYzJmY2JkNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d chce zmieni\u0107 Krajowy Program Kolejowy, by zapewni\u0107 \u015brodki na program utrzymania i remont\u00f3w do 2028 r. oraz na wynagrodzenia w PKP PLK. W projekcie uchwa\u0142y podkre\u015blono, \u017ce zmiana KPK ma charakter tymczasowy i ma zapobiec powstaniu kryzysu w sektorze kolejowym.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9339975,rzad-chce-zmienic-krajowy-program-kolejowy.html", "date_published": "2023-11-06T21:15:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k: Aborcja powinna by\u0107 bezpieczna, bezp\u0142atna i legalna do 12. tygodnia ci\u0105\u017cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BzTktkuTURBXy81NTI2NDNhOS04OWVmLTRmODUtOTBjNS1lY2RiNjcwNmQyNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aborcja powinna by\u0107 bezpieczna, bezp\u0142atna i legalna do 12. tygodnia ci\u0105\u017cy bez podawania jakichkolwiek przes\u0142anek - powiedzia\u0142a w poniedzia\u0142ek pos\u0142anka Lewicy Agnieszka Dziemianowicz- B\u0105k. Doda\u0142a, \u017ce &quot;nie jest te\u017c tajemnic\u0105, \u017ce tego stanowiska nie podzielaj\u0105 niekt\u00f3rzy z naszych koalicyjnych partner\u00f3w&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9339756,agnieszka-dziemianowicz-bak-aborcja-powinna-byc-bezpieczna-bezplatna-i-legalna-do-12-tygodnia-ciazy.html", "date_published": "2023-11-06T20:49:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik PO: Je\u015bli oka\u017ce si\u0119, \u017ce PiS nie ma wi\u0119kszo\u015bci, to prezydent poniesie pora\u017ck\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NmWktkuTURBXy9jMDRkYzI4MC03OTU0LTQyYTUtOTRhNC01ZmQ5MzY5MDRiNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trudno o zaskoczenie decyzj\u0105 prezydenta. Prezydent post\u0105pi\u0142 tak jak nakazuje \u201ematka-partia\u201d \u2013 powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w programie \u201eKropka nad i\u201d w TVN24 rzecznik prasowy PO Jan Grabiec. Doda\u0142, \u017ce \u201eje\u015bli oka\u017ce si\u0119, \u017ce PiS nie ma wi\u0119kszo\u015bci, to prezydent poniesie pora\u017ck\u0119\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9339745,rzecznik-po-jesli-okaze-sie-ze-pis-nie-ma-wiekszosci-to-prezydent-poniesie-porazke.html", "date_published": "2023-11-06T20:30:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gawkowski: Andrzej Duda odgrywa polityczny teatr", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/afIktkuTURBXy9lZThhMDBkNi01MTllLTRmYTQtOTEyOC1lYTJkOTQxMjYwZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda odgrywa polityczny teatr i na si\u0142\u0119 wskazuje Mateusza Morawieckiego na premiera skazuj\u0105c go na misj\u0119 strace\u0144cz\u0105 - oceni\u0142 w rozmowie z PAP szef klubu Lewicy Krzysztof Gawkowski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9339614,gawkowski-andrzej-duda-odgrywa-polityczny-teatr.html", "date_published": "2023-11-06T19:55:05+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skarb w lesie pod Szczecinem. Poszukiwacze odnale\u017ali 70 z\u0142otych monet [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pKOktkuTURBXy8zOGY2MmZjMS0wNzk0LTRiNGUtOWRiNS1kNDM1ZDIyZWEwY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dolary i ruble - \u0142\u0105cznie 70 z\u0142otych monet - odnale\u017ali pasjonaci historii ze Stowarzyszenia Szczeci\u0144ska Grupa Eksploracyjna w lesie pod Szczecinem. Monety ukryte by\u0142y w metalowej puszce.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9339382,skarb-w-lesie-pod-szczecinem-poszukiwacze-odnalezli-70-zlotych-monet-zdjecia.html", "date_published": "2023-11-06T17:43:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczepionki typu DNA. Pierwsze badania na ludziach prawdopodobnie w przysz\u0142ym roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/91iktkuTURBXy9mMGExNmNkNS0zZjRmLTQ4MTUtOGU4MC1iNDIxNGM5NmYxODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze badania na ludziach szczepionek typu DNA, przeznaczonych do wytwarzania \u017cywych wirus\u00f3w w organizmach ludzkich, mog\u0105 rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 w przysz\u0142ym roku \u2013 donosi \u201eNew Scientist\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9339379,szczepionki-typu-dna-pierwsze-badania-na-ludziach-prawdopodobnie-w-przyszlym-roku.html", "date_published": "2023-11-06T17:29:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Wyszehradzka. Premier S\u0142owacji domaga si\u0119 od Czech o\u017cywienia wsp\u00f3\u0142pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/81OktkuTURBXy9iNjMyZjc5Mi04YjFjLTQ0OWItOGYzMi1jODdmZmYwZTYyMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowy premier S\u0142owacji Robert Fico domaga si\u0119 od premiera Czech, kt\u00f3re przewodnicz\u0105 obecnie Grupie Wyszehradzkiej (V4), o\u017cywienia wsp\u00f3\u0142pracy w ramach tej struktury - oznajmi\u0142 w Pradze minister spraw zagranicznych S\u0142owacji Juraj Blanar. Obok Czech i S\u0142owacji V4 tworz\u0105 Polska i W\u0119gry.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9339378,grupa-wyszehradzka-premier-slowacji-domaga-sie-od-czech-ozywienia-wspolpracy.html", "date_published": "2023-11-06T17:22:02+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kierownictwo PiS: Nie rezygnujemy z mo\u017cliwo\u015bci zbudowania wi\u0119kszo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bO-ktkuTURBXy9jZDU4NjViNC1mYzAyLTRhNTktOTMzNS1kMWQ1ZjMwMWQyMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PiS nie rezygnuje z mo\u017cliwo\u015bci zbudowania wi\u0119kszo\u015bci i bierze pod uwag\u0119 obie opcje - m\u00f3wili na poniedzia\u0142kowym spotkaniu w siedzibie PiS czo\u0142owi politycy partii. G\u0142\u00f3wne tematy poniedzia\u0142kowego spotkania to kwestie organizacyjne i funkcjonowanie klubu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9339375,kierownictwo-pis-nie-rezygnujemy-z-mozliwosci-zbudowania-wiekszosci.html", "date_published": "2023-11-06T17:11:24+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MSZ Ukrainy: B\u0119dziemy cz\u0119\u015bci\u0105 UE, nie ma co do tego w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tObktkuTURBXy9iMjBjMjUwNi1kN2RkLTQ2MWMtODYzNi1hMzJkMTNmODVmMTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eNie mam w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce Ukraina stanie si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 Unii Europejskiej. Takie zapewnienie otrzyma\u0142em od (szefowej MSZ Niemiec) Annaleny Baerbock \u201d \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba w opublikowanej w poniedzia\u0142ek rozmowie z dziennikiemm \u201eWelt\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9339374,szef-msz-ukrainy-bedziemy-czescia-ue-nie-ma-co-do-tego-watpliwosci.html", "date_published": "2023-11-06T17:03:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hamas twierdzi, \u017ce ostrzela\u0142 izraelskie miasta 16 rakietami z terytorium Libanu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MLiktkuTURBXy8yOTkzZTFkOS1lMWM3LTQ0OTAtOTVjNS0zZmQzYjYzMTJmMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brygady al Kassam, liba\u0144skie skrzyd\u0142o palesty\u0144skiego Hamasu, powiadomi\u0142y w poniedzia\u0142ek o ostrzelaniu izraelskich miast 16 rakietami z terytorium Libanu. Armia Izraela odnotowa\u0142a oko\u0142o 30 rakiet w ci\u0105gu godziny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9339361,hamas-twierdzi-ze-ostrzelal-izraelskie-miasta-16-rakietami-z-terytorium-libanu.html", "date_published": "2023-11-06T16:23:31+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. Z\u0142oty zyska\u0142 na warto\u015bci wobec euro, franka i dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uw1ktkuTURBXy83YmM4MjBkMi04Y2E0LTQ0NjktOTNiOC1jY2RmZmY0MTE4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska waluta w poniedzia\u0142ek po godz. 17.00 zyska\u0142a na warto\u015bci w wobec euro 0,06 proc.; p\u0142acono za nie 4,45 z\u0142. Z\u0142oty umocni\u0142 si\u0119 do dolara ameryka\u0144skiego o 0,02 proc., Dolar by\u0142 wyceniany na 4,14 z\u0142. Kurs polskiej waluty wzr\u00f3s\u0142 r\u00f3wnie\u017c w stosunku do franka szwajcarskiego o 0,06 proc. Notowania franka kszta\u0142towa\u0142y si\u0119 na poziomie prawie 4,62 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9339358,kurs-walut-zloty-zyskal-na-wartosci-wobec-euro-franka-i-dolara.html", "date_published": "2023-11-06T16:14:31+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pomaska: Nie by\u0142o \u017cadnej umowy na budow\u0119 portu zbo\u017cowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1_nktkuTURBXy9kYzE2YTJiZC04MDJhLTRhMDAtYWJlMi1jZjBhMTIyMTM2NWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie by\u0142o \u017cadnej umowy na budow\u0119 portu zbo\u017cowego ani terminala zbo\u017cowego; to znaczy, \u017ce Robert Telus po prostu k\u0142ama\u0142 - m\u00f3wi\u0142a w poniedzia\u0142ek Agnieszka Pomaska (KO). Minister rolnictwa, pytany o t\u0119 spraw\u0119 przez dziennikarzy, wyja\u015bni\u0142, \u017ce umowa nie jest podpisana w Porcie Gda\u0144sk, ale w Gda\u0144sk Eksploatacja.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9339357,pomaska-nie-bylo-zadnej-umowy-na-budowe-portu-zbozowego.html", "date_published": "2023-11-06T16:10:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Rosja zacz\u0119\u0142a budow\u0119 kolei na okupowany Krym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8XsktkuTURBXy85NjQyY2E1MC04ZmJkLTQzZjItYTM0NS00MTdjZGFmMWEzNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie si\u0142y okupacyjne zacz\u0119\u0142y budow\u0119 kolei z Rostowa nad Donem na po\u0142udniu Rosji na okupowany Krymu - informuje w poniedzia\u0142ek serwis Suspilne. Tory maj\u0105 by\u0107 u\u0142o\u017cone od strony Doniecka, przez okupowan\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 obwodu zaporoskiego.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9339341,media-rosja-zaczela-budowe-kolei-na-okupowany-krym.html", "date_published": "2023-11-06T15:05:43+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "36 proc. wyborc\u00f3w Trzeciej Drogi g\u0142osowa\u0142o w 2019 r. na KO [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JPGktkuTURBXy83YzBhNWZhZC1mMjZiLTRiNTEtYjVjNS1kZDI3MzE5MmIxOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />36 proc. wyborc\u00f3w Trzeciej Drogi g\u0142osowa\u0142o cztery lata temu na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105, 15 proc. na Polskie Stronnictwo Ludowe, a 10 proc. na Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 - wynika z sonda\u017cu CBOS. Elektorat PiS sk\u0142ada si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci z wyborc\u00f3w, kt\u00f3rzy oddali g\u0142os na t\u0119 formacj\u0119 przed czterema laty.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9339334,36-proc-wyborcow-trzeciej-drogi-glosowalo-w-2019-r-na-ko-sondaz.html", "date_published": "2023-11-06T14:53:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017baryn: Rosja nadal pr\u00f3buje zastrasza\u0107 Zach\u00f3d, by wymusi\u0107 uleg\u0142o\u015b\u0107 dla swoich interes\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3TnktkuTURBXy9jMDA0YzA3NC1hMjFiLTQ5ODEtODBmMC03Y2I5Yzk0MTE1MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja kontynuuje pr\u00f3by zastraszenia Zachodu, by wymusi\u0107 uleg\u0142o\u015b\u0107 wobec w\u0142asnych interes\u00f3w - napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek w InfoAlercie na X (dawniej Twitter) pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn. &quot;Kolejne prostackie gro\u017aby&quot; - oceni\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9339332,zaryn-rosja-nadal-probuje-zastraszac-zachod-by-wymusic-uleglosc-dla-swoich-interesow.html", "date_published": "2023-11-06T14:48:17+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lewiatan: Wyniki wybor\u00f3w poprawi\u0142y nastroje przedsi\u0119biorc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8gtktkuTURBXy9kYmVlNDJiMy04OTk0LTQwYWUtOTQyMy0wM2FlYzZjN2MwNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyniki wybor\u00f3w poprawi\u0142y nastroje przedsi\u0119biorc\u00f3w co do prowadzenia firmy w najbli\u017cszym czasie; odsetek przedsi\u0119biorc\u00f3w z pozytywnym nastawieniem przekracza 60 proc. - poinformowa\u0142a Konfederacja Lewiatan.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/9339326,lewiatan-wyniki-wyborow-poprawily-nastroje-przedsiebiorcow.html", "date_published": "2023-11-06T14:40:38+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wie\u017cowce do hodowli \u015bwi\u0144 nieopodal miasta Wuhan. Eksperci: To bomba ekologiczna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ka8ktkuTURBXy9jYWJjZDQzNy0wZjJlLTRkNjktYmM5Yi0wYzA3NTQ1MDUwYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />26-pi\u0119trowy budynek, po\u0142o\u017cony nieca\u0142e 100 kilometr\u00f3w od miasta Wuhan w Chinach, zosta\u0142 wybudowany jako ferma \u015bwi\u0144, a kolejne s\u0105 w budowie. Ekskluzywne zdj\u0119cia i filmy pokazali w niedziel\u0119 wieczorem dziennikarze programu telewizyjnego &quot;Report&quot;, wyemitowanego na antenie w\u0142oskiej telewizji Rai3. To bomba ekologiczna \u2013 alarmuj\u0105 eksperci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9339320,wiezowce-do-hodowli-swin-nieopodal-miasta-wuhan-eksperci-to-bomba-ekologiczna.html", "date_published": "2023-11-06T14:30:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiadomo, ile b\u0119dzie kosztowa\u0107 najta\u0144sze auto elektryczne Tesli. Nowy model powstanie w Niemczech", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/raxktkuTURBXy9jYmI3OGZkYy1iYTZlLTRlYjEtYWIzYi0zM2QzNjhkZmY0YmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ro\u015bnie konkurencja w sektorze samochod\u00f3w elektrycznych. Tesla Inc. wyprodukuje w swojej fabryce pod Berlinem nowy model, kt\u00f3ry b\u0119dzie kosztowa\u0107 25 tys. euro, poda\u0142 Reuters.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/9339304,wiadomo-ile-bedzie-kosztowac-najtansze-auto-elektryczne-tesli-nowy-m.html", "date_published": "2023-11-06T14:17:18+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP:  W II kw. 2023 r. pogorszy\u0142a si\u0119 sytuacja przedsi\u0119biorstw niefinansowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sEVktkuTURBXy8zZTY0Y2Y2YS1mOWJhLTRjMzktYjY4ZC1lODVjZjZhM2Y5YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W drugim kwartale 2023 r. sytuacja ekonomiczno-finansowa przedsi\u0119biorstw niefinansowych (SPN) pogorszy\u0142a si\u0119 \u2013 wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek Szybkiego Monitoringu NBP, po\u015bwi\u0119conego analizie sytuacji sektora przedsi\u0119biorstw.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/9339261,nbp-pogorszyla-sie-sytuacja-przedsiebiorstw-niefinansowych-w-ii-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-11-06T13:14:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto b\u0119dzie odpowiada\u0142 za utworzenie rz\u0105du? Prezydent Duda namy\u015bli\u0142 si\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ag1ktkuTURBXy9hZDY2YWRmMS05MjIxLTQ1MmEtODNlNS04NmEyN2Q2NWExMmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent zdecydowa\u0142 w sprawie tzw. pierwszego kroku tworzenia rz\u0105du i desygnacji przysz\u0142ego premiera. Cho\u0107 decyzja jest \u201costateczna\u201d, wcale nie jest powiedziane, \u017ce ju\u017c dzi\u015b padnie konkretne nazwisko.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9339260,kto-bedzie-odpowiadal-za-utworzenie-rzadu-prezydent-duda-namyslil-sie.html", "date_published": "2023-11-06T13:12:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dino Polska zdecydowa\u0142o o budowie 3 centr\u00f3w dystrybuc. za \u0142\u0105cznie ok. 420 mln z\u0142 netto", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lSAktkuTURBXy8yNDE0ZTQxNC1jNTM3LTQ0ZWYtYTNiMy03MGRhZDM3NWZkZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9339256,dino-polska-zdecydowalo-o-budowie-3-centrow-dystrybuc-za-lacznie-ok.html", "date_published": "2023-11-06T13:05:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Green Zebras planuje zwi\u0119kszenie produkcji, emisj\u0119 akcji oraz debiut na NewConnect", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9339254,green-zebras-planuje-zwiekszenie-produkcji-emisje-akcji-oraz-debiut-n.html", "date_published": "2023-11-06T13:03:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina rozpocz\u0119\u0142a masow\u0105 produkcj\u0119 dron\u00f3w kamikadze. To odpowied\u017a na ira\u0144sk\u0105 bro\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NYVktkuTURBXy8yYTJkMjY3MS1mNGNjLTRlOGYtOTg2OS0wMjgwODAzNzU2MjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina rozpocz\u0119\u0142a seryjn\u0105 produkcj\u0119 nowych dron\u00f3w kamikadze - poinformowa\u0142 Herman Smetanin, kt\u00f3ry stoi na czele ukrai\u0144skiego pa\u0144stwowego koncernu zbrojeniowego Ukroboronprom. Bezza\u0142ogowce s\u0105 ju\u017c zamawiane przez ukrai\u0144sk\u0105 armi\u0119, maszyny s\u0105 odpowiednikami u\u017cywanych przez Rosjan ira\u0144skich dron\u00f3w Shahed - komentuje portal Ekonomiczna Prawda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9339221,ukraina-rozpoczela-masowa-produkcje-dronow-kamikadze-to-odpowiedz-na.html", "date_published": "2023-11-06T12:20:12+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefowa KE: Putinowi nie uda\u0142o si\u0119 zrealizowa\u0107 \u017cadnego ze strategicznych cel\u00f3w na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vRAktkuTURBXy8zNWU0NmNiMC1mNTljLTQ5MzEtODAzYy0wZjVkNmU4YjkxNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja nie zrealizowa\u0142a \u017cadnego z zak\u0142adanych strategicznych cel\u00f3w wojny z Ukrain\u0105 - oceni\u0142a w poniedzia\u0142ek w Brukseli przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen w wyst\u0105pieniu podczas konferencji ambasador\u00f3w UE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9339218,szefowa-ke-putinowi-nie-udalo-sie-zrealizowac-zadnego-ze-strategiczny.html", "date_published": "2023-11-06T12:17:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy prezydent poda dzi\u015b nazwisko premiera? Konstytucjonali\u015bci s\u0105 zgodni w ocenie sytuacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SvcktkuTURBXy85N2IwNThmOS03NmFmLTRjYTktODQwNC00NTI1YjI1MmYzZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent nie mo\u017ce desygnowa\u0107 premiera przed pierwszym posiedzeniem Sejmu - ocenili w rozmowie z PAP konstytucjonali\u015bci: prof. Ryszard Piotrowski i prof. Marek Chmaj. Jak doda\u0142 Piotrowski, prezydent w poniedzia\u0142kowym or\u0119dziu mo\u017ce oczywi\u015bcie m\u00f3wi\u0107 o swoich zamiarach dotycz\u0105cych tworzenia rz\u0105du i innych zagadnieniach z tym zwi\u0105zanych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9339188,czy-prezydent-poda-dzis-nazwisko-premiera-konstytucjonalisci-sa-zgodn.html", "date_published": "2023-11-06T11:54:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyrok bezsporny, ale co zadecyduje s\u0119dzia? Na ile lat \"kr\u00f3l kryptowalut\" trafi do wi\u0119zienia?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iuhktkuTURBXy9mNmRiNTcyMS1hMTk3LTQ5YWItOWQ3ZC02NjkwNmUzNDYwNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sam Bankman-Fried mo\u017ce spodziewa\u0107 si\u0119 nawet 115 lat wi\u0119zienia po skazaniu za siedem zarzut\u00f3w zwi\u0105zanych z upadkiem jego imperium kryptowalutowego. Niekt\u00f3rzy eksperci prawni przewiduj\u0105, \u017ce dostanie znacznie \u0142agodniejsz\u0105 kar\u0119.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9339152,wyrok-bezsporny-ale-co-zadecyduje-sedzia-na-ile-lat-krol-kryptowalu.html", "date_published": "2023-11-06T11:14:39+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska Strefa Inwestycji: 13,6 mld z\u0142 inwestycji, du\u017cy wzrost liczby projekt\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ramach Polskiej Strefy Inwestycji (PSI) w ci\u0105gu 10 miesi\u0119cy br. wydano 370 decyzji o wsparciu projekt\u00f3w o warto\u015bci 13,6 mld z\u0142 - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek Ministerstwo Rozwoju i Technologii. Dodano, \u017ce liczba inwestycji jest o 21 proc. wi\u0119ksza ni\u017c w ubieg\u0142ym roku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9339148,polska-strefa-inwestycji-136-mld-zl-inwestycji-duzy-wzrost-liczby-p.html", "date_published": "2023-11-06T11:10:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W zbiorniku wodnym znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. S\u0142u\u017cby nie wykluczaj\u0105, \u017ce jest to Grzegorz Borys", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u3PktkuTURBXy84ZTU3YWZjNS05NDM1LTQxM2QtOGQ3Ni0wODc4MzhiZTRlNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek ze zbiornika wodnego Lepusz wyci\u0105gni\u0119to cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny - przekaza\u0142a PAP kom. Karina Kami\u0144ska z pomorskiej policji. S\u0142u\u017cby nie wykluczaj\u0105, \u017ce jest to poszukiwany za zab\u00f3jstwo Grzegorz Borys.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9339137,w-zbiorniku-wodnym-znaleziono-cialo-mezczyzny-sluzby-nie-wykluczaja.html", "date_published": "2023-11-06T10:55:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 51 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych[DANE Z 6.11]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 51 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 7 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w poniedzia\u0142ek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 486 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-51-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnychdan.html", "date_published": "2023-11-06T10:40:01+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Znamy szczeg\u00f3\u0142y umowy koalicyjnej. Za co opozycja rozliczy PiS?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VybktkuTURBXy9hMjk1N2ZiYy0xMDc1LTRhZDUtODdjYi04OWVhMTc1MDQwZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />24 uzgodnione punkty i kilkana\u015bcie rozbie\u017cno\u015bci - tak wygl\u0105da obecnie projekt umowy koalicyjnej negocjowany przez lider\u00f3w KO, Trzeciej Drogi i Lewicy. W umowie zapisano w osobnym rozdziale zobowi\u0105zanie do rozliczenia PiS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9339122,znamy-szczegoly-umowy-koalicyjnej-za-co-opozycja-rozliczy-pis.html", "date_published": "2023-11-06T10:35:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Katastrofa meteorologiczna w Chinach. Zamkni\u0119te szko\u0142y, setki odwo\u0142anych lot\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v5fktkuTURBXy9lOThkNzVlOS00NjcxLTQ3YjMtYmRmYy0yNTQ0YzBlYWFiMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z &quot;powa\u017cnymi katastrofami meteorologicznym&quot; w p\u00f3\u0142nocno-wschodnich regionach Chin zamkni\u0119to szko\u0142y, wstrzymano ruch poci\u0105g\u00f3w i anulowano setki lot\u00f3w \u2013 podaj\u0105 chi\u0144skie media w poniedzia\u0142ek. Nag\u0142e za\u0142amanie pogody, kt\u00f3re przynios\u0142o \u015bnie\u017cyce i nisk\u0105 jak na t\u0119 por\u0119 roku temperatur\u0119, nast\u0105pi\u0142o po rekordowo ciep\u0142ym pa\u017adzierniku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9339118,katastrofa-meteorologiczna-w-chinach-zamkniete-szkoly-setki-odwolany.html", "date_published": "2023-11-06T10:31:56+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Doma\u0144ski (KO): Koszt 30 proc. podwy\u017cek dla nauczycieli to ok. 13-14 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rsxktkuTURBXy9jNTZlZTNiMC01OWZhLTQwNzUtYjQ1YS0zNGJmZjE5ZTZiMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nasze zobowi\u0105zanie 20 proc. podwy\u017cki dla pracownik\u00f3w bud\u017cet\u00f3wki, w tym 30 proc. podwy\u017cki dla nauczycieli, s\u0105 jak najbardziej aktualne - zapewni\u0142 w poniedzia\u0142ek pose\u0142 elekt Andrzej Doma\u0144ski (KO) w Polsat News. Jak doda\u0142, podwy\u017cki dla nauczycieli to koszt ok. 13-14 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9339108,domanski-ko-koszt-30-proc-podwyzek-dla-nauczycieli-to-ok-13-14-ml.html", "date_published": "2023-11-06T10:19:15+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wysoka inflacja w Rosji. Wp\u0142ynie na koszty finansowania wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosn\u0105ca w Rosji inflacja, kt\u00f3ra prawdopodobnie b\u0119dzie si\u0119 utrzymywa\u0107 powy\u017cej celu inflacyjnego przez ca\u0142y 2024 r., niemal na pewno zwi\u0119kszy koszty finansowania wojny na Ukrainie - przekaza\u0142o w poniedzia\u0142ek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9339097,wysoka-inflacja-w-rosji-wplynie-na-koszty-finansowania-wojny.html", "date_published": "2023-11-06T10:02:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy naftowej. Inwestorzy \u015bledz\u0105 napi\u0119cia na Bliskim Wschodzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 i s\u0105 lekko powy\u017cej 81 USD za bary\u0142k\u0119. Inwestorzy \u015bledz\u0105 doniesienia o konflikcie na Bliskim Wschodzie, a Arabia Saudyjska i Rosja podtrzymuj\u0105 swoj\u0105 polityk\u0119 ni\u017cszych dostaw ropy na globalne rynki - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9339004,ceny-ropy-naftowej-inwestorzy-sledza-napiecia-na-bliskim-wschodzie.html", "date_published": "2023-11-06T08:33:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ju\u017c dzi\u015b wieczorem prezydent Duda og\u0142osi, kto otrzyma misj\u0119 utworzenia rz\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G60ktkuTURBXy8wZGVkMDc4Yy0yMjQ4LTRiY2EtOTE3Yi04YjZkNzdlODBhNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po przeprowadzeniu konsultacji i g\u0142\u0119bokim zastanowieniu, prezydent Andrzej Duda podj\u0105\u0142 ju\u017c ostateczn\u0105 decyzj\u0119 o powierzeniu misji tworzenia rz\u0105du w tzw. pierwszym kroku - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych szef Gabinetu Prezydenta Marcin Mastalerek. Doda\u0142, \u017ce wieczorem prezydent wyg\u0142osi or\u0119dzie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9338957,juz-dzis-wieczorem-prezydent-duda-oglosi-kto-otrzyma-misje-utworzenia.html", "date_published": "2023-11-06T07:44:18+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zaledwie 1/3 firm weryfikuje klient\u00f3w przy ka\u017cdej okazji [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gtVktkuTURBXy8wYWNkNGU4Yi0xNGVmLTQyZjAtYjliNy00ODZmNzAzMTcyNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tylko 1/3 firm zawsze weryfikuje klient\u00f3w. Z kolei 22 proc. ankietowanych firm z g\u00f3ry zak\u0142ada, \u017ce kontrahent jest uczciwy \u2013 wynika z badania przeprowadzonego pod patronatem KRD.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9338767,zaledwie-13-firm-weryfikuje-klientow-przy-kazdej-okazji-badanie.html", "date_published": "2023-11-06T06:42:36+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Do trzech razy sztuka. Czy RPP w listopadzie ponownie obni\u017cy stopy procentowe?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_vKktkuTURBXy8yNGIwNDdiMS1kMjJhLTRhMmEtYjViNi1kNDc3MTJlMzg3OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ekonomist\u00f3w jest zdania, \u017ce Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej w listopadzie zmniejszy koszt pieni\u0105dza. G\u0142\u00f3wny argument: du\u017cy pa\u017adziernikowy spadek inflacji", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykul-prasowy/9338765,do-trzech-razy-sztuka-czy-rpp-w-listopadzie-ponownie-obnizy-stopy-pro.html", "date_published": "2023-11-06T06:41:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dzi\u015b nadzwyczajne posiedzenie Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ na temat sytuacji w Gazie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CI9ktkuTURBXy9iNGFjOGZmNy0yMzFkLTQ2MjMtOWY4OC01OGI0MjZmZGMyNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na wniosek Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich (ZEA) i Chin w poniedzia\u0142ek ma odby\u0107 si\u0119 nadzwyczajne posiedzenie Rady Bezpiecze\u0144stwa na temat ostatnich wydarze\u0144 w wojnie Izraela z palesty\u0144skim Hamasem. Poinformowa\u0142a o tym misja ZEA przy ONZ.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9338757,dzis-nadzwyczajne-posiedzenie-rady-bezpieczenstwa-onz-na-temat-sytuacj.html", "date_published": "2023-11-06T06:31:12+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akt podpisany, a pieni\u0119dzy nie ma. Bezpieczny kredyt 2 proc. nie zawsze na czas", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7TSktkuTURBXy8wMGExZWJjMC0yZTY4LTRjNzQtYjhlZS02NTU2MmRlMGJmNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bezpieczny kredyt 2 proc. nie zawsze jest wyp\u0142acany zgodnie z ustalonym terminem. Banki minimalizuj\u0105 problem, natomiast doradcy zach\u0119caj\u0105, by w aktach notarialnych zostawia\u0107 pewien margines czasowy.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9338484,akt-podpisany-a-pieniedzy-nie-ma-bezpieczny-kredyt-2-proc-nie-zawsz.html", "date_published": "2023-11-06T06:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]