[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "NASA: Pier\u015bcienie Saturna b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 jeszcze tylko przez kilkana\u015bcie miesi\u0119cy", "description": "Ju\u017c tylko przez 18 miesi\u0119cy b\u0119dzie mo\u017cna podziwia\u0107 pier\u015bcienie Saturna. Astronomowie z NASA informuj\u0105, \u017ce orbita planety nachyla si\u0119 w taki spos\u00f3b, \u017ce okalaj\u0105ce j\u0105 wst\u0119gi wkr\u00f3tce przestan\u0105 by\u0107 w zasi\u0119gu naszego wzroku. Nowa perspektywa ods\u0142oni jednak inne obiekty.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-11-06/nasa-pierscienie-saturna-bedzie-mozna-zobaczyc-jeszcze-tylko-przez-kilkanascie-miesiecy", "date_published": "2023-11-06T20:50:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Rosja. W\u0142adimir Putin mia\u0142 podj\u0105\u0107 kluczow\u0105 decyzj\u0119. Chodzi o wybory", "description": "Jak donosz\u0105 zagraniczne media, W\u0142adimir Putin zdecydowa\u0142 si\u0119 na start w wyborach prezydenckich, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w przysz\u0142ym roku w Rosji. Polityk mia\u0142 ju\u017c podj\u0105\u0107 kroki zmierzaj\u0105ce do poprawy jego wizerunku oraz zleci\u0107 pierwsze przygotowania do kampanii wyborczej. Innego zdania jest jednak rzecznik Kremla - stanowczo zaprzecza tym doniesieniom.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-11-06/rosja-wladimir-putin-mial-podjac-kluczowa-decyzje-chodzi-o-wybory", "date_published": "2023-11-06T17:16:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Papie\u017c zamiast przemawia\u0107, rozda\u0142\u00a0kopie\u00a0wyst\u0105pienia. \"Nie czuj\u0119 si\u0119 dobrze\"", "description": "Papie\u017c Franciszek w poniedzia\u0142ek spotka\u0142 si\u0119 z europejskimi rabinami. Jednak, zamiast przeczyta\u0107 swoje wyst\u0105pienie, rozda\u0142 uczestnikom jego kopie. - Nie czuje si\u0119 dobrze - wyja\u015bni\u0142 zwierzchnik Ko\u015bcio\u0142a katolickiego.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-11-06/papiez-zamiast-przemawiac-rozdalkopiewystapienia-nie-czuje-sie-dobrze", "date_published": "2023-11-06T11:59:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Nie \u017cyje kaskader Taraja Ramsess. Zgin\u0105\u0142 wraz z tr\u00f3jk\u0105 dzieci w wypadku samochodowym", "description": "Kaskader Taraja Ramsess zgin\u0105\u0142 wraz z tr\u00f3jk\u0105 swoich dzieci w tragicznym wypadku. Jego samoch\u00f3d zderzy\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 na autostradzie mi\u0119dzystanowej w Georgii w USA. M\u0119\u017cczyzn\u0119 mo\u017cna by\u0142o zobaczy\u0107 m.in. w filmie Czarna Pantera i w serii Avengers.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-11-06/nie-zyje-kaskader-taraja-ramsess-zginal-wraz-z-trojka-dzieci-w-wypadku-samochodowym", "date_published": "2023-11-06T11:18:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Nad Europ\u0105 pojawi\u0142a si\u0119 zorza polarna. Zjawisko widoczne by\u0142o w wielu pa\u0144stwach", "description": "W niedzielny wiecz\u00f3r nad Europ\u0105 mo\u017cna by\u0142o zaobserwowa\u0107 niesamowite zjawisko atmosferyczne. Zorz\u0119 polarn\u0105, bo o niej mowa, wiedzieli mieszka\u0144cy kilkunastu pa\u0144stw - nie tylko kraj\u00f3w skandynawskich, gdzie nie jest to rzadkie zjawisko - ale tak\u017ce Polski, W\u0119gier, a nawet W\u0142och i Grecji.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-11-06/nad-europa-pojawila-sie-zorza-polarna-zjawisko-widoczne-bylo-w-wielu-panstwach", "date_published": "2023-11-06T08:44:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Dwie kobiety nosi\u0142y dziecko w ci\u0105\u017cy. Pierwsza taki przypadek w Europie", "description": "Hiszpa\u0144skie media informuj\u0105 o pierwszym przypadku ci\u0105\u017cy w Europie i dopiero drugim na \u015bwiecie, kt\u00f3ra na etapie embrionalnym by\u0142a noszona przez par\u0119 dw\u00f3ch kobiet. Ch\u0142opczyk urodzi\u0142 si\u0119 zdrowy. Lekarze zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce nowa metoda jest du\u017co ta\u0144sza ni\u017c in vitro.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-11-06/pierwsza-taka-ciaza-w-europie-dziecko-nosily-dwie-kobiety", "date_published": "2023-11-06T07:39:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Polsat News", "album": "Polsat News", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]