[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ostrze\u017cenie hydrologiczne II stopnia dla Wielkopolski. Niebezpiecznie wysoki stan w\u00f3d", "description": "Obowi\u0105zuje od godz. 20:36 dnia 06.11.2023 do godz. 15:00 dnia 07.11.2023", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144740-ostrzezenie_hydrologiczne_ii_stopnia_dla_wielkopolski_niebezpiecznie_wysoki_stan_wod?rss=1", "date_published": "2023-11-06T20:23:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Prezydent Ja\u015bkowiak komentuje or\u0119dzie Andrzeja Dudy: skaza\u0142 na pora\u017ck\u0119 misj\u0119 tworzenia rz\u0105du i zlekcewa\u017cy\u0142 wyb\u00f3r 11,5 miliona obywateli", "description": "Prezydent RP Andrzej Duda wyg\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek or\u0119dzie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144739-prezydent_jaskowiak_komentuje_oredzie_andrzeja_dudy_skazal_na_porazke_misje_tworzenia_rzadu_i_zlekcewazyl_wybor_115_miliona_obywateli?rss=1", "date_published": "2023-11-06T20:06:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Or\u0119dzie prezydenta RP Andrzeja Dudy. Nowy rz\u0105d ma formowa\u0107 Mateusz Morawiecki. Znane jest te\u017c nazwisko marsza\u0142ka seniora", "description": "Marsza\u0142kiem seniorem b\u0119dzie Marek Sawicki, by\u0142y minister rolnictwa.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144738-oredzie_prezydenta_rp_andrzeja_dudy_nowy_rzad_ma_formowac_mateusz_morawiecki_znane_jest_tez_nazwisko_marszalka_seniora?rss=1", "date_published": "2023-11-06T19:39:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Miodek, Bralczyk i Markowski, czyli najs\u0142ynniejsi specjali\u015bci od poprawnej polszczyzny spotkaj\u0105 si\u0119 w Wielkopolsce", "description": "Dok\u0142adniej w miejscowo\u015bci Tuliszk\u00f3w (powiat turecki).", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144737-miodek_bralczyk_i_markowski_czyli_najslynniejsi_specjalisci_od_poprawnej_polszczyzny_spotkaja_sie_w_wielkopolsce?rss=1", "date_published": "2023-11-06T19:19:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "70-latek zosta\u0142 zraniony w brzuch petard\u0105. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie", "description": "Wracamy do zdarzenia z minionej soboty na terenie targowiska w Ostrowie Wielkopolskim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144736-70_latek_zostal_zraniony_w_brzuch_petarda_prokuratura_wszczela_sledztwo_w_sprawie?rss=1", "date_published": "2023-11-06T19:01:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Powa\u017cny Karambol na S5. Zderzenie siedmiu samochod\u00f3w. Jedna osoba ranna", "description": "Do wypadku dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek po godzinie 18:00 mi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Ko\u015bcian Po\u0142udnie i Ko\u015bcian P\u00f3\u0142noc.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144735-powazny_karambol_na_s5_zderzenie_siedmiu_samochodow_jedna_osoba_ranna?rss=1", "date_published": "2023-11-06T18:04:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Rosyjskoj\u0119zyczny Ukrainiec ma zagra\u0107 koncert w Poznaniu. &quot;Wk**wia mnie j\u0119zyk polski. Po co uczy\u0107 si\u0119 tego j\u0119zyka. Wst\u0105pcie do imperium rosyjskiego&quot;. Czy dojdzie do koncertu?", "description": "Mowa o piosenkarzu Kiryl Bledny. W sieci zawrza\u0142o po filmie, kt\u00f3ry artysta opublikowa\u0142 w social mediach.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144734-rosyjskojezyczny_ukrainiec_ma_zagrac_koncert_w_poznaniu_wkwia_mnie_jezyk_polski_po_co_uczyc_sie_tego_jezyka_wstapcie_do_imperium_rosyjskiego_czy_dojdzie_do_koncertu?rss=1", "date_published": "2023-11-06T17:47:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Znany tenisista odwiedzi\u0142 miasto w Wielkopolsce. Tym razem by\u0142 tam w roli kibica", "description": "Hubert Hurkacz pojawi\u0142 si\u0119 w Lesznie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144733-znany_tenisista_odwiedzil_miasto_w_wielkopolsce_tym_razem_byl_tam_w_roli_kibica?rss=1", "date_published": "2023-11-06T16:11:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Uwaga! Zmiana organizacji ruchu w centrum miasta. Zwi\u0105zane jest to z budow\u0105 nowej drogi rowerowej", "description": "Chodzi o Ma\u0142e Garbary.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144732-uwaga_zmiana_organizacji_ruchu_w_centrum_miasta_zwiazane_jest_to_z_budowa_nowej_drogi_rowerowej?rss=1", "date_published": "2023-11-06T15:54:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zwiedzili niemal ca\u0142\u0105 Europ\u0119 kolej\u0105. Nie spodziewali si\u0119 tego, co spotka\u0142o ich na dworcu w Poznaniu. &quot;obetn\u0119 ci ch**a&quot;.", "description": "Nigdy nie pomy\u015bleli, \u017ce gaz pieprzowy b\u0119dzie im potrzebny w\u0142a\u015bnie w Poznaniu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144731-zwiedzili_niemal_cala_europe_koleja_nie_spodziewali_sie_tego_co_spotkalo_ich_na_dworcu_w_poznaniu_obetne_ci_cha?rss=1", "date_published": "2023-11-06T15:14:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Szukaj\u0105 tego m\u0119\u017cczyzny. Rozpoznajesz?", "description": "Sprawa dotyczy rozboju.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144727-szukaja_tego_mezczyzny_rozpoznajesz?rss=1", "date_published": "2023-11-06T13:59:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W Lidlu zn\u00f3w kupimy lody o smaku rogala \u015bwi\u0119tomarci\u0144skiego!", "description": "Wyprodukowa\u0142a je rodzinna firma Willisch z W\u0105growca.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144730-w_lidlu_znow_kupimy_lody_o_smaku_rogala_swietomarcinskiego?rss=1", "date_published": "2023-11-06T13:50:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "70-latek us\u0142ysza\u0142 huk na targowisku i z ran\u0105 postrza\u0142ow\u0105 wr\u00f3ci\u0142 do domu", "description": "Jest wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w sobotniej sprawy.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144729-70_latek_uslyszal_huk_na_targowisku_i_z_rana_postrzalowa_wrocil_do_domu?rss=1", "date_published": "2023-11-06T13:40:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "&quot;Darmowy Listopad&quot; w pozna\u0144skim muzeum! Bezp\u0142atny jest te\u017c wst\u0119p na wie\u017c\u0119 widokow\u0105", "description": "Muzeum Sztuk U\u017cytkowych w Zamku Kr\u00f3lewskim w Poznaniu zaprasza ju\u017c po raz trzeci do udzia\u0142u w og\u00f3lnopolskiej akcji &quot;Darmowy Listopad w Rezydencjach Kr\u00f3lewskich&quot;.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144728-darmowy_listopad_w_poznanskim_muzeum_bezplatny_jest_tez_wstep_na_wieze_widokowa?rss=1", "date_published": "2023-11-06T13:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zatrzymanie na terenach le\u015bnych pod Poznaniem. &quot;Mia\u0142 przy sobie niebezpieczne narz\u0119dzie i zaczepia\u0142 przechodni\u00f3w&quot;", "description": "Sytuacja mia\u0142a miejsce w poniedzia\u0142kowy poranek w Kicinie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144726-zatrzymanie_na_terenach_lesnych_pod_poznaniem_mial_przy_sobie_niebezpieczne_narzedzie_i_zaczepial_przechodniow?rss=1", "date_published": "2023-11-06T13:15:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Gdzie kupimy najlepsze \u015bwi\u0119tomarci\u0144skie rogale w tym roku?", "description": "Mo\u017ce nasza tradycyjna sonda pomo\u017ce niezdecydowanym.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144724-gdzie_kupimy_najlepsze_swietomarcinskie_rogale_w_tym_roku?rss=1", "date_published": "2023-11-06T13:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Tragiczny po\u017car domu. Kobiety nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie k\u0119pi\u0144skim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144725-tragiczny_pozar_domu_kobiety_nie_udalo_sie_uratowac?rss=1", "date_published": "2023-11-06T12:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Tylko 0,5 % pozna\u0144skich taks\u00f3wkarzy podda\u0142o si\u0119 wymaganej weryfikacji", "description": "Obowi\u0105zek ten spoczywa na wszystkich taks\u00f3wkarkach i taks\u00f3wkarzach, kt\u00f3rzy otrzymali licencj\u0119 przed 17 wrze\u015bnia 2023 roku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144723-tylko_05_poznanskich_taksowkarzy_poddalo_sie_wymaganej_weryfikacji?rss=1", "date_published": "2023-11-06T12:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nastolatek zaatakowany na dworcu. &quot;Zwabili pokrzywdzonego pomi\u0119dzy stoj\u0105ce wagony&quot;", "description": "Sprawcy w wieku 15 i 16 lat odpowiedz\u0105 za rozb\u00f3j, kt\u00f3rego dokonali na ich r\u00f3wie\u015bniku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144722-nastolatek_zaatakowany_na_dworcu_zwabili_pokrzywdzonego_pomiedzy_stojace_wagony?rss=1", "date_published": "2023-11-06T12:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wartostrad\u0105 dojedziemy a\u017c do k\u0142adki w Owi\u0144skach?", "description": "Trwaj\u0105 konsultacje.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144720-wartostrada_dojedziemy_az_do_kladki_w_owinskach?rss=1", "date_published": "2023-11-06T11:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zagadkowa sytuacja. M\u0119\u017cczyzna z ran\u0105 postrza\u0142ow\u0105 trafi\u0142 do szpitala", "description": "To zdarzenie z Ostrowa Wielkopolskiego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144721-zagadkowa_sytuacja_mezczyzna_z_rana_postrzalowa_trafil_do_szpitala?rss=1", "date_published": "2023-11-06T11:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Jest ostrze\u017cenie IMGW trzeciego stopnia. Obowi\u0105zuje do wtorku", "description": "Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega przed gwa\u0142townymi wzrostami stan\u00f3w wody r\u00f3wnie\u017c w Wielkopolsce.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144718-jest_ostrzezenie_imgw_trzeciego_stopnia_obowiazuje_do_wtorku?rss=1", "date_published": "2023-11-06T10:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Ostatniej nocy na niebie rozegra\u0142 si\u0119 niezwyk\u0142y spektakl. &quot;To wyj\u0105tkowe zjawisko kt\u00f3re nie zdarza si\u0119 cz\u0119sto&quot;", "description": "Zorza polarna zn\u00f3w widziana by\u0142a r\u00f3wnie\u017c z Wielkopolski.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144715-ostatniej_nocy_na_niebie_rozegral_sie_niezwykly_spektakl_to_wyjatkowe_zjawisko_ktore_nie_zdarza_sie_czesto?rss=1", "date_published": "2023-11-06T10:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Awantura w jednym ze sklep\u00f3w na terenie Poznania. Ochroniarz zamkn\u0105\u0142 drzwi i nie chcia\u0142 wypu\u015bci\u0107 trzech m\u0119\u017cczyzn", "description": "Chodzi o kradzie\u017c rozb\u00f3jnicz\u0105.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144719-awantura_w_jednym_ze_sklepow_na_terenie_poznania_ochroniarz_zamknal_drzwi_i_nie_chcial_wypuscic_trzech_mezczyzn?rss=1", "date_published": "2023-11-06T09:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Lech Pozna\u0144 komentuje afer\u0119 z udzia\u0142em jego zawodnik\u00f3w", "description": "W poniedzia\u0142ek Polski Zwi\u0105zek Pi\u0142ki No\u017cnej og\u0142osi\u0142, \u017ce czterech m\u0142odych pi\u0142karzy kadry U-17 z powod\u00f3w dyscyplinarnych wraca do Polski.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144717-lech_poznan_komentuje_afere_z_udzialem_jego_zawodnikow?rss=1", "date_published": "2023-11-06T09:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "&quot;Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od zderzenia z jeleniem&quot;. Powa\u017cny wypadek na obwodnicy. W akcji uczestniczyli \u017co\u0142nierze", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o na obwodnicy Borku Wielkopolskiego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144716-zaczelo_sie_od_zderzenia_z_jeleniem_powazny_wypadek_na_obwodnicy_w_akcji_uczestniczyli_zolnierze?rss=1", "date_published": "2023-11-06T08:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Darmowe szczepienia przeciwko grypie wci\u0105\u017c dost\u0119pne. Trzeba spe\u0142ni\u0107 te warunki!", "description": "To propozycja dla senior\u00f3w.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144714-darmowe_szczepienia_przeciwko_grypie_wciaz_dostepne_trzeba_spelnic_te_warunki?rss=1", "date_published": "2023-11-06T08:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Policjanci przyszli po 26-latka do domu. Mo\u017ce mie\u0107 jeszcze wi\u0119ksze problemy", "description": "M\u0119\u017cczyzna by\u0142 poszukiwany do obycia kary.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144713-policjanci_przyszli_po_26_latka_do_domu_moze_miec_jeszcze_wieksze_problemy?rss=1", "date_published": "2023-11-06T07:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Te dzia\u0142ania na pozna\u0144skich ulicach maj\u0105 by\u0107 jeszcze bardziej intensywne. &quot;W tym roku proces przesun\u0105\u0142 si\u0119 o ponad miesi\u0105c&quot;", "description": "Chodzi o sprz\u0105tanie li\u015bci.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144711-te_dzialania_na_poznanskich_ulicach_maja_byc_jeszcze_bardziej_intensywne_w_tym_roku_proces_przesunal_sie_o_ponad_miesiac?rss=1", "date_published": "2023-11-06T06:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wieczorny wypadek na S5. Auto osobowe najecha\u0142o na samoch\u00f3d s\u0142u\u017cby drogowej", "description": "Poszkodowana zosta\u0142a jedna osoba.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144710-wieczorny_wypadek_na_s5_auto_osobowe_najechalo_na_samochod_sluzby_drogowej?rss=1", "date_published": "2023-11-06T06:15:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Potr\u0105cenie pieszej. Wezwano \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o wieczorem w Grodzisku Wielkopolskim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-144709-potracenie_pieszej_wezwano_smiglowiec_lpr?rss=1", "date_published": "2023-11-06T06:10:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]