[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mateusz Morawiecki dzi\u0119kuje prezydentowi Andrzejowi Dudzie. \"Zapraszam wszystkich do wsp\u0102\u0142\u0142pracy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/ee/1c/z30337142M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda powierzy\u0142 misj\u0119 tworzenia rz\u0105du Mateuszowi Morawieckiemu. Obecny premier skomentowa\u0142 t\u0119 decyzj\u0119 w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych i zaprosi\u0142 \"do wsp\u0102\u0142\u0142pracy wszystkich parlamentarzyst\u0102\u0142w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375652,mateusz-morawiecki-dziekuje-prezydentowi-andrzejowi-dudzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T21:49:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Andrzej Duda nie ma uszu, ani oczu, by ustali\u0107, kto m\u0102\u0142wi prawd\u0119\" [KOMENTARZE PO OR\u0118DZIU]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/f7/1c/z30375555M,Prezydent-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Decyzja Andrzeja Dudy o powierzeniu Mateuszowi Morawieckiemu misji tworzenia nowego rz\u0105du wzbudzi\u0142a wiele emocji, zw\u0142aszcza na portalu X, czyli dawnym Twitterze. \"Kabaret PiS\", \"Tusk otrzymuje same prezenty\", \"polityczny teatr\" - komentuj\u0105 wyb\u0102\u0142r prezydenta dziennikarze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375540,andrzej-duda-nie-ma-uszu-ani-oczu-by-ustalic-kto-mowi-prawde.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T20:48:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marek Sawicki \"zaskoczony\" decyzj\u0105 Andrzeja Dudy. \"Prezydent zadzwoni\u0142 do mnie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/32/1a/z27468501M,Marek-Sawicki--PSL.jpg\" vspace=\"2\" />Marek Sawicki zosta\u0142 nowym marsza\u0142kiem seniorem nowej kadencji Sejmu. Polityk nie kryje swojego zaskoczenia. - Prezydent zadzwoni\u0142 do mnie dzisiaj po po\u0142udniu i zapyta\u0142, czy przyjm\u0119 t\u0119 misj\u0119 - relacjonuje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375546,marek-sawicki-zaskoczony-decyzja-andrzeja-dudy-prezydent.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T20:41:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda poda\u0142 nazwisko nowego premiera. Jest komentarz PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/f0/1c/z30345142M,Ryszard-Terlecki--Mateusz-Morawiecki-i-Rafal-Boche.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda powierzy\u0142 misj\u0119 sformowania rz\u0105du Mateuszowi Morawieckiemu. \"Wa\u017cne, aby nowy rz\u0105d tworzy\u0142y osoby, kt\u0102\u0142rym interes polski, polska suwerenno\u015b\u0107, niezale\u017cno\u015b\u0107 le\u017cy na sercu\" - skomentowa\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375512,andrzej-duda-podal-nazwisko-nowego-premiera-jest-komentarz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T20:05:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Decyzja Andrzeja Dudy nie zaskakuje. To uk\u0142on wobec prawicowego elektoratu i PSL", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/c8/18/z25987153M,Pandemia-koronawirusa--Oredzie-prezydenta-Andrzeja.jpg\" vspace=\"2\" />Aktualny premier Mateusz Morawiecki - to jego prezydent Andrzej Duda desygnuje na nowego premiera. Na misj\u0119 strace\u0144cz\u0105, bo szef rz\u0105du nie ma szans na zdobycie wi\u0119kszo\u015bci w nowym Sejmie. Z punktu widzenia Dudy decyzja jest zrozumia\u0142a, bo wyrywanie si\u0119 prezydenta ze wskazaniem Donalda Tuska by\u0142oby dla elektoratu prawicowego trudne do zrozumienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375381,decyzja-andrzeja-dudy-nie-zaskakuje-to-uklon-wobec-prawicowego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T19:58:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk skomentowa\u0142 decyzj\u0119 Andrzeja Dudy. \"Ich ju\u017c nie ma\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/f7/1c/z30375532M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />- To jest najfajniejszy sygna\u0142, jaki m\u0102\u0142g\u0142 st\u0105d pop\u0142yn\u0105\u0107. Uwierzcie mi, \u017ce tak jest: Ich ju\u017c nie ma - powiedzia\u0142 Donald Tusk podczas spotkania z wyborcami. Tymi s\u0142owami skomentowa\u0142 decyzj\u0119 Andrzeja Dudy, kt\u0102\u0142ry postanowi\u0142 powierzy\u0107 misj\u0119 sformowania rz\u0105du Mateuszowi Morawieckiemu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375507,donald-tusk-skomentowal-decyzje-andrzeja-dudy-ich-juz-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T19:56:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liderzy opozycji skomentowali decyzj\u0119 prezydenta. \"Niewiele oczekuj\u0105c, nigdy si\u0119 nie zawiod\u0142em\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/f7/1c/z30375253M,Szymon-Holownia--Donald-Tusk--Wladyslaw-Kosiniak-K.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda wyznaczy\u0142 Mateusza Morawieckiego na premiera. W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz stwierdzi\u0142, \u017ce mimo decyzji Dudy \"wi\u0119kszo\u015b\u0107 jest znana\". Or\u0119dzie prezydenta skomentowa\u0142 r\u0102\u0142wnie\u017c Szymon Ho\u0142ownia oraz politycy Koalicji Obywatelskiej i Nowej Lewicy. \"Duda zdecydowa\u0142 si\u0119 kupi\u0107 PiS-owi troch\u0119 czasu\" - oceni\u0142 Krzysztof \u015amiszek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375464,duda-wybral-morawieckiego-opozycja-komentuje-oredzie-niewiele.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T19:34:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda zdecydowa\u0142. Marek Sawicki nowym marsza\u0142kiem seniorem. \"Cz\u0142owiek dialogu i wsp\u0102\u0142\u0142pracy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/e7/1c/z30306910M,Marek-Sawicki--zdjecie-z-2020-r--.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda wybra\u0142 marsza\u0142ka seniora nowej kadencji Sejmu. Zosta\u0142 nim Marek Sawicki z Polskiego Stronnictwa Ludowego. Kim jest? Najstarszym sta\u017cem pos\u0142em w izbie ni\u017cszej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375468,andrzej-duda-zdecydowal-marek-sawicki-nowym-marszalkiem-seniorem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T19:19:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izraelska pancerna pi\u0119\u015b\u0107 wyr\u0105buje sobie drog\u0119 w g\u0142\u0105b Gazy. Hamas pr\u0102\u0142buje j\u0105 zatrzyma\u0107 granatami z przy\u0142o\u017cenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/f7/1c/z30374985M,Jeden-z-izraelskich-szlakow-stworzonych-na-terenie.jpg\" vspace=\"2\" />Izraelczycy powoli wkraczaj\u0105 coraz g\u0142\u0119biej w Stref\u0119 Gazy. Ich strategia jest ewidentna i zgodna z przewidywaniami. Dos\u0142ownie oraj\u0105 sobie tras\u0119 w g\u0142\u0105b wrogiego terenu, zak\u0142adaj\u0105c co kilka kilometr\u0102\u0142w warowne obozy. Palesty\u0144skie boj\u0102\u0142wki dzia\u0142aj\u0105 r\u0102\u0142wnie\u017c przewidywalnie, wykorzystuj\u0105c imponuj\u0105c\u0105 sie\u0107 podziemnych tuneli i strace\u0144cz\u0105 odwag\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30374833,izraelska-pancerna-piesc-wyrabuje-droge-w-glab-gazy-hamas-probuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T19:14:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Andrzej Duda wyg\u0142osi\u0142 or\u0119dzie. Misj\u0119 tworzenia rz\u0105du powierzy\u0142 Mateuszowi Morawieckiemu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />- Postanowi\u0142em powierzy\u0107 misj\u0119 sformowania rz\u0105du Mateuszowi Morawieckiemu - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Andrzej Duda w poniedzia\u0142kowym or\u0119dziu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30374918,rozpoczelo-sie-oredzie-prezydenta-andrzeja-dudy-tekst-aktualizowany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T19:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk we Wroc\u0142awiu: Pieni\u0105dze z Unii b\u0119d\u0105. \u015awiat traktuje wynik wybor\u0102\u0142w \"jak cud\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/f7/1c/z30375354M.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk, przewodnicz\u0105cy PO i kandydat Koalicji Obywatelskiej, Trzeciej Drogi i Nowej Lewicy na premiera, za cel obra\u0142 m.in. odblokowanie \u015brodk\u0102\u0142w z KPO. - Pieni\u0105dze z Unii b\u0119d\u0105. Bez wzgl\u0119du na to, co powie dzi\u015b pan prezydent - zadeklarowa\u0142 we Wroc\u0142awiu. Jak doda\u0142, wynik wybor\u0102\u0142w \"na \u015bwiecie traktowany jest jak cud\". Nazwa\u0142 go \"odwr\u0102\u0142ceniem trendu w pa\u0144stwach dyktatorskich\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375369,donald-tusk-w-jagodnie-pieniadze-z-unii-beda-swiat-traktuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T18:48:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk na Jagodnie. \"Koalicja jest dopi\u0119ta, ale nie b\u0119dzie prosta\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/f7/1c/z30375351M,Donald-Tusk-na-wroclawskim-Jagodnie.jpg\" vspace=\"2\" />- Pytacie mnie cz\u0119sto, jak wygl\u0105daj\u0105 rozmowy, dlaczego nie ma koalicji, a kto b\u0119dzie ministrem. Koalicja jest dopi\u0119ta. W ka\u017cdym drobnym fragmencie - m\u0102\u0142wi\u0142 Donald Tusk podczas spotkania z wyborcami na wroc\u0142awskim Jagodnie. Szef Platformy Obywatelskiej og\u0142osi\u0142 tak\u017ce, \u017ce opozycja b\u0119dzie gotowa do podpisania umowy koalicyjnej przed Dniem Niepodleg\u0142o\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375279,donald-tusk-na-jagodnie-koalicja-jest-dopieta-w-kazdym-drobnym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T17:53:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak pseudokibic\u0102\u0142w. Zadali m\u0119\u017cczy\u017anie 23 ciosy maczet\u0105. Prokuratura zmieni\u0142a zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/a6/1c/z30043855M,Prokuratura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje 32-latek zaatakowany maczet\u0105 w Skawinie. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 \u015bledczych wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna pad\u0142 ofiar\u0105 brutalnego ataku pseudokibic\u0102\u0142w. Prokuratura w Krakowie zmieni zarzuty wobec os\u0102\u0142b podejrzanych o udzia\u0142 w zab\u0102\u0142jstwie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30375130,nie-zyje-mezczyzna-ktory-otrzymal-23-ciosy-maczeta-sa-wstepne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T17:48:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na wroc\u0142awskim Jagodnie znowu d\u0142uga kolejka. Tym razem na spotkanie z Donaldem Tuskiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/f7/1c/z30375282M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Szef Platformy Obywatelskiej Donald Tusk pojecha\u0142 w poniedzia\u0142ek do Wroc\u0142awia, aby spotka\u0107 si\u0119 z wyborcami ze s\u0142ynnego ju\u017c Jagodna. To w\u0142a\u015bnie tam ostatni wyborca odda\u0142 sw\u0102\u0142j g\u0142os w tegorocznych wyborach, 16 pa\u017adziernika o godz. 2.45. Jak donosz\u0105 obecni na miejscu reporterzy, kolejka, tym razem do lokalu na spotkanie z liderem PO, jest bardzo d\u0142uga.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375072,na-wroclawskim-jagodnie-znowu-kolejka-tym-razem-na-spotkanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T17:25:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szturm na ameryka\u0144sk\u0105 baz\u0119 w Turcji. T\u0142um star\u0142 si\u0119 z policj\u0105, u\u017cyto armatek wodnych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/f7/1c/z30374724M,Protesty-w-Turcji.jpg\" vspace=\"2\" />T\u0142um protestuj\u0105cych przeciwko dzia\u0142aniom Izraela w Strefie Gazy pr\u0102\u0142bowa\u0142 przedrze\u0107 si\u0119 do ameryka\u0144skiej bazy lotniczej Incirlik w tureckim mie\u015bcie Adana. Policja u\u017cy\u0142a wobec uczestnik\u0102\u0142w demonstracji armatek wodnych i gazu \u0142zawi\u0105cego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30374561,szturm-na-amerykanska-baze-w-turcji-tlum-starl-sie-z-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T17:04:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsze spotkanie klubu PiS, ale bez Kaczy\u0144skiego. W partii wskazuj\u0105 na pow\u0102\u0142d", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/f4/1c/z30359616M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Na nieformalnym posiedzeniu klubu PiS na Nowogrodzkiej zorganizowanym dzi\u015b po godz. 16. zabrak\u0142o prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Wedle podawanej w partii informacji, rozchorowa\u0142 si\u0119. Prowadzenie klubu przej\u0105\u0142 zatem szef MON Mariusz B\u0142aszczak i by\u0142a premier Beata Szyd\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375198,pierwsze-spotkanie-klubu-pis-ale-bez-kaczynskiego-w-partii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T17:01:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ministerstwo zam\u0102\u0142wi\u0142o msz\u0119, by \"podzi\u0119kowa\u0107 za prac\u0119 resortu\". Chce \"licznej reprezentacji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/f7/1c/z30375119M,Ministerka-Klimatu-i-Srodowiska-Anna-Moskwa.jpg\" vspace=\"2\" />Anna Moskwa zam\u0102\u0142wi\u0142a msz\u0119 dzi\u0119kczynn\u0105 \"za prac\u0119 resortu oraz jednostek podleg\u0142ych i nadzorowanych\" przez Ministerstwo Klimatu i \u015arodowiska. Nabo\u017ce\u0144stwo odb\u0119dzie si\u0119 w \u015awi\u0105tyni Opatrzno\u015bci Bo\u017cej. Dyrektor generalny Las\u0102\u0142w Pa\u0144stwowych wysy\u0142a podw\u0142adnym z ca\u0142ego kraju zaproszenie na t\u0119 uroczysto\u015b\u0107, \"wyra\u017caj\u0105c nadziej\u0119 na liczn\u0105 reprezentacj\u0119\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30374945,ministerstwo-zamowilo-msze-w-swiatyni-opatrznosci-bozej-aby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T16:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda podj\u0105\u0142 decyzj\u0119. Wska\u017ce Morawieckiego? \"W ten spos\u0102\u0142b b\u0119dzie chcia\u0142 go upokorzy\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/f6/1c/z30370045M,Andrzej-Duda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda w poniedzia\u0142kowy wiecz\u0102\u0142r wyg\u0142osi or\u0119dzie, w kt\u0102\u0142rym pradopodobnie poinformuje o tym, komu powierzy misj\u0119 tworzenia nowego rz\u0105du. Zdaniem wielu prezydent wska\u017ce Mateusza Morawieckiego. - W ten spos\u0102\u0142b b\u0119dzie chcia\u0142 go upokorzy\u0107 - stwierdzi\u0142a Joanna Scheuring-Wielgus. - Wtedy b\u0119dzie jasne, \u017ce chodzi o to, by PiS mia\u0142 czas na zamiatanie spraw pod dywan, przyznawanie odpraw i szukanie \u017ar\u0102\u0142de\u0142 finansowania powi\u0105zanym \u015brodowiskom - oceni\u0142 Mariusz Witczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30374490,andrzej-duda-podjal-decyzje-wskaze-morawieckiego-w-ten-sposob.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T15:58:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Or\u0119dzie Andrzeja Dudy. Co powie prezydent? Nawet w PiS maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/f6/1c/z30370043M,Andrzej-Duda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ca\u0142a polska scena polityczna czeka w napi\u0119ciu na poniedzia\u0142kowe or\u0119dzie Andrzeja Dudy. Co powie prezydent? Tego w zasadzie nikt do ko\u0144ca nie wie, wed\u0142ug medialnych doniesie\u0144 - nawet politycy PiS. Domys\u0142y jednak s\u0105, i to bardzo konkretne. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce Duda podj\u0105\u0142 decyzj\u0119, komu powierzy misj\u0119 tworzenia rz\u0105du.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30374241,oredzie-andrzeja-dudy-co-powie-prezydent-nawet-w-pis-sa-watpliwosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T15:32:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Duda my\u015bli o przej\u0119ciu schedy po Kaczy\u0144skim\". Leszek Miller: Prezes PiS pracuje nad czwartym mitem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/f7/1c/z30374842M,Leszek-Miller.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda b\u0119dzie chcia\u0142 zosta\u0107 nowym szefem PiS, twierdzi Leszek Miller. By\u0142y premier powiedzia\u0142, dlaczego prezydent musi powierzy\u0107 misj\u0119 tworzenia rz\u0105du Mateuszowi Morawieckiemu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30374525,duda-mysli-o-przejeciu-schedy-po-kaczynskim-leszek-miller.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T15:22:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jordania ostrzega Izrael przed przekroczeniem czerwonej linii. Pad\u0142y s\u0142owa o wojnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Premier Jordanii Bisher Khasawneh przekaza\u0142, \u017ce pr\u0102\u0142by \"wysiedlenia\" Palesty\u0144czyk\u0102\u0142w ze Strefy Gazy lub Zachodniego Brzegu stanowi\u0142yby \"przekroczenie czerwonej linii\", co Jordania uzna\u0142aby za \"wypowiedzenie wojny\" - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek portal The Spectator Index.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30374925,jordania-ostrzega-izrael-przed-przekroczeniem-czerwonej-linii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T15:22:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017bo\u0142nierz postrzeli\u0142 migranta na granicy \"przez przypadek\". \u017bW: Potkn\u0105\u0142 si\u0119 i sta\u0142o si\u0119 nieszcz\u0119\u015bcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/ab/1c/z30061864M,Granica-z-Bialorusia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105 w okolicach miejscowo\u015bci Topi\u0142o polski \u017co\u0142nierz postrzeli\u0142 migranta. \u017bandarmeria Wojskowa wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia i zapewnia, \u017ce dosz\u0142o do niego wskutek \"nieszcz\u0119\u015bliwego wypadku\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30374484,zolnierz-postrzelil-migranta-na-granicy-przez-przypadek-zw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T15:19:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Masz wszechstronn\u0105 wiedz\u0119? To w tym quizie masz szans\u0119 na komplet punkt\u0102\u0142w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/ab/17/z24821271M,Juliusz-Slowacki.jpg\" vspace=\"2\" />Przed Wami quiz wiedzy og\u0102\u0142lnej!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,15423,masz-wszechstronna-wiedze-to-w-tym-quizie-masz-szanse-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T15:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda chce wybrn\u0105\u0107 z k\u0142opotliwej sytuacji ws. premiera. Podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/f7/1c/z30373369M,Prezydent-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda decyzj\u0119, jak ma wygl\u0105da\u0107 pierwszy krok w powo\u0142ywaniu nowego rz\u0105du, podj\u0105\u0142 w weekend. Na poniedzia\u0142ek zaplanowano nagranie or\u0119dzia. A wyemitowane b\u0119dzie dzi\u015b wieczorem. Ob\u0102\u0142z prezydenta stara si\u0119 trzyma\u0107 t\u0119 decyzj\u0119 w tajemnicy jak najd\u0142u\u017cej. Rysuje si\u0119 jednak par\u0119 mo\u017cliwych scenariuszy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30374575,andrzej-duda-chce-wybrnac-z-klopotliwej-sytuacji-ws-premiera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T14:58:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyciek\u0142y maile szefowej Polskiego Radia. Instruowa\u0142a dziennikarza ws. referendum. \"Straszne dra\u0144stwo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/f7/1c/z30374460M,Prezeska-Polskiego-Radia-Agnieszka-Kaminska.jpg\" vspace=\"2\" />Prezeska Polskiego Radia Agnieszka Kami\u0144ska w jednym z maili instruowa\u0142a dziennikarza \"Tr\u0102\u0142jki\" Rafa\u0142a Toma\u0144skiego, w jaki spos\u0102\u0142b ma prowadzi\u0107 rozmowy z politykami oraz t\u0142umaczy\u0142a, \u017ce \"nak\u0142anianie ludzi do niep\u0102\u0142j\u015bcia na referendum jest ANTYDEMOKRATYCZNE, ANTYPA\u0143STWOWE I ANTYOBYWATELSKIE\" - ujawni\u0142 Onet. Ostatecznie Toma\u0144ski zosta\u0142 zwolniony z pracy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30373371,szefowa-polskiego-radia-instruowala-dziennikarza-w-sprawie-referendum.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T14:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"On nie wraca, tylko si\u0119 zaostrza\". Ro\u015bnie liczba zachorowa\u0144 na COVID-19. Gdzie najwi\u0119cej zaka\u017ce\u0144?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/f7/1c/z30374470M,Szczepienie-przeciwko-COVID-19.jpg\" vspace=\"2\" />Zaka\u017cenia koronawirusem trzykrotnie przekroczy\u0142y w ci\u0105gu ostatniego tygodnia liczb\u0119 tysi\u0105ca przypadk\u0102\u0142w dziennie. Dr Dzieci\u0105tkowski zauwa\u017ca jednak w rozmowie z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\", \u017ce z powodu problem\u0102\u0142w z testami realna liczba mo\u017ce by\u0107 znacznie wy\u017csza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30374051,on-nie-wraca-tylko-sie-zaostrza-rosnie-liczba-zachorowan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T14:25:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sebastian M. b\u0119dzie odpowiada\u0142 z \"wolnej stopy\"? S\u0105d odroczy\u0142 spraw\u0119. \"Pojawi\u0142a si\u0119 pewna kwestia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/f7/1c/z30374457M,Bmw-zniszczone-w-tragicznym-wypadku-na-A1.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Piotrkowie Trybunalskim odroczy\u0142 decyzj\u0119 w sprawie przyznania listu \u017celaznego Sebastianowi M. Obro\u0144ca m\u0119\u017cczyzny podejrzanego o spowodowanie tragicznego wypadku na A1 powiedzia\u0142, dlaczego wyznaczono nowy termin rozprawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30374180,sebastian-m-otrzyma-list-zelazny-sad-odroczyl-sprawe-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T14:17:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wr\u0119czali medale, Rosja zaatakowa\u0142a. \u015amier\u0107 \u017co\u0142nierzy, kt\u0102\u0142rej \"mo\u017cna by\u0142o unikn\u0105\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/f6/1c/z30371387M,Wojna-w-Ukrainie.jpg\" vspace=\"2\" />Ukraina potwierdzi\u0142a ostateczn\u0105 liczb\u0119 ofiar ataku na 128. brygad\u0119 zakarpack\u0105. Jest mniejsza, ni\u017c pocz\u0105tkowo podawano. Rosjanie zaatakowali w trakcie obchod\u0102\u0142w wojskowego \u015bwi\u0119ta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30374044,wreczali-medale-rosja-zaatakowala-smierc-zolnierzy-ktorej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T13:34:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzieci z polskim obywatelstwem odci\u0119te w Strefie Gazy. \"Umrzemy z g\u0142odu albo zabije nas Izrael\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/f7/1c/z30373895M,Skutki-ostrzalu-Dzabalii--obozu-dla-uchodzcow-w-St.jpg\" vspace=\"2\" />W odci\u0119tym przez si\u0142y l\u0105dowe Izraela regionie Strefy Gazy wci\u0105\u017c przebywa troje nastolatk\u0102\u0142w z polskim obywatelstwem - donosi Onet. Dzieci od rozpocz\u0119cia konfliktu znajduj\u0105 si\u0119 pod opiek\u0105 dziadk\u0102\u0142w w obozie dla uchod\u017ac\u0102\u0142w D\u017cabalii. Wed\u0142ug informacji ich bliskich rodzina ma ograniczony dost\u0119p do wody i zaczyna brakowa\u0107 jej \u017cywno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30373539,dzieci-z-polskim-obywatelstwem-odciete-w-strefie-gazy-umrzemy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T13:04:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaskakuj\u0105cy ruch Andrzeja Dudy. Rzeczniczka Polski 2050: Nie planujemy niczego przyspiesza\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/f7/1c/z30372773M,Prezydent-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda w poniedzia\u0142ek wieczorem wyg\u0142osi or\u0119dzie, w kt\u0102\u0142rym powie jak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0105\u0142 na temat \"pierwszego kroku\". Jak si\u0119 dowiedzieli\u015bmy, dotychczasowa opozycja nie planuje z tego powodu przy\u015bpiesza\u0107 og\u0142oszenia umowy koalicyjnej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30373777,zaskakujacy-ruch-andrzeja-dudy-rzeczniczka-polski-2050-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T12:44:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prokuratura potwierdza: Odnaleziono cia\u0142o Grzegorza Borysa. Zw\u0142oki wy\u0142owiono ze zbiornika", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />- Czynno\u015bci zosta\u0142y zako\u0144czone i pozwoli\u0142y na ustalenie, \u017ce zw\u0142oki to poszukiwany Grzegorz Borys - poinformowa\u0142a rzeczniczka gda\u0144skiej prokuratury Gra\u017cyna Wawryniuk. Ob\u0142awa na m\u0119\u017cczyzn\u0119 poszukiwanego za zab\u0102\u0142jstwo swojego sze\u015bcioletniego syna trwa\u0142a od ponad dw\u0102\u0142ch tygodni", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30373639,cialo-na-mokradlach-policja-nie-zawiesza-poszukiwan-grzegorza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T12:18:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prokuratura potwierdza: Odnaleziono cia\u0142o Grzegorza Borysa. Zw\u0142oki wy\u0142owiono ze zbiornika", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/f7/1c/z30373924M,Poszukiwania-Grzegorza-Borysa-zawezone-do-okolic-z.jpg\" vspace=\"2\" />- Czynno\u015bci zosta\u0142y zako\u0144czone i pozwoli\u0142y na ustalenie, \u017ce to cia\u0142o poszukiwanego Grzegorza Borysa - poinformowa\u0142a rzeczniczka gda\u0144skiej prokuratury Gra\u017cyna Wawryniuk. Ob\u0142awa na m\u0119\u017cczyzn\u0119 poszukiwanego za zab\u0102\u0142jstwo swojego sze\u015bcioletniego syna trwa\u0142a od ponad dw\u0102\u0142ch tygodni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30373639,prokuratura-potwierdza-odnaleziono-cialo-grzegorza-borysa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T12:18:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niepokoj\u0105ce doniesienia o stanie zdrowia papie\u017ca Franciszka. \"Wol\u0119 nie czyta\u0107 swojego przem\u0102\u0142wienia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/f7/1c/z30373803M,Papiez-Franciszek.jpg\" vspace=\"2\" />Papie\u017c Franciszek z powodu z\u0142ego samopoczucia nie odczyta\u0142 swojego wyst\u0105pienia podczas audiencji dla delegacji europejskich rabin\u0102\u0142w. Informacj\u0119 o z\u0142ym stanie papie\u017ca potwierdzi\u0142o Biuro Prasowe Watykanu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30373672,niepokojace-doniesienia-o-stanie-zdrowia-papieza-franciszka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T12:08:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co tak naprawd\u0119 dzieje przy tym stole negocjacyjnym ws. nowego rz\u0105du? Ujawni to Donald Tusk", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/95/1c/z29970666M,Donald-Tusk---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk spotka si\u0119 z wyborcami na wroc\u0142awskim Jagodnie. Pose\u0142 KO Dariusz Jo\u0144ski zdradzi\u0142, \u017ce lider ugrupowania b\u0119dzie m\u0102\u0142wi\u0142 m.in. o rozmowach koalicyjnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30373540,co-tak-naprawde-dzieje-przy-tym-stole-negocjacyjnym-ws-nowego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T12:03:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pami\u0119tasz wydarzenia z ''Nocy i dni''? To spr\u0102\u0142buj zdoby\u0107 komplet w tym quizie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/50/16/z23396713M,Noce-i-dnie.jpg\" vspace=\"2\" />Znacie t\u0119 powie\u015b\u0107 i film?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,11940,jesli-uwazasz-ze-dobrze-pamietasz-wydarzenia-z-nocy-i-dni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T12:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stany Zjednoczone wys\u0142a\u0142y okr\u0119t atomowy na Bliski Wsch\u0102\u0142d. Ma \"odstrasza\u0107\". Jest komunikat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/f7/1c/z30373654M,Ameryka-wyslala-okret-podwodny-na-Bliski-Wschod.jpg\" vspace=\"2\" />Centralne Dow\u0102\u0142dztwo Stan\u0102\u0142w Zjednoczonych przekaza\u0142o informacj\u0119, \u017ce okr\u0119t podwodny klasy Ohio dotar\u0142 \"do obszaru odpowiedzialno\u015bci\". Mowa o wschodnim rejonie Morza \u015ar\u0102\u0142dziemnego, a tak\u017ce Morzu Czerwonym, Zatoce Perskiej i Zatoce Oma\u0144skiej. Tego typu okr\u0119ty s\u0105 wyposa\u017cone w nap\u0119d atomowy oraz pociski z g\u0142owicami nuklearnymi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30373342,stany-zjednoczone-skierowaly-okret-atomowy-na-bliski-wschod.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T11:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wieczorem or\u0119dzie prezydenta. Co zrobi Andrzej Duda? Kilka mo\u017cliwych scenariuszy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/f7/1c/z30373369M,Prezydent-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Szef Gabinetu Prezydenta RP zapowiedzia\u0142, \u017ce Andrzej Duda og\u0142osi w wieczornym or\u0119dziu decyzj\u0119 w sprawie premiera nowego rz\u0105du. Prezydent m\u0102\u0142wi\u0142 wcze\u015bniej, \u017ce stoi przed wyborem pomi\u0119dzy dwoma kandydatami - proponowanym przez Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119 Mateuszem Morawieckim oraz popieranym przez opozycj\u0119 demokratyczn\u0105 Donaldem Tuskiem. Jaki ruch wykona\u0107 mo\u017ce dzisiaj Andrzej Duda i co b\u0119dzie on oznacza\u0142?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30373003,wieczorem-oredzie-prezydenta-co-zrobi-andrzej-duda-kilka-mozliwych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T11:18:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Ojczyzn\u0105 nasz\u0105 jest obczyzna\". Idea Izraela ma sw\u0102\u0142j pocz\u0105tek w Katowicach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/f4/1c/z30361348M,Uczestnicy-Konferencji-Katowickiej-w-1884-roku.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119\u0107 listopadowych dni w po\u0142owie lat 80. XIX wieku zaowocowa\u0142o narodzinami idei pa\u0144stwa Izrael - to wnioski \u017ar\u0102\u0142de\u0142 historycznych, relacjonuj\u0105cych przebieg Konferencji Katowickiej, kt\u0102\u0142ra odby\u0142a si\u0119 w dniach 6-11 listopada 1884 roku. \"Nar\u0102\u0142d \u017cydowski wsz\u0119dzie jest obecny i nigdzie nie jest u siebie w domu (...), ojczyzn\u0105 nasz\u0105 jest obczyzna\" - pisa\u0142 jeden z jej najwa\u017cniejszych uczestnik\u0102\u0142w Leon Pinsker, kt\u0102\u0142ry stan\u0105\u0142 w\u0102\u0142wczas na czele organizacji Chowewej Syjon - Ruchu Mi\u0142o\u015bnik\u0102\u0142w Syjonu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30361279,ojczyzna-nasza-jest-obczyzna-idea-izraela-ma-swoj-poczatek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T10:52:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y szef \"Wiadomo\u015bci\" TVP t\u0142umaczy si\u0119 ws. zdj\u0119\u0107 zamieszczonych w internecie. \"G\u0142upi kawa\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/f7/1c/z30373484M,Jaroslaw-Olechowski-i-jego-zdjecia-z-wakacji.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci opublikowano zdj\u0119cia z wakacji by\u0142ego szefa \"Wiadomo\u015bci\" TVP, kt\u0102\u0142re s\u0105 szeroko komentowane przez dziennikarzy i polityk\u0102\u0142w. Jaros\u0142aw Olechowski odmawia\u0142 mediom komentarza w sprawie. Ostatecznie odni\u0102\u0142s\u0142 si\u0119 do sytuacji na portalu X.com.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30372604,byly-szef-wiadomosci-tvp-tlumaczy-sie-ze-zdjec-zamieszczonych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T10:39:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wieczorne or\u0119dzie prezydenta w sprawie nowego rz\u0105du. \"Mam nadziej\u0119 na cud\" [KOMENTARZE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/f2/1c/z30355325M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug zapowiedzi szefa gabinetu prezydenta w poniedzia\u0142ek Andrzej Duda wyg\u0142osi or\u0119dzie, w kt\u0102\u0142rym przeka\u017ce, kto zostanie nowym premierem. W sieci rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 burzliwe spekulacje na temat mo\u017cliwego wyboru. Cz\u0119\u015b\u0107 z polityk\u0102\u0142w obstawia, \u017ce mimo braku szansy na stworzenie rz\u0105du prezydent powo\u0142a na stanowisko premiera Mateusza Morawieckiego. \"Lojalno\u015b\u0107 partyjna najwa\u017cniejsza\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pos\u0142anka KO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30372694,wieczorne-oredzie-prezydenta-w-sprawie-nowego-rzadu-mam-nadzieje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T10:24:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Policja znalaz\u0142a cia\u0142o Grzegorza Borysa. Zw\u0142oki by\u0142y niedaleko domu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Media nieoficjalnie podaj\u0105, \u017ce policja znalaz\u0142o cia\u0142o Grzegorza Borysa na mokrad\u0142ach w okolicy rozlewiska Lepusza. To ledwie kilka kilometr\u0102\u0142w od jego domu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30373317,nieoficjalnie-policja-znalazla-cialo-grzegorza-borysa-zwloki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T10:07:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kiedy szczeg\u0102\u0142\u0142y dotycz\u0105ce nowego rz\u0105du? Umowa koalicyjna jeszcze w tym tygodniu [DATY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/f7/1c/z30372794M,Od-lewej--przewodniczacy-Nowej-Lewicy-Wlodzimierz-.jpg\" vspace=\"2\" />Jeszcze w tym tygodniu, przed pierwszym posiedzeniem Sejmu, kt\u0102\u0142re zaplanowano na 13 listopada, opozycja ma zaprezentowa\u0107 szczeg\u0102\u0142\u0142y dotycz\u0105ce utworzenia nowego rz\u0105du. Jakie ustalenia mog\u0105 si\u0119 znale\u017a\u0107 w umowie koalicyjnej?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30372557,kiedy-szczegoly-dotyczace-nowego-rzadu-umowa-koalicyjna-jeszcze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T09:28:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biskup Kaszak zrezygnowa\u0142 po orgii na plebanii. Mo\u017ce dosta\u0107 10 tys. emerytury i darmowe mieszkanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/f7/1c/z30372580M,Biskup-Grzegorz-Kaszak.jpg\" vspace=\"2\" />Po orgii na plebanii w D\u0105browie G\u0102\u0142rniczej biskup Grzegorz Kaszak zrezygnowa\u0142 z pe\u0142nienia pos\u0142ugi biskupa sosnowieckiego. Wed\u0142ug dziennikarzy Onetu utrata stanowiska wi\u0105za\u0107 si\u0119 mo\u017ce z wyp\u0142at\u0105 emerytury w wysoko\u015bci nawet 10 tys. z\u0142otych miesi\u0119cznie. Dodatkowo duchownemu przys\u0142ugiwa\u0107 b\u0119dzie \"mieszkanie, wy\u017cywienie i s\u0142u\u017c\u0105cy b\u0105d\u017a s\u0142u\u017c\u0105ca\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30372486,biskup-kaszak-zrezygnowal-po-orgii-na-plebanii-czeka-go-wysoka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T09:04:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"GW\" relacjonuje spotkanie Mariusza Kami\u0144skiego z szefami s\u0142u\u017cb: Duda desygnuje Tuska, ewakuujcie si\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/de/1c/z30270371M,Szef-MSWiA-Mariusz-Kaminski.jpg\" vspace=\"2\" />Szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski spotka\u0142 si\u0119 z szefami s\u0142u\u017cb. Mia\u0142 im przekaza\u0107, \u017ce nied\u0142ugo musz\u0105 zdecydowa\u0107, czy chc\u0105 pozosta\u0107 na stanowisku. Wed\u0142ug relacji informatora \"Gazety Wyborczej\" Kami\u0144ski wypowiada\u0142 si\u0119, jakby by\u0142o ju\u017c przes\u0105dzone, kto otrzyma misj\u0119 tworzenia rz\u0105du.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30372491,gw-relacjonuje-spotkanie-mariusza-kaminskiego-z-szefami-sluzb.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T07:46:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. \"pierwszego kroku\". Wieczorem or\u0119dzie. \"Decyzja jest ostateczna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Marcin Mastalerek, Szef Gabinetu Prezydenta RP, poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce Andrzej Duda podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawi\u0119 przekazania misji stworzenia nowego rz\u0105du. Prezydent ma og\u0142osi\u0107 swoj\u0105 decyzj\u0119 podczas poniedzia\u0142kowego (6 listopada) or\u0119dzia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30372594,mastalerek-prezydent-oglosi-decyzje-o-pierwszym-kroku-w-wieczornym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T07:27:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy rz\u0105d. Bodnar zapytany o spotkanie z Tuskiem. Stanowcza odpowied\u017a by\u0142ego Rzecznika Praw Obywatelskich", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/f7/1c/z30372204M,Adam-Bodnar-gosciem-Porannej-rozmowy.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek go\u015bciem \"Porannej rozmowy Gazeta.pl\" jest Adam Bodnar z Koalicji Obywatelskiej. Program poprowadzi Jacek G\u0105dek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30372171,poranna-rozmowa-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T07:20:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prognoza pogody na 16 dni. To koniec ciep\u0142ej jesieni? Nad Polsk\u0119 nadp\u0142yn\u0105 ni\u017ce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/f7/1c/z30372541M,Do-Polski-zbliza-sie-ochlodzenie.jpg\" vspace=\"2\" />W najbli\u017cszych dniach pogoda w ca\u0142ej Europie znacznie si\u0119 zmieni. Nad kontynent zaczn\u0105 nap\u0142ywa\u0107 ni\u017ce, kt\u0102\u0142re sprawi\u0105, \u017ce temperatura zacznie diametralnie spada\u0107. Kolejne dni zapowiadaj\u0105 si\u0119 znacznie zimniej, ni\u017c do tej pory. To koniec ciep\u0142ej jesieni?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30372478,dlugoterminowa-prognoza-pogody-to-ostatnie-cieplejsze-dni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T07:17:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski ostro o Putinie: Ukraina nie jest gotowa odda\u0107 swojej wolno\u015bci temu pie***onemu terrory\u015bcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/f7/1c/z30372469M,Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />- Ukraina nie jest gotowa odda\u0107 swojej wolno\u015bci temu pie***onemu terrory\u015bcie Putinowi - powiedzia\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. - Na dzisiaj nie mam \u017cadnych relacji z Rosj\u0105. Oni znaj\u0105 nasze stanowisko, stanowisko naszego kraju i narodu. Nie chcemy prowadzi\u0107 \u017cadnego dialogu z terrorystami - podkre\u015bli\u0142 ukrai\u0144ski prezydent.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30372452,zelenski-ostro-o-putinie-ukraina-nie-jest-gotowa-oddac-swojej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T06:04:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Incydent na lotnisku w Hamburgu. Eksperci s\u0105 przera\u017ceni, m\u0102\u0142wi\u0105 o skandalu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/f7/1c/z30372454M,Lotnisko-w-Hamburgu.jpg\" vspace=\"2\" />Uzbrojony 35-latek z c\u0102\u0142rk\u0105 jako zak\u0142adniczk\u0105 dosta\u0142 si\u0119 samochodem na p\u0142yt\u0119 lotniska w Hamburgu. Eksperci i pasa\u017cerowie s\u0105 przera\u017ceni stanem bezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30372453,incydent-na-lotnisku-w-hamburgu-eksperci-sa-przerazeni-mowia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T05:32:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - poniedzia\u0142ek 6 listopada [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/ec/1c/z30327949M,Horoskop-dzienny--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - poniedzia\u0142ek 6 listopada 2023 r. Czego spodziewa\u0107 si\u0119 po tym dniu? Kt\u0102\u0142rym znakom zodiaku dopisze szcz\u0119\u015bcie, a kt\u0102\u0142rym passa nie b\u0119dzie dzi\u015b sprzyja\u0107? Przedstawiamy przepowiednie na pocz\u0105tek nowego tygodnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30371882,horoskop-dzienny-poniedzialek-6-listopada-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-06T04:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]