[{"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u015awi\u0105tek nie da\u0142a szans Peguli. Dominacja w finale", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/news-swiatek-nie-dala-szans-peguli-dominacja-w-finale,nId,7132693\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0105tek nie da\u0142a szans Peguli. Dominacja w finale\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/swiatek-nie-dala-szans-peguli-dominacja-w-finale/000HY9KXQLS5EMUE-C307.jpg\" /></a>Iga \u015awi\u0105tek wygra\u0142a z Amerykank\u0105 Jessic\u0105 Pegul\u0105 6:1, 6:0 w finale tenisowego turnieju WTA Finals w meksyka\u0144skim Cancun. Zwyci\u0119stwo Polki nie by\u0142o zagro\u017cone ani przez chwil\u0119. Dzi\u0119ki temu wynikowi, \u015awi\u0105tek wraca na pierwsze miejsce rankingu WTA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/news-swiatek-nie-dala-szans-peguli-dominacja-w-finale,nId,7132693", "date_published": "2023-11-06T22:47:45+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u015awi\u0105tek nie da\u0142a szans Peguli. Polka wygrywa fina\u0142 w Cancun", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/news-swiatek-nie-dala-szans-peguli-polka-wygrywa-final-w-cancun,nId,7132693\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0105tek nie da\u0142a szans Peguli. Polka wygrywa fina\u0142 w Cancun\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/swiatek-nie-dala-szans-peguli-polka-wygrywa-final-w-cancun/000HY9KXQLS5EMUE-C307.jpg\" /></a>Iga \u015awi\u0105tek wygra\u0142a z Amerykank\u0105 Jessic\u0105 Pegul\u0105 6:1, 6:0 w finale tenisowego turnieju WTA Finals w meksyka\u0144skim Cancun. Zwyci\u0119stwo Polki nie by\u0142o zagro\u017cone ani przez chwil\u0119. Dzi\u0119ki temu wynikowi, \u015awi\u0105tek wraca na pierwsze miejsce rankingu WTA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/news-swiatek-nie-dala-szans-peguli-polka-wygrywa-final-w-cancun,nId,7132693", "date_published": "2023-11-06T22:47:45+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Morawiecki dzi\u0119kuje prezydentowi i zaprasza innych do wsp\u00f3\u0142pracy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-morawiecki-dziekuje-prezydentowi-i-zaprasza-innych-do-wspolp,nId,7132687\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki dzi\u0119kuje prezydentowi i zaprasza innych do wsp\u00f3\u0142pracy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/morawiecki-dziekuje-prezydentowi-i-zaprasza-innych-do-wspolp/000HY9JFU9PQO7Y8-C307.jpg\" /></a>Misja, jak\u0105 powierzy\u0142 mi prezydent Andrzej Duda, to wielki zaszczyt, ale i wyzwanie \u2013 napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek na platformie X Mateusz Morawiecki. Prezydent Andrzej Duda poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142kowym or\u0119dziu, \u017ce po analizie i przeprowadzonych konsultacjach postanowi\u0142 powierzy\u0107 misj\u0119 sformowania rz\u0105du aktualnemu premierowi. Prezydencki minister Andrzej Dera przekaza\u0142 z kolei, \u017ce Andrzej Duda podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 &quot;zgodn\u0105 z tradycj\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-morawiecki-dziekuje-prezydentowi-i-zaprasza-innych-do-wspolp,nId,7132687", "date_published": "2023-11-06T22:27:14+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Po\u015bcig w Szczecinie. Staranowa\u0142 trzech policjant\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/szczecin/news-poscig-w-szczecinie-staranowal-trzech-policjantow,nId,7132683\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u015bcig w Szczecinie. Staranowa\u0142 trzech policjant\u00f3w\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/poscig-w-szczecinie-staranowal-trzech-policjantow/000HY9H8NYVHRFTT-C307.jpg\" /></a>Policyjny po\u015bcig w Szczecinie. Kierowca samochodu osobowego pr\u00f3bowa\u0142 policjantom i przyspieszy\u0142, uderzaj\u0105c w trzech funkcjonariuszy. Ci z obra\u017ceniami trafili do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/szczecin/news-poscig-w-szczecinie-staranowal-trzech-policjantow,nId,7132683", "date_published": "2023-11-06T22:02:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Komentarze po or\u0119dziu prezydenta: \"Strace\u0144cza misja\" i \"skrajna nieodpowiedzialno\u015b\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-komentarze-po-oredziu-prezydenta-stracencza-misja-i-skrajna-,nId,7132673\"><img align=\"left\" alt=\"Komentarze po or\u0119dziu prezydenta: &quot;Strace\u0144cza misja&quot; i &quot;skrajna nieodpowiedzialno\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/komentarze-po-oredziu-prezydenta-stracencza-misja-i-skrajna/000HY9HTMQTV1HDF-C307.jpg\" /></a>Decyzja prezydenta o powierzeniu misji konstrukcji nowego rz\u0105du Mateuszowi Morawieckiemu wywo\u0142a\u0142a fal\u0119 komentarzy w\u015br\u00f3d polityk\u00f3w opozycji. Rafa\u0142 Trzaskowski pisze o &quot;skrajnej nieodpowiedzialno\u015bci&quot;, Krzysztof Gawkowski z Lewicy uwa\u017ca, \u017ce &quot;prezydent spoliczkowa\u0142 11,5 mln Polek i Polak\u00f3w&quot;, a Donald Tusk wprost zapowiada koniec rz\u0105d\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-komentarze-po-oredziu-prezydenta-stracencza-misja-i-skrajna-,nId,7132673", "date_published": "2023-11-06T21:50:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dziwna \u015bmier\u0107 pod Kijowem. Asystent Za\u0142u\u017cnego \"popisywa\u0142 si\u0119 granatem\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-dziwna-smierc-pod-kijowem-asystent-zaluznego-popisywal-sie-g,nId,7132625\"><img align=\"left\" alt=\"Dziwna \u015bmier\u0107 pod Kijowem. Asystent Za\u0142u\u017cnego &quot;popisywa\u0142 si\u0119 granatem&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dziwna-smierc-pod-kijowem-asystent-zaluznego-popisywal-sie-g/000HY9BKBJRA6W4V-C307.jpg\" /></a>W obwodzie kijowskim zgin\u0105\u0142 asystent i przyjaciel g\u0142\u00f3wnodowodz\u0105cego ukrai\u0144sk\u0105 armi\u0105 Walerija Za\u0142u\u017cnego - Giennadij Czastjakow. O \u015bmierci \u017co\u0142nierza informuj\u0105 ukrai\u0144skie media. Nie jest jednak jasne, w jakich okoliczno\u015b\u0107 zgin\u0105\u0142. Pojawiaj\u0105 si\u0119 zaskakuj\u0105ce informacje o mo\u017cliwym zamachu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-dziwna-smierc-pod-kijowem-asystent-zaluznego-popisywal-sie-g,nId,7132625", "date_published": "2023-11-06T20:54:36+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Sawicki: Zaskoczy\u0142a mnie propozycja prezydenta", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-sawicki-zaskoczyla-mnie-propozycja-prezydenta,nId,7132665\"><img align=\"left\" alt=\"Sawicki: Zaskoczy\u0142a mnie propozycja prezydenta\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/sawicki-zaskoczyla-mnie-propozycja-prezydenta/000HY9AGM4O5OYTA-C307.jpg\" /></a>&quot;Przyznam, \u017ce zaskoczy\u0142a mnie propozycja pana prezydenta Andrzeja Dudy. Jest mi niezmiernie mi\u0142o i dzi\u0119kuj\u0119 za zaufanie&quot; - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pose\u0142 Polskiego Stronnictwa Ludowego Marek Sawicki. To jego reakcja na wieczorne or\u0119dzie prezydenta. Andrzej Duda og\u0142osi\u0142 w nim, \u017ce to w\u0142a\u015bnie Sawickiemu powierzy pe\u0142nienie funkcji marsza\u0142ka seniora na pierwszym posiedzeniu nowego Sejmu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-sawicki-zaskoczyla-mnie-propozycja-prezydenta,nId,7132665", "date_published": "2023-11-06T20:54:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Albania przyjmie 36 tys. migrant\u00f3w, kt\u00f3rzy dotarli do W\u0142och", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-albania-przyjmie-36-tys-migrantow-ktorzy-dotarli-do-wloch,nId,7132666\"><img align=\"left\" alt=\"Albania przyjmie 36 tys. migrant\u00f3w, kt\u00f3rzy dotarli do W\u0142och\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/albania-przyjmie-36-tys-migrantow-ktorzy-dotarli-do-wloch/000HY9AZ42WEAAJU-C307.jpg\" /></a>Albania przyjmie 36 tys. migrant\u00f3w,\u00a0kt\u00f3rzy przybyli do W\u0142och - protok\u00f3\u0142 w tej sprawie podpisali w poniedzia\u0142ek w Rzymie\u00a0szefowie rz\u0105d\u00f3w obu kraj\u00f3w - Giorgia Meloni i Edi Rama.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-albania-przyjmie-36-tys-migrantow-ktorzy-dotarli-do-wloch,nId,7132666", "date_published": "2023-11-06T20:51:01+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wipler: \u017baden z pos\u0142\u00f3w Konfederacji nie poprze Morawieckiego", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-wipler-zaden-z-poslow-konfederacji-nie-poprze-morawieckiego,nId,7132659\"><img align=\"left\" alt=\"Wipler: \u017baden z pos\u0142\u00f3w Konfederacji nie poprze Morawieckiego\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wipler-zaden-z-poslow-konfederacji-nie-poprze-morawieckiego/000HY98UOHCDRPCM-C307.jpg\" /></a>&quot;\u017baden z pos\u0142\u00f3w Konfederacji oczywi\u015bcie w \u017cadnym wariancie nie poprze Mateusza Morawieckiego przy uzyskiwania wotum zaufania&quot; - zapowiedzia\u0142 pose\u0142-elekt Przemys\u0142aw Wipler w rozmowie z PAP. W ten spos\u00f3b skomentowa\u0142 decyzj\u0119 prezydenta Andrzeja Dudy, kt\u00f3ry og\u0142osi\u0142, \u017ce misj\u0119 tworzenia nowego rz\u0105du postanowi\u0142 powierzy w\u0142a\u015bnie Morawieckiemu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-wipler-zaden-z-poslow-konfederacji-nie-poprze-morawieckiego,nId,7132659", "date_published": "2023-11-06T20:43:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kosiniak-Kamysz komentuje decyzj\u0119 Dudy: Robimy swoje", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-kosiniak-kamysz-komentuje-decyzje-dudy-robimy-swoje,nId,7132637\"><img align=\"left\" alt=\"Kosiniak-Kamysz komentuje decyzj\u0119 Dudy: Robimy swoje\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kosiniak-kamysz-komentuje-decyzje-dudy-robimy-swoje/000HY97NIUSDKQ0T-C307.jpg\" /></a>Prezydent poinformowa\u0142 w or\u0119dziu o powierzeniu misji sformowania rz\u0105du Mateuszowi Morawieckiemu. Jednych decyzja Andrzeja Dudy zaskoczy\u0142a, innych nie. Spokojnie do sytuacji podszed\u0142 szef PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-kosiniak-kamysz-komentuje-decyzje-dudy-robimy-swoje,nId,7132637", "date_published": "2023-11-06T20:14:03+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski: Wybory na Ukrainie nie odb\u0119d\u0105 si\u0119 terminowo", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-zelenski-wybory-na-ukrainie-nie-odbeda-sie-terminowo,nId,7132626\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Wybory na Ukrainie nie odb\u0119d\u0105 si\u0119 terminowo\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zelenski-wybory-na-ukrainie-nie-odbeda-sie-terminowo/000HY94L91CPIFN1-C307.jpg\" /></a>&quot;To nieodpowiedzialne, by zajmowa\u0107 si\u0119 wyborami w czasie wojny&quot; - przekaza\u0142 w wieczornym nagraniu Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Prezydent Ukrainy zapowiedzia\u0142, \u017ce wybory prezydenckie nie odb\u0119d\u0105 si\u0119 terminowo, bo pa\u0144stwo musi skoncentrowa\u0107 si\u0119 na kwestiach obronno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-zelenski-wybory-na-ukrainie-nie-odbeda-sie-terminowo,nId,7132626", "date_published": "2023-11-06T19:47:54+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Micha\u0142 Kobosko go\u015bciem Rozmowy o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-michal-kobosko-gosciem-rozmowy-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-rmf24,nId,7132631\"><img align=\"left\" alt=\"Micha\u0142 Kobosko go\u015bciem Rozmowy o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/michal-kobosko-gosciem-rozmowy-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-rmf24/000HY93X6OYQV7D8-C307.jpg\" /></a>Bogdan Zalewski w porannym programie w RMF FM i Radiu RMF24 przeprowadzi wywiad z pos\u0142em nowej kadencji Sejmu Micha\u0142em Kobosko - pierwszym wiceprzewodnicz\u0105cym Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni, tworz\u0105cej z PSL-em Trzeci\u0105 Drog\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-michal-kobosko-gosciem-rozmowy-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-rmf24,nId,7132631", "date_published": "2023-11-06T19:44:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Prezydent wskaza\u0142 kandydata na premiera i marsza\u0142ka seniora", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-oredzie-andrzeja-dudy-prezydent-wskazal-kandydata-na-premier,nId,7132623\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent wskaza\u0142 kandydata na premiera i marsza\u0142ka seniora\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/prezydent-wskazal-kandydata-na-premiera-i-marszalka-seniora/000HY8Z5BAGFSREN-C307.jpg\" /></a>Andrzej Duda w or\u0119dziu poinformowa\u0142, \u017ce misj\u0119 sformowania rz\u0105du powierzy\u0142 Mateuszowi Morawieckiemu, a na marsza\u0142ka sejmu wybra\u0142 Marka Sawickiego z Polskiego Stronnictwa Ludowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-oredzie-andrzeja-dudy-prezydent-wskazal-kandydata-na-premier,nId,7132623", "date_published": "2023-11-06T19:06:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ukraina otrzyma zaproszenie do negocjacji ws. cz\u0142onkostwa w UE", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-ukraina-otrzyma-zaproszenie-do-negocjacji-ws-czlonkostwa-w-u,nId,7132606\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina otrzyma zaproszenie do negocjacji ws. cz\u0142onkostwa w UE\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ukraina-otrzyma-zaproszenie-do-negocjacji-ws-czlonkostwa-w-u/000HY8ZFH3WBUB17-C307.jpg\" /></a>Komisja Europejska zaprosi Ukrain\u0119 do negocjacji w sprawie cz\u0142onkostwa w UE. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 nieoficjalnie dziennikarka RMF FM w Brukseli Katarzyna Szyma\u0144ska-Borginon, szefowie gabinet\u00f3w unijnych komisarzy zdecydowali w\u0142a\u015bnie, \u017ce b\u0119dzie rekomendacja Komisji Europejskiej dla kraj\u00f3w cz\u0142onkowskich UE, \u017ceby rozpocz\u0105\u0107 rokowania  z Ukrain\u0105 o przyj\u0119cie do wsp\u00f3lnoty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-ukraina-otrzyma-zaproszenie-do-negocjacji-ws-czlonkostwa-w-u,nId,7132606", "date_published": "2023-11-06T19:05:37+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Szwedzkie wojsko twierdzi, \u017ce Rosja mo\u017ce zaatakowa\u0107 kolejne pa\u0144stwo", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-szwedzkie-wojsko-twierdzi-ze-rosja-moze-zaatakowac-kolejne-p,nId,7132604\"><img align=\"left\" alt=\"Szwedzkie wojsko twierdzi, \u017ce Rosja mo\u017ce zaatakowa\u0107 kolejne pa\u0144stwo\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/szwedzkie-wojsko-twierdzi-ze-rosja-moze-zaatakowac-kolejne-p/000HY8XJ8VOSXE5K-C307.jpg\" /></a>Szwedzkie w\u0142adze otrzyma\u0142y od Naczelnego Dow\u00f3dcy Szwedzkich Si\u0142 Zbrojnych dokument, w kt\u00f3rym zaleca si\u0119 znaczne wzmocnienie obrony powietrznej. Przyczyna - jak argumentuje Micael Byd\u00e9n - jest mo\u017cliwy atak Rosji na kolejne pa\u0144stwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-szwedzkie-wojsko-twierdzi-ze-rosja-moze-zaatakowac-kolejne-p,nId,7132604", "date_published": "2023-11-06T18:45:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Tusk: Koalicja jest dopi\u0119ta w ka\u017cdym fragmencie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-tusk-koalicja-jest-dopieta-w-kazdym-fragmencie,nId,7132591\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk: Koalicja jest dopi\u0119ta w ka\u017cdym fragmencie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/tusk-koalicja-jest-dopieta-w-kazdym-fragmencie/000HY8WELIQA74YL-C307.jpg\" /></a>&quot;Pytacie mnie cz\u0119sto, jak wygl\u0105daj\u0105 rozmowy, dlaczego nie ma koalicji, kto b\u0119dzie ministrem. Koalicja - i mam nadziej\u0119, \u017ce prezydent te\u017c to us\u0142yszy - jest dopi\u0119ta w ka\u017cdym drobnym fragmencie&quot; - zapewni\u0142 w czasie spotkania na wroc\u0142awskim Jagodnie lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk. Podkre\u015bla\u0142, \u017ce rozmowy Koalicji Obywatelskiej, Lewicy i Trzeciej Drogi dot. stworzenia nowego rz\u0105du by\u0142y &quot;bardzo komfortowe i zaskakuj\u0105co zgodne&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-tusk-koalicja-jest-dopieta-w-kazdym-fragmencie,nId,7132591", "date_published": "2023-11-06T18:29:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "NEWS RMF FM: Duda powierzy misj\u0119 tworzenia rz\u0105du Morawieckiemu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-news-rmf-fm-duda-powierzy-misje-tworzenia-rzadu-morawieckiem,nId,7132582\"><img align=\"left\" alt=\"NEWS RMF FM: Duda powierzy misj\u0119 tworzenia rz\u0105du Morawieckiemu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/news-rmf-fm-duda-powierzy-misje-tworzenia-rzadu-morawieckiem/000HY8TAXE7UOS1P-C307.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki jako pierwszy otrzyma misj\u0119 tworzenia rz\u0105du, a Marek Sawicki z Polskiego Stronnictwa Ludowego ma zosta\u0107 marsza\u0142kiem seniorem. Jak nieoficjalnie ustalili dziennikarze RMF FM, za godzin\u0119 w or\u0119dziu ma to og\u0142osi\u0107 prezydent Andrzej Duda.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-news-rmf-fm-duda-powierzy-misje-tworzenia-rzadu-morawieckiem,nId,7132582", "date_published": "2023-11-06T17:59:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Rosyjski plastik zalewa Polsk\u0119. Bran\u017ca recyklingowa w opa\u0142ach", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-rosyjski-plastik-zalewa-polske-branza-recyklingowa-w-opalach,nId,7132572\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski plastik zalewa Polsk\u0119. Bran\u017ca recyklingowa w opa\u0142ach\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rosyjski-plastik-zalewa-polske-branza-recyklingowa-w-opalach/000HY8TIRIB2CIKC-C307.jpg\" /></a>Polsk\u0119 zalewa rosyjski plastik - skar\u017cy si\u0119 bran\u017ca recyklingowa. Alarmuje, \u017ce ta konkurencja importu tanich tworzyw uderza w op\u0142acalno\u015b\u0107 przetwarzania odpad\u00f3w w naszym kraju. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-rosyjski-plastik-zalewa-polske-branza-recyklingowa-w-opalach,nId,7132572", "date_published": "2023-11-06T17:53:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Grupa nastolatk\u00f3w zn\u0119ca\u0142a si\u0119 nad 9-latkiem w spektrum autyzmu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-chorzow-grupa-nastolatkow-znecala-sie-nad-9-latkiem-w-spektr,nId,7132518\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa nastolatk\u00f3w zn\u0119ca\u0142a si\u0119 nad 9-latkiem w spektrum autyzmu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/grupa-nastolatkow-znecala-sie-nad-9-latkiem-w-spektrum-autyz/000HY8RYK9JY9D4F-C307.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania z Chorzowa, kt\u00f3re wstrz\u0105sn\u0119\u0142y internautami. Wida\u0107 na nich, jak kilku m\u0142odych ludzi zn\u0119ca si\u0119 nad 9-letnim ch\u0142opcem w spektrum autyzmu. Zg\u0142oszenie trafi\u0142o ju\u017c na policj\u0119, a do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 prezydent miasta Andrzej Kotala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-chorzow-grupa-nastolatkow-znecala-sie-nad-9-latkiem-w-spektr,nId,7132518", "date_published": "2023-11-06T17:32:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dziemianowicz-B\u0105k: Chcemy dekryminalizacji aborcji", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-dziemianowicz-bak-chcemy-dekryminalizacji-aborcji,nId,7132340\"><img align=\"left\" alt=\"Dziemianowicz-B\u0105k: Chcemy dekryminalizacji aborcji\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dziemianowicz-bak-chcemy-dekryminalizacji-aborcji/000HY8VTWNNAJRB8-C307.jpg\" /></a>&quot;Aborcja powinna by\u0107 bezpieczna, bezp\u0142atna i legalna do 12 tygodnia ci\u0105\u017cy bez podawania jakichkolwiek przes\u0142anek. Ale nie jest te\u017c tajemnic\u0105, \u017ce tego stanowiska nie podzielaj\u0105 niekt\u00f3rzy z naszych koalicyjnych partner\u00f3w. Minimum, na kt\u00f3re moim zdaniem mogliby\u015bmy si\u0119 zgodzi\u0107 jest dekryminalizacja aborcji, czyli wykre\u015blenie artyku\u0142u 152. z kodeksu karnego&quot; - m\u00f3wi\u0142a Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k w Popo\u0142udniowej rozmowie w RMF FM.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-dziemianowicz-bak-chcemy-dekryminalizacji-aborcji,nId,7132340", "date_published": "2023-11-06T17:02:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Dziemianowicz-B\u0105k: Spodziewam si\u0119, \u017ce na premiera Duda wska\u017ce Morawieckiego", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-dziemianowicz-bak-spodziewam-sie-ze-na-premiera-duda-wskaze-,nId,7132340\"><img align=\"left\" alt=\"Dziemianowicz-B\u0105k: Spodziewam si\u0119, \u017ce na premiera Duda wska\u017ce Morawieckiego\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dziemianowicz-bak-spodziewam-sie-ze-na-premiera-duda-wskaze/000HY7UGV53YMAHN-C307.jpg\" /></a>&quot;Chcia\u0142abym wierzy\u0107, \u017ce Duda wybije si\u0119 na samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. I poka\u017ce, \u017ce widzi i s\u0142yszy decyzj\u0119 i wol\u0119 suwerena i zobaczy, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 parlamentarne le\u017cy po stronie opozycji. Spodziewam si\u0119 jednak, \u017ce wska\u017ce Mateusza Morawieckiego i b\u0119dziemy obserwowa\u0107 taki mozolny trud zako\u0144czony pora\u017ck\u0105 zebrania wi\u0119kszo\u015bci&quot; - m\u00f3wi\u0142a pos\u0142anka Nowej Lewicy w Popo\u0142udniowej rozmowie w RMF FM. Dzi\u015b w wieczornym or\u0119dziu prezydent og\u0142osi swoj\u0105 decyzj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 powierzenia funkcji utworzenia nowego rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-dziemianowicz-bak-spodziewam-sie-ze-na-premiera-duda-wskaze-,nId,7132340", "date_published": "2023-11-06T17:02:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Narada PiS bez Kaczy\u0144skiego. Partia \"nie rezygnuje ze zbudowania wi\u0119kszo\u015bci\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-narada-pis-bez-kaczynskiego-partia-nie-rezygnuje-ze-zbudowan,nId,7132459\"><img align=\"left\" alt=\"Narada PiS bez Kaczy\u0144skiego. Partia &quot;nie rezygnuje ze zbudowania wi\u0119kszo\u015bci&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/narada-pis-bez-kaczynskiego-partia-nie-rezygnuje-ze-zbudowan/000HY8L3YAK089K2-C307.jpg\" /></a>PiS nie rezygnuje z mo\u017cliwo\u015bci zbudowania wi\u0119kszo\u015bci i bierze pod uwag\u0119 obie opcje - m\u00f3wili na poniedzia\u0142kowym spotkaniu w siedzibie PiS czo\u0142owi politycy partii. G\u0142\u00f3wne tematy poniedzia\u0142kowego spotkania to kwestie organizacyjne i funkcjonowanie klubu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-narada-pis-bez-kaczynskiego-partia-nie-rezygnuje-ze-zbudowan,nId,7132459", "date_published": "2023-11-06T17:02:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Z m\u0142otkami na obraz Vel\u00e1zqueza. Akcja ekoaktywist\u00f3w w Londynie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-z-mlotkami-na-obraz-velazqueza-akcja-ekoaktywistow-w-londyni,nId,7132409\"><img align=\"left\" alt=\"Z m\u0142otkami na obraz Vel\u00e1zqueza. Akcja ekoaktywist\u00f3w w Londynie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/z-mlotkami-na-obraz-velazqueza-akcja-ekoaktywistow-w-londyni/000HY8EDL3KMHI43-C307.jpg\" /></a>Dwoje aktywist\u00f3w organizacji Just Stop Oil, deklaruj\u0105cej walk\u0119 ze zmianami klimatu, m\u0142otkami rozbi\u0142o szyb\u0119 chroni\u0105c\u0105 wystawiany w Galerii Narodowej w Londynie obraz Diega Vel\u00e1zqueza &quot;Wenus z lustrem&quot;. Oboje zostali aresztowani.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-z-mlotkami-na-obraz-velazqueza-akcja-ekoaktywistow-w-londyni,nId,7132409", "date_published": "2023-11-06T16:40:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jermak: Nie ma miejsca na zm\u0119czenie wojn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-jermak-jesli-bedziecie-zmeczeni-wojna-obudzicie-sie-w-zniewo,nId,7132390\"><img align=\"left\" alt=\"Jermak: Nie ma miejsca na zm\u0119czenie wojn\u0105\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jermak-nie-ma-miejsca-na-zmeczenie-wojna/000HY8ETI8NN87AV-C307.jpg\" /></a>W ubieg\u0142ym tygodniu rosyjscy dowcipnisie zadzwonili do premier W\u0142och Giorgii Meloni i pytali o konflikt rosyjsko-ukrai\u0144ski. Szefowa rz\u0105du odpowiedzia\u0142a, \u017ce &quot;wszyscy w Europie s\u0105 ju\u017c zm\u0119czeni wojn\u0105&quot;. Przed tak\u0105 postaw\u0105 przestrzega doradca prezydenta Ukrainy. Ci kt\u00f3rzy dzi\u015b s\u0105 zm\u0119czeni wojn\u0105, jutro obudz\u0105 si\u0119 w zniewolonym \u015bwiecie - ostrzeg\u0142 Andrij Jermak na \u0142amach POLITICO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-jermak-jesli-bedziecie-zmeczeni-wojna-obudzicie-sie-w-zniewo,nId,7132390", "date_published": "2023-11-06T16:39:27+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wyrok za morderstwo sprzed 20 lat. Pr\u00f3bki DNA ujawni\u0142y sprawc\u0119", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-wyrok-za-morderstwo-probki-dna-ujawnily-sprawce-zbrodni-sprz,nId,7132393\"><img align=\"left\" alt=\"Wyrok za morderstwo sprzed 20 lat. Pr\u00f3bki DNA ujawni\u0142y sprawc\u0119\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wyrok-za-morderstwo-sprzed-20-lat-probki-dna-ujawnily-sprawc/000HY89516P5I57K-C307.jpg\" /></a>Na kar\u0119 15 lat wi\u0119zienia skaza\u0142 katowicki s\u0105d okr\u0119gowy 50-latka, kt\u00f3ry zosta\u0142 uznany winnym zab\u00f3jstwa m\u0119\u017cczyzny w Tychach w 2003 r. Po dokonaniu morderstwa sprawca usi\u0142owa\u0142 zatrze\u0107 \u015blady - podpali\u0142 mieszkanie, w kt\u00f3rym dosz\u0142o do zbrodni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-wyrok-za-morderstwo-probki-dna-ujawnily-sprawce-zbrodni-sprz,nId,7132393", "date_published": "2023-11-06T16:07:03+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"Chcia\u0142 m\u015bci\u0107 si\u0119 na s\u0119dziach\". Proces francuskiego ministra sprawiedliwo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-chcial-mscic-sie-na-sedziach-proces-francuskiego-ministra-sp,nId,7132369\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Chcia\u0142 m\u015bci\u0107 si\u0119 na s\u0119dziach&quot;. Proces francuskiego ministra sprawiedliwo\u015bci\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/chcial-mscic-sie-na-sedziach-proces-francuskiego-ministra-sp/000HY83LG30T7GP7-C307.jpg\" /></a>S\u0105dowy fina\u0142 skandalu politycznego we Francji. Po raz pierwszy przed Trybuna\u0142em Sprawiedliwo\u015bci Republiki s\u0105dzony jest urz\u0119duj\u0105cy minister sprawiedliwo\u015bci. Eric Dupond-Moretti oskar\u017cony jest o to, ze nielegalnie wykorzysta\u0142 swoje stanowisko, by m\u015bci\u0107 si\u0119 na niekt\u00f3rych s\u0119dziach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-chcial-mscic-sie-na-sedziach-proces-francuskiego-ministra-sp,nId,7132369", "date_published": "2023-11-06T15:40:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Stra\u017cacy ugasili po\u017car sk\u0142adowiska tekstyli\u00f3w w Kamie\u0144cu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-strazacy-ugasili-pozar-skladowiska-tekstyliow-w-kamiencu,nId,7132347\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017cacy ugasili po\u017car sk\u0142adowiska tekstyli\u00f3w w Kamie\u0144cu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/strazacy-ugasili-pozar-skladowiska-tekstyliow-w-kamiencu/000HY7YPMM89LBRU-C307.jpg\" /></a>Po sze\u015bciu dobach walki z \u017cywio\u0142em, stra\u017cacy ugasili po\u017car sk\u0142adowiska tekstyli\u00f3w w Kamie\u0144cu na Pomorzu. W akcji ga\u015bniczej rotacyjnie bra\u0142y udzia\u0142 84 zast\u0119py, czyli 202 stra\u017cak\u00f3w. By\u0142 to 33. po\u017car w tym miejscu w ci\u0105gu trzech lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-strazacy-ugasili-pozar-skladowiska-tekstyliow-w-kamiencu,nId,7132347", "date_published": "2023-11-06T15:26:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jak Chiny chc\u0105 podbi\u0107 Tajwan? Armia dosta\u0142a dat\u0119 gotowo\u015bci do ataku", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-jak-chiny-chca-podbic-tajwan-armia-dostala-date-gotowosci-do,nId,7132260\"><img align=\"left\" alt=\"Jak Chiny chc\u0105 podbi\u0107 Tajwan? Armia dosta\u0142a dat\u0119 gotowo\u015bci do ataku\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jak-chiny-chca-podbic-tajwan-armia-dostala-date-gotowosci-do/000HY7VSBBKX2HAV-C307.jpg\" /></a>Obra\u017aliwy dla rosn\u0105cych w pot\u0119g\u0119 Chin status Tajwanu, kt\u00f3ry utrzymuje niezale\u017cno\u015b\u0107 od Pekinu, sprawia, \u017ce nacisk na podbicie zbuntowanej prowincji mo\u017ce przybra\u0107 gwa\u0142towny obr\u00f3t. Prezydent Xi Jinping wyznaczy\u0142 ju\u017c chi\u0144skiej armii dat\u0119 osi\u0105gni\u0119cia gotowo\u015bci do uderzenia na Tajwan. Scenariusze, kt\u00f3re Pekin bierze pod uwag\u0119, zak\u0142adaj\u0105 r\u00f3\u017cne formy presji i eskalowania konfliktu \u2013 a\u017c po uwzgl\u0119dnienie wojny ze Stanami Zjednoczonymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-jak-chiny-chca-podbic-tajwan-armia-dostala-date-gotowosci-do,nId,7132260", "date_published": "2023-11-06T15:25:31+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k go\u015bciem Popo\u0142udniowej rozmowy w RMF FM", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-agnieszka-dziemianowicz-bak-gosciem-popoludniowej-rozmowy-w-,nId,7132340\"><img align=\"left\" alt=\"Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k go\u015bciem Popo\u0142udniowej rozmowy w RMF FM\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/agnieszka-dziemianowicz-bak-gosciem-popoludniowej-rozmowy-w/000HY7UGV53YMAHN-C307.jpg\" /></a>\u201ePo przeprowadzeniu konsultacji i g\u0142\u0119bokim zastanowieniu, prezydent Andrzej Duda podj\u0105\u0142 ju\u017c ostateczn\u0105 decyzj\u0119 o powierzeniu misji tworzenia rz\u0105du w tzw. pierwszym kroku\u201d - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych szef Gabinetu Prezydenta Marcin Mastalerek. Wieczorem w poniedzia\u0142ek prezydent ma wyg\u0142osi\u0107 w tej sprawie or\u0119dzie. Jakiej decyzji spodziewa si\u0119 Lewica? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/popoludniowa-rozmowa/news-agnieszka-dziemianowicz-bak-gosciem-popoludniowej-rozmowy-w-,nId,7132340", "date_published": "2023-11-06T15:03:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jest doniesienie NIK na premiera Mateusza Morawieckiego", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-jest-doniesienie-nik-na-premiera-mateusza-morawieckiego,nId,7132304\"><img align=\"left\" alt=\"Jest doniesienie NIK na premiera Mateusza Morawieckiego\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jest-doniesienie-nik-na-premiera-mateusza-morawieckiego/000HY6VROEXL5XAK-C307.jpg\" /></a>Delegatura Najwy\u017cszej Izby Kontroli w Katowicach z\u0142o\u017cy\u0142a zawiadomienie w sprawie uzasadnionego podejrzenia pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez prezesa Rady Ministr\u00f3w. Chodzi m.in. o szpital tymczasowy na stadionie PGE Narodowym, utworzony w czasie pandemii koronawirusa, oraz inne wydatki zwi\u0105zane z pandemi\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-jest-doniesienie-nik-na-premiera-mateusza-morawieckiego,nId,7132304", "date_published": "2023-11-06T14:40:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u200bJest porozumienie opozycji w sprawie cen pr\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-jest-porozumienie-opozycji-w-sprawie-cen-pradu,nId,7132288\"><img align=\"left\" alt=\"\u200bJest porozumienie opozycji w sprawie cen pr\u0105du\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jest-porozumienie-opozycji-w-sprawie-cen-pradu/000HY6S92WC00294-C307.jpg\" /></a>Jest porozumienie w sprawie cen pr\u0105du - ugrupowania, kt\u00f3re wkr\u00f3tce maj\u0105 przej\u0105\u0107 w\u0142adz\u0119, ustali\u0142y wsp\u00f3lne stanowisko i deklaruj\u0105, \u017ce od stycznia rachunki za energi\u0119 elektryczn\u0105 nie wzrosn\u0105. &quot;Przez co najmniej sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy przysz\u0142ego roku b\u0119d\u0105 na poziomie zbli\u017conym do cen obecnych&quot; - m\u00f3wi w RMF FM Andrzej Doma\u0144ski, pose\u0142 i ekspert ekonomiczny Koalicji Obywatelskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-jest-porozumienie-opozycji-w-sprawie-cen-pradu,nId,7132288", "date_published": "2023-11-06T14:38:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Tragedia ko\u0142o Le\u017cajska. 19-latka uderzy\u0142a autem w drzewo", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/rzeszow/news-tragedia-kolo-lezajska-19-latka-uderzyla-autem-w-drzewo,nId,7132313\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia ko\u0142o Le\u017cajska. 19-latka uderzy\u0142a autem w drzewo\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/tragedia-kolo-lezajska-19-latka-uderzyla-autem-w-drzewo/000HY6ZHWTDF2WIU-C307.jpg\" /></a>\u015amiertelny wypadek w Giedlarowej na Podkarpaciu. 19-letnia kieruj\u0105ca samochodem uderzy\u0142a w drzewo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/rzeszow/news-tragedia-kolo-lezajska-19-latka-uderzyla-autem-w-drzewo,nId,7132313", "date_published": "2023-11-06T14:35:17+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Amerykanie chc\u0105 uderzy\u0107 w rosyjsk\u0105 flot\u0119 cieni", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-amerykanie-chca-uderzyc-w-rosyjska-flote-cieni,nId,7132301\"><img align=\"left\" alt=\"Amerykanie chc\u0105 uderzy\u0107 w rosyjsk\u0105 flot\u0119 cieni\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/amerykanie-chca-uderzyc-w-rosyjska-flote-cieni/000HY6SA4XGI58R4-C307.jpg\" /></a>Analitycy twierdz\u0105, \u017ce ponad po\u0142owa eksportowanej przez Rosj\u0119 ropy naftowej transportowana jest tankowcami nieposiadaj\u0105cymi zachodnich ubezpiecze\u0144, co umo\u017cliwi\u0142o Moskwie zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy surowca. Stany Zjednoczone chc\u0105 z tym walczy\u0107, dlatego Waszyngton szuka sposob\u00f3w na utrudnienie funkcjonowania rosyjskiej floty cieni - pisze &quot;Wall Street Journal&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-amerykanie-chca-uderzyc-w-rosyjska-flote-cieni,nId,7132301", "date_published": "2023-11-06T14:28:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Decyzja Ziobry ws. nieruchomo\u015bci pod lup\u0105 KO. \"Sprawdzi to nowy rz\u0105d\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-decyzja-ziobry-ws-nieruchomosci-pod-lupa-ko-sprawdzi-to-nowy,nId,7132269\"><img align=\"left\" alt=\"Decyzja Ziobry ws. nieruchomo\u015bci pod lup\u0105 KO. &quot;Sprawdzi to nowy rz\u0105d&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/decyzja-ziobry-ws-nieruchomosci-pod-lupa-ko-sprawdzi-to-nowy/000HY6Q2KLCUC3FX-C307.jpg\" /></a>&quot;Ostatnia decyzja ministra sprawiedliwo\u015bci b\u0119dzie sprawdzona w ramach audytu przez nowy rz\u0105d&quot; - zapowiada pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej Barbara Dolniak. W ten spos\u00f3b komentuje ujawnione w RMF FM informacje o przekazaniu przez Zbigniewa Ziobr\u0119 nale\u017c\u0105cych do S\u0142u\u017cby Wi\u0119ziennej atrakcyjnych nieruchomo\u015bci za\u0142o\u017conej przez tego polityka Akademii Wymiaru Sprawiedliwo\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-decyzja-ziobry-ws-nieruchomosci-pod-lupa-ko-sprawdzi-to-nowy,nId,7132269", "date_published": "2023-11-06T14:11:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Umowa koalicyjna: Na co zgodzi\u0142y si\u0119 wszystkie partie?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-umowa-koalicyjna-na-co-zgodzily-sie-wszystkie-partie,nId,7132251\"><img align=\"left\" alt=\"Umowa koalicyjna: Na co zgodzi\u0142y si\u0119 wszystkie partie?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/umowa-koalicyjna-na-co-zgodzily-sie-wszystkie-partie/000HY6F9GSMT6FKO-C307.jpg\" /></a>&quot;Dziennik Gazeta Prawna&quot; prezentuje nieoficjalne informacje ws. umowy koalicyjnej pomi\u0119dzy Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105, Lewic\u0105 i Trzeci\u0105 Drog\u0105. Wed\u0142ug ustale\u0144 dziennika, wszystkie strony zgadzaj\u0105 si\u0119 w 24 kwestiach. Kilkana\u015bcie r\u00f3\u017cni\u0105cych je temat\u00f3w zapisano z kolei w protokole rozbie\u017cno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-umowa-koalicyjna-na-co-zgodzily-sie-wszystkie-partie,nId,7132251", "date_published": "2023-11-06T14:09:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u200bPodatek rolny mocno wzro\u015bnie. To mo\u017ce podnie\u015b\u0107 ceny \u017cywno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-podatek-rolny-mocno-wzrosnie-to-moze-podniesc-ceny-zywnosci,nId,7132214\"><img align=\"left\" alt=\"\u200bPodatek rolny mocno wzro\u015bnie. To mo\u017ce podnie\u015b\u0107 ceny \u017cywno\u015bci\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/podatek-rolny-mocno-wzrosnie-to-moze-podniesc-ceny-zywnosci/000HY5WUOM5RJEEQ-C307.jpg\" /></a>\u017badna inna danina nie wro\u015bnie tak mocno. Od stycznia podatek rolny b\u0119dzie wy\u017cszy o 21 proc. Jest on liczony od hektara, a wi\u0119c im wi\u0119ksze gospodarstwo, tym wi\u0119ksze wzrosty. To jeden z czynnik\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 podnie\u015b\u0107 ceny \u017cywno\u015bci w 2024 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-podatek-rolny-mocno-wzrosnie-to-moze-podniesc-ceny-zywnosci,nId,7132214", "date_published": "2023-11-06T13:01:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "List \u017celazny dla Sebastiana M.? S\u0105d odroczy\u0142 orzeczenie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-list-zelazny-dla-sebastiana-m-sad-odroczyl-orzeczenie,nId,7132188\"><img align=\"left\" alt=\"List \u017celazny dla Sebastiana M.? S\u0105d odroczy\u0142 orzeczenie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/list-zelazny-dla-sebastiana-m-sad-odroczyl-orzeczenie/000HY5Q90M9E8Y5V-C307.jpg\" /></a>\u200bNie ma decyzji w sprawie listu \u017celaznego dla Sebastiana M., podejrzanego o spowodowanie \u015bmiertelnego wypadku na A1. S\u0105d Okr\u0119gowy w Piotrkowie Trybunalskim odroczy\u0142 do 17 listopada wydanie orzeczenia. M\u0119\u017cczyzna przebywa obecnie w Zjednoczonych Emiratach Arabskich, gdzie trwa post\u0119powanie ekstradycyjne do Polski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-list-zelazny-dla-sebastiana-m-sad-odroczyl-orzeczenie,nId,7132188", "date_published": "2023-11-06T12:37:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Grzegorz Borys nie \u017cyje. Prokuratura potwierdza", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-grzegorz-borys-nie-zyje-prokuratura-potwierdza,nId,7132162\"><img align=\"left\" alt=\"Grzegorz Borys nie \u017cyje. Prokuratura potwierdza \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/grzegorz-borys-nie-zyje-prokuratura-potwierdza/000HY5HXXAM9E95X-C307.jpg\" /></a>Gra\u017cyna Wawryniuk, rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Gda\u0144sku potwierdzi\u0142a, \u017ce zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny, znalezione przed po\u0142udniem w zbiorniku Lepusz w otulinie Tr\u00f3jmiejskiego Parku Krajobrazowego, to poszukiwany 44-letni Grzegorz Borys. \u015aledczy ujawnili t\u0119 informacj\u0119, nie czekaj\u0105c na oficjalne wyniki sekcji zw\u0142ok.   </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-grzegorz-borys-nie-zyje-prokuratura-potwierdza,nId,7132162", "date_published": "2023-11-06T12:10:54+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u017bo\u0142nierz postrzeli\u0142 migranta. \u017bW: To nieszcz\u0119\u015bliwy wypadek", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/bialystok/news-zolnierz-postrzelil-migranta-zw-to-nieszczesliwy-wypadek,nId,7132152\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bo\u0142nierz postrzeli\u0142 migranta. \u017bW: To nieszcz\u0119\u015bliwy wypadek\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zolnierz-postrzelil-migranta-zw-to-nieszczesliwy-wypadek/000HY5PST58OSV51-C307.jpg\" /></a>&quot;Do tego zdarzenia nie dosz\u0142o w zamierzony przez \u017co\u0142nierza spos\u00f3b, a wskutek nieszcz\u0119\u015bliwego wypadku, polegaj\u0105cego na tym, \u017ce \u017co\u0142nierz si\u0119 potkn\u0105\u0142&quot; - powiedzia\u0142 rzecznik oddzia\u0142u \u017bandarmerii Wojskowej (\u017bW) w Lublinie kpt. Iwo Sawa o pi\u0105tkowym zdarzeniu przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Wypowied\u017a rzecznika to efekt dotychczasowych ustale\u0144 \u017bW.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/bialystok/news-zolnierz-postrzelil-migranta-zw-to-nieszczesliwy-wypadek,nId,7132152", "date_published": "2023-11-06T12:03:38+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 blokada granicy przez przewo\u017anik\u00f3w. Bran\u017ca popiera protest", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-rozpoczela-sie-blokada-granicy-przez-przewoznikow-branza-pop,nId,7132134\"><img align=\"left\" alt=\"Rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 blokada granicy przez przewo\u017anik\u00f3w. Bran\u017ca popiera protest\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rozpoczela-sie-blokada-granicy-przez-przewoznikow-branza-pop/000HY58YX1CM5SNT-C307.jpg\" /></a>Kilkudziesi\u0119ciu przewo\u017anik\u00f3w rozpocz\u0119\u0142o tu\u017c po 12.00 blokad\u0119 trzech polsko-ukrai\u0144skich przej\u015b\u0107 granicznych w Hrebennem, w Dorohusku i w Korczowej. Protestuj\u0105cy chc\u0105 mi\u0119dzy innymi wprowadzenia zezwole\u0144 komercyjnych dla przewo\u017anik\u00f3w ukrai\u0144skich oraz ograniczenia ich liczby do poziomu sprzed rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-rozpoczela-sie-blokada-granicy-przez-przewoznikow-branza-pop,nId,7132134", "date_published": "2023-11-06T11:57:17+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Po co nam Sejm, kt\u00f3ry nie dzia\u0142a?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-po-co-nam-sejm-ktory-nie-dziala,nId,7132110\"><img align=\"left\" alt=\"Po co nam Sejm, kt\u00f3ry nie dzia\u0142a?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/po-co-nam-sejm-ktory-nie-dziala/000HY52XD7X60GDG-C307.jpg\" /></a>Andrzej Duda nie widzi powodu, \u017ceby skraca\u0107 ko\u0144cz\u0105c\u0105 si\u0119 12 listopada bie\u017c\u0105c\u0105 kadencj\u0119 Sejmu. Mo\u017cna zada\u0107 sobie pytanie, jaka warto\u015b\u0107 stoi za istnieniem Sejmu, kt\u00f3ry nie zbiera si\u0119 od sierpnia, a od prawie trzech miesi\u0119cy wiadomo, \u017ce nie zamierza\u0142 ju\u017c dzia\u0142a\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-po-co-nam-sejm-ktory-nie-dziala,nId,7132110", "date_published": "2023-11-06T11:38:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "D\u017awig przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w Wieliczce. Jedna osoba nie \u017cyje, trzy s\u0105 ranne", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/krakow/news-dzwig-przewrocil-sie-w-wieliczce-jedna-osoba-nie-zyje-trzy-s,nId,7132109\"><img align=\"left\" alt=\"D\u017awig przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w Wieliczce. Jedna osoba nie \u017cyje, trzy s\u0105 ranne\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dzwig-przewrocil-sie-w-wieliczce-jedna-osoba-nie-zyje-trzy-s/000HY4PFOQM16TMO-C307.jpg\" /></a>Jedna osoba nie \u017cyje, a trzy s\u0105 ranne w wyniku wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na placu budowy przy ul. Dembowskiego w Wieliczce. Przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 tam d\u017awig. Informacj\u0119 o tym wypadku dostali\u015bmy na Gor\u0105c\u0105 Lini\u0119 RMF FM.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/krakow/news-dzwig-przewrocil-sie-w-wieliczce-jedna-osoba-nie-zyje-trzy-s,nId,7132109", "date_published": "2023-11-06T11:30:27+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa taks\u00f3wkarza. Zatrzymano drug\u0105 osob\u0119", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-usilowanie-zabojstwa-taksowkarza-zatrzymano-druga-osobe,nId,7132093\"><img align=\"left\" alt=\"Usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa taks\u00f3wkarza. Zatrzymano drug\u0105 osob\u0119\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/usilowanie-zabojstwa-taksowkarza-zatrzymano-druga-osobe/000HY4D4LXWORSO0-C307.jpg\" /></a>Policjanci z Gda\u0144ska zatrzymali drug\u0105 osob\u0119 podejrzewan\u0105 o usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa 25-latka. M\u0119\u017cczyzn\u0119 w niedziel\u0119 znaleziono w baga\u017cniku jego taks\u00f3wki. W ci\u0119\u017ckim stanie zosta\u0142 przewieziony do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-usilowanie-zabojstwa-taksowkarza-zatrzymano-druga-osobe,nId,7132093", "date_published": "2023-11-06T11:14:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ar\u0142ukowicz do Dudy: Oczekuj\u0119, \u017ce zachowa si\u0119 powa\u017cnie. Tu nie ma miejsca na polityczne zabawy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-arlukowicz-do-dudy-oczekuje-ze-zachowa-sie-powaznie-tu-nie-m,nId,7131964\"><img align=\"left\" alt=\"Ar\u0142ukowicz do Dudy: Oczekuj\u0119, \u017ce zachowa si\u0119 powa\u017cnie. Tu nie ma miejsca na polityczne zabawy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/arlukowicz-do-dudy-oczekuje-ze-zachowa-sie-powaznie-tu-nie-m/000HY0J81DSYF8TH-C307.jpg\" /></a>&quot;Tu nie ma miejsca na \u017cadne polityczne zabawy, czy pr\u00f3by, kt\u00f3re sko\u0144cz\u0105 si\u0119 kl\u0119sk\u0105. Mamy wojn\u0119 za wschodni\u0105 granic\u0105, mamy wojn\u0119 w Izraelu i Polska potrzebuje stabilizacji&quot;- m\u00f3wi\u0142 w Rozmowie w po\u0142udnie w RMF FM i Radiu RMF24 wiceprzewodnicz\u0105cy PO Bartosz Ar\u0142ukowicz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-arlukowicz-do-dudy-oczekuje-ze-zachowa-sie-powaznie-tu-nie-m,nId,7131964", "date_published": "2023-11-06T11:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ar\u0142ukowicz: Chcia\u0142bym, \u017ceby prezydent zachowa\u0142 si\u0119 powa\u017cnie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-arlukowicz-chcialbym-zeby-prezydent-zachowal-sie-powaznie,nId,7131964\"><img align=\"left\" alt=\"Ar\u0142ukowicz: Chcia\u0142bym, \u017ceby prezydent zachowa\u0142 si\u0119 powa\u017cnie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/arlukowicz-chcialbym-zeby-prezydent-zachowal-sie-powaznie/000HY0J81DSYF8TH-C307.jpg\" /></a>&quot;Polska potrzebuje stabilizacji i czym pr\u0119dzej powinni\u015bmy powo\u0142a\u0107 rz\u0105d. Chcia\u0142bym, \u017ceby prezydent zachowa\u0142 si\u0119 powa\u017cnie, tak, jak sytuacja tego wymaga&quot; - m\u00f3wi\u0142 w Rozmowie w po\u0142udnie w RMF FM i Radiu RMF24 wiceprzewodnicz\u0105cy PO Bartosz Ar\u0142ukowicz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-w-poludnie/news-arlukowicz-chcialbym-zeby-prezydent-zachowal-sie-powaznie,nId,7131964", "date_published": "2023-11-06T11:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u017bona lekarza z Polski, kt\u00f3ry jest w Strefie Gazy: Za tydzie\u0144 mo\u017ce nie by\u0107 kogo ratowa\u0107", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-zona-lekarza-z-polski-ktory-jest-w-strefie-gazy-za-tydzien-m,nId,7132047\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bona lekarza z Polski, kt\u00f3ry jest w Strefie Gazy: Za tydzie\u0144 mo\u017ce nie by\u0107 kogo ratowa\u0107\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zona-lekarza-z-polski-ktory-jest-w-strefie-gazy-za-tydzien-m/000HY3KPBHFQH47O-C307.jpg\" /></a>Pani Katarzyna mieszka na \u015al\u0105sku. Jej m\u0105\u017c Ahmed jest lekarzem w jednym ze szpitali w Polsce. Do Strefy Gazy wyjecha\u0142 odwiedzi\u0107 swoj\u0105 rodzin\u0119. Teraz nie mo\u017ce si\u0119 wydosta\u0107 z kraju ogarni\u0119tego wojn\u0105. Pani Katarzynie z m\u0119\u017cem uda\u0142o si\u0119 porozmawia\u0107 wczoraj rano. Apeluje, by Ministerstwo Spraw Zagranicznych podj\u0119\u0142o zdecydowane dzia\u0142ania w celu ewakuowania Polak\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-zona-lekarza-z-polski-ktory-jest-w-strefie-gazy-za-tydzien-m,nId,7132047", "date_published": "2023-11-06T10:37:32+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ratownik GOPR mia\u0142 powa\u017cny wypadek. Jego koledzy apeluj\u0105 o pomoc", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/wroclaw/news-ratownik-gopr-mial-powazny-wypadek-jego-koledzy-apeluja-o-po,nId,7132045\"><img align=\"left\" alt=\"Ratownik GOPR mia\u0142 powa\u017cny wypadek. Jego koledzy apeluj\u0105 o pomoc\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ratownik-gopr-mial-powazny-wypadek-jego-koledzy-apeluja-o-po/000HY2BX7OWHQ94S-C307.jpg\" /></a>Wcze\u015bniej to on ratowa\u0142 innych, teraz sam potrzebuje pomocy. Jarek B\u0142a\u017cejewski - ratownik Grupy Sudeckiej GOPR, m\u0105\u017c i ojciec trojga dzieci - mia\u0142 powa\u017cny wypadek podczas budowania swojego domu. Dozna\u0142 uszkodzenia rdzenia kr\u0119gowego, jest sparali\u017cowany od szyi w d\u00f3\u0142. Goprowcy apeluj\u0105 o pomoc i udzia\u0142 w zbi\u00f3rce pieni\u0119dzy na jego rehabilitacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/wroclaw/news-ratownik-gopr-mial-powazny-wypadek-jego-koledzy-apeluja-o-po,nId,7132045", "date_published": "2023-11-06T10:17:47+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Papie\u017c nie czuje si\u0119 dobrze. Nie odczyta\u0142 przem\u00f3wienia na spotkaniu z rabinami", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-papiez-nie-czuje-sie-dobrze-nie-odczytal-przemowienia-na-spo,nId,7132030\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c nie czuje si\u0119 dobrze. Nie odczyta\u0142 przem\u00f3wienia na spotkaniu z rabinami\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/papiez-nie-czuje-sie-dobrze-nie-odczytal-przemowienia-na-spo/000HY2E1MKY71KTG-C307.jpg\" /></a>Papie\u017c Franciszek poinformowa\u0142, \u017ce nie czuje si\u0119 dobrze i zrezygnowa\u0142 z odczytania przem\u00f3wienia, jakie mia\u0142 wyg\u0142osi\u0107 podczas audiencji dla delegacji Konferencji Europejskich Rabin\u00f3w. Watykan nie wyja\u015bni\u0142 powod\u00f3w z\u0142ego samopoczucia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-papiez-nie-czuje-sie-dobrze-nie-odczytal-przemowienia-na-spo,nId,7132030", "date_published": "2023-11-06T10:09:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zw\u0142oki w rejonie poszukiwa\u0144. Grzegorz Borys nie \u017cyje?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-zwloki-w-rejonie-poszukiwan-grzegorz-borys-nie-zyje,nId,7132023\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki w rejonie poszukiwa\u0144. Grzegorz Borys nie \u017cyje? \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zwloki-w-rejonie-poszukiwan-grzegorz-borys-nie-zyje/000HY2846DACT7J2-C307.jpg\" /></a>O zw\u0142okach znalezionych w rejonie poszukiwa\u0144 44-letniego Grzegorza Borysa, podejrzanego o zab\u00f3jstwo dziecka - poinformowa\u0142a dziennikarza RMF FM Gra\u017cyna Wawryniuk, rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Gda\u0144sku. Cia\u0142o nie zosta\u0142o jeszcze zidentyfikowane. Nie mo\u017cna powiedzie\u0107 ze 100-procentow\u0105 pewno\u015bci\u0105, \u017ce to zw\u0142oki Borysa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-zwloki-w-rejonie-poszukiwan-grzegorz-borys-nie-zyje,nId,7132023", "date_published": "2023-11-06T10:04:37+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "O w\u0142os od tragedii na torach. Zobacz, co zrobi\u0142 kierowca [NAGRANIE]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-o-wlos-od-tragedii-na-torach-zobacz-co-zrobil-kierowca-nagra,nId,7132007\"><img align=\"left\" alt=\"O w\u0142os od tragedii na torach. Zobacz, co zrobi\u0142 kierowca [NAGRANIE]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/o-wlos-od-tragedii-na-torach-zobacz-co-zrobil-kierowca-nagra/000HY25TQA8CXS5A-C307.jpg\" /></a>Niewiele zabrak\u0142o, by dosz\u0142o do tragedii na przeje\u017adzie kolejowym w powiecie pszczy\u0144skim (\u015al\u0105skie). Kierowca zatrzyma\u0142 si\u0119 tu\u017c przed rozp\u0119dzonym poci\u0105giem, zd\u0105\u017cy\u0142 wycofa\u0107 w ostatniej chwili.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-o-wlos-od-tragedii-na-torach-zobacz-co-zrobil-kierowca-nagra,nId,7132007", "date_published": "2023-11-06T09:45:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Trudniej b\u0119dzie dosta\u0107 kredyt. Co ze stopami procentowymi?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-trudniej-bedzie-dostac-kredyt-co-ze-stopami-procentowymi,nId,7132000\"><img align=\"left\" alt=\"Trudniej b\u0119dzie dosta\u0107 kredyt. Co ze stopami procentowymi?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/trudniej-bedzie-dostac-kredyt-co-ze-stopami-procentowymi/000HY1EOBNCQRLNK-C307.jpg\" /></a>Spodziewamy si\u0119, \u017ce RPP og\u0142osi obni\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych o 25 pkt. bazowych - powiedzia\u0142 ekonomista Santander Bank Polska Grzegorz Ogonek.  Jego zdaniem by\u0142oby to zgodne z zasad\u0105, \u017ce po du\u017cym spadku inflacji dochodzi\u0142o do obni\u017cki st\u00f3p procentowych. Jednocze\u015bnie banki zapowiadaj\u0105 zaostrzenie kryteri\u00f3w przyznawania kredyt\u00f3w.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ekonomia/news-trudniej-bedzie-dostac-kredyt-co-ze-stopami-procentowymi,nId,7132000", "date_published": "2023-11-06T09:28:28+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u015aci\u0105\u0142 s\u0142up o\u015bwietleniowy, a potem dachowa\u0142. Mia\u0142 promil alkoholu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-scial-slup-oswietleniowy-a-potem-dachowal-mial-promil-alkoho,nId,7131977\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aci\u0105\u0142 s\u0142up o\u015bwietleniowy, a potem dachowa\u0142. Mia\u0142 promil alkoholu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/scial-slup-oswietleniowy-a-potem-dachowal-mial-promil-alkoho/000HY13SW3N03FU2-C307.jpg\" /></a>Promil alkoholu w organizmie mia\u0142 kierowca skody, kt\u00f3ry na rondzie w Wyszkowie na Mazowszu straci\u0142 panowanie nad osob\u00f3wk\u0105, uderzy\u0142 w latarni\u0119 i dachowa\u0142. M\u0119\u017cczy\u017anie, jak i trzem pijanym pasa\u017cerom nic si\u0119 nie sta\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-scial-slup-oswietleniowy-a-potem-dachowal-mial-promil-alkoho,nId,7131977", "date_published": "2023-11-06T09:03:56+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Legalizowali pieni\u0105dze z oszustwa, kupili diamenty za 5,5 mln z\u0142otych", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-legalizowali-pieniadze-z-oszustwa-kupili-diamenty-za-5-5-mln,nId,7131951\"><img align=\"left\" alt=\"Legalizowali pieni\u0105dze z oszustwa, kupili diamenty za 5,5 mln z\u0142otych\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/legalizowali-pieniadze-z-oszustwa-kupili-diamenty-za-5-5-mln/000HY0GNFMR0QN3G-C307.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym tr\u00f3jmiejski adwokat, zosta\u0142o zatrzymanych za udzia\u0142 w grupie przest\u0119pczej pior\u0105cej brudne pieni\u0105dze. \u015arodki pochodz\u0105ce z oszustwa legalizowali m.in. nabywaj\u0105c diamenty za ponad 5,5 mln z\u0142otych. Grup\u0119 rozbili funkcjonariusze CBA we wsp\u00f3\u0142pracy z CB\u015aP w Gda\u0144sku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-legalizowali-pieniadze-z-oszustwa-kupili-diamenty-za-5-5-mln,nId,7131951", "date_published": "2023-11-06T08:33:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "List \u017celazny dla Sebastiana M.? Dzi\u015b decyzja s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-list-zelazny-dla-sebastiana-m-dzis-decyzja-sadu,nId,7131948\"><img align=\"left\" alt=\"List \u017celazny dla Sebastiana M.? Dzi\u015b decyzja s\u0105du\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/list-zelazny-dla-sebastiana-m-dzis-decyzja-sadu/000HY0HKCXOKUMHL-C307.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Piotrkowie Trybunalskim ma podj\u0105\u0107 dzi\u015b decyzj\u0119 ws. listu \u017celaznego dla Sebastiana M., podejrzanego o spowodowanie \u015bmiertelnego wypadku na A1. Przeciwna wydaniu dokumentu, o kt\u00f3ry wnioskuje obro\u0144ca podejrzanego, jest prokuratura. 32-latek jest podejrzany o spowodowanie w po\u0142owie wrze\u015bnia tragicznego wypadku na A1. W po\u017carze samochodu zgin\u0119\u0142a trzyosobowa rodzina, w tym 5-letnie dziecko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-list-zelazny-dla-sebastiana-m-dzis-decyzja-sadu,nId,7131948", "date_published": "2023-11-06T08:32:15+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "BBC: Najwi\u0119ksza fala bombardowa\u0144 w Strefie Gazy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-bbc-najwieksza-fala-bombardowan-w-strefie-gazy,nId,7131943\"><img align=\"left\" alt=\"BBC: Najwi\u0119ksza fala bombardowa\u0144 w Strefie Gazy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/bbc-najwieksza-fala-bombardowan-w-strefie-gazy/000HY0DR1BHKC3DM-C307.jpg\" /></a>Lotnictwo izraelskie ostrzela\u0142o oko\u0142o 450 cel\u00f3w w Strefie Gazy w ci\u0105gu ostatniej doby. Oddzia\u0142y zaj\u0119\u0142y tak\u017ce plac\u00f3wk\u0119 Hamasu, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0142y m.in. posterunki obserwacyjne i obiekt szkoleniowy - poda\u0142a BBC, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142u\u017cby prasowe armii. Wcze\u015bniej armia Izraela (IDF) odci\u0119\u0142a p\u00f3\u0142nocn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Gazy od reszty terytorium. Rzecznik wojsk izraelskich Daniel Hagari poinformowa\u0142, \u017ce si\u0142y zbrojne atakuj\u0105 z powietrza, ziemi i morza, aby &quot;zniszczy\u0107 Hamas&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-bbc-najwieksza-fala-bombardowan-w-strefie-gazy,nId,7131943", "date_published": "2023-11-06T08:23:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "M\u0142odzi pi\u0142karze wyrzuceni z reprezentacji Polski. Afera alkoholowa", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/pilka-nozna/news-mlodzi-pilkarze-wyrzuceni-z-reprezentacji-polski-afera-alkoh,nId,7131916\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142odzi pi\u0142karze wyrzuceni z reprezentacji Polski. Afera alkoholowa\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/mlodzi-pilkarze-wyrzuceni-z-reprezentacji-polski-afera-alkoh/000HY0DQI7HTNT8O-C307.jpg\" /></a>Czterej pi\u0142karze reprezentacji Polski U-17 - Oskar Tomczyk, Filip R\u00f3zga, Jan \u0141ab\u0119dzki i Filip Wolski - zostali usuni\u0119ci ze zgrupowania tu\u017c przed rozpocz\u0119ciem m\u0142odzie\u017cowych mistrzostw \u015bwiata w Indonezji. Oficjalnie chodzi o niesportowy tryb \u017cycia i z\u0142amanie regulaminu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/pilka-nozna/news-mlodzi-pilkarze-wyrzuceni-z-reprezentacji-polski-afera-alkoh,nId,7131916", "date_published": "2023-11-06T08:20:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Iga \u015awi\u0105tek - Jessica Pegula. Kiedy fina\u0142 WTA Finals?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-iga-swiatek-jessica-pegula-kiedy-final-wta-finals,nId,7131894\"><img align=\"left\" alt=\"Iga \u015awi\u0105tek - Jessica Pegula. Kiedy fina\u0142 WTA Finals?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/iga-swiatek-jessica-pegula-kiedy-final-wta-finals/000HY04894RIC6UQ-C307.jpg\" /></a>Mecz Iga \u015awi\u0105tek - Jessica Pegula zako\u0144czy turniej WTA Finals w meksyka\u0144skim Cancun. Spotkanie rozegrane zostanie w poniedzia\u0142kowy wiecz\u00f3r polskiego czasu. Fina\u0142 odb\u0119dzie si\u0119 z jednodniowym op\u00f3\u017anieniem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-iga-swiatek-jessica-pegula-kiedy-final-wta-finals,nId,7131894", "date_published": "2023-11-06T07:45:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wieczorem or\u0119dzie prezydenta. \"Podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. pierwszego kroku\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wieczorem-oredzie-prezydenta-podjal-decyzje-ws-pierwszego-kr,nId,7131904\"><img align=\"left\" alt=\"Wieczorem or\u0119dzie prezydenta. &quot;Podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. pierwszego kroku&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wieczorem-oredzie-prezydenta-podjal-decyzje-ws-pierwszego-kr/000HY0AXRO2962U2-C307.jpg\" /></a>&quot;Po przeprowadzeniu konsultacji i g\u0142\u0119bokim zastanowieniu prezydent Andrzej Duda podj\u0105\u0142 ju\u017c decyzj\u0119 ws. tzw. pierwszego kroku&quot; - poinformowa\u0142 na platformie X szef gabinetu prezydenta Marcin Mastalerek. Zapowiedzia\u0142 jednocze\u015bnie wieczorne or\u0119dzie g\u0142owy pa\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wieczorem-oredzie-prezydenta-podjal-decyzje-ws-pierwszego-kr,nId,7131904", "date_published": "2023-11-06T07:29:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jab\u0142o\u0144ski o Polakach w Strefie Gazy: Robimy wszystko, by mogli si\u0119 wydosta\u0107", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-jablonski-o-polakach-w-strefie-gazy-robimy-wszystko-by-mogli,nId,7130457\"><img align=\"left\" alt=\"Jab\u0142o\u0144ski o Polakach w Strefie Gazy: Robimy wszystko, by mogli si\u0119 wydosta\u0107\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jablonski-o-polakach-w-strefie-gazy-robimy-wszystko-by-mogli/000HY0BQ9UKAQV8H-C307.jpg\" /></a>\u201eBardzo mocno naciskamy na wszystkie strony zaanga\u017cowane w to, \u017ceby ewakuacja by\u0142a kontynuowana. Dzisiaj do MSZ-u w trybie pilnym zostali zaproszeni ambasadorowie Izraela, Egiptu oraz Palestyny. Chocia\u017c Palestyna formalnie od\u017cegnuje si\u0119 od zwi\u0105zk\u00f3w z Hamasem, ma tutaj bardzo istotne znaczenie. Naciskamy na nich, \u017ceby ludno\u015b\u0107 cywilna, przede wszystkim nasi obywatele, mogli si\u0119 wydosta\u0107\u201d \u2013 m\u00f3wi\u0142 wiceminister spraw zagranicznych, Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski w Porannej rozmowie w RMF FM. Robert Mazurek pyta\u0142 swojego go\u015bcia, co MSZ robi, \u017ceby pom\u00f3c Polakom...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-jablonski-o-polakach-w-strefie-gazy-robimy-wszystko-by-mogli,nId,7130457", "date_published": "2023-11-06T07:02:50+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski o Polakach w Strefie Gazy: Robimy wszystko, by mogli si\u0119 wydosta\u0107", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-pawel-jablonski-o-polakach-w-strefie-gazy-robimy-wszystko-by,nId,7130457\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski o Polakach w Strefie Gazy: Robimy wszystko, by mogli si\u0119 wydosta\u0107\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pawel-jablonski-o-polakach-w-strefie-gazy-robimy-wszystko-by/000HXXKAA61LVQ1X-C307.jpg\" /></a>\u201eBardzo mocno naciskamy na wszystkie strony zaanga\u017cowane w to, \u017ceby ewakuacja by\u0142a kontynuowana. Dzisiaj do MSZ-u w trybie pilnym zostali zaproszeni ambasadorowie Izraela, Egiptu oraz Palestyny. Chocia\u017c Palestyna formalnie od\u017cegnuje si\u0119 od zwi\u0105zk\u00f3w z Hamasem, ma tutaj bardzo istotne znaczenie. Naciskamy na nich, \u017ceby ludno\u015b\u0107 cywilna, przede wszystkim nasi obywatele, mogli si\u0119 wydosta\u0107\u201d \u2013 m\u00f3wi\u0142 wiceminister spraw zagranicznych, Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski w Porannej rozmowie w RMF FM. Robert Mazurek pyta\u0142 swojego go\u015bcia, co MSZ robi, \u017ceby pom\u00f3c Polakom...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-pawel-jablonski-o-polakach-w-strefie-gazy-robimy-wszystko-by,nId,7130457", "date_published": "2023-11-06T07:02:50+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u200bKilkadziesi\u0105t zwerbowanych kobiet, 90 tys. z\u0142otych co miesi\u0105c. Gang sutener\u00f3w rozbity", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-kilkadziesiat-zwerbowanych-kobiet-90-tys-zlotych-co-miesiac-,nId,7131870\"><img align=\"left\" alt=\"\u200bKilkadziesi\u0105t zwerbowanych kobiet, 90 tys. z\u0142otych co miesi\u0105c. Gang sutener\u00f3w rozbity\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kilkadziesiat-zwerbowanych-kobiet-90-tys-zlotych-co-miesiac/000HXZXA78NJQ4CF-C307.jpg\" /></a>Trzy osoby zosta\u0142y zatrzymane przez policjant\u00f3w z rzeszowskiego CB\u015aP. Zatrzymani s\u0105 podejrzani o udzia\u0142 w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej, kt\u00f3ra czerpa\u0142a korzy\u015bci z nierz\u0105du. Cz\u0142onkowie gangu dzia\u0142ali w Warszawie w tzw. &quot;mieszkani\u00f3wkach&quot;. Kobiety werbowali za po\u015brednictwem portali internetowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-kilkadziesiat-zwerbowanych-kobiet-90-tys-zlotych-co-miesiac-,nId,7131870", "date_published": "2023-11-06T06:23:16+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Schetyna: My\u015bl\u0119, \u017ce porozumienie koalicyjne b\u0119dzie po 11 listopada", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-schetyna-mysle-ze-porozumienie-koalicyjne-bedzie-po-11-listo,nId,7130488\"><img align=\"left\" alt=\"Schetyna: My\u015bl\u0119, \u017ce porozumienie koalicyjne b\u0119dzie po 11 listopada\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/schetyna-mysle-ze-porozumienie-koalicyjne-bedzie-po-11-listo/000HXY0SCF5FP97A-C307.jpg\" /></a>&quot;Opozycja stworzy nowy rz\u0105d, gdy prezydent  przeka\u017ce misj\u0119 tworzenia rz\u0105du Donaldowi Tuskowi. Chcieliby\u015bmy wszyscy, \u017ceby to by\u0142o jak najwcze\u015bniej&quot; - m\u00f3wi\u0142 w Rozmowie o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24 Grzegorz Schetyna. &quot;Wida\u0107, \u017ce takie oczywisto\u015bci nie docieraj\u0105 do prezydenta - \u017ce partie demokratyczne maj\u0105 248 mandat\u00f3w i spokojnie mog\u0105 stworzy\u0107 rz\u0105d&quot; - stwierdzi\u0142 senator nowej kadencji parlamentu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-schetyna-mysle-ze-porozumienie-koalicyjne-bedzie-po-11-listo,nId,7130488", "date_published": "2023-11-06T06:00:49+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski go\u015bciem Porannej rozmowy w RMF FM", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-pawel-jablonski-gosciem-porannej-rozmowy-w-rmf-fm,nId,7130457\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski go\u015bciem Porannej rozmowy w RMF FM\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pawel-jablonski-gosciem-porannej-rozmowy-w-rmf-fm/000HXXKAA61LVQ1X-C307.jpg\" /></a>Go\u015bciem Roberta Mazurka w Porannej rozmowie w RMF FM w poniedzia\u0142ek b\u0119dzie polityk PiS, wiceminister spraw zagranicznych, Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski. W programie pojawi si\u0119 temat konfliktu na Bliskim Wschodzie i problemu z ewakuacj\u0105 Polak\u00f3w ze Strefy Gazy. Wiceministra Jab\u0142o\u0144skiego zapytamy, co MSZ zrobi\u0142 i robi, \u017ceby im pom\u00f3c. Padn\u0105 te\u017c pytania o relacje polsko-ukrai\u0144skie i ich stan tu\u017c przed przekazaniem w\u0142adzy przez PiS rz\u0105dowi opozycyjnemu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/poranna-rozmowa/news-pawel-jablonski-gosciem-porannej-rozmowy-w-rmf-fm,nId,7130457", "date_published": "2023-11-06T05:51:50+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Sonda\u017c: Polacy nie chc\u0105 likwidacji CBA i IPN. Popieraj\u0105 wydatki na armi\u0119 i budow\u0119 CPK", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-sondaz-polacy-nie-chca-likwidacji-cba-i-ipn-popieraja-wydatk,nId,7128833\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Polacy nie chc\u0105 likwidacji CBA i IPN. Popieraj\u0105 wydatki na armi\u0119 i budow\u0119 CPK\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/sondaz-polacy-nie-chca-likwidacji-cba-i-ipn-popieraja-wydatk/000HXRUNU9S8R8Q5-C307.jpg\" /></a>Ponad 3/4 Polak\u00f3w chce, by nowy rz\u0105d utrzyma\u0142 du\u017ce wydatki na zbrojenia - wynika z sonda\u017cu United Surveys dla RMF FM i &quot;Dziennika Gazety Prawnej&quot;. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 badanych oczekuje tak\u017ce kontynuacji budowy Centralnego Portu Komunikacyjnego. Z kolei ponad 60 proc. respondent\u00f3w jest przeciw likwidacji Centralnego Biura Antykorupcyjnego i Instytutu Pami\u0119ci Narodowej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-sondaz-polacy-nie-chca-likwidacji-cba-i-ipn-popieraja-wydatk,nId,7128833", "date_published": "2023-11-06T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "29 Polak\u00f3w czeka na ewakuacj\u0119 ze Strefy Gazy. Dzi\u015b spotkania z ambasadorami", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-29-polakow-czeka-na-ewakuacje-ze-strefy-gazy-dzis-spotkania-,nId,7131850\"><img align=\"left\" alt=\"29 Polak\u00f3w czeka na ewakuacj\u0119 ze Strefy Gazy. Dzi\u015b spotkania z ambasadorami \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/29-polakow-czeka-na-ewakuacje-ze-strefy-gazy-dzis-spotkania/000HXZU0WD5LMCS0-C307.jpg\" /></a>Na ewakuacj\u0119 ze Strefy Gazy czeka 29 Polak\u00f3w - przekaza\u0142 wiceszef MSZ Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski. Poinformowa\u0142, \u017ce w poniedzia\u0142ek planowane s\u0105 spotkania z ambasadorami w tej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-29-polakow-czeka-na-ewakuacje-ze-strefy-gazy-dzis-spotkania-,nId,7131850", "date_published": "2023-11-06T04:50:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u015awi\u0105tek pokona\u0142a Sabalenk\u0119 w p\u00f3\u0142finale WTA Finals!", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/news-swiatek-pokonala-sabalenke-w-polfinale-wta-finals,nId,7130530\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0105tek pokona\u0142a Sabalenk\u0119 w p\u00f3\u0142finale WTA Finals!\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/swiatek-pokonala-sabalenke-w-polfinale-wta-finals/000HXZ9NFEQJGP8Y-C307.jpg\" /></a>Rozstawiona z numerem drugim Iga \u015awi\u0105tek wygra\u0142a z liderk\u0105 \u015bwiatowego rankingu tenisistek Bia\u0142orusink\u0105 Aryn\u0105 Sabalenk\u0105 6:3, 6:2 w p\u00f3\u0142finale turnieju WTA Finals w Cancun. W poniedzia\u0142kowym finale rywalk\u0105 Polki b\u0119dzie Amerykanka Jessica Pegula.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/news-swiatek-pokonala-sabalenke-w-polfinale-wta-finals,nId,7130530", "date_published": "2023-11-06T01:22:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]