[{"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Prezydent zdecydowa\u0142. Premier Morawiecki dosta\u0142 czas na \"zabetonowanie\" PiS-u w sp\u00f3\u0142kach", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/84f9ee1c-cb67-42d0-8814-56dfa7b7581d\" width=\"308\" /> Mateusz Morawiecki podejmie pr\u00f3b\u0119 sformowania rz\u0105du po wyborach parlamentarnych. Tak zdecydowa\u0142 Andrzej Duda. To oznacza, \u017ce wci\u0105\u017c urz\u0119duj\u0105cy premier dosta\u0142 czas na \"zabetonowanie\" PiS-u w sp\u00f3\u0142kach finansowych. To on bowiem wybierze wa\u017cnego urz\u0119dnika.", "link": "https://www.money.pl/gielda/prezydent-zdecydowal-premier-morawiecki-dostal-czas-na-zabetonowanie-pis-u-w-spolkach-6960334268369440a.html", "date_published": "2023-11-06T19:52:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Prezydent zdecydowa\u0142. Wiadomo, komu zaproponuje stworzenie rz\u0105du", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/64ad5ba4-ef68-4384-aca5-f5378688a5a4\" width=\"308\" /> Andrzej Duda podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. tzw. pierwszego kroku w kwestii misji powierzenia funkcji premiera. Misj\u0119 powo\u0142ania rz\u0105du otrzyma Mateusz Morawiecki \u2013 og\u0142osi\u0142 prezydent w poniedzia\u0142kowym or\u0119dziu. Marsza\u0142kiem seniorem natomiast b\u0119dzie Marek Sawicki z Polskiego Stronnictwa Ludowego.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/prezydent-zdecydowal-wiadomo-komu-zaproponuje-stworzenie-rzadu-6960297203579520a.html", "date_published": "2023-11-06T19:03:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "\"B\u0119d\u0105 fundusze europejskie\". Donald Tusk z jasn\u0105 deklaracj\u0105", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ab66c969-0579-475f-8aa6-d31b398a3d6d\" width=\"308\" /> Donald Tusk w trakcie spotkania z sympatykami na wroc\u0142awskim Jagodnie odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do kwestii pieni\u0119dzy z Brukseli, kt\u00f3re p\u0142yn\u0105 do Polski. \u2013 B\u0119d\u0105 fundusze europejskie \u2013 stwierdzi\u0142 lider Platformy Obywatelskiej. Nie zabrak\u0142o te\u017c wzmianki o nadchodz\u0105cej decyzji prezydenta ws. desygnowania premiera.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/beda-fundusze-europejskie-donald-tusk-z-jasna-deklaracja-6960309412125216a.html", "date_published": "2023-11-06T18:11:22+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Zmiana w zarz\u0105dzie Comarchu. Syn prof. Janusza Filipiaka zrezygnowa\u0142 z funkcji", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2a7d5fc9-3a31-418a-9bd8-548938ab33a4\" width=\"308\" /> Roszada we w\u0142adzach Comarchu. W komunikacie sp\u00f3\u0142ka poinformowa\u0142a, \u017ce Janusz Jeremiasz Filipiak zrezygnowa\u0142 z funkcji wiceprezesa firmy. Nie poda\u0142 on przyczyn tej decyzji. Wcze\u015bniej ze wzgl\u0119du na stan zdrowia prof. Janusza Filipiaka tymczasow\u0105 prezesk\u0105 zosta\u0142a dr Anna Pruska.", "link": "https://www.money.pl/gielda/zmiana-w-zarzadzie-comarchu-syn-prof-janusza-filipiaka-zrezygnowal-z-funkcji-6960285964593696a.html", "date_published": "2023-11-06T16:36:02+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Co dziesi\u0105ta Brytyjka zrezygnowa\u0142a pracy na rzecz opieki nad dzieckiem. \"Nie wystarczy wsparcie na papierze\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/82d19912-a520-4bff-b344-c7232e461db5\" width=\"308\" /> Trudno\u015bci zwi\u0105zane z pogodzeniem opieki nad dzieckiem i kariery zawodowej wypchn\u0119\u0142y z pracy nawet 250 tys. Brytyjek. Autorzy raportu nazywaj\u0105 to \"kar\u0105 za macierzy\u0144stwo\". \u2013 Nie wystarczy wspieraj\u0105ca polityka na papierze. Firmy musz\u0105 urzeczywistnia\u0107 j\u0105 w miejscu pracy \u2013 stwierdzi\u0142a ich przedstawicielka.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/co-dziesiata-brytyjka-zrezygnowala-pracy-na-rzecz-opieki-nad-dzieckiem-nie-wystarczy-wsparcie-na-papierze-6960273854700160a.html", "date_published": "2023-11-06T15:46:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "B\u0119dzie trudniej o kredyt. NBP: banki zmieniaj\u0105 polityk\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/264193d3-cc62-4fed-b8a6-4f46fc55a690\" width=\"308\" /> W ostatnim kwartale banki planuj\u0105 dalsze zaostrzanie kryteri\u00f3w udzielania kredyt\u00f3w mieszkaniowych. Spodziewaj\u0105 si\u0119 zarazem utrzymania sporego zainteresowania hipotekami \u2013 przekaza\u0142 Narodowy Bank Polski w raporcie o sytuacji na rynku kredytowym.", "link": "https://www.money.pl/banki/bedzie-trudniej-o-kredyt-nbp-banki-zmieniaja-polityke-6960248047192608a.html", "date_published": "2023-11-06T14:01:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Niepokoj\u0105ca prognoza dla wa\u017cnej bran\u017cy. Mia\u0142 by\u0107 wzrost, nadchodzi rok ni\u017cszych dochod\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/8e631b66-f065-4c0e-b766-84e2e823e95d\" width=\"308\" /> Bran\u017ca meblowa przechodzi kryzys. Wed\u0142ug analiz Credit Agricole najbli\u017cszy rok rysuje si\u0119 dla niej w ciemnych barwach. \"Cho\u0107 najbli\u017csze kwarta\u0142y przynios\u0105 o\u017cywienie konsumpcji, to bran\u017ca meblarska nie b\u0119dzie jego g\u0142\u00f3wnym beneficjentem\" - czytamy w analizie.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/niepokojaca-prognoza-dla-waznej-branzy-mial-byc-wzrost-nadchodzi-rok-nizszych-dochodow-6960208478349856a.html", "date_published": "2023-11-06T11:25:14+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Inflacja komplikuje plany Putina. Rosyjska gospodarka zagro\u017cona przegrzaniem", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d044f3d1-1c87-49da-80e7-6dd5ec318142\" width=\"308\" /> Rosn\u0105ca w Rosji inflacja, kt\u00f3ra prawdopodobnie b\u0119dzie si\u0119 utrzymywa\u0107 powy\u017cej celu inflacyjnego przez ca\u0142y 2024 r., niemal na pewno zwi\u0119kszy koszty finansowania wojny na Ukrainie - przekaza\u0142o w poniedzia\u0142ek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/inflacja-komplikuje-plany-putina-rosyjska-gospodarka-zagrozona-przegrzaniem-6960205595056640a.html", "date_published": "2023-11-06T11:08:53+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Nowa sie\u0107 handlowa w Polsce. Sprytny ruch giganta", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/91bc9071-7dd8-4433-a426-fbae8555abe8\" width=\"308\" /> Eurocash zamierza dogoni\u0107 Dino i \u017babk\u0119. Tworzy sie\u0107 handlow\u0105 pod szyldem \"Moje Sklepy\". B\u0119d\u0105 j\u0105 tworzy\u0107 Abc, Groszek oraz Euro Sklep. Jak zapewnia sie\u0107 ma by\u0107 to trzecia organizacja detaliczna w Polsce - donosz\u0105 \"Wiadomo\u015bci Handlowe\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/nowa-siec-handlowa-w-polsce-sprytny-ruch-giganta-6960201564854816a.html", "date_published": "2023-11-06T10:52:37+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Ekscentryczny miliarder podziwia o. Rydzyka. \"Nie robi\u0119 interes\u00f3w z Ko\u015bcio\u0142em\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/479b5a36-6a0d-4b92-9179-d90360ff77a4\" width=\"308\" /> W\u0142adys\u0142aw Grochowski, prezes Grupy Arche, podziwia imperium redemptorysty Tadeusza Rydzyka. Cho\u0107 kieruje si\u0119 emocjami, to sam w interesach ma jedn\u0105 zasad\u0119. - Powiedzia\u0142em, \u017ce z Ko\u015bcio\u0142em nie b\u0119d\u0119 robi\u0142 biznesu - stwierdzi\u0142 w najnowszym odcinku \"Biznes Klasy\".", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ekscentryczny-miliarder-podziwia-o-rydzyka-nie-robie-interesow-z-kosciolem-6960200651741696a.html", "date_published": "2023-11-06T10:50:40+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Na rynku co\u015b takiego nie wydarzy\u0142o si\u0119 od lat. Kontrowersyjny ruch", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0cf854f0-355d-471b-ac32-3b15d6106a60\" width=\"308\" /> Short selling, czyli handel po\u017cyczonymi akcjami, zosta\u0142 zakazany w Korei Po\u0142udniowej. Tamtejszy organ nadzorczy twierdzi, \u017ce chce chroni\u0107 inwestor\u00f3w indywidualnych przed skutkami spekulacji. Cz\u0119\u015b\u0107 analityk\u00f3w podkre\u015bla, \u017ce wi\u0119ksi gracze mog\u0105 straci\u0107 zaufanie do korea\u0144skiego rynku.", "link": "https://www.money.pl/gielda/na-rynku-cos-takiego-nie-wydarzylo-sie-od-lat-kontrowersyjny-ruch-6960175636412928a.html", "date_published": "2023-11-06T09:08:09+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Pakt naftowy z Moskw\u0105 wci\u0105\u017c dzia\u0142a. Redukcje wydobycia ropy podtrzymane", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c0ea0652-31f4-4cb2-b217-821d419460bd\" width=\"308\" /> Ceny ropy naftowej rosn\u0105. To efekt porozumienia naftowego mi\u0119dzy Arabi\u0105 Saudyjska reprezentuj\u0105c\u0105 kartel OPEC, a Rosj\u0105 w sprawie ci\u0119cia produkcji. Rosn\u0105ce ceny surowca zw\u0142aszcza w u progu zimy b\u0119d\u0105 powa\u017cnym obci\u0105\u017ceniem dla Europy.", "link": "https://www.money.pl/gielda/pakt-naftowy-z-moskwa-wciaz-dziala-redukcje-wydobycia-ropy-podtrzymane-6960157235980800a.html", "date_published": "2023-11-06T07:52:12+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "ZUS zmienia limity. Wp\u0142yn\u0105 na wysoko\u015b\u0107 emerytury", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/959b1667-8cf5-4cdf-afee-44d51ed322b0\" width=\"308\" /> Ju\u017c w najbli\u017cszy pi\u0105tek ZUS zaktualizuje dopuszczalne limity, od kt\u00f3rych zale\u017ce\u0107 b\u0119dzie, czy dorabiaj\u0105cy do \u015bwiadczenia senior dostanie pe\u0142n\u0105 kwot\u0119 emerytury, czy pomniejszon\u0105. Mo\u017cliwe jest r\u00f3wnie\u017c ca\u0142kowite zawieszenie wyp\u0142at.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/wazna-zmiana-dotyczaca-emerytur-zus-zaktualizuje-limity-6960137710377472a.html", "date_published": "2023-11-06T06:32:48+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "ZUS odkry\u0142 karty. Bez cudzoziemc\u00f3w by sobie nie poradzi\u0142", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/8ba871d3-37b7-45dc-a139-008efcd34f05\" width=\"308\" /> Sytuacja finansowa wyp\u0142acaj\u0105cego emerytury Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych po trzech kwarta\u0142ach bie\u017c\u0105cego roku by\u0142a stabilna; istotny wp\u0142yw ma na to liczba cudzoziemc\u00f3w pracuj\u0105cych w Polsce i obj\u0119tych ubezpieczeniem emerytalno-rentowym - powiedzia\u0142a prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska, prezes ZUS.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/zus-odkryl-karty-bez-cudzoziemcow-by-sobie-nie-poradzil-6960136132598272a.html", "date_published": "2023-11-06T06:26:23+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Kursy walut 06.11.2023. Poniedzia\u0142kowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 06.11.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4,14 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5,13 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4,62 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4,55 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-06-11-2023-poniedzialkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6960131660241440a.html", "date_published": "2023-11-06T06:08:11+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 06.11.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 06.11.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.1318 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-06-11-2023-6960129754163712a.html", "date_published": "2023-11-06T06:00:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 06.11.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 06.11.2023. W poniedzia\u0142ek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.4513 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-06-11-2023-6960129744435744a.html", "date_published": "2023-11-06T06:00:27+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 06.11.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 06.11.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.1463 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-06-11-2023-6960129740053024a.html", "date_published": "2023-11-06T06:00:26+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 06.11.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 06.11.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.621 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-06-11-2023-6960129740163584a.html", "date_published": "2023-11-06T06:00:26+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Stajemy u progu globalnej recesji. Znani ekonomi\u015bci bij\u0105 na alarm", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f6e5b69e-f47e-4e84-a5bc-7b666d57d7c5\" width=\"308\" /> Wojna Izraela z Hamasem oraz inwazja na Ukrain\u0119 sta\u0142y si\u0119 czynnikami, kt\u00f3re mog\u0105 doprowadzi\u0107 do globalnej recesji. Nieprzewidywalno\u015b\u0107 tych konflikt\u00f3w wywo\u0142uje strach, kt\u00f3ry nakazuje ogranicza\u0107 konsumpcj\u0119 i inwestycje. \"\u015awiat zosta\u0142 zepchni\u0119ty na nowe tory\" - przekonuj\u0105 znani ekonomi\u015bci.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/stajemy-u-progu-globalnej-recesji-znani-ekonomisci-bija-na-alarm-6960126221138432a.html", "date_published": "2023-11-06T05:46:03+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Fiskus b\u0119dzie sprawdza\u0107 przedsi\u0119biorc\u00f3w? Chc\u0105 wr\u00f3ci\u0107 do pomys\u0142u PiS", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2add199a-bb80-4b34-ba89-f7b948310756\" width=\"308\" /> Powr\u00f3t do pomys\u0142u PiS na wprowadzenie testu przedsi\u0119biorcy jest niebezpieczne dla gospodarki - ostrzegaj\u0105 eksperci.", "link": "https://www.money.pl/podatki/fiskus-bedzie-sprawdzac-przedsiebiorcow-chca-wrocic-do-pomyslu-pis-6960119290857984a.html", "date_published": "2023-11-06T05:39:20+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.money.pl/rss/rss.xml", "title": "Po Europie rozlewa si\u0119 pot\u0119\u017cny kryzys. To dopiero pocz\u0105tek", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9571cc84-6b81-4e06-bcae-926f7deff540\" width=\"308\" /> W Europie buduje si\u0119 coraz mniej mieszka\u0144. Spadek zreszt\u0105 dotyczy te\u017c Polski. Czy grozi nam zapa\u015b\u0107? Niekoniecznie. Eksperci przekonuj\u0105, \u017ce sytuacja na naszym rynku jest znacznie lepsza. To nie oznacza, \u017ce nie brakuje problem\u00f3w. S\u0105 nimi m.in. zbyt szybko rosn\u0105ce ceny.", "link": "https://www.money.pl/banki/po-europie-rozlewa-sie-potezny-kryzys-to-dopiero-poczatek-6959105672632864a.html", "date_published": "2023-11-06T04:58:26+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://static1.money.pl/i/wp-money.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]