[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Nie czas na fars\u0119\". Wymowne s\u0142owa Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nie-czas-na-farse-wymowne-slowa-wolodymyra-zelenskiego,nId,7132685\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Nie czas na fars\u0119&quot;. Wymowne s\u0142owa Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-czas-na-farse-wymowne-slowa-wolodymyra-zelenskiego/000HY9J6F6LFFTVV-C321.jpg\" /></a>- Teraz jest czas na obron\u0119, a nie na fars\u0119, kt\u00f3rej od Ukrainy oczekuje tylko Rosja - o\u015bwiadczy\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, komentuj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przeprowadzenia wybor\u00f3w parlamentarnych i prezydenckich w czasie wojny. Cho\u0107 obecnie organizowanie wybor\u00f3w w trakcie obowi\u0105zywania stanu wojennego jest w Ukrainie prawnie zakazne, to na przeprowadzenie ich zgodnie z terminem maj\u0105 nalega\u0107 Stany Zjednoczone. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nie-czas-na-farse-wymowne-slowa-wolodymyra-zelenskiego,nId,7132685", "date_published": "2023-11-06T22:26:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyczekana decyzja prezydenta. Pierwszy komentarz premiera Morawieckiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyczekana-decyzja-prezydenta-pierwszy-komentarz-premiera-mor,nId,7132674\"><img align=\"left\" alt=\"Wyczekana decyzja prezydenta. Pierwszy komentarz premiera Morawieckiego\" src=\"https://i.iplsc.com/wyczekana-decyzja-prezydenta-pierwszy-komentarz-premiera-mor/000HY9F7IB2FV8HR-C321.jpg\" /></a>Decyzja prezydenta o wyznaczeniu mnie kandydatem na premiera to wielki zaszczyt, ale i wyzwanie - oznajmi\u0142 Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du podzi\u0119kowa\u0142 Andrzejowi Dudzie za powierzenie misji i zaprosi\u0142 do wsp\u00f3\u0142pracy tych pos\u0142\u00f3w, &quot;kt\u00f3rzy na pierwszym miejscy stawiaj\u0105 Polsk\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyczekana-decyzja-prezydenta-pierwszy-komentarz-premiera-mor,nId,7132674", "date_published": "2023-11-06T21:37:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gen. Za\u0142u\u017cny przekaza\u0142 tragiczn\u0105 wiadomo\u015b\u0107. \"Czuj\u0119 niewys\u0142owiony b\u00f3l\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-gen-zaluzny-przekazal-tragiczna-wiadomosc-czuje-niewyslowion,nId,7132658\"><img align=\"left\" alt=\"Gen. Za\u0142u\u017cny przekaza\u0142 tragiczn\u0105 wiadomo\u015b\u0107. &quot;Czuj\u0119 niewys\u0142owiony b\u00f3l&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gen-zaluzny-przekazal-tragiczna-wiadomosc-czuje-niewyslowion/000GNZ3V0L2H9S8T-C321.jpg\" /></a>Naczelny dow\u00f3dca Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy Walerij Za\u0142u\u017cny poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek o \u015bmierci swojego adiutanta majora Hennadija Czestiakowa. Bliski wsp\u00f3\u0142pracownik szefa ukrai\u0144skiej armii zgin\u0105\u0142, \u015bwi\u0119tuj\u0105c swoje urodziny w gronie najbli\u017cszych. W jednym z prezent\u00f3w jakie otrzyma\u0142, znajdowa\u0142 si\u0119 \u0142adunek wybuchowy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-gen-zaluzny-przekazal-tragiczna-wiadomosc-czuje-niewyslowion,nId,7132658", "date_published": "2023-11-06T20:41:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powa\u017cne napi\u0119cia na Kaukazie. Gruzja grzmi: Atak na nasz\u0105 pa\u0144stwowo\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powazne-napiecia-na-kaukazie-gruzja-grzmi-atak-na-nasza-pans,nId,7132418\"><img align=\"left\" alt=\"Powa\u017cne napi\u0119cia na Kaukazie. Gruzja grzmi: Atak na nasz\u0105 pa\u0144stwowo\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/powazne-napiecia-na-kaukazie-gruzja-grzmi-atak-na-nasza-pans/000HY9CWLULE7RCC-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie wojsko zabi\u0142o obywatela Gruzji podczas pr\u00f3by jego zatrzymania. Do zdarzenia dosz\u0142o tu\u017c przy granicy nieuznawanej na arenie mi\u0119dzynarodowej separatystycznej Osetii Po\u0142udniowej. Na \u015bmier\u0107 starszego m\u0119\u017cczyzny zareagowa\u0142y w\u0142adze pa\u0144stwowe. Prezydent Salome Zurabiszwili okre\u015bli\u0142a sytuacj\u0119 &quot;ra\u017c\u0105cym atakiem na gruzi\u0144sk\u0105 pa\u0144stwowo\u015b\u0107&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powazne-napiecia-na-kaukazie-gruzja-grzmi-atak-na-nasza-pans,nId,7132418", "date_published": "2023-11-06T20:17:16+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142owacja \u015ble \u017c\u0105dania Czechom. W odpowiedzi pad\u0142y s\u0142owa o Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-slowacja-sle-zadania-czechom-w-odpowiedzi-padly-slowa-o-pols,nId,7132396\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owacja \u015ble \u017c\u0105dania Czechom. W odpowiedzi pad\u0142y s\u0142owa o Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/slowacja-sle-zadania-czechom-w-odpowiedzi-padly-slowa-o-pols/000HY8FOVMIMOHGT-C321.jpg\" /></a>Nowy rz\u0105d S\u0142owacji nie b\u0119dzie uniemo\u017cliwia\u0142 firmom produkcji i dostarczania broni klientom - zapowiedzia\u0142 premier Robert Fico, co oznacza, \u017ce mo\u017cliwy b\u0119dzie handel militariami tamtejszych firm z Ukrain\u0105. Wcze\u015bniej polityk zapowiedzia\u0142, \u017ce jego kraj nie b\u0119dzie wysy\u0142a\u0107 Kijowowi wsparcia militarnego z zasob\u00f3w armii. Fico zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 te\u017c w stron\u0119 Czech, od kt\u00f3rych jego administracja domaga si\u0119 o\u017cywienia kontakt\u00f3w w ramach Grupy Wyszehradzkiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-slowacja-sle-zadania-czechom-w-odpowiedzi-padly-slowa-o-pols,nId,7132396", "date_published": "2023-11-06T20:16:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pierwsza decyzja Donalda Tuska po or\u0119dziu prezydenta. \"Musz\u0119 wraca\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsza-decyzja-donalda-tuska-po-oredziu-prezydenta-musze-w,nId,7132640\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsza decyzja Donalda Tuska po or\u0119dziu prezydenta. &quot;Musz\u0119 wraca\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsza-decyzja-donalda-tuska-po-oredziu-prezydenta-musze-w/000HY95JLANE390B-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z decyzj\u0105 prezydenta wracam do Warszawy, by spotka\u0107 si\u0119 z partnerami ugrupowa\u0144 koalicyjnych - oznajmi\u0142 Donald Tusk podczas spotkania we wroc\u0142awskim Jagodnie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsza-decyzja-donalda-tuska-po-oredziu-prezydenta-musze-w,nId,7132640", "date_published": "2023-11-06T20:01:24+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komentarze polityk\u00f3w PiS po or\u0119dziu. \"Mog\u0105 rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 rozmowy koalicyjne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komentarze-politykow-pis-po-oredziu-moga-rozpoczac-sie-rozmo,nId,7132616\"><img align=\"left\" alt=\"Komentarze polityk\u00f3w PiS po or\u0119dziu. &quot;Mog\u0105 rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 rozmowy koalicyjne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/komentarze-politykow-pis-po-oredziu-moga-rozpoczac-sie-rozmo/000HY949GH5B2F0P-C321.jpg\" /></a>- Wa\u017cne jest, aby nowy rz\u0105d tworzy\u0142y osoby, kt\u00f3rym interes Polski, polska suwerenno\u015b\u0107, niezale\u017cno\u015b\u0107 le\u017cy na sercu - komentowa\u0142 decyzj\u0119 og\u0142oszon\u0105 przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. - Teraz rozmowy koalicyjne oficjalnie mog\u0105 si\u0119 rozpocz\u0105\u0107, bo do tej pory oficjalnych rozm\u00f3w nie mog\u0142o by\u0107. By\u0142y nieoficjalne - zaznacza\u0142 na antenie Polsat News polityk PiS Kazimierz Smoli\u0144ski. -  Przed nami trudna misja, ale b\u0119dziemy rozmowy prowadzi\u0107 - uwa\u017ca Marcin Hora\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komentarze-politykow-pis-po-oredziu-moga-rozpoczac-sie-rozmo,nId,7132616", "date_published": "2023-11-06T19:43:05+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Politycy opozycji oburzeni po decyzji Dudy. \"Ochroniarz, nie prezydent\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-politycy-opozycji-oburzeni-po-decyzji-dudy-ochroniarz-nie-pr,nId,7132610\"><img align=\"left\" alt=\"Politycy opozycji oburzeni po decyzji Dudy. &quot;Ochroniarz, nie prezydent&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/politycy-opozycji-oburzeni-po-decyzji-dudy-ochroniarz-nie-pr/000HY941979MF9Y7-C321.jpg\" /></a>Politycy opozycji nie kryj\u0105 oburzenia po decyzji prezydenta Andrzeja Dudy, by w pierwszym kroku powierzy\u0107 misj\u0119 tworzenia Mateuszowi Morawieckiemu. Przedstawiciele Koalicji Obywatelskiej, Trzeciej Drogi i Lewicy wyrazili swoje niezadowolenie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Zapewniaj\u0105 jednak, \u017ce &quot;to tylko kwestia czasu&quot; a\u017c powstanie rz\u0105d stworzony z formacji opozycyjnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-politycy-opozycji-oburzeni-po-decyzji-dudy-ochroniarz-nie-pr,nId,7132610", "date_published": "2023-11-06T19:42:53+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Minister szcz\u0119\u015bcia w Rosji. Przewodnicz\u0105ca rady chce nowego prawa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-szczescia-w-rosji-przewodniczaca-rady-chce-nowego-p,nId,7132403\"><img align=\"left\" alt=\"Minister szcz\u0119\u015bcia w Rosji. Przewodnicz\u0105ca rady chce nowego prawa\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-szczescia-w-rosji-przewodniczaca-rady-chce-nowego-p/000HY8E9XWR5GRKJ-C321.jpg\" /></a>Walentina Matwijenko przewodnicz\u0105ca Rady Federacji Rosyjskiej zaproponowa\u0142a stworzenie w kraju &quot;ministerstwa szcz\u0119\u015bcia&quot; i wprowadzenie ustawy o &quot;powszechnym szcz\u0119\u015bciu&quot; - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek portal Ukrainska Prawda. Jednocze\u015bnie Matwijenko przyzna\u0142a, \u017ce jej pomys\u0142 powo\u0142ania nowego resortu nie cieszy si\u0119 poparciem. -  Przyjdzie czas, kiedy w Rosji stworzymy ministerstwo szcz\u0119\u015bcia - zapowiada. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-szczescia-w-rosji-przewodniczaca-rady-chce-nowego-p,nId,7132403", "date_published": "2023-11-06T19:33:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Chorwacji nie szcz\u0119dzi s\u0142\u00f3w. \"Migranci wchodz\u0105 jak do lunaparku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-chorwacji-nie-szczedzi-slow-migranci-wchodza-jak-d,nId,7132377\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Chorwacji nie szcz\u0119dzi s\u0142\u00f3w. &quot;Migranci wchodz\u0105 jak do lunaparku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-chorwacji-nie-szczedzi-slow-migranci-wchodza-jak-d/000HY92C0VFG2VBX-C321.jpg\" /></a>- Migranci wchodz\u0105 do Chorwacji jak do lunaparku. Kilometry p\u0142otu na granicy z W\u0119grami nie zatrzymuj\u0105 nielegalnego szlaku - stwierdzi\u0142 prezydent Zoran Milanovi\u0107. Chorwacki lider oskar\u017cy\u0142 Serbi\u0119 oraz Bo\u015bni\u0119 i Hercegowin\u0119 o &quot;zwlekanie i niewykonywanie dobrze swojej pracy&quot; na granicach, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 &quot;dziurawe jak ser szwajcarski&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-chorwacji-nie-szczedzi-slow-migranci-wchodza-jak-d,nId,7132377", "date_published": "2023-11-06T19:29:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent stawia na Mateusza Morawieckiego. \"Musia\u0142 tak zrobi\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-stawia-na-mateusza-morawieckiego-musial-tak-zrobic,nId,7132584\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent stawia na Mateusza Morawieckiego. &quot;Musia\u0142 tak zrobi\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-stawia-na-mateusza-morawieckiego-musial-tak-zrobic/000HY8TURQFV8GNV-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda w wyg\u0142oszonym or\u0119dziu przekaza\u0142, \u017ce powierza misj\u0119 tworzenia rz\u0105du obecnemu premierowi Mateuszowi Morawieckiemu. Politycy PiS przekonuj\u0105, \u017ce prezydent nie m\u00f3g\u0142 post\u0105pi\u0107 inaczej. - Gdyby zdecydowa\u0142, \u017ce to Donald Tusk ju\u017c w pierwszym kroku b\u0119dzie premierem, zosta\u0142oby to na prawicy potraktowane jak zdrada - m\u00f3wi polityk PiS. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-stawia-na-mateusza-morawieckiego-musial-tak-zrobic,nId,7132584", "date_published": "2023-11-06T19:08:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent wskaza\u0142 marsza\u0142ka seniora. Nie jest to polityk PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-prezydent-wskazal-marszalka-seniora-nie-jest-to-polityk-pis,nId,7132614\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent wskaza\u0142 marsza\u0142ka seniora. Nie jest to polityk PiS \" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-wskazal-marszalka-seniora-nie-jest-to-polityk-pis/000HY8U3HKGJFI9R-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda wskaza\u0142 Marka Sawickiego na marsza\u0142ka seniora Sejmu nowej kadencji. Pose\u0142 PSL zosta\u0142 nominowany spo\u015br\u00f3d najstarszych wiekiem polityk\u00f3w, kt\u00f3rzy zasi\u0105d\u0105 w \u0142awach izby ni\u017cszej. Jego zdaniem b\u0119dzie poprowadzenie obrad Sejmu do momentu wybrania jego marsza\u0142ka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-prezydent-wskazal-marszalka-seniora-nie-jest-to-polityk-pis,nId,7132614", "date_published": "2023-11-06T19:01:55+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Or\u0119dzie prezydenta. Andrzej Duda zdecydowa\u0142, kto otrzyma misj\u0119 tworzenia rz\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oredzie-prezydenta-andrzej-duda-zdecydowal-kto-otrzyma-misje,nId,7132303\"><img align=\"left\" alt=\"Or\u0119dzie prezydenta. Andrzej Duda zdecydowa\u0142, kto otrzyma misj\u0119 tworzenia rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/oredzie-prezydenta-andrzej-duda-zdecydowal-kto-otrzyma-misje/000HY8ZG6FKOOG5F-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda zadecydowa\u0142 o powierzeniu misji tworzenia rz\u0105du Mateuszowi Morawieckiemu. O wyborze kandydata PiS prezydent powiadomi\u0142 podczas wieczornego or\u0119dzia. - Je\u017celi misja przedstawiciela Prawa i Sprawiedliwo\u015bci si\u0119 nie powiedzie, w\u00f3wczas w kolejnym kroku to Sejm wybierze kandydata na premiera, a ja niezw\u0142ocznie powo\u0142am go na to stanowisko - zapowiedzia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oredzie-prezydenta-andrzej-duda-zdecydowal-kto-otrzyma-misje,nId,7132303", "date_published": "2023-11-06T18:40:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podzia\u0142 mandat\u00f3w. Kto ma najwi\u0119ksze szanse na utworzenie rz\u0105du?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podzial-mandatow-kto-ma-najwieksze-szanse-na-utworzenie-rzad,nId,7132032\"><img align=\"left\" alt=\"Podzia\u0142 mandat\u00f3w. Kto ma najwi\u0119ksze szanse na utworzenie rz\u0105du?\" src=\"https://i.iplsc.com/podzial-mandatow-kto-ma-najwieksze-szanse-na-utworzenie-rzad/000HY3NYW62U2PF2-C321.jpg\" /></a>W zestawieniu poszczeg\u00f3lnych komitet\u00f3w, w wyborach najlepszy wynik osi\u0105gn\u0119\u0142o Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Ale to po\u0142\u0105czone si\u0142y Koalicji Obywatelskiej, Trzeciej Drogi i Nowej Lewicy maj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 szans\u0119 na utworzenie rz\u0105du, kt\u00f3ry b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 liczy\u0107 w Sejmie na wi\u0119kszo\u015b\u0107 bezwzgl\u0119dn\u0105 - kluczow\u0105 podczas dw\u00f3ch pierwszych krok\u00f3w powo\u0142ywania nowej Rady Ministr\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podzial-mandatow-kto-ma-najwieksze-szanse-na-utworzenie-rzad,nId,7132032", "date_published": "2023-11-06T18:40:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Procedura powo\u0142ania nowego rz\u0105du. Jak d\u0142ugo b\u0119dziemy czeka\u0107 na premiera?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-procedura-powolania-nowego-rzadu-jak-dlugo-bedziemy-czekac-n,nId,7132146\"><img align=\"left\" alt=\"Procedura powo\u0142ania nowego rz\u0105du. Jak d\u0142ugo b\u0119dziemy czeka\u0107 na premiera?\" src=\"https://i.iplsc.com/procedura-powolania-nowego-rzadu-jak-dlugo-bedziemy-czekac-n/000HY5GCQA769S8R-C321.jpg\" /></a>Na 13 listopada zapowiedziano pierwsze posiedzenie Sejmu nowej kadencji. To wtedy rozpocznie si\u0119 procedura powo\u0142ania nowego rz\u0105du. Konstytucja przewidzia\u0142a trzy scenariusze na wy\u0142onienie nowej Rady Ministr\u00f3w. Wyja\u015bniamy, jak wygl\u0105daj\u0105 procedury i ile maksymalnie mog\u0105 trwa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-procedura-powolania-nowego-rzadu-jak-dlugo-bedziemy-czekac-n,nId,7132146", "date_published": "2023-11-06T18:40:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad: Rosjanie czekaj\u0105 na mr\u00f3z. Ataki \"nie b\u0119d\u0105 prymitywne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainski-wywiad-rosjanie-czekaja-na-mroz-ataki-nie-beda-pry,nId,7132312\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad: Rosjanie czekaj\u0105 na mr\u00f3z. Ataki &quot;nie b\u0119d\u0105 prymitywne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-rosjanie-czekaja-na-mroz-ataki-nie-beda-pry/000HY73OBDT56GRJ-C321.jpg\" /></a>Przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu potwierdzi\u0142, \u017ce Rosjanie utrzymali produkcj\u0119 rakiet na poziomie z zesz\u0142ego roku. Ujawni\u0142 te\u017c taktyk\u0119 wroga, kt\u00f3ry planuje zaatakowa\u0107 ukrai\u0144skie pozycje. - Wyczekuj\u0105, a\u017c temperatura spadnie poni\u017cej zera - podkre\u015bli\u0142 gen. Wadym Skibicki. Wojskowy ostrzega\u0142, \u017ce &quot;nie b\u0119d\u0105 to takie prymitywne ataki, jak w ubieg\u0142ym roku&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainski-wywiad-rosjanie-czekaja-na-mroz-ataki-nie-beda-pry,nId,7132312", "date_published": "2023-11-06T17:51:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk o koalicji: Dopi\u0119ta w ka\u017cdym drobnym fragmencie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-o-koalicji-dopieta-w-kazdym-drobnym-fragmencie,nId,7132443\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk o koalicji: Dopi\u0119ta w ka\u017cdym drobnym fragmencie\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-o-koalicji-dopieta-w-kazdym-drobnym-fragmencie/000HY8RMNKTHXBRT-C321.jpg\" /></a>Koalicja rz\u0105dowa jest dopi\u0119ta w ka\u017cdym drobnym fragmencie; mam nadziej\u0119, \u017ce prezydent to us\u0142yszy - powiedzia\u0142 Donald Tusk na spotkaniu otwartym we wroc\u0142awskim Jagodnie. Wyborcy oczekiwali tam w kolejkach do komisji obwodowych nawet do godz. 3 nad ranem. S\u0142owa Tuska pad\u0142y mniej wi\u0119cej godzin\u0119 przed planowanym na 20:00 or\u0119dziem Andrzeja Dudy. Lider PO zapewni\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce umowa kolicyjna partii opozycyjnych zostanie podpisana najprawdopodobniej w pi\u0105tek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-o-koalicji-dopieta-w-kazdym-drobnym-fragmencie,nId,7132443", "date_published": "2023-11-06T17:49:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Utkn\u0119li w piekle. Ich bliscy b\u0142agaj\u0105 o pomoc w ewakuacji ze Strefy Gazy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-utkneli-w-piekle-ich-bliscy-blagaja-o-pomoc-w-ewakuacji-ze-s,nId,7132151\"><img align=\"left\" alt=\"Utkn\u0119li w piekle. Ich bliscy b\u0142agaj\u0105 o pomoc w ewakuacji ze Strefy Gazy\" src=\"https://i.iplsc.com/utkneli-w-piekle-ich-bliscy-blagaja-o-pomoc-w-ewakuacji-ze-s/000HY5Y2A5V1HDG4-C321.jpg\" /></a>- Na co czekamy? W tej chwili chyba tylko na to, \u017ce pojedziemy odebra\u0107 naszych bliskich w trumnach - m\u00f3wi\u0142 pan Mariusz, jeden z Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy od miesi\u0105ca pr\u00f3buj\u0105 wydosta\u0107 swoich bliskich ze Strefy Gazy. Zaapelowa\u0142 do w\u0142adz i parlamentarzyst\u00f3w o wsparcie, wskazuj\u0105c, \u017ce dotychczas \u017cadne dzia\u0142ania nie przynios\u0142y rezultat\u00f3w. Z kolei pose\u0142 Lewicy Krzysztof \u015amiszek skierowa\u0142 swoje s\u0142owa do prezydenta Dudy i premiera Morawieckiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-utkneli-w-piekle-ich-bliscy-blagaja-o-pomoc-w-ewakuacji-ze-s,nId,7132151", "date_published": "2023-11-06T17:32:20+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja chce zwalczy\u0107 terroryzm w szko\u0142ach. B\u0119d\u0105 specjalne przyciski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-chce-zwalczyc-terroryzm-w-szkolach-beda-specjalne-pr,nId,7132240\"><img align=\"left\" alt=\"Francja chce zwalczy\u0107 terroryzm w szko\u0142ach. B\u0119d\u0105 specjalne przyciski\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-chce-zwalczyc-terroryzm-w-szkolach-beda-specjalne-pr/000HY8QOTSIAS9TF-C321.jpg\" /></a>Francuska premier \u00c9lisabeth Borne zaproponowa\u0142a zamontowanie w szko\u0142ach w ca\u0142ym kraju tzw. przycisk\u00f3w paniki. Naci\u015bni\u0119cie jednego z nich automatycznie informowa\u0142oby policj\u0119 o zagro\u017ceniu w przypadku ataku terrorystycznego. Taki system bezpiecze\u0144stwa obowi\u0105zuje ju\u017c m.in. w Nicei i wydaje si\u0119 konieczno\u015bci\u0105 wobec powtarzaj\u0105cych si\u0119 akt\u00f3w przemocy w plac\u00f3wkach o\u015bwiaty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-chce-zwalczyc-terroryzm-w-szkolach-beda-specjalne-pr,nId,7132240", "date_published": "2023-11-06T17:15:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wa\u017cne spotkanie PiS na Nowogrodzkiej. Prezes wielkim nieobecnym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazne-spotkanie-pis-na-nowogrodzkiej-prezes-wielkim-nieobecn,nId,7132415\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cne spotkanie PiS na Nowogrodzkiej. Prezes wielkim nieobecnym\" src=\"https://i.iplsc.com/wazne-spotkanie-pis-na-nowogrodzkiej-prezes-wielkim-nieobecn/000HY8QJ657LE6P3-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 posiedzenie nowego klubu parlamentarnego PiS. Wbrew zapowiedziom, z powod\u00f3w zdrowotnych udzia\u0142u w nim nie wzi\u0105\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Kr\u00f3tkie przem\u00f3wienia wyg\u0142osili czo\u0142owi politycy PiS. Motywem, kt\u00f3ry si\u0119 w nich powtarza\u0142, by\u0142a mobilizacja partii i zachowanie jedno\u015bci. Powo\u0142ano tak\u017ce zespo\u0142y, kt\u00f3re maj\u0105 patrze\u0107 na r\u0119ce przysz\u0142ym rz\u0105dz\u0105cym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazne-spotkanie-pis-na-nowogrodzkiej-prezes-wielkim-nieobecn,nId,7132415", "date_published": "2023-11-06T17:04:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c Franciszek nie odczyta\u0142 przem\u00f3wienia. \"Nie czuj\u0119 si\u0119 dobrze\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-nie-odczytal-przemowienia-nie-czuje-sie-do,nId,7132298\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek nie odczyta\u0142 przem\u00f3wienia. &quot;Nie czuj\u0119 si\u0119 dobrze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-nie-odczytal-przemowienia-nie-czuje-sie-do/000HY6T4S8PWGI6F-C321.jpg\" /></a>Franciszek podczas poniedzia\u0142kowego spotkania z rabinami nie odczyta\u0142 zapisu swojego przem\u00f3wienia i poinformowa\u0142, \u017ce nie czuje si\u0119 dobrze. Watykan pocz\u0105tkowo nie chcia\u0142 komentowa\u0107 sprawy, jednak ostatecznie opublikowano informacje, \u017ce papie\u017c jest przezi\u0119biony. Mimo to realizuje swoje plany - na popo\u0142udniow\u0105 audiencj\u0119 u papie\u017ca przyby\u0142o z ca\u0142ego \u015bwiata siedem tysi\u0119cy dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-nie-odczytal-przemowienia-nie-czuje-sie-do,nId,7132298", "date_published": "2023-11-06T16:36:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek na Podkarpaciu. Zgin\u0119\u0142a 19-latka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-tragiczny-wypadek-na-podkarpaciu-zginela-19-latka,nId,7132293\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na Podkarpaciu. Zgin\u0119\u0142a 19-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-podkarpaciu-zginela-19-latka/000HY6SEWIQ7TJ6C-C321.jpg\" /></a>19-latka straci\u0142a panowanie nad autem i wjecha\u0142a w drzewo w miejscowo\u015bci Giedlarowa na Podkarpaciu. Wed\u0142ug policji kieruj\u0105ca citroenem najprawdopodobniej nie dostosowa\u0142a pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w pogodowych. \u017bycia m\u0142odej kobiety nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-tragiczny-wypadek-na-podkarpaciu-zginela-19-latka,nId,7132293", "date_published": "2023-11-06T16:24:59+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrowersyjny raport s\u0142u\u017cb specjalnych W\u0119gier. Uderza w s\u0105siedni kraj", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrowersyjny-raport-sluzb-specjalnych-wegier-uderza-w-sasi,nId,7132309\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersyjny raport s\u0142u\u017cb specjalnych W\u0119gier. Uderza w s\u0105siedni kraj\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersyjny-raport-sluzb-specjalnych-wegier-uderza-w-sasi/000HY878E4EN5Q95-C321.jpg\" /></a>Analitycy ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego krytykuj\u0105 raport w\u0119gierskich s\u0142u\u017cb specjalnych o sytuacji na granicy tego kraju z Serbi\u0105 - podaje w poniedzia\u0142ek dziennik &quot;Nepszava&quot;. Zdaniem specjalist\u00f3w s\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci co do \u017ar\u00f3d\u0142a zamieszczonego w raporcie, w tym przede wszystkim do powi\u0105za\u0144 migrant\u00f3w z siatkami terrorystycznymi oraz talibami. W raporcie padaj\u0105 tak\u017ce zarzuty pod adresem Serbii, kt\u00f3ra ma nie radzi\u0107 sobie z gangami przemytnik\u00f3w ludzi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kontrowersyjny-raport-sluzb-specjalnych-wegier-uderza-w-sasi,nId,7132309", "date_published": "2023-11-06T16:00:32+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Protesty na przej\u015bciach granicznych z Ukrain\u0105. Ambasador Zwarycz: Cios w plecy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-protesty-na-przejsciach-granicznych-z-ukraina-ambasador-zwar,nId,7132297\"><img align=\"left\" alt=\"Protesty na przej\u015bciach granicznych z Ukrain\u0105. Ambasador Zwarycz: Cios w plecy\" src=\"https://i.iplsc.com/protesty-na-przejsciach-granicznych-z-ukraina-ambasador-zwar/000HY6VPEM03I8OQ-C321.jpg\" /></a>Komitet Obrony Przewo\u017anik\u00f3w i Pracodawc\u00f3w Transportu poinformowa\u0142, \u017ce na polsko-ukrai\u0144skich przej\u015bciach granicznych rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 blokady. Ich uczestnicy nie zgadzaj\u0105 si\u0119 z liberalizacj\u0105 przepis\u00f3w dotycz\u0105cych handlu z UE. Na protesty zareagowa\u0142 Wasyl Zwarycz, ambasador Ukrainy w Polsce. Oskar\u017cy\u0142 protestuj\u0105cych o dzia\u0142anie na korzy\u015b\u0107 &quot;rosyjskich terroryst\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-protesty-na-przejsciach-granicznych-z-ukraina-ambasador-zwar,nId,7132297", "date_published": "2023-11-06T15:51:12+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowy po\u015bcig w Chinach. Stru\u015b ucieka\u0142 przez kilka godzin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowy-poscig-w-chinach-strus-uciekal-przez-kilka-godzin,nId,7132266\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowy po\u015bcig w Chinach. Stru\u015b ucieka\u0142 przez kilka godzin\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowy-poscig-w-chinach-strus-uciekal-przez-kilka-godzin/000HY6CK4H3YM8AP-C321.jpg\" /></a>Po ulicach chi\u0144skiego miasta ucieka\u0142 stru\u015b. Mimo po\u015bcigu policji nielot wymyka\u0142 si\u0119 funkcjonariuszom przez co najmniej trzy godziny. Do sieci trafi\u0142y nagrania z dzia\u0142a\u0144 policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy starali si\u0119 z\u0142apa\u0107 uciekiniera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nietypowy-poscig-w-chinach-strus-uciekal-przez-kilka-godzin,nId,7132266", "date_published": "2023-11-06T15:13:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niecodzienne sceny w Drezdenku. Koparka... zanurkowa\u0142a w fontannie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-niecodzienne-sceny-w-drezdenku-koparka-zanurkowala-w-fontann,nId,7132280\"><img align=\"left\" alt=\"Niecodzienne sceny w Drezdenku. Koparka... zanurkowa\u0142a w fontannie\" src=\"https://i.iplsc.com/niecodzienne-sceny-w-drezdenku-koparka-zanurkowala-w-fontann/000HY6SKGQCJPWIS-C321.jpg\" /></a>Nietypowy widok ujrzeli w poniedzia\u0142ek mieszka\u0144cy Drezdenka. Operator koparki pojecha\u0142 na skr\u00f3ty, przez co budowlana maszyna uszkodzi\u0142a fontann\u0119. &quot;Nie - nie pozazdro\u015bcili\u015bmy \u0141odzi...&quot; - skomentowa\u0142a burmistrz miasta Karolina Piotrowska, nawi\u0105zuj\u0105c do fotografii samochodu z \u0141odzi, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 hitem internetu. W\u0142odarz Drezdenka w rozmowie z Interi\u0105 przyzna\u0142a, i\u017c dosz\u0142o do &quot;tragicznego wypadku&quot; i nie rozumie, dlaczego kierowca nie pojecha\u0142 tak, jak powinien.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-niecodzienne-sceny-w-drezdenku-koparka-zanurkowala-w-fontann,nId,7132280", "date_published": "2023-11-06T14:52:02+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski polityk nalega: Trzeba rozda\u0107 \"wyzwolone\" ziemie Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjski-polityk-nalega-trzeba-rozdac-wyzwolone-ziemie-ukrai,nId,7132252\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski polityk nalega: Trzeba rozda\u0107 &quot;wyzwolone&quot; ziemie Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-polityk-nalega-trzeba-rozdac-wyzwolone-ziemie-ukrai/000HY69GPYQTX756-C321.jpg\" /></a>&quot;Hektar wschodnio-ukrai\u0144ski&quot; w nowych regionach Rosji - tak nazywa\u0107 ma si\u0119 projekt promowany przez lidera partii Rodina Aleksieja \u017burawlewa. Rosyjski deputowany Dumy Pa\u0144stwowej uwa\u017ca, \u017ce nale\u017cy przeg\u0142osowa\u0107 prawo pozwalaj\u0105ce rozdawa\u0107 ziemie na okupowanych ukrai\u0144skich terytoriach m.in. \u017co\u0142nierzom walcz\u0105cym po stronie Kremla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjski-polityk-nalega-trzeba-rozdac-wyzwolone-ziemie-ukrai,nId,7132252", "date_published": "2023-11-06T14:32:07+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kogo prezydent powinien desygnowa\u0107 na premiera? Polacy wskazali", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kogo-prezydent-powinien-desygnowac-na-premiera-polacy-wskaza,nId,7132235\"><img align=\"left\" alt=\"Kogo prezydent powinien desygnowa\u0107 na premiera? Polacy wskazali\" src=\"https://i.iplsc.com/kogo-prezydent-powinien-desygnowac-na-premiera-polacy-wskaza/000HY69PQLVJ67HV-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda nie powinien powierzy\u0107 kandydatowi PiS misji tworzenia rz\u0105du - za takim rozwi\u0105zaniem w nowym sonda\u017cu opowiedzia\u0142o si\u0119 58 proc. pytanych. Mo\u017cliwe, \u017ce g\u0142owa pa\u0144stwa poda nazwisko osoby desygnowanej na premiera w poniedzia\u0142kowym or\u0119dziu. Wcze\u015bniej Duda przyznawa\u0142, \u017ce &quot;powa\u017cnych kandydat\u00f3w&quot; do przewodzenia rz\u0105dem jest dw\u00f3ch i s\u0105 to Mateusz Morawiecki oraz Donald Tusk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kogo-prezydent-powinien-desygnowac-na-premiera-polacy-wskaza,nId,7132235", "date_published": "2023-11-06T14:18:26+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NIK zawiadamia prokuratur\u0119. Chodzi o decyzj\u0119 premiera Morawieckiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nik-zawiadamia-prokurature-chodzi-o-decyzje-premiera-morawie,nId,7132258\"><img align=\"left\" alt=\"NIK zawiadamia prokuratur\u0119. Chodzi o decyzj\u0119 premiera Morawieckiego\" src=\"https://i.iplsc.com/nik-zawiadamia-prokurature-chodzi-o-decyzje-premiera-morawie/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Najwy\u017csza Izba Kontroli z\u0142o\u017cy\u0142a zawiadomienie do prokuratury na premiera Mateusza Morawieckiego. Chodzi o utworzenie szpitala tymczasowego na Stadionie Narodowym podczas epidemii koronawirusa. Zdaniem NIK szef rz\u0105du przekroczy\u0142 wtedy swoje uprawnienia, wyrz\u0105dzaj\u0105c szkod\u0119 na ponad 69 mln z\u0142 - poda\u0142o Radio Zet.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nik-zawiadamia-prokurature-chodzi-o-decyzje-premiera-morawie,nId,7132258", "date_published": "2023-11-06T13:45:58+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajwan zaniedba\u0142 swoj\u0105 armi\u0119. USA oferuj\u0105 piln\u0105 pomoc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajwan-zaniedbal-swoja-armie-usa-oferuja-pilna-pomoc,nId,7132181\"><img align=\"left\" alt=\"Tajwan zaniedba\u0142 swoj\u0105 armi\u0119. USA oferuj\u0105 piln\u0105 pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/tajwan-zaniedbal-swoja-armie-usa-oferuja-pilna-pomoc/000HY5XYLUFO4JD8-C321.jpg\" /></a>Archaiczne czo\u0142gi i bro\u0144, niewyszkoleni \u017co\u0142nierze i przestarza\u0142a taktyka - to skutki zaniedbywania tajwa\u0144skiej armii, kt\u00f3re ci\u0105gn\u0119\u0142o si\u0119 od kilkudziesi\u0119ciu lat. Rz\u0105dz\u0105cy w Tajpej stawiali na rozw\u00f3j marynarki i lotnictwa, a teraz s\u0105 obawy, \u017ce nieuznawane na arenie mi\u0119dzynarodowej pa\u0144stwo mo\u017ce \u0142atwo pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 Chin. Tajwanowi pomagaj\u0105 Amerykanie i po raz pierwszy od dawna prowadz\u0105 szkolenia dla tamtejszych \u017co\u0142nierzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajwan-zaniedbal-swoja-armie-usa-oferuja-pilna-pomoc,nId,7132181", "date_published": "2023-11-06T13:34:32+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir Putin podj\u0105\u0142 kluczow\u0105 decyzj\u0119. Konsekwencje na najbli\u017csze lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-podjal-kluczowa-decyzje-konsekwencje-na-najbl,nId,7132148\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin podj\u0105\u0142 kluczow\u0105 decyzj\u0119. Konsekwencje na najbli\u017csze lata\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-podjal-kluczowa-decyzje-konsekwencje-na-najbl/000HY5RZ7VWVPWFE-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin zdecydowa\u0142 si\u0119 kandydowa\u0107 w nadchodz\u0105cych wyborach prezydenckich. Start oraz najprawdopodobniej zwyci\u0119stwo b\u0119dzie oznacza\u0142o, \u017ce kremlowski dyktator pozostanie u w\u0142adzy co najmniej do 2030 roku. Satrapa cieszy si\u0119 poparciem w\u015br\u00f3d rosyjskich elit. Przyw\u00f3dca Czeczenii Ramzan Kadyrow zasugerowa\u0142 nawet, i\u017c wybory mog\u0142yby zosta\u0107 odwo\u0142ane, bo tylko Putin mo\u017ce piastowa\u0107 najwa\u017cniejszy urz\u0105d w pa\u0144stwie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-podjal-kluczowa-decyzje-konsekwencje-na-najbl,nId,7132148", "date_published": "2023-11-06T13:16:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adze miasta maj\u0105 do\u015b\u0107 smogu: Wprowadzaj\u0105 zakazy dla kierowc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladze-miasta-maja-dosc-smogu-wprowadzaja-zakazy-dla-kierowc,nId,7132206\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adze miasta maj\u0105 do\u015b\u0107 smogu: Wprowadzaj\u0105 zakazy dla kierowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wladze-miasta-maja-dosc-smogu-wprowadzaja-zakazy-dla-kierowc/000HY5S7LISH1PG5-C321.jpg\" /></a>Jedno z najbardziej zanieczyszczonych miast \u015bwiata podejmuje walk\u0119 ze smogiem. W\u0142adze New Delhi ogranicz\u0105 ruch samochodowy oraz zamkn\u0105 szko\u0142y i place budowy. Zakazy wejd\u0105 jednak w \u017cycie dopiero po wa\u017cnym \u015bwi\u0119cie i potrwaj\u0105 tylko kilka dni. Liczb\u0119 aut na ulicach miasta zmniejszano ju\u017c wcze\u015bniej kilka razy. Wed\u0142ug bada\u0144 naukowc\u00f3w takie dzia\u0142ania mog\u0105 nie wystarczy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladze-miasta-maja-dosc-smogu-wprowadzaja-zakazy-dla-kierowc,nId,7132206", "date_published": "2023-11-06T13:04:45+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co za widok! Najniebezpieczniejszy sklep na \u015bwiecie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-za-widok-najniebezpieczniejszy-sklep-na-swiecie,nId,7132114\"><img align=\"left\" alt=\"Co za widok! Najniebezpieczniejszy sklep na \u015bwiecie\" src=\"https://i.iplsc.com/co-za-widok-najniebezpieczniejszy-sklep-na-swiecie/000HY5HVJ3SSJC5M-C321.jpg\" /></a>\u017beby zrobi\u0107 zakupy w tym sklepie, nale\u017cy najpierw wspi\u0105\u0107 si\u0119 na wysoko\u015b\u0107 oko\u0142o 120 metr\u00f3w. W nagrod\u0119 mo\u017cna naby\u0107 wod\u0119 i przek\u0105ski dla strudzonych wspinaczy. Drewniana budka o powierzchni oko\u0142o dw\u00f3ch metr\u00f3w kwadratowych jest umiejscowiona na zboczu klifu w chi\u0144skiej prowincji Hunan. Sklep zosta\u0142 okrzykni\u0119ty przez media &quot;najbardziej niewygodnym&quot; na \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-za-widok-najniebezpieczniejszy-sklep-na-swiecie,nId,7132114", "date_published": "2023-11-06T12:51:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Wieliczce. Run\u0105\u0142 d\u017awig, jedna osoba nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-w-wieliczce-runal-dzwig-jedna-osoba-nie-zyje,nId,7132173\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Wieliczce. Run\u0105\u0142 d\u017awig, jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-wieliczce-runal-dzwig-jedna-osoba-nie-zyje/000HY5JFRA4RJEDO-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w wypadku na budowie s\u0105du w Wieliczce. Na miejscu run\u0105\u0142 d\u017awig. Informacj\u0119 o \u015bmierci jednej osoby potwierdzi\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 m\u0142. kpt. mgr Hubert Ciep\u0142y z Komendy Wojew\u00f3dzkiej PSP w Krakowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tragedia-w-wieliczce-runal-dzwig-jedna-osoba-nie-zyje,nId,7132173", "date_published": "2023-11-06T12:21:42+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dramat na targu. 70-latek z ran\u0105 postrza\u0142ow\u0105 trafi\u0142 do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-dramat-na-targu-70-latek-z-rana-postrzalowa-trafil-do-szpita,nId,7132161\"><img align=\"left\" alt=\"Dramat na targu. 70-latek z ran\u0105 postrza\u0142ow\u0105 trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/dramat-na-targu-70-latek-z-rana-postrzalowa-trafil-do-szpita/000GIVVWIHUVSEM0-C321.jpg\" /></a>Do dramatycznego zdarzenia dosz\u0142o na targowisku w Ostrowie Wielkopolskim. 70-latek poczu\u0142 nag\u0142y b\u00f3l brzucha, po chwili zobaczy\u0142 na swoim ciele ran\u0119 postrza\u0142ow\u0105. - W poniedzia\u0142ek wr\u00f3ci\u0142 do szpitala ze wzgl\u0119du na \u017ale goj\u0105c\u0105 si\u0119 ran\u0119 - przekaza\u0142 rzecznik prasowy ostrowskiego szpitala lekarz Adam Stangret. Sprawca nie zosta\u0142 jeszcze ustalony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-dramat-na-targu-70-latek-z-rana-postrzalowa-trafil-do-szpita,nId,7132161", "date_published": "2023-11-06T12:18:03+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent wyg\u0142osi or\u0119dzie. Konstytucjonali\u015bci: Nie mo\u017ce desygnowa\u0107 premiera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wyglosi-oredzie-konstytucjonalisci-nie-moze-desygn,nId,7132135\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent wyg\u0142osi or\u0119dzie. Konstytucjonali\u015bci: Nie mo\u017ce desygnowa\u0107 premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-wyglosi-oredzie-konstytucjonalisci-nie-moze-desygn/000GSJUE5RCII0KS-C321.jpg\" /></a>- Moim zdaniem dzisiaj prezydent nie mo\u017ce desygnowa\u0107 premiera. Prezydent mo\u017ce oczywi\u015bcie m\u00f3wi\u0107 o swoich zamiarach dotycz\u0105cych tworzenia rz\u0105du i innych zagadnieniach z tym zwi\u0105zanych - przekaza\u0142 konstytucjonalista prof. Ryszard Piotrowski. W poniedzia\u0142ek wieczorem Andrzej Duda ma wyg\u0142osi\u0107 or\u0119dzie, w kt\u00f3rym, zgodnie z zapowiedziami, poda nazwisko premiera przysz\u0142ego rz\u0105du. Wed\u0142ug konstytucjonalist\u00f3w prezydent z wyznaczeniem nowego prezesa rady ministr\u00f3w musi zaczeka\u0107 do dymisji starego rz\u0105du i pierwszego posiedzenia przysz\u0142ego Sejmu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-wyglosi-oredzie-konstytucjonalisci-nie-moze-desygn,nId,7132135", "date_published": "2023-11-06T12:14:53+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koniec poszukiwa\u0144. Cia\u0142o Grzegorza Borysa odnalezione", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-poszukiwan-cialo-grzegorza-borysa-odnalezione,nId,7132165\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec poszukiwa\u0144. Cia\u0142o Grzegorza Borysa odnalezione\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-poszukiwan-cialo-grzegorza-borysa-odnalezione/000HY5PZ3JIYBNBM-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Okr\u0119gowa w Gda\u0144sku potwierdzi\u0142a, \u017ce odnalezione zw\u0142oki m\u0119\u017cczyzny w zbiorniku wodnym to cia\u0142o Grzegorza Borysa. Funkcjonariusze szukali m\u0119\u017cczyzny, podejrzanego o zab\u00f3jstwo syna, przez 18 dni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-poszukiwan-cialo-grzegorza-borysa-odnalezione,nId,7132165", "date_published": "2023-11-06T12:12:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wjecha\u0142 wprost pod rozp\u0119dzony poci\u0105g. Decydowa\u0142y sekundy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wjechal-wprost-pod-rozpedzony-pociag-decydowaly-sekundy,nId,7132078\"><img align=\"left\" alt=\"Wjecha\u0142 wprost pod rozp\u0119dzony poci\u0105g. Decydowa\u0142y sekundy\" src=\"https://i.iplsc.com/wjechal-wprost-pod-rozpedzony-pociag-decydowaly-sekundy/000HY54YX769QYNE-C321.jpg\" /></a>Samoch\u00f3d osobowy zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 do przej\u015bcia kolejowego z pr\u0119dko\u015bci\u0105, kt\u00f3ra wskazywa\u0142a, \u017ce kierowca nie widzi poci\u0105gu i reakcja w ostatnich sekundach, dzi\u0119ki kt\u00f3rej uda\u0142o mu si\u0119 unikn\u0105\u0107 zderzenia z p\u0119dz\u0105cym sk\u0142adem - w\u0142a\u015bnie to zobaczy\u0107 mo\u017cna na filmie opublikowanym przez policj\u0119 z Pszczyny. Nagranie pokazano ku przestrodze, a gro\u017an\u0105 sytuacj\u0119 wykorzystano, by po raz kolejny zaapelowa\u0107 do kieruj\u0105cych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wjechal-wprost-pod-rozpedzony-pociag-decydowaly-sekundy,nId,7132078", "date_published": "2023-11-06T12:08:06+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietrze\u017awy 29-latek na autostradzie. Uderzy\u0142 bmw w bariery", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-nietrzezwy-29-latek-na-autostradzie-uderzyl-bmw-w-bariery,nId,7132074\"><img align=\"left\" alt=\"Nietrze\u017awy 29-latek na autostradzie. Uderzy\u0142 bmw w bariery\" src=\"https://i.iplsc.com/nietrzezwy-29-latek-na-autostradzie-uderzyl-bmw-w-bariery/000HRTITLJY86ATD-C321.jpg\" /></a>- 29-letni kierowca bmw nie dostosowa\u0142 pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w, kt\u00f3re panowa\u0142y na drodze i wjecha\u0142 w bariery energoch\u0142onne na autostradzie A1 - przekaza\u0142a Interii aspirant sztabowa Barbara Pozna\u0144ska, oficer prasowa Komendy Miejskiej Policji w Cz\u0119stochowie. Badanie alkomatem wykaza\u0142o, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 1,5 promila alkoholu w organizmie. Grozi mu do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-nietrzezwy-29-latek-na-autostradzie-uderzyl-bmw-w-bariery,nId,7132074", "date_published": "2023-11-06T11:56:02+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polak przebywa\u0142 w Holandii, cho\u0107 mia\u0142 nakaz opuszczenia kraju. Jest wyrok s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-przebywal-w-holandii-choc-mial-nakaz-opuszczenia-kraju,nId,7132022\"><img align=\"left\" alt=\"Polak przebywa\u0142 w Holandii, cho\u0107 mia\u0142 nakaz opuszczenia kraju. Jest wyrok s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-przebywal-w-holandii-choc-mial-nakaz-opuszczenia-kraju/000HFCIRH2T1M2FX-C321.jpg\" /></a>Holenderski s\u0105d przychyli\u0142 si\u0119 do apelacji Polaka, kt\u00f3ry jako &quot;niepo\u017c\u0105dany cudzoziemiec&quot; mia\u0142 nakaz opuszczenia kraju. Wcze\u015bniej m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 17 razy skazany za jazd\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu i kradzie\u017ce. 44-latek uzna\u0142, \u017ce kara opuszczenia Holandii jest &quot;rozdzieraj\u0105c\u0105 serce&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-przebywal-w-holandii-choc-mial-nakaz-opuszczenia-kraju,nId,7132022", "date_published": "2023-11-06T11:41:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szturm na baz\u0119 ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Policja u\u017cy\u0142a gazu i armatek wodnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-szturm-na-baze-amerykanskich-zolnierzy-policja-uzyla-gazu-i-,nId,7132070\"><img align=\"left\" alt=\"Szturm na baz\u0119 ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Policja u\u017cy\u0142a gazu i armatek wodnych\" src=\"https://i.iplsc.com/szturm-na-baze-amerykanskich-zolnierzy-policja-uzyla-gazu-i/000HY3OGAAMCQRLO-C321.jpg\" /></a>Turecka policja u\u017cy\u0142a armatek wodnych i gazu \u0142zawi\u0105cego wobec protestuj\u0105cych przed baz\u0105 lotnicz\u0105 Incirlik, w kt\u00f3rej przebywaj\u0105 ameryka\u0144scy \u017co\u0142nierze. Uczestnicy propalesty\u0144skiego wiecu pr\u00f3bowali szturmowa\u0107 ogrodzenie i przedosta\u0107 si\u0119 na teren o\u015brodka wojskowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-szturm-na-baze-amerykanskich-zolnierzy-policja-uzyla-gazu-i-,nId,7132070", "date_published": "2023-11-06T11:21:05+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Taraja Ramsess nie \u017cyje. Kaskader Marvela zgin\u0105\u0142 z dzie\u0107mi w wypadku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-taraja-ramsess-nie-zyje-kaskader-marvela-zginal-z-dziecmi-w-,nId,7132053\"><img align=\"left\" alt=\"Taraja Ramsess nie \u017cyje. Kaskader Marvela zgin\u0105\u0142 z dzie\u0107mi w wypadku\" src=\"https://i.iplsc.com/taraja-ramsess-nie-zyje-kaskader-marvela-zginal-z-dziecmi-w/000HY3K0NXOLY2ES-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 41-letni Taraja Ramsess, kaskader znany z film\u00f3w Marvela. Wracaj\u0105c z dzie\u0107mi do domu w halloweenow\u0105 noc, uderzy\u0142 w ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 - Ramsess wraz z c\u00f3rkami zmar\u0142 na miejscu, jego syn w szpitalu. Rodzina i przyjaciele po\u017cegnali kaskadera m\u00f3wi\u0105c, \u017ce by\u0142 dobrym cz\u0142owiekiem, a jego strata nape\u0142ni\u0142a ich pustk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-taraja-ramsess-nie-zyje-kaskader-marvela-zginal-z-dziecmi-w-,nId,7132053", "date_published": "2023-11-06T11:05:55+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwulatka zmar\u0142a na wakacjach w Turcji. Dwukrotnie postawiono z\u0142\u0105 diagnoz\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwulatka-zmarla-na-wakacjach-w-turcji-dwukrotnie-postawiono-,nId,7132018\"><img align=\"left\" alt=\"Dwulatka zmar\u0142a na wakacjach w Turcji. Dwukrotnie postawiono z\u0142\u0105 diagnoz\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/dwulatka-zmarla-na-wakacjach-w-turcji-dwukrotnie-postawiono/000HY2O8M05O3A9F-C321.jpg\" /></a>Dwuletnia dziewczynka z Wysp Normandzkich zmar\u0142a podczas wakacji w Turcji po tym, jak lekarz dwukrotnie postawi\u0142 z\u0142\u0105 diagnoz\u0119. Medyk wskazywa\u0142 na zapalenie migda\u0142k\u00f3w, kiedy dziecko cierpia\u0142o na zapalenie wyrostka robaczkowego. Do w\u0142a\u015bciwego rozpoznania choroby dosz\u0142o za p\u00f3\u017ano. W organizmie ma\u0142ej dziewczynki rozwin\u0119\u0142a si\u0119 sepsa. Jej \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwulatka-zmarla-na-wakacjach-w-turcji-dwukrotnie-postawiono-,nId,7132018", "date_published": "2023-11-06T10:45:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trump wygrywa w sonda\u017cach z Bidenem. Amerykanie chc\u0105 pokoju i poprawy finans\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-wygrywa-w-sondazach-z-bidenem-amerykanie-chca-pokoju-i,nId,7132003\"><img align=\"left\" alt=\"Trump wygrywa w sonda\u017cach z Bidenem. Amerykanie chc\u0105 pokoju i poprawy finans\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-wygrywa-w-sondazach-z-bidenem-amerykanie-chca-pokoju-i/000HY27Y5CCPHA07-C321.jpg\" /></a>Donald Trump z poparciem 51 procent wygra\u0142by dzi\u015b wy\u015bcig po prezydentur\u0119 w Stanach Zjednoczonych - wynika z sonda\u017cu opublikowanego przez CBS News. Miliarder sukcesywnie buduje przewag\u0119, przekonuj\u0105c do siebie kolejne grupy wyborc\u00f3w niezadowolonych z obecnej sytuacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-wygrywa-w-sondazach-z-bidenem-amerykanie-chca-pokoju-i,nId,7132003", "date_published": "2023-11-06T10:12:53+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieoficjalnie Polsat News: Znaleziono cia\u0142o Grzegorza Borysa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-polsat-news-znaleziono-cialo-grzegorza-borysa,nId,7132036\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie Polsat News: Znaleziono cia\u0142o Grzegorza Borysa\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-polsat-news-znaleziono-cialo-grzegorza-borysa/000GDJY4YCVFG1QO-C321.jpg\" /></a>W obszarze poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa znaleziono cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny - potwierdzi\u0142a policja telewizji Polsat News. Nie jest pewne czy to zw\u0142oki poszukiwanego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-polsat-news-znaleziono-cialo-grzegorza-borysa,nId,7132036", "date_published": "2023-11-06T10:08:09+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Morawiecki niech si\u0119 szybko pakuje\". Opozycja reaguje na ruch Andrzeja Dudy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-morawiecki-niech-sie-szybko-pakuje-opozycja-reaguje-na-ruch-,nId,7131957\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Morawiecki niech si\u0119 szybko pakuje&quot;. Opozycja reaguje na ruch Andrzeja Dudy\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-niech-sie-szybko-pakuje-opozycja-reaguje-na-ruch/000HY1BJH0ILHLIV-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda zdecydowa\u0142 ws. pierwszego kroku, w kt\u00f3rym wska\u017ce kandydata na premiera - przekaza\u0142 szef gabinetu prezydenta RP Marcin Mastalerek. Wieczorem w tej sprawie g\u0142owa pa\u0144stwa wyg\u0142osi or\u0119dzie. Do sprawy odnie\u015bli si\u0119 politycy opozycji. - Licz\u0119, \u017ce to b\u0119dzie decyzja oparta na prawid\u0142ach matematyki - stwierdzi\u0142 Marcin Kierwi\u0144ski z PO. - Niech si\u0119 Morawiecki zastanowi, jak si\u0119 szybko spakowa\u0107 i wynie\u015b\u0107 z KPRM - doda\u0142. - Mam nadziej\u0119, \u017ce prezydent zrozumia\u0142 wol\u0119 wyborc\u00f3w (...), \u017ce nie b\u0119dzie kr\u0119cenia i szanta\u017cy emocjonalnych -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-morawiecki-niech-sie-szybko-pakuje-opozycja-reaguje-na-ruch-,nId,7131957", "date_published": "2023-11-06T09:58:56+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awiat\u0142a nad tajemniczym obiektem. Internauci pod wra\u017ceniem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-swiatla-nad-tajemniczym-obiektem-internauci-pod-wrazeniem,nId,7132014\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awiat\u0142a nad tajemniczym obiektem. Internauci pod wra\u017ceniem\" src=\"https://i.iplsc.com/swiatla-nad-tajemniczym-obiektem-internauci-pod-wrazeniem/000HY27S3KLCWIW1-C321.jpg\" /></a>Niezwyk\u0142e uj\u0119cie zorzy polarnej pojawi\u0142o si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Widowiskowy spektakl uda\u0142o si\u0119 uchwyci\u0107 nad Stonehenge - jedn\u0105 z najs\u0142ynniejszych budowli neolitycznych na \u015bwiecie. Zamieszczone w Internecie zdj\u0119cie zjawiska by\u0142o szeroko komentowane przez u\u017cytkownik\u00f3w. W ostatnim czasie zorz\u0119 polarn\u0105 mo\u017cna by\u0142o podziwia\u0107 mi\u0119dzy innymi w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-swiatla-nad-tajemniczym-obiektem-internauci-pod-wrazeniem,nId,7132014", "date_published": "2023-11-06T09:56:28+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzieci wezwa\u0142y pomoc do nieprzytomnej matki. Kluczowe zachowanie dwulatki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-dzieci-wezwaly-pomoc-do-nieprzytomnej-matki-kluczowe-zachowa,nId,7131962\"><img align=\"left\" alt=\"Dzieci wezwa\u0142y pomoc do nieprzytomnej matki. Kluczowe zachowanie dwulatki\" src=\"https://i.iplsc.com/dzieci-wezwaly-pomoc-do-nieprzytomnej-matki-kluczowe-zachowa/000HY143S0N751T1-C321.jpg\" /></a>Bohaterska postawa dwulatki z Bia\u0142ej Podlaskiej sprawi\u0142a, \u017ce nieprzytomna matka szybko otrzyma\u0142a niezb\u0119dn\u0105 pomoc i trafi\u0142a do szpitala. Czujno\u015b\u0107 ma\u0142ej dziewczynki okaza\u0142a si\u0119 kluczowa. To ona jako pierwsza zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce z mam\u0105 dzieje si\u0119 co\u015b z\u0142ego. Zaalarmowa\u0142a starszego brata i ju\u017c razem wezwali pomoc. Bialscy policjanci pisz\u0105 wprost o &quot;niecodziennej interwencji&quot; i &quot;ma\u0142ej bohaterce&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-dzieci-wezwaly-pomoc-do-nieprzytomnej-matki-kluczowe-zachowa,nId,7131962", "date_published": "2023-11-06T09:48:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142owackie firmy zaniepokojone. Wkracza do nich konkurent z Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowackie-firmy-zaniepokojone-wkracza-do-nich-konkurent-z-po,nId,7131915\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owackie firmy zaniepokojone. Wkracza do nich konkurent z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/slowackie-firmy-zaniepokojone-wkracza-do-nich-konkurent-z-po/000AEH5EV2O85YIO-C321.jpg\" /></a>Biedronka chce podbi\u0107 s\u0142owacki rynek - ju\u017c wkr\u00f3tce drzwi pierwszego sklepu otworz\u0105 si\u0119 dla naszych po\u0142udniowych s\u0105siad\u00f3w. Portugalska firma Jer\u00f3nimo Martins, do kt\u00f3rej nale\u017cy sie\u0107 popularnych w Polsce dyskont\u00f3w, rozpocz\u0119\u0142a przygotowania. A S\u0142owacy licz\u0105, \u017ce obecno\u015b\u0107 nowego gracza na rynku spo\u017cywczym pozytywnie wp\u0142ynie na zawarto\u015b\u0107 ich portfeli. Wielu S\u0142owak\u00f3w i Czech\u00f3w regularnie przyje\u017cd\u017ca na zakupy do sklep\u00f3w na po\u0142udniu Polski. Mniej optymistyczne s\u0105 nastroje tamtejszych przedsi\u0119biorc\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowackie-firmy-zaniepokojone-wkracza-do-nich-konkurent-z-po,nId,7131915", "date_published": "2023-11-06T09:31:35+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tryb awaryjny w niemieckich gminach. Nie maj\u0105 miejsc na uchod\u017ac\u00f3w \"z klucza\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tryb-awaryjny-w-niemieckich-gminach-nie-maja-miejsc-na-uchod,nId,7131941\"><img align=\"left\" alt=\"Tryb awaryjny w niemieckich gminach. Nie maj\u0105 miejsc na uchod\u017ac\u00f3w &quot;z klucza&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tryb-awaryjny-w-niemieckich-gminach-nie-maja-miejsc-na-uchod/000HY0HMB3JFKLBP-C321.jpg\" /></a>Premierzy niemieckich land\u00f3w b\u0119d\u0105 w poniedzia\u0142ek negocjowa\u0107 z kanclerzem zmiany w polityce azylowej. Postulat\u00f3w miast i gmin jest mn\u00f3stwo, a wielu burmistrz\u00f3w i inne organy samorz\u0105dowe nie wiedz\u0105 ju\u017c, gdzie maj\u0105 zakwaterowa\u0107 uchod\u017ac\u00f3w przydzielanych im na podstawie sta\u0142ego klucza podzia\u0142u. W tym kontek\u015bcie m\u00f3wi si\u0119 o funkcjonowaniu w &quot;trybie awaryjnym&quot; i &quot;przeci\u0105\u017ceniu&quot;. W\u015br\u00f3d mo\u017cliwych \u015brodk\u00f3w zaradczych wymieniano m.in.: ograniczenie imigracji do Niemiec, zmniejszenie \u015bwiadcze\u0144 dla uchod\u017ac\u00f3w czy konieczno\u015b\u0107 cz\u0119stszych deportacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tryb-awaryjny-w-niemieckich-gminach-nie-maja-miejsc-na-uchod,nId,7131941", "date_published": "2023-11-06T09:10:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tysi\u0105ce migrant\u00f3w i bro\u0144 na szlaku ba\u0142ka\u0144skim. Serbia poda\u0142a dane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tysiace-migrantow-i-bron-na-szlaku-balkanskim-serbia-podala-,nId,7131961\"><img align=\"left\" alt=\"Tysi\u0105ce migrant\u00f3w i bro\u0144 na szlaku ba\u0142ka\u0144skim. Serbia poda\u0142a dane\" src=\"https://i.iplsc.com/tysiace-migrantow-i-bron-na-szlaku-balkanskim-serbia-podala/000HY0IC1IHV2LUH-C321.jpg\" /></a>Serbska policja poinformowa\u0142a o wykryciu ponad trzech tysi\u0119cy migrant\u00f3w w ci\u0105gu zaledwie tygodnia. Funkcjonariusze przej\u0119li tak\u017ce bro\u0144 gang\u00f3w przemytniczych. W ostatnim czasie przy granicy z W\u0119grami trzy osoby zgin\u0119\u0142y w strzelaninie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tysiace-migrantow-i-bron-na-szlaku-balkanskim-serbia-podala-,nId,7131961", "date_published": "2023-11-06T09:01:41+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Diamentowa mafia rozbita. S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym znanego adwokata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-diamentowa-mafia-rozbita-sluzby-zatrzymaly-szesc-osob-w-tym-,nId,7131940\"><img align=\"left\" alt=\"Diamentowa mafia rozbita. S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym znanego adwokata\" src=\"https://i.iplsc.com/diamentowa-mafia-rozbita-sluzby-zatrzymaly-szesc-osob-w-tym/000HY0FS1T0L2G35-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze CBA i CB\u015aP zatrzymali sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym znanego tr\u00f3jmiejskiego adwokata, w zwi\u0105zku z dzia\u0142aniem w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej. W sprawie chodzi o pranie brudnych pieni\u0119dzy m.in. poprzez zakup diament\u00f3w za ponad 5,5 miliona z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-diamentowa-mafia-rozbita-sluzby-zatrzymaly-szesc-osob-w-tym-,nId,7131940", "date_published": "2023-11-06T08:50:30+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Statek pijany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-statek-pijany,nId,7131947\"><img align=\"left\" alt=\"Statek pijany\" src=\"https://i.iplsc.com/statek-pijany/000HY0I0JR5I41S0-C321.jpg\" /></a>Powyborcza Polska przypomina nieco &quot;statek pijany&quot;, niekoniecznie ten ze s\u0142awnego wiersza Artura Rimbauda. Tam by\u0142y &quot;wr\u0105ce bagnisk olbrzymich fermenty&quot;, u nas s\u0105 co najwy\u017cej zasmucaj\u0105ce fermenciki, kt\u00f3re spychaj\u0105 \u017cycie polityczne okresu przej\u015bciowego w okolice magla, bazaru i przedszkola. Wielka chwila demokracji - zar\u00f3wno dla wygranych, jak i dla przegranych - stanowczo zmala\u0142a. Porwa\u0142 j\u0105 wir totalnej infantylizacji. Je\u015bli prezydent Andrzej Duda nie wska\u017ce dzi\u015b wieczorem Donalda Tuska na premiera, ten stan b\u0119dzie jeszcze d\u0142ugo trwa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-statek-pijany,nId,7131947", "date_published": "2023-11-06T08:45:01+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Inwazja szczur\u00f3w w Szwecji. W\u0142adze du\u017cego miasta bezradne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-inwazja-szczurow-w-szwecji-wladze-duzego-miasta-bezradne,nId,7131889\"><img align=\"left\" alt=\"Inwazja szczur\u00f3w w Szwecji. W\u0142adze du\u017cego miasta bezradne\" src=\"https://i.iplsc.com/inwazja-szczurow-w-szwecji-wladze-duzego-miasta-bezradne/000HY0CBK1G7LGFT-C321.jpg\" /></a>Plaga szczur\u00f3w na po\u0142udniu Szwecji. W Malm\u00f6, trzecim pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci mie\u015bcie kraju, gryzonie szukaj\u0105 nowych teren\u00f3w i coraz cz\u0119\u015bciej wychodz\u0105 na powierzchni\u0119. W popularnym centrum handlowym Triangeln w jednym z lokali znaleziono martwego gryzonia pod kas\u0105, a w\u0142a\u015bciciel obiektu zdecydowa\u0142 o podj\u0119ciu niekonwencjonalnych \u015brodk\u00f3w, by upora\u0107 si\u0119 z problemem. Gazeta &quot;Sydsvenskan&quot; opisuje zjawisko jako &quot;inwazj\u0119 szczur\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-inwazja-szczurow-w-szwecji-wladze-duzego-miasta-bezradne,nId,7131889", "date_published": "2023-11-06T08:39:39+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Iskrzy na najwy\u017cszych szczeblach ukrai\u0144skiej w\u0142adzy. \"Ze\u0142enski zablokuje genera\u0142a Za\u0142u\u017cnego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-iskrzy-na-najwyzszych-szczeblach-ukrainskiej-wladzy-zelenski,nId,7131902\"><img align=\"left\" alt=\"Iskrzy na najwy\u017cszych szczeblach ukrai\u0144skiej w\u0142adzy. &quot;Ze\u0142enski zablokuje genera\u0142a Za\u0142u\u017cnego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/iskrzy-na-najwyzszych-szczeblach-ukrainskiej-wladzy-zelenski/000HY083MS7K8JY9-C321.jpg\" /></a>- Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o przeprowadzeniu wybor\u00f3w w przysz\u0142ym roku. Zleci\u0142 Kancelarii Prezydenta przygotowanie si\u0119 do wydarzenia, kt\u00f3re zaplanowano na 31 marca 2024 - twierdzi O\u0142eksij Gonczarenko. Deputowany Rady Najwy\u017cszej jest przekonany, \u017ce prezydent Ukrainy chce w ten spos\u00f3b zablokowa\u0107 ewentualny start w wyborach genera\u0142a Walerija Za\u0142u\u017cnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-iskrzy-na-najwyzszych-szczeblach-ukrainskiej-wladzy-zelenski,nId,7131902", "date_published": "2023-11-06T08:15:28+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rozbito gang sutener\u00f3w. 90 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie na \"mieszkani\u00f3wkach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-rozbito-gang-sutenerow-90-tys-zl-miesiecznie-na-mieszkaniowk,nId,7131910\"><img align=\"left\" alt=\"Rozbito gang sutener\u00f3w. 90 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie na &quot;mieszkani\u00f3wkach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rozbito-gang-sutenerow-90-tys-zl-miesiecznie-na-mieszkaniowk/000HY094C17WY6X7-C321.jpg\" /></a>Latami zajmowali si\u0119 prowadzeniem &quot;mieszkani\u00f3wek&quot;, czyli agencji towarzyskich. Teraz trzy osoby podejrzane o udzia\u0142 w gangu wpad\u0142y r\u0119ce rzeszowskiego CB\u015aP. Miesi\u0119cznie cz\u0142onkowie grupy przest\u0119pczej mogli zarobi\u0107 nawet 90 tys. z\u0142otych, a zgromadzone pieni\u0105dze inwestowali w nieruchomo\u015bci na terenie woj. mazowieckiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-rozbito-gang-sutenerow-90-tys-zl-miesiecznie-na-mieszkaniowk,nId,7131910", "date_published": "2023-11-06T07:56:07+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA wys\u0142a\u0142y na Bliski Wsch\u00f3d atomowy okr\u0119t podwodny. Ma os\u0142ania\u0107 Izrael", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-usa-wyslaly-na-bliski-wschod-atomowy-okret-podwodny-ma-oslan,nId,7131877\"><img align=\"left\" alt=\"USA wys\u0142a\u0142y na Bliski Wsch\u00f3d atomowy okr\u0119t podwodny. Ma os\u0142ania\u0107 Izrael\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wyslaly-na-bliski-wschod-atomowy-okret-podwodny-ma-oslan/000HXZYVDHCBHJBV-C321.jpg\" /></a>Okr\u0119t podwodny klasy Ohio o nap\u0119dzie atomowym wp\u0142yn\u0105\u0142 na bliskowschodnie wody - przekaza\u0142a ameryka\u0144ska armia. Rozmieszczenie si\u0142 USA w tym rejonie ma by\u0107 bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z wojn\u0105 Izraela z palesty\u0144skim Hamasem. Okr\u0119t, kt\u00f3ry mo\u017ce przewozi\u0107 nuklearne pociski, wed\u0142ug medi\u00f3w s\u0142u\u017cy odstraszaniu Iranu od ataku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-usa-wyslaly-na-bliski-wschod-atomowy-okret-podwodny-ma-oslan,nId,7131877", "date_published": "2023-11-06T07:29:04+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent zdecydowa\u0142 komu powierzy\u0107 misj\u0119 tworzenia rz\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-zdecydowal-komu-powierzyc-misje-tworzenia-rzadu,nId,7131900\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent zdecydowa\u0142 komu powierzy\u0107 misj\u0119 tworzenia rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-zdecydowal-komu-powierzyc-misje-tworzenia-rzadu/000HY08LK0AIP1YS-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda zdecydowa\u0142 ws. pierwszego kroku - przekaza\u0142 szef gabinetu prezydenta RP Marcin Mastalerek. W tzw. pierwszym kroku powo\u0142ywania rz\u0105du g\u0142owa pa\u0144stwa wskazuje kandydata na premiera. Decyzj\u0119 Duda ma og\u0142osi\u0107 podczas wieczornego or\u0119dzia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-zdecydowal-komu-powierzyc-misje-tworzenia-rzadu,nId,7131900", "date_published": "2023-11-06T07:23:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wp\u0142yw z\u0142ego szefa na pracownik\u00f3w. Naukowcy wskazali dwie zale\u017cno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wplyw-zlego-szefa-na-pracownikow-naukowcy-wskazali-dwie-zale,nId,7131874\"><img align=\"left\" alt=\"Wp\u0142yw z\u0142ego szefa na pracownik\u00f3w. Naukowcy wskazali dwie zale\u017cno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/wplyw-zlego-szefa-na-pracownikow-naukowcy-wskazali-dwie-zale/000HXZYE9D280CRS-C321.jpg\" /></a>Naukowcy przeprowadzili badanie, kt\u00f3re wykaza\u0142o, jak agresywny, niesprawiedliwy szef wp\u0142ywa na pracownik\u00f3w firmy. Okazuje si\u0119, \u017ce najbardziej cierpi\u0105 na tym osoby, dla kt\u00f3rych priorytetem jest rozw\u00f3j kariery, awans. Z kolei dla tych, dla kt\u00f3rych liczy si\u0119 jedynie bezpiecze\u0144stwo posiadania pracy, z\u0142y szef nie przek\u0142ada si\u0119 na wykonywanie zada\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wplyw-zlego-szefa-na-pracownikow-naukowcy-wskazali-dwie-zale,nId,7131874", "date_published": "2023-11-06T06:51:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sytuacja na froncie. Sprzeczne doniesienia Rosjan i Ukrai\u0144c\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sytuacja-na-froncie-sprzeczne-doniesienia-rosjan-i-ukraincow,nId,7131861\"><img align=\"left\" alt=\"Sytuacja na froncie. Sprzeczne doniesienia Rosjan i Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/sytuacja-na-froncie-sprzeczne-doniesienia-rosjan-i-ukraincow/000HXZW5WR5HXAND-C321.jpg\" /></a>Wojna w Ukrainie nie ustaje, podobnie jak nie ustaj\u0105 sprzeczne doniesienia o sytuacji na froncie. Ukraina i Rosja &quot;prze\u015bcigaj\u0105&quot; si\u0119 w informacjach dotycz\u0105cych sukces\u00f3w swoich \u017co\u0142nierzy i odpierania wrogich atak\u00f3w. Trudno jednak ustali\u0107, kt\u00f3re wojska dokona\u0142y rzeczywistych post\u0119p\u00f3w. Jak przekazano, p\u00f3\u017anym wieczorem w niedziel\u0119 Rosjanie zaatakowali Odess\u0119 dronami, co najmniej pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o rannych. Zniszczono tak\u017ce galeri\u0119 sztuki i sp\u0142on\u0119\u0142y ci\u0119\u017car\u00f3wki ze zbo\u017cem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sytuacja-na-froncie-sprzeczne-doniesienia-rosjan-i-ukraincow,nId,7131861", "date_published": "2023-11-06T06:17:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dramatyczna sytuacja w Strefie Gazy. \u015amier\u0107 kilkudziesi\u0119ciu pracownik\u00f3w ONZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-dramatyczna-sytuacja-w-strefie-gazy-smierc-kilkudziesieciu-p,nId,7131856\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczna sytuacja w Strefie Gazy. \u015amier\u0107 kilkudziesi\u0119ciu pracownik\u00f3w ONZ\" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczna-sytuacja-w-strefie-gazy-smierc-kilkudziesieciu-p/000HXZV6BWLAMCT5-C321.jpg\" /></a>W izraelskich nalotach na Stref\u0119 Gazy gin\u0105 nie tylko bojownicy Hamasu i cywile, ale i pracownicy ONZ, kt\u00f3rzy pomagaj\u0105 ustabilizowa\u0107 sytuacj\u0119 humanitarn\u0105 w odci\u0119tym od \u015bwiata obszarze. Agencja ds. Pomocy Uchod\u017acom Palesty\u0144skim na Bliskim Wschodzie (UNRWA) poinformowa\u0142a, \u017ce w trwaj\u0105cym od miesi\u0105ca konflikcie na Bliskim Wschodzie zgin\u0119\u0142o ju\u017c 88 pracownik\u00f3w ONZ. &quot;To musi si\u0119 sko\u0144czy\u0107 teraz&quot; - apeluje w o\u015bwiadczeniu agencja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-dramatyczna-sytuacja-w-strefie-gazy-smierc-kilkudziesieciu-p,nId,7131856", "date_published": "2023-11-06T05:59:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niezwyk\u0142y por\u00f3d w Hiszpanii. To pierwszy taki przypadek w Europie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwszy-taki-porod-w-europie-ciaze-nosily-dwie-kobiety,nId,7130521\"><img align=\"left\" alt=\"Niezwyk\u0142y por\u00f3d w Hiszpanii. To pierwszy taki przypadek w Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/niezwykly-porod-w-hiszpanii-to-pierwszy-taki-przypadek-w-eur/000HXZUI3G0NBNDV-C321.jpg\" /></a>Na \u015bwiat przysz\u0142o pierwsze w Europie i drugie na \u015bwiecie dziecko noszone przez par\u0119 z\u0142o\u017con\u0105 z dw\u00f3ch kobiet. Niecodzienny rozr\u00f3d wsp\u00f3\u0142dzielony odby\u0142 si\u0119 dzi\u0119ki nowatorskiej technice INVOcell i mia\u0142 miejsce na hiszpa\u0144skiej Majorce. Ci\u0105\u017ca przebieg\u0142a pomy\u015blnie - zdrowy ch\u0142opczyk o imieniu Derek o wadze 3,3 kg urodzi\u0142 si\u0119 kilka dni temu. Eksperci przekonuj\u0105, \u017ce metoda jest niemal po\u0142ow\u0119 ta\u0144sza od konwencjonalnego zap\u0142odnienia in vitro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwszy-taki-porod-w-europie-ciaze-nosily-dwie-kobiety,nId,7130521", "date_published": "2023-11-06T05:22:37+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jorda\u0144skie lotnictwo wojskowe dokona\u0142o \"pilnego\" zrzutu nad Gaz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-pomoc-humanitarna-dla-gazy-krol-jordanii-to-nasz-obowiazek,nId,7131851\"><img align=\"left\" alt=\"Jorda\u0144skie lotnictwo wojskowe dokona\u0142o &quot;pilnego&quot; zrzutu nad Gaz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/jordanskie-lotnictwo-wojskowe-dokonalo-pilnego-zrzutu-nad-ga/000HXZTUC9D1014H-C321.jpg\" /></a>Jorda\u0144skie lotnictwo wojskowe dokona\u0142o w niedziel\u0119 &quot;pilnego&quot; zrzutu pomocy medycznej dla mieszka\u0144c\u00f3w Gazy - poinformowa\u0142 Kr\u00f3l Jordanii Abdullah II. Jak doda\u0142, pomoc ta &quot;jest ich obowi\u0105zkiem&quot;. Nie jest jednak jasne czy zrzut dotar\u0142 do szpitala, ani czy Izrael wiedzia\u0142 o dzia\u0142aniach Jordanii. W zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 w Strefie Gazy na poniedzia\u0142ek zaplanowano nadzwyczajne posiedzenie Rady Bezpiecze\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-pomoc-humanitarna-dla-gazy-krol-jordanii-to-nasz-obowiazek,nId,7131851", "date_published": "2023-11-06T04:56:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]