[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Duda zdecydowa\u0142. Wskaza\u0142 nowego premiera i marsza\u0142ka seniora", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/85aa118c110513-948-568-43-406-3171-1903.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Postanowi\u0142em powierzy\u0107 misj\u0119 sformowania rz\u0105du \npremierowi Mateuszowi Morawieckiemu - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142kowym \nor\u0119dziu prezydent Andrzej Duda. Jak doda\u0142, zdecydowa\u0142 o powierzeniu \nfunkcji marsza\u0142ka seniora Markowi Sawickiemu z PSL.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydeny-Duda-zdecydowal-Wybral-premiera-i-marszalka-seniora-8641346.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T19:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d przygotowuje zwi\u0119kszenie o prawie 7 mld z\u0142 rekompensaty dla PKP Intercity", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/8db218c65ce560-948-568-0-316-3215-1929.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przygotowuje zwi\u0119kszenie o prawie 7 mld z\u0142 rekompensaty dla PKP Intercity. Projekt uchwa\u0142y w tej sprawie ukaza\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek. Jak podano, dotychczasowe \u015brodki finansowe na lata 2024\u20132030 zabezpieczone w ramach umowy ramowej s\u0105 \"niewystarczaj\u0105ce\", by realizowa\u0107 zaplanowane przewozy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przygotowuje-zwiekszenie-o-prawie-7-mld-zl-rekompensaty-dla-PKP-Intercity-8641337.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T18:43:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przewodnicz\u0105cy KRRiT: Opozycja zmierza do zlikwidowania pluralizmu medialnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/88c89ad55b978a-948-568-0-56-3240-1943.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapowiedzi zmian w mediach publicznych zmierzaj\u0105 do zlikwidowania pluralizmu medialnego w Polsce. B\u0119d\u0119 si\u0119 temu sprzeciwia\u0142 i u\u017cywa\u0142 do tego wszystkich narz\u0119dzi \u2013 m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek na antenie TVP Info przewodnicz\u0105cy KRRiT Maciej \u015awirski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewodniczacy-KRRiT-Opozycja-zmierza-do-zlikwidowania-pluralizmu-medialnego-8641320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T18:06:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk: Koalicja jest dopi\u0119ta w ka\u017cdym fragmencie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/d9dea1e282ee61-948-568-0-75-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koalicja jest dopi\u0119ta w ka\u017cdym drobnym fragmencie.\n Je\u015bli s\u0105 dzisiaj r\u00f3\u017cnice - we\u017amy np. problem praw kobiet, konkretnie \naborcji - szukamy metod, jak posuwa\u0107 sprawy do przodu - podkre\u015bli\u0142 w \nponiedzia\u0142ek we Wroc\u0142awiu lider PO Donald Tusk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Koalicja-jest-dopieta-w-kazdym-fragmencie-8641306.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T17:48:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Aktywi\u015bci Just Stop Oil zaatakowali obraz Diego Velazqueza w brytyjskim muzeum", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/4642d716fc94f4-948-568-140-0-1335-801.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwoje aktywist\u00f3w grupy Just Stop Oil, kt\u00f3ra - jak sama twierdzi - walczy ze zmianami klimatu, zaatakowa\u0142o w poniedzia\u0142ek m\u0142otkami znajduj\u0105cy si\u0119 w National Gallery w Londynie obraz Diego Velazqueza \"Wenus z lustrem\", rozbijaj\u0105c chroni\u0105c\u0105 p\u0142\u00f3tno szyb\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aktywisci-Just-Stop-Oil-zaatakowali-obraz-Diego-Velazqueza-w-brytyjskim-muzeum-8641286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T17:09:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef MSZ Ukrainy: B\u0119dziemy cz\u0119\u015bci\u0105 UE, nie ma co do tego w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/1b70ed81b18ecc-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eNie mam w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce Ukraina stanie si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 Unii Europejskiej. Takie zapewnienie otrzyma\u0142em od (szefowej MSZ Niemiec) Annaleny Baerbock \u201d \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba w opublikowanej w poniedzia\u0142ek rozmowie z dziennikiemm \u201eWelt\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSZ-Ukrainy-Bedziemy-czescia-UE-nie-ma-co-do-tego-watpliwosci-8641275.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T16:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kierownictwo PiS: nie rezygnujemy z mo\u017cliwo\u015bci zbudowania wi\u0119kszo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/73b0455c002a76-948-568-0-54-3651-2190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS nie rezygnuje z mo\u017cliwo\u015bci zbudowania wi\u0119kszo\u015bci i bierze pod uwag\u0119 obie opcje - m\u00f3wili na poniedzia\u0142kowym spotkaniu w siedzibie PiS czo\u0142owi politycy partii. G\u0142\u00f3wne tematy poniedzia\u0142kowego spotkania to kwestie organizacyjne i funkcjonowanie klubu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kierownictwo-PiS-nie-rezygnujemy-z-mozliwosci-zbudowania-wiekszosci-8641270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T16:38:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG20 z nowym rekordem hossy. GPW czeka na krajowe decyzje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/1288b01e0a034a-948-568-12-75-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek tygodnia na GPW zako\u0144czy\u0142 si\u0119 niewielkimi zmianami na g\u0142\u00f3wnych indeksach, ale jeszcze rano WIG20 wspi\u0105\u0142 si\u0119 na nowy szczy hossy, trwaj\u0105cej od pa\u017adziernika zesz\u0142ego roku. W tym tygodniu inwestor\u00f3w czeka kilka wa\u017cnych decyzji dotycz\u0105cych krajowej polityki, w tym tej monetarnej, za kt\u00f3r\u0105 odpowiada RPP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-z-nowym-rekordem-hossy-GPW-czeka-na-krajowe-decyzje-8641245.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T16:25:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Indeksy bez pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek? WIG20 zr\u00f3wna\u0142by si\u0119 wynikami z S&P500;", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/3fb4846a97768d-948-568-30-82-2640-1583.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co by by\u0142o, gdyby\u2026 wp\u0142ywu na kondycj\u0119 polskiej gie\u0142dy nie\nmia\u0142y notowania sp\u00f3\u0142ek kontrolowanych przez Skarb Pa\u0144stwa? Jak\nwyliczy\u0142 zarz\u0105dzaj\u0105cy jednym z funduszy hedgingowych, za ostanie 10 lat g\u0142\u00f3wny\nindeks z GPW m\u00f3g\u0142by si\u0119 r\u00f3wna\u0107 z ameryka\u0144skim S&amp;P500.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeksy-bez-panstwowych-spolek-WIG20-zrownalby-sie-wynikami-z-S-P500-8641140.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T14:50:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Rosja zacz\u0119\u0142a budow\u0119 kolei na okupowany Krym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/ac053909be8691-948-568-0-110-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjskie si\u0142y okupacyjne zacz\u0119\u0142y budow\u0119 kolei z Rostowa nad Donem na po\u0142udniu Rosji na okupowany Krymu - informuje w poniedzia\u0142ek serwis Suspilne. Tory maj\u0105 by\u0107 u\u0142o\u017cone od strony Doniecka, przez okupowan\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 obwodu zaporoskiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Rosja-zaczela-budowe-kolei-na-okupowany-Krym-8641138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T14:20:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lewiatan: wyniki wybor\u00f3w poprawi\u0142y nastroje przedsi\u0119biorc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/82bf3b8bfb8506-948-568-12-168-2388-1432.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyniki wybor\u00f3w poprawi\u0142y nastroje przedsi\u0119biorc\u00f3w co do prowadzenia firmy w najbli\u017cszym czasie; odsetek przedsi\u0119biorc\u00f3w z pozytywnym nastawieniem przekracza 60 proc. - poinformowa\u0142a Konfederacja Lewiatan.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewiatan-wyniki-wyborow-poprawily-nastroje-przedsiebiorcow-8641136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T14:16:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liczba ofiar \u015bmiertelnych w Strefie Gazy przekroczy\u0142a 10 tys.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/178b2aa0dc09b8-948-568-40-0-1353-811.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pocz\u0105tku wojny z Izraelem zgin\u0119\u0142o ju\u017c co najmniej 10 022 Palesty\u0144czyk\u00f3w ze Strefy Gazy - powiadomi\u0142 w poniedzia\u0142ek resort zdrowia terytorium kontrolowanego przez organizacj\u0119 terrorystyczn\u0105 Hamas. Resort nie poda\u0142, w ilu przypadkach ofiarami byli cywile, a w ilu - bojownicy Hamasu - zauwa\u017cy\u0142a agencja Associated Press.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-ofiar-smiertelnych-w-Strefie-Gazy-przekroczyla-10-tys-8641127.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T14:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzr\u00f3s\u0142 odsetek firm o wysokiej ekspozycji na bankructwo. Coraz mniej z nich rozwa\u017ca podwy\u017cki p\u0142ac", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/47f19b7d7231aa-948-568-60-15-2937-1762.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W III kw. wzr\u00f3s\u0142 odsetek firm o wysokiej ekspozycji na bankructwo - podano w najnowszej wersji raportu NBP \"Szybki Monitoring\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosl-odsetek-firm-o-wysokiej-ekspozycji-na-bankructwo-Coraz-mniej-z-nich-rozwaza-podwyzki-plac-8641065.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T13:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krzysztof Stanowski sprzedaje udzia\u0142y w Kanale Sportowym. \"Definitywne zamkni\u0119cie rozdzia\u0142u\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/5b8f0795dd3421-948-568-126-0-1455-873.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kana\u0142 Sportowy szybko sta\u0142 si\u0119 jednym z najpopularniejszych program\u00f3w sportowych w Polsce. W ostatnich tygodniach w atmosferze skandali ze sp\u00f3\u0142k\u0105 rozstali si\u0119 prowadz\u0105cy i sponsorzy. Swoje udzia\u0142y postanowi\u0142 tak\u017ce sprzeda\u0107 jeden z za\u0142o\u017cycieli - Krzysztof Stanowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krzysztof-Stanowski-sprzedaje-udzialy-w-Kanale-Sportowym-8641058.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T12:59:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiana w\u0142adzy coraz bli\u017cej. Minister Kami\u0144ski do szef\u00f3w s\u0142u\u017cb specjalnych: ewakuujcie si\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/d2d1ef04c1756d-948-568-235-493-3948-2369.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski, wed\u0142ug doniesie\u0144 \"Gazety Wyborczej\", mia\u0142 zaprosi\u0107 do siebie szef\u00f3w s\u0142u\u017cb i poinformowa\u0107 ich, \u017ce do 13 listopada maj\u0105 czas, by okre\u015blili si\u0119, czy chc\u0105 dalej pracowa\u0107. \"Ewakuujcie si\u0119\" - mia\u0142 u\u017cy\u0107 takich s\u0142\u00f3w.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiana-wladzy-coraz-blizej-Minister-Kaminski-do-szefow-sluzb-specjalnych-ewakuujcie-sie-8640954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T12:25:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek na A1. S\u0105d odroczy\u0142 wydanie orzeczenia ws. listu \u017celaznego dla Sebastiana M.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/1ecca260cff66e-948-567-0-28-950-569.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Piotrkowie Trybunalskim (woj. \u0142\u00f3dzkie) odroczy\u0142 do 17 listopada wydanie orzeczenia ws. listu \u017celaznego dla Sebastiana M., podejrzanego o spowodowanie \u015bmiertelnego wypadku na A1. M\u0119\u017cczyzna przebywa obecnie w Zjednoczonych Emiratach Arabskich, gdzie trwa post\u0119powanie ekstradycyjne do Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wypadek-na-A1-Sad-odroczyl-wydanie-orzeczenia-ws-listu-zelaznego-dla-Sebastiana-M-8641038.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T12:23:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy rodzinne stanowi\u0105 40 proc. sp\u00f3\u0142ek notowanych na GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/fbc5b8458b51c8-948-568-0-97-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy rodzinne stanowi\u0105 40 proc. wszystkich sp\u00f3\u0142ek notowanych na g\u0142\u00f3wnym rynku warszawskiej Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych (GPW) \u2013 wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek raportu Grant Thornton, przygotowanego we wsp\u00f3\u0142pracy z GPW.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-rodzinne-stanowia-40-proc-spolek-notowanych-na-GPW-8640987.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T11:33:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryzys w budowlance? Co czwarta firma liczy na wi\u0119cej zam\u00f3wie\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/c42bd798dc696b-948-568-0-119-1997-1198.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 23 proc. przedsi\u0119biorc\u00f3w z bran\u017cy budowlanej liczy na wi\u0119ksze zam\u00f3wienia w ostatnich miesi\u0105cach roku; kwarta\u0142 wcze\u015bniej odsetek ten wynosi\u0142 11 proc. - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek barometru EFL.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-w-budowlance-Co-czwarta-firma-liczy-na-wiecej-zamowien-8640983.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T11:29:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro lekko w g\u00f3r\u0119. Dolar najs\u0142abszy od wrze\u015bnia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/24fda49ff5d4f7-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro\npozosta\u0142 tam, gdzie przebywa\u0142 przez poprzednie trzy tygodnie. Za to notowania\ndolara wzgl\u0119dem z\u0142otego podnios\u0142y si\u0119 z najni\u017cszych poziom\u00f3w od wrze\u015bnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-lekko-w-gore-Dolar-najslabszy-od-wrzesnia-8640980.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T11:25:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Revolut prezentuje Inwestycje Pro: zaawansowany handel na gie\u0142dzie i ni\u017csze prowizje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/acca85ed73891d-948-568-7-27-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Revolut wprowadzi\u0142 w Polsce pakiet Inwestycje Pro, kt\u00f3rego posiadacze b\u0119d\u0105 mogli handlowa\u0107 na gie\u0142dach z ni\u017csz\u0105 prowizj\u0105 oraz otrzymaj\u0105 dost\u0119p do szeregu nowych funkcji. Pierwszy miesi\u0105c korzystania z narz\u0119dzia jest darmowy.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Revolut-udostepnil-pakiet-dla-zaawansowanych-gieldowych-graczy-8640848.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T11:25:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Rosji bez zmian. Putin b\u0119dzie ubiega\u0107 si\u0119 o reelekcj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/c808d0de505186-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adimir Putin zdecydowa\u0142, \u017ce b\u0119dzie ubiega\u0107 si\u0119 o reelekcj\u0119 w wyborach prezydenckich w marcu 2024 roku; oznacza to, \u017ce b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0107 Rosj\u0105 co najmniej do 2030 roku - powiadomi\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Rosji-bez-zmian-Putin-bedzie-ubiegac-sie-o-reelekcje-8640969.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T11:12:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowa liczba okr\u0119t\u00f3w wojennych na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/d8d053323f309c-945-567-148-96-1640-984.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rekordowa liczba okr\u0119t\u00f3w wojennych znajduje si\u0119 obecnie na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym - informuje w poniedzia\u0142ek w\u0142oski dziennik \u201eLa Repubblica\u201d. To, wyja\u015bnia, rezultat konfliktu na Bliskim Wschodzie. Na morzu mi\u0119dzy Sardyni\u0105 i Cyprem jest ponad 50 jednostek - dodaje gazeta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-liczba-okretow-wojennych-na-Morzu-Srodziemnym-8640951.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T10:49:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strajk przewo\u017anik\u00f3w na granicy. \"\u017b\u0105damy ograniczenia liczby przewoz\u00f3w ukai\u0144skich\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/d0eb0154a720e9-948-568-726-248-1992-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Potrzebujemy takiej samej ochrony jak polscy rolnicy - apeluj\u0105 w\u0142a\u015bciciele firm transportowych, kt\u00f3re w poniedzia\u0142ek w po\u0142udnie rozpocznie si\u0119 protest na granicy z Ukrain\u0105 na przej\u015bciach w Hrebennem, Dorohusku i Korczowej. Przepuszcz\u0105 tylko niekt\u00f3re ci\u0119\u017car\u00f3wki.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajk-przewoznikow-na-granicy-Zadamy-ograniczenia-liczby-przewozow-ukainskich-8640909.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T10:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyle got\u00f3wki firma Buffetta jeszcze nie mia\u0142a. Wi\u0119cej ni\u017c w polskim bud\u017cecie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/e0671134135df0-945-560-0-52-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opublikowane w sobot\u0119 wyniki Berkshire Hathaway, kontrolowanej przez Warrena Buffetta sp\u00f3\u0142ki inwestycyjnej pokaza\u0142y, \u017ce na jej rachunkach po trzecim kwartale znajdowa\u0142a si\u0119 rekordowa ilo\u015b\u0107 pieni\u0119dzy. Po przeliczeniu by\u0142o ich wi\u0119cej ni\u017c zaplanowane roczne dochody bud\u017cetu pa\u0144stwa Polski w 2023 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyle-gotowki-firma-Buffetta-jeszcze-nie-miala-Wiecej-niz-w-polskim-budzecie-8640917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T10:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0119k\u0142o 30 tys. \"Bezpiecznych kredyt\u00f3w 2 proc.\". ZBP poda\u0142 nowe dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/0d4780c3becbbd-948-568-0-0-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ramach programu \"Pierwsze Mieszkanie\" podpisano 30.429 um\u00f3w wed\u0142ug stanu na 2 listopada - poinformowa\u0142a na platformie X (dawniej Twitter) wiceprezes ZBP Agnieszka Wachnicka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Peklo-30-tys-Bezpiecznych-kredytow-2-proc-ZBP-podal-nowe-dane-8640937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T10:24:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Green Zebras planuje zadebiutowa\u0107 na NewConnect", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/bfe262f5a0d16d-945-560-8-387-3049-1829.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Green Zebras, sp\u00f3\u0142ka technologiczna specjalizuj\u0105ca si\u0119 w pozyskiwaniu substancji aktywnych pochodzenia naturalnego i produkcji ekstrakt\u00f3w, planuje emisj\u0119 akcji w ramach oferty publicznej. W 2024 roku sp\u00f3\u0142ka chce z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek na GPW i ubiega\u0107 si\u0119 o wprowadzenie akcji do obrotu na rynku NewConnect - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Green-Zebras-planuje-zadebiutowac-na-NewConnect-8640905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T09:44:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Doma\u0144ski: Podwy\u017cki dla nauczycieli to koszt ok. 13-14 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/3d884080d7a822-945-567-11-3-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nasze zobowi\u0105zanie 20 proc. podwy\u017cki dla pracownik\u00f3w bud\u017cet\u00f3wki, w tym 30 proc. podwy\u017cki dla nauczycieli, s\u0105 jak najbardziej aktualne - zapewni\u0142 w poniedzia\u0142ek pose\u0142 elekt Andrzej Doma\u0144ski (KO) w Polsat News. Jak doda\u0142, podwy\u017cki dla nauczycieli to koszt ok. 13-14 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domanski-Podwyzki-dla-nauczycieli-to-koszt-ok-13-14-mld-zl-8640887.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T09:10:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie trudniej o hipoteki? Banki planuj\u0105 dokr\u0119ci\u0107 \u015brub\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/0af870bfaf62d4-948-567-0-60-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na IV kwarta\u0142 br. banki planuj\u0105 dalsze zaostrzanie kryteri\u00f3w udzielania kredyt\u00f3w mieszkaniowych i spodziewaj\u0105 si\u0119 utrzymania wzrostowego trendu popytu na nie - poinformowa\u0142 Narodowy Bank Polski w opublikowanym w poniedzia\u0142ek raporcie nt. sytuacji na rynku kredytowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-trudniej-o-hipoteki-Banki-planuja-dokrecic-srube-8640879.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T09:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "TVP i Polskie Radio do likwidacji?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/b23c4fa9d11afe-945-560-0-80-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiele\nwskazuje na to, \u017ce po przej\u0119ciu w\u0142adzy obecna opozycja mo\u017ce postawi\u0107 sp\u00f3\u0142ki\nmedi\u00f3w publicznych w stan likwidacji. B\u0119dzie to zwi\u0105zane z wyznaczeniem\nlikwidator\u00f3w w TVP i Polskim Radiu \u2013 podaje portal Wirtualnemedia.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TVP-i-Polskie-Radio-do-likwidacji-8640860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T08:55:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina uderza w Nestl\u00e9. \"Sponsor wojny\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/c81dd20a20f570-896-537-0-47-896-537.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narodowe Biuro Antykorupcyjne Ukrainy (NACP) doda\u0142o Nestle do listy \n\"sponsor\u00f3w wojny\". Najwi\u0119ksza firma spo\u017cywcza \u015bwiata w dalszym ci\u0105gu \noperuje bowiem w Rosji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-uderza-w-Nestle-Sponsor-wojny-8640845.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T08:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakaz short\u00f3w w Korei Po\u0142udniowej. Nadz\u00f3r chce \"wyr\u00f3wna\u0107 szanse\", indeksy szybuj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/917005e0352d31-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek 6 listopada w Korei Po\u0142udniowej zacz\u0105\u0142 obowi\u0105zywa\u0107 ca\u0142kowity zakaz kr\u00f3tkiej sprzeda\u017cy akcji. Lokalny nadz\u00f3r finansowy uwa\u017ca, \u017ce swoj\u0105 decyzj\u0105 stworzy \"r\u00f3wne warunki dzia\u0142ania\" dla inwestor\u00f3w detalicznych i instytucjonalnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Poludniowa-zakazala-krotkiej-sprzedazy-8640815.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T08:10:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Diamenty za 5,5 mln z\u0142. Zatrzymano 6 os\u00f3b podejrzanych o pranie pieni\u0119dzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/9242a82737599a-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Funkcjonariusze CBA we wsp\u00f3\u0142pracy z CB\u015aP w Gda\u0144sku zatrzymali 6 os\u00f3b, w tym tr\u00f3jmiejskiego adwokata. Zatrzymani us\u0142yszeli zarzuty dotycz\u0105ce udzia\u0142u w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej zwi\u0105zanej z procederem prania brudnych pieni\u0119dzy polegaj\u0105cym na legalizacji \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych z oszustwa poprzez m.in. nabycie diament\u00f3w za ponad 5,5 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Diamenty-za-5-5-mln-zl-Zatrzymano-6-osob-podejrzanych-o-pranie-pieniedzy-8640832.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T08:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKP PLK odrzuci\u0142o ofert\u0119 Torpolu w przetargu dot. obwodnicy towarowej Poznania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/8e8792d4ca8478-948-568-0-0-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKP PLK odrzuci\u0142o z\u0142o\u017con\u0105 przez Torpol w przetargu ofert\u0119 - poda\u0142 Torpol w komunikacie. Z\u0142o\u017cona oferta dotyczy\u0142a opracowania projekt\u00f3w wykonawczych i wykonania rob\u00f3t budowlanych w ramach prac na obwodnicy towarowej Poznania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-PLK-odrzucilo-oferte-Torpolu-w-przetargu-dot-obwodnicy-towarowej-Poznania-8640831.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T08:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny ropy nieco rosn\u0105. Bliski Wsch\u00f3d ci\u0105gle w centrum uwagi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/18ff901258ec53-948-568-0-331-1920-1152.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 i s\u0105 lekko powy\u017cej 81 USD za bary\u0142k\u0119. Inwestorzy \u015bledz\u0105 doniesienia o konflikcie na Bliskim Wschodzie, a Arabia Saudyjska i Rosja podtrzymuj\u0105 swoj\u0105 polityk\u0119 ni\u017cszych dostaw ropy na globalne rynki - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-nieco-rosna-Bliski-Wschod-ciagle-w-centrum-uwagi-8640826.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T07:53:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto b\u0119dzie nowym premierem? Andrzej Duda podj\u0105\u0142 ostateczn\u0105 decyzj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/6db192aff6fca6-945-567-0-27-1855-1113.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po przeprowadzeniu konsultacji i g\u0142\u0119bokim zastanowieniu, prezydent Andrzej Duda podj\u0105\u0142 ju\u017c ostateczn\u0105 decyzj\u0119 o powierzeniu misji tworzenia rz\u0105du w tzw. pierwszym kroku - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych szef Gabinetu Prezydenta Marcin Mastalerek. Doda\u0142, \u017ce wieczorem prezydent wyg\u0142osi or\u0119dzie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-bedzie-nowym-premierem-Andrzej-Duda-podjal-ostateczna-decyzje-8640819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T07:37:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Musk odpali\u0142 chatboxa swojej sztucznej inteligencji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/85f1fdfed00bce-948-568-7-67-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Szanowni Pa\u0144stwo, oto Grok\". Platforma X (dawniej Twitter) dorobi\u0142a si\u0119 swojego chatboxa sztucznej inteligencji. Jak reklamuje go Elon Musk, w przeciwie\u0144stwie do pozosta\u0142ych ten odpowiada na zadane mu kwestie z \"odrobin\u0105 sarkazmu\".\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-wlaczyl-chatboxa-AI-o-nazwie-Grok-8640798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T07:25:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powstaje nowa sie\u0107 sklep\u00f3w. Ust\u0119puje tylko Biedronce i Lidlowi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/192cc4976db0c5-945-560-432-639-2246-1347.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiele wskazuje na to, \u017ce w polskim handlu czeka na nas spora nowo\u015b\u0107. Jak informuje portal wiadomo\u015bcihandlowe.pl, mo\u017ce doj\u015b\u0107 do powstania nowej sieci handlowej o nazwie \u201cMoje sklepy\u201d. W ten spos\u00f3b grupa Eurocash chce nawi\u0105za\u0107 walk\u0119 z gigantami takimi jak Lidl czy Biedronka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powstaje-nowa-siec-sklepow-Ustepuje-tylko-Biedronce-i-Lidlowi-8640802.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T06:58:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "DM BO\u015a podwy\u017cszy\u0142 wycen\u0119 akcji LPP. To najdro\u017csze papiery na GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/b969f21b8ed6bb-948-568-0-36-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 29 pa\u017adziernika, podtrzymali rekomendacj\u0119 dla LPP na poziomie \"kupuj\". Wycena akcji sp\u00f3\u0142ki w horyzoncie 12-miesi\u0119cznym zosta\u0142a podwy\u017cszona do 18.105 z\u0142 na akcj\u0119 z 15.191 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-podwyzszyl-wycene-akcji-LPP-do-18-105-zl-8640801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T06:56:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska bran\u017ca recyklingu na granicy bankructwa. Rynek zalewa tani plastik z Rosji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/6e05b2ab3ff107-945-560-0-209-2896-1737.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca recyklingu w\u00a0Polsce dzia\u0142a\u00a0w tej chwili na granicy bankructwa.\u00a0Ponad 70 proc. recykler\u00f3w musia\u0142o\u00a0zmniejszy\u0107 w\u00a0tym roku swoje moce przerobowe,\u00a0a\u00a030 proc. ju\u017c musia\u0142o zlikwidowa\u0107 swoj\u0105...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-branza-recyklingu-na-granicy-bankructwa-Rynek-zalewa-tani-plastik-z-Rosji-8640778.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T05:50:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pawe\u0142 Borys: Nie obawiam si\u0119 audytu w PFR", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/198b7c15b74edc-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy chyba najbardziej zaudytowan\u0105 instytucj\u0105 w Polsce. Wyniki s\u0105 dla nas pozytywne w tym sensie, \u017ce nie zawieraj\u0105 \u017cadnych istotnych wniosk\u00f3w o nieprawid\u0142owo\u015bciach - podkre\u015bli\u0142 w wywiadzie dla poniedzia\u0142kowej \"Rzeczpospolitej\" prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pawel-Borys-Nie-obawiam-sie-audytu-w-PFR-8640776.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T05:38:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofalna sytuacja chorych i rannych w Strefie Gazy. Izraelskie wojsko bombarduje szpitale i konwoje karetek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/bb1573d414d194-948-568-15-7-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku trwaj\u0105cej prawie miesi\u0105c wojny w\u00a0Strefie Gazy zgin\u0119\u0142o 10 tys. os\u00f3b, a ponad 20 tys. zosta\u0142o rannych. 2 mln Palesty\u0144czyk\u00f3w nie\u00a0ma dost\u0119pu do wody, jedzenia, lek\u00f3w i\u00a0pr\u0105du -\u00a0informuj\u0105...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katastrofalna-sytuacja-chorych-i-rannych-w-Strefie-Gazy-Izraelskie-wojsko-bombarduje-szpitale-i-konwoje-karetek-8640774.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T05:35:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomi\u015bci spodziewaj\u0105 sie, \u017ce RPP zn\u00f3w obni\u017cy stopy procentowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/6337d364ec2c76-948-568-0-9-3868-2320.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spodziewamy si\u0119, \u017ce RPP w \u015brod\u0119 og\u0142osi obni\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych o 25 pkt. bazowych, wed\u0142ug zasady, \u017ce po du\u017cym spadku inflacji dochodzi\u0142o do obni\u017cki st\u00f3p procentowych \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista Santander Bank Polska Grzegorz Ogonek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomisci-spodziewaja-sie-ze-RPP-znow-obnizy-stopy-procentowe-8640771.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T05:31:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sytuacja FUS stabilna. ZUS: to efekt cudzoziemc\u00f3w pracuj\u0105cych w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/0932337cd0a91e-948-568-38-138-1693-1015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sytuacja finansowa Funduszu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych po trzech kwarta\u0142ach bie\u017c\u0105cego roku by\u0142a stabilna; istotny wp\u0142yw ma na to liczba cudzoziemc\u00f3w pracuj\u0105cych w Polsce i obj\u0119tych ubezpieczeniem emerytalno-rentowym - poinformowa\u0142a PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sytuacja-FUS-stabilna-ZUS-to-efekt-cudzoziemcow-pracujacych-w-Polsce-8640767.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T05:12:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze TERAZ promocje na kontach. Mo\u017cna zgarn\u0105\u0107 nawet 950 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/bc6ebc4be638a8-948-568-13-312-1851-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny miesi\u0105c zaczynamy tradycyjnym podsumowaniem najlepszych promocji na kontach przygotowanym przez Bankier.pl i serwis zgarnijpremie.pl. W listopadzie banki p\u0142ac\u0105 od 200 do nawet 950 z\u0142 za otworzenie konta osobistego i spe\u0142nienie warunk\u00f3w aktywno\u015bci. Sprawdzamy, jakie stawiaj\u0105 wymagania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-promocje-na-kontach-Mozna-zgarnac-nawet-950-zl-8639882.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tylko co trzecia firma zawsze weryfikuje klient\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/8c74c0464cc2fb-948-568-0-288-2170-1302.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko 1/3 firm zawsze weryfikuje klient\u00f3w. Z kolei 22 proc. ankietowanych firm z g\u00f3ry zak\u0142ada, \u017ce kontrahent jest uczciwy \u2013 wynika z badania przeprowadzonego pod patronatem KRD.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-co-trzecia-firma-zawsze-weryfikuje-klientow-8640764.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "U brokera jak na lokacie. XTB oprocentowa\u0142 wolne \u015brodki klient\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/c3a158c89fe9ff-948-568-0-0-3700-2219.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od poniedzia\u0142ku 6 listopada XTB wprowadzi\u0142 oprocentowanie wolnych \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych na rachunkach klient\u00f3w. Nowo\u015b\u0107 pojawi\u0142a si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci europejskich oddzia\u0142\u00f3w brokera, w tym w Polsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/U-brokera-jak-na-lokacie-XTB-oprocentowal-wolne-srodki-klientow-8639982.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagraniczny kapita\u0142 ucieka z Chin. To pierwsza taka sytuacja od 25 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/82abe14aec3a21-948-568-0-398-4433-2659.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug oficjalnych danych chi\u0144skich w\u0142adz wska\u017anik mierz\u0105cy bezpo\u015brednie inwestycje zagraniczne w Pa\u0144stwie \u015arodka po raz pierwszy od 25 lat by\u0142 na ujemnym poziomie. Stoj\u0105 za tym geopolityka oraz wyprowadzenie zysk\u00f3w przez zagraniczne firmy. Kapita\u0142 odp\u0142ywa, czemu Pekin p\u00f3ki co nie mo\u017ce zaradzi\u0107.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagraniczny-kapital-ucieka-z-Chin-To-pierwsza-taka-sytuacja-od-25-lat-8640108.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d z nowym wska\u017anikiem. Kredytobiorcy mog\u0105 nie by\u0107 zadowoleni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/dbb9dd00c02c8b-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Gospodarstwa Krajowego opublikowa\u0142 now\u0105 warto\u015b\u0107 wska\u017anika, kt\u00f3ry wyznacza wysoko\u015b\u0107 dop\u0142at w \u201eBezpiecznym kredycie 2 procent\u201d. Stawka jest mniej korzystna ni\u017c poprzednio, co dla kredytobiorc\u00f3w oznacza\u0107 mo\u017ce wy\u017csze raty. Chyba, \u017ce banki si\u0119gn\u0105 po stary trik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-z-nowym-wskaznikiem-Kredytobiorcy-moga-nie-byc-zadowoleni-8640625.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bu\u0142garia bez niespodzianek na wyborach samorz\u0105dowych. Dobre wyniki lewicy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/0e30624e248e7a-948-568-0-45-2987-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Druga tura bu\u0142garskich wybor\u00f3w samorz\u0105dowych, kt\u00f3ra zako\u0144czy\u0142a si\u0119 w niedziel\u0119 wieczorem, nie przynios\u0142a niespodzianek. Podsumowuj\u0105c wyniki obu tur g\u0142osowania, analitycy wskazuj\u0105 na utrzymanie wiod\u0105cej roli partii  GERB by\u0142ego premiera Bojko Borisowa i wzgl\u0119dnie dobre wyniki lewicy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bulgaria-bez-niespodzianek-na-wyborach-samorzadowych-Dobre-wyniki-lewicy-8640755.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T03:35:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka\u0144ski okr\u0119t podwodny z g\u0142owcami nuklearnymi p\u0142ynie bli\u017cej Izraela", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/065394daac4c78-945-560-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Centralne Dow\u00f3dztwo si\u0142 USA (US Central Command) poinformowa\u0142o w niedziel\u0119, \u017ce okr\u0119t podwodny klasy Ohio przyby\u0142 do \"rejonu odpowiedzialno\u015bci\", ktory obejmuje wschodni rejon Morza \u015ar\u00f3dziemnego, Morze Czerwone, Zatok\u0119 Persk\u0105 i Zatok\u0119 Oma\u0144sk\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-okret-podwodny-z-glowcami-nuklearnymi-plynie-blizej-Izraela-8640752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T01:24:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jordania uruchomi\u0142a most powietrzny dla Strefy Gazy? Lotnictwo dokona\u0142o zrzutu, ale to kropla w morzu potrzeb", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/96721cd73b25d3-948-568-0-104-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kr\u00f3l Jordanii Abdullah II poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 na platformie X (dawny Twitter), \u017ce jorda\u0144skie lotnictwo wojskowe dokonalo w niedziel\u0119 oko\u0142o p\u00f3\u0142nocy \"pilnego\" zrzutu pomocy medycznej dla mieszka\u0144c\u00f3w Gazy. Leki i materia\u0142y medyczne mia\u0142y zosta\u0107 zrzucone w rejonie jorda\u0144skiego szpitala polowego w Gazie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jordania-uruchomila-most-powietrzny-dla-Strefy-Gazy-Lotnictwo-dokonalo-zrzutu-ale-to-kropla-w-morzu-potrzeb-8640751.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-06T00:20:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]