[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Rosja mo\u017ce zdominowa\u0107 ukrai\u0144skie niebo. Ma 12 razy wi\u0119cej samolot\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-moze-zdominowac-ukrainskie-niebo-ma-12-razy-wiec,nId,6681299\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosja mo\u017ce zdominowa\u0107 ukrai\u0144skie niebo. Ma 12 razy wi\u0119cej samolot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosja-moze-zdominowac-ukrainskie-niebo-ma-12-razy-wiec/000GY9J9XGH3XJTJ-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie my\u015bliwce czwartej generacji Su-35 umacniaj\u0105 dominacj\u0119 Rosji w strefie dzia\u0142a\u0144 wojennych - przekaza\u0142y media. Dodano, \u017ce to mo\u017ce by\u0107 niepokoj\u0105cym wydarzeniem dla Ukrainy i jej partner\u00f3w. Ukrai\u0144ski urz\u0119dnik przekaza\u0142, \u017ce dostarczenie nowoczesnych odrzutowc\u00f3w i rakiet dla Kijowa wymaga\u0107 b\u0119dzie ogromnych nak\u0142ad\u00f3w finansowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-moze-zdominowac-ukrainskie-niebo-ma-12-razy-wiec,nId,6681299", "date_published": "2023-03-27 20:25:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szokuj\u0105ce rekolekcje w Toruniu. \"Sama tego chcia\u0142a\u015b dz***\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-szokujace-rekolekcje-w-toruniu-sama-tego-chcialas-dz,nId,6681261\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ce rekolekcje w Toruniu. &quot;Sama tego chcia\u0142a\u015b dz***&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujace-rekolekcje-w-toruniu-sama-tego-chcialas-dz/000GY919AM768NNA-C321.jpg\" /></a>&quot;Dantejskie sceny w ko\u015bciele \u015bw. Maksymiliana Kolbego w Toruniu&quot; - pisze w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pan Tomasz, publikuj\u0105c wstrz\u0105saj\u0105ce wideo nagrane podczas rekolekcji m\u0142odzie\u017cy. Do materia\u0142u dotar\u0142 lokalny portal tylkotorun.pl, kt\u00f3ry poda\u0142 te\u017c relacje wstrz\u0105\u015bni\u0119tych sytuacj\u0105 uczni\u00f3w zgromadzonych w \u015bwi\u0105tyni. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji odbiorcami rekolekcji mia\u0142o by\u0107 docelowo nawet cztery tysi\u0105ce m\u0142odych torunian.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-szokujace-rekolekcje-w-toruniu-sama-tego-chcialas-dz,nId,6681261", "date_published": "2023-03-27 19:54:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szokuj\u0105ce rekolekcje w Toruniu. \"Sama tego chcia\u0142a\u015b\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-szokujace-rekolekcje-w-toruniu-sama-tego-chcialas,nId,6681261\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ce rekolekcje w Toruniu. &quot;Sama tego chcia\u0142a\u015b&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujace-rekolekcje-w-toruniu-sama-tego-chcialas/000GY919AM768NNA-C321.jpg\" /></a>&quot;Dantejskie sceny w ko\u015bciele \u015bw. Maksymiliana Kolbego w Toruniu&quot; - pisze w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pan Tomasz, publikuj\u0105c wstrz\u0105saj\u0105ce wideo nagrane podczas rekolekcji m\u0142odzie\u017cy. Do materia\u0142u dotar\u0142 lokalny portal tylkotorun.pl, kt\u00f3ry poda\u0142 te\u017c relacje wstrz\u0105\u015bni\u0119tych sytuacj\u0105 uczni\u00f3w zgromadzonych w \u015bwi\u0105tyni. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji odbiorcami rekolekcji mia\u0142o by\u0107 docelowo nawet cztery tysi\u0105ce m\u0142odych torunian.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-szokujace-rekolekcje-w-toruniu-sama-tego-chcialas,nId,6681261", "date_published": "2023-03-27 19:54:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Egipcie odkryto zmumifikowane g\u0142owy ponad 2 tys. zwierz\u0105t", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-egipcie-odkryto-zmumifikowane-glowy-ponad-2-tys-zwierzat,nId,6681284\"><img align=\"left\" alt=\"W Egipcie odkryto zmumifikowane g\u0142owy ponad 2 tys. zwierz\u0105t\" src=\"https://i.iplsc.com/w-egipcie-odkryto-zmumifikowane-glowy-ponad-2-tys-zwierzat/000GY9BCDQJLC0WK-C321.jpg\" /></a>Archeolodzy w Abydos, w Egipcie znale\u017ali ponad 2 tys. zmumifikowanych g\u0142\u00f3w baran\u00f3w - przekaza\u0142y media. Odkryto r\u00f3wnie\u017c zmumifikowane psy, kozy, krowy, jelenie i strusia. Znaleziska maj\u0105 wi\u0119cej ni\u017c 4 tys. lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-egipcie-odkryto-zmumifikowane-glowy-ponad-2-tys-zwierzat,nId,6681284", "date_published": "2023-03-27 19:36:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "22-latek na rowerze uzbiera\u0142 jednej nocy 5 tys. z\u0142 mandat\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-22-latek-na-rowerze-uzbieral-jednej-nocy-5-tys-zl-mandatow,nId,6681244\"><img align=\"left\" alt=\"22-latek na rowerze uzbiera\u0142 jednej nocy 5 tys. z\u0142 mandat\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/22-latek-na-rowerze-uzbieral-jednej-nocy-5-tys-zl-mandatow/000GY9BOGGTSI7HU-C321.jpg\" /></a>22-letni mieszkaniec powiatu w\u0142odawskiego b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu wsiad\u0142 na rower. M\u0119\u017cczyzna jednej nocy w przeci\u0105gu dw\u00f3ch godzin otrzyma\u0142 dwa mandaty na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 5 tys. z\u0142otych. Jak informuje policja, rowerzysta podczas drugiej kontroli mia\u0142 wi\u0119ksze st\u0119\u017cenie alkoholu w wydychanym powietrzu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-22-latek-na-rowerze-uzbieral-jednej-nocy-5-tys-zl-mandatow,nId,6681244", "date_published": "2023-03-27 19:26:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polka zgodzi\u0142a si\u0119 na \u015blub. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce wybranek mia\u0142 niecne zamiary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polka-zgodzila-sie-na-slub-okazalo-sie-ze-wybranek-mial-niec,nId,6681242\"><img align=\"left\" alt=\"Polka zgodzi\u0142a si\u0119 na \u015blub. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce wybranek mia\u0142 niecne zamiary\" src=\"https://i.iplsc.com/polka-zgodzila-sie-na-slub-okazalo-sie-ze-wybranek-mial-niec/000GY8XEYE23BAJV-C321.jpg\" /></a>Polka zakocha\u0142a si\u0119 w Tunezyjczyku i chcia\u0142a wzi\u0105\u0107 z nim \u015blub. Kobieta nie podejrzewa\u0142a, \u017ce wybranek jej serca mo\u017ce mie\u0107 niecne zamiary. 32-latek zosta\u0142 aresztowany przez Stra\u017c Graniczn\u0105 z Bydgoszczy. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ma\u0142\u017ce\u0144stwo mia\u0142o by\u0107 dla niego sposobem na legalizacj\u0119 pobytu w naszym kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polka-zgodzila-sie-na-slub-okazalo-sie-ze-wybranek-mial-niec,nId,6681242", "date_published": "2023-03-27 19:12:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pijany 49-latek chcia\u0142 morsowa\u0107. \"Bez nas nie mia\u0142by szans\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pijany-49-latek-chcial-morsowac-bez-nas-nie-mialby-szans,nId,6681269\"><img align=\"left\" alt=\"Pijany 49-latek chcia\u0142 morsowa\u0107. &quot;Bez nas nie mia\u0142by szans&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/pijany-49-latek-chcial-morsowac-bez-nas-nie-mialby-szans/000GY9CLO6URA3N0-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 podczas morsowania grupa &quot;Nordowe Morsy&quot; uratowa\u0142a 49-letniego Ukrai\u0144ca. M\u0119\u017cczyzna b\u0119d\u0105c po wp\u0142ywem alkoholu wskoczy\u0142 do morza. Podczas rozmowy z policjantami 49-latek przyzna\u0142, \u017ce &quot;chcia\u0142 spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w morsowaniu&quot;.   </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pijany-49-latek-chcial-morsowac-bez-nas-nie-mialby-szans,nId,6681269", "date_published": "2023-03-27 19:09:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 polskiego wolontariusza. Dostarcza\u0142 pomoc humanitarn\u0105 w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-smierc-polskiego-wolontariusza-dostarczal-pomoc-humanitarna-,nId,6681205\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 polskiego wolontariusza. Dostarcza\u0142 pomoc humanitarn\u0105 w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-polskiego-wolontariusza-dostarczal-pomoc-humanitarna/000GY8I8KUOS1PIH-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 polski wolontariusz, kt\u00f3ry w czwartek 16 marca dozna\u0142 powa\u017cnych obra\u017ce\u0144 podczas rosyjskiego ostrza\u0142u. Pojazd polskich ochotnik\u00f3w pomagaj\u0105cych w Ukrainie zosta\u0142 ostrzelany na trasie Konstantyn\u00f3wka-Czasiw Jar w trakcie dostarczania pomocy humanitarnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-smierc-polskiego-wolontariusza-dostarczal-pomoc-humanitarna-,nId,6681205", "date_published": "2023-03-27 18:47:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Maszynista-przemytnik: Papierosy ukry\u0142 w silniku lokomotywy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-maszynista-przemytnik-papierosy-ukryl-w-silniku-lokomotywy,nId,6681202\"><img align=\"left\" alt=\"Maszynista-przemytnik: Papierosy ukry\u0142 w silniku lokomotywy \" src=\"https://i.iplsc.com/maszynista-przemytnik-papierosy-ukryl-w-silniku-lokomotywy/000GY8IK59UJ6AUF-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch pracownik\u00f3w kolei w poci\u0105gach towarowych ukry\u0142o papierosy o warto\u015bci rynkowej 12 tys. z\u0142otych. Cz\u0119\u015b\u0107 przemycanego towaru schowana by\u0142a w silniku lokomotywy. Przemytnicy ukarani zostali mandatami w \u0142\u0105cznej kwocie 14,7 tys. z\u0142otych - poinformowa\u0142 Nadbu\u017ca\u0144ski Oddzia\u0142 Stra\u017cy Granicznej w Che\u0142mie. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-maszynista-przemytnik-papierosy-ukryl-w-silniku-lokomotywy,nId,6681202", "date_published": "2023-03-27 18:19:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Moja cierpliwo\u015b\u0107 ma granice\". Spi\u0119cie na spotkaniu z Donaldem Tuskiem", "description": "<p>- Moja cierpliwo\u015b\u0107 ma swoje granice. Rozmawia\u0142em ju\u017c z panem w Chorzowie, pojecha\u0142em do pana domu. Sprawa jest znana - powiedzia\u0142 wzburzony Donald Tusk, gdy na spotkaniu z mieszka\u0144cami Strzelec Opolskich, jednemu z pytaj\u0105cych odebrano g\u0142os. Osob\u0105 t\u0105 by\u0142 kibic Ruchu Chorz\u00f3w, kt\u00f3ry kolejny raz pyta\u0142 o budow\u0119 stadionu dla dru\u017cyny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-moja-cierpliwosc-ma-granice-spiecie-na-spotkaniu-z-donaldem-,nId,6680980", "date_published": "2023-03-27 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbigniew Ziobro o \u015bledztwie ws. ksi\u0119dza Blachnickiego: \"Mamy podejrzewanych\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-o-sledztwie-ws-ksiedza-blachnickiego-mamy-po,nId,6681218\"><img align=\"left\" alt=\"Zbigniew Ziobro o \u015bledztwie ws. ksi\u0119dza Blachnickiego: &quot;Mamy podejrzewanych&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zbigniew-ziobro-o-sledztwie-ws-ksiedza-blachnickiego-mamy-po/000GHRP9JQ5GUW2H-C321.jpg\" /></a>Minister sprawiedliwo\u015bci, prokurator generalny Zbigniew Ziobro z\u0142o\u017cy\u0142 wieniec przed budynkiem Aresztu \u015aledczego w Katowicach i wyg\u0142osi\u0142 kr\u00f3tkie przem\u00f3wienie w zwi\u0105zku ze wznowieniem \u015bledztwa w sprawie \u015bmierci ks. Franciszka Blachnickiego. Prokurator generalny zapowiedzia\u0142 tak\u017ce stworzenie tablicy upami\u0119tniaj\u0105cej zamordowanego kap\u0142ana oraz podkre\u015bli\u0142, \u017ce \u015bledztwo ca\u0142y czas jest w toku. - Mamy te\u017c osoby podejrzewane o sprawstwo - przyzna\u0142 minister.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-o-sledztwie-ws-ksiedza-blachnickiego-mamy-po,nId,6681218", "date_published": "2023-03-27 17:44:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Netanjahu o \"ekstremistycznej mniejszo\u015bci\" w Izraelu. Og\u0142osi\u0142 decyzj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-netanjahu-o-ekstremistycznej-mniejszosci-w-izraelu-oglosil-d,nId,6680565\"><img align=\"left\" alt=\"Netanjahu o &quot;ekstremistycznej mniejszo\u015bci&quot; w Izraelu. Og\u0142osi\u0142 decyzj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/netanjahu-o-ekstremistycznej-mniejszosci-w-izraelu-oglosil-d/000GY42ZO83SQAAL-C321.jpg\" /></a>- Istnieje mniejszo\u015b\u0107 ekstremistyczna gotowa do podzia\u0142u naszego narodu. Nie jestem gotowy na rozbi\u00f3r pa\u0144stwa. Stoimy na gro\u017anym rozdro\u017cu - powiedzia\u0142 premier Benjamin Netanjahu w specjalnym o\u015bwiadczeniu w zwi\u0105zku z masowymi protestami w Izraelu. Zielone \u015bwiat\u0142o na prze\u0142o\u017cenie prac nad kontrowersyjn\u0105 i wzbudzaj\u0105c\u0105 niepokoje spo\u0142eczne reform\u0119 s\u0105downictwa da\u0142 Itamar Ben-Gvir, minister bezpiecze\u0144stwa narodowego. Demonstranci sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 proponowanej przez rz\u0105d reformie s\u0105downictwa, kt\u00f3ra zak\u0142ada zwi\u0119kszenie wp\u0142ywu polityk\u00f3w na wymiar...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-netanjahu-o-ekstremistycznej-mniejszosci-w-izraelu-oglosil-d,nId,6680565", "date_published": "2023-03-27 17:21:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bronowice: Przebija\u0142 \"hurtowo\" opony. Policja opublikowa\u0142a nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-bronowice-przebijal-hurtowo-opony-policja-opublikowala-nagra,nId,6680999\"><img align=\"left\" alt=\"Bronowice: Przebija\u0142 &quot;hurtowo&quot; opony. Policja opublikowa\u0142a nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/bronowice-przebijal-hurtowo-opony-policja-opublikowala-nagra/000GY7XA5TO0XR0P-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze krakowskiej policji prosz\u0105 o pomoc w ustaleniu to\u017csamo\u015bci m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry w rejonie Bronowic przebija\u0142 opony w samochodach. W ten spos\u00f3b zniszczy\u0142 kilkadziesi\u0105t aut. Do zdarzenia dosz\u0142o w lutym i marcu. M\u0119\u017cczyzna wci\u0105\u017c nie zosta\u0142 zidentyfikowany. Policja opublikowa\u0142a wideo ze zdarzenia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-bronowice-przebijal-hurtowo-opony-policja-opublikowala-nagra,nId,6680999", "date_published": "2023-03-27 17:15:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wierzbica ko\u0142o Legionowa: Wypadek z udzia\u0142em szkolnego autokaru", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wierzbica-kolo-legionowa-wypadek-z-udzialem-szkolnego-autoka,nId,6681029\"><img align=\"left\" alt=\"Wierzbica ko\u0142o Legionowa: Wypadek z udzia\u0142em szkolnego autokaru  \" src=\"https://i.iplsc.com/wierzbica-kolo-legionowa-wypadek-z-udzialem-szkolnego-autoka/000GY8EJ4YIOVGJE-C321.jpg\" /></a>Autobus szkolny zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem osobowym. Do zdarzenia dosz\u0142o w Wierzbicy ko\u0142o Legionowa. - Kierowca Renault Scenic wyje\u017cd\u017caj\u0105c z drogi podporz\u0105dkowanej nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa autobusowi szkolnemu, kt\u00f3ry rozwozi\u0142 dzieci - przekaza\u0142a w rozmowie z Interi\u0105 oficer prasowa Komendy Powiatowej Policji w Legionowie Agata Halicka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wierzbica-kolo-legionowa-wypadek-z-udzialem-szkolnego-autoka,nId,6681029", "date_published": "2023-03-27 17:00:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "TikTok w telefonach polskich urz\u0119dnik\u00f3w. Jest rekomendacja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tiktok-w-telefonach-polskich-urzednikow-jest-rekomendacja,nId,6680526\"><img align=\"left\" alt=\"TikTok w telefonach polskich urz\u0119dnik\u00f3w. Jest rekomendacja\" src=\"https://i.iplsc.com/tiktok-w-telefonach-polskich-urzednikow-jest-rekomendacja/000GY3NPS2WE961O-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105dowa rada ds. cyfryzacji przeg\u0142osowa\u0142a uchwa\u0142\u0119, wzywaj\u0105c\u0105 polskich urz\u0119dnik\u00f3w do odinstalowania z telefon\u00f3w TikToka. - Rekomendujemy, \u017ceby na sprz\u0119tach pracownik\u00f3w administracji pa\u0144stwowej nie by\u0142o zainstalowanych \u017cadnych aplikacji spo\u0142eczno\u015bciowych - przekaza\u0142 w rozmowie z Polsat News przewodnicz\u0105cy rz\u0105dowej rady ds. cyfryzacji J\u00f3zef Orze\u0142. - Chodzi o to, by nie \u0142\u0105czy\u0107 s\u0142u\u017cbowych aplikacji i narz\u0119dzi z prywatnymi - wyja\u015bni\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tiktok-w-telefonach-polskich-urzednikow-jest-rekomendacja,nId,6680526", "date_published": "2023-03-27 16:37:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Benjamin Netanjahu \"zamrozi\" reform\u0119 s\u0105downictwa. Jest zgoda koalicjanta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benjamin-netanjahu-zamrozi-reforme-sadownictwa-jest-zgoda-ko,nId,6681038\"><img align=\"left\" alt=\"Benjamin Netanjahu &quot;zamrozi&quot; reform\u0119 s\u0105downictwa. Jest zgoda koalicjanta\" src=\"https://i.iplsc.com/benjamin-netanjahu-zamrozi-reforme-sadownictwa-jest-zgoda-ko/000GY80ALNGEKPVC-C321.jpg\" /></a>Skrajnie prawicowa partia \u017bydowska Si\u0142a, wchodz\u0105ca w sk\u0142ad ultraprawicowej i nacjonalistycznej koalicji w izraelskim rz\u0105dzie, na czele kt\u00f3rego stoi premier Benjamin Netanjahu, og\u0142osi\u0142a prze\u0142o\u017cenie prac nad kontrowersyjn\u0105 i wzbudzaj\u0105c\u0105 niepokoje spo\u0142eczne reform\u0119 s\u0105downictwa na przysz\u0142y miesi\u0105c. Jednocze\u015bnie lider partii, Itamar Ben-Gvir da\u0142 czas premierowi na realizacj\u0119 rz\u0105dowego planu poprzez negocjacje - informuje &quot;The Times of Israel&quot;. Krajowe media sugeruj\u0105, \u017ce Netanjahu b\u0119dzie stara\u0142 si\u0119 wypracowa\u0107 kompromis z Knesecie konsultuj\u0105c si\u0119 z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-benjamin-netanjahu-zamrozi-reforme-sadownictwa-jest-zgoda-ko,nId,6681038", "date_published": "2023-03-27 16:20:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przyst\u0105pienie Finlandii do NATO. W\u0119gierski parlament zatwierdzi\u0142 wniosek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przystapienie-finlandii-do-nato-wegierski-parlament-zatwierd,nId,6680889\"><img align=\"left\" alt=\"Przyst\u0105pienie Finlandii do NATO. W\u0119gierski parlament zatwierdzi\u0142 wniosek\" src=\"https://i.iplsc.com/przystapienie-finlandii-do-nato-wegierski-parlament-zatwierd/000GY61UTOWMD128-C321.jpg\" /></a>W\u0119gierski parlament zatwierdzi\u0142 wniosek Finlandii o do\u0142\u0105czenie do NATO. Na decyzj\u0119 rz\u0105du Viktora Orbana w sprawie swojego cz\u0142onkostwa w Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckim ca\u0142y czas oczekuje Szwecja. Do rozszerzenia NATO wci\u0105\u017c wymagana jest jeszcze formalna zgoda Turcji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przystapienie-finlandii-do-nato-wegierski-parlament-zatwierd,nId,6680889", "date_published": "2023-03-27 16:17:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Wall Street Journal\" cytuje Morawieckiego: Obawiam si\u0119 o kraje zachodnie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wall-street-journal-cytuje-morawieckiego-obawiam-sie-o-kraje,nId,6681026\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wall Street Journal&quot; cytuje Morawieckiego: Obawiam si\u0119 o kraje zachodnie\" src=\"https://i.iplsc.com/wall-street-journal-cytuje-morawieckiego-obawiam-sie-o-kraje/000867I9TDEV9L7B-C321.jpg\" /></a>Premier polskiego rz\u0105du Mateusz Morawiecki cytowany przez ameryka\u0144ski dziennik &quot;Wall Street Journal&quot; przyznaje, \u017ce w kontek\u015bcie pomocy pogr\u0105\u017conej w wojnie Ukrainie bardziej obawia si\u0119 o zachodnioeuropejskich partner\u00f3w i przyjaci\u00f3\u0142, ni\u017c o USA. Wed\u0142ug dziennika WSJ Zach\u00f3d i USA s\u0105 przekonani co do s\u0142uszno\u015bci dzia\u0142a\u0144, ale nie maj\u0105 konkretnego planu, co w obliczu przewidywanej przez ekspert\u00f3w wojny na wyniszczenie mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 niewystarczaj\u0105ce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wall-street-journal-cytuje-morawieckiego-obawiam-sie-o-kraje,nId,6681026", "date_published": "2023-03-27 16:15:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzelanina w chrze\u015bcija\u0144skiej szkole w USA. Jest wiele ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-chrzescijanskiej-szkole-w-usa-jest-wiele-ofiar,nId,6681187\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w chrze\u015bcija\u0144skiej szkole w USA. Jest wiele ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-chrzescijanskiej-szkole-w-usa-jest-wiele-ofiar/000GY8DTTSGXD391-C321.jpg\" /></a>W strzelaninie w szkole w Nashville zgin\u0119\u0142o co najmniej troje dzieci - przekaza\u0142y media. Stra\u017c po\u017carna poda\u0142a, \u017ce jest wielu rannych. Napastnik zosta\u0142 zastrzelony. W szkole przeprowadzono program szkoleniowy na wypadek strzelaniny w 2022 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-chrzescijanskiej-szkole-w-usa-jest-wiele-ofiar,nId,6681187", "date_published": "2023-03-27 16:13:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nied\u017awied\u017a postanowi\u0142 przetestowa\u0107 trampolin\u0119. Media obieg\u0142o nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niedzwiedz-postanowil-przetestowac-trampoline-media-obieglo-,nId,6681016\"><img align=\"left\" alt=\"Nied\u017awied\u017a postanowi\u0142 przetestowa\u0107 trampolin\u0119. Media obieg\u0142o nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzwiedz-postanowil-przetestowac-trampoline-media-obieglo/000GY7XO7MJTJAR1-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka ameryka\u0144skiego stanu Nowy Jork zaobserwowa\u0142a przed swoim domem nied\u017awiedzia. Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142o nagranie z wizyty drapie\u017cnika w ogrodzie. Zaciekawione zwierz\u0119 najpierw postanowi\u0142o pobawi\u0107 si\u0119 pi\u0142k\u0105, a p\u00f3\u017aniej zacz\u0119\u0142o ci\u0105gn\u0105\u0107 za w\u0105\u017c ogrodowy. Nied\u017awied\u017a przeszed\u0142 tak\u017ce do sprawdzenia trampoliny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niedzwiedz-postanowil-przetestowac-trampoline-media-obieglo-,nId,6681016", "date_published": "2023-03-27 15:56:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa Zelandia: Fale wyrzuci\u0142y na pla\u017ce but z ludzk\u0105 stop\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-fale-wyrzucily-na-plaze-but-z-ludzka-stopa,nId,6680969\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa Zelandia: Fale wyrzuci\u0142y na pla\u017ce but z ludzk\u0105 stop\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-zelandia-fale-wyrzucily-na-plaze-but-z-ludzka-stopa/000GY7E9LK4SO13F-C321.jpg\" /></a>W Nowej Zelandii morze wyrzuci\u0142o na brzeg but. Ku przera\u017ceniu okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w, w \u015brodku znajdowa\u0142a si\u0119 ludzka stopa. \u015aledztwo w sprawie znaleziska wszcz\u0119\u0142a miejscowa policja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-fale-wyrzucily-na-plaze-but-z-ludzka-stopa,nId,6680969", "date_published": "2023-03-27 15:26:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pierwsza rekonstrukcja krocza now\u0105 metod\u0105 w Polsce. Ginekolodzy m\u00f3wi\u0105 o sukcesie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsza-rekonstrukcja-krocza-nowa-metoda-w-polsce-ginekolod,nId,6680970\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsza rekonstrukcja krocza now\u0105 metod\u0105 w Polsce. Ginekolodzy m\u00f3wi\u0105 o sukcesie \" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsza-rekonstrukcja-krocza-nowa-metoda-w-polsce-ginekolod/000GY7GCYK2IFKNI-C321.jpg\" /></a>Szczeci\u0144scy ginekolodzy we wsp\u00f3\u0142pracy z dr. Danem O\u2019Deyem z Niemiec dokonali rekonstrukcji krocza u 38-latki. Zabieg odby\u0142 si\u0119 w Samodzielnym Publicznym Szpitalu Klinicznym nr 2. Jak przyznaj\u0105 tamtejsi lekarze, to pierwsza taka operacja w Polsce.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsza-rekonstrukcja-krocza-nowa-metoda-w-polsce-ginekolod,nId,6680970", "date_published": "2023-03-27 15:13:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: Kobieta z dzieckiem na r\u0119kach wypad\u0142a z \u00f3smego pi\u0119tra", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-warszawa-kobieta-z-dzieckiem-na-rekach-wypadla-z-osmego-piet,nId,6680971\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Kobieta z dzieckiem na r\u0119kach wypad\u0142a z \u00f3smego pi\u0119tra\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-kobieta-z-dzieckiem-na-rekach-wypadla-z-osmego-piet/000D60KN9WR49Y6V-C321.jpg\" /></a>W Warszawie, w dzielnicy Bemowo na ulicy G\u00f3rczewskiej dosz\u0142o do koszmarnego zdarzenia. Z okna na \u00f3smym pi\u0119trze wypad\u0142a kobieta z ma\u0142ym dzieckiem w r\u0119kach. Osoby poszkodowane zosta\u0142y przetransportowane do szpitala. Policja ustala okoliczno\u015bci zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-warszawa-kobieta-z-dzieckiem-na-rekach-wypadla-z-osmego-piet,nId,6680971", "date_published": "2023-03-27 14:37:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 rosyjskiego dow\u00f3dcy. Rosjanie ukrywaj\u0105 niewygodne fakty?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-smierc-rosyjskiego-dowodcy-rosjanie-ukrywaja-niewygodne-fakt,nId,6680731\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 rosyjskiego dow\u00f3dcy. Rosjanie ukrywaj\u0105 niewygodne fakty?\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-rosyjskiego-dowodcy-rosjanie-ukrywaja-niewygodne-fakt/000GY5E50HFN2CKU-C321.jpg\" /></a>Rosjanie staraj\u0105 si\u0119 ukry\u0107 spos\u00f3b, w jaki zmar\u0142 ich oficer Dmitrij Lissicki. O ile Si\u0142y Zbrojne Ukrainy m\u00f3wi\u0105 wprost, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przez nich zlikwidowany, to w\u015br\u00f3d Rosjan panuje zmowa milczenia. Pojedyncze osoby wspominaj\u0105 o &quot;bohaterskiej \u015bmierci&quot;, jednak brakuje sp\u00f3jnego przekazu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-smierc-rosyjskiego-dowodcy-rosjanie-ukrywaja-niewygodne-fakt,nId,6680731", "date_published": "2023-03-27 14:25:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk o dziadku wcielonym si\u0142\u0105 do Wehrmachtu: Nikt nie odbierze mi prawdy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-o-dziadku-wcielonym-sila-do-wehrmachtu-nikt-nie-odbierz,nId,6680871\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk o dziadku wcielonym si\u0142\u0105 do Wehrmachtu: Nikt nie odbierze mi prawdy\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-o-dziadku-wcielonym-sila-do-wehrmachtu-nikt-nie-odbierz/000GY62KH1N88HRC-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk z\u0142o\u017cy\u0142 kwiaty w ho\u0142dzie \u015bl\u0105skim powsta\u0144com i opublikowa\u0142 nagranie, w kt\u00f3rym nawi\u0105za\u0142 do swoich korzeni i dziadka - J\u00f3zefa Tuska. Wspomnia\u0142, \u017ce dziadka aresztowa\u0142o Gestapo, trafi\u0142 do obozu koncentracyjnego, a nast\u0119pnie zosta\u0142 &quot;si\u0142\u0105 wcielony do Wehrmachtu&quot;. - B\u0119d\u0119 go zawsze pami\u0119ta\u0142 i nikt prawdy o moim dziadku nigdy mi nie odbierze - zapewni\u0142 Tusk.    </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-o-dziadku-wcielonym-sila-do-wehrmachtu-nikt-nie-odbierz,nId,6680871", "date_published": "2023-03-27 13:40:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niespokojnie w Izraelu. Netanajahu zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do protestuj\u0105cych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niespokojnie-w-izraelu-netanajahu-zwrocil-sie-do-protestujac,nId,6680869\"><img align=\"left\" alt=\"Niespokojnie w Izraelu. Netanajahu zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do protestuj\u0105cych\" src=\"https://i.iplsc.com/niespokojnie-w-izraelu-netanajahu-zwrocil-sie-do-protestujac/000GY5VK7NOIJ8GM-C321.jpg\" /></a>W Izraelu - jedynym demokratycznym pa\u0144stwie na Bliskim Wschodzie - od 12 tygodni trwaj\u0105 masowe protesty przeciwko rz\u0105dowym planom reformy wymiaru sprawiedliwo\u015bci i ograniczenia uprawnie\u0144 izraelskiego S\u0105du Najwy\u017cszego. Krajowe media w poniedzia\u0142ek rano donosi\u0142y, \u017ce premier Benjamin Netanjahu mia\u0142 og\u0142osi\u0107 czasowe wstrzymanie prac nad forsowanymi przez niego zmianami. Do takich wniosk\u00f3w doszed\u0142 po spotkaniu szef\u00f3w koalicji rz\u0105dz\u0105cej. Wci\u0105\u017c jednak takiej zapowiedzi nie przedstawiono, a protesty w Izraelu przybieraj\u0105 na sile. Strajk g\u0142odowy...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niespokojnie-w-izraelu-netanajahu-zwrocil-sie-do-protestujac,nId,6680869", "date_published": "2023-03-27 13:32:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dow\u00f3dca wojsk l\u0105dowych Ukrainy w Bachmucie. Zaciek\u0142e walki o miasto", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dowodca-wojsk-ladowych-ukrainy-w-bachmucie-zaciekle-walki-o-,nId,6680851\"><img align=\"left\" alt=\"Dow\u00f3dca wojsk l\u0105dowych Ukrainy w Bachmucie. Zaciek\u0142e walki o miasto \" src=\"https://i.iplsc.com/dowodca-wojsk-ladowych-ukrainy-w-bachmucie-zaciekle-walki-o/000GY5XTGP5LL9HP-C321.jpg\" /></a>Dow\u00f3dca wojsk l\u0105dowych Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy genera\u0142 pu\u0142kownik O\u0142eksandr Syrski odwiedzi\u0142 Bachmut i miejsca najbardziej zaci\u0119tych walk. Wed\u0142ug informacji przekazanych przez wojskowego sytuacja na froncie jest trudna, ale stabilna. - &quot;Trwa najintensywniejsza faza walk o Bachmut&quot; - cytuje genera\u0142a Ukrai\u0144skie Wojskowe Centrum Medi\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dowodca-wojsk-ladowych-ukrainy-w-bachmucie-zaciekle-walki-o-,nId,6680851", "date_published": "2023-03-27 12:52:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chojnice: Cieszy\u0142 si\u0119 prawem jazdy tylko kilka godzin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-chojnice-cieszyl-sie-prawem-jazdy-tylko-kilka-godzin,nId,6680830\"><img align=\"left\" alt=\"Chojnice: Cieszy\u0142 si\u0119 prawem jazdy tylko kilka godzin \" src=\"https://i.iplsc.com/chojnice-cieszyl-sie-prawem-jazdy-tylko-kilka-godzin/000GY5NMPXHLME10-C321.jpg\" /></a>Wyj\u0105tkow\u0105 niefrasobliwo\u015bci\u0105 wykaza\u0142 si\u0119 18-latek, kt\u00f3ry straci\u0142 prawo jazdy zaledwie kilka godzin po odbiorze dokumentu. Kierowca mercedesa znacznie przekroczy\u0142 pr\u0119dko\u015b\u0107 w terenie zabudowanym. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-chojnice-cieszyl-sie-prawem-jazdy-tylko-kilka-godzin,nId,6680830", "date_published": "2023-03-27 12:48:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaskakuj\u0105ce odkrycie u wybrze\u017cy Galapagos. Znaleziono niezwyk\u0142e stworzenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujace-odkrycie-u-wybrzezy-galapagos-znaleziono-niezwyk,nId,6680826\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ce odkrycie u wybrze\u017cy Galapagos. Znaleziono niezwyk\u0142e stworzenia\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujace-odkrycie-u-wybrzezy-galapagos-znaleziono-niezwyk/000GY5L89FCJORTS-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144scy biolodzy morscy natkn\u0119li si\u0119 u wybrze\u017cy Galapagos na tajemnicze stworzenia. Naukowcy opublikowali w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cia niezwyk\u0142ego znaleziska. Badacze podkre\u015blaj\u0105, \u017ce trudno zidentyfikowa\u0107 konkretny gatunek, do kt\u00f3rego mog\u0105 nale\u017ce\u0107 nietypowe istoty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaskakujace-odkrycie-u-wybrzezy-galapagos-znaleziono-niezwyk,nId,6680826", "date_published": "2023-03-27 12:28:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamach w Mariupolu. Szef rosyjskiej policji zosta\u0142 ranny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamach-w-mariupolu-szef-rosyjskiej-policji-zostal-ranny,nId,6680799\"><img align=\"left\" alt=\"Zamach w Mariupolu. Szef rosyjskiej policji zosta\u0142 ranny\" src=\"https://i.iplsc.com/zamach-w-mariupolu-szef-rosyjskiej-policji-zostal-ranny/000GY5O9224H3YL3-C321.jpg\" /></a>W Mariupolu okupowanym przez Rosjan dosz\u0142o do kolejnego zamachu. Tym razem za cel ataku obrano jednego z najwa\u017cniejszych rosyjskich oficer\u00f3w - szefa miejskiej policji Michai\u0142a Moskwina, kt\u00f3ry zosta\u0142 ranny. Do wybuchu dosz\u0142o, gdy ten znajdowa\u0142 si\u0119 kilka metr\u00f3w od pojazdu. Atak zorganizowa\u0142 i przeprowadzi\u0142 ukrai\u0144ski ruch partyzancki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamach-w-mariupolu-szef-rosyjskiej-policji-zostal-ranny,nId,6680799", "date_published": "2023-03-27 12:18:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieoficjalnie: Pozycja wicepremiera Henryka Kowalczyka zagro\u017cona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-pozycja-wicepremiera-henryka-kowalczyka-zagroz,nId,6680720\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Pozycja wicepremiera Henryka Kowalczyka zagro\u017cona\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-pozycja-wicepremiera-henryka-kowalczyka-zagroz/000GY5C4XFA61M1B-C321.jpg\" /></a>Jak nieoficjalnie dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, pozycja wicepremiera oraz ministra rolnictwa i rozwoju wsi Henryka Kowalczyka jest zagro\u017cona. Polityk mo\u017ce straci\u0107 posad\u0119 ze wzgl\u0119du na liczne protesty rolnik\u00f3w zwi\u0105zane m.in. z importem ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do Polski. Wicepremier Kowalczyk ma jednak mocnych stronnik\u00f3w. Jednym z nich jest by\u0142a premier Beata Szyd\u0142o i - jak s\u0142yszymy - PSL. Ci ostatni oficjalnie zaprzeczaj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-pozycja-wicepremiera-henryka-kowalczyka-zagroz,nId,6680720", "date_published": "2023-03-27 12:06:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burza po tek\u015bcie Interii. Strze\u017cek: Platforma Czarnka najpewniej nigdy nie powstanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burza-po-tekscie-interii-strzezek-platforma-czarnka-najpewni,nId,6680680\"><img align=\"left\" alt=\"Burza po tek\u015bcie Interii. Strze\u017cek: Platforma Czarnka najpewniej nigdy nie powstanie\" src=\"https://i.iplsc.com/burza-po-tekscie-interii-strzezek-platforma-czarnka-najpewni/000GY5GFLGJECJOR-C321.jpg\" /></a>Politycy reaguj\u0105 na doniesienia Interii. Warta 29 mln z\u0142otych platforma MeduM, kt\u00f3r\u0105 hucznie zapowiada\u0142 minister Czarnek, mia\u0142a ruszy\u0107 1 grudnia 2022 roku, a najpewniej nigdy nie powstanie - powiedzia\u0142 lider M\u0142odej Polski Jan Strze\u017cek na konferencji pod Ministerstwem Edukacji i Nauki. W jego opinii dzia\u0142ania PiS to &quot;patologia, z kt\u00f3r\u0105 trzeba sko\u0144czy\u0107&quot;. Spraw\u0119 tego projektu finansowanego przez Narodowe Centrum Bada\u0144 i Rozwoju ujawni\u0142a w poniedzia\u0142ek rano Interia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burza-po-tekscie-interii-strzezek-platforma-czarnka-najpewni,nId,6680680", "date_published": "2023-03-27 11:53:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u0142a\u017cej Kmieciak zrezygnowa\u0142 z funkcji przewodnicz\u0105cego Komisji ds. Pedofilii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blazej-kmieciak-zrezygnowal-z-funkcji-przewodniczacego-komis,nId,6680809\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142a\u017cej Kmieciak zrezygnowa\u0142 z funkcji przewodnicz\u0105cego Komisji ds. Pedofilii\" src=\"https://i.iplsc.com/blazej-kmieciak-zrezygnowal-z-funkcji-przewodniczacego-komis/000GY5OKIKECF7PW-C321.jpg\" /></a>B\u0142a\u017cej Kmieciak z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z funkcji przewodnicz\u0105cego Pa\u0144stwowej Komisji ds. Pedofilii - przekazano na stronie Komisji. W swoim o\u015bwiadczeniu Kmieciak wyja\u015bni\u0142, \u017ce na stanowisku zostanie do 14 kwietnia, co jest zwi\u0105zane z konieczno\u015bci\u0105 jego udzia\u0142u w &quot;standardowej kontroli Najwy\u017cszej Izby Kontroli, jak\u0105 Urz\u0105d Pa\u0144stwowej Komisji przechodzi w tym czasie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-blazej-kmieciak-zrezygnowal-z-funkcji-przewodniczacego-komis,nId,6680809", "date_published": "2023-03-27 11:48:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier o produkcji amunicji: Rada Ministr\u00f3w przyjmie wieloletni program", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-produkcji-amunicji-rada-ministrow-przyjmie-wielole,nId,6680798\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o produkcji amunicji: Rada Ministr\u00f3w przyjmie wieloletni program\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-produkcji-amunicji-rada-ministrow-przyjmie-wielole/000GY5K8I8K67FLO-C321.jpg\" /></a>Rada Ministr\u00f3w w ci\u0105gu kilku dni przyjmie specjalny wieloletni program, kt\u00f3ry b\u0119dzie wspiera\u0142 produkcj\u0119 amunicji w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach kraju, w firmach prywatnych i pa\u0144stwowych - podkre\u015bli\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas konferencji w Zak\u0142adach Metalowe DEZAMET S.A., nale\u017c\u0105cych do Grupy Kapita\u0142owej Polska Grupa Zbrojeniowa SA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-produkcji-amunicji-rada-ministrow-przyjmie-wielole,nId,6680798", "date_published": "2023-03-27 11:41:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "300 mln euro dla Polski na dozbrajanie. Morawiecki zapowiada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-300-mln-euro-dla-polski-na-dozbrajanie-morawiecki-zapowiada,nId,6680776\"><img align=\"left\" alt=\"300 mln euro dla Polski na dozbrajanie. Morawiecki zapowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/300-mln-euro-dla-polski-na-dozbrajanie-morawiecki-zapowiada/000867I9TDEV9L7B-C321.jpg\" /></a>&quot;Wkr\u00f3tce otrzymamy rekompensat\u0119 ok. 300 milion\u00f3w euro, a Polska b\u0119dzie najwi\u0119kszym beneficjentem unijnego funduszu na dozbrajanie&quot; - podkre\u015bli\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Mateusz Morawiecki. Premier zaznaczy\u0142, \u017ce w miejsce broni przekazanej Ukrainie b\u0119dzie mo\u017cna kupi\u0107 &quot;nowocze\u015bniejsz\u0105 bro\u0144 oraz inwestowa\u0107 w polski przemys\u0142 zbrojeniowy&quot;. W poniedzia\u0142ek Morawiecki ma z\u0142o\u017cy\u0107 wizyt\u0119 w Zak\u0142adach Metalowych DEZAMET S.A.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-300-mln-euro-dla-polski-na-dozbrajanie-morawiecki-zapowiada,nId,6680776", "date_published": "2023-03-27 11:34:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Napi\u0119cia w Izraelu. Odwo\u0142ano rejsy z Lotniska Chopina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-napiecia-w-izraelu-odwolano-rejsy-z-lotniska-chopina,nId,6680711\"><img align=\"left\" alt=\"Napi\u0119cia w Izraelu. Odwo\u0142ano rejsy z Lotniska Chopina\" src=\"https://i.iplsc.com/napiecia-w-izraelu-odwolano-rejsy-z-lotniska-chopina/000GY55GWITMPM3I-C321.jpg\" /></a>Z powodu demonstracji w Izraelu odwo\u0142ano rejsy z Warszawy do stolicy tego kraju. W poniedzia\u0142ek trwa tak\u017ce strajk ostrzegawczy w Niemczech. W zwi\u0105zku z nim odwo\u0142ano loty PLL LOT i Lufthansy do Niemiec. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-napiecia-w-izraelu-odwolano-rejsy-z-lotniska-chopina,nId,6680711", "date_published": "2023-03-27 11:16:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dentysta na NFZ. Jakie zabiegi przys\u0142uguj\u0105 ci za darmo?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dentysta-na-nfz-jakie-zabiegi-przysluguja-ci-za-darmo,nId,6680739\"><img align=\"left\" alt=\"Dentysta na NFZ. Jakie zabiegi przys\u0142uguj\u0105 ci za darmo?\" src=\"https://i.iplsc.com/dentysta-na-nfz-jakie-zabiegi-przysluguja-ci-za-darmo/0006MA9CDG7LHLJ0-C321.jpg\" /></a>Regularne wizyty u dentysty zapobiegaj\u0105 problemom zwi\u0105zanym z chorobami jamy ustnej. Najcz\u0119\u015bciej niestety decydujemy si\u0119 na wizyt\u0119 u dentysty, dopiero kiedy b\u00f3l z\u0119ba staje si\u0119 niezno\u015bny. Przedstawiamy, z jakich \u015bwiadcze\u0144 skorzystasz w gabinecie dentystycznym za darmo. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dentysta-na-nfz-jakie-zabiegi-przysluguja-ci-za-darmo,nId,6680739", "date_published": "2023-03-27 11:09:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prze\u0142omowe badanie naukowc\u00f3w. Stworzyli myszy z kom\u00f3rek samc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowe-badanie-naukowcow-stworzyli-myszy-z-komorek-samco,nId,6680740\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142omowe badanie naukowc\u00f3w. Stworzyli myszy z kom\u00f3rek samc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/przelomowe-badanie-naukowcow-stworzyli-myszy-z-komorek-samco/000GY53DKJ2KS9XW-C321.jpg\" /></a>Naukowcy przeprowadzili kolejne, nowatorskie badania. Uda\u0142o si\u0119 im stworzy\u0107 myszy z kom\u00f3rek samc\u00f3w. Z ich ogon\u00f3w pobrano kom\u00f3rki sk\u00f3ry, kt\u00f3re zosta\u0142y przekszta\u0142cone w kom\u00f3rki jajowe. Na \u015bwiat przysz\u0142o jednak ma\u0142o \u017cywych myszy. Badacze maj\u0105 jednak nadziej\u0119, \u017ce za kilka lat b\u0119dzie to r\u00f3wnie\u017c szansa na posiadanie dziecka przez ludzkie pary jednop\u0142ciowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelomowe-badanie-naukowcow-stworzyli-myszy-z-komorek-samco,nId,6680740", "date_published": "2023-03-27 11:05:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u0142 leczy\u0107 koronawirusa. Ministerstwo zdecydowa\u0142o, co z Remdesivirem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-mial-leczyc-koronawirusa-ministerstwo-zdecydowalo-co-z-remde,nId,6680689\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142 leczy\u0107 koronawirusa. Ministerstwo zdecydowa\u0142o, co z Remdesivirem\" src=\"https://i.iplsc.com/mial-leczyc-koronawirusa-ministerstwo-zdecydowalo-co-z-remde/000GY4ZJUYBM88HS-C321.jpg\" /></a>Agencja Oceny Technologii Medycznych i Taryfikacji (AOTMiT) podda\u0142a analizie 10 mi\u0119dzynarodowych bada\u0144, dotycz\u0105cych oceny skuteczno\u015bci Remdesiviru, kt\u00f3ry mia\u0142 pomaga\u0107 w leczeniu zaka\u017cenia koronawirusem. Wyniki sprawi\u0142y, \u017ce resort zdrowia zdecydowa\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie finansowa\u0107 zakupu leku ze \u015brodk\u00f3w publicznych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-mial-leczyc-koronawirusa-ministerstwo-zdecydowalo-co-z-remde,nId,6680689", "date_published": "2023-03-27 10:43:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Maj\u0105 cztery tygodnie letniego urlopu. W czym jeszcze tkwi sekret szcz\u0119\u015bcia Fin\u00f3w?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-maja-cztery-tygodnie-letniego-urlopu-w-czym-jeszcze-tkwi-sek,nId,6680727\"><img align=\"left\" alt=\"Maj\u0105 cztery tygodnie letniego urlopu. W czym jeszcze tkwi sekret szcz\u0119\u015bcia Fin\u00f3w?\" src=\"https://i.iplsc.com/maja-cztery-tygodnie-letniego-urlopu-w-czym-jeszcze-tkwi-sek/000BIEACY2G49WR4-C321.jpg\" /></a>Tutaj \u017cyje si\u0119 najlepiej! Finlandia ju\u017c po raz sz\u00f3sty zosta\u0142a uznana najszcz\u0119\u015bliwszym krajem do \u017cycia. Co sprawia, \u017ce to w\u0142a\u015bnie w tym skandynawskim pa\u0144stwie ludziom wiedzie si\u0119 najlepiej? Dlaczego Finowie - pomimo braku s\u0142o\u0144ca w ci\u0105gu roku - czuj\u0105 si\u0119 rado\u015bni i spe\u0142nieni? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-maja-cztery-tygodnie-letniego-urlopu-w-czym-jeszcze-tkwi-sek,nId,6680727", "date_published": "2023-03-27 10:36:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krak\u00f3w: Deweloper chce wybudowa\u0107 wielkie osiedle na terenie osuwiskowym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-deweloper-chce-wybudowac-wielkie-osiedle-na-terenie-o,nId,6680657\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Deweloper chce wybudowa\u0107 wielkie osiedle na terenie osuwiskowym\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-deweloper-chce-wybudowac-wielkie-osiedle-na-terenie-o/000GMLUH0DT2RO7X-C321.jpg\" /></a>Deweloper planuje wybudowa\u0107 blisko 80 blok\u00f3w na terenie dawnej kopalni i\u0142\u00f3w Zes\u0142awice w Krakowie. To dalekosi\u0119\u017cne plany, poniewa\u017c sp\u00f3\u0142ka musi zdoby\u0107 niezb\u0119dn\u0105 dokumentacj\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 na rozpocz\u0119cie prac. Dodatkowo pokopalniany obszar to teren osuwiskowy, podmok\u0142y i wymagaj\u0105cy rekultywacji. Pomimo tego inwestor wyburzy\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 znajduj\u0105cych si\u0119 w okolicy ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych, cho\u0107 nie mia\u0142 na to urz\u0119dniczej zgody. Spraw\u0119 bada nadz\u00f3r budowlany. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-deweloper-chce-wybudowac-wielkie-osiedle-na-terenie-o,nId,6680657", "date_published": "2023-03-27 10:04:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Celowo wjecha\u0142 w motocyklist\u0119 i wszystko nagra\u0142. Absurdalne t\u0142umaczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-celowo-wjechal-w-motocykliste-i-wszystko-nagral-absurdalne-t,nId,6680623\"><img align=\"left\" alt=\"Celowo wjecha\u0142 w motocyklist\u0119 i wszystko nagra\u0142. Absurdalne t\u0142umaczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/celowo-wjechal-w-motocykliste-i-wszystko-nagral-absurdalne-t/000GY4RRBT6C83U0-C321.jpg\" /></a>Graham Robinson wczu\u0142 si\u0119 w wy\u015bcig z motocyklist\u0105, a chwil\u0119 potem celowo go potr\u0105ci\u0142. Na nic zda\u0142y si\u0119 s\u0142owa zak\u0142opotanego m\u0119\u017cczyzny przed s\u0105dem, kt\u00f3ry t\u0142umaczy\u0142 si\u0119 &quot;trudnym czasem w \u017cyciu&quot;. Brytyjczyk zosta\u0142 skazany na osiem miesi\u0119cy wi\u0119zienia. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-celowo-wjechal-w-motocykliste-i-wszystko-nagral-absurdalne-t,nId,6680623", "date_published": "2023-03-27 09:47:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Nauczycielka uwodzi\u0142a nieletnich. Chcia\u0142a, by wysy\u0142ali nagie zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nauczycielka-uwodzila-nieletnich-chciala-by-wysylali-nag,nId,6680610\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nauczycielka uwodzi\u0142a nieletnich. Chcia\u0142a, by wysy\u0142ali nagie zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nauczycielka-uwodzila-nieletnich-chciala-by-wysylali-nag/000GY4QZ2PFXIP0V-C321.jpg\" /></a>Nauczycielka z USA wysy\u0142a\u0142a do nieletnich uczni\u00f3w wiadomo\u015bci z podtekstem seksualnym. Kobieta nawi\u0105zywa\u0142a z nimi kontakt poprzez media spo\u0142eczno\u015bciowe i wysy\u0142a\u0142a ch\u0142opcom nagie zdj\u0119cia, a w zamian prosi\u0142a o takie same fotografie. Sprawa wysz\u0142a na jaw, gdy jedna z uczennic powiedzia\u0142a o tym matce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nauczycielka-uwodzila-nieletnich-chciala-by-wysylali-nag,nId,6680610", "date_published": "2023-03-27 09:34:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bus przewo\u017c\u0105cy dzieci zderzy\u0142 si\u0119 z osob\u00f3wk\u0105. Jedna osoba w szpitalu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-bus-przewozacy-dzieci-zderzyl-sie-z-osobowka-jedna-osoba-w-s,nId,6680637\"><img align=\"left\" alt=\"Bus przewo\u017c\u0105cy dzieci zderzy\u0142 si\u0119 z osob\u00f3wk\u0105. Jedna osoba w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/bus-przewozacy-dzieci-zderzyl-sie-z-osobowka-jedna-osoba-w-s/000GY4P4XUJ3U1M3-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek w Pog\u00f3rskiej Woli (woj. ma\u0142opolskie) dosz\u0142o do zderzenia busa przewo\u017c\u0105cego dzieci z samochodem osobowym. Jak ustali\u0142a Interia, w wyniku wypadku opiekunka trafi\u0142a do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-bus-przewozacy-dzieci-zderzyl-sie-z-osobowka-jedna-osoba-w-s,nId,6680637", "date_published": "2023-03-27 09:06:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje aktor Piotr Wysocki. Prokuratura zapowiada dzia\u0142ania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-nie-zyje-aktor-piotr-wysocki-prokuratura-zapowiada-dzialania,nId,6680586\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje aktor Piotr Wysocki. Prokuratura zapowiada dzia\u0142ania\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-aktor-piotr-wysocki-prokuratura-zapowiada-dzialania/000GY4GL9K4TSI8M-C321.jpg\" /></a>Piotr Wysocki nie \u017cyje - poinformowa\u0142 jego syn. 87-letni aktor najprawdopodobniej zgin\u0105\u0142 w tragicznych okoliczno\u015bciach w po\u017carze domu w miejscowo\u015bci Trzciniec (woj. lubelskie). W rozmowie z Interi\u0105 prok. Agnieszka K\u0119pka poinformowa\u0142a o dzia\u0142aniu s\u0142u\u017cb w sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-nie-zyje-aktor-piotr-wysocki-prokuratura-zapowiada-dzialania,nId,6680586", "date_published": "2023-03-27 08:57:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski szpieg zatrzymany w Polsce. S\u0142u\u017cby: Ujawni\u0142 szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-rosyjski-szpieg-zatrzymany-w-polsce-sluzby-ujawnil-szczegoly,nId,6680594\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski szpieg zatrzymany w Polsce. S\u0142u\u017cby: Ujawni\u0142 szczeg\u00f3\u0142y \" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-szpieg-zatrzymany-w-polsce-sluzby-ujawnil-szczegoly/000GY4F4OXME6KEC-C321.jpg\" /></a>Jak poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby, zatrzymano w Polsce cudzoziemca, kt\u00f3ry jest podejrzany o dzia\u0142alno\u015b\u0107 szpiegowsk\u0105 na rzecz Rosji. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-rosyjski-szpieg-zatrzymany-w-polsce-sluzby-ujawnil-szczegoly,nId,6680594", "date_published": "2023-03-27 08:31:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyrzuci\u0142 psa i uciek\u0142. Zwierz\u0119 uratowa\u0142 policjant", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-wyrzucil-psa-i-uciekl-zwierze-uratowal-policjant,nId,6680597\"><img align=\"left\" alt=\"Wyrzuci\u0142 psa i uciek\u0142. Zwierz\u0119 uratowa\u0142 policjant\" src=\"https://i.iplsc.com/wyrzucil-psa-i-uciekl-zwierze-uratowal-policjant/000GY4GDW8FG0M4Q-C321.jpg\" /></a>46-latek wyrzuci\u0142 psa z samochodu i szybko odjecha\u0142. Ca\u0142e zaj\u015bcie mia\u0142o miejsce obok domu jednego ze \u015bwi\u0119tokrzyskich policjant\u00f3w, kt\u00f3ry szybko wybieg\u0142 z domu i nagra\u0142 uciekaj\u0105cego hond\u0105 m\u0119\u017cczyzn\u0119. Funkcjonariusze dotarli do nieodpowiedzialnego w\u0142a\u015bciciela i ukarali go. Uratowany pies trafi\u0142 z kolei pod opiek\u0119 weterynarza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-wyrzucil-psa-i-uciekl-zwierze-uratowal-policjant,nId,6680597", "date_published": "2023-03-27 08:25:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szpiegowa\u0142 dla Rosji. Jest oskar\u017cenie od ameryka\u0144skiej prokuratury", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szpiegowal-dla-rosji-jest-oskarzenie-od-amerykanskiej-prokur,nId,6680538\"><img align=\"left\" alt=\"Szpiegowa\u0142 dla Rosji. Jest oskar\u017cenie od ameryka\u0144skiej prokuratury \" src=\"https://i.iplsc.com/szpiegowal-dla-rosji-jest-oskarzenie-od-amerykanskiej-prokur/000GY42HPVC14H57-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska prokuratura zarzuca mu kradzie\u017c to\u017csamo\u015bci, a tak\u017ce szpiegowanie na rzecz Rosji podczas jego pobytu w USA. Jednocze\u015bnie m\u0119\u017cczyzna odsiaduje inny wyrok w Brazylii. Chodzi o Siergieja Czerkasowa, kt\u00f3ry zatrzymany zosta\u0142 w zesz\u0142ym roku na terenie Holandii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szpiegowal-dla-rosji-jest-oskarzenie-od-amerykanskiej-prokur,nId,6680538", "date_published": "2023-03-27 08:01:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ziobry\u015bci broni\u0105 g\u00f3rnictwa. Wo\u015b uderza w Tuska: My te k\u0142amstwa odkr\u0119cimy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ziobrysci-bronia-gornictwa-wos-uderza-w-tuska-my-te-klamstwa,nId,6680572\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobry\u015bci broni\u0105 g\u00f3rnictwa. Wo\u015b uderza w Tuska: My te k\u0142amstwa odkr\u0119cimy\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobrysci-bronia-gornictwa-wos-uderza-w-tuska-my-te-klamstwa/000GY42ABOILFCGB-C321.jpg\" /></a>B\u0119dziemy broni\u0107 g\u00f3rnictwa jako strategicznej ga\u0142\u0119zi polskiego przemys\u0142u \u2013 zadeklarowa\u0142 w poniedzia\u0142ek w Jastrz\u0119biu-Zdroju lider Solidarnej Polski, minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Polityk zarzuci\u0142 Donaldowi Tuskowi hipokryzj\u0119 - przypomnia\u0142 strza\u0142y z policyjnej broni g\u0142adkolufowej, kt\u00f3re w 2015 roku pad\u0142y w kierunku protestuj\u0105cych g\u00f3rnik\u00f3w. - Tusk nie b\u0119dzie robi\u0142 w ciula \u015al\u0105zak\u00f3w - doda\u0142 wiceminister sprawiedliwo\u015bci Micha\u0142 Wo\u015b. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ziobrysci-bronia-gornictwa-wos-uderza-w-tuska-my-te-klamstwa,nId,6680572", "date_published": "2023-03-27 07:52:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozja Nord Stream. Rosyjski dyplomata o \"odszkodowaniach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-nord-stream-rosyjski-dyplomata-o-odszkodowaniach,nId,6680548\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja Nord Stream. Rosyjski dyplomata o &quot;odszkodowaniach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-nord-stream-rosyjski-dyplomata-o-odszkodowaniach/000GY3X07KBT7K9K-C321.jpg\" /></a>Moskwa mo\u017ce domaga\u0107 si\u0119 odszkodowania za szkody spowodowane ubieg\u0142orocznymi wybuchami w gazoci\u0105gu Nord Stream - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja informacyjna RIA Novosti, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskiego dyplomat\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-nord-stream-rosyjski-dyplomata-o-odszkodowaniach,nId,6680548", "date_published": "2023-03-27 07:27:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miliony papieros\u00f3w, o kt\u00f3rych nikt mia\u0142 nie wiedzie\u0107. CB\u015aP zlikwidowa\u0142o fabryk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-miliony-papierosow-o-ktorych-nikt-mial-nie-wiedziec-cbsp-zli,nId,6680549\"><img align=\"left\" alt=\"Miliony papieros\u00f3w, o kt\u00f3rych nikt mia\u0142 nie wiedzie\u0107. CB\u015aP zlikwidowa\u0142o fabryk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/miliony-papierosow-o-ktorych-nikt-mial-nie-wiedziec-cbsp-zli/000GY3U3OPKPT2TW-C321.jpg\" /></a>Wyg\u0142uszone pomieszczenie, pokoje socjalne i agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy - w taki spos\u00f3b pr\u00f3bowano ukry\u0107 nielegaln\u0105 fabryk\u0119 papieros\u00f3w w powiecie boles\u0142awieckim. Mimo stara\u0144, funkcjonariusze CB\u015aP wpadli na trop, odkryli wytw\u00f3rni\u0119 i zatrzymali cztery osoby. Zabezpieczono miliony papieros\u00f3w, tony tytoniu i p\u00f3\u0142produkty. Gdyby wyroby tytoniowe trafi\u0142y na rynek, Skarb Pa\u0144stwa straci\u0142by blisko 18 mln z\u0142otych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-miliony-papierosow-o-ktorych-nikt-mial-nie-wiedziec-cbsp-zli,nId,6680549", "date_published": "2023-03-27 07:19:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Japonia: M\u0119\u017cczy\u017ani boj\u0105 si\u0119 i\u015b\u0107 na tacierzy\u0144ski. \"Czuj\u0105 strach i pesymizm\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-mezczyzni-boja-sie-isc-na-tacierzynski-czuja-strach-,nId,6680517\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: M\u0119\u017cczy\u017ani boj\u0105 si\u0119 i\u015b\u0107 na tacierzy\u0144ski. &quot;Czuj\u0105 strach i pesymizm&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-mezczyzni-boja-sie-isc-na-tacierzynski-czuja-strach/000GY3VJDRO7VTKB-C321.jpg\" /></a>Japo\u0144scy m\u0119\u017cczy\u017ani boj\u0105 si\u0119 korzysta\u0107 z urlop\u00f3w ojcowskich, poniewa\u017c obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce zostan\u0105 zdegradowani i pozbawieni mo\u017cliwo\u015bci zdobycia awansu w pracy. W zwi\u0105zku z krytycznie niskim wska\u017anikiem urodze\u0144 rz\u0105d premiera Fumio Kishidy zapowiedzia\u0142 &quot;siedmioletni plan ostatniej szansy na odwr\u00f3cenie sytuacji&quot;. Eksperci podkre\u015blaj\u0105, \u017ce polityka rz\u0105du jest s\u0142uszna, ale problem zakorzeniony jest g\u0142\u0119boko w kulturze i obawach m\u0142odych Japo\u0144czyk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-mezczyzni-boja-sie-isc-na-tacierzynski-czuja-strach-,nId,6680517", "date_published": "2023-03-27 07:05:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Los Angeles: Pasa\u017cer chcia\u0142 wyj\u015b\u0107 z samolotu. Wystrzeli\u0142a zje\u017cd\u017calnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-los-angeles-pasazer-chcial-wyjsc-z-samolotu-wystrzelila-zjez,nId,6680508\"><img align=\"left\" alt=\"Los Angeles: Pasa\u017cer chcia\u0142 wyj\u015b\u0107 z samolotu. Wystrzeli\u0142a zje\u017cd\u017calnia \" src=\"https://i.iplsc.com/los-angeles-pasazer-chcial-wyjsc-z-samolotu-wystrzelila-zjez/000GY3MY6KFCII3U-C321.jpg\" /></a>Nietypowe zdarzenie na lotnisku w USA. &quot;Lot Delta 1714 z Los Angeles do Seattle wr\u00f3ci\u0142 do bramki z powodu niesfornego pasa\u017cera&quot; - poinformowa\u0142y w o\u015bwiadczeniu linie Delta Air Lines. M\u0119\u017cczyzna poci\u0105gn\u0105\u0142 za klamk\u0119 drzwi awaryjnych i tym samym uruchomi\u0142 zje\u017cd\u017calni\u0119, po kt\u00f3rej nast\u0119pnie zjecha\u0142. Po ca\u0142ej sytuacji zosta\u0142 zabrany do szpitala psychiatrycznego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-los-angeles-pasazer-chcial-wyjsc-z-samolotu-wystrzelila-zjez,nId,6680508", "date_published": "2023-03-27 06:31:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyszed\u0142 z wi\u0119zienia, zabi\u0142 bezdomnego. Robert B. z wyrokiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wyszedl-z-wiezienia-zabil-bezdomnego-robert-b-z-wyrokiem,nId,6680505\"><img align=\"left\" alt=\"Wyszed\u0142 z wi\u0119zienia, zabi\u0142 bezdomnego. Robert B. z wyrokiem\" src=\"https://i.iplsc.com/wyszedl-z-wiezienia-zabil-bezdomnego-robert-b-z-wyrokiem/000D1V17NILISH0J-C321.jpg\" /></a>Jest prawomocny wyrok dla Roberta B., kt\u00f3ry w 2019 roku, po wyj\u015bciu z wi\u0119zienia, zabi\u0142 w B\u0119dzinie bezdomnego. W pierwszej instancji m\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 wyrok 15 lat pozbawienia wolno\u015bci. Po kasacji prokuratury S\u0105d Apelacyjny w Katowicach zaostrzy\u0142 wyrok do 25 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wyszedl-z-wiezienia-zabil-bezdomnego-robert-b-z-wyrokiem,nId,6680505", "date_published": "2023-03-27 06:16:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda przyszykowa\u0142a niespodziank\u0119. Wr\u00f3ci \u015bnieg, mr\u00f3z i silny wiatr", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-przyszykowala-niespodzianke-wroci-snieg-mroz-i-silny-,nId,6680506\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda przyszykowa\u0142a niespodziank\u0119. Wr\u00f3ci \u015bnieg, mr\u00f3z i silny wiatr\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-przyszykowala-niespodzianke-wroci-snieg-mroz-i-silny/000GY3JDP977EFWC-C321.jpg\" /></a>Pogoda zn\u00f3w nas zaskoczy. Wydawa\u0107 by si\u0119 mog\u0142o, \u017ce na dobre po\u017cegnali\u015bmy si\u0119 z zim\u0105 i mo\u017cemy cieszy\u0107 si\u0119 wy\u017cszymi temperaturami. Niestety, zima nie powiedzia\u0142a jeszcze ostatniego s\u0142owa i czeka nas powr\u00f3t opad\u00f3w \u015bniegu i \u015bniegu z deszczem. W g\u00f3rach mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 silny mr\u00f3z, a wiatr osi\u0105gnie pr\u0119dko\u015b\u0107 nawet do 120 km/h.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-przyszykowala-niespodzianke-wroci-snieg-mroz-i-silny-,nId,6680506", "date_published": "2023-03-27 05:45:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Minister obrony z dymisj\u0105. Izrael protestuje, starcia pod domem premiera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-obrony-z-dymisja-izrael-protestuje-starcia-pod-dome,nId,6680497\"><img align=\"left\" alt=\"Minister obrony z dymisj\u0105. Izrael protestuje, starcia pod domem premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-obrony-z-dymisja-izrael-protestuje-starcia-pod-dome/000GY3J2GEPBHGW6-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 wieczorem w Tel Awiwie wybuch\u0142y masowe protesty po tym, premier Benjamin Netanjahu zwolni\u0142 ministra obrony Yoava Gallanta. Minister sprzeciwia\u0142 si\u0119 planowanym zmianom w s\u0105downictwie. Rozw\u015bcieczony t\u0142um wyszed\u0142 na ulice. Do star\u0107 z policj\u0105 dosz\u0142o m.in. pod domem premiera Netanjahu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-minister-obrony-z-dymisja-izrael-protestuje-starcia-pod-dome,nId,6680497", "date_published": "2023-03-27 05:30:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czarnek rzuci\u0142 wyzwanie Netflixowi i TikTokowi. Falstart pomys\u0142u ministra", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-rzucil-wyzwanie-netflixowi-i-tiktokowi-falstart-pomy,nId,6675068\"><img align=\"left\" alt=\"Czarnek rzuci\u0142 wyzwanie Netflixowi i TikTokowi. Falstart pomys\u0142u ministra\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnek-rzucil-wyzwanie-netflixowi-i-tiktokowi-falstart-pomy/000GXWWV35HYHJ8H-C321.jpg\" /></a>MeduM, czyli platforma \u0142\u0105cz\u0105ca zalety Netflixa i TikToka, mia\u0142a by\u0107 hitem dla polskiej m\u0142odzie\u017cy, tymczasem ju\u017c na starcie projekt notuje powa\u017cn\u0105 wpadk\u0119. W tle konkurs w Narodowego Centrum Bada\u0144 i Rozwoju za 29 mln z\u0142, wsp\u00f3lnik kuzyna Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i du\u017ce op\u00f3\u017anienia. Filmy, je\u015bli powstan\u0105, najprawdopodobniej b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 dopiero w przysz\u0142ym roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-rzucil-wyzwanie-netflixowi-i-tiktokowi-falstart-pomy,nId,6675068", "date_published": "2023-03-27 04:58:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cny wypadek w Niemczech. Trzy porsche w drzazgach, s\u0105 ofiary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-wypadek-w-niemczech-trzy-porsche-w-drzazgach-sa-ofia,nId,6680501\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny wypadek w Niemczech. Trzy porsche w drzazgach, s\u0105 ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-wypadek-w-niemczech-trzy-porsche-w-drzazgach-sa-ofia/000GY3IXNKXXXXVJ-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek w Niemczech na autostradzie A3 w rejonie Kolonii. Jak informuj\u0105 lokalne media, zderzy\u0142y si\u0119 tam trzy samochody porsche. W wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144 zgin\u0119\u0142y cztery osoby. To obywatele Holandii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-wypadek-w-niemczech-trzy-porsche-w-drzazgach-sa-ofia,nId,6680501", "date_published": "2023-03-27 04:47:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 397. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3971,akt,270532\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 397. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GY3FW6URB9D2A-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3971,akt,270532", "date_published": "2023-03-27 03:32:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 397. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3971,akt,270624\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 397. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GY3FW6URB9D2A-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3971,akt,270624", "date_published": "2023-03-27 03:32:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 397. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3971,akt,270732\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 397. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GY3FW6URB9D2A-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3971,akt,270732", "date_published": "2023-03-27 03:32:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 397. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3971,akt,270822\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 397. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GY3FW6URB9D2A-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3971,akt,270822", "date_published": "2023-03-27 03:32:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 397. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3971,akt,270933\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 397. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GY3FW6URB9D2A-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-397-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3971,akt,270933", "date_published": "2023-03-27 03:32:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]