[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Atak na szko\u0142\u0119 w Nashville. Prezydent Biden wzywa do zakazu sprzeda\u017cy karabin\u00f3w szturmowych", "description": "<img alt=\"Atak na szko\u0142\u0119 w Nashville. Prezydent Biden wzywa do zakazu sprzeda\u017cy karabin\u00f3w szturmowych\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3c6hp4-atak-na-szkole-w-nashville-6864049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po ataku na szko\u0142\u0119 podstawow\u0105 w Nashville w stanie Tennessee, w wyniku kt\u00f3rego \u017cycie straci\u0142o troje uczni\u00f3w i trzech pracownik\u00f3w, prezydent Joe Biden wezwa\u0142 w poniedzia\u0142ek Kongres do wprowadzenia zakazu sprzeda\u017cy karabin\u00f3w szturmowych. Jak doda\u0142, trzeba zrobi\u0107 wszystko, by chroni\u0107 szko\u0142y i by nie sta\u0142y si\u0119 one \"wi\u0119zieniami\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nashville-atak-na-szkole-prezydent-usa-joe-biden-wzywa-do-zakazu-sprzedazy-karabinow-szturmowych-6864037?source=rss", "date_published": "2023-03-27 20:06:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na przeje\u017adzie kolejowym wyprzedzi\u0142 radiow\u00f3z. By\u0142 pijany i ma odebrane prawo jazdy", "description": "<img alt=\"Na przeje\u017adzie kolejowym wyprzedzi\u0142 radiow\u00f3z. By\u0142 pijany i ma odebrane prawo jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cutsaz-policyjny-kogut-noca-6863983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na przeje\u017adzie kolejowym rozp\u0119dzona honda wyprzedzi\u0142a nieoznakowany radiow\u00f3z. Zaraz po tym manewrze kierowca zosta\u0142 zatrzymany. Jak si\u0119 okaza\u0142o 30-latek by\u0142 pijany i ma s\u0105dowy zakaz kierowania pojazdami. Teraz grozi mu bardzo wysoka grzywna i nawet do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/wyszkow-na-przejezdzie-kolejowym-wyprzedzil-radiowoz-byl-pijany-i-ma-zakaz-prowadzenia-aut-6863995?source=rss", "date_published": "2023-03-27 20:06:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "B\u0142a\u017cej Kmieciak, szef pa\u0144stwowej komisji ds. pedofilii: pomylili\u015bmy sacrum o\u0142tarza z profanum kurii", "description": "<img alt=\"B\u0142a\u017cej Kmieciak, szef pa\u0144stwowej komisji ds. pedofilii: pomylili\u015bmy sacrum o\u0142tarza z profanum kurii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-smelgb-27-2000-kropka-gosc-0048-6863946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dla mnie Jan Pawe\u0142 II jest \u015bwi\u0119ty nie dlatego, \u017ce kongregacja tak orzek\u0142a, tylko dlatego, \u017ce jestem cz\u0142owiekiem wierz\u0105cym, kt\u00f3ry wierzy w to g\u0142\u0119boko, \u017ce on jest w niebie. Ale on nie jest Bogiem - powiedzia\u0142 w \"Kropce nad i\" B\u0142a\u017cej Kmieciak, przewodnicz\u0105cy pa\u0144stwowej komisji ds. pedofilii. Oceni\u0142, \u017ce \"je\u017celi nie otworzymy archiw\u00f3w ko\u015bcielnych\", to materia\u0142y takie jak reporta\u017c \"Franciszka\u0144ska 3\" - kt\u00f3ry pokazuje nieznane fakty z \u017cycia Karola Wojty\u0142y - \"maj\u0105 pe\u0142ne prawo powstawa\u0107\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/blazej-kmieciak-szef-panstwowej-komisji-ds-pedofilii-pomylilismy-sacrum-oltarza-z-profanum-kurii-6863846?source=rss", "date_published": "2023-03-27 19:03:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Milionerzy\". Kto opublikowa\u0142 seri\u0119 karykatur Hitlera \"Mi\u0142ostki s\u0142odkiego Adolfa\"? Pytanie za 20 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/toteraz/cdn-zdjecie-pyd6ju-kto-opublikowal-serie-karykatur-hitlera-pytanie-w-milionerach-warte-20-tysiecy-zlotych-6863356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kto w magazynie \"Ici Paris\" opublikowa\u0142 seri\u0119 karykatur Hitlera \"Mi\u0142ostki s\u0142odkiego Adolfa\" i doczeka\u0142 si\u0119 sprawy w s\u0105dzie o obraz\u0119 g\u0142owy pa\u0144stwa? Takie pytanie us\u0142ysza\u0142 pan Bartosz Ja\u0142ocha z Mielca.", "link": "https://tvn24.pl/toteraz/milionerzy-kto-opublikowal-serie-karykatur-hitlera-milostki-slodkiego-adolfa-6863392?source=rss", "date_published": "2023-03-27 19:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - wtorek, 28.03. Noc\u0105 \u015bci\u015bnie mr\u00f3z, w dzie\u0144 b\u0119dzie do 5 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek, 28.03. Noc\u0105 \u015bci\u015bnie mr\u00f3z, w dzie\u0144 b\u0119dzie do 5 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xiq600-mrozna-noc-6508598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Wtorek przyniesie zmienne zachmurzenie i przelotne opady \u015bniegu oraz deszczu. Wsz\u0119dzie odczujemy zimno, a wra\u017cenie to b\u0119dzie wzmaga\u0142 porywisty wiatr.  Najcieplej b\u0119dzie na zachodzie kraju, gdzie temperatura maksymalna wyniesie 5 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-2803-noca-scisnie-mroz-w-dzien-bedzie-do-5-stopni-6863839?source=rss", "date_published": "2023-03-27 18:02:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijana matka \"opiekowa\u0142a\" si\u0119 ma\u0142ym dzieckiem", "description": "<img alt=\"Pijana matka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9y5wvu-dziecko-lozeczko-niemowlak-zabawka-shutterstock_285189707-6805340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opiekowa\u0142a si\u0119 osiemnastomiesi\u0119cznym synkiem, by\u0142a pijana. Policja wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie. Kobiecie, kt\u00f3ra us\u0142ysza\u0142a ju\u017c zarzuty, grozi do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/grojec-opiekowala-sie-osiemnastomiesiecznym-synkiem-miala-ponad-17-promila-6863603?source=rss", "date_published": "2023-03-27 17:19:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zosta\u0142 ranny, gdy jecha\u0142 z pomoc\u0105. Nie \u017cyje wolontariusz z Polski", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142 ranny, gdy jecha\u0142 z pomoc\u0105. Nie \u017cyje wolontariusz z Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y4bjb4-ostrzelany-bus-6847834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzia\u0142aj\u0105cy w Ukrainie polski wolontariusz zmar\u0142 w szpitalu w wyniku odniesionych ran \u2013 poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek inicjatywa pomocowa \"Nehemiasz\", z kt\u00f3r\u0105 by\u0142 zwi\u0105zany. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ranny w wyniku rosyjskiego ostrza\u0142u busa z pomoc\u0105 humanitarn\u0105 w okolicach miejscowo\u015bci Czasiw Jar. \"Marek zmar\u0142 dzi\u015b przed po\u0142udniem w klinice w Kijowie\" - poda\u0142a organizacja.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ukraina-zmarl-polski-wolontariusz-ktory-zostal-ranny-jadac-z-pomoca-humanitarna-w-okolicach-miejscowosci-czasiw-jar-6863772?source=rss", "date_published": "2023-03-27 16:58:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brooke Shields mia\u0142a 10 lat, gdy musia\u0142a wyst\u0105pi\u0107 w nagiej sesji. Po latach ocenia decyzje swojej matki", "description": "<img alt=\"Brooke Shields mia\u0142a 10 lat, gdy musia\u0142a wyst\u0105pi\u0107 w nagiej sesji. Po latach ocenia decyzje swojej matki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dtdci6-brooke-shields-z-matka-teri-shields-lata-80-gettyimages-686241717-6863638/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brooke Shields w wywiadzie dla \"The Sunday Times\" zdecydowa\u0142a si\u0119 opowiedzie\u0107 o skomplikowanych relacjach \u0142\u0105cz\u0105cych j\u0105 z matk\u0105, Teri Shields. Odnios\u0142a si\u0119 m.in. do kontrowersji zwi\u0105zanych z faktem, \u017ce jako dziecko wyst\u0119powa\u0142a na ekranie nago, musia\u0142a te\u017c poca\u0142owa\u0107 doros\u0142ego aktora. M\u00f3wi\u0105c o swojej matce, aktorka przyzna\u0142a: - Nie wiem, dlaczego uwa\u017ca\u0142a, \u017ce \u200b\u200bwszystko jest w porz\u0105dku.\u00a0Nie wiem.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/brooke-shields-miala-10-lat-gdy-musiala-wystapic-w-nagiej-sesji-po-latach-ocenia-decyzje-swojej-matki-6863620?source=rss", "date_published": "2023-03-27 16:20:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Za\u0142o\u017cyciel Alibaby Jack Ma widziany w Chinach po miesi\u0105cach nieobecno\u015bci", "description": "<img alt=\"Za\u0142o\u017cyciel Alibaby Jack Ma widziany w Chinach po miesi\u0105cach nieobecno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-05kthd-jack-ma-4920380/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jack Ma, za\u0142o\u017cyciel popularnego chi\u0144skiego serwisu Alibaba, w ci\u0105gu ostatnich trzech lat bardzo rzadko by\u0142 widywany publicznie. Znikn\u0105\u0142 po tym, jak skrytykowa\u0142 polityk\u0119 chi\u0144skiego regulatora finansowego w 2020 roku. Niedawno jednak by\u0142 widziany w szkole, kt\u00f3r\u0105 ufundowa\u0142 w Hangzhou, mie\u015bcie, w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 centrala Alibaby.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/jack-ma-zalozyciel-serwisu-alibaba-pojawil-sie-po-raz-pierwszy-publicznie-od-kilku-lat-w-chinach-6863611?source=rss", "date_published": "2023-03-27 15:32:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wichury we W\u0142oszech. Drzewa upada\u0142y na domy, s\u0142upy energetyczne si\u0119 przewraca\u0142y", "description": "<img alt=\"Wichury we W\u0142oszech. Drzewa upada\u0142y na domy, s\u0142upy energetyczne si\u0119 przewraca\u0142y\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jsmfb9-zalamanie-pogody-we-wloszech-6863405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez W\u0142ochy przesz\u0142y silne wichury. W gminie Cesena w regionie Emilia-Romania porywy wiatru \u0142ama\u0142y drzewa, przewraca\u0142y s\u0142upy energetyczne. Stra\u017cacy interweniowali kilkadziesi\u0105t razy. To wcale nie musi by\u0107 koniec gwa\u0142townej, niebezpiecznej aury w tym rejonie - ostrzegli meteorolodzy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wichury-we-wloszech-drzewa-upadaly-na-domy-slupy-energetyczne-sie-przewracaly-6863537?source=rss", "date_published": "2023-03-27 15:00:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105dowa strona z transakcyjnymi cenami mieszka\u0144. Nowy pomys\u0142 na walk\u0119 ze \"sztucznym popytem\"", "description": "<img alt=\"Rz\u0105dowa strona z transakcyjnymi cenami mieszka\u0144. Nowy pomys\u0142 na walk\u0119 ze \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-djajyi-nieruchomosci-bloki-osiedle-budowa-deweloperzy-6597043/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z pocz\u0105tkiem 2024 r. uruchomimy stron\u0119 internetow\u0105 z przejrzystym podgl\u0105dem cen transakcyjnych mieszka\u0144 z podzia\u0142em na miejscowo\u015b\u0107, dzielnic\u0119 i metra\u017c - zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Studiu PAP minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/minister-waldemar-buda-zapowiada-panstwowy-portal-z-cenami-transakcyjnymi-mieszkan-6863644?source=rss", "date_published": "2023-03-27 14:53:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Star\u00f3wka bez reklam i potykaczy? Ma powsta\u0107 park kulturowy Historycznego Centrum Warszawy", "description": "<img alt=\"Star\u00f3wka bez reklam i potykaczy? Ma powsta\u0107 park kulturowy Historycznego Centrum Warszawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-204lwn-stare-miasto-mozna-zwiedzic-z-przewodnikiem-za-darmo-we-wrzesniowe-soboty-4684118/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koniec z nielegalnymi reklamami czy wieszakami z odzie\u017c\u0105 na ozdobnych kratach kamieniczek? Urz\u0119dnicy maj\u0105 pomys\u0142 na estetyk\u0119 reprezentacyjnych miejsc Historycznego Centrum Warszawy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-starowka-bez-reklam-i-potykaczy-urzednicy-chca-aby-historyczne-centrum-kultury-stalo-sie-parkiem-kulturowym-6863547?source=rss", "date_published": "2023-03-27 14:05:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Asystenci plus\". Pracowali z pos\u0142ank\u0105 Solidarnej Polski, poszli po wielotysi\u0119czne granty", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ip9885-pap_20220201_1nt-6863327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarki \"Gazety Wyborczej\" opisa\u0142y, jak byli ju\u017c asystenci pos\u0142anki Solidarnej Polski Marii Kurowskiej z Solidarnej Polski si\u0119gn\u0119li po granty mi\u0119dzy innymi z Narodowego Instytutu Wolno\u015bci, kt\u00f3ry powsta\u0142 z inicjatywy ministra Piotra Gli\u0144skiego. Wed\u0142ug autorek asystenci od rz\u0105dowych instytucji \"zebrali prawie 1,3 miliona z\u0142otych\" - podano.", "link": "https://tvn24.pl/polska/dotacje-dla-bylych-asystentow-poslanki-marii-kurowskiej-ustalenia-gazety-wyborczej-6863435?source=rss", "date_published": "2023-03-27 14:04:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pow\u00f3d\u017a w Boliwii. Ewakuowano ponad 180 rodzin", "description": "<img alt=\"Pow\u00f3d\u017a w Boliwii. Ewakuowano ponad 180 rodzin\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r3n7pb-powodzie-boliwia-6863511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Intensywne opady deszczu spowodowa\u0142y, \u017ce w boliwijskim mie\u015bcie Cobija\u00a0wezbra\u0142a rzeka Acre. Dosz\u0142o do powodzi powoduj\u0105cych rozleg\u0142e zniszczenia. Ewakuowano ponad 180 rodzin. Ludzie zabierali tylko najpotrzebniejsze rzeczy, ratowali te\u017c zwierz\u0119ta domowe.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/boliwia-powodzie-ewakuowano-ponad-180-rodzin-6863401?source=rss", "date_published": "2023-03-27 13:55:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na czele Opery Wroc\u0142awskiej stanie dyrektorski duet. Ma zapewni\u0107 \"utrzymanie odpowiedniej renomy\"", "description": "<img alt=\"Na czele Opery Wroc\u0142awskiej stanie dyrektorski duet. Ma zapewni\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-46ltb0-po-lewej-tomasz-janczak-po-prawej-michal-znaniecki-6863529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego uchwali\u0142 zamiar powo\u0142ania duetu Tomasz Janczak - Micha\u0142 Znaniecki na stanowiska odpowiednio dyrektora g\u0142\u00f3wnego i dyrektora artystycznego Opery Wroc\u0142awskiej. Obaj maj\u0105 obj\u0105\u0107 posady bez konkursu, aby szybko zagasi\u0107 po\u017cary wzniecone przez poprzednie w\u0142adze.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-zarzad-wojewodztwa-wskazal-nowych-dyrektorow-opery-wroclawskiej-6863395?source=rss", "date_published": "2023-03-27 13:52:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Georgia. Tornado przesz\u0142o przez park safari, uciek\u0142y dwa tygrysy", "description": "<img alt=\"Georgia. Tornado przesz\u0142o przez park safari, uciek\u0142y dwa tygrysy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-668c9y-tornado-w-stanie-georgia-6863542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas niedzielnego tornada w stanie Georgia zniszcze\u0144 dozna\u0142 park safari w hrabstwie Harris. Gwa\u0142towna pogoda naruszy\u0142a kilka wybieg\u00f3w, z jednego z nich wydosta\u0142y si\u0119 dwa tygrysy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/gerogia-usa-2-tygrysy-wyskoczyly-z-zagrody-po-przejsciu-tornada-6863261?source=rss", "date_published": "2023-03-27 13:34:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Porzucony w gda\u0144skiej marinie jacht niszczeje od kilku lat. Zosta\u0142 wystawiony na sprzeda\u017c", "description": "<img alt=\"Porzucony w gda\u0144skiej marinie jacht niszczeje od kilku lat. Zosta\u0142 wystawiony na sprzeda\u017c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k8gd4b-gdanski-osrodek-sportu-wystawil-na-sprzedaz-porzucona-jednostke-6862813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ch\u0119tni, kt\u00f3rzy chc\u0105 naby\u0107 kilkudziesi\u0119cioletni jacht marki Ocean Aleksander zacumowany od dziewi\u0119ciu lat w gda\u0144skiej marinie, tylko do wtorku mog\u0105 sk\u0142ada\u0107 oferty do Gda\u0144skiego Centrum Sportu. By sta\u0107 si\u0119 jego w\u0142a\u015bcicielem trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107 ponad 60 tysi\u0119cy z\u0142otych. Co ciekawe sam remont jachtu mo\u017ce kosztowa\u0107 nawet sze\u015bciokrotno\u015b\u0107 tej sumy.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-od-kilku-lat-stoi-w-marinie-i-niszczeje-remont-wyceniono-na-ponad-300-tysiecy-zlotych-6862924?source=rss", "date_published": "2023-03-27 13:31:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Agregat w wyg\u0142uszonym pomieszczeniu, pokoje dla pracownik\u00f3w. Pot\u0119\u017cna fabryka papieros\u00f3w zlikwidowana", "description": "<img alt=\"Agregat w wyg\u0142uszonym pomieszczeniu, pokoje dla pracownik\u00f3w. Pot\u0119\u017cna fabryka papieros\u00f3w zlikwidowana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1tyzz1-nielegalna-fabryka-papierosow-pod-boleslawcem-6863065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okolicach Boles\u0142awca na Dolnym \u015al\u0105sku po\u0142\u0105czone si\u0142y CB\u015aP, KAS i SG zlikwidowa\u0142y nielegaln\u0105 fabryk\u0119 papieros\u00f3w. Szacuje si\u0119, \u017ce mo\u017cna by\u0142o tam wyprodukowa\u0107 oko\u0142o miliona sztuk na dob\u0119. Zabezpieczono prawie 9 milion\u00f3w papieros\u00f3w i ponad 9,5 tony tytoniu czekaj\u0105cego na obr\u00f3bk\u0119. Tw\u00f3rcy do\u0142o\u017cyli stara\u0144, aby skutecznie ukry\u0107 przybytek, ale ostatecznie i tak im si\u0119 nie uda\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/boleslawiec-nielegalna-fabryka-papierosow-zlikwidowana-w-srodku-agregat-w-wygluszonym-pomieszczeniu-6863092?source=rss", "date_published": "2023-03-27 13:23:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Nigerii rz\u0105d \"w og\u00f3le zakaza\u0142 u\u017cywania got\u00f3wki\"? To nieprawda", "description": "<img alt=\"W Nigerii rz\u0105d \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jj1nqq-w-nigerii-rzad-w-ogole-zakazal-uzywania-gotowki-nieprawda-6862465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceszef partii Nowa Nadzieja poinformowa\u0142, \u017ce nigeryjski rz\u0105d \"w og\u00f3le zakaza\u0142 u\u017cywania got\u00f3wki\", co wywo\u0142a\u0142o protesty w kraju. Nie jest to prawda. Wyja\u015bniamy, jaki by\u0142 pow\u00f3d zamieszek i co zdecydowa\u0142 Bank Centralny Nigerii.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/w-nigerii-rzad-w-ogole-zakazal-uzywania-gotowki-to-nieprawda-6862258?source=rss", "date_published": "2023-03-27 13:22:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zaparkowa\u0142 przed\u00a0komisariatem i odkr\u0119ci\u0142 gaz. \"Jego celem by\u0142o zabicie jak najwi\u0119kszej liczby funkcjonariuszy policji\"", "description": "<img alt=\"Zaparkowa\u0142 przed\u00a0komisariatem i odkr\u0119ci\u0142 gaz. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hku3hg-komisariat-na-ursynowie-6133220/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek w S\u0105dzie Apelacyjnym wyg\u0142oszone zosta\u0142y mowy ko\u0144cowe w sprawie Piotra M. M\u0119\u017cczyzna oskar\u017cony jest o to, \u017ce w 2020 roku usi\u0142owa\u0142 zabi\u0107 policjant\u00f3w poprzez eksplozj\u0119 gazu przed komisariatem policji na sto\u0142ecznym Ursynowie. Wyrok w tej sprawie ma zapa\u015b\u0107 w \u015brod\u0119, 29 marca.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przyjechal-przedkomisariat-na-ursynowie-odkrecil-gaz-zwabil-policjantow-apelacja-6863472?source=rss", "date_published": "2023-03-27 13:22:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Happening rolnik\u00f3w w Szczecinie, a potem przejazd traktor\u00f3w przez centrum miasta", "description": "<img alt=\"Happening rolnik\u00f3w w Szczecinie, a potem przejazd traktor\u00f3w przez centrum miasta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5yjseu-rolnicy-przejechali-przez-szczecin-6863503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Protestuj\u0105cy przeciw polityce rz\u0105du rolnicy w poniedzia\u0142ek zaznaczyli swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 w Szczecinie. Najpierw zablokowali jezdni\u0119 obok swojego tzw. zielonego miasteczka, a potem inne miejskie ulice przeje\u017cd\u017caj\u0105c przez nie traktorami. Mieszka\u0144cy miasta odpowiadali na to g\u0142\u00f3wnie ze zrozumieniem.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/happening-rolnikow-w-szczecinie-a-potem-przejazd-traktorow-przez-centrum-miasta-6863183?source=rss", "date_published": "2023-03-27 13:09:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konserwator nakaza\u0142 przeprowadzenie prac w secesyjnej kamienicy. Maj\u0105 zahamowa\u0107 proces degradacji", "description": "<img alt=\"Konserwator nakaza\u0142 przeprowadzenie prac w secesyjnej kamienicy. Maj\u0105 zahamowa\u0107 proces degradacji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-f9w4za-kamienica-przy-gornoslaskiej-22-w-warszawie-6863464/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mazowiecki wojew\u00f3dzki konserwator zabytk\u00f3w nakaza\u0142 przeprowadzenie prac konserwatorskich i rob\u00f3t budowlanych w kamienicy przy G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej 22. Maj\u0105 zahamowa\u0107 post\u0119puj\u0105cy proces degradacji zabytku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-konserwator-nakazal-wlascicielowi-kamienicy-przy-gornoslaskiej-przeprowadzenie-prac-6863481?source=rss", "date_published": "2023-03-27 13:03:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzech zatrzymanych w sprawie \u015bmierci 17-letniego Fabiana Zydora", "description": "<img alt=\"Trzech zatrzymanych w sprawie \u015bmierci 17-letniego Fabiana Zydora\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5smo3i-zaginiony-fabian-zydor-5153248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielkopolska policja poinformowa\u0142a, \u017ce zatrzymano trzech m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o zamordowanie i ukrycie zw\u0142ok 17-latka, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 w pa\u017adzierniku 2016 roku w miejscowo\u015bci Tarnowa ko\u0142o Wrze\u015bni. Nastolatka od tamtego czasu poszukiwano, a jego losy s\u0105 nieznane. Zatrzymani s\u0105 mieszka\u0144cami s\u0105siaduj\u0105cej z Tarnowem miejscowo\u015bci Pyzdry.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/trzech-zatrzymanych-w-sprawie-smierci-17-letniego-fabiana-zydora-6863466?source=rss", "date_published": "2023-03-27 12:45:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na wizualizacjach by\u0142o zazielenione patio z kwietnikiem, w rzeczywisto\u015bci jest parking", "description": "<img alt=\"Na wizualizacjach by\u0142o zazielenione patio z kwietnikiem, w rzeczywisto\u015bci jest parking\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y01smt-na-wizualizacjach-bylo-zazielenione-patio-z-kwietnikiem-w-rzeczywistosci-jest-parking-6863447/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy nowego osiedla Uroki Miasta na Bia\u0142o\u0142\u0119ce nie s\u0105 zadowoleni z wygl\u0105du podw\u00f3rka wewn\u0105trz blok\u00f3w. Mia\u0142o to by\u0107 poro\u015bni\u0119te bujn\u0105 zieleni\u0105 patio, a jest parking na kratce obsianej traw\u0105. Przedstawiciel dewelopera zapewnia, \u017ce wszystko powsta\u0142o zgodnie z projektem budowlanym, a na dziedzi\u0144cu by\u0142y przewidziane miejsca parkingowe. Te zostan\u0105 zakryte zieleni\u0105, kt\u00f3ra jeszcze nie uros\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bialoleka-na-wizualizacjach-bylo-zazielenione-patio-z-kwietnikiem-w-rzeczywistosci-jest-parking-6862818?source=rss", "date_published": "2023-03-27 12:44:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W kieszeni mia\u0142 karteczk\u0119. Pomog\u0142a mu wr\u00f3ci\u0107 do domu", "description": "<img alt=\"W kieszeni mia\u0142 karteczk\u0119. Pomog\u0142a mu wr\u00f3ci\u0107 do domu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-on0mfo-patrol-medyczny-straznikow-miejskich-6639563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdezorientowany starszy m\u0119\u017cczyzna kilka godzin siedzia\u0142 na murku przy ulicy Czerniakowskiej. Zaj\u0119li si\u0119 nim stra\u017cnicy miejscy, a do domu bezpiecznie wr\u00f3ci\u0142 dzi\u0119ki ma\u0142ej karteczce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-dzieki-karteczce-z-kieszeni-bezpiecznie-wrocil-do-domu-6863359?source=rss", "date_published": "2023-03-27 12:23:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "M\u0142ody byk wpad\u0142 do g\u0142\u0119bokiej dziury. Na miejsce wezwano stra\u017cak\u00f3w", "description": "<img alt=\"M\u0142ody byk wpad\u0142 do g\u0142\u0119bokiej dziury. Na miejsce wezwano stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7k7fhe-mlody-byk-wpadl-do-dziury-pomogli-strazacy-6862498/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy uwolnili m\u0142odego byka, kt\u00f3ry wpad\u0142 do g\u0142\u0119bokiej, prawie dwumetrowej dziury w jednym z gospodarstw w Rad\u0142owie (woj. kujawsko-pomorskie). Zwierz\u0119ciu nic powa\u017cnego si\u0119 nie sta\u0142o. Po podaniu \u015brodka uspokajaj\u0105cego przez weterynarza, wr\u00f3ci\u0142o do swojego naturalnego \u015brodowiska.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/radlowo-mlody-byk-wpadl-do-glebokiej-dziury-na-miejsce-wezwano-strazakow-6862629?source=rss", "date_published": "2023-03-27 11:58:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie trzech pojazd\u00f3w na S8. Utworzy\u0142 si\u0119 d\u0142ugi korek", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech pojazd\u00f3w na S8. Utworzy\u0142 si\u0119 d\u0142ugi korek\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-11dnv8-kolizja-na-s8-6863295/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jezdni trasy S8 w kierunku Bia\u0142egostoku zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta osobowe oraz ci\u0119\u017car\u00f3wka. Nie ma rannych, ale s\u0105 utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-trzech-pojazdow-na-s8-utworzyl-sie-dlugi-korek-6863281?source=rss", "date_published": "2023-03-27 11:46:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kilkunastoosobowa grupa brutalnie pobi\u0142a dw\u00f3ch Ukrai\u0144c\u00f3w. Jeden z nich trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img alt=\"Kilkunastoosobowa grupa brutalnie pobi\u0142a dw\u00f3ch Ukrai\u0144c\u00f3w. Jeden z nich trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uga4y9-do-zdarzenia-doszlo-w-parku-reymonta-lodzi-6863202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z \u0141odzi poszukuj\u0105 grupy os\u00f3b, kt\u00f3ra mia\u0142a brutalnie pobi\u0107 dw\u00f3ch obywateli Ukrainy. 26 i 38-latek wracali do domu przez Park Reymonta i to w\u0142a\u015bnie tam mieli zosta\u0107 zaatakowani.\u00a0- Pami\u0119tam tylko, \u017ce jeden z napastnik\u00f3w zapyta\u0142 mnie, czy jestem z Ukrainy, ja mu odpowiedzia\u0142em, \u017ce tak. Wtedy on powiedzia\u0142 mi, \u017ce nas nienawidz\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-kilkunastoosobowa-grupa-brutalnie-pobila-dwoch-ukraincow-powiedzial-mi-ze-nas-nienawidza-6863271?source=rss", "date_published": "2023-03-27 11:39:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policyjny po\u015bcig za pijanymi. Uciekali polem, a potem utkn\u0119li na skarpie", "description": "<img alt=\"Policyjny po\u015bcig za pijanymi. Uciekali polem, a potem utkn\u0119li na skarpie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-st7dyj-do-poscigu-doszlo-w-dzialoszycach-woj-swietokrzyskie-6862572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie ucieczki wjechali na pole, samoch\u00f3d zatrzyma\u0142 si\u0119 na skarpie. Tak zako\u0144czy\u0142 si\u0119 po\u015bcig za grup\u0105 pijanych m\u0142odych ludzi w Dzia\u0142oszycach (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Wcze\u015bniej przy jednym z zamkni\u0119tych sklep\u00f3w zapewniali policjant\u00f3w, \u017ce \u017cadne z nich kierowa\u0107 nie b\u0119dzie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/dzialoszyce-ucieczka-przed-policja-poscig-przez-pole-uprawne-pijany-kierowca-zatrzymal-sie-na-skarpie-6862625?source=rss", "date_published": "2023-03-27 11:34:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Motocyklista uderzy\u0142 w drzewo, zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img alt=\"Motocyklista uderzy\u0142 w drzewo, zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h3heqz-wypadek-motocyklisty-w-boleslawiu-woj-malopolskie-6863146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci badaj\u0105 okoliczno\u015bci tragicznego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 na drodze krajowej nr 94 w Boles\u0142awiu (woj. ma\u0142opolskie). 33-letni motocyklista zgin\u0105\u0142 tam po uderzeniu w przydro\u017cne drzewo.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/boleslaw-motocyklista-uderzyl-w-drzewo-zginal-na-miejscu-policja-o-tragicznym-wypadku-6863181?source=rss", "date_published": "2023-03-27 11:17:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zepsuty poci\u0105g na trasie Warszawa - Skierniewice. Pasa\u017cerowie musieli przesi\u0105\u015b\u0107 si\u0119 do innego sk\u0142adu", "description": "<img alt=\"Zepsuty poci\u0105g na trasie Warszawa - Skierniewice. Pasa\u017cerowie musieli przesi\u0105\u015b\u0107 si\u0119 do innego sk\u0142adu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t626et-zepsuty-pociag-na-trasie-warszawa-skierniewice-zdj-ilustracyjne-6863174/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koleje Mazowieckie poinformowa\u0142y o utrudnieniach na trasie Warszawa - Skierniewice. Przyczyn\u0105 jest zepsuty sk\u0142ad Polregio, kt\u00f3ry jecha\u0142 w kierunku \u0141odzi. Poci\u0105gi w kierunku \u0141odzi mog\u0105 by\u0107 op\u00f3\u017anione lub odwo\u0142ane.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/zepsuty-pociag-na-trasie-warszawa-skierniewice-odwolane-i-opoznione-pociagi-6863085?source=rss", "date_published": "2023-03-27 10:37:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bus wioz\u0105cy dzieci do szko\u0142y zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem. Jedna osoba w szpitalu", "description": "<img alt=\"Bus wioz\u0105cy dzieci do szko\u0142y zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem. Jedna osoba w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vyxt7s-zderzenie-busa-szkolnego-z-samochodem-osobowym-6862831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia busa przewo\u017c\u0105cego dzieci do szko\u0142y i samochodu osobowego dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek rano w Pog\u00f3rskiej Woli niedaleko Tarnowa (woj. ma\u0142opolskie). Do szpitala trafi\u0142a opiekunka. Uczni\u00f3w z miejsca kolizji odebrali rodzice.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/pogorska-wola-zderzenie-busa-wiozacego-dzieci-do-szkoly-z-samochodem-osobowym-jedna-osoba-w-szpitalu-6862798?source=rss", "date_published": "2023-03-27 10:05:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Weszli do domu, pobili mieszka\u0144c\u00f3w i ich okradli. Zostali zatrzymani", "description": "<img alt=\"Weszli do domu, pobili mieszka\u0144c\u00f3w i ich okradli. Zostali zatrzymani \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-okc7hw-sprawcy-brutalnego-napadu-zostali-zatrzymani-przez-policje-6862510/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Pomorza zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy w\u0142amali si\u0119 do jednego z dom\u00f3w na terenie powiatu gda\u0144skiego, pobili i okradli jego mieszka\u0144c\u00f3w. Jeden z zatrzymanych jest podejrzany tak\u017ce o w\u0142amanie do jubilera z 2015 roku.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/pruszcz-gdanski-napadli-na-dom-i-okradli-rodzine-policjanci-o-swicie-weszli-do-ich-mieszkan-i-ich-zatrzymali-6862768?source=rss", "date_published": "2023-03-27 09:44:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Minister sugeruje \"instrumenty prawne dla tych, kt\u00f3rzy szkaluj\u0105 Polsk\u0119\". \"To pokazuje, dok\u0105d zmierza PiS\"", "description": "<img alt=\"Minister sugeruje \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gr4clj-pap_20230319_0sc-6862771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minister Anna Moskwa w trakcie spotkania z wyborcami w Kozienicach ubolewa\u0142a, \u017ce rz\u0105d nie mo\u017ce odbiera\u0107 paszport\u00f3w tym, kt\u00f3rzy w Brukseli \"k\u0142ami\u0105 i dzia\u0142aj\u0105 przeciwko Polsce\". - Nie ma takiego narz\u0119dzia, ono by\u0142oby niezgodne z prawem europejskim, chocia\u017c pewnie wielu z nas pewnie tak\u0105 pokus\u0119 by mia\u0142o - przyzna\u0142a, informuj\u0105c, \u017ce zwr\u00f3ci si\u0119 do Zbigniewa Ziobry, \"\u017ceby przemy\u015bla\u0142 jakie\u015b instrumenty prawne dla tych, kt\u00f3rzy szkaluj\u0105 Polsk\u0119\". Do jej wypowiedzi odnie\u015bli si\u0119 w Sejmie politycy opozycji.", "link": "https://tvn24.pl/polska/minister-anna-moskwa-o-odbieraniu-paszportow-krytykom-wladzy-komentarze-6862803?source=rss", "date_published": "2023-03-27 09:34:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wydrozwierze padaj\u0105 przez szczep pierwotniaka, kt\u00f3ry ma potencja\u0142 do zaka\u017cania ludzi", "description": "<img alt=\"Wydrozwierze padaj\u0105 przez szczep pierwotniaka, kt\u00f3ry ma potencja\u0142 do zaka\u017cania ludzi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k33laf-kalany-morskie-zwane-tez-wydrozwierzami-6862782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim czasie w Kalifornii pad\u0142y cztery ka\u0142any morskie, nazywane mi\u0119dzy innymi wydrozwierzami. Sta\u0142o si\u0119 tak z powodu rzadkiego szczepu pierwotniaka Toxoplasma gondii. I cho\u0107 do tej pory nie odnotowano \u017cadnych przypadk\u00f3w zaka\u017ce\u0144 u ludzi, naukowcy nie wykluczaj\u0105 ich w przysz\u0142o\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/wydrozwierze-padaja-przez-szczep-pierwotniaka-ktory-ma-potencjal-do-zakazania-ludzi-6862775?source=rss", "date_published": "2023-03-27 09:23:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "19-latek zgin\u0105\u0142 w nocy przed blokiem, prawdopodobnie od ciosu no\u017cem w serce. \u015aledztwo w kierunku zab\u00f3jstwa", "description": "<img alt=\"19-latek zgin\u0105\u0142 w nocy przed blokiem, prawdopodobnie od ciosu no\u017cem w serce. \u015aledztwo w kierunku zab\u00f3jstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pefq1j-policja-zdjecie-ilustracyjne-6856822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 znaleziony w nocy na ulicy przed blokiem w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim. Lekarz stwierdzi\u0142 zgon. 19-latek zgin\u0105\u0142 prawdopodobnie od ciosu no\u017cem, kt\u00f3ry znaleziono obok cia\u0142a. Jak m\u00f3wi prokurator, chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej policja zatrzyma\u0142a 26-latka, kt\u00f3ry podejrzewany jest o zab\u00f3jstwo.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/wodzislaw-slaski-19-latek-zginal-w-nocy-przed-blokiem-prawdopodobnie-od-ciosu-nozem-sledztwo-w-kierunku-zabojstwa-6862726?source=rss", "date_published": "2023-03-27 09:11:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "CBA w \u015bwi\u0119tokrzyskim urz\u0119dzie marsza\u0142kowskim. Prokuratura: chodzi o przyznanie nienale\u017cnej dotacji", "description": "<img alt=\"CBA w \u015bwi\u0119tokrzyskim urz\u0119dzie marsza\u0142kowskim. Prokuratura: chodzi o przyznanie nienale\u017cnej dotacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fk60y8-centralne-biuro-antykorupcyjne-cba-5555557/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego m\u00f3g\u0142 przyzna\u0107 nienale\u017cnie prawie milion z\u0142otych dotacji jednej z mazowieckich film - poinformowa\u0142a nas w poniedzia\u0142ek Prokuratura Rejonowa w Lublinie. To na polecenie \u015bledczych tej jednostki do urz\u0119du w Kielcach weszli w pi\u0105tek 24 marca agenci CBA. Funkcjonariusze zabezpieczyli dokumenty, kt\u00f3re teraz b\u0119d\u0105 poddawane analizie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kielce-cba-w-urzedzie-marszalkowskim-wojewodztwa-swietokrzyskiego-prokuratura-o-sledztwie-6862697?source=rss", "date_published": "2023-03-27 09:01:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Serbia mo\u017ce wprowadzi\u0107 sankcje wobec Rosji. Szef dyplomacji poda\u0142 warunki", "description": "<img alt=\"Serbia mo\u017ce wprowadzi\u0107 sankcje wobec Rosji. Szef dyplomacji poda\u0142 warunki\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-iwovog-wladimir-putin-6797527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Serbia mo\u017ce wprowadzi\u0107 - pod pewnymi warunkami - sankcje przeciwko Rosji za jej napa\u015b\u0107 na Ukrain\u0119. Tak wynika z wypowiedzi ministra spraw zagranicznych Serbii Ivicy Daczicia, cytowanego w niedziel\u0119 przez telewizj\u0119 N1. Szef dyplomacji zastrzeg\u0142, \u017ce sankcje mog\u0105 zosta\u0107 wprowadzone, je\u015bli obywatele Serbii i gospodarka zaczn\u0105 ponosi\u0107 odczuwalne straty.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/serbia-rosja-sankcje-na-rosje-za-wojne-w-ukrainie-minister-spraw-zagranicznych-serbii-ivica-daczic-komentuje-6862392?source=rss", "date_published": "2023-03-27 08:34:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejne dni protest\u00f3w we Francji. Mo\u017cliwe utrudnienia dla podr\u00f3\u017cnych", "description": "<img alt=\"Kolejne dni protest\u00f3w we Francji. Mo\u017cliwe utrudnienia dla podr\u00f3\u017cnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1aei8-policja-uzyla-gazu-lzawiacego-w-paryzu-by-rozpedzic-przeciwnikow-reformy-emerytalnej-6847394/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Protesty we Francji mog\u0105 pokrzy\u017cowa\u0107 plany podr\u00f3\u017cnym i turystom, kt\u00f3rzy w najbli\u017cszych dniach planuj\u0105 odwiedzi\u0107 ten kraj. Najwi\u0119kszych problem\u00f3w komunikacyjnych powinny spodziewa\u0107 si\u0119 osoby wybieraj\u0105ce si\u0119 do Pary\u017ca. Jakie utrudnienia mog\u0105 spotka\u0107 ich w najbli\u017cszych dniach?", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-utrudnienia-dla-podrozujacych-w-zwiazku-z-protestami-jakich-sie-spodziewac-6861178?source=rss", "date_published": "2023-03-27 07:54:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Autem osobowym wjecha\u0142 w ty\u0142 tira. Utrudnienia na wje\u017adzie do Warszawy", "description": "<img alt=\"Autem osobowym wjecha\u0142 w ty\u0142 tira. Utrudnienia na wje\u017adzie do Warszawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wf7yu5-zderzenie-na-autostradzie-a2-6862660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na autostradzie A2 kierowca samochodu osobowego uderzy\u0142 w ty\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wki. Kieruj\u0105cy trafi\u0142 pod opiek\u0119 medyk\u00f3w. Na wje\u017adzie do Warszawy utworzy\u0142 si\u0119 spory korek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/pruszkow-auto-najechalo-na-tira-na-a2-6862645?source=rss", "date_published": "2023-03-27 07:48:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek na autostradzie w Niemczech z udzia\u0142em samochod\u00f3w porsche. Cztery osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "<img alt=\"Wypadek na autostradzie w Niemczech z udzia\u0142em samochod\u00f3w porsche. Cztery osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7mbf3y-w-wypadku-na-autostradzie-a3-w-niemczech-uczestniczyly-trzy-samochody-porsche-6862425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery osoby zgin\u0119\u0142y w niedziel\u0119 na autostradzie A3 w Niemczech. W tragicznym zdarzeniu uczestniczy\u0142y trzy samochody porsche na holenderskich tablicach rejestracyjnych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-kolonia-wypadek-na-autostradzie-a3-z-udzialem-trzech-samochodow-porsche-ofiary-6862434?source=rss", "date_published": "2023-03-27 05:33:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Statek ratuj\u0105cy migrant\u00f3w zatrzymany. Jednostka zosta\u0142a ufundowana przez s\u0142ynnego Banksy'ego", "description": "<img alt=\"Statek ratuj\u0105cy migrant\u00f3w zatrzymany. Jednostka zosta\u0142a ufundowana przez s\u0142ynnego Banksy'ego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2lrnrp-statek-ratujacy-migrantow-finansowany-przez-slynnego-banksyego-6862347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Statek ratunkowy Louise Michel, ufundowany przez brytyjskiego artyst\u0119 Banksy'ego, zosta\u0142 zatrzymany w niedziel\u0119 na w\u0142oskiej wyspie Lampedusa. Wed\u0142ug stra\u017cy przybrze\u017cnej jednostka nie wykona\u0142a instrukcji i nie kierowa\u0142a si\u0119 do portu na Sycylii po akcji ratuj\u0105cej migrant\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-statek-ratujacy-migrantow-zatrzymany-na-lampedusie-jednostka-zostala-ufundowana-przez-slynnego-banksyego-6862344?source=rss", "date_published": "2023-03-27 04:59:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]