[{"source": "https://muratordom.pl/aktualnosci/", "title": "Dodatek w\u0119glowy 2023/2024 - czy b\u0119dzie drugi dodatek w\u0119glowy? Ile wyniesie?", "description": "Dodatek w\u0119glowy 2023/2024 - czy b\u0119dzie drugi dodatek w\u0119glowy? Ile wyniesie?", "link": "https://muratordom.pl/aktualnosci/dodatek-weglowy-2023-2024-czy-bedzie-drugi-dodatek-weglowy-ile-wyniesie-wniosek-ustawa-aa-G8kc-e5z3-cEMX.html", "date_published": "2023-10-05T14:00:41.315451+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]