[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Nowa szczepionka przeciw COVID-19. Kto b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-nowa-szczepionka-przeciw-covid-19-kto-bedzie-mogl-skorzystac,nId,7069442\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa szczepionka przeciw COVID-19. Kto b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-szczepionka-przeciw-covid-19-kto-bedzie-mogl-skorzystac/000HR8ZNM73V53YM-C321.jpg\" /></a>Szczepionk\u0105 przeciw nowemu wariantowi koronawirusa zaszczepi\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 mogli wszyscy ch\u0119tni, bez wzgl\u0119du na wiek i stan zdrowia - zapewni\u0142a w czwartek minister zdrowia Katarzyna S\u00f3jka. Resort zapewni\u0142, \u017ce po akceptacji medykamentu przez Europejsk\u0105 Agencj\u0119 Lek\u00f3w, do Polski zostanie dostarczona jego &quot;wystarczaj\u0105co ilo\u015b\u0107&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-nowa-szczepionka-przeciw-covid-19-kto-bedzie-mogl-skorzystac,nId,7069442", "date_published": "2023-10-05T17:55:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\"Mamy ich!\". Donald Tusk publikuje wewn\u0119trzny sonda\u017c po marszu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mamy-ich-donald-tusk-publikuje-wewnetrzny-sondaz-po-marszu,nId,7069189\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Mamy ich!&quot;. Donald Tusk publikuje wewn\u0119trzny sonda\u017c po marszu\" src=\"https://i.iplsc.com/mamy-ich-donald-tusk-publikuje-wewnetrzny-sondaz-po-marszu/000HR84BPXL63YM6-C321.jpg\" /></a>&quot;Na ostatniej prostej. Mamy ich!&quot; - napisa\u0142 Donald Tusk w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, publikuj\u0105c najnowszy wewn\u0119trzny sonda\u017c KO. Wed\u0142ug niego po Marszu Miliona Serc, kt\u00f3ry przeszed\u0142 w ostatni\u0105 niedziel\u0119 ulicami stolicy, przewaga Zjednoczonej Prawicy nad Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 jest minimalna. \n\n  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mamy-ich-donald-tusk-publikuje-wewnetrzny-sondaz-po-marszu,nId,7069189", "date_published": "2023-10-05T14:21:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Awarie na stacjach Orlen. Rzecznik rz\u0105du zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awarie-na-stacjach-orlen-rzecznik-rzadu-zabral-glos,nId,7068859\"><img align=\"left\" alt=\"Awarie na stacjach Orlen. Rzecznik rz\u0105du zabra\u0142 g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/awarie-na-stacjach-orlen-rzecznik-rzadu-zabral-glos/000HR4UH1PG8PYQS-C321.jpg\" /></a>- Nie ma \u017cadnego zagro\u017cenia dotycz\u0105cego jakiego\u015b systemowego braku paliwa - zapewnia\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Przez kilka dni na stacjach paliw Orlen na niekt\u00f3rych dystrybutorach wywieszano kartki informuj\u0105ce o awarii. W mediach pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia, \u017ce pracownicy stacji dostali instrukcje post\u0119powania w przypadku braku paliwa. Zgodnie z decyzj\u0105 prezesa Orlenu Daniela Obajtka pod koniec wrze\u015bnia ceny na stacjach mocno spad\u0142y. Po kilku dniach Orlen jednak apelowa\u0142, by nie kupowa\u0107 paliwa na zapas.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awarie-na-stacjach-orlen-rzecznik-rzadu-zabral-glos,nId,7068859", "date_published": "2023-10-05T07:58:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wybory 2023. Awaria na Orlenie i Pandora gate. Relacja na \u017cywo [POLSKA WYBIERA]", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-awaria-na-orlenie-i-pandora-gate-relacja-na-zywo,nzId,4817\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Awaria na Orlenie i Pandora gate. Relacja na \u017cywo [POLSKA WYBIERA]\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-awaria-na-orlenie-i-pandora-gate-relacja-na-zywo/000HR0D1CVC5Q8WW-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne za 10 dni. Politycy niemal wszystkich ugrupowa\u0144 kontynuuj\u0105 kampani\u0119 i w czwartek ponownie wyruszaj\u0105 w Polsk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-awaria-na-orlenie-i-pandora-gate-relacja-na-zywo,nzId,4817", "date_published": "2023-10-05T06:18:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]