[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W poszukiwaniu \u017c\u00f3\u0142tego ciasta", "description": "Jeszcze kilka lat temu wydobycie uranu mog\u0142o si\u0119 wydawa\u0107 biznesem ma\u0142o perspektywicznym. Renesans energetyki atomowej ca\u0142kowicie odwr\u00f3ci\u0142 ten spadkowy trend.", "link": "https://www.rp.pl/perspektywy-dla-polski/art39226981-w-poszukiwaniu-zoltego-ciasta", "date_published": "2023-10-05T23:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "AZ Alkmaar - Legia Warszawa 1:0. Gra lepsza ni\u017c wynik", "description": "W drugim meczu fazy grupowej Ligi Konferencji Legia przegra\u0142a w Alkmaar 0:1.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39226941-az-alkmaar-legia-warszawa-1-0-gra-lepsza-niz-wynik", "date_published": "2023-10-05T21:21:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eGeniusz Lwowa\u201d \u2013 nowa wystawa na Zamku Kr\u00f3lewskim", "description": "Niezwyk\u0142\u0105 wystaw\u0119 arcydzie\u0142 z kolekcji lwowskich muze\u00f3w prezentuje Zamek Kr\u00f3lewski w Warszawie.", "link": "https://www.rp.pl/malarstwo/art39226591-geniusz-lwowa-nowa-wystawa-na-zamku-krolewskim", "date_published": "2023-10-05T20:36:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201ePandora Gate\u201d. Kto pr\u00f3buje zyska\u0107 popularno\u015b\u0107 na g\u0142o\u015bnej aferze", "description": "Skandal z gwiazdami internetu. Ujawniono ich patologiczne zachowania \u2013\u00a0pedofili\u0119 i\u00a0przemoc wobec kobiet.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39225481-pandora-gate-kto-probuje-zyskac-popularnosc-na-glosnej-aferze", "date_published": "2023-10-05T20:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy sonda\u017c: PiS traci i nie ma wi\u0119kszo\u015bci nawet z Konfederacj\u0105. KO poprawia wynik", "description": "Przewaga Prawa i Sprawiedliwo\u015bci nad Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 stopnia\u0142a do 5 pkt. proc. - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Onetu. Wynik PiS nie zapewni\u0142by partii wi\u0119kszo\u015bci w Sejmie, pos\u0142\u00f3w zabrak\u0142oby nawet w przypadku koalicji z Konfederacj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39226701-nowy-sondaz-pis-traci-i-nie-ma-wiekszosci-nawet-z-konfederacja-ko-poprawia-wynik", "date_published": "2023-10-05T19:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Liga Europy. Druga pora\u017cka Rakowa. Mistrz Polski wci\u0105\u017c si\u0119 uczy", "description": "Dru\u017cyna z Cz\u0119stochowy przegra\u0142a w Sosnowcu 0:1 ze Sturmem Graz, z kt\u00f3rym mia\u0142a walczy\u0107 o trzecie miejsce w grupie.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39226651-liga-europy-druga-porazka-rakowa-mistrz-polski-wciaz-sie-uczy", "date_published": "2023-10-05T19:37:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adwokatka - zaw\u00f3d zakazany. Serial Netflix o w\u0142oskiej palestrze oparty na faktach", "description": "Droga kobiet do zawodu adwokackiego wiod\u0142a wyboistymi drogami. Przypomina o tym tegoroczna produkcja Netflixa \u2013 serial Prawo Lidii Po\u00ebt, opowiadaj\u0105cy o prawnych i kryminalnych bataliach pierwszej w historii W\u0142och kobiety adwokata.", "link": "https://kobieta.rp.pl/jej-historia/art39224181-adwokatka-zawod-zakazany-serial-netflix-o-wloskiej-palestrze-oparty-na-faktach", "date_published": "2023-10-05T19:35:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Komisje maj\u0105 zaznaczy\u0107 kto nie wzi\u0105\u0142 karty referendalnej. Czy to narusza tajno\u015b\u0107 g\u0142osowania", "description": "S\u0105d Najwy\u017cszy bada, czy wsp\u00f3lne wydawanie kart wyborczych i referendalnych przez komisje obwodowe zapewni tajno\u015b\u0107 g\u0142osowania.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39224381-komisje-maja-zaznaczyc-kto-nie-wzial-karty-referendalnej-czy-to-narusza-tajnosc-glosowania", "date_published": "2023-10-05T19:12:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gor\u0105czka w najmach opada", "description": "Po boomie nakr\u0119canym przez student\u00f3w sytuacja w\u00a0najmach si\u0119 stabilizuje. Stawki s\u0105 wysokie, ale mo\u017cna je negocjowa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39220361-goraczka-w-najmach-opada", "date_published": "2023-10-05T19:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mieszkania mog\u0105 by\u0107 jeszcze dro\u017csze", "description": "Niedob\u00f3r grunt\u00f3w i ich rosn\u0105ce ceny s\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 bol\u0105czk\u0105 ka\u017cdego dewelopera \u2013 m\u00f3wi Joanna Kieszczy\u0144ska, ekspertka firmy doradczej JLL.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39220941-mieszkania-moga-byc-jeszcze-drozsze", "date_published": "2023-10-05T19:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rynek jest trudny, czeka nas \u201edeweloperka dw\u00f3ch pr\u0119dko\u015bci\u201d", "description": "Nie widz\u0119 argument\u00f3w przemawiaj\u0105cych za tym, by budowanie mieszka\u0144 mia\u0142o by\u0107 ta\u0144sze. Przeciwnie, koszty mog\u0105 rosn\u0105\u0107 \u2013 m\u00f3wi Damian Ka\u017amierczak, wiceprezes Polskiego Zwi\u0105zku Pracodawc\u00f3w Budownictwa.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39220371-rynek-jest-trudny-czeka-nas-deweloperka-dwoch-predkosci", "date_published": "2023-10-05T19:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ziemia jeszcze cenniejsza", "description": "Dobrych grunt\u00f3w pod osiedla ju\u017c brakuje. Nowe przepisy dotycz\u0105ce zabudowy mog\u0105 ten deficyt zwi\u0119kszy\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39220381-ziemia-jeszcze-cenniejsza", "date_published": "2023-10-05T19:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wysokie pierwsze mar\u017ce elity", "description": "Zaksi\u0119gowane w\u00a0I\u00a0po\u0142owie 2023 r. wy\u015brubowane mar\u017ce brutto ze sprzeda\u017cy to owoc szczytu koniunktury sprzed dw\u00f3ch lat. Mar\u017ce netto s\u0105 jednak dociskane przez wysokie koszty pieni\u0105dza.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39220411-wysokie-pierwsze-marze-elity", "date_published": "2023-10-05T19:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kluczem do sukcesu jest zaanga\u017cowanie", "description": "Nieruchomo\u015bci to r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 projekt\u00f3w i praca z inspiruj\u0105cymi lud\u017ami \u2013 m\u00f3wi Waldemar Olbryk, prezes Archicomu.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39220391-kluczem-do-sukcesu-jest-zaangazowanie", "date_published": "2023-10-05T19:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Deweloperzy wchodz\u0105 na rynek z nowymi etapami osiedli", "description": "Rozrastaj\u0105 si\u0119 deweloperskie osiedla. Cz\u0119\u015b\u0107 wprowadzanych na rynek mieszka\u0144 mo\u017cna kupi\u0107 na tani kredyt na 2 proc. \u015arednie ofertowe ceny lokali w\u00a0miastach jednak rosn\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39220401-deweloperzy-wchodza-na-rynek-z-nowymi-etapami-osiedli", "date_published": "2023-10-05T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Oferta dzia\u0142ek pod osiedla si\u0119 zmniejszy", "description": "Udzia\u0142 ceny gruntu w cenie mieszkania wzro\u015bnie, co wp\u0142ynie na ko\u0144cow\u0105 cen\u0119 lokalu p\u0142acon\u0105 przez nabywc\u0119 \u2013 m\u00f3wi Ewa Palus, g\u0142\u00f3wny analityk REDNET Property Group.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39221181-oferta-dzialek-pod-osiedla-sie-zmniejszy", "date_published": "2023-10-05T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polak, kt\u00f3ry zepsu\u0142 Hitlerowi defilad\u0119 \u201ezwyci\u0119stwa\u201d", "description": "84 lata temu, 5 pa\u017adziernika 1939 r. o godz. 11.30 na warszawskim lotnisku Ok\u0119cie wyl\u0105dowa\u0142 niemiecki samolot Focke-Wulf Fw 200 Condor pilotowany przez SS-Oberf\u00fchrera Johannesa \u201eHansa\u201d Baura. By\u0142 to osobisty samolot Adolfa Hitlera o kryptonimie \u201eImmelmann III\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/historia-polski/art39224161-polak-ktory-zepsul-hitlerowi-defilade-zwyciestwa", "date_published": "2023-10-05T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pr\u00f3by j\u0105drowe, czyli \u0107wiczenia z\u00a0apokalipsy", "description": "Co nam grozi, gdy eksploduje 2,5 tys. g\u0142owic j\u0105drowych? Zd\u0105\u017cyli\u015bmy zapomnie\u0107, \u017ce taki kataklizm ju\u017c przetrwali\u015bmy w\u00a0XX wieku.", "link": "https://www.rp.pl/historia-swiata/art39224201-proby-jadrowe-czyli-cwiczenia-z-apokalipsy", "date_published": "2023-10-05T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Salman Rushdi - skazany na \u015bmier\u0107 przez Chomeiniego", "description": "Atak no\u017cownika na autora \u201eSzata\u0144skich werset\u00f3w\u201d Salmana Rushdiego w sierpniu ubieg\u0142ego roku od\u015bwie\u017cy\u0142 pami\u0119\u0107 o\u00a0pisarzu i\u00a0wyroku \u015bmierci, jaki zapad\u0142 na niego przesz\u0142o 30 lat temu.", "link": "https://www.rp.pl/historia-swiata/art39224171-salman-rushdi-skazany-na-smierc-przez-chomeiniego", "date_published": "2023-10-05T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wielki Mur Chi\u0144ski i\u00a0bestie z\u00a0p\u00f3\u0142nocy", "description": "\u201eWielki Mur\u201d Zhanga Yimou to film z\u00a0gatunku fantasy i\u00a0z\u00a0pozoru nie warto doszukiwa\u0107 si\u0119 w\u00a0nim odniesie\u0144 historycznych. Mo\u017cna te\u017c jednak uzna\u0107 inwazj\u0119 potwor\u00f3w z\u00a0p\u00f3\u0142nocy za alegori\u0119 najazd\u00f3w barbarzy\u0144c\u00f3w, przed kt\u00f3rymi mia\u0142a broni\u0107 Chiny legendarna fortyfikacja.", "link": "https://www.rp.pl/historia-swiata/art39224191-wielki-mur-chinski-i-bestie-z-polnocy", "date_published": "2023-10-05T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Z\u00a0dziej\u00f3w techniki dla dentystyki. Jak w przesz\u0142o\u015bci leczono z\u0119by", "description": "Do mniej mi\u0142ych zdarze\u0144 w\u00a0\u017cyciu ka\u017cdego z\u00a0nas nale\u017c\u0105 wizyty w\u00a0gabinetach dentystycznych. Obecnie s\u0105 one wyposa\u017cone w\u00a0wiele urz\u0105dze\u0144 technicznych, kt\u00f3re u\u0142atwiaj\u0105 prac\u0119 lekarzom i\u00a0zmniejszaj\u0105 dyskomfort pacjent\u00f3w. Ale przyjrzyjmy si\u0119, jak to wygl\u0105da\u0142o na przestrzeni wiek\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/historia-swiata/art39224241-z-dziejow-techniki-dla-dentystyki-jak-w-przeszlosci-leczono-zeby", "date_published": "2023-10-05T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Putin poinformowa\u0142 o wynikach \u015bledztwa w sprawie katastrofy samolotu Prigo\u017cyna", "description": "Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin powiedzia\u0142, \u017ce nie ma dowod\u00f3w na to, \u017ce samolot, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142 za\u0142o\u017cyciel Grupy Wagnera, Jewgienij Prigo\u017cyn, zosta\u0142 zaatakowany z zewn\u0105trz. Zasugerowa\u0142, \u017ce do katastrofy doprowadzi\u0142y granaty, kt\u00f3re znajdowa\u0142y si\u0119 wewn\u0105trz samolotu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39226311-putin-poinformowal-o-wynikach-sledztwa-w-sprawie-katastrofy-samolotu-prigozyna", "date_published": "2023-10-05T18:36:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 P\u0142oci\u0144ski: Brak Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na debacie w TVP b\u0119dzie odebrany jako strach. Bo ludzie nie s\u0105 g\u0142upi", "description": "PiS mo\u017ce to sam sobie t\u0142umaczy\u0107 jak tylko chce, ale nieobecno\u015b\u0107 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na debacie w TVP, gdy pojawi si\u0119 na niej Donald Tusk, zostanie po prostu odebrana jako strach. Dlaczego? Bo to naprawd\u0119 strach, a ludzie nie s\u0105 g\u0142upi.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39226251-michal-plocinski-brak-jaroslawa-kaczynskiego-na-debacie-w-tvp-bedzie-odebrany-jako-strach-bo-ludzie-nie-sa-glupi", "date_published": "2023-10-05T18:25:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szwajcaria zap\u0142aci uchod\u017acom z Ukrainy za dobrowolny powr\u00f3t do domu", "description": "Ukrai\u0144cy, kt\u00f3ry uciekli z ojczyzny do Szwajcarii przed rosyjsk\u0105 agresj\u0105, otrzymaj\u0105 \u201epomoc motywacyjn\u0105\u201d, je\u017celi dobrowolnie wr\u00f3c\u0105 do ojczyzny. Na ile mog\u0105 liczy\u0107? Kwoty wahaj\u0105 si\u0119 od 1000 do 4000 frank\u00f3w (1090 do 4355 dolar\u00f3w) na osob\u0119, w zale\u017cno\u015bci od fazy wyjazdu.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39226301-szwajcaria-zaplaci-uchodzcom-z-ukrainy-za-dobrowolny-powrot-do-domu", "date_published": "2023-10-05T18:15:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Apteka dla aptekarza: Prezydent podpisa\u0142 i zaskar\u017cy\u0142 do TK", "description": "Prezydent skierowa\u0142 do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego wniosek w sprawie podpisanej wcze\u015bniej przez siebie ustawy \u2013 apteka dla aptekarza.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39224421-apteka-dla-aptekarza-prezydent-podpisal-i-zaskarzyl-do-tk", "date_published": "2023-10-05T17:33:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie dojdzie do spotkania Kaczy\u0144skiego z Tuskiem w TVP. Prezes PiS nie we\u017amie udzia\u0142u w debacie", "description": "W zaplanowanej na poniedzia\u0142ek debacie w TVP Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 nie b\u0119dzie reprezentowane przez Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Prezes partii og\u0142osi\u0142, \u017ce nie pojawi si\u0119 w studiu Telewizji Polskiej i tego dnia uda si\u0119 na spotkanie z wyborcami w Przysusze.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39225171-nie-dojdzie-do-spotkania-kaczynskiego-z-tuskiem-w-tvp-prezes-pis-nie-wezmie-udzialu-w-debacie", "date_published": "2023-10-05T17:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Beata Tokaj: Sam e-dow\u00f3d na wybory mo\u017ce komisji nie wystarczy\u0107", "description": "Cz\u0142onek komisji mo\u017ce za\u017c\u0105da\u0107 przedstawienia mu innego dokumentu to\u017csamo\u015bci, je\u015bli powe\u017amie w\u0105tpliwo\u015b\u0107. Warto na wszelki wypadek wzi\u0105\u0107 dokument ze zdj\u0119ciem i danymi \u2013 m\u00f3wi Beata Tokaj, radca prawny i by\u0142a szefowa Krajowego Biura Wyborczego.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39224391-beata-tokaj-sam-e-dowod-na-wybory-moze-komisji-nie-wystarczyc", "date_published": "2023-10-05T17:17:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy Rosja u\u017cyje broni atomowej? W\u0142adimir Putin ma dylemat", "description": "W Moskwie co raz bardziej u\u015bwiadamiaj\u0105 sobie, \u017ce nie wygraj\u0105 wojny konwencjonalnej. My\u015bl\u0105 o broni atomowej, ale nie wiedz\u0105 jak jej u\u017cy\u0107, by nie wywo\u0142a\u0107 III wojny \u015bwiatowej.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39222501-czy-rosja-uzyje-broni-atomowej-wladimir-putin-ma-dylemat", "date_published": "2023-10-05T17:02:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ka\u017cdy mo\u017ce zasiedzie\u0107 nieruchomo\u015b\u0107 roln\u0105", "description": "Dotychczas tylko rolnik indywidualny mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zasiedzenia nieruchomo\u015bci rolnej. Poluzowanie rygor\u00f3w w tym zakresie to efekt wej\u015bcia w \u017cycie nowelizacji zmieniaj\u0105cej zasady obrotu ziemi\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39222511-kazdy-moze-zasiedziec-nieruchomosc-rolna", "date_published": "2023-10-05T16:30:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Carla Bruni poinformowa\u0142a, \u017ce mia\u0142a raka piersi. Teraz nawo\u0142uje kobiety do bada\u0144", "description": "Carla Bruni-Sarkozy ujawni\u0142a, \u017ce cztery lata temu mierzy\u0142a si\u0119 z nowotworem. Podzieli\u0142a si\u0119 ze \u015bwiatem t\u0105 informacj\u0105, by przekona\u0107 kobiety do regularnego wykonywania mammografii.", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39222851-carla-bruni-poinformowala-ze-miala-raka-piersi-teraz-nawoluje-kobiety-do-badan", "date_published": "2023-10-05T16:17:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gen. Waldemar Skrzypczak: Ukraina staje si\u0119 pa\u0144stwem okr\u0105\u017canym przez swoich wrog\u00f3w", "description": "Do Rosji i Bia\u0142orusi do\u0142\u0105czaj\u0105 kolejne kraje \u201e\u0142akomym okiem patrz\u0105ce na zachodnie terytoria Ukrainy, wr\u0119cz gotowe do wsp\u00f3lnego z Rosj\u0105 rozbioru Ukrainy, a oficjalnie gotowe bra\u0107 udzia\u0142 w nak\u0142anianiu Kijowa do zawarcia z Moskw\u0105 pokoju na warunkach Putina\u201d - ocenia po wyborach na S\u0142owacji gen. Waldemar Skrzypczak, by\u0142y dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39222991-gen-waldemar-skrzypczak-ukraina-staje-sie-panstwem-okrazanym-przez-swoich-wrogow", "date_published": "2023-10-05T16:13:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Strajk w\u0142oski w Baltic Hub", "description": "Przewo\u017anicy alarmuj\u0105, \u017ce prze\u0142adunki na Baltic Hub id\u0105 opieszale i w rosn\u0105cych zatorach trac\u0105 czas na terminalu.", "link": "https://logistyka.rp.pl/morski/art39223471-strajk-wloski-w-baltic-hub", "date_published": "2023-10-05T16:12:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Donald Tusk we\u017amie udzia\u0142 w debacie w TVP", "description": "Przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk zapowiedzia\u0142, \u017ce we\u017amie udzia\u0142 w zaplanowanej na przysz\u0142y tydzie\u0144 debacie przedwyborczej w TVP. Zach\u0119ca, by PiS by\u0142 reprezentowany przez Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39223401-donald-tusk-wezmie-udzial-w-debacie-w-tvp", "date_published": "2023-10-05T16:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Walec inflacyjny z r\u00f3\u017cn\u0105 si\u0142\u0105 przetoczy\u0142 si\u0119 przez kraj", "description": "Dro\u017cyzna i wysoka inflacja mocno da\u0142y w 2022 r. w ko\u015b\u0107 gospodarstwom domowym. To przez nie ich sytuacja si\u0119 pogorszy\u0142a, a wydatki znacz\u0105co wzros\u0142y \u2013 wynika ze \u015bwie\u017cych danych GUS.", "link": "https://regiony.rp.pl/finanse-w-regionach/art39223461-walec-inflacyjny-z-rozna-sila-przetoczyl-sie-przez-kraj", "date_published": "2023-10-05T16:06:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szukaj\u0105 miejsca dla nowej drogi ekspresowej pod Krakowem", "description": "Rozkr\u0119caj\u0105 si\u0119 inwestycje na ma\u0142opolskiej cz\u0119\u015bci drogi ekspresowej S7, strategicznej trasie dla regionu.", "link": "https://regiony.rp.pl/inwestycje/art39223411-szukaja-miejsca-dla-nowej-drogi-ekspresowej-pod-krakowem", "date_published": "2023-10-05T16:01:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na czym polega przemoc niefizyczna w zwi\u0105zkach. Opublikowano wyniki badania", "description": "Przemoc psychiczna to taki rodzaj krzywdy, kt\u00f3r\u0105 cz\u0119sto nie tylko trudno udowodni\u0107, ale nawet trudno dostrzec z pozycji ofiary. W\u0142a\u015bnie opublikowano wa\u017cny raport z bada\u0144 na ten temat.", "link": "https://kobieta.rp.pl/psychologia/art39222121-na-czym-polega-przemoc-niefizyczna-w-zwiazkach-opublikowano-wyniki-badania", "date_published": "2023-10-05T16:00:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Glapi\u0144ski, prezes NBP: Szybkim krokiem zmierzamy do inflacji pe\u0142zaj\u0105cej", "description": "Bior\u0105c pod uwag\u0119 oczekiwan\u0105 inflacj\u0119, polityka pieni\u0119\u017cna pozostaje restrykcyjna \u2013 podkre\u015bla\u0142 w czwartek prezes NBP Adam Glapi\u0144ski. To sugeruje, \u017ce cykl obni\u017cek st\u00f3p procentowych b\u0119dzie kontynuowany.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39223281-glapinski-prezes-nbp-szybkim-krokiem-zmierzamy-do-inflacji-pelzajacej", "date_published": "2023-10-05T15:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polenergia wchodzi na rynek rumu\u0144ski", "description": "Firma podpisa\u0142a warunkow\u0105 umow\u0119 z Naxxar Renewable Energy Management Holding co daje jej przepustk\u0119 na energetyczny rynek w Rumunii. Firma b\u0119dzie dzi\u0119ki temu porozumieniu bra\u0107 udzia\u0142 w budowie jednej z najwi\u0119kszych farm wiatrowych w Polsce.", "link": "https://energia.rp.pl/oze/art39222861-polenergia-wchodzi-na-rynek-rumunski", "date_published": "2023-10-05T15:39:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Popyt w Chinach nap\u0119dza rynek morskich przewoz\u00f3w", "description": "Stawki na masowce zn\u00f3w rosn\u0105, a razem z nimi ceny wynajmu tego typu statk\u00f3w. Armatorzy maj\u0105 przed sob\u0105 du\u017ce inwestycje.", "link": "https://logistyka.rp.pl/morski/art39222891-popyt-w-chinach-napedza-rynek-morskich-przewozow", "date_published": "2023-10-05T15:36:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Reuters o wyborach w Polsce: Niemcy zamienione w worek treningowy", "description": "Agencja Reutera w opublikowanej w czwartek depeszy informuje o zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 wyborach parlamentarnych w Polsce. Dziennikarze zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce ubiegaj\u0105cy si\u0119 o trzeci\u0105 kadencj\u0119 rz\u0105d PiS obra\u0142 sobie za cel Niemcy - s\u0105siada, sojusznika w NATO i najwi\u0119kszego partnera handlowego.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39222811-reuters-o-wyborach-w-polsce-niemcy-zamienione-w-worek-treningowy", "date_published": "2023-10-05T15:25:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Roszady we w\u0142adzach CD Projektu. Adam Kici\u0144ski zrezygnuje z funkcji prezesa", "description": "CD Projekt poinformowa\u0142, \u017ce prezes Adam Kici\u0144ski zamierza od 2025 r. przej\u015b\u0107 do rady nadzorczej. Swoj\u0105 decyzj\u0119 opisa\u0142 w li\u015bcie. Studio poda\u0142o te\u017c informacje o sprzeda\u017cy \u201eCyberpunka\u201d i dodatku do gry.", "link": "https://www.rp.pl/media/art39222841-roszady-we-wladzach-cd-projektu-adam-kicinski-zrezygnuje-z-funkcji-prezesa", "date_published": "2023-10-05T15:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurs z\u0142otego bez reakcji na \"show\" Adama Glapi\u0144skiego", "description": "Kurs z\u0142otego w czwartek notowa\u0142 niewielkie wahania. Podatny by\u0142 przede wszystkim na sytuacj\u0119 zewn\u0119trzn\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39222561-kurs-zlotego-bez-reakcji-na-show-adama-glapinskiego", "date_published": "2023-10-05T15:06:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Longines Spirit Flyback w wersji tytanowej: nowy cz\u0142onek rodziny", "description": "Zaprezentowana po raz pierwszy trzy lata temu kolekcja Longines Spirit to dzisiaj ju\u017c\u00a0ca\u0142kiem poka\u017ana rodzina. W\u0142a\u015bnie do\u0142\u0105czy\u0142 do niej kolejny model \u2013 tym razem z kopert\u0105 wykonan\u0105 z lekkiego i wytrzyma\u0142ego tytanu.", "link": "https://sukces.rp.pl/zegarki/art39222251-longines-spirit-flyback-w-wersji-tytanowej-nowy-czlonek-rodziny", "date_published": "2023-10-05T14:58:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Adam Kowalczyk: Audycja wyborcza prezesa Glapi\u0144skiego", "description": "Mam gdzie\u015b t\u0119 kampani\u0119 wyborcz\u0105 \u2013 deklaruje prezes NBP. Nic bardziej mylnego.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39222621-krzysztof-adam-kowalczyk-audycja-wyborcza-prezesa-glapinskiego", "date_published": "2023-10-05T14:55:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Europejscy studenci docenili \u201eZielon\u0105 granic\u0119\u201d. Nominacja dla Agnieszki Holland", "description": "\u201eZielona granica\u201d Agnieszki Holland znalaz\u0142a si\u0119 w\u015br\u00f3d pi\u0119ciu film\u00f3w nominowanych do Nagrody Europejskich Uniwersytet\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39222441-europejscy-studenci-docenili-zielona-granice-nominacja-dla-agnieszki-holland", "date_published": "2023-10-05T14:54:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ze\u0142enski ostrzega przed zamro\u017ceniem wojny na Ukrainie. Wskazuje, kiedy Rosja mo\u017ce zaatakowa\u0107 inne pa\u0144stwa", "description": "Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski twierdzi, \u017ce je\u015bli wojna na Ukrainie zostanie zamro\u017cona, Rosja mo\u017ce zaatakowa\u0107 inne kraje w 2028 roku.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39222671-zelenski-ostrzega-przed-zamrozeniem-wojny-na-ukrainie-wskazuje-kiedy-rosja-moze-zaatakowac-inne-panstwa", "date_published": "2023-10-05T14:51:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prze\u0142om w energetyce i transporcie. Do zasilania wystarczy cement, sadza i woda", "description": "In\u017cynierowie presti\u017cowego MIT stworzyli \u201esuperkondensator\u201d wykonany z obficie wyst\u0119puj\u0105cych i tanich materia\u0142\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 magazynowa\u0107 du\u017ce ilo\u015bci energii. Mo\u017ce \u0142atwo zasila\u0107 domy i \u0142adowa\u0107 auta w trakcie jazdy.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39222581-przelom-w-energetyce-i-transporcie-do-zasilania-wystarczy-cement-sadza-i-woda", "date_published": "2023-10-05T14:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"PiS to dzi\u015b kolos na glinianych nogach. Opozycja? Bli\u017cej zwyci\u0119stwa\"", "description": "\"Marsz miliona serc w Warszawie by\u0142 sukcesem opozycji. Konwencja PiS w katowickim Spodku, pora\u017ck\u0105. Wida\u0107 to w sonda\u017cach, w kt\u00f3rych wygrywa Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, ale rz\u0105dzi Donald Tusk\" - m\u00f3wi Jacek Nizinkiewicz w rozmowie z Cezarym Szymankiem w podca\u015bcie \"Rzecz W Tym\".", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39222661-pis-to-dzis-kolos-na-glinianych-nogach-opozycja-blizej-zwyciestwa", "date_published": "2023-10-05T14:45:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rusza program partnerski dla firm zainteresowanych Expo 2025 w Osace", "description": "Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest umo\u017cliwienie promocji oraz wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej polskich firm, kt\u00f3re przejawiaj\u0105 potencja\u0142 eksportowy, szczeg\u00f3lnie na rynku japo\u0144skim.", "link": "https://firma.rp.pl/expo/art39222611-rusza-program-partnerski-dla-firm-zainteresowanych-expo-2025-w-osace", "date_published": "2023-10-05T14:23:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja przegra\u0142a na Morzu Czarnym. Flota Czarnomorska uciek\u0142a na wschodnie wybrze\u017ce, poza zasi\u0119g ukrai\u0144skiej broni", "description": "Zachodni eksperci coraz cz\u0119\u015bciej m\u00f3wi\u0105, \u017ce Rosja przegra\u0142a walk\u0119 o Morze Czarne. Wraz z wycofaniem swojej Floty w wi\u0119kszo\u015bci utraci\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 wp\u0142ywania na sytuacj\u0119 w pobli\u017cu ukrai\u0144skich wybrze\u017cy.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39222491-rosja-przegrala-na-morzu-czarnym-flota-czarnomorska-uciekla-na-wschodnie-wybrzeze-poza-zasieg-ukrainskiej-broni", "date_published": "2023-10-05T14:23:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "R\u00f3\u017cne stawki VAT na czekolad\u0119 do picia s\u0105 zgodne z prawem UE", "description": "Nap\u00f3j mo\u017ce by\u0107 opodatkowany 5 albo 8 proc. VAT, w zale\u017cno\u015bci od tego, czy jest sprzedawany na zimno w sklepie, czy na ciep\u0142o w kawiarni.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39222551-rozne-stawki-vat-na-czekolade-do-picia-sa-zgodne-z-prawem-ue", "date_published": "2023-10-05T14:14:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Donald Tusk publikuje wyniki wewn\u0119trznego sonda\u017cu. \"Na ostatniej prostej. Mamy ich!\"", "description": "Donald Tusk przedstawi\u0142 na X (dawniej Twitter) wyniki wewn\u0119trznego sonda\u017cu, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce przewaga PiS nad Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 spad\u0142a poni\u017cej 1 pkt. proc.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39222541-donald-tusk-publikuje-wyniki-wewnetrznego-sondazu-na-ostatniej-prostej-mamy-ich", "date_published": "2023-10-05T14:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "400 tys. zaka\u017ce\u0144. Co wywo\u0142uje epidemi\u0119 czerwonych oczu w Pakistanie? Czy to COVID?", "description": "W zmagaj\u0105cym si\u0119 z fal\u0105 zachorowa\u0144 na zapalenie spoj\u00f3wek Pakistanie ro\u015bnie fala spekulacji co wywo\u0142a\u0142o tak du\u017c\u0105 liczb\u0119 zachorowa\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/covid19/art39222361-400-tys-zakazen-co-wywoluje-epidemie-czerwonych-oczu-w-pakistanie-czy-to-covid", "date_published": "2023-10-05T13:49:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy nabytek Billa Gatesa: kupi\u0142 s\u0142ynny w\u0142oski zamek. Otworzy luksusowy hotel?", "description": "Bill Gates kupi\u0142 malowniczy zamek w popularnej miejscowo\u015bci Portofino na Riwierze W\u0142oskiej. Jeden z najbogatszych ludzi na \u015bwiecie sta\u0142\u00a0si\u0119\u00a0posiadaczem zabytku, kt\u00f3rego historia si\u0119ga czas\u00f3w rzymskich. Jakie b\u0119d\u0105 dalsze losy zamku? M\u00f3wi si\u0119, \u017ce powstanie w nim hotel.", "link": "https://sukces.rp.pl/ludzie/art39222371-nowy-nabytek-billa-gatesa-kupil-slynny-wloski-zamek-otworzy-luksusowy-hotel", "date_published": "2023-10-05T13:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy nabytek Billa Gatesa: kupi\u0142 s\u0142ynny w\u0142oski zamek. Powstanie enklawa luksusu?", "description": "Bill Gates kupi\u0142 malowniczy zamek w popularnej miejscowo\u015bci Portofino na Riwierze W\u0142oskiej. Jeden z najbogatszych ludzi na \u015bwiecie sta\u0142\u00a0si\u0119\u00a0posiadaczem zabytku, kt\u00f3rego historia si\u0119ga czas\u00f3w rzymskich. Jakie b\u0119d\u0105 dalsze losy zamku? M\u00f3wi si\u0119, \u017ce powstanie w nim hotel.", "link": "https://sukces.rp.pl/ludzie/art39222371-nowy-nabytek-billa-gatesa-kupil-slynny-wloski-zamek-powstanie-enklawa-luksusu", "date_published": "2023-10-05T13:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zarzuci\u0142a restauratorom, \u017ce dosta\u0142a jedzenie z larwami. Jest wyrok", "description": "Na siedem miesi\u0119cy wi\u0119zienia skaza\u0142 S\u0105d Rejonowy w \u0141ukowie kobiet\u0119, kt\u00f3ra szanta\u017cowa\u0142a w\u0142a\u015bcicieli restauracji. Za\u017c\u0105da\u0142a tysi\u0105ca z\u0142otych za to, \u017ce nie rozpowszechni informacji o rzekomej obecno\u015bci \u017cywych larw owad\u00f3w w zam\u00f3wionym jedzeniu.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39222071-zarzucila-restauratorom-ze-dostala-jedzenie-z-larwami-jest-wyrok", "date_published": "2023-10-05T13:33:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Twierdzi\u0142a, \u017ce w jedzeniu z restauracji by\u0142y \u017cywe larwy. Jest wyrok", "description": "Na siedem miesi\u0119cy wi\u0119zienia skaza\u0142 S\u0105d Rejonowy w \u0141ukowie kobiet\u0119, kt\u00f3ra szanta\u017cowa\u0142a w\u0142a\u015bcicieli restauracji. Za\u017c\u0105da\u0142a tysi\u0105ca z\u0142otych za to, \u017ce nie rozpowszechni informacji o rzekomej obecno\u015bci \u017cywych larw owad\u00f3w w zam\u00f3wionym jedzeniu.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39222071-twierdzila-ze-w-jedzeniu-z-restauracji-byly-zywe-larwy-jest-wyrok", "date_published": "2023-10-05T13:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Noblistka O\u0142eksandra Matwijczuk: Ludzka solidarno\u015b\u0107 polsko-ukrai\u0144ska jest wa\u017cniejsza ni\u017c napi\u0119cia polityczne", "description": "Masowa mobilizacja zwyk\u0142ych ludzi mo\u017ce zmieni\u0107 histori\u0119 znacznie szybciej ni\u017c jakakolwiek interwencja polityczna \u2013 m\u00f3wi O\u0142eksandra Matwijczuk, przewodnicz\u0105ca ukrai\u0144skiego Centrum Wolno\u015bci Obywatelskich, uhonorowanego rok temu pokojowym Noblem.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39222301-noblistka-oleksandra-matwijczuk-ludzka-solidarnosc-polsko-ukrainska-jest-wazniejsza-niz-napiecia-polityczne", "date_published": "2023-10-05T13:23:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosyjskie nanotechnologie bankrutuj\u0105. Inwestorzy w panice", "description": "Na rosyjskiej gie\u0142dzie trwa wyprzeda\u017c akcji pa\u0144stwowej korporacji wy\u017cszych technologii Rusnano. Po informacji o mo\u017cliwym bankructwie, firma straci\u0142a na warto\u015bci 40 procent.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39222031-rosyjskie-nanotechnologie-bankrutuja-inwestorzy-w-panice", "date_published": "2023-10-05T13:21:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjanie wracaj\u0105 do \u0142ask, a to dopiero pocz\u0105tek. UEFA i FIFA wysz\u0142y przed szereg", "description": "\u015awiat sportu otwiera Rosjanom kolejne drzwi. Wracaj\u0105 na mi\u0119dzynarodowe boiska tamtejsi pi\u0142karze, cho\u0107 na razie tylko najm\u0142odsi.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39222111-rosjanie-wracaja-do-lask-a-to-dopiero-poczatek-uefa-i-fifa-wyszly-przed-szereg", "date_published": "2023-10-05T13:12:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ze\u0142enski: Zgin\u0119\u0142o 48 os\u00f3b. Atak rakietowy Rosjan w obwodzie charkowskim", "description": "Wojska rosyjskie przeprowadzi\u0142y atak rakietowy w rejonie kupia\u0144skim obwodu charkowskiego - poda\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski informuj\u0105c, \u017ce kilkadziesi\u0105t os\u00f3b zgin\u0119\u0142o. \"To brutalna zbrodnia rosyjska\" - o\u015bwiadczy\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39222281-zelenski-zginelo-kilkadziesiat-osob-atak-rakietowy-rosjan-w-obwodzie-charkowskim", "date_published": "2023-10-05T13:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: FTX, Sam Bankman-Fried i upadek efektywnego altruizmu", "description": "Rozpocz\u0119ty w\u0142a\u015bnie proces cudownego dziecka nowych technologii, za\u0142o\u017cyciela gie\u0142dy kryptowalut FTX, mo\u017ce \u2013 w przypadku skazania Sama Bankmana-Frieda \u2013 pogr\u0105\u017cy\u0107 popularny w Dolinie Krzemowej i \u015bwiecie start-up\u00f3w system etyczny.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39222081-michal-szuldrzynski-ftx-sam-bankman-fried-i-upadek-efektywnego-altruizmu", "date_published": "2023-10-05T13:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "System Patriot w akcji. Warszawa ma obron\u0119 przeciwrakietow\u0105", "description": "Po raz pierwszy w historii Warszawa otrzymuje obron\u0119 przeciwrakietow\u0105 - o\u015bwiadczy\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak informuj\u0105c, \u017ce od 6 pa\u017adziernika rozpoczn\u0105 si\u0119 dy\u017cury \u017co\u0142nierzy na elementach systemu Patriot.", "link": "https://www.rp.pl/wojsko/art39221941-system-patriot-w-akcji-warszawa-ma-obrone-przeciwrakietowa", "date_published": "2023-10-05T12:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukraina zawiesi\u0142a skarg\u0119 w WTO przeciwko Polsce", "description": "Ukraina zawiesi\u0142a skarg\u0119 w WTO przeciwko Polsce, S\u0142owacji i W\u0119grom - poinformowa\u0142 wiceminister gospodarki Ukrainy Taras Kaczka.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39222201-ukraina-zawiesila-skarge-w-wto-przeciwko-polsce", "date_published": "2023-10-05T12:51:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jon Fosse pisze o samotno\u015bci, aborcji i molestowaniu", "description": "Jon Fosse, tegoroczny noblista, opisuje najwi\u0119ksze problemy dzisiejszych rodzin. By\u0142 najcz\u0119\u015bciej wystawiany w Polsce w pierwszej dekadzie stulecia. Odwiedzi\u0142 wtedy Polsk\u0119. Mamy \u015bwietne przek\u0142ady jego dramat\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/literatura/art39222041-jon-fosse-pisze-o-samotnosci-aborcji-i-molestowaniu", "date_published": "2023-10-05T12:49:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "UE rozdaje darmowe podr\u00f3\u017ce kolej\u0105 po Europie. Jak zdoby\u0107 bilet?", "description": "UE rozda bilety kolejowe m\u0142odym ludziom urodzonym w 2005 r. Przez miesi\u0105c 35 tys. Europejczyk\u00f3w b\u0119dzie mog\u0142o za darmo podr\u00f3\u017cowa\u0107 po ca\u0142ej Europie.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39221951-ue-rozdaje-darmowe-podroze-koleja-po-europie-jak-zdobyc-bilet", "date_published": "2023-10-05T12:42:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hipochondria: na t\u0119 dolegliwo\u015b\u0107 mo\u017ce cierpie\u0107 nawet trzy czwarte Polak\u00f3w", "description": "Hipochondri\u0119 mo\u017cna leczy\u0107. Konieczna jest jednak terapia i systematyczna troska o w\u0142asne zdrowie \u2013 przekonuj\u0105 eksperci.", "link": "https://www.rp.pl/diagnostyka-i-terapie/art39222021-hipochondria-na-te-dolegliwosc-moze-cierpiec-nawet-trzy-czwarte-polakow", "date_published": "2023-10-05T12:26:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Nizinkiewicz: PiS wygrywa, czyli przegrywa. Co wynika z najnowszych sonda\u017cy?", "description": "Kolejne sonda\u017ce pokazuj\u0105, \u017ce partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego nie ma szans na samodzielne rz\u0105dy, a demokratyczna opozycja ma wi\u0119kszo\u015b\u0107 mandat\u00f3w w Sejmie. Czy do 15 pa\u017adziernika ten trend mo\u017ce si\u0119 zmieni\u0107?", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39221801-jacek-nizinkiewicz-pis-wygrywa-czyli-przegrywa-co-wynika-z-najnowszych-sondazy", "date_published": "2023-10-05T12:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lidl otworzy si\u0119 na lotnisku. Pierwszy taki sklep niemieckiej sieci", "description": "Niemiecka sie\u0107 wygra\u0142a walk\u0119 o prawo do otwarcia sklepu przy jednym z wi\u0119kszych lotnisk w Europie. S\u0142ono za to zap\u0142aci.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39221981-lidl-otworzy-sie-na-lotnisku-pierwszy-taki-sklep-niemieckiej-sieci", "date_published": "2023-10-05T12:21:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wi\u0119\u017aniowie wychodz\u0105 na wolno\u015b\u0107. To skutek zmian w prawie", "description": "634 skazanych opu\u015bci\u0142o od niedzieli zak\u0142ady karne w zwi\u0105zku z nowelizacj\u0105 przepis\u00f3w dotycz\u0105cych kradzie\u017cy - informuje radio RMF FM, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ustalenia swojego reportera.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39222001-wiezniowie-wychodza-na-wolnosc-to-skutek-zmian-w-prawie", "date_published": "2023-10-05T12:18:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: W USA spada poparcie dla przekazywania broni Ukrainie", "description": "Poparcie dla przekazywania broni Ukrainie w USA zaczyna spada\u0107 w\u015br\u00f3d sympatyk\u00f3w obu najwi\u0119kszych partii - wynika z najnowszego sonda\u017cu Reuters/Ipsos.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39221871-sondaz-w-usa-spada-poparcie-dla-przekazywania-broni-ukrainie", "date_published": "2023-10-05T12:00:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dla UODO prywatno\u015b\u0107 pracownika wa\u017cniejsza od dobrych relacji z kontrahentem", "description": "Utrzymanie dobrych relacji z kontrahentem to nie jest pow\u00f3d, kt\u00f3ry usprawiedliwia administratora, je\u015bli ten pos\u0142u\u017cy si\u0119 danymi, do kt\u00f3rych nie jest uprawniony - wynika ze stanowiska Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych po skardze pracownicy sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://firma.rp.pl/prawo-i-podatki/art39221821-dla-uodo-prywatnosc-pracownika-wazniejsza-od-dobrych-relacji-z-kontrahentem", "date_published": "2023-10-05T11:44:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Porz\u0105dkowanie terenu by\u0142ego obozu KL Plaszow", "description": "Na terenie by\u0142ego niemieckiego obozu koncentracyjnego Plaszow w Krakowie trwaj\u0105 prace rewitalizacyjne. To pierwszy etap budowy muzeum.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39221621-porzadkowanie-terenu-bylego-obozu-kl-plaszow", "date_published": "2023-10-05T11:43:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Sushi terroryzm\" zmusza restauracje do zmian. S\u0142abym ogniwem ta\u015bmoci\u0105g", "description": "Problem z \"sushi terrorystami\" zanieczyszczaj\u0105cymi potrawy w\u0119druj\u0105ce do klient\u00f3w ta\u015bmoci\u0105gami sk\u0142oni\u0142 sie\u0107 restauracji do innowacji w celu oryginalnego rozwi\u0105zania problemu.", "link": "https://www.rp.pl/gastronomia/art39221721-sushi-terroryzm-zmusza-restauracje-do-zmian-slabym-ogniwem-tasmociag", "date_published": "2023-10-05T11:24:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kylie Minogue wraca na szczyty list przeboj\u00f3w z \"Padam Padam\"", "description": "Najnowszy album Kylie Minogue, \u201eTension\u201d, zaj\u0105\u0142 pierwsze miejsca zar\u00f3wno w Wielkiej Brytanii, jak i w jej rodzinnej Australii.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39221681-kylie-minogue-wraca-na-szczyty-list-przebojow-z-padam-padam", "date_published": "2023-10-05T11:23:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pracodawcy maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci ws. dw\u00f3ch dni wolnego za oddawanie krwi", "description": "Zgodnie z nowymi przepisami pracownikowi, kt\u00f3ry jest honorowym dawc\u0105 krwi przys\u0142uguj\u0105 dwa dni wolnego, tj. w dniu donacji oraz dzie\u0144 po. W\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w pojawi\u0142y si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci, czy przepis m\u00f3wi o kolejnych dniach kalendarzowych, niezale\u017cnie, czy s\u0105 one pracuj\u0105ce czy rozk\u0142adowo wolne od pracy.", "link": "https://firma.rp.pl/prawo-i-podatki/art39221781-pracodawcy-maja-watpliwosci-ws-dwoch-dni-wolnego-za-oddawanie-krwi", "date_published": "2023-10-05T11:11:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Symboliczny mecz afga\u0144skich siatkarek na igrzyskach w Chinach. Zdoby\u0142y co\u015b wi\u0119cej ni\u017c wygran\u0105 w rywalizacji", "description": "G\u0142o\u015bnym echem odbi\u0142 si\u0119 w mediach wyst\u0119p Afganek na mistrzostwach \u015bwiata w siatk\u00f3wce kobiet. Cho\u0107 ponios\u0142y pora\u017ck\u0119 w trzech meczach, pow\u00f3d, dla kt\u00f3rego startowa\u0142y, by\u0142 znacznie wa\u017cniejszy od wyniku sportowych zmaga\u0144.", "link": "https://kobieta.rp.pl/sport/art39221451-symboliczny-mecz-afganskich-siatkarek-na-igrzyskach-w-chinach-zdobyly-cos-wiecej-niz-wygrana-w-rywalizacji", "date_published": "2023-10-05T11:07:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Komu przypad\u0142a Literacka Nagroda Nobla 2023? Znamy decyzj\u0119", "description": "Akademia Szwedzka zdecydowa\u0142a, kto w 2023 r. zosta\u0142 laureatem Nagrody Nobla w dziedzinie literatury. Presti\u017cowe wyr\u00f3\u017cnienie otrzyma\u0142 Norweg Jon Fosse, kt\u00f3ry by\u0142 jednym z faworyt\u00f3w do zdobycia literackiego Nobla.", "link": "https://www.rp.pl/literatura/art39221421-literacka-nagroda-nobla-2023-komu-przypadla-znamy-decyzje", "date_published": "2023-10-05T11:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0142owacy o kontrolach na granicy: Mamy pretensje do naszego rz\u0105du, a nie Polski", "description": "Na granicach S\u0142owacji kontrole przywr\u00f3ci\u0142a nie tylko Polska, ale te\u017c Czechy i Austria", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39221701-slowacy-o-kontrolach-na-granicy-mamy-pretensje-do-naszego-rzadu-a-nie-polski", "date_published": "2023-10-05T10:58:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "To b\u0119dzie najwy\u017cszy na \u015bwiecie budynek z drewna. Dor\u00f3wna warszawskim wie\u017cowcom", "description": "W australijskim mie\u015bcie Perth ruszy\u0142a budowa wie\u017cowca o konstrukcji drewnianej. B\u0119dzie to najwy\u017cszy na \u015bwiecie budynek z drewna. Wysoko\u015bci\u0105\u00a0dor\u00f3wna on biurowcom z biznesowego centrum Warszawy.", "link": "https://sukces.rp.pl/architektura/art39221671-to-bedzie-najwyzszy-na-swiecie-budynek-z-drewna-dorowna-warszawskim-wiezowcom", "date_published": "2023-10-05T10:56:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ZUS bierze pod lup\u0119 rozliczenia sk\u0142adki zdrowotnej. Jak zareagowa\u0107?", "description": "ZUS wzywa przedsi\u0119biorc\u00f3w do wyja\u015bnie\u0144, dlaczego w zeznaniu PIT s\u0105 inne kwoty dochodu ni\u017c w rocznym rozliczeniu sk\u0142adki zdrowotnej.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39221711-zus-bierze-pod-lupe-rozliczenia-skladki-zdrowotnej-jak-zareagowac", "date_published": "2023-10-05T10:55:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Andrzej Duda: Elity unijne chc\u0105 nam narzuci\u0107 swoje zdanie. Id\u017acie na referendum", "description": "Dzia\u0142amy w spos\u00f3b oparty na stabilnych i uznawanych, przynajmniej w sferze werbalnej, w UE zasadach. T\u0105 naczeln\u0105 zasad\u0105 jest sprawa demokracji. Dlatego uwa\u017camy, \u017ce najwa\u017cniejszy jest g\u0142os polskiego spo\u0142ecze\u0144stwa. I dlatego postanowili\u015bmy przeprowadzi\u0107 referendum - m\u00f3wi\u0142 w o\u015bwiadczeniu prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39221601-andrzej-duda-elity-unijne-chca-nam-narzucic-swoje-zdanie-idzcie-na-referendum", "date_published": "2023-10-05T10:30:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mateusz Morawiecki zapowiada polskie \"twarde weto\" na szczycie UE", "description": "Dzia\u0142amy w spos\u00f3b oparty na stabilnych i uznawanych, przynajmniej w sferze werbalnej, w UE zasadach. T\u0105 naczeln\u0105 zasad\u0105 jest sprawa demokracji. Dlatego uwa\u017camy, \u017ce najwa\u017cniejszy jest g\u0142os polskiego spo\u0142ecze\u0144stwa. I dlatego postanowili\u015bmy przeprowadzi\u0107 referendum - m\u00f3wi\u0142 w o\u015bwiadczeniu prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39221601-mateusz-morawiecki-zapowiada-polskie-twarde-weto-na-szczycie-ue", "date_published": "2023-10-05T10:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "O\u015bwiadczenie maj\u0105tkowe Mateusza Morawieckiego. Premier przekaza\u0142 nowe informacje", "description": "Na stronie internetowej Sejmu pojawi\u0142o si\u0119 nowe o\u015bwiadczenie maj\u0105tkowe premiera Mateusza Morawieckiego, z\u0142o\u017cone na koniec kadencji.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39221611-oswiadczenie-majatkowe-mateusza-morawieckiego-premier-przekazal-nowe-informacje", "date_published": "2023-10-05T10:23:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Radomir Wit: Politycy PiS szkoleni z tego, jak nie odpowiada\u0107 na pytania", "description": "Deprecjacja naszej pracy to systematycznie realizowany plan, kt\u00f3ry powsta\u0142 w g\u0142owach PiS-u i Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego - m\u00f3wi\u0142 Radomir Wit, dziennikarz i reporter TVN24, w rozmowie z Jackiem Nizinkiewiczem, w kontek\u015bcie relacji mi\u0119dzy obozem w\u0142adzy i dziennikarzami.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39221301-radomir-wit-politycy-pis-szkoleni-z-tego-jak-nie-odpowiadac-na-pytania", "date_published": "2023-10-05T10:10:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prokurator Ewa Wrzosek wygra\u0142a w s\u0105dzie z Samuelem Pereir\u0105", "description": "S\u0105d Rejonowy dla m. st. Warszawy uzna\u0142 w czwartek szefa portalu tvp.info Samuela Pereir\u0119 za winnego znies\u0142awienia prokurator Ewy Wrzosek. Chodzi\u0142o o komentarze na temat Pegasusa. Pereira dosta\u0142 kar\u0119 trzech miesi\u0119cy ograniczenia wolno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39221321-prokurator-ewa-wrzosek-wygrala-w-sadzie-z-samuelem-pereira", "date_published": "2023-10-05T09:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kontrole na granicy Polski ze S\u0142owacj\u0105: Po po\u015bcigu zatrzymano dziewi\u0119ciu Syryjczyk\u00f3w", "description": "Bilans kontroli granicznych ze S\u0142owacj\u0105: - skontrolowano 5 837 os\u00f3b  i 2 262 pojazdy.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39221331-kontrole-na-granicy-polski-ze-slowacja-po-poscigu-zatrzymano-dziewieciu-syryjczykow", "date_published": "2023-10-05T09:50:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W \u015brod\u0119 strajk na Poczcie. Pracownicy chc\u0105 podwy\u017cek", "description": "11 pa\u017adziernika ma odby\u0107 si\u0119 dwugodzinny strajk ostrzegawczy pocztowc\u00f3w. To efekt fiaska rozm\u00f3w zwi\u0105zkowc\u00f3w z zarz\u0105dem Poczty Polskiej (PP).", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39221371-w-srode-strajk-na-poczcie-pracownicy-chca-podwyzek", "date_published": "2023-10-05T09:49:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy uchyla immunitet s\u0119dziemu stanu wojennego", "description": "Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej cz\u0119\u015bciowo uchyli\u0142a w czwartek immunitet s\u0119dziemu Ryszardowi R., kt\u00f3ry w stanie wojennym orzeka\u0142 w s\u0105dzie wojskowym.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39221201-sad-najwyzszy-uchyla-immunitet-sedziemu-stanu-wojennego", "date_published": "2023-10-05T09:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ci\u0105gn\u0119\u0142a psa za autem przez kilometr. S\u0105d: trafi na 1,5 roku do wi\u0119zienia", "description": "69-letnia mieszkanka Kro\u015bcienka Wy\u017cnego, kt\u00f3ra przez kilometr ci\u0105gn\u0119\u0142a psa za samochodem, zosta\u0142a skazana na 1,5 roku pozbawienia wolno\u015bci i zakaz posiadania wszelkich zwierz\u0105t przez 15 lat.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39221361-ciagnela-psa-za-autem-przez-kilometr-sad-trafi-na-1-5-roku-do-wiezienia", "date_published": "2023-10-05T09:43:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Politico\" o wyborach w Polsce: W Niemczech przegran\u0105 PiS przyj\u0119to by z ulg\u0105", "description": "\"J\u0119zyk kampanii przed tegorocznymi wyborami parlamentarnymi w Polsce jest apokaliptyczny - przedstawia je jako egzystencjaln\u0105 walk\u0119 o dusz\u0119 pi\u0105tego najludniejszego kraju UE, lecz najbardziej prawdopodobnym wynikiem b\u0119dzie chaotyczny impas\" - tak o wyborach parlamentarnych w Polsce pisze \"Politico\".", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39221161-politico-o-wyborach-w-polsce-w-niemczech-przegrana-pis-przyjeto-by-z-ulga", "date_published": "2023-10-05T09:32:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Politico\" o wyborach w Polsce: W Niemczech przegran\u0105 PiS przyj\u0119toby z ulg\u0105", "description": "\"J\u0119zyk kampanii przed tegorocznymi wyborami parlamentarnymi w Polsce jest apokaliptyczny - przedstawia je jako egzystencjaln\u0105 walk\u0119 o dusz\u0119 pi\u0105tego najludniejszego kraju UE, lecz najbardziej prawdopodobnym wynikiem b\u0119dzie chaotyczny impas\" - tak o wyborach parlamentarnych w Polsce pisze \"Politico\".", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39221161-politico-o-wyborach-w-polsce-w-niemczech-przegrana-pis-przyjetoby-z-ulga", "date_published": "2023-10-05T09:32:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Grecja otwiera porty dla zbo\u017ca z Ukrainy. Polski rz\u0105d traci sojusznik\u00f3w", "description": "Kolejny unijny kraj wpu\u015bci ukrai\u0144skie zbo\u017ce i pomo\u017ce w jego eksporcie. Do Chorwacji, Rumunii, Bu\u0142garii, Litwy do\u0142\u0105cza Grecja. Polska ma coraz mniej sojusznik\u00f3w w swojej antyukrai\u0144skiej polityce zbo\u017cowej.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39221141-grecja-otwiera-porty-dla-zboza-z-ukrainy-polski-rzad-traci-sojusznikow", "date_published": "2023-10-05T09:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja b\u0119dzie mia\u0142a baz\u0119 okr\u0119t\u00f3w na terytorium Gruzji. Bez zgody Gruzji", "description": "W porcie w Abchazji, separatystycznym terytorium nale\u017c\u0105cym formalnie do Gruzji, Rosja ma zamiar stworzy\u0107 baz\u0119 marynarki wojennej. Odpowiednia umowa mia\u0142a zosta\u0107 ju\u017c podpisana.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39220891-rosja-bedzie-miala-baze-okretow-na-terytorium-gruzji-bez-zgody-gruzji", "date_published": "2023-10-05T09:19:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Musk zmusza do p\u0142acenia za X (d. Twitter). Robi to bardzo sprytnie", "description": "Platforma zmieni\u0142a w\u0142a\u015bnie zasady publikowania link\u00f3w do wiadomo\u015bci z innych serwis\u00f3w. To kolejny etap zmuszania u\u017cytkownik\u00f3w do przechodzenia na p\u0142atne konta.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39221291-musk-zmusza-do-placenia-za-x-d-twitter-robi-to-bardzo-sprytnie", "date_published": "2023-10-05T09:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Baga\u017c podr\u0119czny taki sam w ka\u017cdej linii lotniczej. To mo\u017cliwe", "description": "Niemiecki gigant turystyczny TUI zaszokowa\u0142 rynek informacj\u0105, \u017ce baga\u017c podr\u0119czny, jaki turysta mo\u017ce wnie\u015b\u0107 bezp\u0142atnie na pok\u0142ad samolotu, nie mo\u017ce wa\u017cy\u0107 wi\u0119cej, ni\u017c 2 kg. To tylko pog\u0142\u0119bia chaos z baga\u017cem, dlatego Parlament Europejski robi pierwszy krok w kierunku standaryzacji.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39220991-bagaz-podreczny-taki-sam-w-kazdej-linii-lotniczej-to-mozliwe", "date_published": "2023-10-05T09:09:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konto Mieszkaniowe. Powolne oszcz\u0119dzanie, ale z premi\u0105", "description": "Cho\u0107, Bezpieczny Kredyt 2 proc. na zakup pierwsze nieruchomo\u015bci, cieszy si\u0119 sporym zainteresowaniem to ju\u017c Konto Mieszkaniowe - niekoniecznie.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/konta-bankowe/art39221281-konto-mieszkaniowe-powolne-oszczedzanie-ale-z-premia", "date_published": "2023-10-05T09:08:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wielka inwestycja w szlak wodny. Te ptaki mog\u0105 znikn\u0105\u0107 z Polski", "description": "Regulacja Wis\u0142y i budowa drogi wodnej E40 mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wygini\u0119cia niekt\u00f3rych gatunk\u00f3w ptak\u00f3w w Polsce - alarmuj\u0105 ekolodzy.", "link": "https://klimat.rp.pl/zwierzeta/art39221231-wielka-inwestycja-w-szlak-wodny-te-ptaki-moga-zniknac-z-polski", "date_published": "2023-10-05T08:59:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ziobro reaguje na Pandora Gate. Afera w\u015br\u00f3d gwiazd polskiego internetu", "description": "Minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w czwartek do wywo\u0142uj\u0105cej wielkie oburzenie w internecie sprawy Pandora Gate. Chodzi o skandal zwi\u0105zany z wykorzystywaniem nieletnich przez jednych z najbardziej znanych w Polsce youtuber\u00f3w i inluencer\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39220981-ziobro-reaguje-na-pandora-gate-afera-wsrod-gwiazd-polskiego-internetu", "date_published": "2023-10-05T08:59:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jeden z najbardziej luksusowych dom\u00f3w towarowych Berlina znika", "description": "Przez d\u0142ugi czas by\u0142a to g\u0142\u00f3wna atrakcja berli\u0144skiej Friedrichstrasse \u2013 Galeries Lafayette. Ale Francuzi zamykaj\u0105 luksusowy dom towarowy stolicy Niemiec.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39221221-jeden-z-najbardziej-luksusowych-domow-towarowych-berlina-znika", "date_published": "2023-10-05T08:57:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aktywi\u015bci nie chc\u0105 wyci\u0105g\u00f3w na Nosalu", "description": "Zdaniem ekolog\u00f3w stacja narciarska, zniszczy cenn\u0105 przyrod\u0119 Tatr. Chc\u0105 utworzenia strefy ochrony ostoi wok\u00f3\u0142 gniazda soko\u0142a w\u0119drownego na Nosalu.", "link": "https://klimat.rp.pl/aktywisci/art39221191-aktywisci-nie-chca-wyciagow-na-nosalu", "date_published": "2023-10-05T08:52:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cena g\u00f3ruje nad ekologi\u0105 w niepewnych czasach", "description": "Realia ekonomiczne wp\u0142ywaj\u0105 na decyzje polskich konsument\u00f3w. Co czwarty z nich kupi\u0142 mniej produkt\u00f3w nadaj\u0105cych si\u0119 do recyklingu w\u0142a\u015bnie ze wzgl\u0119du na tegoroczne wzrosty cen.", "link": "https://klimat.rp.pl/recykling/art39221101-cena-goruje-nad-ekologia-w-niepewnych-czasach", "date_published": "2023-10-05T08:49:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "CERT ostrzega przed oszustwem na mObywatela", "description": "Oszu\u015bci znale\u017ali kolejny spos\u00f3b na wy\u0142udzanie danych osobowych, a z ich pomoc\u0105 -  pieni\u0119dzy z cudzych kont. W tym celu podszywaj\u0105 si\u0119 pod aplikacj\u0119 mObywatel.", "link": "https://www.rp.pl/dane-osobowe/art39221021-cert-ostrzega-przed-oszustwem-na-mobywatela", "date_published": "2023-10-05T08:33:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robert Lewandowski kontuzjowany. Lekarz kadry zabra\u0142 g\u0142os", "description": "Robert Lewandowski w meczu z FC Porto zagra\u0142 tylko przez 33 minuty. FC Barcelona zdoby\u0142a trzy punkty, ale straci\u0142a napastnika - jest nadzieja, \u017ce na kr\u00f3tko.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39221011-robert-lewandowski-kontuzjowany-lekarz-kadry-zabral-glos", "date_published": "2023-10-05T08:22:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robert Lewandowski kontuzjowany. Kadra bez kapitana", "description": "Robert Lewandowski w meczu z FC Porto zagra\u0142 tylko przez 33 minuty. FC Barcelona zdoby\u0142a trzy punkty, ale straci\u0142a napastnika. Kapitan reprezentacji Polski skr\u0119ci\u0142 staw skokowy i w najbli\u017cszych meczach nie zagra.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39221011-robert-lewandowski-kontuzjowany-kadra-bez-kapitana", "date_published": "2023-10-05T08:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bez wi\u0119kszych inwestycji nie poprawimy jako\u015bci powietrza", "description": "Cho\u0107 globalne wsparcie finansowe w zakresie walki z zanieczyszczeniem powietrza si\u0119ga miliard\u00f3w dolar\u00f3w, to wci\u0105\u017c za ma\u0142o.", "link": "https://klimat.rp.pl/smog/art39221061-bez-wiekszych-inwestycji-nie-poprawimy-jakosci-powietrza", "date_published": "2023-10-05T08:16:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja sformowa\u0142a nowe pu\u0142ki, kt\u00f3re maj\u0105 walczy\u0107 na Ukrainie", "description": "Minister obrony Rosji, Siergiej Szojgu, kt\u00f3ry w czwartek wizytowa\u0142 jednostki szkol\u0105ce si\u0119 na poligonach Po\u0142udniowego Okr\u0119gu Wojskowego Federacji Rosyjskiej o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Rosja sformowa\u0142a dziewi\u0119\u0107 pu\u0142k\u00f3w rezerwowych dla zgrupowa\u0144 \u017co\u0142nierzy walcz\u0105cych na Ukrainie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39220841-rosja-sformowala-nowe-pulki-ktore-maja-walczyc-na-ukrainie", "date_published": "2023-10-05T08:15:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rz\u0105d PiS chce walczy\u0107 z betonoz\u0105 w miastach. Rusza nowy program", "description": "Minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa poinformowa\u0142a o uruchomieniu programu odbetonowania aglomeracji do 50 tys. mieszka\u0144c\u00f3w. Miasta b\u0119d\u0105 mog\u0142y otrzyma\u0107 nawet 2 mln z\u0142 na tworzenie m.in. nawierzchni wodoprzepuszczalnych, park\u00f3w i ogrod\u00f3w oraz na budow\u0119 zbiornik\u00f3w retencyjnych.", "link": "https://www.rp.pl/zadania/art39220831-rzad-pis-chce-walczyc-z-betonoza-w-miastach-rusza-nowy-program", "date_published": "2023-10-05T07:50:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najnowszy sonda\u017c. Rz\u0105dy PiS. Czy Polakom \u017cyje si\u0119 lepiej?", "description": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, partia, na czele kt\u00f3rej stoi Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, rz\u0105dzi w Polsce od o\u015bmiu lat. Jak Polacy oceniaj\u0105 zmiany, jakie w tym czasie dokona\u0142y si\u0119 w komforcie ich \u017cycia, poziomie bezpiecze\u0144stwa oraz sytuacji materialnej? Spraw\u0119 bada najnowszy sonda\u017c.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39220491-najnowszy-sondaz-rzady-pis-czy-polakom-zyje-sie-lepiej", "date_published": "2023-10-05T07:44:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adwokaci i radcowie s\u0105 szanta\u017cowani. Chodzi o wizyt\u00f3wki", "description": "Od kilkunastu dni adwokaci i radcowie prawni w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach Polski dostaj\u0105 maile z \u017c\u0105daniem zap\u0142aty 200 z\u0142otych - dowiedzia\u0142o si\u0119 Radio ZET. Szanta\u017cy\u015bci gro\u017c\u0105, \u017ce w przeciwnym razie wizyt\u00f3wki ich kancelarii w wyszukiwarce Google zostan\u0105 zalane negatywnymi komentarzami.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39220801-adwokaci-i-radcowie-sa-szantazowani-chodzi-o-wizytowki", "date_published": "2023-10-05T07:42:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurz po RPP opad\u0142. Kurs z\u0142otego czeka na Adama Glapi\u0144skiego", "description": "Po wczorajszych emocjach zwi\u0105zanych z decyzj\u0105 RPP w sprawie st\u00f3p procentowych, dzisiaj kurs z\u0142otego o poranku nadal si\u0119 umacnia. Prawdziwe emocje wci\u0105\u017c przed nami.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39220691-kurz-po-rpp-opadl-kurs-zlotego-czeka-na-adama-glapinskiego", "date_published": "2023-10-05T07:42:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Piotr \u0141ebek: Nowy wspania\u0142y \u015bwiat agent\u00f3w pi\u0142ki no\u017cnej wed\u0142ug FIFA", "description": "1 pa\u017adziernika wchodzi w \u017cycie obowi\u0105zek wykonywania us\u0142ug agenta pi\u0142karskiego przez wy\u0142\u0105cznie osob\u0119 posiadaj\u0105ca licencj\u0119 FIFA.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39220811-piotr-lebek-nowy-wspanialy-swiat-agentow-pilki-noznej-wedlug-fifa", "date_published": "2023-10-05T07:39:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prof. Antoni Dudek o sonda\u017cach: W historii III RP myli\u0142y si\u0119 nawet te tu\u017c przed wyborami", "description": "Mnie by si\u0119 marzy\u0142a debata (Jaros\u0142awa) Kaczy\u0144skiego z (Donaldem) Tuskiem, natomiast nie mam w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce oni si\u0119 na debacie w TVP nie pojawi\u0105, na pewno Kaczy\u0144ski si\u0119 nie pojawi - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Jackiem Nizinkiewiczem politolog i historyk prof. Antoni Dudek.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39220671-prof-antoni-dudek-o-sondazach-w-historii-iii-rp-mylily-sie-nawet-te-tuz-przed-wyborami", "date_published": "2023-10-05T07:25:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prada zaprojektuje skafandry dla astronaut\u00f3w NASA. Polec\u0105 w nich na Ksi\u0119\u017cyc", "description": "W\u0142oski dom mody Prada rozpocz\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z firm\u0105 Axiom Space, kt\u00f3ra planuje stworzenie pierwszej prywatnej stacji kosmicznej na orbicie ziemskiej. W\u0142osi zaprojektuj\u0105 te\u017c nowe skafandry dla astronaut\u00f3w z NASA.", "link": "https://sukces.rp.pl/moda/art39215511-prada-zaprojektuje-skafandry-dla-astronautow-nasa-poleca-w-nich-na-ksiezyc", "date_published": "2023-10-05T07:01:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czo\u0142owe zderzenie poci\u0105g\u00f3w w Gdyni", "description": "W Gdyni, ok. 7 rano, dosz\u0142o do czo\u0142owego zderzenia dw\u00f3ch poci\u0105g\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art39220321-czolowe-zderzenie-pociagow-w-gdyni", "date_published": "2023-10-05T06:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czo\u0142owe zderzenie poci\u0105g\u00f3w w Gdyni. Nieoficjalnie: B\u0142\u0105d cz\u0142owieka", "description": "W Gdyni, ok. 7 rano, dosz\u0142o do czo\u0142owego zderzenia dw\u00f3ch poci\u0105g\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art39220321-czolowe-zderzenie-pociagow-w-gdyni-nieoficjalnie-blad-czlowieka", "date_published": "2023-10-05T06:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szymon Ho\u0142ownia o nadchodz\u0105cych wyborach: Ostatnie wybory starego \u015bwiata", "description": "Polacy tak rozdali karty, \u017ce \u017cadnej z dw\u00f3ch najwi\u0119kszych si\u0142 - ani PiS, ani PO - nie chc\u0105 da\u0107 mandatu do jednoosobowego sprawowania w\u0142adzy - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z TVN24 lider Polski 2050, Szymon Ho\u0142ownia.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39220311-szymon-holownia-o-nadchodzacych-wyborach-ostatnie-wybory-starego-swiata", "date_published": "2023-10-05T05:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rozw\u00f3d. Pieni\u0105dze ulokowane u rodzic\u00f3w do rozliczenia z by\u0142ym ma\u0142\u017conkiem", "description": "Cho\u0107 m\u0105\u017c kupi\u0142 dzia\u0142k\u0119 na\u00a0swoje nazwisko za pieni\u0105dze ulokowane u rodzica, a po rozwodzie sprzeda\u0142 jako w\u0142asn\u0105, musi si\u0119 z by\u0142\u0105 \u017con\u0105 rozliczy\u0107 i wykaza\u0107, \u017ce pieni\u0105dze na transakcj\u0119 nie by\u0142y wsp\u00f3lne.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-rodzinne/art39218421-rozwod-pieniadze-ulokowane-u-rodzicow-do-rozliczenia-z-bylym-malzonkiem", "date_published": "2023-10-05T05:33:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ochojski: Najpierw wyburzenie domu, dopiero potem wycena nieruchomo\u015bci", "description": "Bulwersuj\u0105ca historia rodziny z Pomorza, kt\u00f3ra musia\u0142a w\u00a0ci\u0105gu miesi\u0105ca opu\u015bci\u0107 sw\u00f3j dom, jest tylko przyk\u0142adem legalnego dzia\u0142ania organ\u00f3w i inwestora.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39218271-ochojski-najpierw-wyburzenie-domu-dopiero-potem-wycena-nieruchomosci", "date_published": "2023-10-05T05:33:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W tym kraju zakazano \u0142adowania elektryk\u00f3w z domowych gniazdek elektrycznych", "description": "Norwegowie zakazali \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych przy u\u017cyciu standardowego gniazdka. Jest to zwi\u0105zane z wprowadzeniem normy instalacyjnej NEK 400, kt\u00f3ra opisuje w jaki spos\u00f3b powinny by\u0107 wykonywane instalacje elektryczne by osi\u0105gn\u0105\u0107 poziom bezpiecze\u0144stwa wymagany przez przepisy.", "link": "https://moto.rp.pl/na-prad/art39220221-w-tym-kraju-zakazano-ladowania-elektrykow-z-domowych-gniazdek-elektrycznych", "date_published": "2023-10-05T05:31:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Polacy chc\u0105 dymisji ministra spraw zagranicznych po aferze wizowej", "description": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce minister spraw zagranicznych, Zbigniew Rau, powinien poda\u0107 si\u0119 do dymisji w zwi\u0105zku z afer\u0105 wizow\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39220251-sondaz-polacy-chca-dymisji-ministra-spraw-zagranicznych-po-aferze-wizowej", "date_published": "2023-10-05T05:24:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Jeste\u015bmy powa\u017cnie zaniepokojeni stanem praworz\u0105dno\u015bci w Polsce\"", "description": "Solidarnie wspieramy polskich koleg\u00f3w walcz\u0105cych o praworz\u0105dno\u015b\u0107 \u2013 zapewnia Panagiotis Perakis, prezydent CCBE.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39218341-jestesmy-powaznie-zaniepokojeni-stanem-praworzadnosci-w-polsce", "date_published": "2023-10-05T05:24:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosyjskie okr\u0119ty uciek\u0142y z Sewastopola. W porcie nie ma du\u017cej cz\u0119\u015bci Floty Czarnomorskiej", "description": "Rosyjska armia przenios\u0142a w ostatnim czasie cz\u0119\u015b\u0107 okr\u0119t\u00f3w Floty Czarnomorskiej z okupowanego Sewastopola do Noworosyjska, portu w Kraju Krasnodarskim - zauwa\u017ca think tank z USA, Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39220231-rosyjskie-okrety-uciekly-z-sewastopola-w-porcie-nie-ma-duzej-czesci-floty-czarnomorskiej", "date_published": "2023-10-05T05:06:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowa Skoda Kodiaq: Wszystko o nowym czeskim SUV-ie", "description": "Skoda przedstawi\u0142a drug\u0105 generacj\u0119 Kodiaqa opart\u0105 na udoskonalonej modu\u0142owej platformie Volkswagena MQB Evo. Nowy Kodiaq dost\u0119pny b\u0119dzie jako hybryda plug-in z sensownym elektrycznym zasi\u0119giem i wn\u0119trzem z kilkoma ciekawymi detalami.", "link": "https://moto.rp.pl/premiery/art39220041-nowa-skoda-kodiaq-wszystko-o-nowym-czeskim-suv-ie", "date_published": "2023-10-05T04:22:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rok 2023 b\u0119dzie najgor\u0119tszym rokiem w historii pomiar\u00f3w? Wrzesie\u0144 by\u0142 rekordowy", "description": "2023 rok mo\u017ce by\u0107 najgor\u0119tszym w historii - wynika z danych europejskiej s\u0142u\u017cby monitorowania zmian klimatycznych Copernicus Climate Change Service (C3S).", "link": "https://www.rp.pl/ekologia/art39220091-rok-2023-bedzie-najgoretszym-rokiem-w-historii-pomiarow-wrzesien-byl-rekordowy", "date_published": "2023-10-05T04:11:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mikrofirmy maj\u0105 ju\u017c niemal 5 mld z\u0142 z\u0142ych d\u0142ug\u00f3w", "description": "Rosn\u0105ce ceny energii i surowc\u00f3w, presja p\u0142acowa, obci\u0105\u017cenie podatkowe, zatory p\u0142atnicze \u2013 to wszystko powoduje, \u017ce ma\u0142y biznes ma coraz wi\u0119ksze k\u0142opoty ze sp\u0142at\u0105 swoich zobowi\u0105za\u0144 \u2013 wynika z danych KRD.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39214791-mikrofirmy-maja-juz-niemal-5-mld-zl-zlych-dlugow", "date_published": "2023-10-05T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Korea P\u0142n. wstrzyma\u0142a dzia\u0142anie reaktora atomowego. Mo\u017ce chodzi\u0107 o bomb\u0119 atomow\u0105", "description": "Korea P\u00f3\u0142nocna wstrzyma\u0142a dzia\u0142anie reaktora atomowego o mocy 5 megawat\u00f3w w swoim g\u0142\u00f3wnym kompleksie nuklearnym, O\u015brodku Bada\u0144 J\u0105drowych w Jongbjon - pisze po\u0142udniowokorea\u0144ski dziennik \"Donga Ilbo\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w po\u0142udniowokorea\u0144skim rz\u0105dzie.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39220071-korea-pln-wstrzymala-dzialanie-reaktora-atomowego-moze-chodzic-o-bombe-atomowa", "date_published": "2023-10-05T03:47:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA: S\u0105 pierwsi kandydaci na trzeci\u0105 osob\u0119 w pa\u0144stwie", "description": "Po historycznym odwo\u0142aniu Kevina McCarthy'ego ze stanowiska spikera Izby Reprezentant\u00f3w do walki o opr\u00f3\u017cnione stanowisko zg\u0142osili si\u0119 pierwsi kandydaci.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39220051-usa-sa-pierwsi-kandydaci-na-trzecia-osobe-w-panstwie", "date_published": "2023-10-05T03:23:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 589", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Po zwyci\u0119stwie wyborczym Roberta Ficy i jego partii Smer na S\u0142owacji, prezydent tego kraju, Zuzana \u010caputov\u00e1, zdecydowa\u0142a o wstrzymaniu pomocy wojskowej dla Ukrainy.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39219991-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-589", "date_published": "2023-10-05T02:52:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Legendarna firma tunigowa Mercedesa ko\u0144czy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107", "description": "Ze sceny tuningowej odchodzi legendarny tuner Mercedesa. Za\u0142o\u017cona w 1989 roku firma tuningowa Carlsson ko\u0144czy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39215501-legendarna-firma-tunigowa-mercedesa-konczy-swoja-dzialalnosc", "date_published": "2023-10-05T02:49:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Allegro z mocn\u0105 ko\u0144c\u00f3wk\u0105 roku", "description": "Na tradycyjn\u0105 sezonowo\u015b\u0107 na\u0142o\u017cy si\u0119 pozytywny efekt zmian w regulaminach sp\u00f3\u0142ki. Jej wyniki powinny rosn\u0105\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39218301-allegro-z-mocna-koncowka-roku", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aplikacja mObywatel umo\u017cliwi nadu\u017cycia w wyborach? \u201eKto\u015b mo\u017ce zag\u0142osowa\u0107 za koleg\u0119 z pracy\u201d", "description": "U\u017cytkownicy aplikacji mObywatel maj\u0105 by\u0107 weryfikowani w lokalach wyborczych w najprostszy spos\u00f3b. To potencjalne pole do nadu\u017cy\u0107 - przestrzega pos\u0142anka.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39218531-aplikacja-mobywatel-umozliwi-naduzycia-w-wyborach-ktos-moze-zaglosowac-za-kolege-z-pracy", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Arkadiusz Siwko, by\u0142y prezes PGZ: Czym dysponuje dzi\u015b polska armia i czego jeszcze jej brakuje", "description": "Aby Polska osi\u0105gn\u0119\u0142a status kraju, bez kt\u00f3rego nie mo\u017cna my\u015ble\u0107 o systemie europejskiego bezpiecze\u0144stwa, musi posiada\u0107 zdolno\u015bci bojowe nie mniejsze ni\u017c Francja, Wielka Brytania czy Niemcy. A ze wzgl\u0119du na graniczenie z agresywnym imperium \u2013 nawet wi\u0119ksze.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39218751-arkadiusz-siwko-byly-prezes-pgz-czym-dysponuje-dzis-polska-armia-i-czego-jeszcze-jej-brakuje", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy pa\u017adziernik przyniesie ulg\u0119?", "description": "Korekta si\u0142y dolara, wiara w metale szlachetne, a tak\u017ce w odbicie na warszawskiej gie\u0142dzie \u2013 to g\u0142\u00f3wne typy ekspert\u00f3w do portfeli foreksowych na ten miesi\u0105c.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39218211-czy-pazdziernik-przyniesie-ulge", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Danuta Dmowska-Andrzejuk: Organizacja igrzysk w Polsce mo\u017ce by\u0107 impulsem do rozwoju jak Euro 2012", "description": "Z Danut\u0105 Dmowsk\u0105-Andrzejuk, kandydatk\u0105 niezale\u017cn\u0105 startuj\u0105c\u0105 z list Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, by\u0142\u0105 szpadzistk\u0105, mistrzyni\u0105 \u015bwiata z 2005 roku, by\u0142\u0105 minister sportu w rz\u0105dzie Mateusza Morawieckiego, rozmawia Kamil Ko\u0142sut.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39218361-danuta-dmowska-andrzejuk-organizacja-igrzysk-w-polsce-moze-byc-impulsem-do-rozwoju-jak-euro-2012", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Donald Tusk szuka energetyk\u00f3w po marszu miliona serc. Tuskobus b\u0119dzie je\u017adzi\u0142 a\u017c do ciszy wyborczej", "description": "Koalicja Obywatelska startuje z\u00a0ostatnim etapem kampanii. Wa\u017cne maj\u0105 by\u0107 m.in. prawa kobiet.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39218661-donald-tusk-szuka-energetykow-po-marszu-miliona-serc-tuskobus-bedzie-jezdzil-az-do-ciszy-wyborczej", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dro\u017cyzna sk\u0142ania Polak\u00f3w do szukania dorywczej pracy", "description": "Ko\u0144c\u00f3wka roku to, obok wysokich koszt\u00f3w \u017cycia, dla wielu os\u00f3b ekstra wydatki, kt\u00f3re s\u0105 teraz g\u0142\u00f3wnym powodem plan\u00f3w podj\u0119cia dodatkowej pracy.", "link": "https://www.rp.pl/poszukiwanie-pracy/art39218291-drozyzna-sklania-polakow-do-szukania-dorywczej-pracy", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gen. Ben Hodges: Joe Biden pope\u0142ni\u0142 dwa b\u0142\u0119dy w sprawie wojny Rosji z Ukrain\u0105", "description": "Ten, kto b\u0119dzie mia\u0142 Krym, wygra wojn\u0119 \u2013 m\u00f3wi genera\u0142 Ben Hodges, by\u0142y dow\u00f3dca si\u0142 USA w\u00a0Europie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39218741-gen-ben-hodges-joe-biden-popelnil-dwa-bledy-w-sprawie-wojny-rosji-z-ukraina", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Holandia z deflacj\u0105. Eurostrefa te\u017c w d\u00f3\u0142", "description": "Mocne hamowanie inflacji w krajach strefy euro: wst\u0119pne dane za wrzesie\u0144 m\u00f3wi\u0105 o jej spadku do 4,3 proc. w uj\u0119ciu rocznym. Ceny w Holandii by\u0142y wr\u0119cz ni\u017csze ni\u017c przed rokiem.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39218281-holandia-z-deflacja-eurostrefa-tez-w-dol", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Informacje o emeryturze w telefonie jeszcze nie dzi\u015b", "description": "Najwcze\u015bniej w kwietniu 2025 r. ruszy Centralna Informacja Emerytalna.", "link": "https://www.rp.pl/praca-emerytury-i-renty/art39218411-informacje-o-emeryturze-w-telefonie-jeszcze-nie-dzis", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jerzy Falkowski: Jak stopy procentowe wp\u0142ywaj\u0105 na popularno\u015b\u0107 polityk\u00f3w", "description": "Obni\u017cka st\u00f3p procentowych NBP przed wyborami wpisuje si\u0119 w\u00a0strategi\u0119 zwi\u0119kszania popularno\u015bci rz\u0105dz\u0105cych. Tak dzia\u0142a\u0142 Bank Anglii podporz\u0105dkowany rz\u0105dowi w\u00a0Londynie.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39218181-jerzy-falkowski-jak-stopy-procentowe-wplywaja-na-popularnosc-politykow", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kierowca bmw z A1 m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 zatrzymany w Turcji. Zd\u0105\u017cy\u0142 wyjecha\u0107 w ostatniej chwili", "description": "Sebastian Majtczak b\u0119dzie pierwszym podejrzanym wydanym Polsce przez Zjednoczone Emiraty Arabskie. Jego konw\u00f3j ma kosztowa\u0107 ok. 40 tys. z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39218681-kierowca-bmw-z-a1-mogl-zostac-zatrzymany-w-turcji-zdazyl-wyjechac-w-ostatniej-chwili", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po decyzji RPP: Kredyty taniej\u0105, lokaty topniej\u0105", "description": "Wiele wskazuje na to, \u017ce pa\u017adziernikowa obni\u017cka st\u00f3p procentowych nie jest ostatni\u0105 w tym roku, cho\u0107 kolejne ruchy Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej powinny by\u0107 raczej niewielkie. Kto na tym zyskuje, a kto traci?", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39218311-po-decyzji-rpp-kredyty-tanieja-lokaty-topnieja", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poczta Polska ma monopol na nowoczesn\u0105 us\u0142ug\u0119. Dobrze na niej zarobi", "description": "Korzystanie z e-dor\u0119cze\u0144 wkr\u00f3tce b\u0119dzie obowi\u0105zkowe, a pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka, kt\u00f3ra ma na nie monopol, podnosi ceny.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39218161-poczta-polska-ma-monopol-na-nowoczesna-usluge-dobrze-na-niej-zarobi", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy stawiaj\u0105 na wydatki na zdrowie, tak\u017ce w sklepie i online", "description": "Podczas pandemii o 7 pkt proc. wzros\u0142a grupa Polak\u00f3w wierz\u0105cych w skuteczno\u015b\u0107 lek\u00f3w i bior\u0105cych je razem z suplementami. 44 proc. stawia na produkty bez recepty.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39218231-polacy-stawiaja-na-wydatki-na-zdrowie-takze-w-sklepie-i-online", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rusza drugi Mi\u0119dzynarodowy Konkurs Chopinowski na Instrumentach Historycznych", "description": "Derek Wang rozpocznie 5\u00a0pa\u017adziernika Konkurs Chopinowski na Instrumentach Historycznych.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-klasyczna/art39217151-rusza-drugi-miedzynarodowy-konkurs-chopinowski-na-instrumentach-historycznych", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sergiusz Najar: Strefa Schengen jest zagro\u017cona", "description": "Grozi nam, \u017ce absurdalne mury i\u00a0zasieki na granicach z\u00a0Rosj\u0105 i\u00a0Bia\u0142orusi\u0105 zostan\u0105 rozci\u0105gni\u0119te \u2013 niekoniecznie w\u00a0formie fizycznej \u2013 na wewn\u0119trzne granice Unii.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39218201-sergiusz-najar-strefa-schengen-jest-zagrozona", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: 40 proc. Polak\u00f3w czerpie wiedz\u0119 o wyborach z telewizji. Najbardziej widoczne banery i plakaty", "description": "Zainteresowanie wyborami jest du\u017ce, co oznacza wi\u0119ksz\u0105 mobilizacj\u0119 przy urnach wyborczych \u2013 uwa\u017ca specjalista ds. marketingu politycznego dr Miros\u0142aw Oczko\u015b.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39218671-sondaz-40-proc-polakow-czerpie-wiedze-o-wyborach-z-telewizji-najbardziej-widoczne-banery-i-plakaty", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Strategiczny b\u0142\u0105d PGZ. Dlaczego zabrak\u0142o Polak\u00f3w w Kijowie?", "description": "Mimo zaproszenia do Kijowa na Forum Przemys\u0142u zabrak\u0142o najwa\u017cniejszej polskiej firmy obronnej.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39218331-strategiczny-blad-pgz-dlaczego-zabraklo-polakow-w-kijowie", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szale\u0144stwo w sklepach z garderob\u0105 min\u0119\u0142o", "description": "Krajowe sklepy z odzie\u017c\u0105 i obuwiem maj\u0105 za sob\u0105 du\u017co s\u0142abszy trzeci kwarta\u0142 ni\u017c ten w 2022 roku. Zawiod\u0142a pogoda i wydatki konsument\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39218251-szalenstwo-w-sklepach-z-garderoba-minelo", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wakacyjna reklamacja nie tylko u rezydenta. S\u0105d po stronie turyst\u00f3w", "description": "Turysta ma prawo zg\u0142asza\u0107 swoje zastrze\u017cenia do wykonania umowy o\u00a0us\u0142ugi turystyczne nie tylko rezydentowi, ale tak\u017ce agentowi, od kt\u00f3rego kupi\u0142 wycieczk\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39218571-wakacyjna-reklamacja-nie-tylko-u-rezydenta-sad-po-stronie-turystow", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Witold M. Or\u0142owski: Najwa\u017cniejsze to nie traci\u0107 dobrego humoru", "description": "Wybitni specjali\u015bci od marketingu, kt\u00f3rych zatrudnia NBP, zn\u00f3w nas zaskoczyli. Swoim najnowszym dzie\u0142em przebili nawet postery na budynku banku.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39218191-witold-m-orlowski-najwazniejsze-to-nie-tracic-dobrego-humoru", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ZUS rozpoczyna kontrole przedsi\u0119biorc\u00f3w. Pod lup\u0105 sk\u0142adka zdrowotna i PIT", "description": "Zacz\u0119\u0142y si\u0119 kontrole rocznych rozlicze\u0144 sk\u0142adki zdrowotnej. Przedsi\u0119biorcy musz\u0105 wyja\u015bnia\u0107, dlaczego w zeznaniu PIT s\u0105 inne kwoty dochodu ni\u017c w deklaracji z\u0142o\u017conej w ZUS.", "link": "https://www.rp.pl/zus/art39218431-zus-rozpoczyna-kontrole-przedsiebiorcow-pod-lupa-skladka-zdrowotna-i-pit", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zbo\u017ce w trybach wojennego biznesu. Polacy byli oczekiwani w Kijowie", "description": "Przedstawiciele przemys\u0142u zbrojeniowego z Polski byli oczekiwani na Forum Przemys\u0142owym w Kijowie. Zaproszenia na czas dotar\u0142y do adresat\u00f3w, ale zdecydowano, \u017ceby nie jecha\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39218321-zboze-w-trybach-wojennego-biznesu-polacy-byli-oczekiwani-w-kijowie", "date_published": "2023-10-05T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Choroba zawodowa: obowi\u0105zki i\u00a0odpowiedzialno\u015b\u0107 pracodawcy", "description": "Gdy u pracownika stwierdzono chorob\u0119 zawodow\u0105, a pracodawca mimo obowi\u0105zku nie dostosuje do jego ogranicze\u0144 stanowiska pracy, zostanie obci\u0105\u017cony wp\u0142at\u0105 na PFRON w wysoko\u015bci 15-krotno\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39213741-choroba-zawodowa-obowiazki-i-odpowiedzialnosc-pracodawcy", "date_published": "2023-10-05T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dojazd do klient\u00f3w przedsi\u0119biorstwa to r\u00f3wnie\u017c czas pracy", "description": "Do czasu pracy pracownika wykonuj\u0105cego obowi\u0105zki s\u0142u\u017cbowe na okre\u015blonym obszarze, do czego niezb\u0119dne jest sta\u0142e przemieszczanie si\u0119, wliczany jest r\u00f3wnie\u017c czas po\u015bwi\u0119cony na niezb\u0119dne przejazdy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39213681-dojazd-do-klientow-przedsiebiorstwa-to-rowniez-czas-pracy", "date_published": "2023-10-05T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Granice monitoringu pracy zdalnej", "description": "Pracodawca nie ma prawa stosowa\u0107 monitoringu wizyjnego i d\u017awi\u0119kowego w mieszkaniu pracownika zdalnego. A\u00a0narz\u0119dzie informatyczne do kontroli wydajno\u015bci i zaanga\u017cowania pracownika nie mo\u017ce narusza\u0107 jego prywatno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39213691-granice-monitoringu-pracy-zdalnej", "date_published": "2023-10-05T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie ka\u017cdy dawca krwi dostanie dwa dni wolne", "description": "Zwolnienie od pracy za\u00a0oddanie krwi przypada na dzie\u0144 donacji i nast\u0119pny kalendarzowy, nawet je\u015bli to dla pracownika dzie\u0144 wolny rozk\u0142adowo.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39213771-nie-kazdy-dawca-krwi-dostanie-dwa-dni-wolne", "date_published": "2023-10-05T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niepewny powr\u00f3t do poprzednich zasad wykonywania pracy", "description": "We wniosku pracownik wskazuje planowane terminy rozpocz\u0119cia i zako\u0144czenia elastycznej organizacji pracy. Gdy szef zaakceptuje jego pro\u015bb\u0119, nie ma gwarancji \u0142atwego wycofania si\u0119 z poczynionych uzgodnie\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39213721-niepewny-powrot-do-poprzednich-zasad-wykonywania-pracy", "date_published": "2023-10-05T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PPK: przekszta\u0142cenie wp\u0142ywa na obowi\u0105zki pracodawcy", "description": "Nie zawsze nowy pracodawca ma ponad trzy miesi\u0105ce na\u00a0\u201ezapisanie\u201d pracownik\u00f3w do PPK. Bywa, \u017ce musi to\u00a0zrobi\u0107 du\u017co wcze\u015bniej lub kontynuowa\u0107 PPK wdro\u017cony przez inny podmiot.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39213711-ppk-przeksztalcenie-wplywa-na-obowiazki-pracodawcy", "date_published": "2023-10-05T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po transferze nowe szkolenia z RODO", "description": "Pracownik\u00f3w przej\u0119tych przez nowego pracodawc\u0119 z tej samej grupy przedsi\u0119biorstw trzeba przeszkoli\u0107 z ochrony danych osobowych, gdy inne s\u0105 procesy przetwarzania i specyfika dzia\u0142ania nowego pracodawcy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39213781-po-transferze-nowe-szkolenia-z-rodo", "date_published": "2023-10-05T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pracownik mo\u017ce da\u0107 szefowi dyscyplinark\u0119", "description": "Ignorowanie przeciwwskaza\u0144 zdrowotnych podw\u0142adnego do wykonywania danej pracy, jak i op\u00f3\u017anienia w wyp\u0142acie wynagrodzenia mog\u0105 uzasadnia\u0107 odej\u015bcie przez niego z firmy w trybie natychmiastowym.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39213701-pracownik-moze-dac-szefowi-dyscyplinarke", "date_published": "2023-10-05T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Relacje z kontrahentem nie s\u0105 wa\u017cniejsze od prywatno\u015bci pracownika", "description": "Pracodawca nie mo\u017ce dzwoni\u0107 do chorego pracownika na\u00a0prywatny numer telefonu, je\u015bli ten go nie udost\u0119pni\u0142. I nie mo\u017ce ujawni\u0107 kontrahentowi przyczyn nieobecno\u015bci tej osoby.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39213671-relacje-z-kontrahentem-nie-sa-wazniejsze-od-prywatnosci-pracownika", "date_published": "2023-10-05T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Urlop nie przenosi si\u0119 automatycznie na kolejn\u0105 umow\u0119", "description": "Firma nie musi wyp\u0142aca\u0107 ekwiwalentu za niewykorzystany przez pracownika urlop wypoczynkowy, gdy strony ustal\u0105, \u017ce dojdzie do tego w\u00a0czasie kolejnego zatrudnienia, a mi\u0119dzy umowami nie b\u0119dzie przerwy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39213731-urlop-nie-przenosi-sie-automatycznie-na-kolejna-umowe", "date_published": "2023-10-05T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Za\u015bwiadczenie A1 mo\u017cna uniewa\u017cni\u0107, ale nie zawiesi\u0107", "description": "Przepisy unijne nie przewiduj\u0105 procedury czasowego zawieszenia za\u015bwiadcze\u0144 A1. Je\u017celi kt\u00f3re\u015b pa\u0144stwo cz\u0142onkowskie zawiesi za\u015bwiadczenia A1, to nadal pozostaj\u0105 one w mocy.", "link": "https://www.rp.pl/zus/art39213761-zaswiadczenie-a1-mozna-uniewaznic-ale-nie-zawiesic", "date_published": "2023-10-05T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}]