[{"source": "https://sekurak.pl/rss", "title": "Fa\u0142szywe mandaty za parkowanie w Warszawie. Kod QR prowadzi do fa\u0142szywej strony, wykradaj\u0105cej dane kart p\u0142atniczych", "description": "<p>Jaki\u015b czas temu wspominali\u015bmy o fa\u0142szywych kodach QR naklejonych na parkomaty w Krakowie. Wygl\u0105da\u0142o to mniej wi\u0119cej tak: Podejrzanie o rozklejanie QR kod\u00f3w w Krakowie zostali uj\u0119ci, a tymczasem CERT Polska ostrzega o mandatach za parkowanie, kt\u00f3re mo\u017cna znale\u017a\u0107 w Warszawie: Zeskanowanie kodu i klikni\u0119cie na wskazany adres, prowadzi nas...</p>\n<p>Artyku\u0142 <a href=\"https://sekurak.pl/falszywe-mandaty-za-parkowanie-w-warszawie-kod-qr-prowadzi-do-falszywej-strony-wykradajacej-dane-kart-platniczych/\" rel=\"nofollow\">Fa\u0142szywe mandaty za parkowanie w Warszawie. Kod QR prowadzi do fa\u0142szywej strony, wykradaj\u0105cej dane kart p\u0142atniczych</a> pochodzi z serwisu <a href=\"https://sekurak.pl\" rel=\"nofollow\">Sekurak</a>.</p>", "link": "https://sekurak.pl/falszywe-mandaty-za-parkowanie-w-warszawie-kod-qr-prowadzi-do-falszywej-strony-wykradajacej-dane-kart-platniczych/", "date_published": "2023-10-05T15:41:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Sekurak", "album": "Sekurak", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://sekurak.pl/rss", "title": "Kolejna podatno\u015b\u0107 0day wykorzystywana \u201ew dziczy\u201d za\u0142atana przez Apple. \u0141atajcie swoje iPhone-y (iOS 17.0.3)", "description": "<p>Szczeg\u00f3\u0142y dost\u0119pne s\u0105 w tym miejscu, gdzie czytamy o problemie klasy privilege escalation: Impact: A local attacker may be able to elevate their privileges. Apple is aware of a report that this issue may have been actively exploited against versions of iOS before iOS 16.6. Druga podatno\u015b\u0107 wyst\u0119puje w bibliotece...</p>\n<p>Artyku\u0142 <a href=\"https://sekurak.pl/kolejna-podatnosc-0day-wykorzystywana-w-dziczy-zalatana-przez-apple-latajcie-swoje-iphone-y-ios-17-0-3/\" rel=\"nofollow\">Kolejna podatno\u015b\u0107 0day wykorzystywana &#8222;w dziczy&#8221; za\u0142atana przez Apple. \u0141atajcie swoje iPhone-y (iOS 17.0.3)</a> pochodzi z serwisu <a href=\"https://sekurak.pl\" rel=\"nofollow\">Sekurak</a>.</p>", "link": "https://sekurak.pl/kolejna-podatnosc-0day-wykorzystywana-w-dziczy-zalatana-przez-apple-latajcie-swoje-iphone-y-ios-17-0-3/", "date_published": "2023-10-05T13:51:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Sekurak", "album": "Sekurak", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://sekurak.pl/rss", "title": "test/test \u2013 takimi danymi logowania zabezpieczony by\u0142 serwer z e-mailami sp\u00f3\u0142ki, prywatnymi i s\u0142u\u017cbowymi plikami zarz\u0105du,  danymi medycznymi oraz nielegalnym oprogramowaniem", "description": "<p>Zobaczcie na t\u0119 spraw\u0119 s\u0105dow\u0105 (2019r.), na kt\u00f3r\u0105 skierowa\u0142 nas jeden z czytelnik\u00f3w. W sprawie chodzi o przywr\u00f3cenie do pracy zwolnionego pracownika. W czym by\u0142 problem? Ot\u00f3\u017c pracodawca rozwi\u0105za\u0142 z pewnym adminem umow\u0119 o prac\u0119, swoj\u0105 decyzj\u0119 argumentuj\u0105c m.in. tak: W trakcie tych test\u00f3w polegaj\u0105cych na wyszukiwaniu, po zeskanowaniu ca\u0142ej...</p>\n<p>Artyku\u0142 <a href=\"https://sekurak.pl/test-test-takimi-danymi-logowania-zabezpieczony-byl-serwer-z-e-mailami-spolki-prywatnymi-i-sluzbowymi-plikami-zarzadu-danymi-medycznymi-oraz-nielegalnym-oprogramowaniem/\" rel=\"nofollow\">test/test &#8211; takimi danymi logowania zabezpieczony by\u0142 serwer z e-mailami sp\u00f3\u0142ki, prywatnymi i s\u0142u\u017cbowymi plikami zarz\u0105du,  danymi medycznymi oraz nielegalnym oprogramowaniem</a> pochodzi z serwisu <a href=\"https://sekurak.pl\" rel=\"nofollow\">Sekurak</a>.</p>", "link": "https://sekurak.pl/test-test-takimi-danymi-logowania-zabezpieczony-byl-serwer-z-e-mailami-spolki-prywatnymi-i-sluzbowymi-plikami-zarzadu-danymi-medycznymi-oraz-nielegalnym-oprogramowaniem/", "date_published": "2023-10-05T08:59:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Sekurak", "album": "Sekurak", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://sekurak.pl/rss", "title": "Podatno\u015b\u0107 w glibc \u2013 badacze przygotowali exploita umo\u017cliwiaj\u0105cego eskalacj\u0119 uprawnie\u0144 do root \u2013 w domy\u015blnych instalacjach Fedory, Debiana, Ubuntu, \u2026", "description": "<p>Nieco wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w mo\u017cecie znale\u017a\u0107 tutaj (cve-2023-4911). W szczeg\u00f3lno\u015bci warto zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na fragment: Pomy\u015blnie wykorzystali\u015bmy t\u0119 luk\u0119 i uzyskali\u015bmy pe\u0142ne uprawnienia roota w domy\u015blnych instalacjach Fedory 37 i 38, Ubuntu 22.04 i 23.04, Debiana 12 i 13; inne dystrybucje prawdopodobnie r\u00f3wnie\u017c s\u0105 podatne na ataki i mo\u017cna je wykorzysta\u0107...</p>\n<p>Artyku\u0142 <a href=\"https://sekurak.pl/podatnosc-w-glibc-badacze-przygotowali-exploita-umozliwiajacago-eskalacje-uprawnien-do-root-w-domyslnych-instalacjach-fedora-debian-ubuntu/\" rel=\"nofollow\">Podatno\u015b\u0107 w glibc &#8211; badacze przygotowali exploita umo\u017cliwiaj\u0105cego eskalacj\u0119 uprawnie\u0144 do root &#8211; w domy\u015blnych instalacjach Fedory, Debiana, Ubuntu, &#8230;</a> pochodzi z serwisu <a href=\"https://sekurak.pl\" rel=\"nofollow\">Sekurak</a>.</p>", "link": "https://sekurak.pl/podatnosc-w-glibc-badacze-przygotowali-exploita-umozliwiajacago-eskalacje-uprawnien-do-root-w-domyslnych-instalacjach-fedora-debian-ubuntu/", "date_published": "2023-10-05T07:22:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Sekurak", "album": "Sekurak", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]