[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Samuel Pereira skazany na ograniczenie wolno\u015bci za znies\u0142awienie prokurator Ewy Wrzosek", "description": "<img alt=\"Samuel Pereira skazany na ograniczenie wolno\u015bci za znies\u0142awienie prokurator Ewy Wrzosek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k3oxcv-wrzosek-pereira-7376274/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samuel Pereira, pracownik telewizji rz\u0105dowej, zosta\u0142 skazany na trzy miesi\u0105ce ograniczenia wolno\u015bci - poinformowa\u0142a prokurator Ewa Wrzosek, kt\u00f3ra z\u0142o\u017cy\u0142a prywatny akt oskar\u017cenia wobec Pereiry. Sprawa dotyczy znies\u0142awienia jej w jednym z wpis\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. \"Czekam na uzasadnienie i b\u0119d\u0119 apelowa\u0142\" - zapowiedzia\u0142 Pereira.", "link": "https://tvn24.pl/polska/samuel-pereira-skazany-na-ograniczenie-wolnosci-za-znieslawienie-prokurator-ewy-wrzosek-7376271?source=rss", "date_published": "2023-10-05T09:40:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Ze \u015bwiata", "album": "TVN24 Ze \u015bwiata", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]