[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak dron\u00f3w na baz\u0119 wojskow\u0105 w Syrii. Setki rannych i ofiar \u015bmiertelnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-dronow-na-baze-wojskowa-w-syrii-setki-rannych-i-ofiar-s,nId,7069534\"><img align=\"left\" alt=\"Atak dron\u00f3w na baz\u0119 wojskow\u0105 w Syrii. Setki rannych i ofiar \u015bmiertelnych \" src=\"https://i.iplsc.com/atak-dronow-na-baze-wojskowa-w-syrii-setki-rannych-i-ofiar-s/000HR9PA25LITMNC-C321.jpg\" /></a>Ponad 100 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a nawet wi\u0119cej ni\u017c 200 mog\u0142o odnie\u015b\u0107 obra\u017cenia w ataku dron\u00f3w, kt\u00f3re uderzy\u0142y w wojskow\u0105 akademi\u0119 w Syrii podczas ceremonii uko\u0144czenia szko\u0142y. Jak donosz\u0105 media, na kilka minut przed atakiem budynek opu\u015bci\u0107 mia\u0142 jeden z ministr\u00f3w. Wojsko oskar\u017cy\u0142o o atak terroryst\u00f3w i o\u015bwiadczy\u0142o, \u017ce &quot;odpowie z pe\u0142n\u0105 si\u0142\u0105&quot;. W czwartek niespokojnie by\u0142o i na p\u00f3\u0142nocy kraju, a wszystko przez tureckie naloty na kurdyjskich bojownik\u00f3w. Co ciekawe, jeden turecki bezza\u0142ogowiec zosta\u0142 zestrzelony przez si\u0142y USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-dronow-na-baze-wojskowa-w-syrii-setki-rannych-i-ofiar-s,nId,7069534", "date_published": "2023-10-05T21:40:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwa wypadki i napa\u015b\u0107 na funkcjonariuszy. K\u0142opoty Polaka w Niemczech", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwa-wypadki-i-napasc-na-funkcjonariuszy-klopoty-polaka-w-nie,nId,7069518\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa wypadki i napa\u015b\u0107 na funkcjonariuszy. K\u0142opoty Polaka w Niemczech\" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-wypadki-i-napasc-na-funkcjonariuszy-klopoty-polaka-w-nie/000HR9IX9MBQTW4U-C321.jpg\" /></a>Niemiecka policja poinformowa\u0142a o ma\u0142o chlubnych dokonaniach naszego rodaka. 28-letni Polak trafi\u0142 do aresztu, ale zanim do tego dosz\u0142o pope\u0142ni\u0142 kilka powa\u017cnych przest\u0119pstw. Nie tylko spowodowa\u0142 dwa wypadki jednego dnia, ale zaatakowa\u0142 te\u017c niemieckich funkcjonariuszy. I to te\u017c nie by\u0142o wszystko. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwa-wypadki-i-napasc-na-funkcjonariuszy-klopoty-polaka-w-nie,nId,7069518", "date_published": "2023-10-05T20:27:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka pow\u00f3d\u017a w Libii. Niesamowite, co ods\u0142oni\u0142a opadaj\u0105ca woda", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-powodz-w-libii-niesamowite-co-odslonila-opadajaca-wod,nId,7069510\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka pow\u00f3d\u017a w Libii. Niesamowite, co ods\u0142oni\u0142a opadaj\u0105ca woda\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-powodz-w-libii-niesamowite-co-odslonila-opadajaca-wod/000HR9GYYJVTH0IM-C321.jpg\" /></a>Pot\u0119\u017cna pow\u00f3d\u017a, kt\u00f3ra w ostatnim czasie pozbawi\u0142a \u017cycia tysi\u0105ce os\u00f3b w Libii odkry\u0142a przed badaczami ca\u0142kowicie nowe, nieznane wcze\u015bniej fragmenty ruin staro\u017cytnego greckiego miasta Cyrena. Krajobraz zosta\u0142 zniekszta\u0142cony, bo z kolei w wielu innych miejscach pojawi\u0142o si\u0119 mn\u00f3stwo mu\u0142u i gruzu, kt\u00f3ry zagra\u017ca konstrukcjom. - Niew\u0105tpliwie jest to wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce si\u0119 odkrycie - powiedzia\u0142 o nieznanym wcze\u015bniej rzymskim systemie odprowadzaj\u0105cym wod\u0119 lokalny urz\u0119dnik. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-powodz-w-libii-niesamowite-co-odslonila-opadajaca-wod,nId,7069510", "date_published": "2023-10-05T20:07:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chwile grozy w P\u0142ocku. Sygna\u0142 pad\u0142 w ostatniej chwili", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-chwile-grozy-w-plocku-sygnal-padl-w-ostatniej-chwili,nId,7069519\"><img align=\"left\" alt=\"Chwile grozy w P\u0142ocku. Sygna\u0142 pad\u0142 w ostatniej chwili\" src=\"https://i.iplsc.com/chwile-grozy-w-plocku-sygnal-padl-w-ostatniej-chwili/000HR9HQJHURDHC9-C321.jpg\" /></a>Na przeje\u017adzie kolejowym w P\u0142ocku niemal dosz\u0142o do tragedii. Nad ranem, kiedy przeje\u017cd\u017ca\u0142 poci\u0105g, rogatki nie zosta\u0142y opuszczone, a kierowca autobusu zatrzyma\u0142 si\u0119 w ostatniej chwili. Do sieci trafi\u0142o nagranie, na kt\u00f3rym s\u0142ycha\u0107 dono\u015bny sygna\u0142 ostrzegawczy. Komunikacja Miejska w P\u0142ocku zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 z apelem do PKP.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-chwile-grozy-w-plocku-sygnal-padl-w-ostatniej-chwili,nId,7069519", "date_published": "2023-10-05T19:42:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naukowcy odkryli tajemnic\u0119 Stonehenge. 100-letnia teoria obalona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-odkryli-tajemnice-stonehenge-100-letnia-teoria-obal,nId,7069475\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy odkryli tajemnic\u0119 Stonehenge. 100-letnia teoria obalona\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-odkryli-tajemnice-stonehenge-100-letnia-teoria-obal/000HR99QCPG9TGRG-C321.jpg\" /></a>Dok\u0142adnie sto lat potrzebowali naukowcy, by obali\u0107 jedn\u0105 z kluczowych teorii dotycz\u0105cych s\u0142ynnego na ca\u0142ym \u015bwiecie Stonhenge. Nowe badania pokazuj\u0105, \u017ce najwi\u0119kszy kamie\u0144 w wewn\u0119trznym kr\u0119gu, znany jako &quot;Kamie\u0144 O\u0142tarzowy&quot;, m\u00f3g\u0142 pochodzi\u0107 z miejsc bardziej odleg\u0142ych ni\u017c s\u0105siednie monolity \u2013 by\u0107 mo\u017ce nawet z p\u00f3\u0142nocnej Anglii lub Szkocji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-odkryli-tajemnice-stonehenge-100-letnia-teoria-obal,nId,7069475", "date_published": "2023-10-05T19:30:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy ocenili Sejm i Senat. Spora r\u00f3\u017cnica w sonda\u017cu CBOS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-polacy-ocenili-sejm-i-senat-spora-roznica-w-sondazu-cbos,nId,7069482\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy ocenili Sejm i Senat. Spora r\u00f3\u017cnica w sonda\u017cu CBOS\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-ocenili-sejm-i-senat-spora-roznica-w-sondazu-cbos/000HR99B5B6USI3X-C321.jpg\" /></a>Przed wyborami parlamentarnymi prac\u0119 Sejmu dobrze ocenia 29 proc., a negatywnie 58 proc. ankietowanych. O dzia\u0142alno\u015bci senator\u00f3w dobrze wypowiada si\u0119 33 proc. respondent\u00f3w, \u017ale - 48 proc - wynika z wrze\u015bniowego sonda\u017cu CBOS. W mijaj\u0105cym miesi\u0105cu ustabilizowa\u0142y si\u0119 notowania Andrzeja Dudy. Z kolei Polacy coraz gorzej oceniaj\u0105 prace kierowanego przez Adama Glapi\u0144skiego Narodowego Banku Polskiego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-polacy-ocenili-sejm-i-senat-spora-roznica-w-sondazu-cbos,nId,7069482", "date_published": "2023-10-05T19:16:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy zgromadzili si\u0119 na stypie. Rosyjska rakieta zabi\u0142a 51 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-zgromadzili-sie-na-stypie-rosyjska-rakieta-zabila-5,nId,7069455\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy zgromadzili si\u0119 na stypie. Rosyjska rakieta zabi\u0142a 51 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-zgromadzili-sie-na-stypie-rosyjska-rakieta-zabila-5/000HR96UJMJUNRW8-C321.jpg\" /></a>51 ofiar \u015bmiertelnych, w tym jedno sze\u015bcioletnie dziecko i sze\u015bciu rannych - to tragiczny bilans rakietowego ataku Rosjan, kt\u00f3rzy przypu\u015bcili uderzenie na budynki cywilne w obwodzie charkowskim. Wed\u0142ug gubernatora obwodu w jednym ataku terrorystycznym zgin\u0119\u0142a de facto 1/5 mieszka\u0144c\u00f3w ma\u0142ej wioski Hroza. W regionie og\u0142oszono trzy dni \u017ca\u0142oby. - To pokazowo brutalna zbrodnia rosyjska - skomentowa\u0142 tragedi\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-zgromadzili-sie-na-stypie-rosyjska-rakieta-zabila-5,nId,7069455", "date_published": "2023-10-05T19:01:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofa samolotu Prigo\u017cyna. W\u0142adimir Putin o dowodach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-katastrofa-samolotu-prigozyna-wladimir-putin-o-dowodach,nId,7069461\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa samolotu Prigo\u017cyna. W\u0142adimir Putin o dowodach\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-samolotu-prigozyna-wladimir-putin-o-dowodach/000HR8ZLH1N87AUG-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin przem\u00f3wi\u0142 w sprawie katastrofy samolotu i \u015bmierci szefa Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna. Wed\u0142ug dyktatora nie ma dowod\u00f3w na &quot;wp\u0142yw zewn\u0119trznych czynnik\u00f3w&quot; na zniszczenie maszyny. Jednocze\u015bnie Putin przekaza\u0142, \u017ce w cia\u0142ach ofiar katastrofy odnaleziono &quot;szcz\u0105tki granat\u00f3w r\u0119cznych&quot; - donosi agencja Reutera.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-katastrofa-samolotu-prigozyna-wladimir-putin-o-dowodach,nId,7069461", "date_published": "2023-10-05T17:37:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia podczas egzaminu na prawo jazdy. Kursant nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragedia-podczas-egzaminu-na-prawo-jazdy-kursant-nie-zyje,nId,7069431\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia podczas egzaminu na prawo jazdy. Kursant nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-podczas-egzaminu-na-prawo-jazdy-kursant-nie-zyje/000HR8XJRQDOCM4Q-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 63-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zas\u0142ab\u0142 podczas egzaminu praktycznego na prawo jazdy w Ostro\u0142\u0119ce. O \u017cycie kursanta ratownicy medyczni walczyli kilkadziesi\u0105t minut, jednak reanimacja nie przynios\u0142a efekt\u00f3w. Spraw\u0119 bada policja pod nadzorem prokuratora.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tragedia-podczas-egzaminu-na-prawo-jazdy-kursant-nie-zyje,nId,7069431", "date_published": "2023-10-05T17:30:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stanowcze s\u0142owa prymasa przed wyborami. Postawi\u0142 spraw\u0119 jasno", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-stanowcze-slowa-prymasa-przed-wyborami-postawil-sprawe-jasno,nId,7069315\"><img align=\"left\" alt=\"Stanowcze s\u0142owa prymasa przed wyborami. Postawi\u0142 spraw\u0119 jasno\" src=\"https://i.iplsc.com/stanowcze-slowa-prymasa-przed-wyborami-postawil-sprawe-jasno/000HR8SJ2XMBPM2B-C321.jpg\" /></a>- Ko\u015bci\u00f3\u0142 nie identyfikuje si\u0119 z \u017cadn\u0105 parti\u0105 polityczn\u0105. Taka identyfikacja by\u0142aby zaprzeczeniem istoty Ko\u015bcio\u0142a, tego czym on jest i do czego zosta\u0142 powo\u0142any - powiedzia\u0142 abp Wojciech Polak w wywiadzie przed wyborami parlamentarnymi. Prymas Polski zapewni\u0142, \u017ce &quot;nie ma i by\u0107 nie mo\u017ce&quot; partii politycznej szczeg\u00f3lnie bliskiej Ko\u015bcio\u0142owi, kt\u00f3r\u0105 katolik powinien poprze\u0107, a &quot;zadanie i powo\u0142anie Ko\u015bcio\u0142a jest du\u017co szersze ni\u017c programy i strategie polityczne.&quot;</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-stanowcze-slowa-prymasa-przed-wyborami-postawil-sprawe-jasno,nId,7069315", "date_published": "2023-10-05T17:12:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Debata wyborcza w TVP. Kaczy\u0144ski odpowiada Tuskowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-debata-wyborcza-w-tvp-kaczynski-odpowiada-tuskowi,nId,7069447\"><img align=\"left\" alt=\"Debata wyborcza w TVP. Kaczy\u0144ski odpowiada Tuskowi\" src=\"https://i.iplsc.com/debata-wyborcza-w-tvp-kaczynski-odpowiada-tuskowi/000HR8Z8CLX198C1-C321.jpg\" /></a>- Na pytanie czy wybra\u0107 rozmow\u0119 z k\u0142amczuchem i do tego cz\u0142owiekiem ca\u0142kowicie zale\u017cnym od innych odpowiadam, \u017ce wybra\u0142em Przysuch\u0119 - powiedzia\u0142 prezes PiS. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do s\u0142\u00f3w Donalda Tuska ws. wyst\u0105pienia w debacie przed wyborami parlamentarnymi w TVP. Polityk przyzna\u0142, \u017ce ma ju\u017c zapowiedziane na ten dzie\u0144 spotkanie i nie przyst\u0105pi do debaty z liderem PO w siedzibie TVP.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-debata-wyborcza-w-tvp-kaczynski-odpowiada-tuskowi,nId,7069447", "date_published": "2023-10-05T17:09:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir Putin oskar\u017ca Zach\u00f3d. \"Maj\u0105 obsesj\u0119 na punkcie jednego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wladimir-putin-oskarza-zachod-maja-obsesje-na-punkcie-jedneg,nId,7069243\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin oskar\u017ca Zach\u00f3d. &quot;Maj\u0105 obsesj\u0119 na punkcie jednego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-oskarza-zachod-maja-obsesje-na-punkcie-jedneg/000GSGOT0PKR5EN0-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina Zach\u00f3d straci\u0142 kontakt z rzeczywisto\u015bci\u0105. W dorocznym przem\u00f3wieniu wyg\u0142oszonym w Klubie Dyskusyjnym Wa\u0142daj ostrzega\u0142, \u017ce je\u015bli przyw\u00f3dcy zapomn\u0105, jak doj\u015b\u0107 do kompromisu, \u015bwiat b\u0119dzie musia\u0142 przekona\u0107 si\u0119, dok\u0105d prowadzi taka arogancja. Rosyjski polityk oskar\u017ca\u0142 tak\u017ce Zach\u00f3d o podsycanie konfliktu w Ukrainie. Zarzeka\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce Rosja jest gotowa na &quot;konstruktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119&quot;, podczas gdy Zach\u00f3d postrzega ka\u017cdy kraj, kt\u00f3ry mu si\u0119 sprzeciwia, jako wroga. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wladimir-putin-oskarza-zachod-maja-obsesje-na-punkcie-jedneg,nId,7069243", "date_published": "2023-10-05T16:23:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oto maj\u0105tek Mateusza Morawieckiego. Premier z\u0142o\u017cy\u0142 nowe o\u015bwiadczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oto-majatek-mateusza-morawieckiego-premier-zlozyl-nowe-oswia,nId,7069203\"><img align=\"left\" alt=\"Oto maj\u0105tek Mateusza Morawieckiego. Premier z\u0142o\u017cy\u0142 nowe o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/oto-majatek-mateusza-morawieckiego-premier-zlozyl-nowe-oswia/000HR8B6T8OQN4MU-C321.jpg\" /></a>Tu\u017c przed wyborami parlamentarnymi premier Mateusz Morawiecki opublikowa\u0142 o\u015bwiadczenie maj\u0105tkowe. Z dokument\u00f3w wynika, \u017ce oszcz\u0119dno\u015bci szefa rz\u0105du rosn\u0105 podobnie, jak warto\u015b\u0107 zakupionych obligacji. W por\u00f3wnaniu z poprzednim o\u015bwiadczeniem oszcz\u0119dno\u015bci polityka zwi\u0119kszy\u0142y si\u0119. Nowe o\u015bwiadczenie maj\u0105tkowe z\u0142o\u017cy\u0142 tak\u017ce prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oto-majatek-mateusza-morawieckiego-premier-zlozyl-nowe-oswia,nId,7069203", "date_published": "2023-10-05T16:03:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ostro o R\u00f3\u017cy Thun. \"Fanatyczna zwolenniczka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jaroslaw-kaczynski-ostro-o-rozy-thun-fanatyczna-zwolenniczka,nId,7069220\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ostro o R\u00f3\u017cy Thun. &quot;Fanatyczna zwolenniczka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-ostro-o-rozy-thun-fanatyczna-zwolenniczka/000HR87V2ERQETX9-C321.jpg\" /></a>- Co si\u0119 stanie, je\u015bli oni wygraj\u0105? Od razu b\u0119dzie piekielny chaos, bo by\u0142by to rz\u0105d sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z partii od lewa do prawa. A ju\u017c ta Trzecia Droga... Z jednej strony deklaruje, \u017ce jest przeciw, a ta pani Thun jest za. No wi\u0119c jak to mo\u017cna po\u0142\u0105czy\u0107? - pyta\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na spotkaniu przed wyborami parlamentarnymi w Busku-Zdroju. - Ja bym bardzo chcia\u0142, \u017ceby stan\u0105\u0142 tu pan Kosiniak-Kamysz i mi odpowiedzia\u0142, jak on to \u0142\u0105czy? - m\u00f3wi\u0142 prezes PiS w Busku-Zdroju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jaroslaw-kaczynski-ostro-o-rozy-thun-fanatyczna-zwolenniczka,nId,7069220", "date_published": "2023-10-05T15:49:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Debata wyborcza w TVP. Jasna deklaracja Donalda Tuska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-debata-wyborcza-w-tvp-jasna-deklaracja-donalda-tuska,nId,7069266\"><img align=\"left\" alt=\"Debata wyborcza w TVP. Jasna deklaracja Donalda Tuska\" src=\"https://i.iplsc.com/debata-wyborcza-w-tvp-jasna-deklaracja-donalda-tuska/000HR8QCWQXGGYJP-C321.jpg\" /></a>- Ja nie nadstawiam drugiego policzka z\u0142u (...) Mam nadziej\u0119, \u017ce s\u0142yszy mnie Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Mo\u017ce masz odwag\u0119 stan\u0105\u0107 ze mn\u0105 do debaty. Ja b\u0119d\u0119 o 18.00 w tej telewizji - o\u015bwiadczy\u0142 Donald Tusk w trakcie spotkania w Rzeszowie. W ten spos\u00f3b zadeklarowa\u0142 udzia\u0142 w debacie w TVP przed wyborami parlamentarnymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-debata-wyborcza-w-tvp-jasna-deklaracja-donalda-tuska,nId,7069266", "date_published": "2023-10-05T15:42:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fatalny b\u0142\u0105d Rosjan z Su-35. Wywiad wskazuje lokalizacj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-fatalny-blad-rosjan-z-su-35-wywiad-wskazuje-lokalizacje,nId,7069177\"><img align=\"left\" alt=\"Fatalny b\u0142\u0105d Rosjan z Su-35. Wywiad wskazuje lokalizacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/fatalny-blad-rosjan-z-su-35-wywiad-wskazuje-lokalizacje/000HR8CFWQWFFSSM-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie si\u0142y obrony powietrznej zestrzeli\u0142y jeden ze swoich my\u015bliwc\u00f3w bojowych Su-35S FLANKER M nad Tokmakiem - poinformowa\u0142 w codziennym raporcie Ministerstwo Obrony Wielkiej Brytanii. Podkre\u015blono, \u017ce to najbardziej zaawansowana maszyna, kt\u00f3r\u0105 Rosja ma w swojej s\u0142u\u017cbie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-fatalny-blad-rosjan-z-su-35-wywiad-wskazuje-lokalizacje,nId,7069177", "date_published": "2023-10-05T15:22:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u0119dzi\u0142 227 km/h w \u015brodku miasta. Policja rozk\u0142ada r\u0119ce: Kary nie odstraszaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pedzil-227-km-h-w-srodku-miasta-policja-rozklada-rece-kary-n,nId,7069162\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0119dzi\u0142 227 km/h w \u015brodku miasta. Policja rozk\u0142ada r\u0119ce: Kary nie odstraszaj\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/pedzil-227-km-h-w-srodku-miasta-policja-rozklada-rece-kary-n/000HR81WG6HYE6KF-C321.jpg\" /></a>Tylko jednego dnia warszawscy policjanci zatrzymali dw\u00f3ch kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy postanowili zignorowa\u0107 ograniczenia pr\u0119dko\u015bci w mie\u015bcie. Obaj stracili prawa jazdy, zap\u0142ac\u0105 te\u017c surowe mandaty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pedzil-227-km-h-w-srodku-miasta-policja-rozklada-rece-kary-n,nId,7069162", "date_published": "2023-10-05T14:26:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostre s\u0142owa polityka. \"Skorumpowana Ukraina nie jest gotowa na UE\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ostre-slowa-polityka-skorumpowana-ukraina-nie-jest-gotowa-na,nId,7069167\"><img align=\"left\" alt=\"Ostre s\u0142owa polityka. &quot;Skorumpowana Ukraina nie jest gotowa na UE&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ostre-slowa-polityka-skorumpowana-ukraina-nie-jest-gotowa-na/000HR82H5QA9GKGI-C321.jpg\" /></a>- Ukraina nie spe\u0142nia jeszcze kryteri\u00f3w cz\u0142onkostwa w Unii Europejskiej - powiedzia\u0142 by\u0142y szef Komisji Europejskiej Jean-Claude Juncker. Polityk podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;nie powinno si\u0119 sk\u0142ada\u0107 fa\u0142szywych obietnic obywatelom Ukrainy, kt\u00f3rzy sami cierpi\u0105&quot;. &quot; Ka\u017cdy, kto mia\u0142 jakiekolwiek stosunki z Ukrain\u0105, wie, \u017ce jest to kraj skorumpowany na wszystkich poziomach spo\u0142ecze\u0144stwa&quot; - doda\u0142. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ostre-slowa-polityka-skorumpowana-ukraina-nie-jest-gotowa-na,nId,7069167", "date_published": "2023-10-05T14:13:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kwalifikacja wojskowa 2024. W przysz\u0142ym roku wezwanie dostan\u0105 tak\u017ce kobiety", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kwalifikacja-wojskowa-2024-w-przyszlym-roku-wezwanie-dostana,nId,7068955\"><img align=\"left\" alt=\"Kwalifikacja wojskowa 2024. W przysz\u0142ym roku wezwanie dostan\u0105 tak\u017ce kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/kwalifikacja-wojskowa-2024-w-przyszlym-roku-wezwanie-dostana/000HR7DYVVSB8558-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c 1 lutego 2024 rozpocznie si\u0119 kolejna kwalifikacja wojskowa. W przysz\u0142ym roku do stawienia si\u0119 przed komisj\u0105 zostanie wezwanych ok. 230 tys. os\u00f3b, w tym tak\u017ce kobiety. Jakie kwalifikacje b\u0119d\u0105 interesowa\u0107 resort obrony? Sprawd\u017a, kto mo\u017ce spodziewa\u0107 si\u0119 wezwania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kwalifikacja-wojskowa-2024-w-przyszlym-roku-wezwanie-dostana,nId,7068955", "date_published": "2023-10-05T14:13:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polski kryzys mieszkaniowy to przy tym nic. \u015awiatowy gigant pada na kolana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-kryzys-mieszkaniowy-to-przy-tym-nic-swiatowy-gigant-p,nId,7068924\"><img align=\"left\" alt=\"Polski kryzys mieszkaniowy to przy tym nic. \u015awiatowy gigant pada na kolana\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-kryzys-mieszkaniowy-to-przy-tym-nic-swiatowy-gigant-p/000HR5GJMCVFI8MH-C321.jpg\" /></a>Za\u0142amanie sektora budowlano-mieszkaniowego to najpowa\u017cniejszy od dekad test dla chi\u0144skiej gospodarki. Jej pot\u0119g\u0119 Pekin przez ostatnie dekady budowa\u0142 w\u0142a\u015bnie na dynamicznym wzro\u015bcie prze\u017cywaj\u0105cego obecnie g\u0142\u0119boki kryzys sektora. Chi\u0144scy ekonomi\u015bci szacuj\u0105, \u017ce naprawa sytuacji zajmie co najmniej dekad\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polski-kryzys-mieszkaniowy-to-przy-tym-nic-swiatowy-gigant-p,nId,7068924", "date_published": "2023-10-05T14:06:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gratis w rachunku za pr\u0105d. Komu przys\u0142uguje premia?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gratis-w-rachunku-za-prad-komu-przysluguje-premia,nId,7069031\"><img align=\"left\" alt=\"Gratis w rachunku za pr\u0105d. Komu przys\u0142uguje premia?\" src=\"https://i.iplsc.com/gratis-w-rachunku-za-prad-komu-przysluguje-premia/000HR8421PH8S8UK-C321.jpg\" /></a>9 wrze\u015bnia 2023 r. zosta\u0142a podpisana nowelizacja rozporz\u0105dzenia taryfowego. Wed\u0142ug niej sprzedawcy energii elektrycznej maj\u0105 udzieli\u0107 jednorazowego upustu cenowego swoim odbiorcom. Premia b\u0119dzie przyznawana na podstawie konkretnych aktywno\u015bci podejmowanych przez kupuj\u0105cych. Co trzeba zrobi\u0107, \u017ceby dosta\u0107 gratis w rachunku za pr\u0105d i ile on wyniesie? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gratis-w-rachunku-za-prad-komu-przysluguje-premia,nId,7069031", "date_published": "2023-10-05T13:41:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miarka si\u0119 przebra\u0142a. Pies Biden\u00f3w usuni\u0119ty z Bia\u0142ego Domu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miarka-sie-przebrala-pies-bidenow-usuniety-z-bialego-domu,nId,7069111\"><img align=\"left\" alt=\"Miarka si\u0119 przebra\u0142a. Pies Biden\u00f3w usuni\u0119ty z Bia\u0142ego Domu\" src=\"https://i.iplsc.com/miarka-sie-przebrala-pies-bidenow-usuniety-z-bialego-domu/000HR7CTXGI57MJS-C321.jpg\" /></a>Owczarek niemiecki nale\u017c\u0105cy do pary prezydenckiej USA Joe i Jill Biden\u00f3w zosta\u0142 usuni\u0119ty z Bia\u0142ego Domu. Pies o imieniu Commander musia\u0142 opu\u015bci\u0107 gamach po tym, jak ju\u017c po raz jedenasty ugryz\u0142 kt\u00f3rego\u015b z pracownik\u00f3w. Nie zapad\u0142a jeszcze decyzja, co stanie si\u0119 z czworonogiem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miarka-sie-przebrala-pies-bidenow-usuniety-z-bialego-domu,nId,7069111", "date_published": "2023-10-05T13:35:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rozwiesi\u0142 billboardy w ca\u0142ej Polsce. Odpowiada na zarzut o skojarzenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-rozwiesil-billboardy-w-calej-polsce-odpowiada-na-zarzut-o-sk,nId,7069044\"><img align=\"left\" alt=\"Rozwiesi\u0142 billboardy w ca\u0142ej Polsce. Odpowiada na zarzut o skojarzenia\" src=\"https://i.iplsc.com/rozwiesil-billboardy-w-calej-polsce-odpowiada-na-zarzut-o-sk/000HR7CS73U0F6LJ-C321.jpg\" /></a>Na ulicach polskich miast pojawi\u0142y si\u0119 billbordy Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy promuj\u0105ce kampani\u0119 przeciw sepsie. Jednak wed\u0142ug polityk\u00f3w Zjednoczonej Prawicy banery stylistyk\u0105 i form\u0105 wpisuj\u0105 si\u0119 w kampani\u0119 wyborcz\u0105. Teraz do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 sam Jerzy Owsiak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-rozwiesil-billboardy-w-calej-polsce-odpowiada-na-zarzut-o-sk,nId,7069044", "date_published": "2023-10-05T13:27:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fatalne informacje dla Ukrai\u0144c\u00f3w. Europejski kraj wycofuje si\u0119 z pomocy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-fatalne-informacje-dla-ukraincow-europejski-kraj-wycofuje-si,nId,7069123\"><img align=\"left\" alt=\"Fatalne informacje dla Ukrai\u0144c\u00f3w. Europejski kraj wycofuje si\u0119 z pomocy \" src=\"https://i.iplsc.com/fatalne-informacje-dla-ukraincow-europejski-kraj-wycofuje-si/000HR730YR0PLTFL-C321.jpg\" /></a>Prezydent S\u0142owacji Zuzana \u010caputov\u00e1 potwierdzi\u0142a wstrzymanie kolejnego pakietu pomocy wojskowej dla Ukrainy. Decyzja zwi\u0105zana jest ze zwyci\u0119stwem w wyborach parlamentarnych partii Smer-SD Roberta Fico, kt\u00f3ry wykazuje si\u0119 niech\u0119tn\u0105 postaw\u0105 wobec pomocy Ukrainie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-fatalne-informacje-dla-ukraincow-europejski-kraj-wycofuje-si,nId,7069123", "date_published": "2023-10-05T13:17:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pierwszy taki konkurs miss na \u015bwiecie. Zasady by\u0142y radykalne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwszy-taki-konkurs-miss-na-swiecie-zasady-byly-radykalne,nId,7069036\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwszy taki konkurs miss na \u015bwiecie. Zasady by\u0142y radykalne\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwszy-taki-konkurs-miss-na-swiecie-zasady-byly-radykalne/000HR60KDCKUJ6AX-C321.jpg\" /></a>To by\u0142 absolutnie wyj\u0105tkowy, pierwszy na \u015bwiecie taki konkurs pi\u0119kno\u015bci. W stolicy Wielkiej Brytanii zorganizowano plebiscyt dla najpi\u0119kniejszych kobiet, w kt\u00f3rym ca\u0142kowicie zakazano makija\u017cu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwszy-taki-konkurs-miss-na-swiecie-zasady-byly-radykalne,nId,7069036", "date_published": "2023-10-05T12:39:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina robi zwrot. Tego domaga\u0142y si\u0119 polskie w\u0142adze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-robi-zwrot-tego-domagaly-sie-polskie-wladze,nId,7069118\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina robi zwrot. Tego domaga\u0142y si\u0119 polskie w\u0142adze\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-robi-zwrot-tego-domagaly-sie-polskie-wladze/000HR738CACWK3QG-C321.jpg\" /></a>Ukraina zawiesi\u0142a skarg\u0119 w \u015awiatowej Organizacji Handlu (WTO) przeciwko Polsce, S\u0142owacji i W\u0119grom - przekaza\u0142 wiceminister gospodarki Ukrainy Taras Kaczka. Doda\u0142, \u017ce WTO pracuje nad &quot;ca\u0142o\u015bciowym rozwi\u0105zaniem&quot; sporu. Ukrai\u0144ski minister zapewni\u0142, \u017ce stronie ukrai\u0144skiej zale\u017cy na znalezieniu &quot;konstruktywnej decyzji w ramach ca\u0142ej Unii Europejskiej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-robi-zwrot-tego-domagaly-sie-polskie-wladze,nId,7069118", "date_published": "2023-10-05T12:37:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kalendarz wyborczy 2023. Najwa\u017cniejsze daty, o kt\u00f3rych nale\u017cy pami\u0119ta\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kalendarz-wyborczy-2023-najwazniejsze-daty-o-ktorych-nalezy-,nId,7067024\"><img align=\"left\" alt=\"Kalendarz wyborczy 2023. Najwa\u017cniejsze daty, o kt\u00f3rych nale\u017cy pami\u0119ta\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/kalendarz-wyborczy-2023-najwazniejsze-daty-o-ktorych-nalezy/000HP0WHUW2KPU7E-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c 15 pa\u017adziernika odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory do Sejmu i Senatu. Od og\u0142oszenia decyzji ruszy\u0142 napi\u0119ty kalendarz wyborczy, kt\u00f3ry obowi\u0105zuje nie tylko polityk\u00f3w, ale tak\u017ce wyborc\u00f3w. Sprawd\u017a, o jakich datach musisz pami\u0119ta\u0107 jako g\u0142osuj\u0105cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kalendarz-wyborczy-2023-najwazniejsze-daty-o-ktorych-nalezy-,nId,7067024", "date_published": "2023-10-05T12:30:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Pandora Gate\" dopiero si\u0119 rozkr\u0119ca. Nowy film ma pogr\u0105\u017cy\u0107 kolejne gwiazdy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pandora-gate-dopiero-sie-rozkreca-nowy-film-ma-pograzyc-kole,nId,7069071\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pandora Gate&quot; dopiero si\u0119 rozkr\u0119ca. Nowy film ma pogr\u0105\u017cy\u0107 kolejne gwiazdy \" src=\"https://i.iplsc.com/pandora-gate-dopiero-sie-rozkreca-nowy-film-ma-pograzyc-kole/000HR6IRAE4GV3QJ-C321.jpg\" /></a>Sylwester Ward\u0119ga zrzuci\u0142 bomb\u0119 na polski YouTube. Film, b\u0119d\u0105cy zwie\u0144czeniem kilkutygodniowego \u015bledztwa o niew\u0142a\u015bciwych zachowaniach internetowych tw\u00f3rc\u00f3w wobec nastolatek, bije rekordy popularno\u015bci. To jednak nie koniec. \u015awiat\u0142o dzienne ma niebawem ujrze\u0107 materia\u0142 innego youtubera, Konopskiego. Jego ustalenia i dowody maj\u0105 pogr\u0105\u017cy\u0107 kolejne znane nazwiska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pandora-gate-dopiero-sie-rozkreca-nowy-film-ma-pograzyc-kole,nId,7069071", "date_published": "2023-10-05T12:18:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u0119d\u0105 dyskutowa\u0107 o warunkach pokoju w Ukrainie. Ustalono miejsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-beda-dyskutowac-o-warunkach-pokoju-w-ukrainie-ustalono-miejs,nId,7068954\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0119d\u0105 dyskutowa\u0107 o warunkach pokoju w Ukrainie. Ustalono miejsce\" src=\"https://i.iplsc.com/beda-dyskutowac-o-warunkach-pokoju-w-ukrainie-ustalono-miejs/000HR6LRYGBBK084-C321.jpg\" /></a>Turcja b\u0119dzie gospodarzem kolejnego spotkania na rzecz osi\u0105gni\u0119cia pokoju w Ukrainie, na kt\u00f3rym om\u00f3wione zostan\u0105 zaproponowane przez Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego warunki - donosi Bloomberg. To trzecie tego typu wydarzenie. Poprzednie odby\u0142o si\u0119 w sierpniu w Arabii Saudyjskiej. Do spotkania w Stambule mo\u017ce doj\u015b\u0107 jeszcze w pa\u017adzierniku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-beda-dyskutowac-o-warunkach-pokoju-w-ukrainie-ustalono-miejs,nId,7068954", "date_published": "2023-10-05T11:43:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ta s\u0142ynna g\u00f3ra straci\u0142a dwa metry wysoko\u015bci. Mo\u017ce je jeszcze odzyska\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ta-slynna-gora-stracila-dwa-metry-wysokosci-moze-je-jeszcze-,nId,7069053\"><img align=\"left\" alt=\"Ta s\u0142ynna g\u00f3ra straci\u0142a dwa metry wysoko\u015bci. Mo\u017ce je jeszcze odzyska\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/ta-slynna-gora-stracila-dwa-metry-wysokosci-moze-je-jeszcze/000HR631FV6AUEIF-C321.jpg\" /></a>Mont Blanc skurczy\u0142 si\u0119 o ponad dwa metry - wynika z najnowszych pomiar\u00f3w przeprowadzonych przez francuskich geolog\u00f3w. Wed\u0142ug przyczyn\u0105 skurczenia si\u0119 g\u00f3ry jest pogoda. Niewykluczone jednak, \u017ce za jaki\u015b czas wierzcho\u0142ek znowu uro\u015bnie. Dowiedz si\u0119, ile dok\u0142adnie mierzy najwy\u017cszy szczyt Alp oraz dlaczego regularnie mierzy si\u0119 jego wysoko\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ta-slynna-gora-stracila-dwa-metry-wysokosci-moze-je-jeszcze-,nId,7069053", "date_published": "2023-10-05T11:41:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ksi\u0105dz poruszony wydarzeniami z D\u0105browy G\u00f3rniczej. Napisa\u0142 list otwarty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ksiadz-poruszony-wydarzeniami-z-dabrowy-gorniczej-napisal-li,nId,7068942\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz poruszony wydarzeniami z D\u0105browy G\u00f3rniczej. Napisa\u0142 list otwarty\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-poruszony-wydarzeniami-z-dabrowy-gorniczej-napisal-li/0009YTHES6FN3ESR-C321.jpg\" /></a>&quot;Ne mo\u017cemy biernie patrze\u0107 na to, jak niekt\u00f3rzy w sekund\u0119 niszcz\u0105 dorobek \u017cycia wielu wiernych kap\u0142an\u00f3w&quot; - pisze w li\u015bcie otwartym Marcin Stopka. Ksi\u0105dz jest wstrz\u0105\u015bni\u0119ty doniesieniami o skandalu na parafii w D\u0105browie G\u00f3rniczej i wzywa duchownych &quot;bawi\u0105cych si\u0119 w chowanego samemu z sob\u0105&quot; o rezygnacj\u0119 ze stanu kap\u0142a\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ksiadz-poruszony-wydarzeniami-z-dabrowy-gorniczej-napisal-li,nId,7068942", "date_published": "2023-10-05T11:34:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Patrioty b\u0119d\u0105 strzec Warszawy. B\u0142aszczak: To wydarzenie prze\u0142omowe", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-patrioty-beda-strzec-warszawy-blaszczak-to-wydarzenie-przelo,nId,7069012\"><img align=\"left\" alt=\"Patrioty b\u0119d\u0105 strzec Warszawy. B\u0142aszczak: To wydarzenie prze\u0142omowe\" src=\"https://i.iplsc.com/patrioty-beda-strzec-warszawy-blaszczak-to-wydarzenie-przelo/000HR5XDIX5YFA3N-C321.jpg\" /></a>- Po raz pierwszy w historii Warszawa otrzymuje obron\u0119 przeciwrakietow\u0105, w pi\u0105tek rozpoczn\u0105 si\u0119 dy\u017cury \u017co\u0142nierzy na elementach systemu Patriot - poinformowa\u0142 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak podczas konferencji prasowej na lotnisku na warszawskim Bemowie. - To jest wielki prze\u0142om, je\u017celi chodzi o bezpiecze\u0144stwo naszej ojczyzny, ale nie zatrzymujemy si\u0119 na tej drodze, jeszcze wiele przed nami - m\u00f3wi\u0142 szef resortu obrony. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-patrioty-beda-strzec-warszawy-blaszczak-to-wydarzenie-przelo,nId,7069012", "date_published": "2023-10-05T11:26:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samuel Pereira przegra\u0142 w s\u0105dzie. Zosta\u0142 skazany na prace spo\u0142eczne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samuel-pereira-przegral-w-sadzie-zostal-skazany-na-prace-spo,nId,7069038\"><img align=\"left\" alt=\"Samuel Pereira przegra\u0142 w s\u0105dzie. Zosta\u0142 skazany na prace spo\u0142eczne\" src=\"https://i.iplsc.com/samuel-pereira-przegral-w-sadzie-zostal-skazany-na-prace-spo/000HR61CIGRH46I4-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Rejonowy w Warszawie uzna\u0142 Samuela Pereir\u0119 za winnego pom\u00f3wienia i wymierzy\u0142 mu kar\u0119 ograniczenia wolno\u015bci - poinformowa\u0142a prokurator Ewa Wrzosek. Pracownik TVP Info zosta\u0142 skazany na prace spo\u0142eczne. Sprawa dotyczy dw\u00f3ch wpis\u00f3w z 2021 roku, kiedy to ameryka\u0144skie media ujawni\u0142y, \u017ce prokurator Wrzosek, senator Krzysztof Brejza i mecenas Roman Giertych byli inwigilowani przy pomocy systemu Pegasus.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-samuel-pereira-przegral-w-sadzie-zostal-skazany-na-prace-spo,nId,7069038", "date_published": "2023-10-05T11:26:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Siej\u0105 postrach w Rosji. Policyjne dane puchn\u0105 od kolejnych incydent\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sieja-postrach-w-rosji-policyjne-dane-puchna-od-kolejnych-in,nId,7068984\"><img align=\"left\" alt=\"Siej\u0105 postrach w Rosji. Policyjne dane puchn\u0105 od kolejnych incydent\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/sieja-postrach-w-rosji-policyjne-dane-puchna-od-kolejnych-in/000HR5Y4EPDSW63W-C321.jpg\" /></a>Byli bojownicy Grupy Wagnera wracaj\u0105 do Rosji i do typowego dla siebie \u017cycia. W ostatnich tygodniach znacz\u0105co wzros\u0142y statystyki przest\u0119pstw dokonywanych przez osoby powracaj\u0105ce z frontu na Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sieja-postrach-w-rosji-policyjne-dane-puchna-od-kolejnych-in,nId,7068984", "date_published": "2023-10-05T11:15:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Literacka Nagroda Nobla 2023. Poznali\u015bmy laureata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-literacka-nagroda-nobla-2023-poznalismy-laureata,nId,7068835\"><img align=\"left\" alt=\"Literacka Nagroda Nobla 2023. Poznali\u015bmy laureata\" src=\"https://i.iplsc.com/literacka-nagroda-nobla-2023-poznalismy-laureata/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Jon Fosse, norweski autor laureatem Nagrody Nobla 2023 w dziedzinie literatury za &quot;za jego nowatorskie sztuki i proz\u0119, kt\u00f3re daj\u0105 wyraz niewys\u0142owionemu&quot;. Decyzj\u0119 w czwartek og\u0142osi\u0142a Kr\u00f3lewska Szwedzka Akademia Nauk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-literacka-nagroda-nobla-2023-poznalismy-laureata,nId,7068835", "date_published": "2023-10-05T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afera na YouTube: Boxdel przerwa\u0142 milczenie. \"Moja mama p\u0142acze\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-na-youtube-boxdel-przerwal-milczenie-moja-mama-placze,nId,7068945\"><img align=\"left\" alt=\"Afera na YouTube: Boxdel przerwa\u0142 milczenie. &quot;Moja mama p\u0142acze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-na-youtube-boxdel-przerwal-milczenie-moja-mama-placze/000HR5MA6UTML63W-C321.jpg\" /></a>Afera na polskim YouTube zwana &quot;Pandora Gate&quot; zatacza coraz szersze kr\u0119gi. Jeden z tw\u00f3rc\u00f3w wymienionych w filmie Sylwestra Ward\u0119gi postanowi\u0142 zabra\u0107 g\u0142os. Micha\u0142 &quot;Boxdel&quot; Baron opublikowa\u0142 nagranie, w kt\u00f3rym t\u0142umaczy\u0142, \u017ce cho\u0107 mia\u0142 wiedz\u0119 na temat relacji youtuber\u00f3w z nastoletnimi fankami, by\u0142 &quot;niedojrza\u0142ym emocjonalnie ch\u0142opakiem, kt\u00f3ry nie wiedzia\u0142, co z tym zrobi\u0107&quot;. Zapewni\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce sam nigdy nie spotyka\u0142 si\u0119 z ma\u0142oletnimi. W jego filmie pojawi\u0142a si\u0119 tak\u017ce jedna z ofiar Stuarta Kluz-Burtona (Stuu).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-na-youtube-boxdel-przerwal-milczenie-moja-mama-placze,nId,7068945", "date_published": "2023-10-05T10:33:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O pokoju w Ukrainie przes\u0105dzi jeden czynnik. W\u0142oski minister dostrzega szans\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-o-pokoju-w-ukrainie-przesadzi-jeden-czynnik-wloski-minister-,nId,7068909\"><img align=\"left\" alt=\"O pokoju w Ukrainie przes\u0105dzi jeden czynnik. W\u0142oski minister dostrzega szans\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/o-pokoju-w-ukrainie-przesadzi-jeden-czynnik-wloski-minister/000HR5M4WUJ40NDS-C321.jpg\" /></a>Minister obrony W\u0142och jest przekonany, \u017ce ju\u017c wiosn\u0105 nast\u0119pnego roku rozpocznie si\u0119 dialog pokojowy Ukrainy z Rosj\u0105. Zdaniem Guido Crozetto b\u0119dzie to konsekwencja zimowych dzia\u0142a\u0144 na froncie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-o-pokoju-w-ukrainie-przesadzi-jeden-czynnik-wloski-minister-,nId,7068909", "date_published": "2023-10-05T10:03:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent o pakcie migracyjnym: Konsekwentnie m\u00f3wimy nie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-o-pakcie-migracyjnym-konsekwentnie-mowimy-nie,nId,7068968\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent o pakcie migracyjnym: Konsekwentnie m\u00f3wimy nie\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-o-pakcie-migracyjnym-konsekwentnie-mowimy-nie/000HR5UUNYYXR36K-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda i premier Mateusz Morawiecki przedstawili wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie w sprawie przyj\u0119tego w \u015brod\u0119 unijnego paktu migracyjnego. - Ca\u0142y czas konsekwentnie m\u00f3wimy &quot;nie&quot;. Stanowisko rz\u0105du i prezydenta jest jednolite. To przyk\u0142ad znakomitego wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania, kt\u00f3re przynosi skutki - powiedzia\u0142 Andrzej Duda. Przeciw mia\u0142y g\u0142osowa\u0107 Polska i W\u0119gry. Trzy kraje wstrzyma\u0142y si\u0119 od g\u0142osu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-o-pakcie-migracyjnym-konsekwentnie-mowimy-nie,nId,7068968", "date_published": "2023-10-05T09:58:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kandydatka Konfederacji zapytana o Ukrain\u0119: Nie ma szans z Rosj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kandydatka-konfederacji-zapytana-o-ukraine-nie-ma-szans-z-ro,nId,7068893\"><img align=\"left\" alt=\"Kandydatka Konfederacji zapytana o Ukrain\u0119: Nie ma szans z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/kandydatka-konfederacji-zapytana-o-ukraine-nie-ma-szans-z-ro/000HR4T6X2F0PKQY-C321.jpg\" /></a>Ukraina nie ma szans na zwyci\u0119stwo z Rosj\u0105 - twierdzi Samuela Torkowska, kandydatka Konfederacji do Sejmu. Wcze\u015bniej nie chcia\u0142a powiedzie\u0107, kto powinien zwyci\u0119\u017cy\u0107 w tej wojnie. - Trwa kampania i jest to dosy\u0107 niepoprawne politycznie. Nawet w samej partii zdania s\u0105 podzielone - m\u00f3wi\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kandydatka-konfederacji-zapytana-o-ukraine-nie-ma-szans-z-ro,nId,7068893", "date_published": "2023-10-05T09:49:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory parlamentarne 2023. \"Tw\u00f3j g\u0142os ma znaczenie!\". Do\u0142\u0105cz do wydarzenia Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-parlamentarne-2023-twoj-glos-ma-znaczenie-dolacz-do-w,nId,7068854\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory parlamentarne 2023. &quot;Tw\u00f3j g\u0142os ma znaczenie!&quot;. Do\u0142\u0105cz do wydarzenia Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-parlamentarne-2023-twoj-glos-ma-znaczenie-dolacz-do-w/000HR4YXFLNIOS1Q-C321.jpg\" /></a>Wielkimi krokami zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne. 15 pa\u017adziernika Polacy b\u0119d\u0105 decydowa\u0107, komu powierzy\u0107 losy w nowej kadencji parlamentu, b\u0119d\u0105 mogli tak\u017ce wypowiedzie\u0107 si\u0119 w og\u00f3lnokrajowym referendum. &quot;Tw\u00f3j g\u0142os ma znaczenie!&quot; - to przedwyborcza akcja Interii. Do\u0142\u0105cz do wydarzenia, aby by\u0107 na bie\u017c\u0105co z nowymi doniesieniami przedwybroczymi!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-parlamentarne-2023-twoj-glos-ma-znaczenie-dolacz-do-w,nId,7068854", "date_published": "2023-10-05T09:41:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Gdyni zawiod\u0142o najs\u0142absze ogniwo? \"Trudno nad tym zapanowa\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-w-gdyni-zawiodlo-najslabsze-ogniwo-trudno-nad-tym-zapanowac,nId,7068843\"><img align=\"left\" alt=\"W Gdyni zawiod\u0142o najs\u0142absze ogniwo? &quot;Trudno nad tym zapanowa\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-gdyni-zawiodlo-najslabsze-ogniwo-trudno-nad-tym-zapanowac/000HR53H7PYS0L3M-C321.jpg\" /></a>- Incydent z Gdyni jest niepokoj\u0105cy, bo chodzi o ruch pasa\u017cerski. Jednak do takich sytuacji mo\u017ce dochodzi\u0107 - t\u0142umaczy dr in\u017c. Maciej Michnej, pytany o czwartkowe zderzenie poci\u0105g\u00f3w. Natomiast dr in\u017c. Wojciech Gamon zauwa\u017ca, \u017ce maszynista jednego ze sk\u0142ad\u00f3w m\u00f3g\u0142 pomin\u0105\u0107 sygna\u0142 &quot;St\u00f3j&quot;. Jego zdaniem mamy do czynienia z b\u0142\u0119dami cz\u0142owieka, nie systemu. - Trudno na tym zapanowa\u0107, raz zagapi si\u0119 maszynista, kiedy indziej dy\u017curny ruchu - us\u0142ysza\u0142a Interia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-w-gdyni-zawiodlo-najslabsze-ogniwo-trudno-nad-tym-zapanowac,nId,7068843", "date_published": "2023-10-05T09:33:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"To po prostu nie do wiary\": Najbardziej anormalnie ciep\u0142y miesi\u0105c", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-po-prostu-nie-do-wiary-najbardziej-anormalnie-cieply-mies,nId,7068939\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;To po prostu nie do wiary&quot;: Najbardziej anormalnie ciep\u0142y miesi\u0105c\" src=\"https://i.iplsc.com/to-po-prostu-nie-do-wiary-najbardziej-anormalnie-cieply-mies/000HR5L3EERO4IAT-C321.jpg\" /></a>Wrzesie\u0144 pobi\u0142 wszelkie rekordy ciep\u0142a - alarmuj\u0105 europejscy naukowcy w najnowszym raporcie. Obecny rok mo\u017ce si\u0119 okaza\u0107 najgor\u0119tszym w historii ludzko\u015bci. Wed\u0142ug specjalist\u00f3w w minionym miesi\u0105cu pojawi\u0142y si\u0119 ogromne anomalie, kt\u00f3rych nie notowano nigdy wcze\u015bniej. Z raportu C3S wynika, \u017ce bardzo zbli\u017cyli\u015bmy si\u0119 do limitu \u015bredniej temperatury zapisanej w Porozumieniach Paryskich. Z powodu trwaj\u0105cego El Ni\u00f1o mo\u017ce by\u0107 jeszcze gorzej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-po-prostu-nie-do-wiary-najbardziej-anormalnie-cieply-mies,nId,7068939", "date_published": "2023-10-05T09:31:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rusza \u015bledztwo ws. pandora gate. Youtuberzy b\u0119d\u0105 przes\u0142uchani", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rusza-sledztwo-ws-pandora-gate-youtuberzy-beda-przesluchani,nId,7068914\"><img align=\"left\" alt=\"Rusza \u015bledztwo ws. pandora gate. Youtuberzy b\u0119d\u0105 przes\u0142uchani\" src=\"https://i.iplsc.com/rusza-sledztwo-ws-pandora-gate-youtuberzy-beda-przesluchani/000HR5LO48Q1XMCT-C321.jpg\" /></a>Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie afery pedofilskiej w\u015br\u00f3d polskich youtuber\u00f3w - powiadomi\u0142 prokurator generalny i szef resortu sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro odnosz\u0105c si\u0119 do tzw. pandora gate, czyli afery jaka wybuch\u0142a po filmie Sylwestra Ward\u0119gi. Jak przekaza\u0142 Zobro, prokurator regionalny w Warszawie otrzyma\u0142 polecenie, by &quot;w sprawie prowadzone by\u0142y intensywne czynno\u015bci \u015bledcze&quot;. Wiceszef MSWiA B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy wyja\u015bni\u0142, \u017ce &quot;wszystkie osoby, kt\u00f3re pojawiaj\u0105 si\u0119 w materiale, zostan\u0105 przes\u0142uchane w charakterze \u015bwiadk\u00f3w&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rusza-sledztwo-ws-pandora-gate-youtuberzy-beda-przesluchani,nId,7068914", "date_published": "2023-10-05T09:25:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burza wok\u00f3\u0142 ujawnionego dokumentu. Politycy PiS uderzaj\u0105 w Donalda Tuska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-burza-wokol-ujawnionego-dokumentu-politycy-pis-uderzaja-w-do,nId,7068912\"><img align=\"left\" alt=\"Burza wok\u00f3\u0142 ujawnionego dokumentu. Politycy PiS uderzaj\u0105 w Donalda Tuska\" src=\"https://i.iplsc.com/burza-wokol-ujawnionego-dokumentu-politycy-pis-uderzaja-w-do/000HR5IJKQXJVSFP-C321.jpg\" /></a>- Zgoda Donalda Tuska na wymian\u0119 informacji pomi\u0119dzy S\u0142u\u017cb\u0105 Kontrwywiadu Wojskowego i s\u0142u\u017cbami specjalnymi Rosji by\u0142a czym\u015b absolutnie haniebnym - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, odnosz\u0105c si\u0119 do dokument\u00f3w ujawnionych przez tw\u00f3rc\u00f3w serialu &quot;Reset&quot;. W programie pokazano m.in. tre\u015b\u0107 umowy z 2013 roku pomi\u0119dzy S\u0142u\u017cb\u0105 Kontrwywiadu Wojskowego a Federaln\u0105 S\u0142u\u017cb\u0105 Bezpiecze\u0144stwa. Zgod\u0119 na tak\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mia\u0142 wyda\u0107 \u00f3wczesny premier Donald Tusk. Lider PO r\u00f3wnie\u017c odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sprawy. - Ten dokument, o kt\u00f3rym m\u00f3wi telewizja rz\u0105dowa, to by\u0142...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-burza-wokol-ujawnionego-dokumentu-politycy-pis-uderzaja-w-do,nId,7068912", "date_published": "2023-10-05T08:58:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpiecznie w Szwecji. Eksplodowa\u0142a willa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpiecznie-w-szwecji-eksplodowala-willa,nId,7068904\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpiecznie w Szwecji. Eksplodowa\u0142a willa\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpiecznie-w-szwecji-eksplodowala-willa/000HR52D6P101292-C321.jpg\" /></a>Na przedmie\u015bciach Sztokholmu ponownie dosz\u0142o do eksplozji. W wyniku silnego wybuchu zniszczona zosta\u0142a willa. Natomiast w nocy ze \u015brody na czwartek w strzelaninie ranny zosta\u0142 25-letni m\u0119\u017cczyzna. Szwecja boryka si\u0119 z fal\u0105 przemocy spowodowan\u0105 wojn\u0105 gang\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpiecznie-w-szwecji-eksplodowala-willa,nId,7068904", "date_published": "2023-10-05T08:49:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziwne znaki w lesie pod Tarnobrzegiem. Siostra zakonna: Sprawd\u017acie to", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-dziwne-znaki-w-lesie-pod-tarnobrzegiem-siostra-zakonna-spraw,nId,7066874\"><img align=\"left\" alt=\"Dziwne znaki w lesie pod Tarnobrzegiem. Siostra zakonna: Sprawd\u017acie to\" src=\"https://i.iplsc.com/dziwne-znaki-w-lesie-pod-tarnobrzegiem-siostra-zakonna-spraw/000HQW1N2V9PQLS5-C321.jpg\" /></a>Wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 od zdj\u0119cia postaci w bieli. Potem ludzie zacz\u0119li dopowiada\u0107 swoje. Z ust do ust w\u0119drowa\u0142y informacje o tajemnych rytua\u0142ach odprawianych nocami przy ogniskach. Dowodem mia\u0142y by\u0107 kolejne fotografie. O to, gdzie zosta\u0142y zrobione i przez kogo, ma\u0142o kto pyta\u0142. Plotka o sekcie w lasach pod Tarnobrzegiem zacz\u0119\u0142a \u017cy\u0107 w\u0142asnym \u017cyciem i trafi\u0142a na nag\u0142\u00f3wki og\u00f3lnopolskich medi\u00f3w. Pojechali\u015bmy na styk wojew\u00f3dztw \u015bwi\u0119tokrzyskiego i podkarpackiego, by zobaczy\u0107, ile jest w tym prawdy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-dziwne-znaki-w-lesie-pod-tarnobrzegiem-siostra-zakonna-spraw,nId,7066874", "date_published": "2023-10-05T08:24:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura w samolocie. Aresztowano kilku Polak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awantura-w-samolocie-aresztowano-kilku-polakow,nId,7068867\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura w samolocie. Aresztowano kilku Polak\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-w-samolocie-aresztowano-kilku-polakow/000HR4V9T30S1QKQ-C321.jpg\" /></a>Na lotnisku Schiphol w Amsterdamie w \u015brod\u0119 wieczorem aresztowano sze\u015bciu Polak\u00f3w - poda\u0142 rzecznik holenderskiej \u017candarmerii wojskowej Koninklijke Marechaussee. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji, do kt\u00f3rych dotar\u0142a Interia, zatrzymani to kibice, kt\u00f3rzy lecieli na mecz Legii Warszawa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awantura-w-samolocie-aresztowano-kilku-polakow,nId,7068867", "date_published": "2023-10-05T08:22:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura w samolocie. Aresztowano sze\u015bciu Polak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awantura-w-samolocie-aresztowano-szesciu-polakow,nId,7068867\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura w samolocie. Aresztowano sze\u015bciu Polak\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-w-samolocie-aresztowano-szesciu-polakow/000HR4V9T30S1QKQ-C321.jpg\" /></a>Na lotnisku Schiphol w Amsterdamie w \u015brod\u0119 wieczorem aresztowano sze\u015bciu Polak\u00f3w - poda\u0142 rzecznik holenderskiej \u017candarmerii wojskowej Koninklijke Marechaussee. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji, do kt\u00f3rych dotar\u0142a Interia, zatrzymani to kibice, kt\u00f3rzy lecieli na mecz Legii Warszawa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awantura-w-samolocie-aresztowano-szesciu-polakow,nId,7068867", "date_published": "2023-10-05T08:22:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wsparcie z zagranicy. Premier Hiszpanii z apelem w sprawie polskiej partii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wsparcie-z-zagranicy-premier-hiszpanii-z-apelem-w-sprawie-po,nId,7068852\"><img align=\"left\" alt=\"Wsparcie z zagranicy. Premier Hiszpanii z apelem w sprawie polskiej partii \" src=\"https://i.iplsc.com/wsparcie-z-zagranicy-premier-hiszpanii-z-apelem-w-sprawie-po/000HR1V9GRG1PKPT-C321.jpg\" /></a>Lewica na finiszu kampanii odnotowuje wzrosty poparcia w przedwyborczych sonda\u017cach. Do g\u0142osowania na t\u0119 formacj\u0119 zach\u0119ca m.in. by\u0142y prezydent Aleksander Kwa\u015bniewski. Dodatkowego wsparcia udzieli\u0142 Lewicy premier Hiszpanii. W opublikowanym spocie apeluje, by odda\u0107 sw\u00f3j g\u0142os w\u0142a\u015bnie na ten komitet.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wsparcie-z-zagranicy-premier-hiszpanii-z-apelem-w-sprawie-po,nId,7068852", "date_published": "2023-10-05T08:17:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sukces ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Zaj\u0119to \"szar\u0105 stref\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-ukrainskiej-kontrofensywy-zajeto-szara-strefe,nId,7068828\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Zaj\u0119to &quot;szar\u0105 stref\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-ukrainskiej-kontrofensywy-zajeto-szara-strefe/000HM8Q1YF8XXWSA-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Ukrainy przeprowadzi\u0142y udane dzia\u0142ania ofensywne na linii Awdij\u00f3wka-Donieck. Dzi\u0119ki temu uda\u0142o si\u0119 na sta\u0142e przej\u0105\u0107 kontrol\u0119 nad tzw. szar\u0105 stref\u0105 w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Niewelskie na zach\u00f3d od Doniecka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-ukrainskiej-kontrofensywy-zajeto-szara-strefe,nId,7068828", "date_published": "2023-10-05T08:03:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awarie na stacjach Orlen. Rzecznik rz\u0105du t\u0142umaczy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awarie-na-stacjach-orlen-rzecznik-rzadu-tlumaczy,nId,7068859\"><img align=\"left\" alt=\"Awarie na stacjach Orlen. Rzecznik rz\u0105du t\u0142umaczy\" src=\"https://i.iplsc.com/awarie-na-stacjach-orlen-rzecznik-rzadu-tlumaczy/000HR4UH1PG8PYQS-C321.jpg\" /></a>- Nie ma \u017cadnego zagro\u017cenia dotycz\u0105cego jakiego\u015b systemowego braku paliwa - zapewnia\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Przez kilka dni na stacjach paliw Orlen na niekt\u00f3rych dystrybutorach wywieszano kartki informuj\u0105ce o awarii. W mediach pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia, \u017ce pracownicy stacji dostali instrukcje post\u0119powania w przypadku braku paliwa. Zgodnie z decyzj\u0105 prezesa Orlenu Daniela Obajtka pod koniec wrze\u015bnia ceny na stacjach mocno spad\u0142y. Po kilku dniach Orlen jednak apelowa\u0142, by nie kupowa\u0107 paliwa na zapas.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awarie-na-stacjach-orlen-rzecznik-rzadu-tlumaczy,nId,7068859", "date_published": "2023-10-05T07:58:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Anna Zalewska przeprasza Agnieszk\u0119 Pomask\u0119. \"Musicie czyta\u0107 przez lup\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-anna-zalewska-przeprasza-agnieszke-pomaske-musicie-czytac-pr,nId,7068792\"><img align=\"left\" alt=\"Anna Zalewska przeprasza Agnieszk\u0119 Pomask\u0119. &quot;Musicie czyta\u0107 przez lup\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/anna-zalewska-przeprasza-agnieszke-pomaske-musicie-czytac-pr/000HR0NLO5OYT9TD-C321.jpg\" /></a>Na dziewi\u0119\u0107 dni przed wyborami parlamentarnymi Anna Zalewska przeprasza w internecie Agnieszk\u0119 Pomask\u0119. W nocy na jej Twitterze pojawi\u0142 si\u0119 wpis, w kt\u00f3rym europos\u0142anka wyra\u017ca &quot;poczucie g\u0142\u0119bokiej niesprawiedliwo\u015bci&quot;. Uwag\u0119 przykuwa drobna czcionka opublikowanego o\u015bwiadczenia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-anna-zalewska-przeprasza-agnieszke-pomaske-musicie-czytac-pr,nId,7068792", "date_published": "2023-10-05T07:43:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lider niemieckiej partii w szpitalu. \"Incydent\" na wiecu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lider-niemieckiej-partii-w-szpitalu-incydent-na-wiecu,nId,7068768\"><img align=\"left\" alt=\"Lider niemieckiej partii w szpitalu. &quot;Incydent&quot; na wiecu \" src=\"https://i.iplsc.com/lider-niemieckiej-partii-w-szpitalu-incydent-na-wiecu/000HR09I60JML2JH-C321.jpg\" /></a>Tino Chrupalla, jeden z lider\u00f3w prawicowej partii Alternatywa dla Niemiec (AfD) trafi\u0142 do szpitala po &quot;incydencie&quot; w mie\u015bcie Ingolstadt - poda\u0142o Deutsche Welle. Do zdarzenia dosz\u0142o podczas wiecu wyborczego, szczeg\u00f3\u0142y sprawy nie zosta\u0142y ujawnione. Policja prowadzi \u015bledztwo i nie wyklucza \u017cadnego scenariusza. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lider-niemieckiej-partii-w-szpitalu-incydent-na-wiecu,nId,7068768", "date_published": "2023-10-05T06:55:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrzymano reaktor j\u0105drowy. Niecodzienna decyzja Korei P\u00f3\u0142nocnej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymano-reaktor-jadrowy-niecodzienna-decyzja-korei-polnoc,nId,7068767\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymano reaktor j\u0105drowy. Niecodzienna decyzja Korei P\u00f3\u0142nocnej\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymano-reaktor-jadrowy-niecodzienna-decyzja-korei-polnoc/000HR0A9E0T7HTQ9-C321.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna zatrzyma\u0142a reaktor j\u0105drowy w swoim g\u0142\u00f3wnym o\u015brodku bada\u0144 nuklearnych w Jongbjon. Po\u0142udniowokorea\u0144skie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a rz\u0105dowe w Seulu, przewiduj\u0105, \u017ce prawdopodobnie ma to na celu wydobycie plutonu. Pierwiastek mo\u017ce zosta\u0107 wykorzystany do produkcji broni j\u0105drowej dzi\u0119ki powt\u00f3rnemu przetworzeniu zu\u017cytych pr\u0119t\u00f3w paliwowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymano-reaktor-jadrowy-niecodzienna-decyzja-korei-polnoc,nId,7068767", "date_published": "2023-10-05T06:35:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "POLSKA WYBIERA. Politycy walcz\u0105 o g\u0142osy. Kampania wyborcza na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-polska-wybiera-politycy-walcza-o-glosy-kampania-wyborcza-na-,nzId,4817\"><img align=\"left\" alt=\"POLSKA WYBIERA. Politycy walcz\u0105 o g\u0142osy. Kampania wyborcza na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-wybiera-politycy-walcza-o-glosy-kampania-wyborcza-na/000HR0D1CVC5Q8WW-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne za 10 dni. Politycy niemal wszystkich ugrupowa\u0144 kontynuuj\u0105 kampani\u0119 i w czwartek ponownie wyruszaj\u0105 w Polsk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-polska-wybiera-politycy-walcza-o-glosy-kampania-wyborcza-na-,nzId,4817", "date_published": "2023-10-05T06:18:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zderzenie poci\u0105g\u00f3w w Gdyni. S\u0105 poszkodowani", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zderzenie-pociagow-w-gdyni-sa-poszkodowani,nId,7068770\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie poci\u0105g\u00f3w w Gdyni. S\u0105 poszkodowani\" src=\"https://i.iplsc.com/zderzenie-pociagow-w-gdyni-sa-poszkodowani/000HR0A2HHYGEJMH-C321.jpg\" /></a>W Gdyni dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch poci\u0105g\u00f3w. Trwa akcja s\u0142u\u017cb, na miejscu pracuje dziewi\u0119\u0107 zast\u0119p\u00f3w PSP. - Jedna osoba ranna sama wydosta\u0142a si\u0119 z poci\u0105gu. Cztery osoby zosta\u0142y zabrane do szpitala - przekaza\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 kpt. Pawe\u0142 Przyby\u0142owicz z KM PSP w Gdyni. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zderzenie-pociagow-w-gdyni-sa-poszkodowani,nId,7068770", "date_published": "2023-10-05T05:43:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gwa\u0142towna pow\u00f3d\u017a w Indiach. Kilkana\u015bcie ofiar i ponad stu zaginionych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwaltowna-powodz-w-indiach-kilkanascie-ofiar-i-ponad-stu-zag,nId,7068744\"><img align=\"left\" alt=\"Gwa\u0142towna pow\u00f3d\u017a w Indiach. Kilkana\u015bcie ofiar i ponad stu zaginionych\" src=\"https://i.iplsc.com/gwaltowna-powodz-w-indiach-kilkanascie-ofiar-i-ponad-stu-zag/000HR06AGO6RA8AS-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 14 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a ponad 100 zagin\u0119\u0142o w p\u00f3\u0142nocno-wschodnich Indiach w \u015brod\u0119 na skutek gwa\u0142townej powodzi - podaje agencja Reuters. W\u015br\u00f3d os\u00f3b poszukiwanych jest ponad 20 \u017co\u0142nierzy. Wed\u0142ug lokalnych urz\u0119dnik\u00f3w do tragedii dosz\u0142o, gdy na jeziorze lodowcowym w stanie Sikkim przerwana zosta\u0142a naturalna tama. Na miejscu trwa akcja poszukiwawcza, utrudniana przez nieustaj\u0105ce opady. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gwaltowna-powodz-w-indiach-kilkanascie-ofiar-i-ponad-stu-zag,nId,7068744", "date_published": "2023-10-05T05:07:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skandal wok\u00f3\u0142 ukrai\u0144skiego weterana. Kolejne przeprosiny w\u0142adz Kanady", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-wokol-ukrainskiego-weterana-kolejne-przeprosiny-wlad,nId,7068742\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal wok\u00f3\u0142 ukrai\u0144skiego weterana. Kolejne przeprosiny w\u0142adz Kanady\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-wokol-ukrainskiego-weterana-kolejne-przeprosiny-wlad/000HR06B0WL79PSV-C321.jpg\" /></a>Urz\u0105d Gubernator Generalnej Kanady Mary Simon przeprosi\u0142 Kanadyjczyk\u00f3w za to, \u017ce w przesz\u0142o\u015bci jednym z najwy\u017cszych odznacze\u0144 Kanady uhonorowano by\u0142ego ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza dywizji galicyjskiej Waffen SS. To pok\u0142osie skandalu jaki wybuch\u0142 po zaproszeniu do parlamentu 98-letniego Jaros\u0142awa Hunki, innego weterana SS Galizien. W Kanadzie tocz\u0105 si\u0119 rozmowy nad upublicznieniem raportu Komisji Deschenes z 1986 r., kt\u00f3ra bada\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 przebywania w kraju zbrodniarzy wojennych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-wokol-ukrainskiego-weterana-kolejne-przeprosiny-wlad,nId,7068742", "date_published": "2023-10-05T05:01:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O t\u0119 grup\u0119 wyborc\u00f3w bij\u0105 si\u0119 dzi\u015b g\u0142\u00f3wne partie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-o-te-grupe-wyborcow-bija-sie-dzis-glowne-partie,nId,7067000\"><img align=\"left\" alt=\"O t\u0119 grup\u0119 wyborc\u00f3w bij\u0105 si\u0119 dzi\u015b g\u0142\u00f3wne partie\" src=\"https://i.iplsc.com/o-te-grupe-wyborcow-bija-sie-dzis-glowne-partie/000HQWV7C28Y88HQ-C321.jpg\" /></a>M\u0142ode kobiety, kt\u00f3re pami\u0119taj\u0105 emocje towarzysz\u0105ce strajkom kobiet - to grupa, kt\u00f3r\u0105 na ostatniej prostej chce zmobilizowa\u0107 Koalicja Obywatelska, ale te\u017c Lewica. Has\u0142o: &quot;Kobiety id\u017acie na wybory&quot; wybrzmia\u0142o podczas Marszu Miliona Serc i od kilku tygodni jest powtarzane na wszystkich spotkaniach wyborczych opozycji. PiS odpowiada, \u017ce nie obawia si\u0119 wielkiej mobilizacji kobiet, ale te\u017c ma przekaz skierowany do tej grupy. Nie przez przypadek jedno z g\u0142\u00f3wnych przem\u00f3wie\u0144 na konwencji w Katowicach wyg\u0142osi\u0142a kobieta, marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-o-te-grupe-wyborcow-bija-sie-dzis-glowne-partie,nId,7067000", "date_published": "2023-10-05T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "16-latka w \u015bpi\u0105czce. Wcze\u015bniej mia\u0142a styczno\u015b\u0107 z ira\u0144sk\u0105 policj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-16-latka-w-spiaczce-wczesniej-miala-stycznosc-z-iranska-poli,nId,7067376\"><img align=\"left\" alt=\"16-latka w \u015bpi\u0105czce. Wcze\u015bniej mia\u0142a styczno\u015b\u0107 z ira\u0144sk\u0105 policj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/16-latka-w-spiaczce-wczesniej-miala-stycznosc-z-iranska-poli/000HQZ2TTB04MR0Q-C321.jpg\" /></a>16-letnia Armita Geravand mia\u0142a zas\u0142abn\u0105\u0107 po wej\u015bciu do poci\u0105gu metra w Teheranie - przekaza\u0142y oficjalne ira\u0144skie media. Opozycyjne \u017ar\u00f3d\u0142a uwa\u017caj\u0105 jednak, \u017ce w wagonie dosz\u0142o do interwencji policji moralno\u015bci. Funkcjonariusz mia\u0142 pchn\u0105\u0107 dziewczyn\u0119 tak mocno, \u017ce ta uderzy\u0142a g\u0142ow\u0105 w s\u0142upek i straci\u0142a przytomno\u015b\u0107. 16-latka nie mia\u0142a hid\u017cabu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-16-latka-w-spiaczce-wczesniej-miala-stycznosc-z-iranska-poli,nId,7067376", "date_published": "2023-10-05T04:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kij\u00f3w negocjuje z Berlinem ws. rakiet. \"Niemcy da\u0142y jasno do zrozumienia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kijow-negocjuje-z-berlinem-ws-rakiet-niemcy-daly-jasno-do-zr,nId,7068735\"><img align=\"left\" alt=\"Kij\u00f3w negocjuje z Berlinem ws. rakiet. &quot;Niemcy da\u0142y jasno do zrozumienia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kijow-negocjuje-z-berlinem-ws-rakiet-niemcy-daly-jasno-do-zr/000HR03Z2M1962V7-C321.jpg\" /></a>W najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci Niemcy nie planuj\u0105 przekaza\u0107 Ukrainie rakiet dalekiego zasi\u0119gu Taurus. Cho\u0107 nie mo\u017cna wykluczy\u0107 takich dostaw w przysz\u0142o\u015bci, uwa\u017ca si\u0119 je za &quot;wyj\u0105tkowo ma\u0142o prawdopodobne&quot; - donosi &quot;Bild&quot;. Wed\u0142ug doniesie\u0144 medialnych, Niemcy &quot;za kulisami&quot; da\u0142y ju\u017c jasno do zrozumienia, \u017ce \u200b\u200btakiej decyzji nie podejm\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kijow-negocjuje-z-berlinem-ws-rakiet-niemcy-daly-jasno-do-zr,nId,7068735", "date_published": "2023-10-05T04:13:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]