[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rzeczniczka Bia\u0142ego Domu o \u015bmierci Prigo\u017cyna. \"Jest bardzo jasne, co tu si\u0119 sta\u0142o\"", "description": "<img alt=\"Rzeczniczka Bia\u0142ego Domu o \u015bmierci Prigo\u017cyna. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vzqvm9-epa10820030-7309690/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kreml ma d\u0142ug\u0105 histori\u0119 zabijania przeciwnik\u00f3w politycznych. Jasne jest, co tu si\u0119 sta\u0142o - o\u015bwiadczy\u0142a we wtorek rzeczniczka Bia\u0142ego Domu Karine Jean-Pierre, odnosz\u0105c si\u0119 do \u015bmierci szefa rosyjskiej najemniczej Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/jewgienij-prigozyn-nie-zyje-rzeczniczka-bialego-domu-o-smierci-szefa-grupy-wagnera-7313902?source=rss", "date_published": "2023-08-29T22:20:09.410010+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Campus Polska Przysz\u0142o\u015bci. Go\u015bcie trzeciej edycji wydarzenia", "description": "<img alt=\"Campus Polska Przysz\u0142o\u015bci. Go\u015bcie trzeciej edycji wydarzenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-962rmw-szymon-holownia-oraz-wladyslaw-kosiniak-kamysz-podczas-spotkania-z-uczestnikami-campusu-polska-przyszlosci-7313878/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Campus Polska Przysz\u0142o\u015bci 2023 powoli dobiega ko\u0144ca. Uczestnicy trwaj\u0105cego do \u015brody wydarzenia bior\u0105 udzia\u0142 w spotkaniach z politykami, lud\u017ami kultury i nauki. W Olsztynie go\u015bcili mi\u0119dzy innymi pisarka i noblistka Olga Tokarczuk, mer Kijowa Witalij Kliczko, ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski, re\u017cyserka Agnieszka Holland, W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz i Szymon Ho\u0142ownia. Na ostatni dzie\u0144 zaplanowana jest debata Rafa\u0142 Trzaskowski-Donald Tusk. W tvn24.pl podsumowujemy dotychczasowe dni Campusu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/campus-polska-przyszlosci-olga-tokarczuk-witalij-kliczko-szymon-holownia-wladyslaw-kosiniak-kamysz-goscmi-wydarzenia-podsumowanie-pieciu-dni-7310043?source=rss", "date_published": "2023-08-29T21:14:38.257761+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 30.08. W nocy porywy wiatru o bardzo du\u017cej pr\u0119dko\u015bci, za dnia te\u017c b\u0119dzie gro\u017anie", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 30.08. W nocy porywy wiatru o bardzo du\u017cej pr\u0119dko\u015bci, za dnia te\u017c b\u0119dzie gro\u017anie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7tzco9-shutterstock_105854141-7313784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Noc z wtorku na \u015brod\u0119 w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju zapowiada si\u0119 burzowo, tak samo b\u0119dzie w \u015brod\u0119 30.08. Deszcz b\u0119dzie pada\u0107 ulewnie, pojawi\u0105 si\u0119 bardzo silne porywy wiatru. Termometry w \u015brod\u0119 wska\u017c\u0105 od 17 do 26 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sroda-3008-w-nocy-porywy-wiatru-o-bardzo-duzej-predkosci-za-dnia-tez-bedzie-groznie-7313753?source=rss", "date_published": "2023-08-29T20:09:37.680553+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017bona rektora petersburskiej uczelni w\u015br\u00f3d najbogatszych kobiet Rosji", "description": "<img alt=\"\u017bona rektora petersburskiej uczelni w\u015br\u00f3d najbogatszych kobiet Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cz49ig-shutterstock_2075073628-7313796/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tatiana Litwinienko zaj\u0119\u0142a drugie miejsce na li\u015bcie najbogatszych kobiet w Rosji. \"Forbes\" wyceni\u0142 jej maj\u0105tek na 2,8 miliarda dolar\u00f3w. Litwinienko jest \u017con\u0105 rektora Petersburskiego Uniwersytetu G\u00f3rniczego, b\u0119d\u0105cego jednocze\u015bnie przyjacielem W\u0142adimira Putina.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-tatiana-litwinienko-jedna-z-najbogatszych-rosjanek-zona-zaprzyjaznionego-z-wladimirem-putinem-rektora-z-petersburga-7313793?source=rss", "date_published": "2023-08-29T20:09:37.670522+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda zagra\u017ca zdrowiu i \u017cyciu. Najwy\u017cszy stopie\u0144 alert\u00f3w IMGW w cz\u0119\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"Pogoda zagra\u017ca zdrowiu i \u017cyciu. Najwy\u017cszy stopie\u0144 alert\u00f3w IMGW w cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6me5lr-burze-7298927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed burzami z gradem w po\u0142owie Polski. Dla cz\u0119\u015bci Podkarpacia i Lubelszczyzny, gdzie w porywach mo\u017ce wia\u0107 do 120 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, podniesiono stopie\u0144 ostrze\u017ce\u0144 do najwy\u017cszego. Opr\u00f3cz silnego wiatru w czasie burz mo\u017cliwe s\u0105 ulewne opady deszczu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-burze-z-gradem-we-wtorek-2908-bardzo-silny-wiatr-i-ulewy-czerwone-i-pomaranczowe-ostrzezenia-7312270?source=rss", "date_published": "2023-08-29T20:09:37.661517+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie zdj\u0119li nogi z gazu, s\u0142ono za to zap\u0142ac\u0105 i odpoczn\u0105 od prowadzenia aut", "description": "<img alt=\"Nie zdj\u0119li nogi z gazu, s\u0142ono za to zap\u0142ac\u0105 i odpoczn\u0105 od prowadzenia aut\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x2rnyi-kontrola-drogowa-6895712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stracili prawo na trzy miesi\u0105ce i zap\u0142ac\u0105 od 1,5 do dw\u00f3ch tysi\u0119cy z\u0142otych za to, \u017ce w terenie zabudowanym jechali z pr\u0119dko\u015bci\u0105 ponad 100 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/plonsk-nie-zdjeli-nogi-z-gazu-slono-za-to-zaplaca-i-odpoczna-od-prowadzenia-aut-7313704?source=rss", "date_published": "2023-08-29T19:04:35.958402+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 30.08. W nocy porywy o bardzo du\u017cej pr\u0119dko\u015bci, z dnia te\u017c b\u0119dzie gro\u017anie", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 30.08. W nocy porywy o bardzo du\u017cej pr\u0119dko\u015bci, z dnia te\u017c b\u0119dzie gro\u017anie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7tzco9-shutterstock_105854141-7313784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Noc z wtorku na \u015brod\u0119 w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju zapowiada si\u0119 burzowo, tak samo b\u0119dzie w \u015brod\u0119 30.08. Deszcz b\u0119dzie pada\u0107 ulewnie, pojawi\u0105 si\u0119 bardzo silne porywy wiatru. Termometry w \u015brod\u0119 wska\u017c\u0105 od 17 do 26 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sroda-3008-w-nocy-porywy-o-bardzo-duzej-predkosci-z-dnia-tez-bedzie-groznie-7313753?source=rss", "date_published": "2023-08-29T19:04:35.952946+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "M\u0142odzi zach\u0119caj\u0105 do udzia\u0142u w wyborach. \"Wa\u017cne, \u017ceby poczu\u0107 t\u0119 sprawczo\u015b\u0107\"", "description": "<img alt=\"M\u0142odzi zach\u0119caj\u0105 do udzia\u0142u w wyborach. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-efiniv-290819-kolenda-wt-002013-7313688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Idziemy na wybory, zabieramy ze sob\u0105 rodziny - m\u00f3wi\u0105 m\u0142odzi. Zach\u0119caj\u0105 te\u017c do udzia\u0142u w wyborach kobiety. Bo nikt - tak jak one same - nie zawalczy o ich prawa - przekonuj\u0105.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/mlodzi-zachecaja-do-udzialu-w-wyborach-wazne-zeby-poczuc-te-sprawczosc-7313751?source=rss", "date_published": "2023-08-29T19:04:35.950978+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Biedro\u0144: Kaczy\u0144skiemu ju\u017c nie wystarczy dzisiaj zagl\u0105danie nam do \u0142\u00f3\u017cka. Musi zobaczy\u0107, jak b\u0119dziemy g\u0142osowali", "description": "<img alt=\"Biedro\u0144: Kaczy\u0144skiemu ju\u017c nie wystarczy dzisiaj zagl\u0105danie nam do \u0142\u00f3\u017cka. Musi zobaczy\u0107, jak b\u0119dziemy g\u0142osowali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-phw9dl-29-2000-kropka-cl-0027-7313779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu ju\u017c nie wystarczy dzisiaj zagl\u0105danie nam do \u0142\u00f3\u017cka, sprawdzanie, jaki lekarz nas leczy, jakie tabletki za\u017cywamy, o czym rozmawiamy, bo nas pods\u0142uchuje Pegasusem. Kaczy\u0144ski jeszcze musi na koniec zobaczy\u0107, jak my b\u0119dziemy g\u0142osowali, a w tym referendum b\u0119dzie mia\u0142 to jak na d\u0142oni - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w \"Kropce nad i\" w TVN24 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy Robert Biedro\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-referendum-robert-biedron-kaczynskiemu-juz-nie-wystarczy-dzisiaj-zagladanie-nam-do-lozka-7313771?source=rss", "date_published": "2023-08-29T19:04:35.949363+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z granatem i amunicj\u0105 chcia\u0142 lecie\u0107 do Dubaju. Trzy zarzuty dla obywatela RPA", "description": "<img alt=\"Z granatem i amunicj\u0105 chcia\u0142 lecie\u0107 do Dubaju. Trzy zarzuty dla obywatela RPA\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tkdvrq-lotnisko-chopina-zdjecie-ilustracyjne-7311872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z powodu zawarto\u015bci walizki obywatela RPA w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu ewakuowano Lotnisko Chopina. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 lecie\u0107 z Warszawy do Dubaju, w baga\u017cu mia\u0142 granat i amunicj\u0105. We wtorek us\u0142ysza\u0142 trzy zarzuty.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-z-granatem-i-amunicja-w-bagazu-chcial-leciec-do-dubaju-zarzuty-dla-obywatela-rpa-7313798?source=rss", "date_published": "2023-08-29T19:04:35.945553+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Po\u017cegnanie\" o \"zamkni\u0119tym charakterze\". Pogrzeb Prigo\u017cyna w Petersburgu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-t6xmo5-pogrzeb-prigozyna-7313552/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jewgenij Prigo\u017cyn, zmar\u0142y w katastrofie lotniczej szef grupy Wagnera, zosta\u0142 pochowany na cmentarzu Serafimowskim w Petersburgu - poda\u0142y jego s\u0142u\u017cby prasowe.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-petersburg-pogrzeb-jewgenija-prigozyna-7312383?source=rss", "date_published": "2023-08-29T18:00:28.510788+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef ESA: Inwestycja w przestrze\u0144 kosmiczn\u0105 to inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107. Gratuluj\u0119 Polsce decyzji", "description": "<img alt=\"Szef ESA: Inwestycja w przestrze\u0144 kosmiczn\u0105 to inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107. Gratuluj\u0119 Polsce decyzji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y1uo1e-29-1730-dns-cl-0012-7313646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwi\u0119kszenie inwestycji w kosmos bardzo wiele znaczy dla Polski, gratuluj\u0119 tej decyzji - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z dziennikarzem TVN24 BiS dyrektor generalny Europejskiej Agencji Kosmicznej Josef Aschbacher.", "link": "https://tvn24.pl/polska/kosmos-polskie-inwestycje-szef-europejskiej-agencji-kosmicznej-inwestycja-w-przestrzen-kosmiczna-to-inwestycja-w-przyszlosc-7313638?source=rss", "date_published": "2023-08-29T18:00:28.496406+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Setki os\u00f3b koczuj\u0105cych na lotnisku na Majorce", "description": "<img alt=\"Setki os\u00f3b koczuj\u0105cych na lotnisku na Majorce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-y9d5w8-turysci-utkneli-na-lotnisku-w-palmie-na-majorce-7313536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wichury nie opuszczaj\u0105 Balear\u00f3w. Od niedzieli odwo\u0142ano lub op\u00f3\u017aniono ponad 600 lot\u00f3w na tym hiszpa\u0144skim archipelagu. Na lotnisku w najwi\u0119kszym mie\u015bcie Majorki we wtorkowe popo\u0142udnie koczowa\u0142y setki pasa\u017cer\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-baleary-wichury-odwolane-i-opoznione-loty-setki-osob-koczuja-na-lotnisku-na-majorce-7313358?source=rss", "date_published": "2023-08-29T16:46:51.190754+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Takie s\u0105 priorytety w PKP i trudno si\u0119 dziwi\u0107, \u017ce bezpiecze\u0144stwo pasa\u017cer\u00f3w jest zagro\u017cone\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3en6fn-opoznienia-na-linii-kolejowej-warszawa-radom-zdjecie-ilustracyjne-7205695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radio-stop\u00a0to\u00a0system bezpiecze\u0144stwa\u00a0dla maszynist\u00f3w i dy\u017curnych ruchu z lat 80. To prymitywny system - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 dr Jakub Karnowski, by\u0142y prezes PKP S.A. Jak przypomina\u0142, w 2017 roku mia\u0142o by\u0107 rozpocz\u0119te wprowadzanie w Polsce europejskiego systemu bezpiecze\u0144stwa ERTMS/GSM-R. - Nie zrealizowano tego nawet w minimalnym stopniu, ale zarz\u0105d PKP PLK otrzyma\u0142 premie za wdra\u017canie tego niewdro\u017conego systemu - zauwa\u017cy\u0142 Karnowski.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/jakub-karnowski-byly-prezes-pkp-o-incydentach-na-kolei-i-ministrze-infrastruktury-andrzeju-adamczyku-7313566?source=rss", "date_published": "2023-08-29T16:46:51.188852+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowcy mog\u0105 zaoszcz\u0119dzi\u0107 kilkana\u015bcie z\u0142otych. Ostatni dzwonek", "description": "<img alt=\"Kierowcy mog\u0105 zaoszcz\u0119dzi\u0107 kilkana\u015bcie z\u0142otych. Ostatni dzwonek \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2zijmq-warszawa-droga-buspas-samochody-7217583/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Orlen, MOL, Shell, Circle K, czy Moya - to tylko cz\u0119\u015b\u0107 sieci paliwowych, kt\u00f3re wprowadzi\u0142y wakacyjne promocje na tankowanie. Zni\u017cki dla kierowc\u00f3w w wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w wygasaj\u0105 wraz z ko\u0144cem sierpnia. Zapytali\u015bmy firmy, czy zamierzaj\u0105 przed\u0142u\u017ca\u0107 promocje.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/promocje-na-tankowanie-orlen-mol-shell-circle-k-moya-komentuja-7313234?source=rss", "date_published": "2023-08-29T15:41:50.585097+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy razy budowa\u0142y sw\u00f3j \"dom\" w drzewie", "description": "<img alt=\"Trzy razy budowa\u0142y sw\u00f3j \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3qfpvc-dziupla-pszczol-w-drzewie-przy-ulicy-naruszewicza-7313195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wn\u0119trza jednego z drzew na Mokotowie wprowadzi\u0142y si\u0119 pszczo\u0142y. R\u00f3j owad\u00f3w, zaniepokoi\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w. Interweniowa\u0142a stra\u017c miejska oraz wyspecjalizowana w zbieraniu roj\u00f3w jednostka stra\u017cy po\u017carnej. Zadanie nie by\u0142o jednak \u0142atwe. Pszczo\u0142y trzy razy wraca\u0142y do dziupli.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/mokotow/warszawa-roj-pszczol-w-drzewie-na-mokotowie-mieszkancy-bali-sie-uzadlen-7313165?source=rss", "date_published": "2023-08-29T15:41:50.578344+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Muzyka mo\u017ce skutecznie \u0142agodzi\u0107 b\u00f3l u noworodk\u00f3w. Naukowcy wykorzystali konkretny utw\u00f3r", "description": "<img alt=\"Muzyka mo\u017ce skutecznie \u0142agodzi\u0107 b\u00f3l u noworodk\u00f3w. Naukowcy wykorzystali konkretny utw\u00f3r\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kwpyuq-noworodek-4998172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzyka \u0142agodzi obyczaje, ale nie tylko. Okazuje si\u0119, \u017ce mo\u017ce r\u00f3wnie\u017c \u0142agodzi\u0107 b\u00f3l u noworodk\u00f3w. Dowiedli tego ameryka\u0144scy naukowcy, kt\u00f3rzy podczas rutynowych bada\u0144 odtwarzali najm\u0142odszym nagranie s\u0142ynnej ko\u0142ysanki.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/nauka-muzyka-moze-skutecznie-lagodzic-bol-u-noworodkow-twierdza-naukowcy-7313354?source=rss", "date_published": "2023-08-29T15:41:50.567912+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki sonda\u017cu: wojna w Ukrainie szybko si\u0119 nie zako\u0144czy", "description": "<img alt=\"Wyniki sonda\u017cu: wojna w Ukrainie szybko si\u0119 nie zako\u0144czy   \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aivxrr-dzien-niepodleglosci-ukrainy-7305367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144cy nie licz\u0105 na to, \u017ce wojna w ich kraju szybko si\u0119 zako\u0144czy - wynika z sonda\u017cu Instytutu Socjologii Narodowej Akademii Nauk Ukrainy. Ponad 40 procent badanych wyra\u017ca przekonanie, \u017ce inwazja zbrojna b\u0119dzie trwa\u0142a jeszcze ponad rok. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce ich kraj zwyci\u0119\u017cy dopiero wtedy, gdy powr\u00f3ci do granic z 1991 roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wyniki-sondazu-ukraincy-odpowiedzieli-czym-bedzie-zwyciestwo-7312823?source=rss", "date_published": "2023-08-29T14:36:47.497887+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Papie\u017c\u00a0uda si\u0119 do Mongolii. Samolot nie przeleci nad terytorium Rosji", "description": "<img alt=\"Papie\u017c\u00a0uda si\u0119 do Mongolii. Samolot nie przeleci nad terytorium Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kymv40-franciszek-zdjecie-archiwalne-7313375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Watykan przekaza\u0142 we wtorek plan historycznej podr\u00f3\u017cy papie\u017ca Franciszka do Mongolii. Jak przekazano, samolot nie przeleci nad Rosj\u0105. Tak\u017ce w drodze powrotnej z U\u0142an Bator do Rzymu samolot nie znajdzie si\u0119 nad tym terytorium, w obie strony przeleci natomiast nad Chinami.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiezfranciszek-w-mongolii-plan-pielgrzymki-w-obie-strony-samolot-nie-przeleci-nad-rosja-7313339?source=rss", "date_published": "2023-08-29T14:36:47.491921+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Milionowa kara za ukryt\u0105 reklam\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Sp\u00f3\u0142ka zapowiada skarg\u0119", "description": "<img alt=\"Milionowa kara za ukryt\u0105 reklam\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Sp\u00f3\u0142ka zapowiada skarg\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie3d0bb49cac64ec590633474b03a72647-polacy-coraz-czesciej-zazywaja-kolorowe-pastylki-do-kupienia-bez-recepty-w-kazdej-aptece-a-nawet-w-supermarketach-4187303/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w na\u0142o\u017cy\u0142 ponad pi\u0119\u0107 milion\u00f3w z\u0142otych kary na\u00a0Olimp\u00a0Laboratories za kryptoreklam\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d. Z decyzj\u0105 nie zgadza si\u0119 sama sp\u00f3\u0142ka i zapowiada zg\u0142oszenie odpowiedniej skargi.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/uokik-ok-5-mln-zl-kary-na-olimp-laboratories-za-kryptoreklame-w-mediach-spolecznosciowych-jest-stanowisko-spolki-7310972?source=rss", "date_published": "2023-08-29T14:36:47.489293+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W rozbitym aucie zostawi\u0142 rann\u0105 pasa\u017cerk\u0119 i pr\u00f3bowa\u0142 uciec. Mia\u0142 prawie cztery promile alkoholu w organizmie", "description": "<img alt=\"W rozbitym aucie zostawi\u0142 rann\u0105 pasa\u017cerk\u0119 i pr\u00f3bowa\u0142 uciec. Mia\u0142 prawie cztery promile alkoholu w organizmie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rejr10-wypadek-w-plocku-7313397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca volvo uderzy\u0142 w znak drogowy oraz sygnalizacj\u0119 \u015bwietln\u0105. W rozbitym aucie zostawi\u0142 rann\u0105 pasa\u017cerk\u0119 i chcia\u0142 uciec pieszo. Szybko zosta\u0142 zatrzymany. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w organizmie mia\u0142 prawie cztery promile alkoholu. Poszkodowana kobieta trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/plock-rozbil-samochod-zostawil-ranna-pasazerke-7313367?source=rss", "date_published": "2023-08-29T14:36:47.487148+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od niedzieli zmiany w rozk\u0142adzie jazdy poci\u0105g\u00f3w", "description": "<img alt=\"Od niedzieli zmiany w rozk\u0142adzie jazdy poci\u0105g\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6hb6a7-od-niedzieli-zmiany-w-rozkladzie-jazdy-pociagow-7313399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od niedzieli, 3 wrze\u015bnia zmieni\u0105 si\u0119 rozk\u0142ady jazdy poci\u0105g\u00f3w. Dotyczy to Szybkiej Kolei Miejskiej, Kolei Mazowieckich i Warszawskiej Kolei Dojazdowej - zapowiedzia\u0142 sto\u0142eczny ratusz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-od-niedzieli-zmiany-w-rozkladzie-pociagow-7313390?source=rss", "date_published": "2023-08-29T14:36:47.484900+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 \"ustawy Kamilka\" wesz\u0142a w \u017cycie", "description": "<img alt=\"Cz\u0119\u015b\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bjzm0j-przemoc-wobec-dzieci-7143413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od wtorku obowi\u0105zuj\u0105 niekt\u00f3re przepisy nowelizacji Kodeksu rodzinnego i opieku\u0144czego, nazywanej \"ustaw\u0105 Kamilka\". Jak twierdz\u0105 ich autorzy, \"nowe regulacje wzmacniaj\u0105 ochron\u0119 dzieci przed przemoc\u0105\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/ustawa-kamilka-czesc-przepisow-weszla-w-zycie-7313355?source=rss", "date_published": "2023-08-29T14:36:47.482680+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fa\u0142szywe alarmy na kolei. Zarzuty i areszt dla dw\u00f3ch os\u00f3b, podejrzany policjant zawieszony", "description": "<img alt=\"Fa\u0142szywe alarmy na kolei. Zarzuty i areszt dla dw\u00f3ch os\u00f3b, podejrzany policjant zawieszony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nxbemg-tory-kolejowe-zdjecie-ilustracyjne-6554987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia grozi 24- i 29-latkowi, kt\u00f3rzy us\u0142yszeli zarzuty w \u015bledztwie zwi\u0105zanym z nieuprawnionym nadawaniem sygna\u0142\u00f3w radio-stop i zatrzymaniem poci\u0105g\u00f3w. S\u0105d uwzgl\u0119dni\u0142 wnioski prokuratury i aresztowa\u0142 ich. Jednym z podejrzanych m\u0119\u017cczyzn jest policjant, wobec kt\u00f3rego Komendant Wojew\u00f3dzki Policji w Bia\u0142ymstoku wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie dyscyplinarne. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 reporter TVN24, 29-letni policjant pracowa\u0142 od lutego w wydziale techniki operacyjnej podlaskiej komendy wojew\u00f3dzkiej. W s\u0142u\u017cbie by\u0142 od nieca\u0142ych pi\u0119ciu lat.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/falszywe-alarmy-na-kolei-zarzuty-i-areszt-dla-dwoch-osob-podejrzany-policjant-zawieszony-7312696?source=rss", "date_published": "2023-08-29T14:36:47.480169+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z powodu nieuprawnionego nadania sygna\u0142u radio-stop stan\u0105\u0142 poci\u0105g w Nowej Iwicznej", "description": "<img alt=\"Z powodu nieuprawnionego nadania sygna\u0142u radio-stop stan\u0105\u0142 poci\u0105g w Nowej Iwicznej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bdv0pt-w-czterech-wojewodztwach-stanelo-lacznie-25-pociagow-zdjecie-ilustracyjne-7313266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieuprawnione u\u017cycie sygna\u0142\u00f3w radio-stop spowodowa\u0142o we wtorek zatrzymanie 25 poci\u0105g\u00f3w w czterech wojew\u00f3dztwach, w tym mazowieckim. Jedna z takich sytuacji mia\u0142a miejsce w Nowej Iwicznej pod Piasecznem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/nowa-iwiczna-z-powodu-nieuprawnionego-nadania-sygnalu-radio-stop-stanal-pociag-7313240?source=rss", "date_published": "2023-08-29T13:32:14.316438+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uczniowie wracaj\u0105 do szk\u00f3\u0142. Od wrze\u015bnia nowe rozk\u0142ady jazdy, b\u0119dzie wi\u0119cej autobus\u00f3w i tramwaj\u00f3w", "description": "<img alt=\"Uczniowie wracaj\u0105 do szk\u00f3\u0142. Od wrze\u015bnia nowe rozk\u0142ady jazdy, b\u0119dzie wi\u0119cej autobus\u00f3w i tramwaj\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sktm1u-nowe-rozklady-jazdy-od-wrzesnia-7313144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Transportu Miejskiego poinformowa\u0142, \u017ce od poniedzia\u0142ku, 4 wrze\u015bnia, zostan\u0105 przywr\u00f3cone na wi\u0119kszo\u015bci linii standardowe rozk\u0142ady jazdy. A na ulice miasta wyjedzie oko\u0142o 200 autobus\u00f3w i 100 tramwaj\u00f3w wi\u0119cej ni\u017c w czasie wakacji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-nowe-rozklady-jazdy-od-wrzesnia-bedzie-wiecej-autobusow-i-tramwajow-7312498?source=rss", "date_published": "2023-08-29T13:32:14.304833+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kilkadziesi\u0105t organizacji apeluje do PKW w sprawie referendum. By \"umo\u017cliwi\u0107 podj\u0119cie \u015bwiadomej decyzji\"", "description": "<img alt=\"Kilkadziesi\u0105t organizacji apeluje do PKW w sprawie referendum. By \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y306an-wybory-7313140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkadziesi\u0105t organizacji podpisa\u0142o si\u0119 pod listem skierowanym do Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej z apelem o zawarcie w wytycznych dla obwodowych komisji \"instrukcji dotycz\u0105cej prawa wyborc\u00f3w do odmowy wzi\u0119cia udzia\u0142u w referendum\". Zdaniem podpisanych pod listem ma to umo\u017cliwi\u0107 wyborcom \"podj\u0119cie \u015bwiadomej decyzji dotycz\u0105cej g\u0142osowania.\".", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/referendum-2023-kilkadziesiat-organizacji-apeluje-do-pkw-by-umozliwic-podjecie-swiadomej-decyzji-7313137?source=rss", "date_published": "2023-08-29T13:32:14.300148+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent i premier Korei Po\u0142udniowej zjedli razem owoce morza. Chc\u0105 pokaza\u0107, \u017ce to bezpieczne", "description": "<img alt=\"Prezydent i premier Korei Po\u0142udniowej zjedli razem owoce morza. Chc\u0105 pokaza\u0107, \u017ce to bezpieczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yu0vzx-targ-owocow-morza-w-seulu-27-sierpnia-2023-7313238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent i premier Korei Po\u0142udniowej zjedli wsp\u00f3lnie owoce morza, aby pokaza\u0107, \u017ce spo\u017cywanie ich wci\u0105\u017c jest bezpieczne. W zesz\u0142ym tygodniu Japonia rozpocz\u0119\u0142a spuszczanie do oceanu radioaktywnej wody z uszkodzonej przed laty elektrowni atomowej w\u00a0Fukushimie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-prezydent-i-premier-zjedli-owoce-morza-aby-pokazac-ze-nie-ma-zagrozenia-z-fukushimy-7313242?source=rss", "date_published": "2023-08-29T13:32:14.294956+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "KRS zdecydowa\u0142a o skierowaniu wniosku do TK. Chodzi o przepis w sprawie uchwa\u0142y siedmiu s\u0119dzi\u00f3w S\u0105du Najwy\u017cszego", "description": "<img alt=\"KRS zdecydowa\u0142a o skierowaniu wniosku do TK. Chodzi o przepis w sprawie uchwa\u0142y siedmiu s\u0119dzi\u00f3w S\u0105du Najwy\u017cszego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xnq2ml-posiedzenie-krs-7313224/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krajowa Rada S\u0105downictwa na wtorkowym posiedzeniu zdecydowa\u0142a o skierowaniu do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego wniosku o zbadanie zgodno\u015bci z konstytucj\u0105 przepisu ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym, kt\u00f3ry wprowadza mo\u017cliwo\u015b\u0107 nadania uchwale siedmiu s\u0119dzi\u00f3w SN mocy zasady prawnej - przekaza\u0142 w komunikacie rzecznik KRS.", "link": "https://tvn24.pl/polska/krs-zdecydowala-o-skierowaniu-wniosku-do-tk-chodzi-o-przepis-w-sprawie-uchwaly-siedmiu-sedziow-sadu-najwyzszego-7313221?source=rss", "date_published": "2023-08-29T13:32:14.291370+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odkrywaj\u0105 kolejne fragmenty drewnianej \u015bredniowiecznej drogi. Ma nawet pi\u0119\u0107 poziom\u00f3w", "description": "<img alt=\"Odkrywaj\u0105 kolejne fragmenty drewnianej \u015bredniowiecznej drogi. Ma nawet pi\u0119\u0107 poziom\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-45if3-droga-w-leknie-7313225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wygl\u0105da imponuj\u0105co i jest w zachowana w doskona\u0142ym stanie, ale po wybudowaniu wcale nie by\u0142a wygodna. Archeolodzy w \u0141eknie (woj. wielkopolskie) odkryli kolejny fragment drewnianej \u015bredniowiecznej drogi.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/lekno-odkrywaja-kolejne-fragmenty-drewnianej-sredniowiecznej-drogi-7313199?source=rss", "date_published": "2023-08-29T13:32:14.289804+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ukrad\u0142 artyku\u0142y spo\u017cywcze i pobi\u0142 pracownika ochrony\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-s02jte-policja-z-zatrzymanym-37-latkiem-7313214/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Kozienic na Mazowszu zatrzymali 37-latka. - Ukrad\u0142 towar w sklepie, a gdy interweniowa\u0142 pracownik ochrony, pobi\u0142 go i pr\u00f3bowa\u0142 uciec. Zosta\u0142 tymczasowo aresztowany. Grozi mu 10 lat wi\u0119zienia - przekaza\u0142a podkomisarz Ilona Tarczy\u0144ska, rzeczniczka kozienickiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/kozienice-ukradl-produkty-spozywcze-pobil-ochroniarza-7313286?source=rss", "date_published": "2023-08-29T13:32:14.285768+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce wjecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle. Zacz\u0105\u0142 gwa\u0142townie hamowa\u0107, wpad\u0142 w po\u015blizg. Nagranie", "description": "<img alt=\"Zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce wjecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle. Zacz\u0105\u0142 gwa\u0142townie hamowa\u0107, wpad\u0142 w po\u015blizg. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-676a4-wjechal-z-impetem-na-skrzyzowanie-7312390/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamery umieszczone na skrzy\u017cowaniu w Anielinie (woj. lubelskie) zarejestrowa\u0142y kierowc\u0119, kt\u00f3ry wpad\u0142 w po\u015blizg po tym, jak przejecha\u0142 na czerwonym \u015bwietle i zacz\u0105\u0142 gwa\u0142townie hamowa\u0107. - Do w\u0142a\u015bciciela auta zosta\u0142a wys\u0142ana korespondencja w zwi\u0105zku z pope\u0142nionym wykroczeniem - informuje G\u0142\u00f3wny Inspektorat Transportu Drogowego.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/anielin-wjechal-na-czerwonym-swietle-zaczal-gwaltownie-hamowac-i-wpadl-w-poslizg-nagranie-7312898?source=rss", "date_published": "2023-08-29T13:32:14.284050+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ferie, \u015bwi\u0105teczne przerwy i\u00a0egzaminy. Oto kalendarz roku szkolnego 2023/2024", "description": "<img alt=\"Ferie, \u015bwi\u0105teczne przerwy i\u00a0egzaminy. Oto kalendarz roku szkolnego 2023/2024\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cr4mjk-szkola-7295846/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy rok szkolny 2023/2024 rozpocznie w poniedzia\u0142ek 4 wrze\u015bnia. Z tej okazji przedstawiamy kalendarz wraz z najwa\u017cniejszymi datami. Poni\u017cej dowiesz si\u0119, kiedy wypadaj\u0105 dni wolne od szko\u0142y, jakie s\u0105 terminy ferii dla poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztw oraz kiedy rozpoczn\u0105 si\u0119 wakacje.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rok-szkolny-202324-ferie-egzaminy-dni-wolne-kalendarz-i-daty-7312907?source=rss", "date_published": "2023-08-29T13:32:14.281510+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W trzy godziny zarabiaj\u0105 najni\u017csz\u0105 krajow\u0105. Tyle dostaje si\u0119 na pa\u0144stwowym", "description": "<img alt=\"W trzy godziny zarabiaj\u0105 najni\u017csz\u0105 krajow\u0105. Tyle dostaje si\u0119 na pa\u0144stwowym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ihr6l-obajtek-sadurska-raczkowski-7312802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/spolki-skarbu-panstwa-zarobki-daniel-obajtek-malgorzata-sadurska-maks-kraczkowski-ile-wynosza-ich-wynagrodzenia-7312715?source=rss", "date_published": "2023-08-29T13:32:14.278550+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jakub Kumoch ambasadorem w Chinach. Odebra\u0142 listy uwierzytelniaj\u0105ce z r\u0105k prezydenta", "description": "<img alt=\"Jakub Kumoch ambasadorem w Chinach. Odebra\u0142 listy uwierzytelniaj\u0105ce z r\u0105k prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-nny7vv-prezydent-wreczyl-listy-uwierzytelniajace-jakubowi-kumochowi-7313063/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jakub Kumoch b\u0119dzie nowym ambasadorem Polski w Chinach. Prezydent Andrzej Duda wr\u0119czy\u0142 mu we wtorek listy uwierzytelniaj\u0105ce.", "link": "https://tvn24.pl/polska/jakub-kumoch-ambasadorem-w-chinach-odebral-listy-uwierzytelniajace-z-rak-prezydenta-7313031?source=rss", "date_published": "2023-08-29T12:26:43.799215+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car w szpitalu. 50-letni pacjent poparzony", "description": "<img alt=\"Po\u017car w szpitalu. 50-letni pacjent poparzony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g80co9-pozar-wybuchl-na-sor-ze-7313079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W szpitalu w Kaliszu (Wielkopolska) dosz\u0142o do po\u017caru na Szpitalnym Oddziale Ratunkowym. Zapali\u0142 si\u0119 materac, na kt\u00f3rym le\u017ca\u0142 50-letni pacjent. Spraw\u0119 bada policja.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-pozar-w-szpitalu-50-letni-pacjent-poparzony-7312895?source=rss", "date_published": "2023-08-29T12:26:43.797683+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W tej katastrofie zgin\u0119\u0142o ponad 50 os\u00f3b. Greckie media:  prokuratura postawi\u0142a zarzuty", "description": "<img alt=\"W tej katastrofie zgin\u0119\u0142o ponad 50 os\u00f3b. Greckie media:  prokuratura postawi\u0142a zarzuty \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-22j4sw-katastrofa-pociagu-w-grecji-marzec-2023-7313087/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura w greckiej Larisie postawi\u0142a zarzuty, w tym zab\u00f3jstwa, czterem by\u0142ym szefom Helle\u0144skiego Przedsi\u0119biorstwa Kolejowego (OSE). Dotycz\u0105 katastrofy kolejowej, do kt\u00f3rej dosz\u0142o pod koniec lutego - poda\u0142 portal Ekathimerini.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/grecja-prokuratura-postawila-zarzuty-w-zwiazku-z-katastrofa-kolejowa-7313081?source=rss", "date_published": "2023-08-29T12:26:43.791205+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radni \u015bwi\u0119tokrzyskiego sejmiku g\u0142osowali nad odwo\u0142aniem marsza\u0142ka", "description": "<img alt=\"Radni \u015bwi\u0119tokrzyskiego sejmiku g\u0142osowali nad odwo\u0142aniem marsza\u0142ka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x7ndfv-andrzej-betkowski-7312810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego Andrzej B\u0119tkowski pozostanie na stanowisku - zdecydowali radni sejmiku, kt\u00f3rzy g\u0142osowali nad odwo\u0142aniem marsza\u0142ka. G\u0142osowanie by\u0142o tajne.", "link": "https://tvn24.pl/kielce/kielce-glosowanie-nad-odwolaniem-marszalka-swietokrzyskiego-andrzej-betkowski-pozostaje-na-stanowisku-7313153?source=rss", "date_published": "2023-08-29T12:26:43.789114+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Osiem os\u00f3b d\u017agni\u0119tych no\u017cem, 275 aresztowanych podczas Notting Hill Carnival w Londynie", "description": "<img alt=\"Osiem os\u00f3b d\u017agni\u0119tych no\u017cem, 275 aresztowanych podczas Notting Hill Carnival w Londynie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-da37wr-wielu-rannych-na-festiwalu-notting-hill-carnival-7313097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie tegorocznej edycji Notting Hill Carnival, organizowanego w Londynie festiwalu kultury karaibskiej, osiem os\u00f3b zosta\u0142o ranionych no\u017cem. Jedna z nich jest w stanie krytycznym\u00a0- przekaza\u0142a londy\u0144ska policja metropolitalna. Podczas imprezy aresztowano 275 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/londyn-8-osob-rannych-po-festiwalu-notting-hill-carnival-jedna-walczy-o-zycie-7313152?source=rss", "date_published": "2023-08-29T12:26:43.787326+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gniazdo szerszeni obok placu zabaw", "description": "<img alt=\"Gniazdo szerszeni obok placu zabaw\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dg3jv1-mezczyzna-zostal-uzadlony-przez-szerszenie-7302707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szerszenie zagnie\u017adzi\u0142y si\u0119 w pobli\u017cu placu zabaw. Zauwa\u017cy\u0142 je jeden ze spacerowicz\u00f3w. Stra\u017cnicy miejscy zagrodzili teren i wezwali stra\u017cak\u00f3w. Gro\u017anych owad\u00f3w ju\u017c tam nie ma.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/park-brodnowski-gniazdo-szerszeni-obok-placu-zabaw-7313149?source=rss", "date_published": "2023-08-29T12:26:43.784920+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kopn\u0119\u0142a w w\u00f3zek z kilkumiesi\u0119cznym dzieckiem, zaatakowa\u0142a jego matk\u0119. Na krzyk kobiety zareagowa\u0142 m\u0119\u017cczyzna z plac\u00f3wki us\u0142ugowej", "description": "<img alt=\"Kopn\u0119\u0142a w w\u00f3zek z kilkumiesi\u0119cznym dzieckiem, zaatakowa\u0142a jego matk\u0119. Na krzyk kobiety zareagowa\u0142 m\u0119\u017cczyzna z plac\u00f3wki us\u0142ugowej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fezf4f-policjant-z-zatrzymana-kobieta-7312740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak podaje policja, 42-latka zaatakowa\u0142a spaceruj\u0105c\u0105 po Bia\u0142o\u0142\u0119ce kobiet\u0119 z 6,5 miesi\u0119cznym dzieckiem. Kopn\u0119\u0142a te\u017c w w\u00f3zek z niemowlakiem. - Pr\u00f3bowa\u0142a zniszczy\u0107 wn\u0119trze radiowozu, plu\u0142a na policjant\u00f3w, krzycza\u0142a i przeklina\u0142a - przekaza\u0142a komisarz Paulina Onyszko. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nie by\u0142o to pierwsze agresywne zachowanie tej kobiety.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kopnela-w-wozek-z-kilkumiesiecznym-dzieckiem-zaatakowala-jego-matke-na-krzyk-kobiety-zareagowal-mezczyzna-z-placowki-uslugowej-7312646?source=rss", "date_published": "2023-08-29T11:21:41.689671+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Eminem protestuje po tym, jak polityk zarapowa\u0142 jego przeb\u00f3j. \"Wyszed\u0142 na scen\u0119 i z\u0142apa\u0142 luz\"", "description": "<img alt=\"Eminem protestuje po tym, jak polityk zarapowa\u0142 jego przeb\u00f3j. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-totf92-vivek-eminem-7312836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Vivek Ramaswamy, kt\u00f3ry walczy o nominacj\u0119 republika\u0144sk\u0105 przed przysz\u0142orocznymi wyborami prezydenckimi w USA, podczas jednego z publicznych wyst\u0105pie\u0144 wykona\u0142 na scenie utw\u00f3r Eminema \"Lose Yourself\". S\u0142ynny raper, za po\u015brednictwem swojej wytw\u00f3rni, przekaza\u0142 mu w li\u015bcie, \u017ceby wi\u0119cej tego nie robi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-eminem-protestuje-po-tym-jak-republikanski-polityk-vivek-ramasway-wykonal-jego-przeboj-7312470?source=rss", "date_published": "2023-08-29T11:21:41.686044+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fabryka nielegalnych papieros\u00f3w w by\u0142ej wytw\u00f3rni mebli. Zatrzymano dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Fabryka nielegalnych papieros\u00f3w w by\u0142ej wytw\u00f3rni mebli. Zatrzymano dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-orthcr-fabryka-nielegalnych-papierosow-w-bylej-wytworni-mebli-zatrzymano-dziewiec-osob-7313010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    10 milion\u00f3w papieros\u00f3w, oko\u0142o 12 ton tytoniu oraz specjalistyczne maszyny, kt\u00f3re wchodzi\u0142y w sk\u0142ad linii produkcyjnej przej\u0119li funkcjonariusze Centralnego Biura \u015aledczego Policji i Krajowej Administracji Skarbowej w zlikwidowanej fabryce nielegalnych wyrob\u00f3w tytoniowych pod K\u0119pnem (woj. wielkopolskie). W sprawie zatrzymano dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b - obywateli Polski, Paragwaju i Portugalii.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/fabryka-nielegalnych-papierosow-w-bylej-wytworni-mebli-zatrzymano-dziewiec-osob-7312766?source=rss", "date_published": "2023-08-29T11:21:41.677494+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polichromie Jerzego Nowosielskiego przechodz\u0105 konserwacj\u0119. By\u0142y zagro\u017cone zniszczeniem", "description": "<img alt=\"Polichromie Jerzego Nowosielskiego przechodz\u0105 konserwacj\u0119. By\u0142y zagro\u017cone zniszczeniem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-teqp72-konserwacja-polichromii-jerzego-nowosielskiego-7312479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Malowid\u0142a autorstwa Jerzego Nowosielskiego znajduj\u0105 si\u0119 w cerkwi pw. \u015bw. Jana Klimaka. Nawi\u0105zuj\u0105 do malarstwa bizantyjskiego i pokrywaj\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u015bcian bocznych oraz \u0142uki sklepienia. Z biegiem lat ich stan bardzo si\u0119 pogorszy\u0142. Obecnie przechodz\u0105 konserwacj\u0119, jednak w trakcie prac odkryto przemalowania wt\u00f3rne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-polichromie-jerzego-nowosielskiego-przechodza-konserwacje-znajduja-sie-w-cerkwi-pw-sw-jana-klimaka-7312415?source=rss", "date_published": "2023-08-29T11:21:41.673322+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cia\u0142o kobiety w lesie. Jej partner zatrzymany", "description": "<img alt=\"Cia\u0142o kobiety w lesie. Jej partner zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-otleie-trwaja-poszukiwania-sprawcy-7198710/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    49-letni m\u0119\u017cczyzna z Chmielnika (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) zosta\u0142 zatrzymany w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 swojej partnerki. Cia\u0142o kobiety zosta\u0142o znalezione w lesie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/chmielnik-cialo-kobiety-w-lesie-partner-zatrzymany-do-wyjasnienia-7312950?source=rss", "date_published": "2023-08-29T11:21:41.670861+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowo\u017ce\u0144cy dostan\u0105 nagrod\u0119 pieni\u0119\u017cn\u0105, je\u015bli panna m\u0142oda ma mniej ni\u017c 25 lat", "description": "<img alt=\"Nowo\u017ce\u0144cy dostan\u0105 nagrod\u0119 pieni\u0119\u017cn\u0105, je\u015bli panna m\u0142oda ma mniej ni\u017c 25 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wh52di-slub-malzenstwo-para-mloda-6778134/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pary zawieraj\u0105ce zwi\u0105zek ma\u0142\u017ce\u0144ski w chi\u0144skim okr\u0119gu Changshan\u00a0otrzymaj\u0105 od jego w\u0142adz prezent w postaci nagrody pieni\u0119\u017cnej. Jest jednak jeden warunek - pieni\u0105dze otrzymaj\u0105 tylko ma\u0142\u017ce\u0144stwa, w kt\u00f3rych kobieta ma 25 lat lub mniej. To nie jedyne korzy\u015bci, na jakie mog\u0105 liczy\u0107 tamtejsi ma\u0142\u017conkowie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-nowozency-dostana-nagrode-pieniezna-jesli-panna-mloda-ma-mniej-niz-25-lat-7312793?source=rss", "date_published": "2023-08-29T11:21:41.668366+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wrze\u015bniowe przelewy z ZUS wy\u017csze ni\u017c zwykle", "description": "<img alt=\"Wrze\u015bniowe przelewy z ZUS wy\u017csze ni\u017c zwykle\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-riyt0m-emerytura-emeryt-emerytka-shutterstock1341384812s-5664702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przeci\u0119tny emeryt otrzyma o oko\u0142o 762 z\u0142otych brutto wy\u017csz\u0105 czternastk\u0119 ni\u017c rok temu. Na pe\u0142n\u0105 kwot\u0119 dodatkowego \u015bwiadczenia mog\u0105 liczy\u0107 osoby z emerytur\u0105 lub rent\u0105 nieprzekraczaj\u0105c\u0105 2900 z\u0142otych brutto \u2013 przekaza\u0142 we wtorek Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/14-emerytura-2023-czternastka-ile-wyniesie-komu-przysluguje-zus-o-zasadach-i-terminach-wyplat-7312882?source=rss", "date_published": "2023-08-29T11:21:41.666225+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "18-latek mierzy\u0142 do rowerzysty z wiatr\u00f3wki", "description": "<img alt=\"18-latek mierzy\u0142 do rowerzysty z wiatr\u00f3wki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7uollz-policja-zdjecie-ilustracyjne-7181855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek p\u00f3\u017anym wieczorem policjanci zatrzymali w centrum Warszawy 18-latka, kt\u00f3ry mierzy\u0142 z wiatr\u00f3wki do rowerzysty. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-18-latek-mierzyl-do-rowerzysty-z-wiatrowki-7312937?source=rss", "date_published": "2023-08-29T11:21:41.663821+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sinice w Polsce. Kt\u00f3re k\u0105pieliska s\u0105 zamkni\u0119te? Sprawd\u017a, gdzie nie mo\u017cna si\u0119 k\u0105pa\u0107 nad jeziorami", "description": "<img alt=\"Sinice w Polsce. Kt\u00f3re k\u0105pieliska s\u0105 zamkni\u0119te? Sprawd\u017a, gdzie nie mo\u017cna si\u0119 k\u0105pa\u0107 nad jeziorami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ftssnr-baltyk-sinice-6086531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sanepid na swojej stronie internetowej codziennie informuje o tym, w jakich k\u0105pieliskach woda nie nadaje si\u0119 do k\u0105pieli. We wtorek, 29 sierpnia, poinformowano o zamkni\u0119tych k\u0105pieliskach nad jeziorami i innymi akwenami na terenie kraju, z kt\u00f3rych korzystanie uniemo\u017cliwiaj\u0105 sinice.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sinice-w-polsce-2023-mapa-kapieliska-i-plaze-nad-jeziorami-zamkniete-29082023-7201784?source=rss", "date_published": "2023-08-29T10:16:38.405417+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sinice w Ba\u0142tyku. Najnowsze dane sanepidu", "description": "<img alt=\"Sinice w Ba\u0142tyku. Najnowsze dane sanepidu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kormc7-baltyk-sinice-6086528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mo\u017cna korzysta\u0107 ze wszystkich nadmorskich k\u0105pielisk. Z danych G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Sanitarnego przekazanych we wtorek, 29 sierpnia, wynika, \u017ce na pla\u017cach Tr\u00f3jmie\u015bcie i nad otwartym morzem w wodzie nie ma sinic.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sinice-w-baltyku-2023-mapa-ktore-plaze-sa-zamkniete-29082023-7201785?source=rss", "date_published": "2023-08-29T10:16:38.403370+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Suczka potrzebowa\u0142a pilnego transportu, w\u0142a\u015bcicielka poprosi\u0142a o pomoc policjant\u00f3w. \"Uratowali jej \u017cycie\"", "description": "<img alt=\"Suczka potrzebowa\u0142a pilnego transportu, w\u0142a\u015bcicielka poprosi\u0142a o pomoc policjant\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a9hsp-pusia-jechala-do-weterynarza-7312505/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzi\u0119ki eskorcie policjant\u00f3w z Gniezna (woj. wielkopolskie) suczka trafi\u0142a do weterynarza na czas. \"Jad\u0105c zgodnie z przepisami, Pusia nie mia\u0142aby \u017cadnych szans\" - podkre\u015bli\u0142a jej w\u0142a\u015bcicielka w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gniezno-policjanci-eskortowali-rannego-psa-do-weterynarza-7312534?source=rss", "date_published": "2023-08-29T10:16:38.386353+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kura wesz\u0142a na jego posesj\u0119, chwyci\u0142 za kij i zacz\u0105\u0142 j\u0105 ok\u0142ada\u0107. M\u0119\u017cczyzna odpowie za zn\u0119canie si\u0119", "description": "<img alt=\"Kura wesz\u0142a na jego posesj\u0119, chwyci\u0142 za kij i zacz\u0105\u0142 j\u0105 ok\u0142ada\u0107. M\u0119\u017cczyzna odpowie za zn\u0119canie si\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hsczch-kura-kury-7312775/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad kur\u0105 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem us\u0142ysza\u0142 58-latek z gminy Hrubiesz\u00f3w (woj. lubelskie). Kiedy zwierz\u0119 wesz\u0142o na jego podw\u00f3rko, zacz\u0105\u0142 ok\u0142ada\u0107 je kijem od szczotki, a nast\u0119pnie ledwo \u017cywe przerzuci\u0142 przez p\u0142ot. Ptaka trzeba by\u0142o u\u015bpi\u0107. 58-latkowi grozi do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/gmina-hrubieszow-kura-weszla-na-jego-posesje-uslyszal-zarzut-znecania-sie-nad-zwierzeciem-7312676?source=rss", "date_published": "2023-08-29T10:16:38.379966+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na widok radiowozu zjecha\u0142 w boczn\u0105 ulic\u0119, za kierownic\u0105 16-latek. By\u0142 pijany", "description": "<img alt=\"Na widok radiowozu zjecha\u0142 w boczn\u0105 ulic\u0119, za kierownic\u0105 16-latek. By\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gbaqd6-policja-interweniowala-na-bulwarach-wislanych-zdjecie-ilustracyjne-7308733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a w \u0141ukowie (woj. lubelskie) kierowc\u0119 opla, kt\u00f3ry na widok radiowozu zjecha\u0142 w boczn\u0105 ulic\u0119. Autem jecha\u0142o pi\u0119cioro nastolatk\u00f3w, a pojazdem kierowa\u0142 16-latek. W organizmie mia\u0142 ponad promil alkoholu", "link": "https://tvn24.pl/lublin/lukow-na-widok-radiowozu-zjechal-w-boczna-ulice-w-aucie-piecioro-nastolatkow-wszyscy-pod-wplywem-alkoholu-7312344?source=rss", "date_published": "2023-08-29T09:12:05.887410+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odwo\u0142ano ponad 500 lot\u00f3w. \"Moje zobowi\u0105zania leg\u0142y w gruzach\"", "description": "<img alt=\"Odwo\u0142ano ponad 500 lot\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-nhix5h-pasazerowie-czekajacy-na-informacje-o-swoim-locie-na-brytyjskim-lotnisku-7312586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z powodu awarii systemu kontroli lot\u00f3w w Wielkiej Brytanii odwo\u0142ano ponad 500 lot\u00f3w z lub do tego kraju. Cho\u0107 usterk\u0119 uda\u0142o si\u0119 naprawi\u0107 to - jak zapowiedzia\u0142 brytyjski minister transportu Mark Harper - na usuni\u0119cie zak\u0142\u00f3ce\u0144 powsta\u0142ych w jej wyniku potrzeba b\u0119dzie kilku dni.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-awaria-ruchu-lotniczego-ile-zajmie-powrot-do-pelnej-obslugi-pasazerow-7312520?source=rss", "date_published": "2023-08-29T09:12:05.877259+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wykonano kar\u0119 \u015bmierci na sprawcach zamachu bombowego przed centrum handlowym", "description": "<img alt=\"Wykonano kar\u0119 \u015bmierci na sprawcach zamachu bombowego przed centrum handlowym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qm2biz-irak-7312410/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Iraku powieszono trzy osoby skazane za wsp\u00f3\u0142udzia\u0142 w zamachu bombowym, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Bagdadzie 3 lipca 2016 roku. Samoch\u00f3d pu\u0142apka eksplodowa\u0142 w\u00f3wczas przy centrum handlowym, zabijaj\u0105c ponad 300 os\u00f3b, kilkaset rani\u0105c.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/irak-zamach-bombowy-przed-centrum-handlowym-w-bagdadzie-powieszono-trzy-osoby-winne-ataku-z-3-lipca-2016-roku-7312352?source=rss", "date_published": "2023-08-29T09:12:05.874915+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Skokowy wzrost warto\u015bci udzielonych kredyt\u00f3w. \"O\u017cywienie\" na rynku", "description": "<img alt=\"Skokowy wzrost warto\u015bci udzielonych kredyt\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h41y28-osiedle-dom-domy-mieszkanie-mieszkania-shutterstock_1723278520-7038203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warto\u015b\u0107 udzielonych kredyt\u00f3w mieszkaniowych w lipcu 2023 roku wzros\u0142a w Polsce o 47,4 procent w uj\u0119ciu rocznym do 4,164 miliarda z\u0142otych - poda\u0142o Biuro Informacji Kredytowej (BIK). Co ciekawe wed\u0142ug BIK w lipcowej akcji kredytowej nie wida\u0107 jeszcze du\u017cego wp\u0142ywu programu Bezpieczny kredyt 2 procent.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/kredyty-hipoteczne-lipiec-2023-skokowy-wzrost-nowe-dane-bik-7312382?source=rss", "date_published": "2023-08-29T07:01:32.473507+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nachodzi\u0142 w miejscu pracy i zostawia\u0142 niechciane prezenty", "description": "<img alt=\"Nachodzi\u0142 w miejscu pracy i zostawia\u0142 niechciane prezenty \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kk3jm8-policja-zatrzymala-27-latka-podejrzanego-o-stalking-7311296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Woli zatrzymali 27-latka podejrzanego o uporczywe n\u0119kanie dw\u00f3ch kobiet i pr\u00f3b\u0119 w\u0142amania. Grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wola-nachodzil-w-miejscu-pracy-dreczyl-i-zostawial-niechciane-prezenty-7311182?source=rss", "date_published": "2023-08-29T04:51:59.206147+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 29.08. U jednych 17, u drugich 35 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 29.08. U jednych 17, u drugich 35 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ew1rf-burze-chmury-7312172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Deszcz we wtorek 29.08 pojawi si\u0119 w niemal ca\u0142ej Polsce. W cz\u0119\u015bci kraju wyst\u0105pi\u0105 burze z silnym wiatrem, kt\u00f3rym mo\u017ce towarzyszy\u0107 grad. B\u0119dzie bardzo du\u017ca r\u00f3\u017cnica temperatury mi\u0119dzy najch\u0142odniejszym a najcieplejszym miejscem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-2908-u-jednych-17-u-drugich-35-stopni-7312150?source=rss", "date_published": "2023-08-29T00:31:55.942790+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]