[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dorota zagin\u0119\u0142a w 2016 roku. Niemiecka policja wpad\u0142a na nowy trop. Jest prze\u0142om w sprawie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/bc/1c/z30133269M,Niemcy--Przelom-w-sprawie-zaginionej-w-2016-roku-P.jpg\" vspace=\"2\" />Niemiecka policja poinformowa\u0142a o prze\u0142omie w sprawie Polki, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a siedem lat temu. Dorota G. znikn\u0119\u0142a w pa\u017adzierniku 2016 roku. S\u0142u\u017cby podejrzewa\u0142y, \u017ce zwi\u0105zek z zagini\u0119ciem kobiety mia\u0142 jej m\u0105\u017c, Manfred G.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30133163,niemieckie-media-przelom-w-sprawie-zaginionej-w-2016-roku-polki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T21:15:14.945738+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 Jewgienija Prigo\u017cyna. Rzeczniczka Bia\u0142ego Domu: To jasne, co tu si\u0119 sta\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/bc/1c/z30133302M,Karine-Jean-Pierre.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek rzeczniczka Bia\u0142ego Domu Karine Jean-Pierre zosta\u0142a zapytana o \u015bmier\u0107 Jewgienija Prigo\u017cyna. Jak zauwa\u017cy\u0142a, \"Kreml ma d\u0142ug\u0105 histori\u0119 zabijania swoich przeciwnik\u00f3w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30133284,smierc-jewgienija-prigozyna-rzeczniczka-bialego-domu-to-jasne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T21:15:14.943797+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krak\u00f3w. Wulgarny atak na kobiet\u0119 i jej dzieci. Jest stanowisko policji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/bc/1c/z30133126M,Agresywny-i-wulgarny-atak-slowny-na-kobiete-i-jej-.jpg\" vspace=\"2\" />Agresywny m\u0119\u017cczyzna zwyzywa\u0142 kobiet\u0119 i jej dzieci po tym, jak pi\u0142ka pla\u017cowa, kt\u00f3r\u0105 si\u0119 bawili, niechc\u0105cy uderzy\u0142a w psa. Kobieta i jej dzieci wielokrotnie przeprasza\u0142y opiekuna zwierz\u0119cia, jednak nie odnios\u0142o to skutku. Nagranie z tego zdarzenia pojawi\u0142o si\u0119 w sieci. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30133062,agresywny-i-wulgarny-atak-slowny-na-kobiete-i-jej-dzieci-w-krakowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T20:10:12.716903+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lex Tusk\". PiS zg\u0142osi\u0142o swoich kandydat\u00f3w na cz\u0142onk\u00f3w komisji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/bc/1c/z30133193M.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek wieczorem klub PiS zg\u0142osi\u0142 dziewi\u0119ciu kandydat\u00f3w na cz\u0142onk\u00f3w komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Pozosta\u0142e kluby parlamentarne nie zg\u0142osi\u0142y swoich kandydat\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30133188,lex-tusk-pis-zglosilo-swoich-kandydatow-na-czlonkow-komisji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T20:10:12.714684+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c: Praworz\u0105dno\u015b\u0107 zagro\u017cona, a Zbigniew Ziobro nie powinien \u0142\u0105czy\u0107 dw\u00f3ch funkcji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/b2/1c/z30090458M,Zbigniew-Ziobro--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad po\u0142owa badanych chce rozdzielenia funkcji sprawowanych obecnie przez Zbigniewa Ziobr\u0119, a tak\u017ce uwa\u017ca, \u017ce praworz\u0105dno\u015b\u0107 w Polsce jest zagro\u017cona - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez Panel Badawczy Ariadna na zlecenie Stowarzyszenia S\u0119dzi\u00f3w Polskich \"Iustitia\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30132880,zla-wiadomosc-dla-zjednoczonej-prawicy-polakom-nie-podoba-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T19:05:10.388077+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mi\u0119dzy s\u0142owami skrzy\u0142y si\u0119 z\u0142o\u015bliwo\u015bci. Wobec Tuska i Trzaskowskiego [GAZETA.PL NA CAMPUSIE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/bc/1c/z30132813M,Debata-na-Campusie-Polska-Przyszlosci-w-Olsztynie-.jpg\" vspace=\"2\" />Szymon Ho\u0142ownia i W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz na Campus Polska Przysz\u0142o\u015bci przyszli i starli si\u0119 z m\u0142odzie\u017c\u0105. Lider Polski 2050 prowokacyjnie powiedzia\u0142, \u017ce widownia mo\u017ce go nazwa\u0107 symetryst\u0105. Wsp\u00f3lnie nie szcz\u0119dzili uszczypliwo\u015bci Donaldowi Tuskowi i Rafa\u0142owi Trzaskowskiemu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30133103,miedzy-slowami-skrzyly-sie-zlosliwosci-wobec-tuska-i-trzaskowskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T19:05:10.385556+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska nie wdro\u017cy\u0142a unijnej dyrektywy. S\u0105 w niej normy bezpiecze\u0144stwa dot. legionelli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/25/19/z26369201M,zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do stycznia Polska mia\u0142a czas, aby zastosowa\u0107 unijn\u0105 dyrektyw\u0119 w sprawie wody pitnej. Zawiera ona m.in. normy bezpiecze\u0144stwa dotycz\u0105ce wyst\u0119puj\u0105cej w polskich miastach bakterii legionella. Rzecznik Komisji Europejskiej poinformowa\u0142, \u017ce w marcu wszcz\u0119to w tej sprawie post\u0119powanie przeciwnaruszeniowe wobec Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30133075,polska-nie-wdrozyla-unijnej-dyrektywy-sa-w-niej-normy-bezpieczenstwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T19:05:10.382852+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ma w\u0105tpliwo\u015bci, czy Putin to zbrodniarz. Trzecia Droga t\u0142umaczy si\u0119 z wyboru kandydatki do Senatu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/b0/1c/z30081105M,Szymon-Holownia-i-Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142gorzata Zych do niedawna polityczka Konfederacji, teraz ma pojawi\u0107 si\u0119 na listach Trzeciej Drogi (PSL i Polska 2050) do Senatu. Kobieta jest znana m.in. z antyukrai\u0144skich pogl\u0105d\u00f3w. Nie wie te\u017c, czy Putina mo\u017cna nazwa\u0107 zbrodniarzem wojennym. O zaproszenie Zych do paktu senackiego zosta\u0142 zapytany lider PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30132198,prote-przeciwko-ukrainizacji-polski-startuje-z-list-paktu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T19:05:10.379901+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mentzen z Bosakiem jak zdarta p\u0142yta. Wyborca Konfederacji: M\u0119czy mnie ta napieprzanka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/bc/1c/z30130432M,Slawomir-Mentzen-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />- Ju\u017c mnie m\u0119czy ta napieprzanka o kwestie \u015bwiatopogl\u0105dowe. Zdaj\u0119 sobie spraw\u0119, \u017ce niekt\u00f3re propozycje Konfederacji s\u0105 populistyczne, ale og\u00f3lny kierunek mi pasuje - m\u00f3wi Marcin, zwolennik Konfederacji. W Krakowie Mentzen i Bosak znowu zagrali znane piosenki. Tylko Tuska i Kaczy\u0144skiego tym razem wys\u0142ali nie do Choroszczy, a do Kobierzyna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30129729,mentzen-z-bosakiem-w-krakowie-i-ograne-numery-wyborca-konfederacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T18:01:04.785497+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Roman Giertych na listach KO. Szef lokalnych struktur PO: Nie by\u0142o to z nami konsultowane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/ba/1c/z30125429M,Roman-Giertych.jpg\" vspace=\"2\" />Roman Giertych wystartuje w wyborach z list Koalicji Obywatelskiej w \u015awi\u0119tokrzyskiem. Tymczasem szef lokalnych struktur PO przyzna\u0142, \u017ce ta decyzja \"by\u0142a niespodziewana\". - Musimy och\u0142on\u0105\u0107 i przystosowa\u0107 si\u0119 do nowej rzeczywisto\u015bci - stwierdzi\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30132523,roman-giertych-na-listach-ko-szef-lokalnych-struktur-po-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T18:01:04.783907+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella na Dolnym \u015al\u0105sku. Bakteri\u0119 wykryto na Oddziale Medycyny Paliatywnej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/bc/1c/z30132817M,Sala-szpitalna--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Sanepid potwierdzi\u0142 obecno\u015b\u0107 legionelli w jednym z kran\u00f3w legnickiego szpitala na Oddziale Medycyny Paliatywnej. \u017baden pacjent nie jest zaka\u017cony bakteri\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30132796,legionella-na-dolnym-slasku-bakterie-wykryto-na-oddziale-medycyny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T18:01:04.782335+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja komentuje incydent na polskiej kolei. Uwa\u017ca, \u017ce to rosyjscy hakerzy. \"Nie by\u0142o takie trudne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/ac/1c/z30066347M,Pociag.jpg\" vspace=\"2\" />\"Hakerzy odegrali w poci\u0105gach hymn Rosji i przem\u00f3wienie prezydenta W\u0142adimira Putina\" - przekaza\u0142a rosyjska telewizja propagandowa Cargard. W ostatnich dniach ponad 20 poci\u0105g\u00f3w w Szczecinie by\u0142o zatrzymanych z powodu nadawanego sygna\u0142u \"alarm\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30132890,rosja-komentuje-incydent-na-polskiej-kolei-uwaza-ze-to-rosyjscy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T18:01:04.780693+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w Opolu. Nie \u017cyje dwoje dzieci. Znaleziono r\u00f3wnie\u017c ranna kobiet\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje dwoje dzieci - ich cia\u0142a znaleziono w mieszkaniu na przedmie\u015bciach Opola. Informacj\u0119 podaje Polsat News. Wed\u0142ug doniesie\u0144 dzieci najprawdopodobniej by\u0142y w wieku przedszkolnym lub wczesnoszkolnym. S\u0142u\u017cby znalaz\u0142y te\u017c na miejscu rann\u0105 kobiet\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30133082,tragedia-w-opolu-nie-zyje-dwoje-dzieci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T18:01:04.779128+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szokuj\u0105ce zachowanie 42-latki. Kopn\u0119\u0142a w\u00f3zek z ma\u0142ym dzieckiem, potem zaatakowa\u0142a matk\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/bc/1c/z30133088M,Wozek-dzieciecy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Najpierw kopn\u0119\u0142a w dzieci\u0119cy w\u00f3zek, a potem zaatakowa\u0142a prowadz\u0105c\u0105 go kobiet\u0119\" - relacjonuje warszawska policja. 42-letnia agresorka zosta\u0142a tymczasowo aresztowana i us\u0142ysza\u0142a a\u017c sze\u015b\u0107 zarzut\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30132982,szokujacy-incydent-na-warszawskiej-bialolece-kopnela-wozek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T18:01:04.777388+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ta misja USS \"Indianapolis\" okaza\u0142a si\u0119 jego ostatni\u0105. Rekiny przez cztery dni po\u017cera\u0142y cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/a5/1c/z30038126M,Uratowani-marynarze-z-USS--Indianapolis-.jpg\" vspace=\"2\" />Blisko 900 cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi USS \"Indianapolis\" sp\u0119dzi\u0142o w wodzie dziesi\u0105tki godzin w oczekiwaniu na ratunek po tym, jak ich kr\u0105\u017cownik zosta\u0142 zatopiony w ci\u0105gu 12 minut. Bez wody, jedzenia, w pal\u0105cym s\u0142o\u0144cu lub w przera\u017aliwym zimnie w trakcie nocy, w dodatku po\u015br\u00f3d rekin\u00f3w, kt\u00f3re jeden po drugim atakowa\u0142y bezbronnych rozbitk\u00f3w. - To by\u0142y same 18- i 19-letnie dzieciaki - wspomina\u0142 po latach jeden z tych, kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 prze\u017cy\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30029631,ta-misja-uss-indianapolis-okazala-sie-jego-ostatnia-rekiny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T18:01:04.775148+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn pochowany w Petersburgu. Tajne przygotowania prowadzono na dw\u00f3ch cmentarzach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/bc/1c/z30132821M,Pogrzeb-Jewgienija-Prigozyna.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn zosta\u0142 pochowany na cmentarzu, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 na obrze\u017cach Petersburga. Uroczysto\u015b\u0107 mia\u0142a form\u0119 zamkni\u0119t\u0105. W\u0142adze nekropolii przekaza\u0142y, \u017ce rodzina zmar\u0142ego nie \u017cyczy\u0142a sobie podawania do wiadomo\u015bci publicznej miejsca poch\u00f3wku, dlatego informacja ta by\u0142a trzymana w tajemnicy do ostatniego momentu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30132780,jewgienij-prigozyn-pochowany-w-petersburgu-tajne-przygotowania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T16:47:26.169506+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "59-latek chcia\u0142 sprzeda\u0107 na z\u0142omie pocisk z granatnika. Przewozi\u0142 go rowerem po Zdu\u0144skiej Woli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/bc/1c/z30132861M,Mezczyzna-przewozil-pocisk-w-rowerowym-koszyku.jpg\" vspace=\"2\" />59-latek znalaz\u0142 pocisk od granatnika na jednym z p\u00f3l w Zdu\u0144skiej Woli. M\u0119\u017cczyzna wsadzi\u0142 go do rowerowego koszyka i chcia\u0142 zawie\u017a\u0107 go na z\u0142om. Przed tym uda\u0142 si\u0119 jednak do sklepu, gdzie przera\u017cona ekspedientka wezwa\u0142a odpowiednie s\u0142u\u017cby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30132794,59-latek-ze-zdunskiej-woli-chcial-sprzedac-na-zlomie-pocisk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T16:47:26.167825+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Referendum 15 pa\u017adziernika. Jest apel do Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/bc/1c/z30132869M,Apel-do-PKW-w-sprawie-referendum-15-pazdziernika-i.jpg\" vspace=\"2\" />Prawie 40 organizacji podpisa\u0142o si\u0119 pod apelem do Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej w sprawie zarz\u0105dzonego na 15 pa\u017adziernika - razem z wyborami parlamentarnymi - referendum. W ich ocenie konieczne jest przygotowanie instrukcji dla obwodowych komisji, kt\u00f3ra ma zawiera\u0107 wyja\u015bnienie prawa obywateli do odmowy wzi\u0119cia udzia\u0142u w referendum.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30132746,apel-do-pkw-w-sprawie-referendum-15-pazdziernika-i-zadanie-realnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T16:47:26.165893+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajemnicza \u015bmier\u0107 27-letniej Serbki. Zgin\u0119\u0142a podczas imprezy, na kt\u00f3rej bawi\u0142o si\u0119 kilkaset os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/76/1c/z29846330M,Dzika-plaza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje 27-letnia Serbka, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a podczas imprezy organizowanej na pla\u017cy Oficirac w Nowym Sadzie. - Z tego, co s\u0142yszeli\u015bmy, na imprezie by\u0142o kilkaset os\u00f3b. (...) Nie mog\u0142a tak po prostu znikn\u0105\u0107. Na pewno kto\u015b by co\u015b us\u0142ysza\u0142 - m\u00f3wi Martina, siostra Ivy Balog.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30131831,tajemnicza-smierc-27-letniej-serbki-zginela-podczas-imprezy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T15:42:26.397547+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lewica jest kobiet\u0105\". Ugrupowanie og\u0142osi\u0142o \"jedynki\" na listach. Pe\u0142en parytet", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/bc/1c/z30132709M.jpg\" vspace=\"2\" />Lewica og\u0142osi\u0142a \"jedynki\" na listach wyborczych do Sejmu. Przedstawiono r\u00f3wnie\u017c kandydat\u00f3w do Senatu. - Po\u0142ow\u0119 miejsc na li\u015bcie zajmuj\u0105 kobiety - powiedzia\u0142a Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30132480,lewica-oglosila-swoje-jedynki-na-listach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T15:42:26.395955+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ewakuacja aquaparku w Redzie. Stra\u017cacy zlokalizowali \u017ar\u00f3d\u0142o dymu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/bc/1c/z30132599M,Pomorskie--Ewakuacja-aquaparku-w-Redzie--w-powieci.jpg\" vspace=\"2\" />Kilkaset os\u00f3b ewakuowano z aquaparku w Redzie (woj. pomorskie). Powodem by\u0142o zwarcie w rozdzielni elektrycznej. Na miejsce wezwano policj\u0119 i stra\u017c po\u017carn\u0105 - informuje RMF FM.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30132438,ewakuacja-aquaparku-w-redzie-na-pomorzu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T15:42:26.394427+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Bochotnicy zmar\u0142 13-letni Marcin. \"Bardzo d\u0142ugo pr\u00f3bowali go uratowa\u0107\". Sekcja zw\u0142ok nic nie wykaza\u0142a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/bb/1c/z30127208M,Bochotnica.jpg\" vspace=\"2\" />- To by\u0142 pracowity, dobry ch\u0142opak. Regularnie przychodzi\u0142 do mnie pomaga\u0107 zbiera\u0107 maliny. A jak nie pracowa\u0142, gra\u0142 w pi\u0142k\u0119 albo \u0142owi\u0142 ryby - wspomina 13-letniego Marcina jeden z s\u0105siad\u00f3w. Nastolatek zmar\u0142 z niewiadomych przyczyn w zesz\u0142ym tygodniu w Bochotnicy. Jego cia\u0142o znaleziono w pobli\u017cu szko\u0142y.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30132482,w-bochotnicy-zmarl-13-letni-marcin-bardzo-dlugo-probowali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T15:42:26.392729+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Incydenty na kolei. Aresztowano podejrzanych. Jeden z nich to policjant", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/bc/1c/z30132727M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142ostocki s\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o aresztowaniu dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o u\u017cycie fa\u0142szywego sygna\u0142u radio-stop. W\u015br\u00f3d nich znajduje si\u0119 29-letni funkcjonariusz policji - poinformowa\u0142o we wtorek RMF FM.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30132713,incydenty-na-kolei-aresztowano-dwoch-podejrzanych-mezczyzn.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T15:42:26.390882+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kartonowa bro\u0144 Ukrainy w natarciu. Po p\u00f3\u0142 roku wylecia\u0142a z cienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/bc/1c/z30131479M,Dron-Corvo-PPDS-w-standardowej-wersji-zdolnej-prze.jpg\" vspace=\"2\" />R\u00f3j ukrai\u0144skich kartonowych dron\u00f3w zaatakowa\u0142 rosyjskie lotnisko w rejonie Kurska. Nie ma dowod\u00f3w na trafienie czego\u015b cennego, ale pomimo tego proste i bardzo tanie maszyny rodem z Australii na pewno b\u0119d\u0105 problemem dla Rosjan. Nie z kategorii krytycznych, ale denerwuj\u0105cego komara.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30131371,kartonowa-bron-ukrainy-w-natarciu-po-pol-roku-wyleciala-z-cienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T14:37:24.554223+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policjanci uratowali topi\u0105cego si\u0119 23-latka w Okunince. Z jeziora trafi\u0142 do wi\u0119zienia. By\u0142 poszukiwany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/bc/1c/z30132353M,23-latek-zostal-uratowany-i-trafil-do-wiezienia.jpg\" vspace=\"2\" />W Okunince policjanci uratowali dw\u00f3ch topi\u0105cych si\u0119 m\u0119\u017cczyzn. Nietrze\u017awy 23-latek pr\u00f3bowa\u0142 p\u0142ywa\u0107 w jeziorze, jednak opad\u0142 z si\u0142 i prawie uton\u0105\u0142. Jego 18-letni kolega pr\u00f3bowa\u0142 go ratowa\u0107, jednak sam te\u017c potrzebowa\u0142 pomocy. Jak si\u0119 p\u00f3\u017aniej okaza\u0142o, jeden z nich by\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30132196,policjanci-uratowali-topiacego-sie-23-latka-w-okunince-z-jeziora.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T14:37:24.551655+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alerty RCB i ostrze\u017cenia przed burzami z gradem dla po\u0142owy Polski. Mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 tr\u0105by powietrzne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/bc/1c/z30132489M,Alerty-RCB-i-ostrzezenia-IMGW---wtorek-29-sierpnia.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztw otrzymali alerty RCB dotycz\u0105ce niebezpiecznej sytuacji pogodowej. W wiadomo\u015bciach ostrzegani s\u0105 przed zjawiskami pogodowymi, kt\u00f3re pojawi\u0105 si\u0119 w nocy z 29 na 30 sierpnia. Mo\u017cliwe s\u0105 burze z gradem, wichura oraz przerwy w dostawie pr\u0105du. Dla jakich region\u00f3w IMGW wyda\u0142o alerty?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30132442,alerty-rcb-i-ostrzezenia-przed-burzami-z-gradem-dla-polowy-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T14:37:24.549152+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Hrubieszowie 58-latek skatowa\u0142 kur\u0119 s\u0105siada kijem i przerzuci\u0142 przez p\u0142ot. Zwierz\u0119 zosta\u0142o u\u015bpione", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/11/1b/z28384537M,Kura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszkaniec gminy Hrubiesz\u00f3w odpowie za zn\u0119canie si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem nad kur\u0105 jednego z s\u0105siad\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 ok\u0142ada\u0107 zwierz\u0119 kijem od szczotki, bo wtargn\u0119\u0142o na jego posesj\u0119. Stan ptaka by\u0142 tak powa\u017cny, \u017ce zosta\u0142 u\u015bpiony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30132361,w-hrubieszowie-58-latek-skatowal-kure-sasiada-kijem-i-przerzucil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T14:37:24.546500+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "25 poci\u0105g\u00f3w stan\u0119\u0142o po fa\u0142szywym sygnale radio-stop. Op\u00f3\u017anienia w czterech wojew\u00f3dztwach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/bc/1c/z30132395M,Pociagi-znow-stanely-po-falszywym-sygnale-radio-st.jpg\" vspace=\"2\" />25 poci\u0105g\u00f3w w czterech wojew\u00f3dztwach - we wtorek polskie koleje ponownie mia\u0142y problemy wywo\u0142ane nieuzasadnionym u\u017cyciem sygna\u0142u radio-stop. O incydentach na torach poinformowa\u0142 rzecznik PKP PLK Karol Jakubowski, kt\u00f3ry podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"nie by\u0142o zagro\u017cenia dla pasa\u017cer\u00f3w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30132103,pociagi-znow-stanely-po-falszywym-ygnale-radio-stop.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T14:37:24.543547+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa \u015bmig\u0142owca FSB w Rosji. \"Dobrze, \u017ce tam nie poszli\u015bmy, bo inaczej spad\u0142oby nam na g\u0142ow\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/bc/1c/z30132115M,Katastrofa-smiglowca-FSB-w-Rosji.jpg\" vspace=\"2\" />W obwodzie czelabi\u0144skim w Rosji dosz\u0142o do katastrofy \u015bmig\u0142owca, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o trzech cz\u0142onk\u00f3w za\u0142ogi. Z informacji podanych przez ukrai\u0144skie media wynika, \u017ce jednostka nale\u017ca\u0142a do Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30131918,katastrofa-smiglowca-fsb-w-rosji-zginelo-trzech-czlonkow-zalogi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T13:32:55.527898+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawcom fa\u0142szywych sygna\u0142\u00f3w radio-stop grozi do o\u015bmiu lat. Prokuratura postawi\u0142a zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/bc/1c/z30131271M,Pociag-PKP--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Krajowa postawi\u0142a zarzuty dw\u00f3m m\u0119\u017cczyznom zatrzymanym w Bia\u0142ymstoku w zwi\u0105zku z nieuprawnionym nadawaniem sygna\u0142u radio-stop. Dzia\u0142ania podejrzanych doprowadzi\u0142y do zatrzymania poci\u0105g\u00f3w w woj. podlaskim 27 sierpnia. Jeden z aresztowanych m\u0119\u017cczyzn okaza\u0142 si\u0119 by\u0107 funkcjonariuszem policji. Podejrzanym grozi do o\u015bmiu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30131023,prokuratura-postawila-zarzuty-sprawcom-falszywych-sygnalow-radio-stop.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T13:32:55.525642+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adimir Putin nie we\u017amie udzia\u0142u w pogrzebie Prigo\u017cyna? Rzecznik Kremla o obecno\u015bci prezydenta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/bc/1c/z30131916M,Putin-nie-pojawi-sie-na-pogrzebie-Prigozyna--Dmitr.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik prasowy prezydenta Rosji o\u015bwiadczy\u0142 publicznie, \u017ce W\u0142adimir Putin nie pojawi si\u0119 na pogrzebie Prigo\u017cyna. Zdaniem Dmitrija Pieskowa Kreml nie ma konkretnych informacji na temat pogrzebu szefa Grupy Wagnera. Z informacji podanych przez rosyjskie media wynika, \u017ce uroczysto\u015bci pogrzebowe Prigo\u017cyna najprawdopodobniej odb\u0119d\u0105 si\u0119 we wtorek 29 sierpnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30131586,wladimir-putin-nie-wezmie-udzialu-w-pogrzebie-prigozyna-rzecznik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T13:32:55.523354+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kreml chce zakopa\u0107 \"kult\" Prigo\u017cyna. Co dalej z Grup\u0105 Wagnera? Mowa o testamencie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/bc/1c/z30131186M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn zostanie pochowany na cmentarzu Serafimowskim w Petersburgu. Kreml robi wszystko, by jego pogrzeb by\u0142 \"jak najbardziej prywatny\". Jednak wbrew oczekiwaniom w\u0142adz mogi\u0142a prawdopodobnie stanie si\u0119 miejscem \"kultu\" - twierdz\u0105 rosyjscy dziennikarze. Co dalej z Grup\u0105 Wagnera? - Taka firma mog\u0142a istnie\u0107 tylko, je\u015bli mia\u0142a takiego lidera: dow\u00f3dc\u0119, pirata, Jego Wysoko\u015b\u0107 G\u0142\u00f3wnego Korsarza Rosyjskiej Federacji, czy jak go zwa\u0107 - skomentowa\u0142 bloger Siergiej Kowalczenko.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30130612,kreml-chce-zakopac-kult-prigozyna-co-dalej-z-grupa-wagnera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T13:32:55.521052+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oru\u015b. Kolejna grupa rosyjskich \u017co\u0142nierzy stacjonuje blisko polskiej granicy. Maj\u0105 cel", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/bc/1c/z30132013M,Bialoruscy-zolnierze-Sil-Operacji-Specjalnych--SOF.jpg\" vspace=\"2\" />\"Na Bia\u0142oru\u015b, aby wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w \u0107wiczeniach OUBZ (Organizacji Uk\u0142adu o Bezpiecze\u0144stwie Zbiorowym - red.), przyby\u0142 kolejny oddzia\u0142 Si\u0142 Zbrojnych Rosji\" - poinformowa\u0142 Bia\u0142oruski Hajun. Grupa \u017co\u0142nierzy pojawi\u0142a si\u0119 w Brze\u015bciu, niedaleko granicy z Polsk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30131762,kolejna-grupa-rosyjskich-zolnierzy-przybyla-na-bialorus-stacjonuja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T13:32:55.518689+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsza zagraniczna podr\u00f3\u017c Putina po mi\u0119dzynarodowym nakazie aresztowania. Przyw\u00f3dca wybiera si\u0119 do Chin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Kreml przygotowuje wizyt\u0119 W\u0142adimira Putina w Chinach w pa\u017adzierniku - poinformowa\u0142 Bloomberg.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30132295,pierwsza-zagraniczna-podroz-putina-po-miedzynarodowym-nakazie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T13:32:55.515924+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Silny sygna\u0142\" wys\u0142any w kierunku re\u017cimu \u0141ukaszenki. Bia\u0142oruski przyw\u00f3dca \"rozumie tylko j\u0119zyk si\u0142y\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/bc/1c/z30130782M,Aleksander-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />- Dzi\u0119kuj\u0119 za silny sygna\u0142 wys\u0142any re\u017cimowi \u0141ukaszenki - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych by\u0142y ambasador Bia\u0142orusi w Polsce Pawe\u0142 \u0141atuszka. Jego post by\u0142 odpowiedzi\u0105 na wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie ministr\u00f3w spraw wewn\u0119trznych Polski, Litwy, \u0141otwy i Estonii, w kt\u00f3rym \u017c\u0105dali oni m.in. opuszczenia Bia\u0142orusi przez najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30130451,silny-sygnal-wyslany-w-kierunku-rezimu-lukaszenki-bialoruski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T12:27:18.842714+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef Ordo Iuris chwali Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 za Giertycha. Pisze o zgodzie w sprawie \"ochrony \u017cycia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/bc/1c/z30131332M,Jerzy-Kwasniewski--Roman-Giertych.jpg\" vspace=\"2\" />\"\u015awiat, w kt\u00f3rym pos\u0142owie rz\u0105dowi i opozycji zgadzaj\u0105 si\u0119 w sprawach fundamentalnych, jak obrona \u017cycia, b\u0119dzie lepsz\u0105 Polsk\u0105\" - napisa\u0142 szef fundamentalistycznej organizacji Ordo Iuris. To komentarz do informacji o tym, \u017ce Roman Giertych znajdzie si\u0119 na listach wyborczych Koalicji Obywatelskiej. Polityk w przesz\u0142o\u015bci nazywa\u0142 aborcj\u0119 m.in. \"tragicznym dziedzictwem XX wieku\" i \"nowym barbarzy\u0144stwem\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30131321,szef-ordo-iuris-chwali-koalicje-obywatelska-za-giertycha-pisze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T12:27:18.841121+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lataj\u0105ce kleszcze\" atakuj\u0105 grzybiarzy. Jak chroni\u0107 si\u0119 przed ugryzieniem?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/bc/1c/z30130776M,Strzyzak-sarni--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Strzy\u017caki s\u0105 prawdziw\u0105 plag\u0105 po\u015br\u00f3d grzybiarzy oraz mi\u0142o\u015bnik\u00f3w spacer\u00f3w po lesie. Przez sw\u00f3j wygl\u0105d cz\u0119sto budz\u0105 skojarzenia z kleszczami. Z tego powodu cz\u0119sto budz\u0105 r\u00f3wnie\u017c obawy. Zazwyczaj nies\u0142usznie. Pomimo ich uci\u0105\u017cliwo\u015bci \"lataj\u0105ce kleszcze\" nie przenosz\u0105 chor\u00f3b odkleszczowych. Uk\u0105szenie mo\u017ce jednak spowodowa\u0107 powstanie odczynu, kt\u00f3ry utrzymuje si\u0119 przez d\u0142ugi czas.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30130490,latajace-kleszcze-atakuja-grzybiarzy-jak-chronic-sie-przed.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T12:27:18.839555+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W rosyjskiej telewizji spekulowano nt. \u015bmierci Prigo\u017cyna. \"Tylko dwa kraje s\u0105 do tego zdolne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/bc/1c/z30131189M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />W propagandowym programie W\u0142adimira So\u0142owjowa spekulowano nt. przyczyny katastrofy samolotu, w kt\u00f3rej zgin\u0105\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn, szef Grupy Wagnera. Wed\u0142ug by\u0142ego ukrai\u0144skiego deputowanego, kt\u00f3ry obecnie jest \u015bcigany przez Ukrain\u0119, \"zdolne do pope\u0142nienia takiego aktu terroru\" s\u0105 \"tylko dwa kraje\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30131076,w-rosyjskiej-telewizji-spekulowano-nt-smierci-prigozyna-tylko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T12:27:18.837996+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia na Mazowszu. Drewniany domek przygni\u00f3t\u0142 12-letniego ch\u0142opca. Dziecko nie \u017cyje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/ac/1c/z30065283M,Smiglowiec-LPR---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W powiecie szyd\u0142owieckim dosz\u0142o do tragedii. Podczas zabawy jedno z dzieci zosta\u0142o przygniecione przez drewniany domek. Mimo reanimacji 12-latka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30131652,tragedia-na-mazowszu-drewniany-domek-przygniotl-12-letniego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T12:27:18.836342+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy zwierz\u0119ta mog\u0105 si\u0119 zarazi\u0107 legionell\u0105? Te objawy powinny niepokoi\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/38/1c/z29590720M,Pies---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Zwierz\u0119ta r\u00f3wnie\u017c s\u0105 nara\u017cone na zaka\u017cenie legionell\u0105, je\u015bli przebywaj\u0105 w \u015brodowiskach, w kt\u00f3rych wykryto t\u0119 bakteri\u0119 - informuj\u0105 lekarze specjali\u015bci. Objawy legionellozy u zwierz\u0105t s\u0105 bardzo zbli\u017cone do objaw\u00f3w zaobserwowanych u ludzi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30131303,czy-zwierzeta-moga-sie-zarazic-legionella-te-objawy-powinny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T12:27:18.834735+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 o bezp\u0142atnych lekach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3ra wprowadza bezp\u0142atne leki dla os\u00f3b w wieku powy\u017cej 65 lat oraz dla dzieci do uko\u0144czenia 18. roku \u017cycia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30131829,prezydent-podpisal-ustawe-o-bezplatnych-lekach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T12:27:18.832837+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Watykan wyda\u0142 o\u015bwiadczenie ws. s\u0142\u00f3w papie\u017ca o \"wielkiej Rosji\". Kreml si\u0119 cieszy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/bc/1c/z30131124M,Papiez-Franciszek.jpg\" vspace=\"2\" />Papie\u017c Franciszek nie mia\u0142 zamiaru wychwala\u0107 rosyjskiego imperializmu - twierdzi Watykan. Stolica Apostolska wystosowa\u0142a o\u015bwiadczenie w sprawie s\u0142\u00f3w papie\u017ca o \"wielkiej Rosji\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30131003,watykan-wydal-oswiadczenie-ws-slow-papieza-o-wielkiej-rosji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T11:22:14.179964+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strzelanina na Uniwersytecie w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej. Nie \u017cyje pracownik, podejrzany trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/bc/1c/z30130511M,Sluzby-policyjne-zebraly-sie-pod-kampusem-uniwersy.jpg\" vspace=\"2\" />Na Uniwersytecie w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej (USA) dosz\u0142o do strzelaniny. Ofiar\u0105 uzbrojonego napastnika pad\u0142 jeden z pracownik\u00f3w kampusu. Policja aresztowa\u0142a podejrzanego o oddanie strza\u0142\u00f3w na terenie plac\u00f3wki. Na razie nie wiadomo, czym kierowa\u0142 si\u0119 domniemany sprawca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30130464,strzelanina-na-uniwersytecie-w-karolinie-polnocnej-nie-zyje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T11:22:14.177920+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kandydatka KO do Sejmu otrzymuje gro\u017aby. \"\u015aci\u0105gniemy z ciebie t\u0119 szmat\u0119!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/b3/1c/z30096267M.jpg\" vspace=\"2\" />Kandydatka Koalicji Obywatelskiej zbiera\u0142a podpisy pod list\u0105 poparcia. - By\u0142y\u015bmy g\u0142\u00f3wnie w kobiecym gronie. Od przechodz\u0105cych m\u0119\u017cczyzn, zwolennik\u00f3w PiS, us\u0142ysza\u0142y\u015bmy, \u017ce jeste\u015bmy \"idiotkami\", \"k***ami, kt\u00f3re powinny sta\u0107 przy garach\" - opowiedzia\u0142a \"Gazecie Wyborczej\" Marta Kabara-Dziadosz. R\u00f3wnie\u017c w prywatnych wiadomo\u015bciach pochodz\u0105ca z D\u0119bicy aktywistka zacz\u0119\u0142a otrzymywa\u0107 gro\u017aby. O sprawie postanowi\u0142a poinformowa\u0107 policj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30130613,kandydatka-ko-do-sejmu-otrzymuje-grozby-sciagniemy-z-ciebie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T10:17:13.014844+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak kszta\u0142tuj\u0105 si\u0119 listy wyborcze PiS. Nie dla wszystkich ministr\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119 miejsca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/bb/1c/z30128784M,Jaroslaw-Kaczynski--prezes-PiS-podczas-potkania-z-.jpg\" vspace=\"2\" />Ko\u0144czy si\u0119 czas na uk\u0142adanie list przed nadchodz\u0105cymi wyborami. PiS swoje listy skrz\u0119tnie ukrywa, r\u00f3wnie\u017c przed samymi startuj\u0105cymi. Dziennikarze Radia ZET dotarli jednak do cz\u0119\u015bci wyborczych ustale\u0144 z Nowogrodzkiej. Wiadomo ju\u017c m.in., sk\u0105d wystartuj\u0105 wicepremierzy i cz\u0119\u015b\u0107 ministr\u00f3w. Wiadomo te\u017c, dla kogo miejsc zabraknie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30130228,sasin-w-bialymstoku-ziobro-w-chelmie-ale-nie-dla-wszystkich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T09:12:45.720110+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella. W Wielkopolsce zmar\u0142y dwie osoby, na Podkarpaciu ju\u017c 14 ofiar", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/b9/1c/z30117904M.jpg\" vspace=\"2\" />W Wielkopolsce od pocz\u0105tku roku wykrytych zosta\u0142o 17 przypadk\u00f3w zaka\u017cenia legionell\u0105. Zmar\u0142y dwie osoby. Obecnie hospitalizowanych jest dw\u00f3ch pacjent\u00f3w. Lokalne w\u0142adze zapewniaj\u0105, \u017ce nowe przypadki zaka\u017ce\u0144 nie s\u0105 zwi\u0105zane z ogniskiem zachorowa\u0144 na Podkarpaciu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30130361,legionella-w-wielkopolsce-zmarly-dwie-osoby-na-podkarpaciu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T09:12:45.718570+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142 w rz\u0105dzie PiS. Dzi\u015b krytykuje referendum. \"To cofni\u0119cie nas do czas\u00f3w komunizmu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/ac/1c/z30066359M,Wybory--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />- Wed\u0142ug mnie to jest niedopuszczalne. Jest to cofni\u0119cie nas do czas\u00f3w komunizmu, gdzie Polacy si\u0119 obawiali bojkotowa\u0107 wybory, obawiali si\u0119 konsekwencji - powiedzia\u0142 Jacek Czaputowicz, pytany o pa\u017adziernikowe referendum. - Ten, kt\u00f3ry odm\u00f3wi przyj\u0119cia karty, to przecie\u017c jest oczywiste, \u017ce nie g\u0142osowa\u0142 na PiS. I jego nazwisko zostanie oznaczone jako wr\u00f3g tej w\u0142adzy, wi\u0119c b\u0119dzie to taka lista proskrypcyjna - podkre\u015bli\u0142 by\u0142y szef MSZ w rz\u0105dzie PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30130132,byl-w-rzadzie-pis-dzis-krytykuje-referendum-to-cofniecie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T09:12:45.716858+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uwa\u017casz si\u0119 za dobrego kierowc\u0119? Quiz sprawdzi, czy zas\u0142ugujesz na prawo jazdy!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/cc/1b/z29149449M,Grafika-do-quizu-o-prawie-jazdy.jpg\" vspace=\"2\" />14 punkt\u00f3w tylko dla najlepszych kierowc\u00f3w!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,13527,jestes-dobrym-kierowca-sprawdz-czy-powinienes-miec-prawo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T09:12:45.714868+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kij\u00f3w krytykuje papie\u017ca Franciszka za s\u0142owa do rosyjskiej m\u0142odzie\u017cy. \"Imperialistyczna propaganda\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/52/bb/1c/z30130002M,Papiez-Franciszek.jpg\" vspace=\"2\" />- Jeste\u015bcie spadkobiercami wielkiej Rosji. (...) Dzi\u0119kuj\u0119 za wasz spos\u00f3b bycia Rosjanami - powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek podczas Dni M\u0142odzie\u017cy w Petersburgu. Rzecznik MSZ w Kijowie Oleg Nikolenko uzna\u0142 jego wypowied\u017a za \"imperialistyczn\u0105 propagand\u0119\". Kijowska Nuncjatura Apostolska odrzuci\u0142a jednak wizj\u0119 \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 g\u0142ow\u0119 ko\u015bcio\u0142a z szerzeniem \"imperialistycznych idei\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30129945,kijow-krytykuje-papieza-franciszka-za-slowa-do-rosyjskiej-mlodziezy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T09:12:45.713271+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje 14 os\u00f3b zaka\u017conych legionell\u0105. Prezydent Rzeszowa: B\u0119dziemy musieli nauczy\u0107 si\u0119 nowych zachowa\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/ba/1c/z30123193M,Konrad-Fijolek.jpg\" vspace=\"2\" />- Wydaje si\u0119, \u017ce jednym z element\u00f3w, kt\u00f3ry mo\u017ce sprzyja\u0107 rozwojowi bakterii, jest niestety klimat, kt\u00f3ry u nas si\u0119 pogarsza, zaostrza, zjawiska s\u0105 bardzo gwa\u0142towne - stwierdzi\u0142 prezydent Rzeszowa, gdzie dosz\u0142o do powstania ogniska legionelli. - Z naszej bardzo smutnej i trudnej sytuacji, wniosek mo\u017ce by\u0107 taki, \u017ce b\u0119dzie potrzebne nowe podej\u015bcie, bardziej \u015bwiadome, do wody, system\u00f3w ciep\u0142ej wody, co si\u0119 dzieje w korelacji z klimatem - powiedzia\u0142 Konrad Fijo\u0142ek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30130391,nie-zyje-14-osob-zakazonych-legionella-prezydent-rzeszowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T09:12:45.711332+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adimir Putin pospieszy\u0142 si\u0119 z kondolencjami dla rodziny Prigo\u017cyna i innych. Teraz Pieskow go t\u0142umaczy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/b4/1c/z30101122M,Wladimir-Putin--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Komitet \u015aledczy Federacji Rosyjskiej przekaza\u0142 pierwsze oficjalne informacje o katastrofie prywatnego odrzutowca Embraer Legacy. Wielu zwr\u00f3ci\u0142o uwag\u0119, \u017ce W\u0142adimir Putin \"za szybko\" z\u0142o\u017cy\u0142 bliskim ofiar kondolencje. Teraz Dmitrij Pieskow go t\u0142umaczy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30129826,wladimir-putin-pospieszyl-sie-z-kondolencjami-dla-rodziny-prigozyna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T08:07:10.116097+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Tajna\" impreza zwi\u0105zana z Janem Szyszk\u0105 i ziobrystami. Onet: Ma si\u0119 pojawi\u0107 ojciec Rydzyk", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/d8/14/z21856670M,Minister-srodowiska-Jan-Szyszko.jpg\" vspace=\"2\" />Jan Szyszko ma zosta\u0107 patronem Centrum Promocji Las\u00f3w Pa\u0144stwowych. Jak podaje Onet, na uroczysto\u015bci ods\u0142oni\u0119cia tablicy pami\u0105tkowej - kt\u00f3r\u0105 organizowa\u0107 ma partia Zbigniewa Ziobry - pojawi\u0107 si\u0119 ma tak\u017ce ojciec Tadeusz Rydzyk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30129822,tajna-impreza-zwiazana-z-janem-szyszka-i-ziobrystami-onet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T08:07:10.114504+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory 2023. Min\u0105\u0142 termin zg\u0142aszania komitet\u00f3w wyborczych. Komu PKW odm\u00f3wi\u0142a? [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/5c/1a/z27640078M,Logo-Panstwowej-Komisji-Wyborczej.jpg\" vspace=\"2\" />Wybory parlamentarne 2023. Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza (PKW) zarejestrowa\u0142a 57 komitet\u00f3w wyborczych. Pe\u0142nomocnicy mog\u0105 rozpocz\u0105\u0107 zbieranie podpis\u00f3w pod listami kandydat\u00f3w na pos\u0142\u00f3w oraz senator\u00f3w. S\u0105 tacy, kt\u00f3rzy musz\u0105 jeszcze poczeka\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30129932,wybory-2023-minal-termin-zglaszania-komitetow-wyborczych-komu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T08:07:10.112620+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy. Wzrost zaka\u017ce\u0144 legionell\u0105. Nowe przypadki pojawiaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142ym kraju", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/bb/1c/z30129964M,Paleczki-Legionella-pneumophila.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Roberta Kocha poinformowa\u0142, \u017ce w Niemczech zg\u0142aszanych jest coraz wi\u0119cej przypadk\u00f3w zaka\u017ce\u0144 legionell\u0105. Jako jedn\u0105 z mo\u017cliwych przyczyn wymienia si\u0119 zmiany klimatyczne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30129911,niemcy-wzrost-zakazen-legionella-przypadki-pojawiaja-sie-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T07:02:05.130846+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda na wtorek. Niemal 20 stopni r\u00f3\u017cnicy w temperaturze. Mo\u017cliwe nawa\u0142nice i podtopienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/bb/1c/z30130020M,Temperatura-w-Polsce-we-wtorek.jpg\" vspace=\"2\" />Najbli\u017csze 24 godziny up\u0142yn\u0105 pod znakiem skrajnie r\u00f3\u017cnej pogody. Podczas gdy mieszka\u0144cy wschodu b\u0119d\u0105 mierzy\u0107 si\u0119 z upa\u0142em, obywatele zachodnich region\u00f3w do\u015bwiadcz\u0105 ch\u0142odu. R\u00f3\u017cnica w temperaturze wyniesie nawet 17 stopni. Przez kraj przetoczy si\u0119 fala burz z gradem, kt\u00f3re mog\u0105 prowadzi\u0107 do podtopie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30129815,pogoda-na-wtorek-nawet-17-st-c-roznicy-w-temperaturze-polska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T07:02:05.128469+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe ustalenia ws. incydentu z Black Hawkiem. \u015amig\u0142owiec mia\u0142 sta\u0107, nie lata\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/b6/1c/z30109191M,Black-Hawk--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawi\u0142y si\u0119 nowej informacje nt. incydentu z udzia\u0142em policyjnego \u015bmig\u0142owca w Sarnowej G\u00f3rze. - On mia\u0142 tam sta\u0107. W czasie pikniku wojskowego, militarnego przylatuje Black Hawk, jest przez par\u0119 godzin na miejscu, jest obserwowany i odlatuje. Tak to mia\u0142o wygl\u0105da\u0107 - powiedzia\u0142 wiceszef MSWiA Pawe\u0142 Szefernaker.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30129772,nowe-ustalenia-ws-incydentu-z-black-hawkiem-smiglowiec-mial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T05:57:06.962466+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chile. Us\u0142ysza\u0142a, \u017ce jej syn zmar\u0142, 42 lata p\u00f3\u017aniej si\u0119 spotkali. \"Wyla\u0142am za tob\u0105 morza \u0142ez\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/bb/1c/z30129595M,Jimmy-Thyden-sciskajacy-swojego-brata.jpg\" vspace=\"2\" />42-letni Thyden zosta\u0142 adoptowany przed laty przez ameryka\u0144sk\u0105 rodzin\u0119. Po przeczytaniu artyku\u0142u o chilijskich dzieciach odebranych rodzicom m\u0119\u017cczyzna zg\u0142osi\u0142 si\u0119 do organizacji, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a si\u0119 pomoc\u0105 w odnajdowaniu krewnych. Po wykonaniu test\u00f3w DNA okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 42-latek jest stuprocentowym Chilijczykiem. Tak rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 jego podr\u00f3\u017c, kt\u00f3ra pozwoli\u0142a na po\u0142\u0105czenie z biologiczn\u0105 matk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30129539,chile-uslyszala-ze-jej-syn-zmarl-42-lata-pozniej-spotkali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T04:52:48.467817+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bohater z Turynu z\u0142apa\u0142 dziecko, kt\u00f3re spad\u0142o z pi\u0105tego pi\u0119tra. \"Bezcenny gest\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/bb/1c/z30129588M,Wlochy--37-letni-Mattia-Aguzzi-z-Turynu-zlapal-dzi.jpg\" vspace=\"2\" />Mattia Aguzzi, 37-letni bankier z Turynu, zosta\u0142 okrzykni\u0119ty bohaterem po tym, jak szcz\u0119\u015bliwie z\u0142apa\u0142 trzyletni\u0105 dziewczynk\u0119, kt\u00f3ra spad\u0142a z balkonu na pi\u0105tym pi\u0119trze. M\u0119\u017cczyzna zamortyzowa\u0142 jej upadek i opowiedzia\u0142 o tym, co poczu\u0142 chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej. Burmistrz Turynu zawnioskowa\u0142 o przyznanie 37-latkowi Odznaki Zas\u0142ugi Obywatelskiej, a premierka W\u0142och wyrazi\u0142a \"wielki szacunek i wdzi\u0119czno\u015b\u0107 dla bohatera\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30129511,bohater-z-turynu-zlapal-dziecko-ktore-spadlo-z-piatego-pietra.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T04:52:48.465917+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 29 sierpnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/b1/1b/z29036702M,Horoskop-na-wtorek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - wtorek 29 sierpnia. Barany i Kozioro\u017cce dojd\u0105 dzi\u015b do wa\u017cnych wniosk\u00f3w. Wagi i Byki podejm\u0105 decyzj\u0119, kt\u00f3re zmieni\u0105 ich najbli\u017csz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107. Co czeka pozosta\u0142e znaki zodiaku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30127685,horoskop-dzienny-wtorek-29-sierpnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-29T03:47:00.967379+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]