[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Kanada: Miasto-widmo przejmowane przez nied\u017awiedzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-miasto-widmo-przejmowane-przez-niedzwiedzie,nId,6992762\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada: Miasto-widmo przejmowane przez nied\u017awiedzie\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-miasto-widmo-przejmowane-przez-niedzwiedzie/000HLKLQ49WTELQY-C321.jpg\" /></a>Zaskakuj\u0105ce doniesienia z Kanady. Okazuje si\u0119, \u017ce opuszczone przez mieszka\u0144c\u00f3w miasto Yellowknife nie jest ca\u0142kowicie wymar\u0142e. Chocia\u017c stolic\u0119 Terytori\u00f3w P\u00f3\u0142nocno-Zachodnich opu\u015bcili niemal wszyscy mieszka\u0144cy, to teraz zaczynaj\u0105 ich zast\u0119powa\u0107 nied\u017awiedzie. Zwierz\u0119ta uciekaj\u0105 przed po\u017carami las\u00f3w, kt\u00f3re wcze\u015bniej by\u0142y powodem ewakuacji miasta. Na opustosza\u0142ych ulicach obserwuje si\u0119 coraz wi\u0119cej baribali, kt\u00f3re chroni\u0105 si\u0119 przed ogniem, ale te\u017c szukaj\u0105 po\u017cywienia w pozostawionych przez ludzi \u015bmieciach. Niekt\u00f3re zwierz\u0119ta trzeba by\u0142o...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-miasto-widmo-przejmowane-przez-niedzwiedzie,nId,6992762", "date_published": "2023-08-29T14:37:26.780758+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Katastrofa \u015bmig\u0142owca w Rosji. Nale\u017ca\u0142 do FSB", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-smiglowca-w-rosji-nalezal-do-fsb,nId,6992710\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa \u015bmig\u0142owca w Rosji. Nale\u017ca\u0142 do FSB\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-smiglowca-w-rosji-nalezal-do-fsb/000HLKOXSJBXUIW1-C321.jpg\" /></a>Katastrofa \u015bmig\u0142owca w Rosji. Wed\u0142ug informacji przekazywanych w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Mi-8 rozbi\u0142 si\u0119 podczas \u0107wiczenia manewru l\u0105dowania. Ca\u0142a za\u0142oga samolotu zgin\u0119\u0142a. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142 gubernator obwodu czelabi\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-smiglowca-w-rosji-nalezal-do-fsb,nId,6992710", "date_published": "2023-08-29T14:37:26.777590+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "\"S\u0142abe dow\u00f3dztwo\" Rosji. Marnuj\u0105 elitarne jednostki, bo brakuje im piechoty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-slabe-dowodztwo-rosji-marnuja-elitarne-jednostki-bo-brakuje-,nId,6992659\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;S\u0142abe dow\u00f3dztwo&quot; Rosji. Marnuj\u0105 elitarne jednostki, bo brakuje im piechoty\" src=\"https://i.iplsc.com/slabe-dowodztwo-rosji-marnuja-elitarne-jednostki-bo-brakuje/000HLK6QP4FRKMD1-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie dow\u00f3dztwo wykorzystuje jednostki powietrznodesantowe do obrony pozycji zagro\u017conych podczas ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Jak oceni\u0142 Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW), to zapewne os\u0142abi potencja\u0142 ofensywny si\u0142 rosyjskich. Dzieje si\u0119 tak, poniewa\u017c Rosjanom brakuje wsparcia artyleryjskiego, a dowodzenie na tym kierunku ISW ocenia jako &quot;s\u0142abe&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-slabe-dowodztwo-rosji-marnuja-elitarne-jednostki-bo-brakuje-,nId,6992659", "date_published": "2023-08-29T12:27:21.136915+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Premier Estonii pod \u015bcian\u0105. Powi\u0105zania jej m\u0119\u017ca budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-estonii-pod-sciana-powiazania-jej-meza-budza-watpliw,nId,6992423\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Estonii pod \u015bcian\u0105. Powi\u0105zania jej m\u0119\u017ca budz\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-estonii-pod-sciana-powiazania-jej-meza-budza-watpliw/000HLJ2ZTH1M1BIO-C321.jpg\" /></a>Premier Estonii Kaja Kallas mierzy si\u0119 z coraz wi\u0119ksz\u0105 presj\u0105 w zwi\u0105zku ze \u015bledztwem dotycz\u0105cym powi\u0105za\u0144 biznesowych jej m\u0119\u017ca z Rosj\u0105. Prezydent kraju wprost krytykuje szefow\u0105 rz\u0105du i m\u00f3wi o utracie zaufania. Sama premier nie zamierza sk\u0142ada\u0107 dymisji i przekonuje, \u017ce nie mia\u0142a wiedzy na temat pracy ma\u0142\u017conka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-estonii-pod-sciana-powiazania-jej-meza-budza-watpliw,nId,6992423", "date_published": "2023-08-29T09:12:48.044934+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Katastrofa helikoptera. Maszyna spad\u0142a na budynek mieszkalny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-helikoptera-maszyna-spadla-na-budynek-mieszkalny,nId,6992405\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa helikoptera. Maszyna spad\u0142a na budynek mieszkalny\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-helikoptera-maszyna-spadla-na-budynek-mieszkalny/000HLJ7AOYT9UGTO-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a cztery zosta\u0142y ranne w katastrofie helikoptera ratunkowego w Pompano Beach na Florydzie. Maszyna spad\u0142a na budynek mieszkalny. Nagrania z katastrofy trafi\u0142y do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-helikoptera-maszyna-spadla-na-budynek-mieszkalny,nId,6992405", "date_published": "2023-08-29T09:12:48.043379+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Pot\u0119\u017cna wpadka rosyjskiej ambasady. Zobaczy\u0142y j\u0105 tysi\u0105ce os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezna-wpadka-rosyjskiej-ambasady-zobaczyly-ja-tysiace-osob,nId,6992442\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna wpadka rosyjskiej ambasady. Zobaczy\u0142y j\u0105 tysi\u0105ce os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-wpadka-rosyjskiej-ambasady-zobaczyly-ja-tysiace-osob/000HLJ53LS9UI1N7-C321.jpg\" /></a>Ambasada Rosji w RPA opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych map\u0119 przedstawiaj\u0105c\u0105 nowy gospodarczy uk\u0142ad \u015bwiata w 2024 r. Specjalnym kolorem wyr\u00f3\u017cniono pa\u0144stwa bloku BRICS - zar\u00f3wno dotychczasowych cz\u0142onk\u00f3w, jak i kraje, kt\u00f3re zosta\u0142y do niego zaproszone. Nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej wpis zosta\u0142 usuni\u0119ty - okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dyplomaci... od\u0142\u0105czyli od Rosji okupowany Krym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezna-wpadka-rosyjskiej-ambasady-zobaczyly-ja-tysiace-osob,nId,6992442", "date_published": "2023-08-29T08:07:12.263808+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]