[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eIm gorzej, tym lepiej\u201d. Stara zasada wraca na Wall Street", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/cb029d971cee45-948-568-0-734-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mocno rozczarowuj\u0105ce dane nap\u0142ywaj\u0105ce z gospodarki USA\npomog\u0142y wykrzesa\u0107 solidne wzrosty na nowojorskich parkietach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Im-gorzej-tym-lepiej-Stara-zasada-wraca-na-Wall-Street-8602344.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T20:59:43.878495+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy w teorii nie przywr\u00f3cili kontroli granicznej. Ale kieruj\u0105 tam rezerwy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/4a7e1a00fc08b1-945-560-0-17-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeszcze nie postawili na nowo szlaban\u00f3w, ale Saksonia, s\u0105siaduj\u0105ca z Czechami i Polsk\u0105, zapowiada skierowanie wi\u0119kszej liczby funkcjonariuszy policji na tereny przygraniczne, aby w ten spos\u00f3b ograniczy\u0107 rosn\u0105cy, nielegalny proceder przemytu ludzi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-w-teorii-nie-przywrocili-kontroli-granicznej-Ale-kieruja-tam-rezerwy-8602301.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T18:49:35.182728+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Enea szacuje, \u017ce mia\u0142a w II kwartale 1,3 mld z\u0142 EBITDA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/93e90686c99b32-945-560-90-180-3735-2240.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Enea wst\u0119pnie szacuje, \u017ce mia\u0142a w drugim kwartale 2023 roku 1,3 mld z\u0142 wyniku EBITDA oraz 260 mln z\u0142 zysku netto j. d. - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Enea-szacuje-ze-miala-w-II-kwartale-1-3-mld-zl-EBITDA-8602289.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T18:49:35.172424+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Trudno by\u0107 wyj\u0105tkowym optymist\u0105\". Santander o finansowaniu potrzeb po\u017cyczkowych Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/1a86e97b0268ed-948-568-0-485-4214-2528.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ze wzgl\u0119du na planowany du\u017cy wzrost emisji obligacji w 2024 r. proces finansowania potrzeb po\u017cyczkowych mo\u017ce by\u0107 znacznie trudniejszy ni\u017c w poprzednich latach, a istotna rola bon\u00f3w skarbowych b\u0119dzie pot\u0119gowa\u0142a wyzwania z finansowaniem kolejnych lat - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci Banku Santander.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudno-byc-wyjatkowym-optymista-Santander-o-finansowaniu-potrzeb-pozyczkowych-Polski-8602259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T18:49:35.170139+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka awaria lotnicza na Wyspach. Utrudnienia mog\u0105 potrwa\u0107 kilka dni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/78b245bffec81d-948-567-0-50-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet jeszcze przez kilka dni pasa\u017cerowie mog\u0105 odczuwa\u0107 skutki poniedzia\u0142kowej awarii systemu kontroli lot\u00f3w w Wielkiej Brytanii - ostrzegaj\u0105 linie lotnicze oraz w\u0142adze lotnisk. Zak\u0142\u00f3cenia dotycz\u0105 tak\u017ce lot\u00f3w z Polski i do Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-awaria-lotnicza-na-Wyspach-Utrudnienia-moga-potrwac-kilka-dni-8601958.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T17:44:34.109789+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "British Automotive Holding og\u0142osi\u0142 zako\u0144czenie dzia\u0142alno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/7b61c98a861452-948-568-0-106-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgromadzenie wierzycieli wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Grupy British Automotive Holding sp\u00f3\u0142ki British Automotive Polska odrzuci\u0142o uk\u0142ad BAP z wierzycielami - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym. W zwi\u0105zku z odrzuceniem uk\u0142adu, oraz dokonanymi zaj\u0119ciami na rachunkach bankowych podmiot\u00f3w z Grupy, zarz\u0105d BAH podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o zaprzestaniu dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej i wkroczeniu, przez wszystkie podmioty z Grupy, na \u015bcie\u017ck\u0119 upad\u0142o\u015bciow\u0105 - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/British-Automotive-Holding-oglosil-zakonczenie-dzialalnosci-8602170.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T17:44:34.096029+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142abo\u015b\u0107 GPW, mimo wzrost\u00f3w. Upad\u0142o\u015b\u0107 gie\u0142dowej sp\u00f3\u0142ki i za\u0142amanie kursu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/5b3a9ef0eec616-948-568-0-390-2675-1605.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na tle rynk\u00f3w europejskich WIG i WIG20 wypad\u0142 s\u0142abo i nie skorzysta\u0142y za bardzo z lepszego sentymentu nap\u0119dzanego przez odbicie rynk\u00f3w w Chinach, czy popo\u0142udniowe dane z ameryka\u0144skiego rynku pracy. Najwi\u0119ksz\u0105 przecen\u0119 zaliczy\u0142a sp\u00f3\u0142ka, kt\u00f3ra nie dogada\u0142a si\u0119 z wierzycielami i \u201ewkroczy\u0142a na \u015bcie\u017ck\u0119 upad\u0142o\u015bciow\u0105\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slabosc-GPW-mimo-wzrostow-Upadlosc-gieldowej-spolki-i-zalamanie-kursu-8602205.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T16:41:51.377232+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Jednodniowa turystyka Ukrai\u0144c\u00f3w po \u015bwiadczenia\". ZUS: To fake news", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/e7f00466c810f1-948-568-0-81-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych od 1 czerwca tego roku wstrzyma\u0142 wyp\u0142at\u0119 ponad 18 tys. \u015bwiadcze\u0144 dla obywateli Ukrainy\u00a0w zwi\u0105zku z ich wyjazdem z Polski. ZUS, jak zapewnia, weryfikuje podstawy do wyp\u0142aty.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jednodniowa-turystyka-Ukraincow-po-swiadczenia-ZUS-To-fake-news-8602133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T15:36:54.586495+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Likwidacja lotniska Chopina w toku? Premier: Grunty zostan\u0105 wniesione do pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/100d0b7222a1c9-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PiS chce zlikwidowa\u0107 Lotnisko Chopina i sprzeda\u0107 grunt zagranicznemu inwestorowi - ujawnili pos\u0142owie KO Micha\u0142 Szczerba i Dariusz \u0141o\u0144ski. W ko\u0144cu trzeba uzasadni\u0107 powstanie CPK (pisali\u015bmy o tym wielokrotnie). W obozie w\u0142adzy podni\u00f3s\u0142 si\u0119 raban. - Grunty lotniska Chopina w Warszawie zostan\u0105 wniesione do pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki z ustawowym zakazem prywatyzacji - zapewnia premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Likwidacja-lotniska-Chopina-w-toku-Premier-Grunty-zostana-wniesione-do-panstwowej-spolki-8602095.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T15:36:54.566541+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Posz\u0142a do plac\u00f3wki PKO BP zweryfikowa\u0107 si\u0119 mDowodem i... nic nie za\u0142atwi\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/d07d595397042d-948-568-54-328-4303-2581.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mo\u017cliwo\u015b\u0107 potwierdzania to\u017csamo\u015bci w bankach z poziomu aplikacji w telefonie to wielka zmiana na plus i du\u017ce u\u0142atwienie dla klient\u00f3w. Niestety ponownie PR-owa narracja wyprzedza rzeczywiste mo\u017cliwo\u015bci. W pierwszym dniu obowi\u0105zywania tej nowej opcji w mojej plac\u00f3wce plastikowy dow\u00f3d okaza\u0142 si\u0119 jednak niezb\u0119dny, smartfon nie wystarczy\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poszla-do-placowki-PKO-BP-zweryfikowac-sie-mDowodem-i-nic-nie-zalatwila-8602132.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T15:36:54.562678+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eurocash podtrzymuje, \u017ce chce w '23 poprawi\u0107 wyniki. \"Konsument nadal s\u0142aby\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/e09d3e25d07bda-948-568-2-2-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Eurocash podtrzymuje, \u017ce chce w tym roku poprawi\u0107 rok do roku wynik EBITDA i netto. W trzecim kwartale konsument jest nadal s\u0142aby - poinformowa\u0142 PAP Biznes prezes Pawe\u0142 Sur\u00f3wka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurocash-podtrzymuje-ze-chce-w-23-poprawic-wyniki-konsument-nadal-slaby-wywiad-8602079.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T14:31:57.198833+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZBP: Banki sp\u00f3\u0142dzielcze s\u0105 dobrze skapitalizowane i p\u0142ynne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/a6b921a2cf9744-948-568-2-7-1042-625.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sektor bank\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielczych jest stabilny, dobrze skapitalizowany i p\u0142ynny, co stwarza dobre warunki do rozwoju akcji kredytowej w przypadku o\u017cywienia gospodarczego i zwi\u0119kszenia popytu na kredyty - oceni\u0142 w raporcie Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-Banki-spoldzielcze-sa-dobrze-skapitalizowane-i-plynne-8602085.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T14:31:57.196782+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska wyrusza na podb\u00f3j kosmosu. Buda informuje o umowach z ESA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/4e24952cf5d9af-948-568-32-96-4270-2562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska i Europejska Agencja Kosmiczna (ESA) podpisa\u0142y trzy porozumienia, kt\u00f3re dotycz\u0105 m.in. udzia\u0142u Polaka w misji kosmicznej na orbit\u0119 oraz sta\u017cy polskich absolwent\u00f3w w ESA - powiedzia\u0142 we wtorek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Polska zwi\u0119ksza swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107 w kosmosie - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wyrusza-na-podboj-kosmosu-Buda-informuje-o-umowach-z-ESA-8602051.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T14:31:57.194819+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezp\u0142atne leki dla dzieci do lat 18 i dla senior\u00f3w powy\u017cej 65 lat z podpisem prezydenta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/76472cbb86a5f1-948-567-0-42-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda, w obecno\u015bci premiera Mateusza Morawieckiego, uroczy\u015bcie podpisa\u0142 we wtorek ustaw\u0119 rozszerzaj\u0105c\u0105 grup\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3rym przys\u0142uguj\u0105 bezp\u0142atne leki, o dzieci do 18 lat i o senior\u00f3w powy\u017cej 65 lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezplatne-leki-dla-dzieci-do-lat-18-i-dla-seniorow-powyzej-65-lat-z-podpisem-prezydenta-8602050.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T13:26:45.769611+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rewolucja w chwil\u00f3wkach. KNF obejmie nadzorem instytucje po\u017cyczkowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/a92b58c6d37edb-945-560-105-187-1792-1075.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzia\u0142alno\u015b\u0107 instytucji po\u017cyczkowych w zakresie udzielania kredytu konsumenckiego od 1 stycznia 2024 r. b\u0119dzie podlega\u0142a nadzorowi Komisji Nadzoru Finansowego - przypomnia\u0142a KNF we wtorkowym komunikacie. Nowe obowi\u0105zki wprowadza nowela ustaw w celu przeciwdzia\u0142ania lichwie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-chwilowkach-KNF-obejmie-nadzorem-instytucje-pozyczkowe-8602015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T13:26:45.765509+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Banki nie podj\u0119\u0142y decyzji\". Kontrpozwy dotycz\u0105ce kredyt\u00f3w frankowych w ocenie ZBP", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/dca649b63b641f-948-568-0-119-2285-1370.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105dowych spraw dotycz\u0105cych waloryzacji kapita\u0142u po uniewa\u017cnieniu kredytu frankowego jest bardzo ma\u0142o, banki w wi\u0119kszo\u015bci nie podj\u0119\u0142y decyzji, czy w swoich kontrpozwach b\u0119d\u0105 masowo uwzgl\u0119dnia\u0107 roszczenie waloryzacyjne - poinformowa\u0142 prezes Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich Tadeusz Bia\u0142ek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-nie-podjely-decyzji-Kontrpozwy-dotyczace-kredytow-frankowych-w-ocenie-ZBP-8602041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T13:26:45.755681+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201cTwoje cz\u0142onkostwo wygas\u0142o\u201d. Taka wiadomo\u015b\u0107 mo\u017ce s\u0142ono kosztowa\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/8cbfc636d25be3-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cyberprzest\u0119pcy nie \u015bpi\u0105 i mo\u017cna stwierdzi\u0107, \u017ce staraj\u0105 si\u0119 atakowa\u0107 z ka\u017cdej mo\u017cliwej strony. Fa\u0142szywe strony bank\u00f3w, nieprawdziwe SMS-y to tylko niekt\u00f3re dzia\u0142ania pochodz\u0105ce z asortymentu oszust\u00f3w. Okazuje si\u0119, \u017ce celami atak\u00f3w mog\u0105 by\u0107 r\u00f3wnie\u017c u\u017cytkownicy popularnych platform streamingowych, takich jak Netflix.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-oszustwo-na-Netflixa-Tak-moga-wyczyscic-twoje-konto-8602036.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T13:26:45.753698+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polskie banki sfinansuj\u0105 odbudow\u0119 Ukrainy? ZBP: Jest zainteresowanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/5bc3d3f745f9d7-948-568-0-224-4075-2444.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wskutek poprawy otoczenia prawnego i decyzji w\u0142adz ukrai\u0144skich oraz polskich od kilku miesi\u0119cy ro\u015bnie zainteresowanie krajowych instytucji finansowych tematem odbudowy Ukrainy - poinformowa\u0142 Zwi\u0105zek Bank\u00f3w Polskich w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-banki-sfinansuja-odbudowe-Ukrainy-ZBP-Jest-zainteresowanie-8601991.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T12:21:43.088482+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "6 kwarta\u0142\u00f3w \u201eodchudzania\u201d portfela \u2013 hipoteki na progu przebudzenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/c5ae8119a9d7a6-948-568-0-645-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Imponuj\u0105ce dwucyfrowe wzrosty na rynku kredyt\u00f3w hipotecznych wida\u0107 tylko w kr\u00f3tkoterminowych por\u00f3wnaniach. II kwarta\u0142 roku nie przyni\u00f3s\u0142 prze\u0142omu na rynku, wynika z najnowszego raportu AMRON-SARFiN podsumowuj\u0105cego sytuacj\u0119 w przededniu startu \u201eBezpiecznego kredytu 2 procent\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-kredytow-hipotecznych-II-kw-2023-r-8601922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T12:21:43.070734+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "LPP chce otworzy\u0107 nowe salony Reserved w Wielkiej Brytanii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/ef46cbf2849f49-948-568-5-35-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W trzecim kwartale LPP zamierza uruchomi\u0107 trzy nowe salony marki Reserved w Wielkiej Brytanii \u2013 pierwszy z nich w\u0142a\u015bnie rozpocz\u0105\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 we wschodnim Londynie - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/LPP-chce-otworzyc-w-III-kw-trzy-salony-Reserved-w-Wielkiej-Brytanii-8601978.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T11:16:40.356653+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korea Po\u0142udniowa zwi\u0119kszy swoj\u0105 pomoc dla Ukrainy o\u015bmiokrotnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6b9e46dacabd3f-948-568-0-39-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2024 roku Korea Po\u0142udniowa przeznaczy na pomoc Ukrainie 520 mld won\u00f3w (blisko 400 mln dolar\u00f3w), czyli ponad osiem razy wi\u0119cej ni\u017c w bie\u017c\u0105cym roku - wynika z og\u0142oszonego we wtorek rz\u0105dowego projektu bud\u017cetu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korea-Poludniowa-zwiekszy-swoja-pomoc-dla-Ukrainy-osmiokrotnie-8601888.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T10:11:42.133747+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojna w Ukrainie coraz wi\u0119kszym ci\u0119zarem dla gospodarki Rosji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/8369149e5e2aba-948-568-124-115-3143-1886.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ce koszty wojny przeciwko Ukrainie s\u0105 dla Rosji coraz wi\u0119kszym obci\u0105\u017ceniem gospodarczym, co mo\u017ce zagrozi\u0107 stabilno\u015bci ekonomicznej tego kraju \u2013 ocenia portal ameryka\u0144skiej telewizji CNN.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-w-Ukrainie-coraz-wiekszym-ciezarem-dla-gospodarki-Rosji-8601883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T10:11:42.128325+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pandemiczny trend przemija. Nawet przez internet kupujemy mniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/cfb9ca0371dc15-948-568-0-116-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 zakupy przez internet s\u0105 w Polsce bardzo popularne, to i w tym obszarze zacz\u0119li\u015bmy zaciska\u0107 pasa. Warto\u015b\u0107 sprzeda\u017cy detalicznej realizowanej w modelu e-commerce spad\u0142a o 4,4 proc. rdr.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pandemiczny-trend-przemija-Nawet-przez-internet-kupujemy-mniej-8601865.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T10:11:42.126191+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod portal wp.pl, by przej\u0105\u0107 konta na Facebooku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/0fa1ceb99a6a29-948-568-0-47-2479-1487.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NASK ostrzeg\u0142a w \u015brod\u0119 przed przest\u0119pcami, kt\u00f3rzy podszywaj\u0105 si\u0119 pod portal wp.pl, by przej\u0105\u0107 konta na Facebooku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-podszywaja-sie-pod-portal-wp-pl-by-przejac-konta-na-Facebooku-8601933.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T10:11:42.124017+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co z dywidend\u0105 od PGE? Prezes zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/8c55260bef3944-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGE ma ogromne potrzeby inwestycyjne na poziomie 125 mld z\u0142 w najbli\u017cszych latach, dlatego na wyp\u0142at\u0119 dywidendy b\u0119dzie czas w przysz\u0142o\u015bci - ocenia prezes PGE Wojciech D\u0105browski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-musi-teraz-myslec-o-inwestycjach-na-dywidende-przyjdzie-czas-pozniej-prezes-8601879.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T10:11:42.121931+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS ma dobre wie\u015bci dla senior\u00f3w. Przeci\u0119tna 14. emerytura wy\u017csza ni\u017c rok temu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/0e40fec346888c-948-568-0-23-3067-1840.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeci\u0119tny emeryt otrzyma o oko\u0142o 762 z\u0142 brutto wy\u017csz\u0105 czternastk\u0119 ni\u017c rok temu. Na pe\u0142n\u0105 kwot\u0119 dodatkowego \u015bwiadczenia mog\u0105 liczy\u0107 osoby z emerytur\u0105 lub rent\u0105 nieprzekraczaj\u0105c\u0105 2900 z\u0142 brutto \u2013 przekaza\u0142 PAP we wtorek Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-ma-dobre-wiesci-dla-seniorow-Przecietna-14-emerytura-wyzsza-niz-rok-temu-8601909.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T10:11:42.119884+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uwa\u017caj na atrakcyjne oferty pracy. Dalszy ciag oszustw \"na rekrutacj\u0119\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/a166814ae94287-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NASK ostrzega przed kampani\u0105, w kt\u00f3rej wykorzystywany jest motyw rekrutacji do znanych firm.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uwazaj-na-atrakcyjne-oferty-pracy-Dalszy-ciag-oszustw-na-rekrutacje-8601940.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T10:11:42.118355+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy si\u0119 bogac\u0105. Gonimy Niemc\u00f3w, ale wci\u0105\u017c sta\u0107 nas tylko na kawalerk\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/b55f4dfc50765a-948-568-0-60-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch dekad warto\u015b\u0107 maj\u0105tku przeci\u0119tnego Polaka zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 ponad pi\u0119ciokrotnie. Dynamika wzrostu jest wi\u0119ksza ni\u017c u Niemc\u00f3w. Pomimo \u017ce maj\u0105tek Polak\u00f3w jest coraz wi\u0119kszy, wci\u0105\u017c sta\u0107 nas tylko na kawalerk\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Majatek-Polakow-jest-coraz-wiekszy-Gonimy-Niemcow-ale-wciaz-stac-nas-tylko-na-kawalerke-8601818.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T10:11:42.105029+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF podejrzewa, \u017ce sp\u00f3\u0142ka k\u0142ama\u0142a w raportach, \u017ceby podbi\u0107 kurs na gie\u0142dzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/e01a610fd81bf3-948-568-0-0-2927-1756.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do prokuratury trafi\u0142o zawiadomienie KNF-u o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa w obrocie akcjami sp\u00f3\u0142ki Inno-Gene z NewConnect, ale tak\u017ce, co chyba bardziej bulwersuj\u0105ce, podawania nieprawdziwych informacji dotycz\u0105cych jej dzia\u0142alno\u015bci. Wydarzenia, kt\u00f3rym przyjrza\u0142 si\u0119 urz\u0105d, mia\u0142y miejsce w 2020 r., kiedy to kurs Inno-Gene pow\u0119drowa\u0142 z 2 z\u0142 do blisko 100 z\u0142 w kilka miesi\u0119cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-podejrzewa-ze-spolka-klamala-w-raportach-zeby-podbic-kurs-na-gieldzie-8601880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T10:11:42.101819+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro pozostaje w korytarzu. P\u0142ynno\u015b\u0107 wraca na rynki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/22a87b3dda74c6-948-568-202-288-4069-2441.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wyd\u0142u\u017conym weekendzie w londy\u0144skim City \u015bwiatowe rynki\nfinansowe rusz\u0105 we wtorek na pe\u0142nych obrotach. Zdaniem analityk\u00f3w nie zmieni to\njednak sytuacji na parze euro-z\u0142oty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-pozostaje-w-korytarzu-Plynnosc-wraca-na-rynki-8601830.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T09:06:51.789846+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nastroje konsument\u00f3w w Polsce si\u0119 pogorszy\u0142y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/a3879335b959c8-948-568-0-125-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sierpniu nast\u0105pi\u0142o pogorszenie nastroj\u00f3w konsument\u00f3w w Polsce - wynika z barometru GfK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nastroje-konsumentow-w-Polsce-sie-pogorszyly-8601852.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T09:06:51.784492+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krajobraz na GPW po sierpniowej korekcie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/6cb7210aacd092-948-568-177-0-3770-2262.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dobiegaj\u0105cy ko\u0144ca sierpie\u0144 przyni\u00f3s\u0142 krajowemu rynkowi akcji wi\u0119ksz\u0105 korekt\u0119 spadkow\u0105. W przypadku WIG-u najg\u0142\u0119bsz\u0105 od marca br. (kiedy to inwestorzy obawiali si\u0119 rozlania si\u0119 kryzysu ameryka\u0144skich bank\u00f3w regionalnych), a w przypadku naszego ulubionego (ze wzgl\u0119du na historyczne dokonania) indeksu sWIG80, grupuj\u0105cego ma\u0142e sp\u00f3\u0142ki, najg\u0142\u0119bsz\u0105 (-6 proc.) od czasu rozpocz\u0119cia ca\u0142ej hossy na jesieni 2022.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-w-sierpniu-sytuacja-po-korekcie-8601840.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T09:06:51.779161+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja na lodzie. Wsp\u00f3lna waluta oparta na z\u0142ocie niechcianym dzieckiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/d9b4e3ae2b5e00-948-568-10-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug rosyjskich medi\u00f3w szczyt kraj\u00f3w BRICS w RPA mia\u0142 przynie\u015b\u0107 og\u0142oszenie o stworzeniu opartej na z\u0142ocie wsp\u00f3lnej waluty bloku. Nic takiego si\u0119 nie wydarzy\u0142o. Co wi\u0119cej, lider jednego z pa\u0144stw powiedzia\u0142, \u017ce podobna inicjatywa nie by\u0142a nigdy rozwa\u017cana.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BRICS-nie-stworzy-wspolnej-waluty-8601814.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T09:06:51.764780+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chi\u0144czycy masowo wykupuj\u0105 s\u00f3l. Zaczyna jej brakowa\u0107 nawet w internecie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/8dcbceb9371029-948-568-0-386-2619-1571.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilka dni temu Japonia rozpocz\u0119\u0142a spuszczanie do Oceanu Spokojnego wody, kt\u00f3ra by\u0142a wykorzystywana do ch\u0142odzenia reaktor\u00f3w elektrowni j\u0105drowej w Fukushimie. Okazuje si\u0119, \u017ce te dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0119\u0142y r\u00f3wnie\u017c na konsument\u00f3w, poniewa\u017c Chi\u0144czycy masowo wykupuj\u0105 s\u00f3l, kt\u00f3rej w niekt\u00f3rych miejscach zaczyna brakowa\u0107.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinczycy-masowo-wykupuja-sol-Zaczyna-jej-brakowac-nawet-w-Internecie-8601800.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T08:01:17.383481+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Niemczech brakuje pracownik\u00f3w. Te zawody s\u0105 najbardziej deficytowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/e1e751ef88e26f-948-568-50-240-3950-2369.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecka gospodarka zmaga si\u0119 z wieloma problemami. Jednym z nich s\u0105 coraz wi\u0119ksze niedobory wykwalifikowanych pracownik\u00f3w pomimo \"rezerwowej armii pracy\" - w lipcu zatrudnienia nie posiada\u0142o ponad 2,6 mln os\u00f3b. Kt\u00f3re zawody uznano za deficytowe?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Niemczech-brakuje-pracownikow-Te-zawody-sa-najbardziej-deficytowe-8601782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T08:01:17.375142+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cary w Kanadzie powodem rekordowych emisji py\u0142\u00f3w w\u0119glowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/1187ac5ed3cdd8-948-568-0-82-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 po\u017cary las\u00f3w w Kanadzie trwaj\u0105, to zaczyna si\u0119 ju\u017c liczenie szk\u00f3d. Na najbardziej dotkni\u0119tych przez \u017cywio\u0142 Terytoriach P\u00f3\u0142nocno-Zachodnich emisje py\u0142\u00f3w w\u0119glowych wynios\u0142y 97 milion\u00f3w ton. W Quebec s\u0105 obawy o mo\u017cliwo\u015b\u0107 odtworzenia cz\u0119\u015bci las\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozary-w-Kanadzie-powodem-rekordowych-emisji-pylow-weglowych-8601736.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T06:56:38.974245+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF podejrzewa manipulacj\u0119 akcjami sp\u00f3\u0142ki Milisystem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/5c0c2ed77b6e69-948-568-6-0-1250-750.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego z\u0142o\u017cy\u0142a do organ\u00f3w \u015bcigania zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa manipulacji w obrocie akcjami sp\u00f3\u0142ki Milisystem - poinformowa\u0142a Komisja w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-podejrzewa-manipulacje-akcjami-spolki-Milisystem-8601788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T06:56:38.956080+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mimo rosn\u0105cych pensji Rosja wci\u0105\u017c ma problemy z werbunkiem \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/99fdbeaedd61b2-948-568-100-160-3900-2339.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 od czasu inwazji na Ukrain\u0119 s\u0142u\u017cba wojskowa w rosyjskich si\u0142ach zbrojnych sta\u0142a si\u0119 coraz bardziej lukratywna, w\u0142adze Rosji nadal maj\u0105 problemy z werbunkiem wystarczaj\u0105cej liczby ochotnik\u00f3w - przekaza\u0142o we wtorek brytyjskie ministerstwo obrony.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mimo-rosnacych-pensji-Rosja-wciaz-ma-problemy-z-werbunkiem-zolnierzy-8601776.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T06:56:38.954128+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF podejrzewa pope\u0142nienie przest\u0119pstwa w obrocie akcjami Inno-Gene", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/be585aa2b54587-948-568-22-22-4477-2686.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego zawiadomi\u0142a prokuratur\u0119 o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa manipulacji w obrocie akcjami Inno-Gene oraz przest\u0119pstwa podawania nieprawdziwych danych dotycz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci tej sp\u00f3\u0142ki i jej akcji - poinformowa\u0142a KNF w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-podejrzewa-popelnienie-przestepstwa-w-obrocie-akcjami-Inno-Gene-8601787.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T06:56:38.951427+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Tw\u00f3j pracodawca nie zap\u0142aci\u0142 podatku\". Fiskus ostrzega przed oszustami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/7c9a9ea7c130b0-948-568-0-0-3292-1975.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod pracownik\u00f3w urz\u0119d\u00f3w skarbowych i wykorzystuj\u0105 oznaczenie numeru infolinii Krajowej Administracji Skarbowej. To pr\u00f3by wy\u0142udzenia danych o rachunkach bankowych podatnik\u00f3w \u2013 alarmuje Ministerstwo Finans\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracodawca-nie-zaplacil-podatku-Fiskus-ostrzega-przed-oszustami-8601770.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T06:56:38.936804+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Linia lotnicza wprowadza stref\u0119 bez dzieci. Cisza i spok\u00f3j maj\u0105 jednak swoj\u0105 cen\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/481e73397ea79c-948-567-0-10-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dla wielu m\u0142odszych pasa\u017cer\u00f3w lot to bardzo emocjonuj\u0105ce prze\u017cycie, \nkt\u00f3re mog\u0105 manifestowa\u0107 si\u0119 na wiele sposob\u00f3w - od euforycznych krzyk\u00f3w \npo histeryczny p\u0142acz. Niekt\u00f3re osoby narzekaj\u0105 wtedy na ha\u0142as i brak \nspokoju podczas lotu, wi\u0119c turecko-holenderska linia lotnicza Corendon \nAirlines postanowi\u0142a wyj\u015b\u0107 im naprzeciwko.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Linia-lotnicza-wprowadza-strefe-bez-dzieci-Cisza-i-spokoj-maja-jednak-swoja-cene-8601767.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T06:56:38.932171+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cyfrowa rewolucja. Pierwszy bank w Polsce respektuje e-dow\u00f3d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/478160f3e79927-948-568-0-59-1980-1188.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO Bank Polski udost\u0119pni\u0142 klientom mo\u017cliwo\u015b\u0107 potwierdzania to\u017csamo\u015bci przy u\u017cyciu cyfrowego mDowodu osobistego w aplikacji mObywatel 2.0. Ju\u017c wkr\u00f3tce ta opcja pojawi si\u0119 tak\u017ce w innych bankach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-respektuje-mDowod-i-udostepnia-nowa-opcje-potwierdzenia-tozsamosci-8601761.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T06:56:38.917928+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kontrolerzy ruchu lotniczego we Francji b\u0119d\u0105 strajkowa\u0107; chc\u0105 podwy\u017cek p\u0142ac", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/30b7bb361c0c5f-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119kszy zwi\u0105zek zawodowy kontroler\u00f3w ruchu lotniczego we Francji SNCTA zapowiedzia\u0142 na 15 wrze\u015bnia og\u00f3lnokrajowy strajk, domagaj\u0105c si\u0119 podwy\u017cek p\u0142ac \u2013 poda\u0142 w poniedzaia\u0142ek dziennik \u201eLe Figaro\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrolerzy-ruchu-lotniczego-we-Francji-beda-strajkowac-chca-podwyzek-plac-8601684.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T05:51:34.026248+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francuz\u00f3w b\u0119dzie coraz mniej. To imigranci b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 za wi\u0119kszo\u015b\u0107 wzrostu populacji kraju", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/a85ed17354c20a-945-560-0-15-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli obecne trendy si\u0119 utrzymaj\u0105, migracja b\u0119dzie odpowiada\u0107 za wi\u0119kszo\u015b\u0107 wzrostu populacji Francji w nadchodz\u0105cych latach \u2013 twierdzi ekspert Institut Montaigne Bruno Tertrais, kt\u00f3rego badania przywo\u0142uje francuski dziennik \u201eLe Figaro\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuzow-bedzie-coraz-mniej-To-imigranci-beda-odpowiadac-za-wiekszosc-wzrostu-populacji-kraju-8601700.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T05:51:34.023129+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef MON: Tworzymy kolejne jednostki na wschodzie kraju", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/0a5b16de4e9c04-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ulega \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce ludzie czuj\u0105 si\u0119 bezpiecznie wsz\u0119dzie tam, gdzie s\u0105 \u017co\u0142nierze Wojska Polskiego, dlatego tworzymy kolejne jednostki na wschodzie kraju, w Olecku, Kolnie, nied\u0142ugo tak\u017ce w Augustowie - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w TVP Info szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MON-Tworzymy-kolejne-jednostki-na-wschodzie-kraju-8601663.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T05:51:34.021536+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rozpocz\u0119cie roku szkolnego przesuni\u0119te. Rodzice mog\u0105 mie\u0107 problem 1 wrze\u015bnia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/4dc444e8b26929-948-568-0-57-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rodzice mog\u0105 mie\u0107 problem 1 wrze\u015bnia z zapewnieniem opieki dla dzieci. Zaj\u0119cia lekcyjne rozpoczynaj\u0105 si\u0119 w tym roku p\u00f3\u017aniej. Cz\u0119\u015b\u0107 szk\u00f3\u0142 nie przyjmie nawet zer\u00f3wkowicz\u00f3w - donosi wtorkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozpoczecie-roku-szkolnego-przesuniete-Rodzice-moga-miec-problem-1-wrzesnia-8601752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T05:51:34.011009+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Te kraje UE nie z\u0142o\u017cy\u0142y jeszcze wniosku o pieni\u0105dze z Funduszu Odbudowy, w tym Polska", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/d309eb63dfe50f-948-568-0-142-3360-2015.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osiem pa\u0144stw Unii Europejskiej nie z\u0142o\u017cy\u0142a jeszcze wniosku o p\u0142atno\u015bci z unijnego Funduszu Odbudowy. S\u0105 to Belgia, Niemcy, Finlandia, W\u0119gry, Irlandia, Holandia, Polska i Szwecja. Nie wszystkie kraje z\u0142o\u017cy\u0142y te\u017c wcze\u015bniej wnioski o zaliczk\u0119 w wysoko\u015bci 13 proc. puli przyznanej danemu pa\u0144stwu. Unijne stolice mia\u0142y na to czas do ko\u0144ca grudnia 2021 r. Nie zrobi\u0142y tego Bu\u0142garia, W\u0119gry, Irlandia, Holandia, Polska i Szwecja \u2013 wynika z informacji Komisji Europejskiej przekazanej PAP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Te-kraje-UE-nie-zlozyly-jeszcze-wniosku-o-pieniadze-z-Funduszu-Odbudowy-w-tym-Polska-8601757.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T05:51:34.008928+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warto\u015b\u0107 udzielonych hipotek wystrzeli\u0142a. Setki miliard\u00f3w z\u0142otych na wakacjach kredytowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/f191568264d5c1-948-568-0-17-1723-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto\u015b\u0107 udzielonych kredyt\u00f3w mieszkaniowych w lipcu \n2023 roku wzros\u0142a w Polsce o 47,4 proc. rdr do 4,164 mld z\u0142 - poda\u0142o \nBiuro Informacji Kredytowej (BIK). Do 31 lipca banki zaraportowa\u0142y 1,144 mln rachunk\u00f3w obj\u0119tych wakacjami kredytowymi o warto\u015bci 283 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wartosc-udzielonych-hipotek-wystrzelila-Setki-miliardow-zlotych-na-wakacjach-kredytowych-8601739.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T05:51:34.001963+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ten kraj jako pierwszy na \u015bwiecie wprowadzi\u0142 cyfrowy paszport. Nast\u0119pni s\u0105 w kolejce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/a0e9d321435bbf-948-568-0-77-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od poniedzia\u0142ku obywatele Finlandii mog\u0105 przej\u015b\u0107 kontrol\u0119 graniczn\u0105 bez posiadania papierowego paszportu, pokazuj\u0105c jedynie elektroniczny dokument podr\u00f3\u017cy w telefonie kom\u00f3rkowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ten-kraj-jako-pierwszy-na-swiecie-wprowadzil-cyfrowy-paszport-Nastepni-sa-w-kolejce-8601649.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T05:51:33.997989+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyciek danych prawie wszystkich Holendr\u00f3w posiadaj\u0105cych domy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/d706b221ac068e-912-547-0-15-912-547.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyciek\u0142y dane milion\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w Holandii z rejestru grunt\u00f3w - ujawnia w poniedzia\u0142ek portal RTL Nieuws. Wyciek obejmuje nazwiska i adresy prawie wszystkich posiadaczy dom\u00f3w. \u201eTe dane s\u0105 na wag\u0119 z\u0142ota dla przest\u0119pc\u00f3w\u201d \u2013 oceniaj\u0105 eksperci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyciek-danych-prawie-wszystkich-Holendrow-posiadajacych-domy-8601651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T04:46:31.043091+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad 500 lot\u00f3w z lub do Wielkiej Brytanii odwo\u0142anych z powodu awarii systemu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/a1a663fe1b64e3-948-568-380-80-3616-2170.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 500 lot\u00f3w z lub do Wielkiej Brytanii odwo\u0142ano w poniedzia\u0142ek z powodu powa\u017cnej awarii systemu kontroli lot\u00f3w. Usterka zosta\u0142a usuni\u0119ta, ale b\u0119d\u0105ce jej efektem op\u00f3\u017anienia si\u0119ga\u0142y 12 godzin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-500-lotow-z-lub-do-Wielkiej-Brytanii-odwolanych-z-powodu-awarii-systemu-8601698.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T04:46:31.040488+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kim Dzong Un wezwa\u0142 do wzmocnienia marynarki wojennej. \"USA, Japonia i Korea Po\u0142udniowa to gangami\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/636422e56a2221-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un wezwa\u0142 do wzmocnienia si\u0142 morskich kraju, oskar\u017caj\u0105c Stany Zjednoczone o przekszta\u0142cenie w\u00f3d w pobli\u017cu P\u00f3\u0142wyspu Korea\u0144skiego w \"najbardziej niestabilne miejsce zagro\u017cone wojn\u0105 nuklearn\u0105\" - poda\u0142a we wtorek rz\u0105dowa agencja KCNA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kim-Dzong-Un-wezwal-do-wzmocnienia-marynarki-wojennej-USA-Japonia-i-Korea-Poludniowa-to-gangami-8601701.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T04:46:31.036384+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Ze\u0142enski: Przemys\u0142 obronny maksymalnie zwi\u0119kszy produkcj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/90400b86729c51-948-568-0-37-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina maksymalnie zwi\u0119kszy skal\u0119 produkcji swojego przemys\u0142u obronnego i b\u0119dzie on dawa\u0142 wi\u0119ksze rezultaty \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w wieczornym nagraniu, opublikowanym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Zelenski-Przemysl-obronny-maksymalnie-zwiekszy-produkcje-8601674.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T04:46:31.034111+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzrosty na Wall Street na otwarcie nowego tygodnia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/6a8833ed4b9ee8-945-560-45-232-2950-1769.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 umiarkowanymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Na rynkach utrzymuje si\u0119 optymizm po sympozjum w Jackson Hole i wyst\u0105pieniu prezesa Fed Jerome'a Powella.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosty-na-Wall-Street-na-otwarcie-nowego-tygodnia-8601687.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T04:46:31.032153+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hora\u0142a: Nie ma mowy o sprzeda\u017cy lotniska Chopina", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/34f2faa04f6ea5-945-560-0-31-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma mowy o sprzeda\u017cy lotniska Chopina w Warszawie, nie mo\u017cna go prywatyzowa\u0107  - zapewni\u0142 w poniedzia\u0142ek w TVP Info pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK Marcin Hora\u0142a. Wskaza\u0142, \u017ce jest to zagwarantowane ustaw\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Horala-Nie-ma-mowy-o-sprzedazy-lotniska-Chopina-8601676.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T04:46:31.023873+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy budowlance grozi zapa\u015b\u0107 i widmo upad\u0142o\u015bci firm? Oto najwi\u0119ksze problemy bran\u017cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/3bb4a9c1ec2a26-948-568-10-60-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Negatywnie na bran\u017c\u0119 budowlan\u0105 wp\u0142ywaj\u0105 obecnie wzrost koszt\u00f3w oraz dekoniunktura gospodarcza i chocia\u017c firmy pracuj\u0105 na wysokim poziomie wykorzystania mocy produkcyjnych, to problemem jest niedostatek nowych zlece\u0144 oraz obawy o rentowno\u015b\u0107 w kolejnych latach - ocenili uczestnicy debaty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-budowlance-grozi-zapasc-i-widmo-upadlosci-firm-Oto-najwieksze-problemy-branzy-8601459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T04:46:31.018365+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mokot\u00f3w, Jagodno, Ba\u0142uty, a mo\u017ce Oliwa? W tych dzielnicach oczekiwania sprzedaj\u0105cych mieszkania wzros\u0142y najmocniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/4bc42b45a9242d-948-568-0-140-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017boliborz w Warszawie, Grzeg\u00f3rzki w Krakowie, Szczepin we Wroc\u0142awiu, \u017babianka w Gda\u0144sku i Widzew w \u0141odzi \u2013 to dzielnice najwi\u0119kszych polskich miast, w kt\u00f3rych \u015brednie oczekiwania sprzedaj\u0105cych mieszkania wzros\u0142y najmocniej w ci\u0105gu ostatniego roku \u2013 wynika z danych Sonarhome.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-mieszkan-w-Warszawie-Krakowie-Wroclawiu-Gdansku-Lodzi-8601286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T04:46:31.016485+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ci\u0119cie st\u00f3p procentowych coraz bli\u017cej. Lokaty d\u0142ugoterminowe zapewni\u0105 nam zysk nawet na kilka lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/10cf782cf1224f-948-568-0-168-4168-2501.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wp\u0142acaj\u0105c \u015brodki na\nlokat\u0119 d\u0142ugoterminow\u0105, mo\u017cna zapewni\u0107 sobie wysok\u0105 stawk\u0119 nawet na kilka lat. Jak\nwynika z analizy Bankier.pl, najwy\u017cszez nich oscyluj\u0105 wok\u00f3\u0142 6 proc. w skali\nroku. Trzeba si\u0119 jednak przygotowa\u0107 na konieczno\u015b\u0107 spe\u0142nienia dodatkowych\nwarunk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-dlugoterminowe-sierpien-2023-r-8601419.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T04:46:31.014312+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Uprzejmie donosz\u0119, \u017ce s\u0105siad wynajmuje mieszkanie\". Banki skontroluj\u0105 kredytobiorc\u00f3w \u201eBezpiecznego kredytu 2 proc.\u201d? Maj\u0105 takie prawo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/37b87470913537-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od lipca cz\u0119\u015b\u0107 bank\u00f3w oferuje \u201eBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d. Celem programu jest wsparcie m\u0142odych ludzi w zakupie pierwszego mieszkania. Nieruchomo\u015b\u0107 ma by\u0107 przeznaczona do zaspokojenia podstawowych potrzeb mieszkaniowych. Nie b\u0119dzie jej mo\u017cna wynaj\u0105\u0107. Ekspert wyja\u015bnia, czy w zwi\u0105zku z tym b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe kontrole z bank\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-a-kontrole-z-bankow-8601228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T04:46:31.011979+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyp\u0142ata got\u00f3wki jak bieg z przeszkodami. Euronet wprowadzi\u0142 zmiany w bankomatach - uwaga na zapytania o saldo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/bb1e863154353c-948-569-20-181-1131-679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki systematycznie likwiduj\u0105 oddzia\u0142y, w kt\u00f3rych mo\u017cna dokonywa\u0107 wyp\u0142at got\u00f3wki, zach\u0119caj\u0105c klient\u00f3w do korzystania z urz\u0105dze\u0144 samoobs\u0142ugowych. Niestety, bankomat\u00f3w jest coraz mniej, a wyp\u0142aty got\u00f3wki w nich s\u0105 limitowane \u2013 nie wyp\u0142acimy wi\u0119kszej sumy jednorazowo. Dodatkowo w niekt\u00f3rych maszynach pojawiaj\u0105 si\u0119 \u201eudogodnienia\u201d, kt\u00f3re bardziej przypominaj\u0105 pu\u0142apk\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-bankomatach-Euronet-Uwaga-na-zapytania-o-saldo-8601198.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-29T04:46:31.009647+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]