[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jaworzno. Nastolatki brutalnie pobi\u0142y kole\u017cank\u0119 i to nagra\u0142y. Zosta\u0142y zatrzymane przez policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/32/1c/z29564995M,Pobicie-nastolatki-w-Jaworznie.jpg\" vspace=\"2\" />Do brutalnego pobicia nastolatki w centrum Jaworzna w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim dosz\u0142o prawdopodobnie w pi\u0105tek. Jedna z agresorek nagrywa\u0142a zaj\u015bcie, a druga bi\u0142a 16-latk\u0119. Nagranie ze zdarzenia zosta\u0142o udost\u0119pnione przez O\u015brodek Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich na Twitterze. W \u015brod\u0119 policja zatrzyma\u0142a obydwie sprawczynie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29564866,jaworzno-nastolatki-brutalnie-pobily-kolezanke-i-to-nagraly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 20:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Eksplozja ciep\u0142a\" zbli\u017ca si\u0119 do Polski. Co czeka nas w najbli\u017cszych miesi\u0105cach? IMGW podaje prognoz\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/31/1c/z29564487M,Synoptycy-przedstawili-eksperymentalna-prognoze-dl.jpg\" vspace=\"2\" />Jakiej pogody mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 w najbli\u017cszych miesi\u0105cach? Wed\u0142ug zapowiedzi synoptyk\u00f3w temperatura wiosn\u0105 b\u0119dzie zgodna z norm\u0105 wieloletni\u0105. A jakie b\u0119dzie lato? W tym roku nas zaskoczy i to pozytywnie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29564240,pogoda-dlugoterminowa-prognoza-imgw-co-czeka-nas-wiosna-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 19:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wszy w polskich szko\u0142ach. \"To od lat przychodzi falami\". Rodzice alarmuj\u0105, ekspertka uspokaja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/31/1c/z29564698M,Obrazek-walki-z-wszawica-w-szkole--zdjecie-ilustra.jpg\" vspace=\"2\" />Kolejni rodzice informuj\u0105 o powracaj\u0105cej pladze paso\u017cyt\u00f3w w\u015br\u00f3d ich dzieci. Dyrekcje odpowiadaj\u0105, \u017ce rodzice pozostaj\u0105 bierni wobec zagro\u017cenia, jakie niesie ze sob\u0105 wszawica. Ekspertka od wszy natomiast uspokaja: - Po prostu nie pami\u0119tamy, co by\u0142o wcze\u015bniej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29564501,wszy-w-szkolach-pasozyty-rozprzestrzeniaja-sie-wsrod-dzieci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 18:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Adam Sandauer nie \u017cyje. Dzia\u0142acz opozycji antykomunistycznej mia\u0142 72 lata", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/31/1c/z29564770M,Adam-Sandauer-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />Adam Sandauer, dzia\u0142acz opozycji antykomunistycznej, uczestnik protest\u00f3w studenckich w marcu 1968 roku, zmar\u0142 w wieku 72 lat. \"Cz\u0142owiek, kt\u00f3ry prawom pacjenta nada\u0142 nale\u017cne im miejsce w systemie ochrony zdrowia, cz\u0142owiek, dzi\u0119ki kt\u00f3remu mamy instytucj\u0119 Rzecznika Praw Pacjenta. Wielka strata\" - napisa\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29564765,adam-sandauer-nie-zyje-dzialacz-opozycji-antykomunistycznej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 18:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ksi\u0105dz skazany za robienie zdj\u0119\u0107 dziewczynki w toalecie. Kuria nic nie wiedzia\u0142a. \"Napawa g\u0142\u0119bokim wstydem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/30/1c/z29557254M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz z archidiecezji cz\u0119stochowskiej zosta\u0142 skazany za czyny o pod\u0142o\u017cu seksualnym. Kuria nie wiedzia\u0142a o tocz\u0105cym si\u0119 post\u0119powaniu, a o ca\u0142ym zaj\u015bciu zosta\u0142a poinformowana przez dziennikarza - informuje \"Gazeta Wyborcza\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29564294,ksiadz-skazany-za-robienie-zdjec-dziewczynki-w-toalecie-kuria.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 17:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Na Orlenie zakazany, ale w kiosku by\u0142. Sprawdzam, co tygodnik \"NIE\" pisze o papie\u017cu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/31/1c/z29562236M,Tygodnik--NIE--w-pelnej-krasie.jpg\" vspace=\"2\" />Obajtek wycofa\u0142 go z Orlenu, bo \"nie ma zgody na niszczenie autorytetu \u015bwi\u0119tego Jana Paw\u0142a II\". Z Poczty Polskiej znikn\u0105\u0142 \"z uwagi na kalkulacje i ryzyka biznesowe\". Na szcz\u0119\u015bcie uda\u0142o mi si\u0119 jeszcze kupi\u0107 obrazoburczy numer Tygodnika \"NIE\", kt\u00f3rego ok\u0142adka pono\u0107 \"przekracza wszelkie granice\". I zaraz wam powiem, co jest w \u015brodku - pisze Marta Nowak z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29562226,na-orlenie-zakazany-ale-w-kiosku-byl-sprawdzam-co-tygodnik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 16:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0119dzia Waldemar \u017burek wygra\u0142 w s\u0105dzie. Ma wr\u00f3ci\u0107 do orzekania w macierzystym wydziale", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/c8/1b/z29133307M,Sedzia-Zurek--Polski-system-prawa-rodzinnego-jest-.jpg\" vspace=\"2\" />Katowicki s\u0105d przywr\u00f3ci\u0142 Waldemara \u017burka do orzekania w macierzystym wydziale. S\u0119dzia wytoczy\u0142 proces S\u0105dowi Okr\u0119gowemu w Krakowie w sprawie o mobbing. Zgodnie z wyrokiem krakowski s\u0105d musi zap\u0142aci\u0107 2,1 tys. z\u0142 na rzecz \u017burka i 5 tys. z\u0142 na rzecz fundacji Serce Dziecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29563789,sedzia-waldemar-zurek-wygral-w-sadzie-ma-wrocic-do-orzekania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 15:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kierowca \"homofobusa\" przegra\u0142 spraw\u0119 o znies\u0142awienie. \"Tre\u015b\u0107 na banerze pomawia\u0142a spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/31/1c/z29563707M,Kacper-Kubiak-wygral-z-kierowca--homofobusa-.jpg\" vspace=\"2\" />Kacper Kubiak, aktywista na rzecz praw spo\u0142eczno\u015bci LGBT+, wygra\u0142 w s\u0105dzie z kierowc\u0105 furgonetki oblepionej homofobicznymi has\u0142ami. Pozwany, jak informuje Kubiak, zosta\u0142 skazany na osiem miesi\u0119cy prac spo\u0142ecznych i wp\u0142at\u0119 2 tys. z\u0142 na PCK.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29562881,kierowca-homofobusa-przegral-w-sadzie-tresc-na-banerze-w-sposob.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 15:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rosyjscy szpiedzy w Polsce? RMF FM: ABW zatrzyma\u0142o sze\u015bciu cudzoziemc\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/f6/1b/z29320857M,ABW---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />ABW zatrzyma\u0142o sze\u015bciu cudzoziemc\u00f3w, kt\u00f3rzy mieli szpiegowa\u0107 na zlecenie rosyjskich s\u0142u\u017cb specjalnych - ustali\u0142 dziennikarz RMF FM. Funkcjonariusze polskich s\u0142u\u017cb i policji zostali postawieni w stan podwy\u017cszonej gotowo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29563961,rosyjscy-szpiedzy-w-polsce-rmf-fm-abw-zatrzymalo-szesciu-cudzoziemcow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 14:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pierwszy w powojennej Polsce proces o kanibalizm. Ofiara nieznana, panowa\u0142a zmowa milczenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/31/1c/z29563953M,Robert-M-.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek przed S\u0105dem Apelacyjnym w Szczecinie zapad\u0142 wyrok w pierwszym w powojennej Polsce procesie o kanibalizm. Wyrok jest prawomocny, cho\u0107 obro\u0144ca m\u0119\u017cczyzny skazanego na 25 lat wi\u0119zienia prawdopodobnie z\u0142o\u017cy skarg\u0119 kasacyjn\u0105 do S\u0105du Najwy\u017cszego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29562590,pierwszy-w-powojennej-polsce-proces-o-kanibalizm-ofiara-nieznana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 14:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przera\u017caj\u0105cy raport o molestowaniu dziennikarek. \"Zacz\u0105\u0142 \u015bciska\u0107 moj\u0105 pier\u015b, m\u00f3wi\u0105c: 'o, jakie cycuszki'\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/31/1c/z29561618M,Molestowania-w-pracy-doswiadcza-ponad-90-proc--z-n.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad po\u0142owa badanych dziennikarek zetkn\u0119\u0142a si\u0119 z molestowaniem w pracy i ze strachu nie zdecydowa\u0142a si\u0119 na zg\u0142oszenie komukolwiek tych sytuacji. - W pewnym momencie, bez \u017cadnego pretekstu, rzuci\u0142 si\u0119 na mnie, przycisn\u0105\u0142 mocno do swojego cia\u0142a i z\u0142apa\u0142 za po\u015bladki. Zacz\u0105\u0142 mnie z ca\u0142ych si\u0142 obmacywa\u0107. Ma pot\u0119\u017cn\u0105 postur\u0119, jest bardzo silny i robi\u0142 to tak mocno, \u017ce nie by\u0142am w stanie si\u0119 uwolni\u0107 - relacjonuje jedna z pokrzywdzonych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29563108,przerazajacy-raport-o-molestowaniu-dziennikarek-zaczal-sciskac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 13:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wydrzy\u0144ska o skandalicznym wyroku: \u017badna aborcyjna aktywistka, w tym ja, nie przestaje pracowa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/31/1c/z29562483M,Wyrok-ws--Justyny-Wydrzynskiej.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie zrobi\u0142am nic z\u0142ego. Pomoc drugiemu cz\u0142owiekowi to nie jest nic z\u0142ego, a w moim mniemaniu absolutnie nie jest to przest\u0119pstwo - zaznaczy\u0142a w rozmowie z portalem Gazeta.pl Justyna Wydrzy\u0144ska, aktywistka, kt\u00f3ra zosta\u0142a uznana winn\u0105 udzielenia pomocy Annie przez przekazanie paczkomatem mizoprostolu. - \u017badna aborcyjna aktywistka, w tym ja, nie przestaje pracowa\u0107. Jeste\u015bmy dla ka\u017cdej potrzebuj\u0105cej osoby i ten wyrok nie zmienia absolutnie niczego w naszej pracy - podkre\u015bli\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29562445,wydrzynska-o-skandalicznym-wyroku-zadna-aborcyjna-aktywistka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 11:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Spluwa za paskiem\" Zbigniewa Ziobry. Jerzy Owsiak: To nie towarzyska hucpa. To mega gro\u017any precedens", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/31/1c/z29562282M,-Spluwa-za-paskiem--Zbigniewa-Ziobry--Jerzy-Owsiak.jpg\" vspace=\"2\" />\"Jestem przera\u017cony [...]. To nie podw\u00f3rkowy wyg\u0142up, towarzyska hucpa. To gro\u017any, mega gro\u017any precedens niemaj\u0105cy \u017cadnego wyt\u0142umaczenia\" - tak Jerzy Owsiak skomentowa\u0142 fakt, \u017ce minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro zabra\u0142 pistolet na konferencj\u0119 w kopalni. Ostrzeg\u0142 przed \u017cartowaniem z tej sytuacji, bo to \"rozmi\u0119kcza temat\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29561733,spluwa-za-paskiem-zbigniewa-ziobry-jerzy-owsiak-zaniepokojony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 10:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "TVP obwinia\u0142o polityk\u00f3w PO o \u015bmier\u0107 Miko\u0142aja. Jest skarga do KRRiT. \"Niezwykle drastyczne naruszenia ustawy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/31/1c/z29562181M,TVP.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof Luft z\u0142o\u017cy\u0142 skarg\u0119 na TVP Info, kt\u00f3re obarcza\u0142o polityk\u00f3w Platformy Obywatelskiej win\u0105 za \u015bmier\u0107 15-letniego Miko\u0142aja. Jak podkre\u015bli\u0142, \"by\u0142o to ca\u0142kowicie \u015bwiadomym wprowadzaniem widz\u00f3w w b\u0142\u0105d, w sprawie budz\u0105cej wielkie emocje spo\u0142eczne\". \"Celem takiego zak\u0142amanego przekazu mog\u0142o by\u0107 tylko wzbudzanie u widz\u00f3w gwa\u0142townych, negatywnych emocji\" - zaznaczy\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29561695,tvp-obwinialo-politykow-po-o-smierc-mikolaja-jest-skarga-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 10:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Aleksander \u0141uczak nie \u017cyje. Zmar\u0142 w wieku 79 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/31/1c/z29562229M,Aleksander-Luczak-nie-zyje--Zmarl-w-wieku-79-lat.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 79 lat zmar\u0142 Aleksander \u0141uczak, wicepremier, minister edukacji narodowej, wieloletni parlamentarzysta - informacj\u0119 o jego \u015bmierci przekaza\u0142 prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29562195,aleksander-luczak-nie-zyje-zmarl-w-wieku-79-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 10:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gryz\u0105ca substancja w galerii handlowej w Starachowicach. Ewakuowano 140 os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/23/1a/z27406411M,Panstwowa-Straz-Pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />140 os\u00f3b zosta\u0142o ewakuowanych z centrum handlowego w Starachowicach. Powodem by\u0142o rozpylenie wewn\u0105trz galerii gryz\u0105cej substancji. Najprawdopodobniej by\u0142 to gaz pieprzowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29561514,gryzaca-substancja-w-galerii-handlowej-w-starachowicach-ewakuowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 08:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Ni\u017c Flurin przyni\u00f3s\u0142 och\u0142odzenie, ale niebawem temperatura podskoczy do 16 stopni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/31/1c/z29561404M,Prognoza-pogody-na-najblizsze-dni.jpg\" vspace=\"2\" />Za nami kilka dni dynamicznie zmieniaj\u0105cej si\u0119 pogody. Jak przysta\u0142o na pocz\u0105tki meteorologicznej wiosny, mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 zar\u00f3wno opad\u00f3w deszczu i deszczu ze \u015bniegiem, jak i rozpogodze\u0144 nios\u0105cych ze sob\u0105 ocieplenie. Ko\u0144c\u00f3wka tygodnia b\u0119dzie ch\u0142odna, jednak ju\u017c w weekend mo\u017cemy liczy\u0107 na wy\u017csze temperatury i wiosenn\u0105 aur\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29561403,pogoda-niz-flurin-przyniosl-ochlodzenie-ale-niebawem-temperatura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 08:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kiedy zmiana czasu na letni w 2023 roku? Czy to ju\u017c ostatnia? Komentarz ministerstwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/31/1c/z29561719M,Zegar--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c wkr\u00f3tce zmiana czasu z zimowego na letni. Czy b\u0119dzie to ju\u017c ostatni raz, gdy \"przestawimy zegarki\"? Wiceszefowa MRiT Olga Semeniuk-Patkowska da\u0142a jednoznaczn\u0105 odpowied\u017a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29561560,kiedy-zmiana-czasu-na-letni-w-2023-roku-czy-to-juz-ostatnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 08:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nietypowa sytuacja w czasie mszy. Kardyna\u0142 Dziwisz uderzy\u0142 kleryka w r\u0119k\u0119? [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/30/1c/z29558455M,Stanislaw-Dziwisz--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kiedy kard. Stanis\u0142aw Dziwisz schodzi\u0142 ze schodk\u00f3w przy o\u0142tarzu w \u015awi\u0105tyni Opatrzno\u015bci Bo\u017cej, jeden z kleryk\u00f3w ruszy\u0142 mu z pomoc\u0105 i wyci\u0105gn\u0105\u0142 w jego stron\u0119 d\u0142o\u0144. Kap\u0142an najwyra\u017aniej jednak nie \u017cyczy\u0142 sobie tego typu wsparcia i w jednoznaczny spos\u00f3b odrzuci\u0142 propozycj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29561397,nietypowa-sytuacja-w-czasie-mszy-kardynal-dziwisz-uderzyl-kleryka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-15 07:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]