[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Cz\u0142onkowie Rady Programowej TVP z\u0142o\u017cyli skarg\u0119 na TVP. Chodzi o aktora-amatora. \"Kompromitacja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/59/1b/z28677416M,TVP---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0142onkowie Rady Programowej TVP z\u0142o\u017cyli skarg\u0119 do szefa Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji. Powodem jest m\u0119\u017cczyzna z bogatym dorobkiem artystycznym, kt\u00f3ry zosta\u0142 przedstawiony w \"Wiadomo\u015bciach\" jako \"przypadkowy przechodzie\u0144\". Jak oceni\u0142 Krzysztof Luft, \"inscenizowanie sondy ulicznej nie mie\u015bci si\u0119 w \u017cadnych standardach i kompromituje TVP\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29963130,czlonkowie-rady-programowej-tvp-zlozyli-skarge-na-tvp-chodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-11T19:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tata Kamila z Cz\u0119stochowy walczy o drugiego syna. \"Jestem dobrym ojcem, b\u0119d\u0119 si\u0119 modli\u0107 do Boga\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/93/1c/z29963144M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ojciec zmar\u0142ego Kamila z Cz\u0119stochowy od ponad p\u00f3\u0142 roku walczy o przywr\u00f3cenie mu praw do opieki nad drugim synem, Fabianem. - Mam nadziej\u0119, \u017ce s\u0105d mi te prawa przywr\u00f3ci. B\u0119d\u0119 si\u0119 modli\u0107 do Boga, \u017ceby tak by\u0142o - podkre\u015bla\u0142 w rozmowie z dziennikiem \"Fakt\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29962951,tata-kamila-z-czestochowy-opowiedzial-o-walce-o-drugiego-syna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-11T19:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Komorowski skomentowa\u0142 przem\u00f3wienie Kaczy\u0144skiego na Jasnej G\u00f3rze. M\u00f3wi\u0142 o diable i ogonie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/93/1c/z29962942M,Komorowski-o-slowach-Kaczynskiego.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas niedzielnego przem\u00f3wienia na Jasnej G\u00f3rze, wicepremier i prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski namawia\u0142 uczestnik\u00f3w 32. Pielgrzymki Rodziny Radia Maryja do g\u0142osowania w tegorocznych wyborach. Jego apel skomentowa\u0142 w rozmowie z dziennikark\u0105 Onetu Bronis\u0142aw Komorowski. - Jak Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wyst\u0119puje w roli obro\u0144cy demokracji i praworz\u0105dno\u015bci, to mi si\u0119 narzuca jednak takie proste sformu\u0142owanie, cz\u0119sto obecne w polskiej tradycji: \"Ubra\u0142 si\u0119 diabe\u0142 w ornat i ogonem na msz\u0119 dzwoni\" - skwitowa\u0142 polityk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29962762,bronislaw-komorowski-o-przemowieniu-kaczynskiego-na-jasnej-gorze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-11T17:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Afryka\u0144ski upa\u0142 zabarwi Polsk\u0119 na pomara\u0144czowo. Nawet 37 st., alerty obejm\u0105 ca\u0142y kraj", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/93/1c/z29962735M,Prognoza-zagrozen-IMGW.jpg\" vspace=\"2\" />W zwi\u0105zku z niebezpiecznymi zjawiskami atmosferycznymi, kt\u00f3re mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 w Polsce w najbli\u017cszych dniach, Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144. Wed\u0142ug synoptyk\u00f3w najpierw do Polski zawitaj\u0105 gwa\u0142towne burze z gradem, kt\u00f3re wymaga\u0107 b\u0119d\u0105 wydania \u017c\u00f3\u0142tych alert\u00f3w. Z kolei na sobot\u0119 IMGW prognozuje wydanie ostrze\u017ce\u0144 drugiego stopnia przed upa\u0142ami dla ca\u0142ego kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29962369,morderczy-upal-zabarwi-polske-na-pomaranczowo-alerty-swoim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-11T16:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dramatyczne doniesienia z Rzeszowa. W \u017c\u0142obku zmar\u0142o trzyletnie dziecko", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/be/17/z24897648M,Dwulatek-sam-opuscil-zlobek-we-Wloclawku--Zdjecie-.jpg\" vspace=\"2\" />Tragiczne informacje z Rzeszowa. Jak podaje RMF FM, w jednym z tamtejszych \u017c\u0142obk\u00f3w zmar\u0142o trzyletnie dziecko. Doniesienia potwierdza prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29962118,dramatyczne-doniesienia-z-rzeszowa-w-zlobku-zmarlo-trzyletnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-11T13:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rydzyk na przyj\u0119ciu w ambasadzie Izraela. \"Haaretz\" nie dowierza i wytyka: \"Antysemicki ksi\u0105dz\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/92/1c/z29961047M,Rydzyk-na-przyjeciu-w-ambasadzie-Izraela---Haaretz.jpg\" vspace=\"2\" />Tadeusz Rydzyk go\u015bci\u0142 na uroczystym przyj\u0119ciu w ambasadzie Izraela z okazji Dnia Niepodleg\u0142o\u015bci Izraela. W jego obecno\u015b\u0107 podczas uroczysto\u015bci nie dowierza izraelski dziennik \"Haaretz\", kt\u00f3ry skrytykowa\u0142 w\u0142adze plac\u00f3wki w Warszawie, pytaj\u0105c, co robi\u0142 tam szef pos\u0105dzanego o antysemityzm Radia Maryja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29960510,rydzyk-na-przyjeciu-w-ambasadzie-izraela-haaretz-nie-dowierza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-11T11:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Wraca upa\u0142 i gwa\u0142towne burze. Superkom\u00f3rki z ulew\u0105 i gradem. \"Rozwinie si\u0119 uk\u0142ad MCS\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/92/1c/z29960774M,Pogoda-na-12-lipca---mapa-deszczu-i-burz-na-godzin.jpg\" vspace=\"2\" />W kierunku Polski zmierza front, kt\u00f3ry przyniesie ze sob\u0105 wzrost temperatury. Nale\u017cy si\u0119 spodziewa\u0107 tak\u017ce bardzo gwa\u0142townych burz. Jaka pogoda czeka nas w kolejnych dniach?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29960539,pogoda-powrot-upalu-i-gwaltownych-burz-superkomorki-z-ulewa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-11T09:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jako 14-latek zabi\u0142 macoch\u0119 i pr\u00f3bowa\u0142 zabi\u0107 jej dzieci. Teraz wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107. \"Pono\u0107 szuka broni\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/f6/1b/z29321566M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d w Garwolinie przekaza\u0142 informacj\u0119 o zwolnieniu z o\u015brodka psychiatrii 18-latka, kt\u00f3ry w 2020 roku w Che\u0142mie zabi\u0142 macoch\u0119, a nast\u0119pnie pr\u00f3bowa\u0142 zabi\u0107 jej dzieci. - Decyzja s\u0105du by\u0142a obligatoryjna i realizowa\u0142a przepis ustawowy - wyja\u015bni\u0142 w rozmowie z PAP s\u0119dzia Grzegorz Zaj\u0105czkowski. Niedawno dziennikarze WP alarmowali, \u017ce nastolatek wrzuca do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cia, na kt\u00f3rych pozuje z broni\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29960232,jako-14-latek-zabil-macoche-i-probowal-zabic-jej-dzieci-teraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-11T09:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zabi\u0142 matk\u0119, jej cia\u0142o rozcz\u0142onkowa\u0142 i wrzuci\u0142 do Wis\u0142y. Jest wyrok ws. Karla P.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/92/1c/z29960459M,Zabil-matke--jej-cialo-rozczlonkowal-i-wrzucil-do-.jpg\" vspace=\"2\" />Oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo matki Karl P. us\u0142ysza\u0142 wyrok. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany przez warszawski s\u0105d na 25 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29960155,zabil-matke-jej-cialo-rozczlonkowal-i-wrzucil-do-rzeki-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-11T08:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]