[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Indeksy na Wall Street na plusach. Rynek wyczekuje danych o inflacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/17a8bdf702b3ff-948-568-115-250-1885-1130.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142dy w USA zwy\u017ckowa\u0142y we wtorek. Inwestorzy czekaj\u0105 na \u015brodowy odczyt CPI w USA za czerwiec i rozpocz\u0119cie sezonu wynik\u00f3w sp\u00f3\u0142ek za II kw. w pi\u0105tek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeksy-na-Wall-Street-na-plusach-Rynek-wyczekuje-danych-o-inflacji-8577471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T21:08:03.587859+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA na\u0142o\u017cy\u0142y sankcje na prorosyjskiego szefa serbskiego wywiadu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/8d88c8e4ceb544-948-568-0-38-3879-2327.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Administracja USA og\u0142osi\u0142a we wtorek na\u0142o\u017cenie sankcji na szefa serbskiego wywiadu Aleksandra Vulina za korupcj\u0119 i udzia\u0142 w zorganizowanej przest\u0119pczo\u015bci - poda\u0142y resorty dyplomacji i finans\u00f3w. Administracja zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 na jego destabilizuj\u0105ce dzia\u0142ania na Ba\u0142kanach i sprzyjanie Rosji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nalozyly-sankcje-na-prorosyjskiego-szefa-serbskiego-wywiadu-8577445.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T18:57:59.486627+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oru\u015b b\u0119dzie odbiera\u0107 obywatelstwo za \"ekstremizm\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/a37735b8515803-948-568-0-334-4056-2433.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Bia\u0142orusi b\u0119d\u0105 mog\u0142y pozbawia\u0107 ludzi bia\u0142oruskiego obywatelstwa za \"ekstremizm i dzia\u0142ania na szkod\u0119 Bia\u0142orusi\" - informuje we wtorek niezale\u017cny portal Zerkalo.io.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialorus-bedzie-odbierac-obywatelstwo-za-ekstremizm-8577362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T16:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE chce, by OBWE wys\u0142a\u0142o pe\u0142n\u0105 misj\u0119 obserwacyjn\u0105 na wybory do Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/362cc96f61acc9-948-568-0-168-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Europejski domaga si\u0119, by na jesienne wybory do Polski przyjecha\u0142a pe\u0142na misja obserwacyjna OBWE. Mo\u017ce to \u015bwiadczy\u0107 o tym, \u017ce Bruksela obawia si\u0119 nadu\u017cy\u0107 podczas g\u0142osowania, bowiem takie reprezentacje OBWE pojawiaj\u0105 si\u0119 w pa\u0144stwach tj. Kazachstan, Tad\u017cykistan czy Uzbekistan. PiS jest oczywi\u015bcie zniesmaczony.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-chce-by-OBWE-wyslalo-pelna-misje-obserwacyjna-na-wybory-do-Polski-8577347.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T16:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stoltenberg: Potwierdzamy, \u017ce Ukraina zostanie cz\u0142onkiem NATO. Ustalili\u015bmy pakiet warunk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/93698a02af4399-948-568-0-75-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wystosujemy zaproszenie do sojuszu dla Ukrainy, gdy zostan\u0105 spe\u0142nione okre\u015blone warunki, a Kij\u00f3w zwyci\u0119\u017cy.\u00a0- og\u0142osi\u0142 we wtorek w Wilnie sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stoltenberg-Potwierdzamy-ze-Ukraina-zostanie-ona-czlonkiem-NATO-Ustalilismy-pakiet-warunkow-8577337.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T16:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "JSW liderem wzrost\u00f3w na WIG20. Rekordowe zamkni\u0119cie SWIG80", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/a39406a4c4551d-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek uros\u0142y wszystkie g\u0142\u00f3wne indeksy warszawskiej gie\u0142dy, a SWIG80 osi\u0105gn\u0105\u0142 najwy\u017cszy wynik zamkni\u0119cia w historii. Polityczne decyzje sprawi\u0142y, \u017ce wzrok inwestor\u00f3w koncentrowa\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ce W\u0119glowej i Grupie Azoty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-rosnie-JSW-i-Grupa-Azoty-w-centrum-wydarzen-8577319.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T16:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Luksusowa w\u0142oska marka przeprasza Chiny. Wpisa\u0142a Tajwan na list\u0119 pa\u0144stw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/104f439aa3a09a-948-568-2-42-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pod presj\u0105 oburzonych chi\u0144skich internaut\u00f3w w\u0142oski producent bi\u017cuterii Bulgari przeprosi\u0142 za okre\u015blenie Tajwanu jako pa\u0144stwa - poda\u0142a agencja Reutera. Nie pierwszy raz luksusowe marki lub aktorzy przepraszaj\u0105 za sugestie, \u017ce Tajwan jest terytorium niezale\u017cnym od Chin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Luksusowa-wloska-marka-przeprasza-Chiny-Wpisala-Tajwan-na-liscie-panstw-8577286.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T15:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF zatwierdzi\u0142a prospekt emisyjny Kruka sporz\u0105dzony w zwi\u0105zku z X programem emisji obligacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/ee2abf091c4b1a-948-568-220-0-1228-737.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego zatwierdzi\u0142a prospekt emisyjny Kruka sporz\u0105dzony w zwi\u0105zku z realizacj\u0105 X programu emisji obligacji publicznych - poda\u0142 Kruk w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zatwierdzila-prospekt-emisyjny-Kruka-sporzadzony-w-zwiazku-z-X-programem-emisji-obligacji-8577285.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T15:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zyski z lokat zak\u0142adanych w latach 2023 - 2024 nie pokonaj\u0105 inflacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/9a0d5ed3b8010e-948-568-0-190-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zyski z lokat zak\u0142adanych w latach 2023 - 2024 nie pozwol\u0105 pokona\u0107 inflacji - wskaza\u0142 w opublikowanej we wtorek analizie ekspert Hreit Bartosz Turek. Doda\u0142, \u017ce zapowiadane po wakacjach obni\u017cki stop procentowych, to z\u0142a informacja dla oszcz\u0119dzaj\u0105cych</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-Zyski-z-lokat-zakladanych-w-latach-2023-2024-nie-pokonaja-inflacji-8577252.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T14:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miecz od Sasina i Enei dla ojca Rydzyka. Spraw\u0105 zajmie si\u0119 NIK?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/c355c2324c9496-948-568-204-261-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u0106wier\u0107 miliona z\u0142otych kosztowa\u0142 miecz, kt\u00f3ry minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin i prezes Grupy Enea Pawe\u0142 Majewski wr\u0119czyli dyrektorowi Radiu Maryja Tadeuszowi Rydzykowi. Pos\u0142owie PO sk\u0142adaj\u0105 w Sejmie interpelacj\u0119, w kt\u00f3rej pytaj\u0105 o koszt zakupu i pochodzenie \u015brodk\u00f3w na zakup bia\u0142ej broni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miecz-od-Sasina-i-Enei-dla-ojca-Rydzyka-Sprawa-zajmie-sie-NIK-8577241.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T14:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE rzuca r\u0119kawice Chinom. Chce rozwija\u0107 przemys\u0142 p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/b91ceeda1332e0-948-568-131-9-1751-1050.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 we wtorek przepisy maj\u0105ce przyczyni\u0107 si\u0119 rozwoju unijnego przemys\u0142u p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w. Nowa regulacja ma na celu stworzenie sprzyjaj\u0105cych warunk\u00f3w dla inwestycji w ten sektor w Europie poprzez m.in. przyspieszenie procedur wydawania pozwole\u0144 na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-rzuca-rekawice-Chinom-Chce-rozwijac-przemysl-polprzewodnikow-8577234.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T14:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ministerstwo Zdrowia wyda\u0142o now\u0105 list\u0119 antywywozow\u0105. Zawiera 207 pozycji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/364717808d8830-945-560-14-43-1134-680.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Zdrowia wyda\u0142o we wtorek nowe obwieszczenie w sprawie produkt\u00f3w leczniczych, \u015brodk\u00f3w spo\u017cywczych specjalnego przeznaczenia \u017cywieniowego i wyrob\u00f3w medycznych zagro\u017conych brakiem dost\u0119pno\u015bci. W wykazie znalaz\u0142o si\u0119 207 pozycji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwo-Zdrowia-wydalo-nowa-liste-antywywozowa-Zawiera-207-pozycji-8577230.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T14:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powr\u00f3t paktu senackiego. Biedro\u0144: Moja wypowied\u017a zadzia\u0142a\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/4bc71e31c7e5d2-948-568-22-98-1598-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek powiedzia\u0142em o pakcie senackim, zadzia\u0142a\u0142o. Dzisiaj ws. paktu dosz\u0142o do spotkania, kt\u00f3rego nie by\u0142o od d\u0142u\u017cszego czasu - m\u00f3wi\u0142 we wtorek wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy, europose\u0142 Robert Biedro\u0144. Jego zdaniem, nale\u017cy ju\u017c domyka\u0107 rozmowy opozycji ws. wybor\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powrot-paktu-senackiego-Biedron-Moja-wypowiedz-zadzialala-8577196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T13:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwed: Co drugi wniosek o kredyt hipoteczny w PKO BP dot. kredytu w ramach rz\u0105dowego programu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/1d7c85ca1106db-948-568-0-0-1700-1020.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zainteresowanie rz\u0105dowym programem mieszkaniowym utrzymuje si\u0119 na wysokim poziomie, obecnie co drugi wniosek o kredyt hipoteczny w PKO BP dotyczy tego programu - poinformowa\u0142 PAP Biznes wiceprezes banku Dariusz Szwed. PKO BP ocenia, \u017ce udzia\u0142 kredyt\u00f3w z dop\u0142atami w II p\u00f3\u0142roczu nie przekroczy 20 proc. ca\u0142kowitej sprzeda\u017cy kredyt\u00f3w mieszkaniowych udzielonych w tym okresie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-drugi-wniosek-o-kredyt-hipoteczny-w-PKO-BP-dot-kredytu-w-ramach-rzadowego-programu-Szwed-PKO-BP-8577164.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T13:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Erupcja wulkanu na Islandii. Zawieszono cz\u0119\u015b\u0107 lot\u00f3w krajowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/20b4759aeeda1a-945-560-0-0-4102-2461.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od poniedzia\u0142ku trwa erupcja wulkanu Fagradalsfjall, znajduj\u0105cego si\u0119 w po\u0142udniowo-zachodniej Islandii. Z powodu dymu, zdecydowano si\u0119 zawiesi\u0107 jedynie loty krajowe z Keflaviku.Dwa lata temu wybuch tego wulkanu spowodowa\u0142 wstrzymanie wszystkich przylot\u00f3w i odlot\u00f3w z mi\u0119dzynarodowego lotniska Keflavik.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erupcja-wulkanu-na-Islandii-Zawieszono-czesc-lotow-krajowych-8577156.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T12:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Wol\u0119 wiezienie ni\u017c areszt domowy z \u017con\u0105\". W\u0142oski s\u0105d zaostrzy\u0142 kar\u0119 skazanemu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/eebab401630b40-925-555-72-32-925-555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lepsze wi\u0119zienie ni\u017c areszt domowy z \u017con\u0105 - stwierdzi\u0142 skazany mieszkaniec okolic Trapani na Sycylii i podj\u0105\u0142 starania o przeniesienie do zak\u0142adu karnego. Dwa razy z\u0142ama\u0142 przepisy i uciek\u0142 z domu; wszystko nadaremno. Za kar\u0119 wr\u00f3ci\u0142 do aresztu domowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wole-wiezienie-niz-areszt-domowy-z-zona-Wloski-sad-zaostrzyl-kare-skazanemu-8577113.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T11:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF chce wym\u00f3c na bankach korzystniejsze oferty ubezpiecze\u0144 dla klient\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/1d7579d4caaa23-945-567-13-0-2613-1568.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do lipca 2025 roku banki powinny dostosowa\u0107 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 do znowelizowanej w\u0142a\u015bnie przez Komisj\u0119 Nadzoru Finansowego tzw. Rekomendacji U, chroni\u0105cej klient\u00f3w przed zawieraniem niekorzystnych dla nich polis ubezpieczeniowych. W wielu przypadkach bowiem niemal ca\u0142a sk\u0142adka przeznaczana by\u0142a na prowizj\u0119 dla banku - czytamy w serwisie Prawo.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-chce-wymoc-na-bankach-korzystniejsze-oferty-ubezpieczen-dla-klientow-8577082.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T11:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Revolut okradziony na 20 mln dolar\u00f3w. Winna \u201eameryka\u0144ska specyfika\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/d403507dafb203-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />R\u00f3\u017cnice w dzia\u0142aniu system\u00f3w p\u0142atniczych w Europie i USA sprawi\u0142y, \u017ce Revolut zosta\u0142 okradziony na kwot\u0119 20 mln dolar\u00f3w. Jak donosi \u201eThe Financial Times\u201d, pieni\u0105dze klient\u00f3w nie by\u0142y zagro\u017cone \u2013 fintech straci\u0142 w\u0142asne fundusze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Revolut-okradziony-na-20-mln-dolarow-Winna-amerykanska-specyfika-8577075.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T11:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nadzwyczajne porz\u0105dki w Nasdaqu. Gie\u0142da \u201eodchudzi\u201d indeks z Big Tech\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/312ddd98990bf1-945-560-0-0-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nasdaq zapowiedzia\u0142 nadzwyczajn\u0105 rewizj\u0119 swojego flagowego gie\u0142dowego\nbenchmarku. Ma ona na celu redukcj\u0119 \u201enadmiernej koncentracji\u201d najwi\u0119kszych\nsp\u00f3\u0142ek technologicznych w indeksie Nasdaq100.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadzwyczajne-porzadki-w-Nasdaqu-Gielda-odchudzi-indeks-z-Big-Techow-8577056.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T10:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Talibowie nie chc\u0105 u siebie Szwed\u00f3w. Zakazuj\u0105 im wszelkiej dzia\u0142alno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/a1b1a69e6525f9-948-568-163-7-2706-1624.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po spaleniu i podarciu Koranu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o po koniec czerwca w Sztokholmie, rz\u0105d talib\u00f3w nakaza\u0142 wstrzymanie wszelkiej dzia\u0142alno\u015bci Szwed\u00f3w w Afganistanie - poinformowa\u0142a we wtorek agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Talibowie-nie-chca-u-siebie-Szwedow-Zakazuja-im-wszelkiej-dzialalnosci-8577044.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T10:17:43.041084+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d wyw\u0142aszcza rosyjskiego akcjonariusza Grupy Azoty. Kantor ma dosta\u0107 odszkodowanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/df9e2926c44e85-948-568-0-92-3072-1843.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MRiT ustanowi\u0142o tymczasowego zarz\u0105dc\u0119 przymusowego na maj\u0105tku rosyjskiego oligarchy Wiaczes\u0142awa Kantora w Grupie Azoty, chodzi o 19,82 proc. akcji. w sp\u00f3\u0142ce - poinformowa\u0142 minister Waldemar Buda na konferencji prasowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MRiT-ustanowilo-tymczasowego-zarzadce-przymusowego-na-majatku-Wiaczeslawa-Kantora-w-Grupie-Azoty-Buda-8577046.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T10:17:43.007416+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowo\u015b\u0107 w eToro. Broker wyd\u0142u\u017ca godziny handlu - jeszcze przed otwarciem gie\u0142dy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/348a7f2ce5d668-948-568-113-0-2512-1507.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Globalna platforma inwestycyjna eToro og\u0142osi\u0142a wprowadzenie nowych kontrakt\u00f3w CFD na ameryka\u0144skie akcje, kt\u00f3rymi b\u0119dzie mo\u017cna handlowa\u0107 przez 3 dodatkowe godziny dziennie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/eToro-wydluza-godziny-handlu-Na-poczatku-CFD-na-10-akcji-8577015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T10:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "JSW wyp\u0142aci pracownikom nagrod\u0119 motywacyjn\u0105. Tyle otrzymaj\u0105 g\u00f3rnicy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/a6f6e9776b2e24-945-560-3-179-1250-749.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />JSW porozumia\u0142a si\u0119 ze zwi\u0105zkami zawodowymi w sprawie wyp\u0142aty pracownikom jednorazowej nagrody motywacyjnej. Kwota wyniesie \u0142\u0105cznie ok. 230 mln z\u0142 brutto - poda\u0142a JSW w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-wyplaci-pracownikom-jednorazowa-nagrode-motywacyjna-w-kwocie-lacznie-ok-230-mln-zl-brutto-8577019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T10:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael pogr\u0105\u017cony w protestach po g\u0142osowaniu nad reform\u0105 s\u0105downictwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/5b24c8370c67a9-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Protesty przeciwko kontrowersyjnej reformie s\u0105downictwa nasili\u0142y si\u0119 w Izraelu we wtorek, po tym, jak Kneset przyj\u0105\u0142 w pierwszym czytaniu w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek projekt ustawy ograniczaj\u0105c\u0105 uprawnienia S\u0105du Najwy\u017cszego. Policja przygotowuje si\u0119 na \"dzie\u0144 zak\u0142\u00f3ce\u0144\" w ca\u0142ym kraju, w tym na mi\u0119dzynarodowym lotnisku Ben Guriona.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izrael-pograzony-w-protestach-po-glosowaniu-nad-reforma-sadownictwa-8577017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T09:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UOKiK bierze pod lup\u0119 ceny owoc\u00f3w. Ruszaj\u0105 kontrole w skupach i u najwi\u0119kszych przetw\u00f3rc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/961f5d8313cc8a-948-568-0-243-4242-2545.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek ruszaj\u0105 kontrole w skupach oraz u najwi\u0119kszych przetw\u00f3rc\u00f3w owoc\u00f3w mi\u0119kkich - poinformowa\u0142 Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w. UOKiK sprawdzi m.in., czy przy kszta\u0142towaniu cen mog\u0142o doj\u015b\u0107 do niedozwolonego prawem porozumienia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-bierze-pod-lupe-ceny-owocow-Ruszaja-kontrole-w-skupach-i-u-najwiekszych-przetworcow-8576988.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T09:12:42.009485+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP: warto\u015b\u0107 importu paliw z Rosji do Polski z ogromnym spadkiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/fd29b17319166a-948-568-0-157-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto\u015b\u0107 importu paliw z Rosji w I kwartale 2023 roku spad\u0142a o 84,4 proc. rdr  - ocenia NBP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-wartosc-importu-paliw-z-Rosji-do-Polski-z-ogromnym-spadkiem-8576996.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T09:12:41.999949+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Microsoft znowu zwalnia. 10 tys. pracownik\u00f3w wcze\u015bniej to najwidoczniej za ma\u0142o", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/052efc595022c8-948-568-0-51-1703-1021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koncern Microsoft potwierdzi\u0142 kolejne redukcje miejsc pracy opr\u00f3cz 10 tys.\nzwolnie\u0144 og\u0142oszonych w styczniu br. Tym razem dotycz\u0105 one pracownik\u00f3w\nzwi\u0105zanych ze sprzeda\u017c\u0105 i zajmuj\u0105cych si\u0119 obs\u0142ug\u0105 klient\u00f3w. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Microsoft-znowu-zwalnia-10-tys-pracownikow-wczesniej-to-najwidoczniej-za-malo-8576990.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T09:12:41.981831+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ci\u0119cie st\u00f3p procentowych ju\u017c na jesieni?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/02ffbe117d6f7e-948-568-26-88-1748-1049.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oficjalny koniec podwy\u017cek st\u00f3p procentowych oraz \nperspektywa rozpocz\u0119cia ich obni\u017cania pod warunkiem spadku inflacji \nponi\u017cej progu 10% (rok do roku) i szans na jej dalsze obni\u017cenie si\u0119 w \nkolejnych kwarta\u0142ach\u00a0- to najnowszy przekaz od prezesa NBP Adama Glapi\u0144skiego. Warto pochyli\u0107 si\u0119 nad tymi zapowiedziami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ciecie-stop-procentowych-juz-na-jesieni-8576952.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T08:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biedronka szykuje si\u0119 na zmiany. W\u0142a\u015bciciele \"elektryk\u00f3w\" b\u0119d\u0105 zadowoleni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/b9f188f4088dd7-948-567-0-64-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c wkr\u00f3tce na parkingach przy\nsklepach Biedronki pojawi\u0105 si\u0119 stacje \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych.\nJeszcze w tym tygodniu Jeronimo Martins zamierza przedstawi\u0107\nszczeg\u00f3\u0142owe plany dotycz\u0105ce tej inwestycji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-szykuje-sie-na-zmiany-Wlasciciele-elektrykow-beda-zadowoleni-8576951.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T08:07:38.789060+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dolar blisko tegorocznego dna. Kurs euro nie daje za wygran\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/baa30289b7749b-945-560-25-95-1706-1023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowy poranek przyni\u00f3s\u0142 dalszy spadek notowa\u0144 dolara\nameryka\u0144skiego. Z kolei kurs euro utrzyma\u0142 si\u0119 blisko tegorocznego minimum\nsprzed trzech tygodni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-blisko-tegorocznego-dna-Kurs-euro-nie-daje-za-wygrana-8576964.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T08:07:38.786804+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Musk pozwie Zuckerberga? Platforma Threads uwa\u017cana za plagiat Twittera", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/62a092510421b7-948-568-14-149-2977-1786.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawie tydzie\u0144 temu swoj\u0105 premier\u0119 mia\u0142a platforma Threads,\n kt\u00f3ra ma by\u0107 odpowiedzi\u0105 Meta Platforms na Twittera. Mo\u017ce to sko\u0144czy\u0107 \nsi\u0119 pozwem, poniewa\u017c prawnik sp\u00f3\u0142ki Muska zarzuci\u0142 konkurentom \nprzyw\u0142aszczenie tajemnic handlowych i wykorzystanie wiedzy os\u00f3b, kt\u00f3re  \nwcze\u015bniej pracowa\u0142y w Twitterze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-pozwie-Zuckerberga-Threads-uwazany-za-plagiat-Twittera-8576938.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T08:07:38.777217+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski \"kr\u00f3l start-up\u00f3w\" na celowniku UOKiK i prokuratury. W tle 144 mln z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/723bf7a114ac2c-948-568-0-99-3072-1843.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysoka inflacja sprawia, \u017ce ro\u015bnie zainteresowanie r\u00f3\u017cnego rodzaju produktami inwestycyjnymi. Nie zawsze jednak s\u0105 one bezpieczne, a pieni\u0105dze mog\u0105 by\u0107 nie do odzyskania. Nad grup\u0105 Assay zawis\u0142y czarne chmury - zainteresowa\u0142 si\u0119 ni\u0105 UOKiK, prokuratura, a ING poblokowa\u0142 sp\u00f3\u0142ce konta - informuje\u00a0wyborcza.biz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-krol-start-upow-na-celowniku-UOKiK-i-prokuratury-W-tle-144-mln-zlotych-8576947.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T08:07:38.769811+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d zn\u00f3w majstruje przy podatkach - kolejne zmiany ju\u017c wkr\u00f3tce. Sprawdzamy, kto skorzysta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/507148002883ed-948-568-0-930-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d ponownie bierze si\u0119 za system podatkowy. Tym \nrazem nowelizacja zawiera m.in. obni\u017ck\u0119 VAT-u na ubrania dla dzieci, \nzwi\u0119kszenie limitu przychodowego uprawniaj\u0105cego do korzystania z \nrycza\u0142tu oraz zmiany w tzw. Ma\u0142ym ZUS-ie Plus. Sprawdzamy, jakie nowo\u015bci\n czekaj\u0105 podatnik\u00f3w od przysz\u0142ego roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-ulepsza-system-podatkowy-Kolejne-zmiany-juz-wkrotce-8576899.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T08:07:38.762719+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "DM BO\u015a obni\u017cy\u0142 wycen\u0119 akcji Orlenu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/9e83c916b1ab6f-948-568-0-50-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy DM BO\u015a, w raporcie z 3 lipca, obni\u017cyli wycen\u0119 akcji Orlenu w horyzoncie 12-miesi\u0119cznym do 95,5 z\u0142 ze 100 z\u0142 poprzednio, podtrzymuj\u0105c rekomendacj\u0119 \"kupuj\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-obnizyl-wycene-akcji-Orlenu-do-95-5-zl-podtrzymuje-kupuj-8576942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T08:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z powodu upa\u0142\u00f3w w Europie zmar\u0142o ponad 60 tys. ludzi w 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/14fd702688e977-945-560-15-7-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 35 krajach europejskich zmar\u0142o z powodu upa\u0142u ponad 60 tys. ludzi w 2022 r. Najwi\u0119cej zgon\u00f3w by\u0142o we W\u0142oszech, Hiszpanii i Niemczech. Wyniki badania zosta\u0142y opublikowane w \u201eNature Medicine\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-powodu-upalow-w-Europie-zmarlo-ponad-60-tys-ludzi-w-2022-roku-8576908.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T07:02:36.532195+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017babka wchodzi w \u015bwiat finans\u00f3w. Wkr\u00f3tce w sklepie zrobisz przelew i kupisz ubezpieczenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/87c3db0b7cfff5-948-568-0-158-4215-2528.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017babka najprawdopodobniej ju\u017c wkr\u00f3tce b\u0119dzie\noferowa\u0142a us\u0142ugi finansowe \u2013 informuj\u0105 Wirtualne Media. Zgodnie z \npomys\u0142em w sklepach sieci b\u0119dzie mo\u017cna przela\u0107 pieni\u0105dze albo wykupi\u0107 \nubezpieczenie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zabka-z-nowa-usluga-Wkrotce-w-sklepie-zrobisz-przelew-i-kupisz-ubezpieczenie-8576918.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T07:02:36.499851+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zni\u017cki na przejazdy w komunikacji krajowej dla honorowych dawc\u00f3w krwi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/4d88369bfb3a05-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Honorowemu dawcy krwi, kt\u00f3ry w stanie zagro\u017cenia epidemicznego, czyli do 30 czerwca br., odda\u0142 co najmniej 3 donacje krwi lub jej sk\u0142adnik\u00f3w, w tym osocze po chorobie COVID-19, przys\u0142uguje ulga w wysoko\u015bci 33 proc. na przejazdy w komunikacji krajowej \u015brodkami publicznego transportu zbiorowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znizki-na-przejazdy-w-komunikacji-krajowej-dla-honorowych-dawcow-krwi-8576900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T06:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy na emigracji przes\u0142ali do kraju wi\u0119cej pieni\u0119dzy. Z tych pa\u0144stw najwi\u0119cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/e08f566da7110b-945-560-0-33-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Transfery do Polski od emigrant\u00f3w w I kwartale 2023 roku wynios\u0142y 4,8 mld z\u0142 wobec 4,4 mld z\u0142 w analogicznym kwartale 2022 roku - poda\u0142 NBP w pe\u0142nym bilansie p\u0142atniczym za I kwarta\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-na-emigracji-przeslali-do-kraju-wiecej-pieniedzy-Z-tych-panstw-najwiecej-8576897.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T06:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski: Moja obecno\u015b\u0107 w rz\u0105dzie jest przej\u015bciowa. Nie b\u0119d\u0119 premierem po wyborach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/811af3176e9812-948-568-817-1072-1337-802.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Moja obecno\u015b\u0107 w rz\u0105dzie jest przej\u015bciowa. Po wyborach, wierz\u0119, \u017ce wygranych, nie mam zamiaru kontynuowa\u0107 swojej pracy w rz\u0105dzie \u2013 zadeklarowa\u0142 w wywiadzie dla \"Super Expressu\" wicepremier, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-Moja-obecnosc-w-rzadzie-jest-przejsciowa-Nie-bede-premierem-po-wyborach-8576867.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T05:57:33.258988+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski o 800+: \u015bwiadczenie zapewne znowu b\u0119dzie podwy\u017cszone", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/d5a4ff4e9db42d-948-568-0-70-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podniesienie wysoko\u015bci \u015bwiadczenia wychowawczego z 500 do 800 z\u0142 to konieczno\u015b\u0107; w przysz\u0142o\u015bci, ta suma zapewne znowu b\u0119dzie podwy\u017cszona\u201d \u2013 stwierdzi\u0142 w wywiadzie dla \u201eSuper Expressu\u201d wicepremier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-o-800-swiadczenie-zapewne-znowu-bedzie-podwyzszone-8576865.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T05:57:33.246735+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Widmo bankructwa nad ZUS-em? Kryzys demograficzny powa\u017cnym przeciwnikiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/2852f27b4b4bd8-948-568-0-130-1689-1013.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />System emerytalny dzia\u0142a sprawnie i jest odporny na konsekwencje zmian demograficznych. Prognozy sytuacji finansowej FUS nie powinny niepokoi\u0107, cho\u0107 w najbli\u017cszych latach jego wydolno\u015b\u0107 b\u0119dzie mala\u0142a \u2013 przekaza\u0142 PAP przewodnicz\u0105cy Rady Nadzorczej ZUS prof. \u0141ukasz Hardt.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Widmo-bankructwa-nad-ZUS-em-Kryzys-demograficzny-powaznym-przeciwnikiem-8576864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T05:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy hamuj\u0105 z zatrudnianiem. Bran\u017ca z najwi\u0119kszym spadkiem liczby ofert pracy zaskakuje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/755edaa5650ca4-948-568-0-787-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracodawcy opublikowali w czerwcu w sieci o 3 pkt. proc. mniej ofert pracy w Polsce ni\u017c przed rokiem \u2013 wynika z badania Grant Thornton i firmy Element. Najwi\u0119kszy spadek zanotowa\u0142a bran\u017ca IT, a najwi\u0119kszy wzrost medyczna - wskazano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-hamuja-z-zatrudnianiem-Branza-z-najwiekszym-spadkiem-liczby-ofert-pracy-zaskakuje-8576452.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T04:52:31.894959+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "(Nie)bezpieczna szutczna inteligencja. Czy 100 milion\u00f3w os\u00f3b mo\u017ce si\u0119 myli\u0107? Lepiej by\u0107 czujnym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/e6c6129fecaf25-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ChatGPT to coraz popularniejsze narz\u0119dzie, z kt\u00f3rego\nkorzysta ju\u017c ponad 100 mln u\u017cytkownik\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie. Okazuje si\u0119 jednak,\n\u017ce u\u017cywanie sztucznej inteligencji mo\u017ce budzi\u0107 r\u00f3wnie\u017c wiele obaw, zw\u0142aszcza\nje\u015bli u\u017cywa si\u0119 jej do pracy. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ChatGPT-w-pracy-Czy-to-bezpieczne-urzadzenie-i-rozwiazanie-Co-z-danymi-8576507.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T04:52:31.892171+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ranking lokat na 3 miesi\u0105ce. Te banki dadz\u0105 zarobi\u0107 najwi\u0119cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/d49b4485eb8078-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lokuj\u0105c oszcz\u0119dno\u015bci na 3 miesi\u0105ce, mo\u017cna liczy\u0107 na stawk\u0119 w wysoko\u015bci 8 proc. w skali roku. Tak\u0105 ofert\u0119 maj\u0105 obecnie dwa banki na rynku. Jeden z nich podni\u00f3s\u0142 w\u0142a\u015bnie oprocentowanie o 0,40 pp.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-3-miesiace-lipiec-2023-Ranking-Bankier-pl-8576536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T04:52:31.883103+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Walka z e-wy\u0142udzeniami i \u0142atwiejszy dost\u0119p do got\u00f3wki, czyli kolejna p\u0142atnicza rewolucja na horyzoncie. Oto co przyniesie PSD3", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/ff940b2ae2fb41-948-568-0-94-2700-1619.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejne wersje unijnej dyrektywy dotycz\u0105cej p\u0142atno\u015bci zawsze przynosi\u0142y ze sob\u0105 du\u017ce zmiany. Pierwsza oddzieli\u0142a bankowo\u015b\u0107 od us\u0142ug p\u0142atniczych, druga \u2013 m.in. otworzy\u0142a drog\u0119 do wykorzystania danych ukrytych do tej pory w bankowych \u201esejfach\u201d. Podsumowujemy, co wnosi ze sob\u0105 trzecia edycja PSD.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PSD3-kolejna-platnicza-rewolucja-Co-przyniesie-unijna-dyrektywa-8576693.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T04:52:31.879967+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja przeprowadzi\u0142a drugi w tym miesi\u0105cu atak powietrzny na Kij\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d0ad70a3a6a8b6-948-568-0-47-1721-1032.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kilka godzin przed rozpocz\u0119ciem szczytu NATO w Wilnie, w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek, Rosja przeprowadzi\u0142a atak powietrzny na stolic\u0119 Ukrainy Kij\u00f3w przy u\u017cyciu ira\u0144skich dron\u00f3w Shahed.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-przeprowadzila-drugi-w-tym-miesiacu-atak-powietrzny-na-Kijow-8576843.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-11T04:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]