[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Oko\u0142o 100 stra\u017cak\u00f3w walczy z po\u017carem barokowego pa\u0142acu w Konarzewie", "description": "<img alt=\"Oko\u0142o 100 stra\u017cak\u00f3w walczy z po\u017carem barokowego pa\u0142acu w Konarzewie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yp8gy3-359805153_638321601678228_1007760815522021127_n-7217427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie ma informacji, by w po\u017carze ktokolwiek zosta\u0142 ranny.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wielkopolskie-pozar-palacu-w-konarzewie-7217419?source=rss", "date_published": "2023-07-11T20:13:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zwyci\u0119ski debiut Rakowa w walce o Lig\u0119 Mistrz\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zwyci\u0119ski debiut Rakowa w walce o Lig\u0119 Mistrz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mmandn-rakow-czestochowa-flora-tallinn-7217412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rewan\u017c w Estonii za tydzie\u0144.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/liga-mistrzow/2023-2024/rakow-czestochowa-flora-tallinn-wynik-meczu-i-relacja_sto9697427/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T20:04:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Du\u017ca kumulacja w Eurojackpot", "description": "<img alt=\"Du\u017ca kumulacja w Eurojackpot\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ba2s-eurojackpot-4729989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki losowania.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-110723-liczby-z-ostatniego-losowania-7217384?source=rss", "date_published": "2023-07-11T19:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wrzutka\" PiS do ustawy o ubezpieczeniach. \"Kompletny cyrk\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p4l99w-f0xcchwwyaaglfj-7217379/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontrowersje po posiedzeniu po\u0142\u0105czonych sejmowych komisji.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sejm-prawo-i-sprawiedliwosc-chce-zmian-dotyczacych-aptek-kontrowersyjna-poprawka-pis-do-ustawy-o-kuke-przedsiebiorcy-alarmuja-7217349?source=rss", "date_published": "2023-07-11T19:36:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zap\u0142acicie za to najwy\u017csz\u0105 cen\u0119\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yp7dnn-11-2000-kropka-cl-0044-7217301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Pose\u0142 Grzegorz Schetyna (PO) w \"Kropce nad i\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-grzegorz-schetyna-do-dzialaniach-rzadzacych-zaplacicie-za-to-najwyzsza-cene-polityczna-bo-przegracie-wybory-7217255?source=rss", "date_published": "2023-07-11T19:12:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zmiany w europejskich rozgrywkach", "description": "<img alt=\"Zmiany w europejskich rozgrywkach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-okj228-legia-warszawa-linfield-fc-w-eliminacjach-lm-7217360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chodzi o VAR.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/liga-mistrzow/2023-2024/system-var-we-wczesniejszych-fazach-ligi-mistrzow-ligi-europy-i-ligi-konferecji_sto9696055/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T19:01:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "80. rocznica rzezi wo\u0142y\u0144skiej. \"To morderstwo by\u0142o. Siekierami r\u0105bali ludzi\"", "description": "<img alt=\"80. rocznica rzezi wo\u0142y\u0144skiej. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3vmqam-80-rocznica-rzezi-wolynskiej-25-osob-z-mojej-rodziny-wymordowali-7217314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    11 lipca przypada 80. rocznica rzezi wo\u0142y\u0144skiej. To jedna z najbardziej dramatycznych kart polskiej historii. Nie mo\u017cna o niej zapomnie\u0107, trzeba czci\u0107 pami\u0119\u0107 ofiar.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/80-rocznica-rzezi-wolynskiej-25-osob-z-mojej-rodziny-wymordowali-7217097?source=rss", "date_published": "2023-07-11T18:39:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kosztowny prezent dla ojca Rydzyka wywo\u0142a\u0142 burz\u0119. \"Sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa traktowane s\u0105 jak bankomat\"", "description": "<img alt=\"Kosztowny prezent dla ojca Rydzyka wywo\u0142a\u0142 burz\u0119. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s0c98y-miecz-za-cwierc-miliona-zlotych-dla-ojca-rydzyka-spolki-skarbu-panstwa-traktowane-sa-jak-bankomat-7217228/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opozycja pyta, czy miecz z \"czas\u00f3w Mieszka I\" dla ojca Tadeusza Rydzyka rzeczywi\u015bcie kosztowa\u0142 \u0107wier\u0107 miliona z\u0142otych. Jednocze\u015bnie przypomina, \u017ce redemptorysta od rz\u0105dz\u0105cych dosta\u0142 ju\u017c setki milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/miecz-za-cwierc-miliona-zlotych-dla-ojca-tadeusza-rydzyka-komentarze-politykow-7217184?source=rss", "date_published": "2023-07-11T18:31:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie ma co roztrz\u0105sa\u0107 ka\u017cdej sytuacji\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ajl9m-iga-swiatek-ute-av-arets-wimbledon-7217331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awi\u0105tek po odpadni\u0119ciu w \u0107wier\u0107finale Wimbledonu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/iga-swiatek-po-porazce-z-elina-switolina.-co-powiedziala-po-odpadnieciu-z-wimbledonu_sto9697325/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T18:30:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sztuczna inteligencja zast\u0105pi znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w. Polska w\u015br\u00f3d zagro\u017conych rynk\u00f3w. Raport", "description": "<img alt=\"Sztuczna inteligencja zast\u0105pi znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w. Polska w\u015br\u00f3d zagro\u017conych rynk\u00f3w. Raport\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dxrasg-shutterstock_1218220324-7217274/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Raport OECD.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/rynek-pracy-raport-oecd-sztuczna-inteligencja-zastapi-znaczna-czesc-pracownikow-polska-wyjatkowo-zagrozona-7217231?source=rss", "date_published": "2023-07-11T18:25:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wtorek po\u017cegna\u0144. Polski deblista odpad\u0142 z Wimbledonu", "description": "<img alt=\"Wtorek po\u017cegna\u0144. Polski deblista odpad\u0142 z Wimbledonu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z7rkit-nys-i-zielinski-odpadli-z-wimbledonu-7217319/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W meczu 1/8 fina\u0142u.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/jan-zielinski-i-hugo-nys-odpadli-w-1-8-finalu-wimbledonu_sto9697335/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T18:21:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Z funduszu covidowego na lochy. \"Nie \u015bmiejmy si\u0119, to jest naprawd\u0119 powa\u017cna sprawa\"", "description": "<img alt=\"Z funduszu covidowego na lochy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jfr0mq-kowalski-0033-7217249/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentarze szef\u00f3w resortu rolnictwa.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/robert-telus-i-janusz-kowalski-o-pomocy-dla-hodowcow-loch-z-funduszu-covidowego-7217147?source=rss", "date_published": "2023-07-11T17:39:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Czego Idze \u015awi\u0105tek zabrak\u0142o do awansu", "description": "<img alt=\"Czego Idze \u015awi\u0105tek zabrak\u0142o do awansu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-15uaee-swiatek-byla-ostatnia-polka-na-wimbledonie-7217257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u00f3wi ekspert.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon-gra-pojedyncza-kobiet/2023/iga-swiatek-odpadla-z-wimbledonu-marek-furjan-komentuje_sto9697239/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T17:32:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Co robi\u0107, gdy dziecko si\u0119 zad\u0142awi?", "description": "<img alt=\"Co robi\u0107, gdy dziecko si\u0119 zad\u0142awi?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oq93hc-dziecko-zadlawilo-sie-i-nie-moze-oddychac-jak-postepowac-7217134/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratownicy medyczni wyja\u015bniaj\u0105, jak post\u0119powa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/polska/dziecko-zadlawilo-sie-i-nie-moze-oddychac-jak-postepowac-ratownicy-medyczni-wyjasniaja-7217048?source=rss", "date_published": "2023-07-11T17:17:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awi\u0105tek przegra\u0142a. Co z rankingiem WTA", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0105tek przegra\u0142a. Co z rankingiem WTA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fk91tr-iga-swiatek-moze-stracic-prowadzenie-w-rankingu-7217211/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy Polka obroni prowadzenie?", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/iga-swiatek-odpadla-z-wimbledonu.-kto-moze-ja-wyprzedzic-w-rankingu-wta_sto9697246/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T17:10:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Switolina podzi\u0119kowa\u0142a \u015awi\u0105tek za pomoc Ukrainie", "description": "<img alt=\"Switolina podzi\u0119kowa\u0142a \u015awi\u0105tek za pomoc Ukrainie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sklelv-iga-swiatek-i-ellina-switolina-7217161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrainka Elina Switolina pokona\u0142a Ig\u0119 \u015awi\u0105tek w \u0107wier\u0107finale Wimbledonu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/iga-swiatek-elina-switolina.-co-piwiedziala-po-meczu-ukrainka_sto9697172/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T16:40:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Spotkanie Szymona Ho\u0142owni z mieszka\u0144cami \u0141om\u017cy", "description": "<img alt=\"Spotkanie Szymona Ho\u0142owni z mieszka\u0144cami \u0141om\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i9sc6l-szymon-holownia-7217142/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogl\u0105daj transmisj\u0119 w TVN24 GO.", "link": "https://tvn24.pl/go/live,1/go4,93478?source=rss", "date_published": "2023-07-11T16:21:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Awantura na komisji edukacji. Pos\u0142owie opozycji opu\u015bcili posiedzenie", "description": "<img alt=\"Awantura na komisji edukacji. Pos\u0142owie opozycji opu\u015bcili posiedzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r49bru-posiedzenie-sejmowej-komisji-edukacji-7216958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dowiedzieli si\u0119 o nowym, licz\u0105cym ponad 240 stron, projekcie ustawy w poniedzia\u0142ek po godz. 18.  Mieli o nim debatowa\u0107 ju\u017c we wtorek o godz. 11.", "link": "https://tvn24.pl/polska/awantura-na-komisji-edukacji-poslowie-opozycji-opuscili-posiedzenie-7216902?source=rss", "date_published": "2023-07-11T15:56:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad konkubin\u0105, jej p\u00f3\u0142torarocznego syna przypala\u0142 zapalniczk\u0105", "description": "<img alt=\"Zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad konkubin\u0105, jej p\u00f3\u0142torarocznego syna przypala\u0142 zapalniczk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-erhixn-zaklad-karny-4689671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zosta\u0142 skazany na cztery lata i osiem miesi\u0119cy wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/konskie-zapadl-wyrok-w-sprawie-mezczyzny-ktory-znecal-sie-nad-konkubina-i-jej-synem-7217058?source=rss", "date_published": "2023-07-11T15:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polka poza Wimbledonem", "description": "<img alt=\"Polka poza Wimbledonem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t8xcbv-iga-swiatek-miala-problemy-7217054/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To nie by\u0142 dzie\u0144 \u015awi\u0105tek.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/iga-swiatek-elina-switolina-wynik-meczu-i-relacja-z-cwiercfinalu_sto9696676/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T15:31:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pope\u0142ni\u0142a b\u0142\u0105d, kt\u00f3rego d\u0142ugo nie zapomni. Switolina mia\u0142a czego \u017ca\u0142owa\u0107", "description": "<img alt=\"Pope\u0142ni\u0142a b\u0142\u0105d, kt\u00f3rego d\u0142ugo nie zapomni. Switolina mia\u0142a czego \u017ca\u0142owa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xx4e7h-elina-switolina-popelnila-duzy-blad-w-drugim-secie-7217045/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To by\u0142a wr\u0119cz wymarzona okazja, by wyj\u015b\u0107 na prowadzenie w drugim secie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/iga-swiatek-elina-switolina-koszmarny-blad-ukrainki-w-drugim-secie-cwiercfinalu-wimbledonu_sto9696895/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T15:21:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "USA \"ruszaj\u0105 naprz\u00f3d\" w sprawie F-16 dla Turcji", "description": "<img alt=\"USA \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pksh5r-amerykanskie-f-16-7216961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek prezydent Turcji podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie akcesji Szwecji do NATO.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-deklaracja-ws-f-16-dla-turcji-dzien-bo-decyzji-recepa-tayyipa-erdogana-ws-akcesji-szwecji-do-nato-7216910?source=rss", "date_published": "2023-07-11T15:00:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gor\u0105ca wymiana zda\u0144. Zaskakuj\u0105ca scena z udzia\u0142em \u015awi\u0105tek", "description": "<img alt=\"Gor\u0105ca wymiana zda\u0144. Zaskakuj\u0105ca scena z udzia\u0142em \u015awi\u0105tek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l0jgin-iga-swiatek-wimbledon-7217004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wskaz\u00f3wek nie udziela\u0142 jej trener Tomasz Wiktorowski.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/iga-swiatek-i-daria-abramowicz-wdaly-sie-w-dyskusje-podczas-przerwy-na-zamkniecie-dachu-podczas-cwie_sto9696841/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T14:59:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Temperatura szaleje\" w Europie. W Polsce niewykluczone 36 stopni w cieniu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uf0cnb-upal-sklejka-7216894/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejczycy borykaj\u0105 si\u0119 z upa\u0142ami, a synoptyk tvnmeteo.pl wyja\u015bnia, co si\u0119 dzieje.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/upal-w-europie-w-europe-wbil-sie-klin-goraca-jest-upalnie-bedzie-jeszcze-gorecej-w-polsce-upaly-do-36-stopni-7216649?source=rss", "date_published": "2023-07-11T14:51:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Temperatura szaleje\" w Europie. W Polsce niewykluczone 36 stopni w cieniu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uf0cnb-upal-sklejka-7216894/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Europejczycy borykaj\u0105 si\u0119 z upa\u0142ami, a synoptyk tvnmeteo.pl wyja\u015bnia, co si\u0119 dzieje.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/upal-w-europie-w-polsce-mozliwe-36-stopni-alarmy-w-wielu-miastach-7216649?source=rss", "date_published": "2023-07-11T14:51:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trzyletnie dziecko zmar\u0142o w \u017c\u0142obku", "description": "<img alt=\"Trzyletnie dziecko zmar\u0142o w \u017c\u0142obku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sv5wvb-dziewieciomiesieczne-dziecko-trafilo-do-szpitala-z-licznymi-siniakami-7127843/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Rzeszowie (woj. podkarpackie).", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-nie-zyje-dziecko-zmarlo-w-zlobku-7216795?source=rss", "date_published": "2023-07-11T13:41:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Mieli\u015bmy 15 postulat\u00f3w. Jeden spe\u0142niony, a reszta jest zupe\u0142nie wypaczona\". Protest przed ministerstwem", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ext7b-protest-7216643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod has\u0142em \"Mia\u0142o by\u0107 wsparcie, a nie wyparcie!\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/protest-osob-z-niepelnosprawnosciami-i-opiekunow-przed-ministerstwem-rodziny-i-polityki-spolecznej-7216648?source=rss", "date_published": "2023-07-11T13:29:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "PE wezwa\u0142 do uchylenia \"lex Tusk\" i skrytykowa\u0142 nowelizacj\u0119 prawa wyborczego", "description": "<img alt=\"PE wezwa\u0142 do uchylenia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j9z1cl-parlament-europejski-7216784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym g\u0142osowaniu przyj\u0119to rezolucj\u0119 w tych sprawach.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lex-tusk-parlament-europejski-przyjal-rezolucje-w-sprawie-lex-tusk-i-nowelizacji-prawa-wyborczego-7216777?source=rss", "date_published": "2023-07-11T13:23:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 wype\u0142nion\u0105 odpadami wjecha\u0142 na drog\u0119 ekspresow\u0105, zostawia\u0142 za sob\u0105 cuchn\u0105cy \u015blad", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 wype\u0142nion\u0105 odpadami wjecha\u0142 na drog\u0119 ekspresow\u0105, zostawia\u0142 za sob\u0105 cuchn\u0105cy \u015blad\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iulb7w-z-ciezarowki-wylewala-sie-cuchnaca-ciecz-7216703/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca zosta\u0142 ukarany mandatem.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/skwierzyna-droga-s3-z-ciezarowki-wylewala-sie-smierdzaca-ciecz-7216695?source=rss", "date_published": "2023-07-11T13:15:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wybrali najpi\u0119kniejsz\u0105 pla\u017c\u0119 w Polsce", "description": "<img alt=\"Wybrali najpi\u0119kniejsz\u0105 pla\u017c\u0119 w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h3ufs2-plaza-w-swinoujsciu-najpiekniejsza-7216674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drugi rok z rz\u0119du ten sam zwyci\u0119zca.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/najpiekniejsze-plaze-w-polsce-2023-lista-7216661?source=rss", "date_published": "2023-07-11T13:10:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ceny jagodzianek bij\u0105 rekordy. Ile kosztuj\u0105 w tym roku? Jak rozpozna\u0107 te dobrej jako\u015bci?", "description": "<img alt=\"Ceny jagodzianek bij\u0105 rekordy. Ile kosztuj\u0105 w tym roku? Jak rozpozna\u0107 te dobrej jako\u015bci?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-osqm86-jagodzianka-7216503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny niekt\u00f3rych jagodzianek si\u0119gaj\u0105 niemal 30 z\u0142otych za sztuk\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ceny-jagodzianek-w-2023-roku-ile-kosztuja-jak-rozpoznac-te-dobrej-jakosci-7216264?source=rss", "date_published": "2023-07-11T13:09:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dobre informacje dla kredytobiorc\u00f3w. \"Zaczynamy zjazd ze szczytu\"", "description": "<img alt=\"Dobre informacje dla kredytobiorc\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvkxqv-pieniadze-zlotowki-pln-shutterstock1246227253-5760573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oprocentowanie mo\u017ce spa\u015b\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/stopy-procentowe-kredyty-hipoteczne-wibor-3m-wibor-6m-ile-wynosza-dobre-informacje-dla-kredytobiorcow-7216631?source=rss", "date_published": "2023-07-11T13:04:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gdy przysz\u0142a na \u015bwiat, mie\u015bci\u0142a si\u0119 w d\u0142oni. Po stu dniach Sara opu\u015bci\u0142a szpital", "description": "<img alt=\"Gdy przysz\u0142a na \u015bwiat, mie\u015bci\u0142a si\u0119 w d\u0142oni. Po stu dniach Sara opu\u015bci\u0142a szpital\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-os0n8n-sara-gdy-przyszla-na-swiat-wazyla-zaledwie-560-gramow-po-100-dniach-wazy-juz-blisko-trzy-kilogramy-7216289/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wa\u017cy\u0142a zaledwie 560 gram\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gorzow-wielkopolski-sara-po-przyjsciu-na-swiat-miescila-sie-w-dloni-po-100-dniach-jest-juz-w-domu-to-nasz-malenki-wielki-cud-7216250?source=rss", "date_published": "2023-07-11T13:02:59+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przysz\u0142a na festiwal w szortach i kr\u00f3tkim topie, zosta\u0142a ukarana za \"obna\u017canie si\u0119\"", "description": "<img alt=\"Przysz\u0142a na festiwal w szortach i kr\u00f3tkim topie, zosta\u0142a ukarana za \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iics8s-casey-lacaze-lachney-ukarana-mandatem-za-obnazanie-sie-na-festiwalu-w-winnfield-7216705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po roku wywalczy\u0142a ugod\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-ukarana-za-obnazanie-sie-przyszla-na-festiwal-w-szortach-i-krotkim-topie-po-roku-wywalczyla-ugode-7216681?source=rss", "date_published": "2023-07-11T12:53:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pi\u0119cioro pracownik\u00f3w b\u0119dzie kosztowa\u0107 tyle samo, co sze\u015b\u0107 os\u00f3b do tej pory", "description": "<img alt=\"Pi\u0119cioro pracownik\u00f3w b\u0119dzie kosztowa\u0107 tyle samo, co sze\u015b\u0107 os\u00f3b do tej pory\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-piuzau-ulica-ludzie-shutterstock_144058351-5782327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po podwy\u017cce pensji minimalnej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/minimalne-wynagrodzenie-2024-brutto-netto-koszt-pracodawcy-wyliczenia-7216329?source=rss", "date_published": "2023-07-11T12:51:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Media: Rosjanie gin\u0105 od broni, wyprodukowanej przez swoich sojusznik\u00f3w", "description": "<img alt=\"Media: Rosjanie gin\u0105 od broni, wyprodukowanej przez swoich sojusznik\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-otrjlk-ukraina-wojsko-7216516/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie wiadomo, jak ukrai\u0144ska armia wesz\u0142a w jej posiadanie - poda\u0142 portal mil.in.ua.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-portal-milinua-rosjanie-gina-od-broni-wyprodukowanej-przez-swoich-sojusznikow-7216478?source=rss", "date_published": "2023-07-11T12:47:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "CBA w urz\u0119dzie dzielnicy. Cztery osoby zatrzymane, w tym wiceburmistrz", "description": "<img alt=\"CBA w urz\u0119dzie dzielnicy. Cztery osoby zatrzymane, w tym wiceburmistrz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6jpu8i-urzad-dzielnicy-praga-poludnie-7216688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatrzymania mia\u0142y miejsce na Pradze Po\u0142udnie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-cba-w-urzedzie-dzielnicy-praga-poludnie-zatrzymano-dwie-osoby-w-tym-wiceburmistrza-adama-c-7216663?source=rss", "date_published": "2023-07-11T12:45:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "CBA w urz\u0119dzie dzielnicy. Cztery osoby zatrzymane, w tym wiceburmistrz", "description": "<img alt=\"CBA w urz\u0119dzie dzielnicy. Cztery osoby zatrzymane, w tym wiceburmistrz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6jpu8i-urzad-dzielnicy-praga-poludnie-7216688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatrzymania mia\u0142y miejsce na Pradze Po\u0142udnie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-cba-w-urzedzie-dzielnicy-praga-poludnie-zatrzymano-cztery-osoby-w-tym-wiceburmistrza-7216663?source=rss", "date_published": "2023-07-11T12:45:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ukraina dostanie od Francji pociski SCALP", "description": "<img alt=\"Ukraina dostanie od Francji pociski SCALP\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iap9ao-francuskie-pociski-scalp-7216274/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francja przeka\u017ce Kijowowi pociski manewruj\u0105ce dalekiego zasi\u0119gu. Kreml reaguje.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/media-ukraina-dostanie-od-francji-pociski-scalp-7216587?source=rss", "date_published": "2023-07-11T12:44:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kaczy\u0144ski: 800 plus r\u00f3wne niemieckiemu i angielskiemu \u015bwiadczeniu. Niezupe\u0142nie", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski: 800 plus r\u00f3wne niemieckiemu i angielskiemu \u015bwiadczeniu. Niezupe\u0142nie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8y7djf-jaroslaw-kaczynski-porownal-swiadczenie-800-do-tych-obwiazujacych-w-innych-krajach-7215997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przeliczyli\u015bmy.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-800-plus-rowne-niemieckiemu-i-angielskiemu-swiadczeniu-niezupelnie-7215234?source=rss", "date_published": "2023-07-11T12:31:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "P\u0119dz\u0105ce bmw, z ty\u0142u napis \"Pomocy\". Policja: prawid\u0142owe zachowanie zg\u0142aszaj\u0105cego", "description": "<img alt=\"P\u0119dz\u0105ce bmw, z ty\u0142u napis \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n3nauv-policja-chwali-zglaszajacego-interwencje-kierowce-7216477/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na S5.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/trzebnica-droga-ekspresowa-s5-pedzace-bmw-z-tylu-pluszak-z-napisem-pomocy-policja-chwali-zglaszajacego-7216511?source=rss", "date_published": "2023-07-11T12:19:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Najwi\u0119kszy wycieczkowiec \u015bwiata ju\u017c za p\u00f3\u0142 roku wyp\u0142ynie w rejs. Gigant przeszed\u0142 pierwsze testy", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119kszy wycieczkowiec \u015bwiata ju\u017c za p\u00f3\u0142 roku wyp\u0142ynie w rejs. Gigant przeszed\u0142 pierwsze testy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mg9owb-icon-of-the-seas-7216342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Statek ma zabiera\u0107 na pok\u0142ad ponad 5600 pasa\u017cer\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/icon-of-the-seas-najwiekszy-wycieczkowiec-swiata-na-ukonczeniu-w-pierwszy-rejs-wyplynie-juz-za-pol-roku-7216535?source=rss", "date_published": "2023-07-11T12:07:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awi\u0105tek czeka na \u0107wier\u0107fina\u0142. Ostatnie minuty do meczu", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0105tek czeka na \u0107wier\u0107fina\u0142. Ostatnie minuty do meczu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bmd9t2-iga-swiatek-jest-liderka-rankingu-wta-7216565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek - Elina Switolina o p\u00f3\u0142fina\u0142 Wimbledonu. Relacja w Eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon-gra-pojedyncza-kobiet/2023/live-iga-swiatek-elina-svitolina_mtc1442684/live-commentary.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T11:56:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wakacje nad Ba\u0142tykiem, a mo\u017ce w Turcji, Grecji czy Chorwacji? Por\u00f3wnanie cen", "description": "<img alt=\"Wakacje nad Ba\u0142tykiem, a mo\u017ce w Turcji, Grecji czy Chorwacji? Por\u00f3wnanie cen \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-khdg7a-lato-upal-plaza-7210553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad po\u0142owa planuje wyda\u0107 na wypoczynek wi\u0119cej ni\u017c w ubieg\u0142ym roku.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/wakacje-2023-w-polsce-i-za-granica-ceny-gdzie-jest-drozej-porownanie-7216294?source=rss", "date_published": "2023-07-11T11:50:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolejny akt sporu o francusk\u0105 posiad\u0142o\u015b\u0107 Angeliny Jolie i Brada Pitta", "description": "<img alt=\"Kolejny akt sporu o francusk\u0105 posiad\u0142o\u015b\u0107 Angeliny Jolie i Brada Pitta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tio2tc-chateau-miraval-w-correns-na-poludniu-francji-7216078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    CNN dotar\u0142o do dokument\u00f3w s\u0105dowych.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/hollywood-spor-o-francuska-posiadlosc-i-winnice-angeliny-jolie-i-brada-pitta-dokumenty-sadowe-przeciwko-aktorowi-7216006?source=rss", "date_published": "2023-07-11T11:44:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awiat\u0142o by\u0142o czerwone, rogatki si\u0119 zamyka\u0142y. To nie zatrzyma\u0142o kierowcy", "description": "<img alt=\"\u015awiat\u0142o by\u0142o czerwone, rogatki si\u0119 zamyka\u0142y. To nie zatrzyma\u0142o kierowcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c76ly2-kierowca-wjechal-na-przejazd-gdy-zamykaly-sie-rogatki-7215996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie z przejazdu kolejowego w Suwa\u0142kach.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-bylo-czerwone-swiatlo-rogatki-opuszczaly-sie-31-latek-wjechal-na-przejazd-nagranie-7216000?source=rss", "date_published": "2023-07-11T11:30:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "One pierwsze powr\u00f3ci\u0142y na ruiny getta. Odtworzyli ro\u015bliny na wyj\u0105tkow\u0105 wystaw\u0119", "description": "<img alt=\"One pierwsze powr\u00f3ci\u0142y na ruiny getta. Odtworzyli ro\u015bliny na wyj\u0105tkow\u0105 wystaw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-o66wk7-kwiaty-przygotowywane-na-wystawe-7216502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewanna, b\u0142awatek czy wrotycz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-korzenie-powstania-opor-w-getcie-warszawskim-7216089?source=rss", "date_published": "2023-07-11T11:30:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Technologiczny gigant szykuje kolejne zwolnienia", "description": "<img alt=\"Technologiczny gigant szykuje kolejne zwolnienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-96oovj-shutterstock_1751459348-7162242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wcze\u015bniej, w styczniu zapowiadano redukcj\u0119 10 tysi\u0119cy etat\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/technologiczny-gigant-szykuje-kolejne-zwolnienia-7216388?source=rss", "date_published": "2023-07-11T11:28:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Naomi Osaka zosta\u0142a mam\u0105. Radosne wie\u015bci og\u0142oszone na koncercie", "description": "<img alt=\"Naomi Osaka zosta\u0142a mam\u0105. Radosne wie\u015bci og\u0142oszone na koncercie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k3wle-naomi-osaka-jest-czterokrotna-mistrzynia-wielkoszlemowa-7216459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czterokrotna mistrzyni wielkoszlemowa i by\u0142a liderka rankingu po raz pierwszy zosta\u0142a mam\u0105.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/naomi-osaka-urodzila-dziecko.-kiedy-wroci-na-kort_sto9696348/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T11:08:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po\u0142owa wojewod\u00f3w bogatsza ni\u017c rok temu", "description": "<img alt=\"Po\u0142owa wojewod\u00f3w bogatsza ni\u017c rok temu  \u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v0lti0-wojewodowie-mazowiecki-tobiasz-bochenski-podkarpacki-ewa-leniart-lubelski-lech-sprawka-7215955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O ponad 20 procent wzros\u0142y pensje wojewod\u00f3w w 2022 roku, wynika z analizy o\u015bwiadcze\u0144 maj\u0105tkowych.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/zarobki-polowa-wojewodow-bogatsza-niz-przed-rokiem-7215172?source=rss", "date_published": "2023-07-11T10:58:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Iga ze swoj\u0105 pazerno\u015bci\u0105 jest na to skazana\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tlqszm-iga-swiatek-gra-o-polfinal-wimbledonu-7216418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentator Eurosportu Marek Furjan przed \u0107wier\u0107fina\u0142em Wimbledonu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/marek-furjan-o-idze-swiatek-przed-cwiercfinalem-wimbledonu_sto9696313/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T10:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prezydent w Wilnie: sprawy id\u0105 w dobrym kierunku", "description": "<img alt=\"Prezydent w Wilnie: sprawy id\u0105 w dobrym kierunku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xw7ysh-andrzej-duda-przyjechal-na-pierwszy-dzien-szczytu-nato-w-wilnie-7216343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Duda przez rozpocz\u0119ciem dwudniowego szczytu NATO.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szczyt-w-wilnie-szwecja-i-ukraina-do-nato-prezydent-andrzej-duda-komentuje-7216369?source=rss", "date_published": "2023-07-11T10:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nagle zobaczyli\u015bmy dwa \u0142ebki\". Nieproszeni go\u015bcie na motor\u00f3wce", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-e3pcj0-szopy-na-motorowce-7216287/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Relaksuj\u0105cy rejs zosta\u0142 przerwany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/vermont-usa-szopy-pracze-na-motorowce-nagle-zobaczylismy-dwa-lebki-7216362?source=rss", "date_published": "2023-07-11T10:42:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sklepy znanej sieci zmieniaj\u0105 nazw\u0119", "description": "<img alt=\"Sklepy znanej sieci zmieniaj\u0105 nazw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/article4133117.ece/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czono test sklep\u00f3w ma\u0142ego formatu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sklepy-sieci-lewiatan-zmieniaja-nazwe-7216356?source=rss", "date_published": "2023-07-11T10:41:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wieczorem wysz\u0142a z domu. Rano ratownik\u00f3w do zaginionej doprowadzi\u0142 pies tropi\u0105cy", "description": "<img alt=\"Wieczorem wysz\u0142a z domu. Rano ratownik\u00f3w do zaginionej doprowadzi\u0142 pies tropi\u0105cy\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-mc8yq6-calonocna-akcja-poszukiwawcza-7216273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    76-latka by\u0142a w dobrym stanie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krzczonow-nocne-poszukiwania-zaginionej-seniorki-7216367?source=rss", "date_published": "2023-07-11T10:41:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pili razem, p\u00f3\u017aniej si\u0119 pok\u0142\u00f3cili. 39-latek nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Pili razem, p\u00f3\u017aniej si\u0119 pok\u0142\u00f3cili. 39-latek nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t8nd6i-skatowali-kolege-i-zeby-zatrzec-slady-podpalili-altane-z-jego-cialem-7215984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzuty dla dw\u00f3ch os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/strzelin-pili-razem-pozniej-sie-poklocili-39-latek-nie-zyje-zarzuty-dla-dwoch-osob-7216036?source=rss", "date_published": "2023-07-11T10:36:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rosjanie potrzebowali p\u00f3\u0142 roku, Ukrai\u0144cy zrobili to w pi\u0119\u0107 tygodni", "description": "<img alt=\"Rosjanie potrzebowali p\u00f3\u0142 roku, Ukrai\u0144cy zrobili to w pi\u0119\u0107 tygodni \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ywr8s-ukraina-zolnierze-bachmut-7200645/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Raport Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/isw-ukraincy-wyzwolili-przez-piec-tygodni-tyle-terytorium-ile-rosjanie-zajeli-w-pol-roku-7216109?source=rss", "date_published": "2023-07-11T10:08:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Krychowiak i lekarz kadry prowadzili wsp\u00f3lny biznes. Teraz si\u0119 wzajemnie oskar\u017caj\u0105", "description": "<img alt=\"Krychowiak i lekarz kadry prowadzili wsp\u00f3lny biznes. Teraz si\u0119 wzajemnie oskar\u017caj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wyat74-jacek-jaroszewski-i-grzegorz-krychowiak-7216300/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u00f3r na linii Grzegorz Krychowiak \u2013 Jacek Jaroszewski.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/spor-na-linii-grzegorz-krychowiak-jacek-jaroszewski.-pilkarz-idzie-do-prokuratury-lekarz-kadry-odpow_sto9696124/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T10:05:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przypadkowo zatrzasn\u0119\u0142a auto, w \u015brodku by\u0142a jej malutka c\u00f3reczka. Nagranie", "description": "<img alt=\"Przypadkowo zatrzasn\u0119\u0142a auto, w \u015brodku by\u0142a jej malutka c\u00f3reczka. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aqb052-zatrzasnela-drzwi-od-auta-w-srodku-zostala-jej-malenka-corka-7216186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczy\u0142a si\u0119 ka\u017cda minuta.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-zatrzasnela-drzwi-od-auta-w-srodku-zostala-jej-corka-pomogli-mundurowi-i-swiadkowie-nagranie-7216063?source=rss", "date_published": "2023-07-11T09:56:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prze\u0142om u Caster Semenyi po latach s\u0105dowych batalii", "description": "<img alt=\"Prze\u0142om u Caster Semenyi po latach s\u0105dowych batalii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-11ntwg-caster-semenya-nie-startowala-piec-lat-7216255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wygra\u0142a we wtorek apelacj\u0119 do Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/lekkoatletyka/caster-semenya-wygrala-apelacje-w-sprawie-obnizania-poziomu-testosteronu_sto9696291/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T09:49:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie ma \u015bwiadk\u00f3w\". Dow\u00f3dca rosyjskiego okr\u0119tu zastrzelony w parku", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mte6w8-okret-podwodny-krasnodar-1853369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat HUR.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wojna-w-ukrainie-byly-dowodca-okretu-krasnodar-zlikwidowany-ukrainski-wywiad-potwierdza-7216177?source=rss", "date_published": "2023-07-11T09:49:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sp\u0119dzili noc pod Gerlachem, rano \u015bci\u0105gn\u0119li ich ratownicy", "description": "<img alt=\"Sp\u0119dzili noc pod Gerlachem, rano \u015bci\u0105gn\u0119li ich ratownicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xmoyqp-slowaccy-ratownicy-pomogli-polskim-turystom-pod-gerlachem-7216048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcja si\u0119 wyd\u0142u\u017ca\u0142a, bo jeden \u015bmig\u0142owiec by\u0142 uziemiony, a drugi musia\u0142 zawr\u00f3ci\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/gerlach-polscy-turysci-utkneli-pod-najwyzszym-szczytem-tatr-akcja-ratownikow-hzs-i-topr-aktualne-warunki-w-gorach-7216098?source=rss", "date_published": "2023-07-11T09:48:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sejm uczci\u0142 ofiary rzezi wo\u0142y\u0144skiej", "description": "<img alt=\"Sejm uczci\u0142 ofiary rzezi wo\u0142y\u0144skiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fyzhs8-sejm-uczcil-we-wtorek-minuta-ciszy-ofiary-rzezi-wolynskiej-7216193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Minuta ciszy na sali obrad.", "link": "https://tvn24.pl/polska/minuta-ciszy-w-sejmie-poslowie-uczcili-ofiary-rzezi-wolynskiej-7216189?source=rss", "date_published": "2023-07-11T09:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Plejada gwiazd w nowym serialu Playera", "description": "<img alt=\"Plejada gwiazd w nowym serialu Playera\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lma63z-klara-7215010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Klara\" to komedia b\u0119d\u0105cej adaptacj\u0105 debiutanckiej powie\u015bci Izabeli Kuny pod tym samym tytu\u0142em.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/klara-nowy-serial-player-original-kto-gra-kiedy-premiera-7214983?source=rss", "date_published": "2023-07-11T09:45:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Minister: ustanowiono tymczasowego zarz\u0105dc\u0119 przymusowego na maj\u0105tku rosyjskiego oligarchy", "description": "<img alt=\"Minister: ustanowiono tymczasowego zarz\u0105dc\u0119 przymusowego na maj\u0105tku rosyjskiego oligarchy\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-yxsxc2-zaklad-azoty-tarnow-zajmuje-sie-wytwarzaniem-i-sprzedaza-chemikaliow-oraz-tworzyw-sztucznych-4156582/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/tymczasowy-zarzadca-przymusowy-na-majatku-rosyjskiego-oligarchy-wiaczeslawa-mosze-kantora-7216224?source=rss", "date_published": "2023-07-11T09:38:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "19 pok\u0142ad\u00f3w, ponad trzy tysi\u0105ce go\u015bci i pe\u0142en luksus.  Wycieczkowiec Sky Princess zacumowa\u0142 w Gdyni", "description": "<img alt=\"19 pok\u0142ad\u00f3w, ponad trzy tysi\u0105ce go\u015bci i pe\u0142en luksus.  Wycieczkowiec Sky Princess zacumowa\u0142 w Gdyni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r0tejt-sky-princess-zacumowal-w-gdyni-7216134/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To b\u0119dzie kr\u00f3tki pobyt, wyp\u0142ynie jeszcze wtorek o 19.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/19-pokladow-ponad-trzy-tysiace-gosci-i-pelen-luksus-wycieczkowiec-sky-princess-zacumowal-w-gdyni-7216187?source=rss", "date_published": "2023-07-11T09:32:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie \u017cyje Mariusz St\u0119pie\u0144. Inspirowa\u0142, dzia\u0142a\u0142, alarmowa\u0142", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Mariusz St\u0119pie\u0144. Inspirowa\u0142, dzia\u0142a\u0142, alarmowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g2iu8c-mariusz-stepien%20nie-zyje-7216011/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chorowa\u0142 na post\u0119puj\u0105cy zanik mi\u0119\u015bni.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/mariusz-stepien-nie-zyje-chorowal-na-postepujacy-zanik-miesni-7216004?source=rss", "date_published": "2023-07-11T09:27:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Miecz \"z czas\u00f3w Mieszka I\" dla ojca Rydzyka. Minister Sasin w rozmowie z reporterem TVN24", "description": "<img alt=\"Miecz \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gt1b88-sasnin-7216138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szybka wymiana zda\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ojciec-tadeusz-rydzyk-otrzymal-miecz-od-jacka-sasina-i-prezesa-grupy-enea-sasin-komentuje-7216143?source=rss", "date_published": "2023-07-11T09:26:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zarabiaj\u0105 po kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142otych na miesi\u0105c", "description": "<img alt=\"Zarabiaj\u0105 po kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142otych na miesi\u0105c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zlrg06-kobieta-wyrzucila-pieniadze-przez-okno-zdjecie-ilustracyjne-6149430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy raport.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/podwyzki-u-specjalistow-i-menadzerow-silna-korekta-na-rynku-it-7216119?source=rss", "date_published": "2023-07-11T09:18:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "R\u0119ce, kt\u00f3re dziel\u0105. Szybka odpowied\u017a na apel Ukrainki", "description": "<img alt=\"R\u0119ce, kt\u00f3re dziel\u0105. Szybka odpowied\u017a na apel Ukrainki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7qtgmf-wiktoria-azarenka-elina-switolina-7216146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najbardziej pal\u0105ca kwestia na Wimbledonie za\u0142atwiona jednym komunikatem.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/kontrowersje-po-meczu-switoliny-z-azarenka.-szybka-odpowiedz-wladz-na-apel-ukrainki_sto9696153/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T08:56:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nowa aplikacja pobi\u0142a rekord", "description": "<img alt=\"Nowa aplikacja pobi\u0142a rekord\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-iltz8r-threads-7209140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szybko zyskuje u\u017cytkownik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/threads-bije-rekord-chatgpt-konkurencja-twittera-jako-najszybciej-rosnaca-aplikacja-7216074?source=rss", "date_published": "2023-07-11T08:47:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sinice i \u015bni\u0119te ryby. Cztery k\u0105pieliska zamkni\u0119te w Wielkopolsce", "description": "<img alt=\"Sinice i \u015bni\u0119te ryby. Cztery k\u0105pieliska zamkni\u0119te w Wielkopolsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rjcgan-kapielisko-za-jeziorem-w-rogoznie-7216086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzja sanepidu.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/krzyz-wielkopolski-mikorzyn-rogozno-sanepid-zamyka-kapieliska-7216090?source=rss", "date_published": "2023-07-11T08:42:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Krytycy zobaczyli \"Barbie\" przed premier\u0105. Nie poczekali z komentarzami", "description": "<img alt=\"Krytycy zobaczyli \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qxeiur-margot-robbie-i-ryan-gosling-na-premierowym-pokazie-filmu-w-la-7215729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Kapry\u015bna, cudowna igraszka\", \"dajcie Goslingowi nominacj\u0119\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/barbie-krytycy-obejrzeli-film-przed-premiera-pierwsze-recenzje-jak-graja-margot-robbie-i-ryan-gosling-7215725?source=rss", "date_published": "2023-07-11T08:40:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Siedmiomiesi\u0119czna dziewczynka zad\u0142awi\u0142a si\u0119 smoczkiem", "description": "<img alt=\"Siedmiomiesi\u0119czna dziewczynka zad\u0142awi\u0142a si\u0119 smoczkiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5id88b-shutterstock_784924807-7216115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratownicy uratowali \u017cycie dziecka.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-siedmiomiesieczna-dziewczynka-zadlawila-sie-smoczkiem-pomogli-ratownicy-medyczni-jak-reagowac-w-razie-zadlawienia-u-niemowlat-7215832?source=rss", "date_published": "2023-07-11T08:37:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015amiertelne \u017cniwo upa\u0142\u00f3w w Europie. Zmar\u0142o ponad 60 tysi\u0119cy os\u00f3b", "description": "<img alt=\"\u015amiertelne \u017cniwo upa\u0142\u00f3w w Europie. Zmar\u0142o ponad 60 tysi\u0119cy os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a7r204-najwieksza-liczbe-smierci-w-wyniku-upalu-odnotowano-w-hiszpanii-niemczech-i-we-wloszech-7215999/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy podsumowali 2022 rok.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/zmiany-klimatu-smiertelne-zniwo-upalow-w-europie-zmarlo-ponad-60-tysiecy-osob-7215946?source=rss", "date_published": "2023-07-11T08:34:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pierwsza taka operacja w Ukrainie. Sze\u015bciolatce przeszczepiono serce czterolatka", "description": "<img alt=\"Pierwsza taka operacja w Ukrainie. Sze\u015bciolatce przeszczepiono serce czterolatka\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y4xe3a-instytut-serca-w-ukrainie-przeprowadzono-przeszczep-serca-6-letniej-pacjentce-7215887/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po operacji pacjentk\u0119 odwiedzi\u0142a matka dawcy. Chcia\u0142a pos\u0142ucha\u0107 bicia serca swojego synka.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-pierwsza-taka-operacja-przeszczepu-serca-6-latce-przeszczepiono-organ-4-latka-7216008?source=rss", "date_published": "2023-07-11T08:33:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wagnerowcy \"dotarli do bazy, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 bro\u0144 j\u0105drowa\". Chcieli \"podbi\u0107 stawk\u0119\"", "description": "<img alt=\"Wagnerowcy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gxp1ad-epa10709278-7190100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Twierdzi Kyry\u0142o Budanow, szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bunt-prigozyna-grupa-wagnera-dotarla-do-bazy-w-ktorej-znajduje-sie-bron-jadrowa-twierdzi-szef-wywiadu-ukrainy-7216030?source=rss", "date_published": "2023-07-11T08:31:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "P\u0142ywali \u0142\u00f3dk\u0105 po jeziorze, wp\u0142yn\u0119li do Rosji", "description": "<img alt=\"P\u0142ywali \u0142\u00f3dk\u0105 po jeziorze, wp\u0142yn\u0119li do Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v18los-turysci-przeplyneli-granice-z-rosja-7215794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Turyst\u00f3w zauwa\u017cy\u0142 wypoczywaj\u0105cy nad jeziorem stra\u017cnik graniczny.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/goldap-nie-zauwazyli-oznakowania-granicy-panstwowej-wplyneli-na-terytorium-rosji-7215798?source=rss", "date_published": "2023-07-11T08:28:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Limuzyna z Dworczykiem \"podszywa\u0142a si\u0119 pod s\u0142u\u017cby\". Minister przeprasza", "description": "<img alt=\"Limuzyna z Dworczykiem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jf39pv-pap_20220627_0yk-1-7215991/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spieszy\u0142 si\u0119 na miesi\u0119cznic\u0119 - donosi \"Fakt\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/limuzyna-z-michalem-dworczykiem-jechala-na-sygnale-by-zdazyl-na-miesiecznice-smolenska-donosi-fakt-minister-przeprasza-7215980?source=rss", "date_published": "2023-07-11T08:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zauwa\u017cyli ma\u0142ego ch\u0142opca, by\u0142 sam i bardzo p\u0142aka\u0142", "description": "<img alt=\"Zauwa\u017cyli ma\u0142ego ch\u0142opca, by\u0142 sam i bardzo p\u0142aka\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fvamik-chlopcu-pomogli-lubuscy-policjanci-7216042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzylatek odszed\u0142 za daleko i straci\u0142 kontakt z mam\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/hel-zauwazyli-malego-chlopca-byl-sam-i-bardzo-plakal-7216034?source=rss", "date_published": "2023-07-11T08:21:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie ma przysz\u0142o\u015bci bez \u015bwiadomo\u015bci przesz\u0142o\u015bci\". Rocznica \"krwawej niedzieli\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s0ufmo-kwiaty-7216380/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kwiaty od polityk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/80-rocznica-krwawej-niedzieli-obchody-politycy-uczcili-rocznice-7215914?source=rss", "date_published": "2023-07-11T07:42:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To nie jest wbijanie no\u017ca w Ukrain\u0119, to jest jasne stawianie sprawy\"", "description": "W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz w 80. rocznic\u0119 \"krwawej niedzieli\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/80-rocznica-krwawej-niedzieli-wladyslaw-kosiniak-kamysz-zeby-te-rany-sie-zabliznily-musza-byc-oczyszczone-7215914?source=rss", "date_published": "2023-07-11T07:42:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Planu B\" nie przewidywali. Jak dosz\u0142o do kluczowej deklaracji", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-glkp67-prezydent-turcji-i-premier-szwecji-7215876/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wniosek o do\u0142\u0105czenie do NATO Szwecja z\u0142o\u017cy\u0142a w maju ubieg\u0142ego roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-coraz-blizej-nato-jak-doszlo-do-przelomu-7215828?source=rss", "date_published": "2023-07-11T07:42:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zabi\u0142 matk\u0119, cia\u0142o po\u0107wiartowa\u0142 i wrzuci\u0142 do Wis\u0142y. Wyrok", "description": "<img alt=\"Zabi\u0142 matk\u0119, cia\u0142o po\u0107wiartowa\u0142 i wrzuci\u0142 do Wis\u0142y. Wyrok \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ailtzq-fbi-szukalo-ciala-w-wisle-6157133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jej cia\u0142a szuka\u0142o FBI.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-karl-p-zabil-matke-jej-ciala-szukalo-fbi-wyrok-7215228?source=rss", "date_published": "2023-07-11T07:37:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zabi\u0142 matk\u0119, cia\u0142o po\u0107wiartowa\u0142 i wrzuci\u0142 do Wis\u0142y. Wyrok", "description": "<img alt=\"Zabi\u0142 matk\u0119, cia\u0142o po\u0107wiartowa\u0142 i wrzuci\u0142 do Wis\u0142y. Wyrok \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ailtzq-fbi-szukalo-ciala-w-wisle-6157133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jej cia\u0142a szuka\u0142o FBI.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zabil-matke-jej-ciala-szukalo-fbi-wyrok-7215228?source=rss", "date_published": "2023-07-11T07:37:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prezydent Biden naruszy\u0142 protok\u00f3\u0142 podczas spotkania z Karolem III?", "description": "<img alt=\"Prezydent Biden naruszy\u0142 protok\u00f3\u0142 podczas spotkania z Karolem III? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wu9bvu-prezydent-usa-joe-biden-krol-karol-iii-na-zamku-windsor-2023-protokol-dyplomatyczny-gettyimages-1531324520-7215820/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3l czu\u0142 si\u0119 \"komfortowo\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-joe-biden-spotkal-sie-z-karolem-iii-media-o-zlamaniu-krolewskiego-protokolu-7215812?source=rss", "date_published": "2023-07-11T07:36:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wy\u015bl\u0105 pozytywny sygna\u0142\" dla Ukrainy", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bl5jlh-joe-biden-przybyl-do-wilna-na-szczyt-nato-7215888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapowiedzia\u0142 doradca prezydenta Joe Bidena na chwil\u0119 przed rozpocz\u0119ciem szczytu NATO w Wilnie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szczyt-nato-sullivan-usa-i-sojusznicy-wysla-pozytywny-sygnal-w-sprawie-czlonkostwa-ukrainy-w-sojuszu-7215863?source=rss", "date_published": "2023-07-11T06:50:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Stoltenberg o \"najwa\u017cniejszym zadaniu\"", "description": "<img alt=\"Stoltenberg o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rcftqb-jens-stoltenberg-7216184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruszy\u0142 szczyt NATO w Wilnie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szczyt-nato-w-wilnie-jakie-beda-deklaracje-wobec-ukrainy-7215863?source=rss", "date_published": "2023-07-11T06:50:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Domy na skraju przepa\u015bci. \"Co minut\u0119 mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 trzaskanie\"", "description": "<img alt=\"Domy na skraju przepa\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r55fty-osuwisko-w-kalifornii-7215775/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy mieli tylko 20 minut na zabranie najpotrzebniejszych rzeczy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kalifornia-usa-osuwisko-dwanascie-domow-na-skraju-przepasci-co-minute-mozna-uslyszec-trzaskanie-7215842?source=rss", "date_published": "2023-07-11T06:46:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zderzenie czterech aut, w tym trzech ci\u0119\u017car\u00f3wek. Zablokowana trasa S8", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech aut, w tym trzech ci\u0119\u017car\u00f3wek. Zablokowana trasa S8\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-a577xr-na-s8-zderzyly-sie-cztery-pojazdy-zdjecie-ilustracyjne-7215862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod Grodziskiem Mazowieckim.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/siestrzen-grodzisk-mazowiecki-zderzenie-na-trasie-s8-7215858?source=rss", "date_published": "2023-07-11T06:43:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie \u017cyje Jeffrey Carlson. Aktor filmowy i teatralny zas\u0142yn\u0105\u0142 rol\u0105 w popularnym serialu", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Jeffrey Carlson. Aktor filmowy i teatralny zas\u0142yn\u0105\u0142 rol\u0105 w popularnym serialu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p6r3i6-jeffrey-carlson-nie-zyje-7215809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmar\u0142 w wieku 48 lat.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/jeffrey-carlson-nie-zyje-aktor-znany-z-wszystkie-moje-dzieci-zmarl-w-wieku-48-lat-7215843?source=rss", "date_published": "2023-07-11T06:35:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tyle pieni\u0119dzy wys\u0142ano z Polski za granic\u0119. Najnowsze dane", "description": "<img alt=\"Tyle pieni\u0119dzy wys\u0142ano z Polski za granic\u0119. Najnowsze dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-piuzau-ulica-ludzie-shutterstock_144058351-5782327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dane NBP.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/transfery-pieniezne-imigrantow-z-polski-i-emigrantow-do-polski-dane-nbp-za-i-kwartal-2023-7215840?source=rss", "date_published": "2023-07-11T06:29:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wyry\u0142 paznokciem napis na \u015bwi\u0105tyni. Przy\u0142apa\u0142 go inny turysta", "description": "<img alt=\"Wyry\u0142 paznokciem napis na \u015bwi\u0105tyni. Przy\u0142apa\u0142 go inny turysta \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uosxyh-shutterstock_1369065647-7215802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatek z Kanady zosta\u0142 przes\u0142uchany przez japo\u0144sk\u0105 policj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-nastolatek-wyryl-napis-swiatyni-toshodaiji-kondo-w-miescie-nara-zostal-przesluchany-przez-policje-7215747?source=rss", "date_published": "2023-07-11T06:24:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rzadka choroba, parali\u017c cz\u0119\u015bci twarzy. Reprezentant Polski w szpitalu", "description": "<img alt=\"Rzadka choroba, parali\u017c cz\u0119\u015bci twarzy. Reprezentant Polski w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qg9su6-jakub-schenk-jest-reprezentantem-polski-7215854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koszykarz Jakub Schenk trafi\u0142 do szpitala z powa\u017cnymi problemami zdrowotnymi.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/koszykowka/jakub-schenk-koszykarz-reprezentacji-polski-chory-na-rzadka-chorobe-autoimmunologiczna_sto9696135/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T06:21:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ameryka\u0144skie banki b\u0119d\u0105 musia\u0142y odk\u0142ada\u0107 wi\u0119cej kapita\u0142u? Jest nowa propozycja", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144skie banki b\u0119d\u0105 musia\u0142y odk\u0142ada\u0107 wi\u0119cej kapita\u0142u? Jest nowa propozycja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fd5qnr-shutterstock_1635771580-6822569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe wymogi kapita\u0142owe.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/amerykanskie-banki-beda-musialy-odkladac-wiecej-kapitalu-jest-nowa-propozycja-7215754?source=rss", "date_published": "2023-07-11T06:20:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nowacka: b\u0119dziemy w ka\u017cdej komisji wyborczej, nawet w zamkni\u0119tych o\u015brodkach", "description": "<img alt=\"Nowacka: b\u0119dziemy w ka\u017cdej komisji wyborczej, nawet w zamkni\u0119tych o\u015brodkach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4lqria-piasecki-nowacka-7215790/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej Barbara Nowacka (Inicjatywa Polska) w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/polska/akcja-pilnuje-wyborow-barbara-nowacka-bedziemy-w-kazdej-komisji-wyborczej-7215825?source=rss", "date_published": "2023-07-11T06:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wypadek pod Warszaw\u0105. M\u0119\u017cczyzna pod poci\u0105giem", "description": "<img alt=\"Wypadek pod Warszaw\u0105. M\u0119\u017cczyzna pod poci\u0105giem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7l5asx-do-zdarzenia-doszlo-na-stacji-wkd-reguly-7215796/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wydostali go ratownicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wkd-reguly-potracenie-mezczyzny-opoznione-pociagi-7215791?source=rss", "date_published": "2023-07-11T05:53:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Czu\u0142em si\u0119 jak w obj\u0119ciach rekina\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mhkngj-kevin-spacey-zostal-oskarzony-o-12-przestepstw-seksualnych-7198123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne zeznania obci\u0105\u017caj\u0105ce Kevina Spaceya.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/wielka-brytania-kevin-spacey-oskarzany-o-to-ze-odurzyl-swoja-ofiare-narkotykami-7215716?source=rss", "date_published": "2023-07-11T05:51:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Bliski koniec zamieszania z Mbappe. \"Krytyczna data\"", "description": "<img alt=\"Bliski koniec zamieszania z Mbappe. \" data=\"data\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ygugrv-kylian-mbappe-moze-odejsc-z-psg-7215803/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pozostanie na kolejny sezon w PSG? A mo\u017ce ju\u017c tego lata przeniesie si\u0119 do Realu Madryt?", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/as-rozwiazanie-sagi-transferowej-kyliana-mbappe-przed-22-lipca_sto9696128/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T05:45:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Co z rz\u0105dow\u0105 aplikacj\u0105 na wybory? \"Pyta\u0144 jest znacznie wi\u0119cej ni\u017c odpowiedzi\"", "description": "<img alt=\"Co z rz\u0105dow\u0105 aplikacj\u0105 na wybory? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wye166-pap_20200712_19n-1-7215641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wybor\u00f3w zosta\u0142y oko\u0142o cztery miesi\u0105ce, a wci\u0105\u017c nie jest gotowa specjalna aplikacja, kt\u00f3ra ma umo\u017cliwi\u0107 m\u0119\u017com stanu filmowanie prac komisji wyborczych.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/rzadowa-aplikacja-na-wybory-pytan-jest-znacznie-wiecej-niz-odpowiedzi-7175281?source=rss", "date_published": "2023-07-11T05:42:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wielokrotnie pchni\u0119ty no\u017cem\". Odsiaduje wyrok 175 lat wi\u0119zienia", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j8tqop-larry-nassar-lors-de-son-proces-en-janvier-2018-7215792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Larry Nassar, by\u0142y lekarz ameryka\u0144skiej reprezentacji, jest skazany za molestowanie m\u0142odych gimnastyczek.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/gimnastyka/larry-nassar-wielokrotnie-pchniety-nozem-w-wiezieniu_sto9696125/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T05:37:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Id\u0105 z kontrowersyjn\u0105 reform\u0105. \"To nie jest koniec demokracji\"", "description": "<img alt=\"Id\u0105 z kontrowersyjn\u0105 reform\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yh70ry-protesty-w-izraelu-7215767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiany od p\u00f3\u0142 roku polaryzuj\u0105\u00a0izraelskie spo\u0142ecze\u0144stwo.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-kneset-przyjal-projekt-ustawy-ograniczajacej-uprawnienia-sadu-najwyzszego-7215741?source=rss", "date_published": "2023-07-11T05:30:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Erupcja wulkanu blisko stolicy. Nadal wypluwa \"toksyczny gaz\"", "description": "<img alt=\"Erupcja wulkanu blisko stolicy. Nadal wypluwa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ttqqk2-erupcja-wulkanu-na-islandii-7217295/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dobra wiadomo\u015b\u0107 jest taka, \u017ce wed\u0142ug ekspert\u00f3w zagro\u017cenie maleje.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/islandia-erupcja-wulkanu-w-poblizu-reykjaviku-7215736?source=rss", "date_published": "2023-07-11T05:22:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Erupcja wulkanu na Islandii. Apel do mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<img alt=\"Erupcja wulkanu na Islandii. Apel do mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mmtmlu-erupcja-wulkanu-na-islandii-7215733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wybuch poprzedzi\u0142a seria niewielkich trz\u0119sie\u0144 ziemi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/islandia-erupcja-wulkanu-apel-wladz-do-mieszkancow-by-zamkneli-okna-7215736?source=rss", "date_published": "2023-07-11T05:22:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Skandal w BBC i nag\u0142y zwrot. \"To bzdury\"", "description": "<img alt=\"Skandal w BBC i nag\u0142y zwrot. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cilf0z-bbc-7213158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawnik dzia\u0142aj\u0105cy w imieniu m\u0142odej osoby twierdzi, \u017ce oskar\u017cenia te s\u0105 nieprawdziwe.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-prezenter-bbc-mial-placic-nieletniej-osobie-za-zdjecia-natury-seksualnej-prawnik-to-bzdury-7215714?source=rss", "date_published": "2023-07-11T05:15:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jechali radiowozem, uderzyli w drzewo. Nastolatki zosta\u0142y ranne. Jest akt oskar\u017cenia", "description": "<img alt=\"Jechali radiowozem, uderzyli w drzewo. Nastolatki zosta\u0142y ranne. Jest akt oskar\u017cenia \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hk0h3m-radiowoz-uderzyl-w-drzewo-pod-pruszkowem-6588745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wobec by\u0142ego ju\u017c policjanta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-radiowozem-z-nastolatkami-wjechali-w-drzewo-jest-akt-oskarzenia-7215755?source=rss", "date_published": "2023-07-11T05:10:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ukrad\u0142 \u017c\u00f3\u0142wia w zoologicznym. Z \u0142upem w kieszeni wr\u00f3ci\u0142 do sklepu. Po karm\u0119", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 \u017c\u00f3\u0142wia w zoologicznym. Z \u0142upem w kieszeni wr\u00f3ci\u0142 do sklepu. Po karm\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3wtiqj-mezczyzna-odpowie-za-kradziez-zolwia-7215190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwierz\u0119 o warto\u015bci 1200 z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wola-policja-ukradl-zolwia-ze-sklepu-zoologicznego-wrocil-po-karme-7215164?source=rss", "date_published": "2023-07-11T04:56:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Spodziewajmy si\u0119 alert\u00f3w IMGW", "description": "<img alt=\"Spodziewajmy si\u0119 alert\u00f3w IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hl5jlj-burze-7169053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na horyzoncie powr\u00f3t burz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/prognoza-zagrozen-imgw-burze-z-gradem-7215743?source=rss", "date_published": "2023-07-11T04:41:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Cele powietrzne poruszaj\u0105ce si\u0119 w kierunku Kijowa\". Zawy\u0142y alarmy", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ag30q2-kijow-7062185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski atak kilka godzin przed rozpocz\u0119ciem szczytu NATO.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-przeprowadzila-atak-na-kijow-kilka-godzin-przed-szczytem-nato-w-wilnie-7215742?source=rss", "date_published": "2023-07-11T04:40:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tego nie dokona\u0142a dot\u0105d \u017cadna Polka", "description": "<img alt=\"Tego nie dokona\u0142a dot\u0105d \u017cadna Polka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bpwmuz-iga-swiatek-in-wimbledon-7213160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Iga \u015awi\u0105tek pisze histori\u0119.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon-gra-pojedyncza-kobiet/2023/iga-swiatek-pierwsza-polka-ktora-awansowala-do-cwiercfinalu-kazdego-turnieju-wielkoszlemowego_sto9696010/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-07-11T04:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polak \u015bmiertelnie pobity w Wielkiej Brytanii. 19-latek zatrzymany", "description": "<img alt=\"Polak \u015bmiertelnie pobity w Wielkiej Brytanii. 19-latek zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ypgmm6-policja-anglia-wielka-brytania-shutterstock_2016383702-6177813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pe\u0142nomocnik rodziny 35-letniego Piotra wyda\u0142 o\u015bwiadczenie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-polak-smiertelnie-pobity-19-letni-mezczyzna-zatrzymany-w-areszcie-7215715?source=rss", "date_published": "2023-07-11T04:18:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Spotkanie Bidena z Ze\u0142enskim. Nieoficjalne doniesienia", "description": "<img alt=\"Spotkanie Bidena z Ze\u0142enskim. Nieoficjalne doniesienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s8lhs-wolodymyr-zelenski-7215727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-wtorek-11-lipca-7215731?source=rss", "date_published": "2023-07-11T03:45:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]