[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Z Allegro odchodzi chief commercial officer", "description": "Z cz\u0142onkostwa w zarz\u0105dzie Allegro zrezygnowa\u0142 Alvise Favara, pe\u0142ni\u0105cy funkcj\u0119 chief commercial officera. Z firm\u0105 by\u0142 zwi\u0105zany przez p\u00f3\u0142tora roku.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/allegro-zarzad-chief-commercial-officer-odchodzi", "date_published": "2023-09-12T16:42:08.593167+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Agnieszka Sztyler-Turovsky naczeln\u0105 Pacjenci.pl", "description": "Stanowisko redaktor naczelnej serwisu Pacjenci.pl (nale\u017c\u0105cego do Iberionu) niebawem obejmie Agnieszka Sztyler-Turovsky, wcze\u015bniej zwi\u0105zana m.in. z \u201eGazet\u0105 Wyborcz\u0105\u201d, Medonetem i \u201eElle\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/agnieszka-sztyler-turovsky-redaktor-naczelna-pacjenci-pl", "date_published": "2023-09-12T13:27:12.903078+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Gang Mocniak\u00f3w tak\u017ce w sklepie internetowym Biedronki", "description": "Biedronka rozszerza now\u0105 akcj\u0119 lojalno\u015bciow\u0105 Gang Mocniak\u00f3w na sklep internetowy Biedronka Home.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/gang-mocniakow-biedronka-home-nagrody-promocja", "date_published": "2023-09-12T04:46:50.689999+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Jaros\u0142aw Jakimowicz wraca z nowym programem. Poprowadzi rozmowy na \u017cywo", "description": "Jaros\u0142aw Jakimowicz, celebryta niedawno zwolniony przez TVP, rozpocz\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z serwisem Prawy.pl, gdzie b\u0119dzie prowadzi\u0142 program z rozmowami na \u017cywo.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jaroslaw-jakimowicz-gdzie-pracuje-prawy-pl-youtube-gdzie-ogladac", "date_published": "2023-09-12T04:46:50.687659+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Kai Finke: z Netfliksa na chief content officera w SkyShowtime", "description": "Kai Finke zosta\u0142 mianowany na stanowisko chief content officera platformy streamingowej SkyShowtime. Wcze\u015bniej pracowa\u0142 w serwisie Netflix jako director of content w regionie EMEA.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kai-finke-chief-content-officer-skyshowtime-netflix-oferta", "date_published": "2023-09-12T03:41:44.380074+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Spotify \u2013 sprawd\u017a, czy tam jest Twoja grupa docelowa?", "description": "Spotify to wi\u0119cej ni\u017c tylko platforma muzyczna. To ekosystem, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy w sobie pasj\u0119, interakcje spo\u0142eczno\u015bciowe i pot\u0119\u017cne narz\u0119dzia marketingowe. Dla marketer\u00f3w, kt\u00f3rzy poszukuj\u0105 swojej grupy docelowej, Spotify mo\u017ce by\u0107 kluczem do sukcesu. Spotify jest ju\u017c w Polsce medium masowym, umo\u017cliwiaj\u0105cym dotarcie do kilkumilionowej publiczno\u015bci, ale daje te\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 precyzyjnego dotarcia do grupy docelowej z uwzgl\u0119dnieniem wielu kryteri\u00f3w targetowania.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/spotify-twoja-grupa-docelowa", "date_published": "2023-09-12T03:41:44.377576+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]