[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "CEO Pepco Group ust\u0119puje ze stanowiska", "description": "Trevor Masters ze skutkiem natychmiastowym zrezygnowa\u0142 ze stanowiska dyrektora generalnego sp\u00f3\u0142ki Pepco Group, do kt\u00f3rej nale\u017cy m.in. sie\u0107 dyskont\u00f3w niespo\u017cywczych Pepco i wielobran\u017cowych Dealz - podano w komunikacie gie\u0142dowym.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ceo-pepco-group-ustepuje-ze-stanowiska", "date_published": "2023-09-12T06:56:46.507472+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Prawie 100 milion\u00f3w pasa\u017cer\u00f3w obs\u0142u\u017c\u0105 polskie porty lotnicze w 2040 r.", "description": "Prognoza ruchu lotniczego dla Polski w 2040 r. jest optymistyczna; w wariancie bazowym polskie lotniska obs\u0142u\u017c\u0105 96 mln pasa\u017cer\u00f3w - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezes Urz\u0119du Lotnictwa Cywilnego Piotr Samson.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/prawie-100-milionow-pasazerow-obsluza-polskie-porty-lotnicze-w-2040-r", "date_published": "2023-09-12T06:56:46.505004+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ile wydamy na dokszta\u0142canie zawodowe", "description": "Co trzeci Polak zamierza w najbli\u017cszych miesi\u0105cach zdobywa\u0107 nowe kompetencje zawodowe. Spo\u015br\u00f3d tych, kt\u00f3rzy chc\u0105 skorzysta\u0107 z p\u0142atnych form dokszta\u0142cania si\u0119, ponad po\u0142owa planuje przeznaczy\u0107 na ten cel do 3000 z\u0142 - wynika z badania \"Polak\u00f3w Portfel W\u0142asny: edukacja przysz\u0142o\u015bci\".", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ile-wydamy-na-doksztalcanie-zawodowe", "date_published": "2023-09-12T05:52:26.115630+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Upad\u0142o\u015b\u0107 Getin Noble Banku. \"Nie przekre\u015bla roszcze\u0144 opartych na niewa\u017cno\u015bci umowy\"", "description": "Og\u0142oszenie upad\u0142o\u015bci Getin Noble Banku nie przekre\u015bla roszcze\u0144 opartych na niewa\u017cno\u015bci umowy, co mo\u017ce prowadzi\u0107 do umorzenia salda kredytowego - przekonuje kancelaria adwokacka Czupaj\u0142o Ciskowski & Partnerzy.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/upadlosc-getin-noble-banku-nie-przekresla-roszczen-opartych-na-niewaznosci-umowy", "date_published": "2023-09-12T05:52:26.113346+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Kantar Media Reactions: Amazon drugi rok z rz\u0119du preferowan\u0105 przez konsument\u00f3w platform\u0105 reklamow\u0105", "description": "Amazon po raz kolejny zdoby\u0142 tytu\u0142 najbardziej preferowanej przez konsument\u00f3w platformy reklamowej. Wed\u0142ug raportu Kantar Media Reactions 2023, wi\u0119kszo\u015b\u0107 konsument\u00f3w uwa\u017ca reklamy na Amazon za trafne i przydatne i widzi niewiele cech negatywnych. Nowe badanie Kantar wykaza\u0142o, \u017ce w 2024 roku wi\u0119cej marketer\u00f3w ograniczy wydatki reklamowe na X (dawniej: Twitter).", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/amazon-reklamy-marketerzy-kantar-media-reactions-2023", "date_published": "2023-09-12T04:46:50.262998+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]