[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy chc\u0105 po wyborach wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 rz\u0105d. \"Jeste\u015bmy elastycznym partnerem dla ka\u017cdego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/c8/1c/z30183033M,Krystian-Kinastowski.jpg\" vspace=\"2\" />- My nie ukrywamy, \u017ce chcemy zrobi\u0107 dobry wynik i bra\u0107 udzia\u0142 w rozmowach koalicyjnych przy tworzeniu rz\u0105du. Jeste\u015bmy dobrym i elastycznym partnerem dla ka\u017cdego, zar\u00f3wno dla Koalicji Obywatelskiej, jak i Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - przekonywa\u0142 we wtorek prezydent Kalisza Krystian Kinastowski z Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w. Obecnie ugrupowanie wed\u0142ug sonda\u017cy nie mia\u0142oby szans na przekroczenie progu wyborczego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30182974,bezpartyjni-samorzadowcy-chca-po-wyborach-wspoltworzyc-rzad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T20:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Petru mia\u0142 debatowa\u0107 z Mentzenem w TVN. Lider Konfederacji nie przyj\u0105\u0142 zaproszenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/bf/1c/z30146119M,Slawomir-Mentzen--Wiec-wyborczy-Konfederacji-w-Tor.jpg\" vspace=\"2\" />Lider Konfederacji S\u0142awomir Mentzen nie przyj\u0105\u0142 zaproszenia do \"Kropki nad i\" z udzia\u0142em Ryszarda Petru, gdzie politycy mieli doko\u0144czy\u0107 swoj\u0105 debat\u0119. - On nie chce konfrontacji (...). To znaczy, \u017ce nie chce uprawia\u0107 powa\u017cnej polityki - komentowa\u0142 w programie startuj\u0105cy z listy Trzeciej Drogi do Sejmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30183024,petru-mial-debatowac-z-mentzenem-w-tvn-lider-konfederacji-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T20:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. B\u0119dzie \u015bledztwo ws. impeachmentu Bidena. W tle sprawa jego syna. Bia\u0142y Dom: Ekstremalna polityka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/c7/1c/z30175670M,Joe-Biden.jpg\" vspace=\"2\" />Spiker Izby Reprezentant\u00f3w USA Kevin McCarthy poinformowa\u0142 we wtorek, \u017ce wezwa\u0142 komisj\u0119 do wszcz\u0119cia \u015bledztwa w ramach procedury impeachmentu prezydenta Joe Bidena. W ocenie republikan\u00f3w ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca czerpa\u0142 bezpo\u015brednie zyski z zagranicznych transakcji biznesowych syna Huntera. Na ten moment w sprawie nie wykazano \u017cadnych dowod\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30182742,usa-bedzie-sledztwo-ws-impeachmentu-bidena-w-tle-sprawa-jego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T19:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pose\u0142 PSL komentuje starcie z Mi\u0142oszem K\u0142eczkiem w TVP Info. \"Posypa\u0142 mu si\u0119 program\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/c8/1c/z30182812M,Milosz-Kleczek--Dariusz-Klimczak.jpg\" vspace=\"2\" />- Pan K\u0142eczek nawet s\u0142owem si\u0119 nie odezwa\u0142. Przeszed\u0142 wzd\u0142u\u017c boku sto\u0142u i nie po\u017cegna\u0142 si\u0119, nie podzi\u0119kowa\u0142 - tak o tym, co dzia\u0142o si\u0119 po poniedzia\u0142kowym wydaniu \"Za czy przeciw\" w TVP Info m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Onetem pose\u0142 PSL Dariusz Klimczak. W trakcie programu dosz\u0142o do sprzeczki parlamentarzysty z pracownikiem Telewizji Polskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30182736,posel-psl-komentuje-starcie-z-miloszem-kleczkiem-w-tvp-info.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T18:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera mailowa PiS. PO uderza w Morawieckiego i Dworczyka. \"Ich troska o senior\u00f3w to puste frazesy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/c8/1c/z30182845M,Mateusz-Morawiecki-i-Michal-Dworczyk.jpg\" vspace=\"2\" />Platforma Obywatelska opublikowa\u0142a nowy spot, w kt\u00f3rym kieruje zarzuty wobec premiera Mateusza Morawieckiego oraz by\u0142ego szefa KPRM Micha\u0142a Dworczyka. \"Ich troska o senior\u00f3w to puste frazesy\" - pisz\u0105 politycy opozycji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30182519,po-uderza-w-morawieckiego-i-dworczyka-ujawnili-mejle-ich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T18:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "KPRM publikuje specjalne wyst\u0105pienie Morawieckiego ws. embarga na zbo\u017ce. Szef rz\u0105du z\u0142o\u017cy\u0142 deklaracj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/c8/1c/z30182858M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Premier Mateusz Morawiecki w wieczornym wyst\u0105pieniu opublikowanym w sieci zapewni\u0142, \u017ce po 15 wrze\u015bnia w Polsce zostanie utrzymane embargo na ukrai\u0144skie zbo\u017ce. We wtorek rz\u0105d apelowa\u0142 do Komisji Europejskiej o decyzje w tej sprawie. - Premier Mateusz Morawiecki pr\u0119\u017cy musku\u0142y w Polsce, a w Brukseli nie potrafi niczego za\u0142atwi\u0107 - tak dzia\u0142ania szefa rz\u0105du ocenia\u0142 w Polsat News by\u0142y minister rolnictwa Marek Sawicki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30182825,kprm-publikuje-specjalne-wystapienie-morawieckiego-ws-embarga.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T18:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kierowa\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w, w wypadku zgin\u0119\u0142o 5 os\u00f3b. S\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 areszt 38-latkowi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/c8/1c/z30182808M,Swietokrzyskie--Smiertelny-wypadek-podczas-powrotu.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Rejonowa w Ostrowcu \u015awi\u0119tokrzyskim prowadzi \u015bledztwo w sprawie \u015bmiertelnego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w maju w miejscowo\u015bci Boksycka (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Na jej wniosek s\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 areszt dla nietrze\u017awego kierowcy, kt\u00f3ry jecha\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji, wypadek wydarzy\u0142 si\u0119 podczas powrotu poszkodowanych z wesela.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30182559,sad-przedluzyl-areszt-dla-kierowcy-ktory-zderzyl-sie-czolowo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T18:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Zielona Granica\" mia\u0142a by\u0107 wy\u015bwietlana w Otwocku. Seanse odwo\u0142ano. \"Kto\u015b musia\u0142 zadzwoni\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/c8/1c/z30182592M,Siedziba-kina-w-Otwocku.jpg\" vspace=\"2\" />Otwockie Kino Oaza usun\u0119\u0142o z wrze\u015bniowego repertuaru seanse \"Zielonej granicy\" Agnieszki Holland - podaje \"Gazeta Wyborcza\". Miejski ratusz t\u0142umaczy, \u017ce jest to spowodowane planowanymi pr\u00f3bami teatralnymi, kt\u00f3re odbywaj\u0105 si\u0119 na sali. - Kto\u015b musia\u0142 zadzwoni\u0107 do dyrektora domu kultury i zmusi\u0107 go do zmiany - ocenia w rozmowie z \"GW\" radny Otwocka Ireneusz Pa\u015bniczek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30182492,zielona-granica-miala-byc-wyswietlana-w-otwocku-seanse-odwolano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T18:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dachowanie auta, w kt\u00f3rym jecha\u0142o roczne dziecko. 4 z 5 doros\u0142ych by\u0142o pijanych. M\u00f3wili o \"uciekinierze\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/c8/1c/z30182721M,Samochod--w-ktorym-jechalo-roczne-dziecko--dachowa.jpg\" vspace=\"2\" />W pobli\u017cu Radzynia Podlaskiego dosz\u0142o do wypadku auta, w kt\u00f3rym jecha\u0142o roczne dziecko oraz pi\u0119cioro doros\u0142ych. Cztery osoby, w tym kierowca samochodu, kt\u00f3ry dachowa\u0142, by\u0142y pijane. Cho\u0107 policjanci ustalili, kto kierowa\u0142 pojazdem, pocz\u0105tkowo uczestnicy wypadku pr\u00f3bowali oszuka\u0107 funkcjonariuszy. Opowiedzieli im histori\u0119 o m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry przed ich przybyciem uciek\u0142 rzekomo z miejsca zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30182281,wypadek-auta-w-ktorym-jechalo-roczne-dziecko-samochod-dachowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T17:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odpowiada\u0142 za zakup respirator\u00f3w, teraz odpiera zarzuty NIK. \"Politycznie motywowana zemsta\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/b6/1c/z30109570M,Janusz-Cieszynski.jpg\" vspace=\"2\" />- To politycznie motywowana zemsta Mariana Banasia - stwierdzi\u0142 Janusz Cieszy\u0144ski, minister cyfryzacji, by\u0142y wiceminister zdrowia, kt\u00f3ry odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tym samym do zarzut\u00f3w Najwy\u017cszej Izby Kontroli. Podkre\u015bli\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce zakup respirator\u00f3w zosta\u0142 uzgodniony z konsultantem krajowym do spraw anestezjologii, a firma, kt\u00f3ra je dostarczy\u0142a, by\u0142a sprawdzana przez s\u0142u\u017cby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30182464,odpowiadal-za-zakup-respiratorow-teraz-odpiera-zarzuty-nik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T17:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poszukiwania kangura Lulusia trwaj\u0105. Zwierz\u0119 pojawi\u0142o si\u0119 w kolejnym miejscu - nowe informacje [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/c8/1c/z30182555M,Wielkopolska--Kangur-Lulus-z-lasu-jest-uciekiniere.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 poszukiwania kangura, kt\u00f3ry by\u0142 widziany w Puszczy Zielonce niedaleko Poznania. Obecnie biega po wielkopolskich lasach, gdzie zosta\u0142 zauwa\u017cony przez kierowc\u0119, kt\u00f3ry uwieczni\u0142 to spotkanie na wideo. Wed\u0142ug najnowszych doniesie\u0144, kangur Lulu\u015b jest uciekinierem mieszkaj\u0105cym na co dzie\u0144 w Polsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30182416,wielkopolska-kangur-lulus-jest-uciekinierem-z-polski-pojawily.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T17:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Putin boi si\u0119 wycieku informacji o swoim zdrowiu? G\u0142\u00f3wny lekarz zosta\u0142 zatrzymany na granicy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/c7/1c/z30176336M,Prezydent-Rosji-Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />G\u0142\u00f3wny lekarz W\u0142adimira Putina zosta\u0142 zatrzymany przez FSB. Wiktor Truchin pr\u00f3bowa\u0142 uciec z kraju przez bia\u0142orusk\u0105 granic\u0119. Media podkre\u015blaj\u0105, \u017ce m\u0119\u017cczyzna posiada\u0142 du\u017c\u0105 wiedz\u0119 na temat zdrowia W\u0142adimira Putina.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30182183,rosja-putin-boi-sie-wycieku-informacji-o-swoim-zdrowiu-glowny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T17:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy. 61-latek uprowadzi\u0142 10-latk\u0119. Mia\u0142 zgwa\u0142ci\u0107 j\u0105 w samochodzie. Zosta\u0142 ju\u017c zatrzymany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/c2/1c/z30156787M,Powrot-dziecka-ze-szkoly--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />10-latka z Edenkoben zosta\u0142a porwana z ulicy przez 61-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, gdy sz\u0142a do szko\u0142y. Wed\u0142ug ustale\u0144 \u015bledczych dziewczynka zosta\u0142a wykorzystana seksualnie w samochodzie oprawcy. Gdy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dziecko nie dotar\u0142o na zaj\u0119cia, rozpocz\u0119to poszukiwania. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ju\u017c zatrzymany.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30182237,niemcy-10-latka-zostala-porwana-w-drodze-do-szkoly-61-latek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T17:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po o\u015bmiu latach Ukrai\u0144cy wkroczyli na swoje platformy na Morzu Czarnym. Problemem b\u0119dzie ci\u0105g dalszy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/c8/1c/z30181570M,Zdjecia-z-rajdu-na-platformy-na-Morzu-Czarnym.jpg\" vspace=\"2\" />\u017bo\u0142nierze wywiadu wojskowego Ukrainy wkroczyli na cztery platformy wydobywcze w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci Morza Czarnego. Sukces bardziej symboliczny ni\u017c realnie wp\u0142ywaj\u0105cy na przebieg wojny. Rosjanie u\u017cywali ich w ograniczonym zakresie i tak samo b\u0119d\u0105 mogli Ukrai\u0144cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30181418,po-osmiu-latach-ukraincy-wkroczyli-na-woje-platformy-na-morzu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T17:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto wymy\u015bli\u0142 nowy spot PiS? \"Kaczy\u0144ski zgodzi\u0142 si\u0119 przyaktorzy\u0107\". Ustalono, \u017ce to za namow\u0105 tych polityk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/c7/1c/z30176433M,Nowy-spot-PiS-u--W-rolach-glownych-Niemcy--Jarosla.jpg\" vspace=\"2\" />Wirtualna Polska ustali\u0142a, \u017ce nowy spot wyborczy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim wymy\u015blili Patryk Jaki oraz Joachim Brudzi\u0144ski. Poinformowano te\u017c, \u017ce nagranie zatytu\u0142owane \"Dzwoni kanclerz Niemiec\" nakr\u0119cono tu\u017c po ostatniej konwencji Koalicji Obywatelskiej, a PiS chcia\u0142o w ten spos\u00f3b \"przykry\u0107 Platform\u0119\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30182329,kto-wymyslil-nowy-spot-pis-ustalono-ze-to-jaki-i-brudzinski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T16:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c: Koalicja Obywatelska i Konfederacja z najwi\u0119kszymi spadkami. Sejmowa wi\u0119kszo\u015b\u0107 osi\u0105galna dla PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/c8/1c/z30182432M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Kilkupunktowy spadek Koalicji Obywatelskiej i Konfederacji, Trzecia Droga pod progiem wyborczym i szansa dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci na samodzielne rz\u0105dy - tak w skr\u00f3cie mo\u017cna podsumowa\u0107 najnowszy sonda\u017c Ipsos dla OKO.press i TOK FM. \"Czego\u015b takiego nie widzieli\u015bmy chyba nigdy w historii naszych bada\u0144\" - komentuje redakcja OKO.press.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30182258,sondaz-koalicja-obywatelska-i-konfederacja-z-najwiekszymi-spadkami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T16:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje polityk PiS z Tarnobrzega. Zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/c8/1c/z30182446M,Marek-Ozga.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje Marek O\u017cga, samorz\u0105dowiec PiS z powiatu tarnobrzeskiego i wicedyrektor WORD. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w wypadku w Nowym Gr\u0119bowie na Podkarpaciu. Prawdopodobnie zas\u0142ab\u0142 na chwil\u0119 przed zderzeniem z p\u00f3\u0142ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30182195,nie-zyje-polityk-pis-z-tarnobrzega-zginal-w-wypadku-samochodowym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T16:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koszalin. Przeci\u0119to przewody hamulcowe w aucie kandydata do Senatu. Wcze\u015bniej kto\u015b zniszczy\u0142 plakaty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/c8/1c/z30182408M,Koszalin--Przecieto-przewody-hamulcowe-w-aucie-kan.jpg\" vspace=\"2\" />- Kto\u015b narazi\u0142 mnie na niebezpiecze\u0144stwo utraty \u017cycia i zdrowia, co jest \u015bciganym z urz\u0119du przest\u0119pstwem - m\u00f3wi\u0142 kandydat w wyborach do Senatu Marek \u0141agocki. M\u0119\u017cczyzna feralnego dnia wsiad\u0142 do swojego pojazdu, w kt\u00f3rym kto\u015b przeci\u0105\u0142 przewody hamulcowe. Nie jest to jedyny problem, z kt\u00f3rym podczas kampanii zmaga si\u0119 \u0141agocki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30182181,koszalin-przecieto-przewody-hamulcowe-w-aucie-kandydata-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T16:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina obawia si\u0119 zimy. Szefowa MSZ Niemiec o \"parasolu ochronnym nad infrastruktur\u0105 krytyczn\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/c8/1c/z30182393M,Annalena-Baerbock-i-Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />Szefowa MSZ Niemiec Annalena Baerbock apeluje do sojusznik\u00f3w Ukrainy, by pomogli krajowi w ochronie infrastruktury krytycznej. Takie wsparcie mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 kluczowe szczeg\u00f3lnie zim\u0105, gdy rosyjskie ataki skutkuj\u0105 przerwami w dostawach pr\u0105du i ciep\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30182170,ukraina-obawia-sie-zimy-szefowa-msz-niemiec-o-parasolu-ochronnym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T16:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pos\u0142anka PO dosta\u0142a pismo z Nowogrodzkiej od... pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki w Pu\u0142awach. \"PiS nie zamknie mi ust\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/a3/1c/z30029277M.jpg\" vspace=\"2\" />Marta Wcis\u0142o otrzyma\u0142a pisma przedprocesowe od zarz\u0105d\u00f3w kopalni w Bogdance oraz Zak\u0142ad\u00f3w Azotowych w Pu\u0142awach. Pos\u0142anka PO twierdzi, \u017ce pa\u0144stwowe sp\u00f3\u0142ki pr\u00f3buj\u0105 j\u0105 zastraszy\u0107. Wcis\u0142o zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce pu\u0142awskie Azoty wys\u0142a\u0142y pismo zaadresowane w siedzibie PiS przy ul. Nowogrodzkiej w Warszawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30182070,poslanka-po-dostala-pismo-z-nowogrodzkiej-czuje-sie-zastraszana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T15:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mali. Rebelianci odbili z r\u0105k wagnerowc\u00f3w miasto Bourem. Dosz\u0142o do \"intensywnych walk\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/c8/1c/z30182221M,Grupa-Wagnera.jpg\" vspace=\"2\" />Rebelianci z Mali w Afryce Zachodniej odbili bojownikom Grupy Wagnera miasto Bourem w regionie Gao. Do tej pory miasto by\u0142o zaj\u0119te przez malijskie si\u0142y zbrojne oraz rosyjskich najemnik\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30181969,mali-rebelianci-odbili-wagnerowcom-miasto-bourem-doszlo-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T15:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "13-latka zostawiona przez za\u0142og\u0119 na lotnisku. LOT reaguje na skandal. \"Satysfakcjonuj\u0105ca propozycja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/c8/1c/z30182159M,LOT-reaguje-na-skandal--w-ktorym-dziecko-zostalo-p.jpg\" vspace=\"2\" />Polskie Linie Lotnicze LOT odpowiedzia\u0142y, czemu 13-latka nie zosta\u0142a wpuszczona na pok\u0142ad samolotu w Londynie. Rodzice pocz\u0105tkowo byli zbulwersowani odszkodowaniem, kt\u00f3re mia\u0142 wyp\u0142aci\u0107 LOT, ale pojawi\u0142a si\u0119 inna propozycja, kt\u00f3r\u0105 uznano za satysfakcjonuj\u0105c\u0105. Spraw\u0119 dziecka, kt\u00f3re \"prze\u017cy\u0142o horror\", nag\u0142o\u015bni\u0142a \"Gazeta Wyborcza\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181952,lot-reaguje-na-skandal-w-ktorym-dziecko-zostalo-porzucone-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T15:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pijany ksi\u0105dz u\u017cy\u0142 mikrofonu zamiast kropid\u0142a. Nie obrazi\u0142 uczu\u0107 religijnych? Decyzja prokuratury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/47/1c/z29651592M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Gda\u0144sku umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie ksi\u0119dza, kt\u00f3ry w ubieg\u0142ym roku prowadzi\u0142 ceremoni\u0119 pogrzebow\u0105 pod wp\u0142ywem alkoholu. - Nie dosz\u0142o do wyczerpania znamion czynu z art. 196 Kodeksu karnego - t\u0142umaczy portalowi trojmiasto.pl prok. Gra\u017cyna Wawryniuk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181785,pijany-ksiadz-uzyl-mikrofonu-zamiast-kropidla-nie-obrazil-uczuc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T15:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spotkanie Putina i Kim Dzong Una. Ekspert: To mo\u017ce by\u0107 ostra rozmowa i ostry targ", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/c8/1c/z30182172M,Wladimir-Putin-i-Kim-Dzong-Un.jpg\" vspace=\"2\" />Korea\u0144ski przyw\u00f3dca Kim Dzong Un przyby\u0142 do Rosji, gdzie spotka si\u0119 z W\u0142adimirem Putinem. Spotkanie z prezydentem Rosji dotyczy\u0107 b\u0119dzie prawdopodobnie przysz\u0142ych dostaw broni, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana w wojnie w Ukrainie. - Kim Dzong Un prawdopodobnie za\u017c\u0105da za wsparcie militarne jakiej\u015b wysokiej zap\u0142aty - ocenia w rozmowie z Gazeta.pl prof. W\u0142odzimierz Marciniak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30181795,spotkanie-putina-i-kim-dzong-una-ekspert-to-moze-byc-ostra.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T15:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d wzywa KE do przed\u0142u\u017cenia zakazu importu zbo\u017ca z Ukrainy. A KO wysy\u0142a do Strasburga Ko\u0142odziejczaka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/c8/1c/z30182066M,Posiedzenie-rzadu.jpg\" vspace=\"2\" />Rz\u0105d wezwa\u0142 we wtorek Komisj\u0119 Europejsk\u0105, aby przed\u0142u\u017cy\u0142a zakaz importu zb\u00f3\u017c z Ukrainy po 15 wrze\u015bnia. Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a w tej sprawie specjaln\u0105 uchwa\u0142\u0119. - W czerwcu ubieg\u0142ego roku, kiedy Agrounia i Koalicja Obywatelska m\u00f3wi\u0142y o tym problemie, wy m\u00f3wili\u015bcie, \u017ce przesadzamy, a wtedy trzeba by\u0142o reagowa\u0107 - m\u00f3wi\u0142 z kolei rano lider Agrounii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30181954,rzad-wzywa-ke-do-przedluzenia-zakazu-importu-zboza-z-ukrainy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T14:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wroc\u0142aw. 17-letniego Sebastiana \"zabili zwyrodnialcy\"? Wyniki sekcji zw\u0142ok niezgodne z wersj\u0105 rodziny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/c8/1c/z30182018M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczy poinformowali o wynikach sekcji zw\u0142ok 17-letniego Sebastiana. Cia\u0142o nastolatka znaleziono w apartamentowcu na terenie Wroc\u0142awia. Wed\u0142ug rodziny zmar\u0142ego, ch\u0142opak zosta\u0142 zwi\u0105zany i zamordowany. Policja zdementowa\u0142a te doniesienia. Z ustale\u0144 prokuratury wynika r\u00f3wnie\u017c, \u017ce nie ma dowod\u00f3w potwierdzaj\u0105cych wersj\u0119 przedstawion\u0105 przez bliskich Sebastiana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181669,wroclaw-17-letniego-sebastiana-zabili-zwyrodnialcy-wyniki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T14:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sopot. Zap\u0142akana czteroletnia Karolinka b\u0142\u0105ka\u0142a si\u0119 na pla\u017cy. Znalaz\u0142 j\u0105 dzielnicowy na urlopie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/c8/1c/z30181933M,Sopot--Zaplakana-czteroletnia-Karolinka-blakala-si.jpg\" vspace=\"2\" />Czteroletnia Karolinka zgubi\u0142a si\u0119 na pla\u017cy w Sopocie podczas zabawy ze swoim ojcem. Zap\u0142akane dziecko w pewnym momencie swojej w\u0119dr\u00f3wki natkn\u0119\u0142o si\u0119 na dzielnicowego, kt\u00f3ry wypoczywa\u0142 ze swoj\u0105 rodzin\u0105. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dziewczynka pami\u0119ta jedynie imi\u0119 swojego taty i miejscowo\u015b\u0107, z kt\u00f3rej przyjechali.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30181670,sopot-zaplakana-czteroletnia-karolinka-blakala-sie-na-plazy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T14:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tomasz Komenda przerwa\u0142 milczenie ws. by\u0142ej narzeczonej. \"Boj\u0119 si\u0119, \u017ce b\u0119d\u0105 pluli mi pod nogi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/c8/1c/z30181939M,Tomasz-Komenda.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Komenda, po wielu miesi\u0105cach milczenia, skomentowa\u0142 ostatnie doniesienia medialne dotycz\u0105ce jego osoby. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w szczeg\u00f3lno\u015bci do swojego ostatniego wywiadu. - Boj\u0119 si\u0119, \u017ce ludzie b\u0119d\u0105 pluli mi pod nogi, bo bardziej wierz\u0105 internetowi ni\u017c mnie - przyzna\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181525,komenda-przerwal-milczenie-wyznal-czego-sie-obawia-ludzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T14:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szkocja. Zobaczy\u0142a na kamerze, jak obcy m\u0119\u017cczyzna k\u0142adzie si\u0119 w jej \u0142\u00f3\u017cku. By\u0142 ca\u0142y we krwi [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/c8/1c/z30181706M,Wlamal-sie-do-domu-i-zasnal-w-jej-lozku--Byl-caly-.jpg\" vspace=\"2\" />22-letnia Szkotka dozna\u0142a szokuj\u0105cego odkrycia. Na nagraniu z domowego monitoringu zobaczy\u0142a, jak obcy m\u0119\u017cczyzna k\u0142adzie si\u0119 w jej \u0142\u00f3\u017cku, w kt\u00f3rym zazwyczaj sypia wraz z synkiem. Kobieta nie ma poj\u0119cia, jak intruz dosta\u0142 si\u0119 do jej mieszkania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30181483,szkocja-zobaczyla-na-kamerze-jak-obcy-mezczyzna-kladzie-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T13:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ksi\u0105dz pr\u00f3bowa\u0142 nagra\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 w toalecie w Lublinie. 38-latek stanie przed s\u0105dem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/c8/1c/z30181644M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Przed s\u0105dem w Lublinie rozpocznie si\u0119 proces ksi\u0119dza oskar\u017conego o usi\u0142owanie nagrania za pomoc\u0105 telefonu kom\u00f3rkowego nagiego m\u0119\u017cczyzny. Zdaniem prokuratury do zdarzenia dosz\u0142o w toalecie na terenie galerii handlowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181260,lublin-ksiadz-oskarzony-o-probe-nagrania-telefonem-nagiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T13:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Maroku. Rodzina umiera\u0142a pod gruzami. \"Musia\u0142em wybiera\u0107 mi\u0119dzy rodzicami a synem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/c8/1c/z30181634M,Maroko--Trzesienie-ziemi-zabralo-mu-niemal-wszystk.jpg\" vspace=\"2\" />- Widzia\u0142em, jak moi rodzice umierali - powiedzia\u0142 Tayeb w rozmowie z BBC, pokazuj\u0105c plamy krwi na swoich spodniach. M\u0119\u017cczyzna prze\u017cy\u0142 trz\u0119sienie ziemi w Maroku, w wyniku kt\u00f3rego straci\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 swojej rodziny, dobytek oraz dom. Wstrz\u0105saj\u0105cych, rodzinnych tragedii jest znacznie wi\u0119cej, a bilans ofiar pi\u0105tkowego zdarzenia wzr\u00f3s\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30181268,maroko-trzesienie-ziemi-zabralo-mu-niemal-wszystko-musialem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T13:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy Targ. Masowe odej\u015bcia lekarzy w szpitalu, w kt\u00f3rym zmar\u0142a 33-letnia Dorota", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/c8/1c/z30181331M,Szpital-w-Nowym-Tagu.jpg\" vspace=\"2\" />Ordynator i dziesi\u0119ciu innych lekarzy specjalist\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o wypowiedzenia na oddziale ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczym Podhala\u0144skiego Szpitala Specjalistycznego w Nowym Targu - ustali\u0142o Radio ZET. Odej\u015bcia maj\u0105 by\u0107 efektem zmian w plac\u00f3wce po \u015bmierci 33-letniej Doroty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181304,nowy-targ-masowe-odejscia-lekarzy-w-szpitalu-w-ktorym-zmarla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T13:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spot PiS z Kaczy\u0144skim. O co w nim chodzi? Nie, Merkel nie kaza\u0142a Tuskowi podnie\u015b\u0107 wieku emerytalnego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/c7/1c/z30176793M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Najnowszy spot PiS sta\u0142 si\u0119 grotesk\u0105, a jego autorzy oparli si\u0119 na \"przekr\u0119conej\" interpretacji notatki z rozmowy Donalda Tuska i Angeli Merkel. Nie, Merkel nie dzwoni\u0142a do Tuska i nie kaza\u0142a Polakom pracowa\u0107 do \u015bmierci. Co wi\u0119cej, lider Platformy Obywatelskiej po latach wielokrotnie przekonywa\u0142, \u017ce pomys\u0142, \"aby w jakim\u015b sensie wyd\u0142u\u017ca\u0107 przymusowo prac\u0119\", by\u0142 b\u0142\u0119dem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30180749,spot-pis-z-kaczynskim-o-co-w-nim-chodzi-nie-merkel-nie-kazala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T13:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin o radzieckich czo\u0142gach w Budapeszcie i Pradze: To by\u0142 b\u0142\u0105d", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/c8/1c/z30181095M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />- Decyzja Zwi\u0105zku Radzieckiego o wys\u0142aniu czo\u0142g\u00f3w na W\u0119gry i do Czechos\u0142owacji w celu st\u0142umienia masowych protest\u00f3w podczas zimnej wojny by\u0142a b\u0142\u0119dem - m\u00f3wi\u0142 we wtorek W\u0142adimir Putin, kt\u00f3ry przemawia\u0142 podczas Wschodniego Forum Ekonomicznego we W\u0142adywostoku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30181247,putin-o-radzieckich-czolgach-w-budapeszcie-i-pradze-to-byl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T12:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prigo\u017cyn jednak \u017cyje i ukrywa si\u0119 w Wenezueli? \"To tworzenie legend u\u017cytecznych dla Rosji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/c8/1c/z30181449M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn jednak \u017cyje? Zdaniem Jerzego Marka Nowakowskiego takie my\u015blenie, \"pokazuje potworne zacofanie my\u015blenia spo\u0142ecznego w Rosji\". - M\u00f3wimy o postaci \u015bredniej klasy gangstera politycznego i \u015bredniej klasy biznesmena, kt\u00f3ry zosta\u0142 wywindowany przez przypadek na szczyty zainteresowania - doda\u0142 by\u0142y ambasador RP na \u0141otwie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30181276,prigozyn-jednak-zyje-i-ukrywa-sie-w-wenezueli-to-tworzenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T12:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin chce zatai\u0107 informacje o atakach ukrai\u0144skich dron\u00f3w. Urz\u0119dnicy otrzymali nakaz milczenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/c8/1c/z30181092M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Nieoficjalne \u017ar\u00f3d\u0142a donosz\u0105, \u017ce Kreml stara si\u0119 zatuszowa\u0107 informacje o atakach dron\u00f3w na terytorium Rosji. W\u0142adze rosyjskie maj\u0105 zmusza\u0107 urz\u0119dnik\u00f3w do podpisywania zobowi\u0105za\u0144 zakazuj\u0105cych udost\u0119pniania informacji o ukrai\u0144skich nalotach. Przymusem podpisania dokumentu obj\u0119ci s\u0105 pracownicy ministerstwa podejrzewanego o bycie \u017ar\u00f3d\u0142em przeciek\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30180707,putin-chce-zataic-informacje-o-atakach-ukrainskich-dronow-urzednicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T12:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "MSZ og\u0142asza nowego wiceministra. Zast\u0105pi Piotra Wawrzyka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Lindenberg zosta\u0142 nowym podsekretarzem stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych. Nominacj\u0119 wr\u0119czy\u0142 dzisiaj minister Zbigniew Rau - poinformowa\u0142 resort na portalu X (dawny Twitter).", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181330,msz-oglasza-nowego-wiceministra-zastapi-piotra-wawrzyka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T12:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ro\u015bnie liczba ofiar trz\u0119sienia ziemi w Maroku. PAH wysy\u0142a zesp\u00f3\u0142 reagowania natychmiastowego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/c8/1c/z30180927M,Skutki-trzesienia-ziemi-w-Maroku.jpg\" vspace=\"2\" />Po katastrofalnym w skutkach trz\u0119sieniu ziemi w Maroku trwa akcja poszukiwawczo-ratownicza. Ro\u015bnie liczba ofiar, a wielu rannych jest w ci\u0119\u017ckim stanie. Polska Akacja Humanitarna wysy\u0142a sw\u00f3j zesp\u00f3\u0142 reagowania natychmiastowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30180887,rosnie-liczba-ofiar-trzesienia-ziemi-w-maroku-pah-wysyla-zespol.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T12:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awaryjne l\u0105dowanie samolotu pasa\u017cerskiego w Rosji. Uszkodzone podwozie i skrzyd\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/c8/1c/z30180948M,Awaryjne-ladowanie-rosyjskiego-samolotu.jpg\" vspace=\"2\" />Samolot rosyjskich linii lotniczych Ural musia\u0142 awaryjnie l\u0105dowa\u0107 w obwodzie nowosybirskim. W maszynie lec\u0105cej z Soczi do Omska najprawdopodobniej dosz\u0142o do awarii instalacji technicznej. Jak przekaza\u0142y rosyjskie media, w wyniku l\u0105dowania na syberyjskiej r\u00f3wninie uszkodzone zosta\u0142o podwozie oraz jedno ze skrzyde\u0142 samolotu. Pi\u0119ciu pasa\u017cer\u00f3w potrzebowa\u0142o pomocy medycznej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30180147,awaria-samolotu-w-rosji-maszyna-ze-159-pasazerami-na-pokladzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T11:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burza po raporcie Najwy\u017cszej Izby Kontroli. \"PiS, zamiast leczy\u0107, okrada\u0142 nas\" [KOMENTARZE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/c8/1c/z30180777M,Mateusz-Morawiecki-i-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci wrze po doniesieniach w zwi\u0105zku z raportem Najwy\u017cszej Izby Kontroli. \"Zadba\u0142abym na miejscu polityk\u00f3w PiS o jako\u015b\u0107 jedzenia w wi\u0119zieniach\" - skomentowa\u0142a mi\u0119dzy innymi na portalu X wiceprzewodnicz\u0105ca klubu Koalicji Obywatelskiej Katarzyna Lubnauer.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30180639,burza-po-raporcie-najwyzszej-izby-kontroli-pis-zamiast-leczyc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T11:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Doroty szukano siedem lat. W ko\u0144cu znaleziono jej zw\u0142oki. \"M\u0105\u017c mia\u0142 j\u0105 przy sobie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/84/1a/z27804962M,niemiecka-policja--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Dorota G., kt\u00f3rej poszukiwania trwa\u0142y siedem lat, nie \u017cyje. Zw\u0142oki kobiety zosta\u0142y znalezione w worku na terenie domu, do kt\u00f3rego przeprowadzi\u0142 si\u0119 jej m\u0105\u017c wraz z synem. Dorota zosta\u0142a uduszona. Za kilka dni odb\u0119dzie si\u0119 jej pogrzeb.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30180426,doroty-szukano-siedem-lat-w-koncu-znaleziono-jej-zwloki-maz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T11:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Organizowa\u0142 \"Marsz dla Jezusa\". Do zaproszenia dla medi\u00f3w do\u0142\u0105czy\u0142 nagie zdj\u0119cie dziecka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/2f/1a/z27457554M,Marsz-dla-Jezusa-przeszedl-przez-Wroclaw.jpg\" vspace=\"2\" />Zanim ulicami Wroc\u0142awia przeszed\u0142 \"Marsz dla Jezusa\", jeden z organizator\u00f3w o ewangelickiej imprezie poinformowa\u0142 katolickie media. Do wiadomo\u015bci prasowej do\u0142\u0105czy\u0142 zdj\u0119cie nagiego dziecka. Policja, kt\u00f3r\u0105 zawiadomi\u0142a przera\u017cona dziennikarka, zatrzyma\u0142a autora maila - Andrzeja B. M\u0119\u017cczyzna w przesz\u0142o\u015bci by\u0142 ju\u017c dwukrotnie skazany za pedofili\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30179934,organizowal-marsz-dla-jezusa-do-zaproszenia-dla-mediow-dolaczyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T11:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konflikt na szczytach w\u0142adzy o ambasadora Polski w Ukrainie. \"To jaki\u015b kaprys ministra\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/de/1a/z28173426M,Ambasador-Polski-w-Kijowie-Bartosz-Cichocki-caly-c.jpg\" vspace=\"2\" />Konflikt wok\u00f3\u0142 ambasadora Polski w Ukrainie Bartosza Cichockiego. Szef MSZ prof. Zbigniew Rau chce go wys\u0142a\u0107 do Singapuru, de facto si\u0119 go pozbywaj\u0105c. Nominacja musi by\u0107 ustalana w tr\u00f3jk\u0105cie MSZ-prezydent-premier, a Andrzej Duda i KPRM si\u0119 na to nie godz\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30180389,konflikt-na-szczytach-wladzy-o-ambasadora-polski-w-ukrainie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T11:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Cia\u0142a le\u017c\u0105 wsz\u0119dzie\". Ro\u015bnie liczba ofiar powodzi w Libii. Ju\u017c 10 tys. zaginionych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/c8/1c/z30180363M,Powodz-w-Libii--miejscowosc-Al-Mardz.jpg\" vspace=\"2\" />Liczba potwierdzonych ofiar katastrofalnych powodzi w Libii przekracza ju\u017c tysi\u0105c. Ponadto wed\u0142ug szacunk\u00f3w Czerwonego P\u00f3\u0142ksi\u0119\u017cyca zaginionych mo\u017ce by\u0107 ponad 10 tys. os\u00f3b. Wprowadzony zosta\u0142 stan nadzwyczajny, a rz\u0105d prosi o pomoc w\u0142adze innych pa\u0144stw. Udzielenie wsparcia poszkodowanemu regionowi zapowiedzia\u0142y kraje z Afryki, Europy i Bliskiego Wschodu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30179998,ciala-leza-wszedzie-rosnie-liczba-ofiar-powodzi-w-libii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T11:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina mo\u017ce otrzyma\u0107 rakiety dalekiego zasi\u0119gu uzbrojone w amunicj\u0119 kasetow\u0105. \"Bliscy zatwierdzeniu wysy\u0142ki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/c8/1c/z30180069M.jpg\" vspace=\"2\" />Administracja Bidena jest bliska zatwierdzenia wysy\u0142ki do Ukrainy pocisk\u00f3w rakietowych dalekiego zasi\u0119gu z bombami kasetowymi - donosi agencja Reutera. Prezydent Joe Biden mo\u017ce ostatecznie odm\u00f3wi\u0107 lub op\u00f3\u017ani\u0107 decyzj\u0119 w sprawie transferu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30180040,ukraina-moze-otrzymac-rakiety-dalekiego-zasiegu-uzbrojone-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T10:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d Netanjahu chce, by parlament m\u00f3g\u0142 anulowa\u0107 wyroki. S\u0105d Najwy\u017cszy decyduje, czy tak si\u0119 stanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/c8/1c/z30180275M,Izrael--Sad-Najwyzszy-zajmuje-sie-zmianami-w-sadow.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Najwy\u017cszy w Izraelu rozpatruje kontrowersyjne zmiany, kt\u00f3re chce wprowadzi\u0107 izraelski rz\u0105d. Chodzi o przyznanie parlamentowi prerogatywy, na mocy kt\u00f3rej b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 on anulowa\u0107 wyroki SN.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30179961,rzad-netanjahu-chce-by-parlament-mogl-anulowac-wyroki-sad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T10:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kim Dzong Un w Rosji. S\u0105 pierwsze zdj\u0119cia, sk\u0142ad delegacji jasno m\u00f3wi o celach podr\u00f3\u017cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/c8/1c/z30180307M,Kim-Dzong-Un-przed-wyjazdem-do-Rosji.jpg\" vspace=\"2\" />P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski przyw\u00f3dca Kim Dzong Un dotar\u0142 do Rosji na zaplanowane uprzednio spotkanie z W\u0142adimirem Putinem - poinformowa\u0142a agencja Associated Press. W podr\u00f3\u017cy towarzysz\u0105 Kimowi cz\u0142onkowie rz\u0105du oraz wojskowi dow\u00f3dcy. Najpewniej spotkanie z prezydentem Rosji dotyczy\u0107 b\u0119dzie przysz\u0142ych dostaw broni, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana w rosyjskiej wojnie w Ukrainie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30179376,kim-dzong-un-z-wizyta-w-rosji-sklad-delegacji-koreanskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T10:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koszali\u0144ska lista, a na niej g\u0142\u00f3wnie Dolny \u015al\u0105sk. \"Wstyd i kpina\". Kim s\u0105 Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/c8/1c/z30179901M,Konferencja-prasowa-Bezpartyjnych-Samorzadowcow.jpg\" vspace=\"2\" />W 2019 roku bezskutecznie startowali w wyborach do Sejmu. W tym roku na ich listach znajduj\u0105 si\u0119 niecodzienne sylwetki - asystentka stomatologa, by\u0142a Miss Zag\u0142\u0119bia Lubin czy kosmetyczka. Co przykuwa najwi\u0119ksz\u0105 uwag\u0119, lista koszali\u0144ska jest ca\u0142kowicie zdominowana przed kandydat\u00f3w z... Dolnego \u015al\u0105ska. Kim s\u0105 Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30179676,koszalinska-lista-a-na-niej-glownie-dolny-slask-wstyd-i-kpina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T09:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje kolejna osoba zaka\u017cona legionell\u0105. Ju\u017c 24 ofiary niebezpiecznej bakterii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/c3/1c/z30160151M.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje kolejna osoba zaka\u017cona legionell\u0105. Ofiar\u0105 jest 91-letnia mieszkanka Rzeszowa. Informacj\u0119 o \u015bmierci kobiety przekaza\u0142 Andrzej Sroka, rzecznik Uniwersyteckiego Szpitala Klinicznego w Rzeszowie. Tym samym liczba ofiar \u015bmiertelnych niebezpiecznej bakterii wzros\u0142a do 24 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30179729,nie-zyje-kolejna-osoba-zakazona-legionella-juz-24-ofiary-niebezpiecznej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T08:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Basen w Legionowie zosta\u0142 zamkni\u0119ty. Pow\u00f3d? Legionella. To kolejny przypadek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/a0/1c/z30018336M,Dziecko-na-basenie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Z uwagi na podejrzenie wyst\u0119powania bakterii legionelli basen w Legionowie zosta\u0142 tymczasowo zamkni\u0119ty. Badania wody wykaza\u0142y \"nieznacznie przekroczone normy mikrobiologiczne\". To ju\u017c kolejny przypadek w wojew\u00f3dztwie mazowieckim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30179819,basen-w-legionowie-zostal-zamkniety-powod-legionella-to-kolejny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T08:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dmitrij Pieskow o wizycie Kim Dzong Una: Rosja i Korea \"nie s\u0105 zainteresowane\" ostrze\u017ceniami USA", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/c8/1c/z30179762M,Dmitrij-Pieskow.jpg\" vspace=\"2\" />Dmitrij Pieskow potwierdzi\u0142, \u017ce Kim Dzong Un jest ju\u017c w Rosji. Ma spotka\u0107 si\u0119 osobi\u015bcie z W\u0142adimirem Putinem i zdaniem m.in. Waszyngtonu om\u00f3wi\u0107 kwesti\u0119 dostaw broni dla rosyjskiej armii. Moskwa i Pjongjang \"nie s\u0105 zainteresowane\" ostrze\u017ceniami Stan\u00f3w Zjedczonych - skomentowa\u0142 rzecznik Kremla.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30179441,dmitrij-pieskow-o-wizycie-kim-dzong-una-rosja-i-korea-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T08:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk uderza w PiS i przypomina afery. \"Prawi i sprawiedliwi. Rzyga\u0107 si\u0119 chce\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/c7/1c/z30175551M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Z samego rana Donald Tusk uderzy\u0142 w PiS, przypominaj\u0105c afery zwi\u0105zane z parti\u0105 rz\u0105dz\u0105c\u0105. Chodzi m.in. o zakup respirator\u00f3w od handlarza broni\u0105. \"Prawi i sprawiedliwi. Rzyga\u0107 si\u0119 chce\" - napisa\u0142 lider PO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30179589,donald-tusk-uderza-w-pis-i-przypomina-afery-prawi-i-sprawiedliwi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T08:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"W\u0142ochaci kandydaci\" na banerach \u0141ukasza Litewki. Polityk Lewicy zach\u0119ca do adopcji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/c8/1c/z30179520M,Banery-wyborcze-Lukasza-Litewki.jpg\" vspace=\"2\" />\u0141ukasz Litewka, kandydat do Sejmu z ramienia Lewicy, na swoich banerach wyborczych opr\u00f3cz w\u0142asnego wizerunku uwzgl\u0119dni\u0142 zdj\u0119cia ps\u00f3w ze schroniska w Sosnowcu zach\u0119caj\u0105ce do adopcji zwierz\u0105t. Nie jest to pierwszy oryginalny pomys\u0142 polityka, kt\u00f3ry od lat anga\u017cuje si\u0119 w lokalne i og\u00f3lnopolskie akcje spo\u0142eczne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30179345,wlochaci-kandydaci-na-banerach-lukasza-litewki-polityk-lewicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T07:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Urodzi\u0142a tu\u017c przed trz\u0119sieniem ziemi. Z dzieckiem musia\u0142a ucieka\u0107 ze szpitala... pod namiot", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/c6/1c/z30175115M,Maroko-po-katastrofalnym-trzesieniu-ziemi--Ponad-2.jpg\" vspace=\"2\" />W Marrakeszu kilka minut przed trz\u0119sieniem ziemi kobieta urodzi\u0142a dziecko. Szybko musia\u0142a opu\u015bci\u0107 szpital. Nie mia\u0142a jednak do czego wraca\u0107. Jej dom zosta\u0142 zniszczony. Rodzina zamieszka\u0142a w namiocie rozstawionym przy g\u0142\u00f3wnej drodze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30179191,urodzila-tuz-przed-trzesieniem-ziemi-z-dzieckiem-musiala-uciekac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T07:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda d\u0142ugoterminowa. Zima po raz kolejny zaskoczy Polak\u00f3w? Synoptycy podali najnowsz\u0105 prognoz\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/c7/1c/z30179312M,Zima--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Po letnich anomaliach temperatury i niebezpiecznych zjawiskach atmosferycznych wyst\u0119puj\u0105cych w ca\u0142ej Europie pogoda po raz kolejny mo\u017ce zaskoczy\u0107. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej przygotowa\u0142 eksperymentaln\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 prognoz\u0119 pogody, wed\u0142ug kt\u00f3rej nadchodz\u0105ca jesie\u0144 i zima mog\u0105 znacz\u0105co odbiega\u0107 od przyj\u0119tej normy wieloletniej. Co wiemy na temat najnowszej prognozy?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30179172,pogoda-dlugoterminowa-zima-po-raz-kolejny-zaskoczy-polakow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T06:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka\u0144ski speleolog sp\u0119dzi\u0142 ponad tydzie\u0144 kilometr pod ziemi\u0105. W akcji ratunkowej pomagali m.in. Polacy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/c7/1c/z30179182M.jpg\" vspace=\"2\" />Mark Dickey, speleolog z ponad 20-letnim do\u015bwiadczeniem po oko\u0142o dziesi\u0119ciu dniach zosta\u0142 wydobyty z jednej z trzech najwi\u0119kszych jaski\u0144 w Turcji. W akcj\u0119 ratunkow\u0105 by\u0142o zaanga\u017cowane oko\u0142o 200 os\u00f3b, w tym ratownicy z Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30179175,spedzil-ponad-tydzien-w-jaskini-udana-akcja-ratownicza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T06:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ludzie zwi\u0105zani z PiS urz\u0105dzili libacj\u0119 w muzeum. \"Dosz\u0142o do zbezczeszczenia tego miejsca\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/c7/1c/z30179299M,Pracownicy-muzeum-zorganizowali-impreze--Wsrod-nic.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa lata temu \u00f3wcze\u015bni pracownicy Mauzoleum Martyrologii Wsi Polskich zorganizowali zakrapian\u0105 imprez\u0119 w sali muzealnej. \"Dzi\u015b to szychy zwi\u0105zane z PiS\" - podkre\u015bla TVN. Do sieci wyciek\u0142o nagranie z libacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30179171,ludzie-zwiazani-z-pis-urzadzili-libacje-w-muzeum-doszlo-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T06:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tadeusz Cyma\u0144ski w Gazeta.pl: Jestem 26 lat w Sejmie, tak brutalnej kampanii jeszcze nie by\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/c7/1c/z30178970M,Poranna-rozmowa-Gazeta-pl--Tadeusz-Cymanski.jpg\" vspace=\"2\" />- Ja nie powiedzia\u0142em, \u017ce my anio\u0142ki ani geniusze. Nie ma tu anio\u0142\u00f3w [w PiS - red.]. Ka\u017cdy odpowiada za siebie. My te\u017c musimy na to wszystko uwa\u017ca\u0107. (...) Jestem 26 lat w Sejmie i widzia\u0142em niejedno, ale tak brutalnej kampanii jeszcze nie by\u0142o - powiedzia\u0142 w \"Porannej rozmowie Gazeta.pl\" pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Tadeusz Cyma\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30178956,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem-posel-pis-tadeusz-cymanski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T06:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c: Prawie 50 proc. id\u0105cych na wybory nie chce bra\u0107 udzia\u0142u w referendum. \"Pytania s\u0105 tendencyjne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/be/1c/z30142217M,Jaroslaw-Kaczynski--wicepremier-i-prezes-partii-Pi.jpg\" vspace=\"2\" />Niemal 50 proc. Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy planuj\u0105 p\u00f3j\u015b\u0107 w pa\u017adzierniku do urn wyborczych, nie zamierza bra\u0107 udzia\u0142u w referendum - wynika z badania IBRiS przeprowadzonego dla RMF FM i \"Rzeczpospolitej\". - To antyprzyk\u0142ad demokracji bezpo\u015bredniej. Pytania powinny by\u0107 takie, \u017ceby ludziom chcia\u0142o si\u0119 na nie odpowiada\u0107, by dotyczy\u0142y rzeczy wa\u017cnych - stwierdzi\u0142 prof. Jaros\u0142aw Flis.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30179146,sondaz-prawie-50-proc-idacych-na-wybory-nie-chce-brac-udzialu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T04:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura w TVP. K\u0142eczek chcia\u0142 wyrzuci\u0107 pos\u0142a PSL. \"Nie, to jest telewizja publiczna, niech pan wyjdzie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/c7/1c/z30179065M,Radoslaw-Fogiel--Milosz-Kleczek--Dariusz-Klimczak.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas jednego z program\u00f3w publicystycznych w TVP Info dosz\u0142o do sprzeczki mi\u0119dzy pracownikiem TVP Mi\u0142oszem K\u0142eczkiem a pos\u0142em PSL Dariuszem Klimczakiem. Gdy parlamentarzysta zarzuci\u0142 K\u0142eczkowi stronniczo\u015b\u0107, ten zdenerwowa\u0142 si\u0119 i kaza\u0142 parlamentarzy\u015bcie opu\u015bci\u0107 studio. Pose\u0142 jednak pozosta\u0142 na swoim miejscu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30179033,awantura-w-tvp-kleczek-chcial-wyrzucic-posla-psl-nie-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 12 wrze\u015bnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/f7/1a/z28275195M,Horoskop-na-wtorek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - wtorek 12 wrze\u015bnia. Co spotka osoby urodzone pod znakiem Wagi i Skorpiona? Kto b\u0119dzie uczy\u0142 si\u0119 odpoczywa\u0107, a komu si\u0119 dostanie za nadmierny krytycyzm? Nie czekaj, odnajd\u017a sw\u00f3j znak zodiaku i dowiedz si\u0119, co ci\u0119 czeka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30177704,horoskop-dzienny-wtorek-12-wrzesnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "OBWE - co to za organizacja? Jej eksperci b\u0119d\u0105 monitorowa\u0107 wybory parlamentarne w Polsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/c7/1c/z30178375M,OBWE---co-to-za-organizacja--Jej-eksperci-beda-mon.jpg\" vspace=\"2\" />Co oznacza skr\u00f3t OBWE? Co to za organizacja i co b\u0119d\u0105 robi\u0107 jej eksperci podczas polskich wyborach parlamentarnych w 2023 r.? Odpowiedzi znajdziesz w artykule.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30171529,obwe-co-to-za-organizacja-jej-eksperci-beda-monitorowac-wybory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-12T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]