[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ropa najdro\u017csza w tym roku. Mocna przecena akcji Oracle", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/1b4cad3e482869-948-568-0-142-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy obawiaj\u0105 si\u0119 negatywnego wp\u0142ywu dro\u017cej\u0105cej ropy naftowej\nna koniunktur\u0119 gospodarcz\u0105 i stopy procentowe. Najwi\u0119kszym przegranym dnia byli\nakcjonariusze Oracle.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-najdrozsza-w-tym-roku-Mocna-przecena-akcji-Oracle-8610126.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T20:56:22.503160+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samoobs\u0142ugowy sklep Orlenu. Koncern chce rzuci\u0107 r\u0119kawic\u0119 \u017babce?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/78f77bbf1e19db-948-568-270-112-2730-1637.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen bada rynek, by wprowadzi\u0107 sw\u00f3j w\u0142asny sklep samoobs\u0142ugowy z produktami FMCG, czyli takimi kt\u00f3re kupujemy najcz\u0119\u015bciej i/ lub s\u0105 one zaliczane do kategorii pierwszej potrzeby, a wi\u0119c napoje, s\u0142odycze, kosmetyki, \u015brodki czysto\u015bci, alkohol, papierosy. S\u0142owem asortyment stacji benzynowej, tylko bez tankowania.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samoobslugowy-sklep-Orlenu-Koncern-bada-rynek-8610082.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T18:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Impeachment prezdeynta Bidena. Ruszy\u0142o \u015bledztwo Izby Reprezentant\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/a0d633c6d2af2b-948-568-0-26-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spiker Izby Reprezentant\u00f3w Kevin McCarthy poleci\u0142 we wtorek formalne wszcz\u0119cie \u015bledztwa w ramach procedury impeachmentu prezydenta Bidena. McCarthy stwierdzi\u0142, \u017ce dotychczas zgromadzone dowody \"maluj\u0105 obraz korupcji\" w rodzinie prezydenta, a on sam k\u0142ama\u0142 na temat swojego udzia\u0142u w tych przedsi\u0119wzi\u0119ciach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Impeachment-prezdeynta-Bidena-Ruszylo-sledztwo-Izby-Reprezentantow-8610066.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T17:41:16.256372+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Google na dywaniku w USA. S\u0105d wytoczy\u0142 antymonopolowe dzia\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/a807190130de6e-948-568-0-71-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To najwa\u017cniejsza taka sprawa od ponad dw\u00f3ch dekad i ograniczenia pozycji Microsoftu.\u00a0W s\u0105dzie federalnym w Waszyngtonie we wtorek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces w zwi\u0105zku z zarzutami o stosowanie monopolistycznych praktyk przez firm\u0119 Google.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Google-na-dywaniku-w-USA-Sad-wytoczyl-antymonopolowe-dziala-8610070.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T17:41:16.236336+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG20 w g\u00f3r\u0119, mimo s\u0142abo\u015bci z\u0142otego. Spadki kurs\u00f3w po rezygnacji prezes\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/d06eb157a933c4-948-568-397-255-2602-1561.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo dalszej\u00a0deprecjacji z\u0142otego,\u00a0warszawskie indeksy zachowa\u0142y si\u0119 dosy\u0107 stabilnie, a w przypadku WIG20 najbardziej wra\u017cliwego na rynek walut sesja zako\u0144czy\u0142a si\u0119 nawet wzrostem. Uwag\u0119 zwraca\u0142a przecena akcji sp\u00f3\u0142ek, kt\u00f3re poinformowa\u0142y o rezygnacji ze stanowisk swoich dotychczasowych prezes\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-w-gore-mimo-slabosci-zlotego-Spadki-kursow-po-rezygnacji-prezesow-8610024.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T16:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnek odpali\u0142 Minecrafta. Gra Education b\u0119dzie bezp\u0142atna, ale tylko dla cz\u0119\u015bci uczni\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/25061d613beabd-948-569-0-72-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa gra Minecraft Education od dzisiaj b\u0119dzie bezp\u0142atna dla wszystkich uczni\u00f3w od IV klasy wzwy\u017c. Og\u0142aszamy to 12 wrze\u015bnia, w dniu, kt\u00f3ry od dzisiaj b\u0119dzie Dniem Kompetencji Cyfrowych w polskich szko\u0142ach \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnek-odpalil-Minecrafta-Gra-Education-bedzie-bezplatna-ale-tylko-dla-czesci-uczniow-8609929.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T14:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina odbi\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 platform wiertniczych. \"Na razie nie b\u0119dziemy ich wykorzystywa\u0107\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/9cb0b8761963e5-948-568-0-261-3868-2320.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina nie zamierza na razie wykorzystywa\u0107 odbitych platform wiertniczych na Morzu Czarnym, ale nie b\u0119dzie mog\u0142a tego robi\u0107 tak\u017ce Rosja \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek rzecznik ukrai\u0144skiej marynarki wojennej Dmytro P\u0142etenczuk w rozmowie z portalem Suspilne. Wed\u0142ug ukrai\u0144skiego wojska, Rosjanie wykorzystywali platformy jako stacje radarowe i l\u0105dowiska dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-odbila-czesc-platform-wiertniczych-Na-razie-nie-bedziemy-ich-wykorzystywac-8609890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T13:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kotecki, RPP: Czynnik\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 ryzkami dla dalszej dezinflacji, jest ca\u0142a masa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/9e189067ee88de-948-568-0-35-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jedyn\u0105 s\u0142uszn\u0105 strategi\u0105 dla RPP obecnie jest czekanie i obserwacja bie\u017c\u0105cych danych - oceni\u0142 cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki, w trakcie seminarium w Senacie. Doda\u0142, \u017ce RPP nie zmieni\u0142a celu inflacyjnego w \"Za\u0142o\u017ceniach polityki pieni\u0119\u017cnej\" na 2024 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-RPP-Jedyna-sluszna-strategia-dla-RPP-obecnie-jest-wait-see-8609851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T12:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy dostan\u0105 pieni\u0105dze na cyfrow\u0105 transformacj\u0119. Znamy szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/48873d4fc92d36-948-568-0-33-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zbli\u017ca si\u0119 start naboru nowego projektu Dig.IT z Funduszy Europejskich. Znamy coraz wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w dotycz\u0105cych grant\u00f3w dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw przemys\u0142owych, produkcyjnych oraz firm \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi na rzecz przemys\u0142u. Kwota dotacji si\u0119ga nawet 200 tys. euro. Sprawd\u017a, na co mo\u017cna otrzyma\u0107 pieni\u0105dze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-dostana-pieniadze-na-cyfrowa-transformacje-Znamy-szczegoly-8609829.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T12:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen ujawni\u0142 kt\u00f3ra firma zbuduje l\u0105dow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 portu instalacyjnego offshore w \u015awinouj\u015bciu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/36e6230bef4dae-948-568-0-22-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Orlen poinformowa\u0142a we wtorek wo wy\u0142onieniu wykonawcy l\u0105dowej cz\u0119\u015bci terminala instalacyjnego dla morskich farm wiatrowych w \u015awinouj\u015bciu. Wykonawc\u0105 inwestycji b\u0119dzie Budimex - poda\u0142 Orlen w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-zbuduje-Orlenowi-ladowa-czesc-portu-instalacyjnego-offshore-w-Swinoujsciu-8609828.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T12:16:06.141886+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Philip Morris zainwestuje w Polsce ponad miliard z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/03bf9c7afba2e7-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Philip Morris International zainwestuje ponad miliard z\u0142otych w produkcj\u0119 wk\u0142ad\u00f3w tytoniowych do podgrzewania w fabryce w Krakowie - poinformowa\u0142 podczas wtorkowej konferencji Micha\u0142 Mierzejewski, prezes sp\u00f3\u0142ki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Philip-Morris-zainwestuje-w-Polsce-ponad-miliard-zlotych-8609767.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T11:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NIK mia\u017cd\u017cy specustaw\u0119 covidow\u0105. 9 mld z\u0142otych poza kontrol\u0105 ministra zdrowia i NFZ", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/75e53b12c9630b-948-568-30-0-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szereg regulacji wprowadzonych w czasie pandemii na podstawie specustawy budzi istotne zastrze\u017cenia z punktu widzenia zgodno\u015bci z Konstytucj\u0105 RP. W zwi\u0105zku z tym NIK wyst\u0105pi\u0142a do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego z wnioskiem o stwierdzenie niezgodno\u015bci przepis\u00f3w specustawy i ustawy zmieniaj\u0105cej z Konstytucj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NIK-miazdzy-specustawe-covidowa-9-mld-zlotych-poza-kontrola-Ministra-Zdrowia-i-NFZ-8609759.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T10:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski zawetowa\u0142 ustaw\u0119 o deklaracjach maj\u0105tkowych urz\u0119dnik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/1d19f2aa82c372-948-568-0-45-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 we wtorek, \u017ce zawetowa\u0142 ustaw\u0119 o przywr\u00f3ceniu elektronicznych deklaracji podatkowych dla urz\u0119dnik\u00f3w, przewiduj\u0105c\u0105 ich niejawno\u015b\u0107 jeszcze przez rok.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-zawetowal-ustawe-o-deklaracjach-majatkowych-urzednikow-8609739.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T10:06:01.442553+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Amazon sprzedaje drogi sprz\u0119t za u\u0142amek ceny? CSIRT KNF ostrzega", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/05a800bb3297e7-948-568-0-70-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cyberprzest\u0119pcy zamieszczaj\u0105 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych fa\u0142szywe reklamy wykorzystuj\u0105ce wizerunek serwisu e-commerce Amazon - to pr\u00f3ba wy\u0142udzenia danych kontaktowych i informacji o kartach p\u0142atniczych - ostrzeg\u0142 we wtorek Zesp\u00f3\u0142 CSIRT Komisji Nadzoru Finansowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amazon-oferuje-drogi-sprzet-za-ulamek-ceny-To-oszustwo-8609733.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T10:06:01.439858+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kredyt zero procent na pierwsze mieszkanie i dop\u0142ata do wynajmu. Propozycje KO dla m\u0142odych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/9db0931216a257-948-568-0-180-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jednozmianowo\u015b\u0107 i zapewnienie opieki psychologicznej w szko\u0142ach, odwo\u0142anie Miko\u0142aja Pawlaka ze stanowiska Rzecznika Praw Dziecka, kredyt zero procent na pierwsze mieszkanie oraz dop\u0142ata do wynajmu mieszkania - to postulaty zaprezentowane we wtorek przez pos\u0142anki Koalicji Obywatelskiej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-zero-procent-na-pierwsze-mieszkanie-i-doplata-do-wynajmu-Propozycje-KO-dla-mlodych-8609723.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T10:06:01.419402+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "mBank odpowiada na ruch Bossy. Handel akcjami z USA tani jak na GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/fd5e96308c0431-948-568-0-147-2192-1315.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 8 wrze\u015bnia do 8 grudnia potrwa promocja, w ramach kt\u00f3rej mBank obni\u017cy minimaln\u0105 prowizj\u0119 za handel instrumentami notowanymi na gie\u0142dach w Stanach Zjednoczonych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/mBank-obniza-prowizje-na-akcje-i-ETF-y-z-USA-8609666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T10:06:01.414833+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wizyta prezydenta i \u015bledztwo prokuratury. Pompowany handel akcjami ML System?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/6dd77c696e97a3-948-568-0-65-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak donosi Onet, prokuratura prowadzi \u015bledztwo w sprawie wykorzystania poufnych informacji w handlu akcjami notowanej na GPW sp\u00f3\u0142ki ML System. T\u0142em ca\u0142ej sytuacji mia\u0142a by\u0107 wizyta prezydenta Andrzeja Dudy w lutym 2021 r. przy okazji prezentacji urz\u0105dzenia Covid Detector. Reklama prezydenta okaza\u0142a si\u0119 na wyrost, kurs sp\u00f3\u0142ki spad\u0142, a w\u0105tk\u00f3w do zbadania przez KNF mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pompowany-handel-akcjami-ML-System-Wizyta-prezydenta-Andrzeja-Dudy-zawiadomienie-KNF-i-sledztwo-prokuratury-8609715.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T10:06:01.412367+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unilever rozbudowuje fabryk\u0119 w Poznaniu. Koszt inwestycji wyniesie ok. 90 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/b017670634037a-948-568-0-133-1976-1185.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Unilever rozbudowuje fabryk\u0119 w Poznaniu. Inwestycja o warto\u015bci blisko 90 mln z\u0142 ma ruszy\u0107 jeszcze w tym roku - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unilever-rozbudowuje-fabryke-w-Poznaniu-Koszt-inwestycji-wyniesie-ok-90-mln-zl-8609712.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T10:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomista: Trend inflacyjny w Polsce odwr\u00f3ci si\u0119 w 2024 roku. Wska\u017anik CPI b\u0119dzie ponownie r\u00f3s\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/3bfd43122340ff-948-568-0-129-1986-1191.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trend inflacyjny w Polsce w przysz\u0142ym roku odwr\u00f3ci si\u0119, po osi\u0105gni\u0119ciu do\u0142ka wiosn\u0105 2024 r. wska\u017anik CPI prawdopodobnie zacznie ponownie rosn\u0105\u0107 - ocenia g\u0142\u00f3wny ekonomista BNP Paribas BP Micha\u0142 Dybu\u0142a. Jego zdaniem w 2023 r. mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 stagnacji polskiej gospodarki, czyli braku zmian realnego PKB w uj\u0119ciu ca\u0142orocznym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomista-Trend-inflacyjny-w-Polsce-odwroci-sie-w-2024-roku-Wskaznik-CPI-bedzie-ponownie-rosl-8609697.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T09:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "We Francji brakuje nauczycieli. Odchodz\u0105 z zawodu przez niskie pensje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/49c93dd4daaddc-945-560-0-34-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zki zawodowe nauczycieli SNES-FSU twierdz\u0105, \u017ce w co drugim gimnazjum lub liceum we Francji brakuje po rozpocz\u0119ciu roku szkolnego co najmniej jednego nauczyciela. Pedagodzy odchodz\u0105 z zawodu z powodu niskich p\u0142ac i trudnych warunk\u00f3w pracy w szko\u0142ach na przedmie\u015bciach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-Francji-brakuje-nauczycieli-Odchodza-z-zawodu-przez-niskie-pensje-8609686.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T09:00:59.401580+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcje Tesli wystrzeli\u0142y. Analitycy wr\u00f3\u017c\u0105 sp\u00f3\u0142ce Muska pot\u0119\u017cny wzrost dzi\u0119ki AI", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/65d415da5dee3e-948-568-26-21-2081-1248.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcje Tesli gwa\u0142townie wzros\u0142y po publikacji przewidywa\u0144 analityk\u00f3w, wed\u0142ug kt\u00f3rych sztuczna inteligencja podniesie wycen\u0119 sp\u00f3\u0142ki o kilkaset miliard\u00f3w dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-Tesli-szybuja-po-prognozie-Morgan-Stanley-8609645.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T08:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cieszy\u0144ski: Laptopy dla uczni\u00f3w trafi\u0105 do szk\u00f3\u0142 do ko\u0144ca wrze\u015bnia, to realny termin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/f25ed9a1f4b011-948-568-0-0-2700-1619.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Rozstrzygn\u0119li\u015bmy ju\u017c wszystkie obszary przetargowe w ca\u0142ej Polsce, to oznacza, \u017ce wiemy, jaki sprz\u0119t trafi do ka\u017cdej polskiej szko\u0142y, ka\u017cdej polskiej gminy\" - powiedzia\u0142 we wtorek minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski, odnosz\u0105c si\u0119 do akcji wr\u0119czania laptop\u00f3w uczniom klas czwartych w szko\u0142ach podstawowych. Cieszy\u0144ski stwierdzi\u0142, \u017ce realne jest, by uczniowie otrzymali komputery do ko\u0144ca wrze\u015bnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cieszynski-Laptopy-dla-uczniow-trafia-do-szkol-do-konca-wrzesnia-to-realny-termin-8609652.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T07:56:01.853123+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro najwy\u017cej od wiosny. Frank najdro\u017cszy od blisko roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/04badce75265c1-948-568-0-59-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro osi\u0105gn\u0105\u0142 najwy\u017csze poziomy od 5 miesi\u0119cy, za\u015b notowania\nfranka szwajcarskiego przebi\u0142y lutowe maksimum.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-najwyzej-od-wiosny-Frank-najdrozszy-od-blisko-roku-8609651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T07:56:01.829867+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tesla chce zatrudnia\u0107 Polak\u00f3w. Tyle mo\u017cna zarobi\u0107 w gigafabryce pod Berlinem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/91faed33a0c803-948-568-0-299-1996-1197.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pa\u017adzierniku przedstawiciele Tesli przyjad\u0105 do Szczecina na tamtejsze targi pracy. B\u0119d\u0105 poszukiwa\u0107 pracownik\u00f3w do gigafabryki pod Berlinem \u2013 informuje lokalny serwis szczeciner.pl. Zak\u0142ad ma zwi\u0119kszy\u0107 zatrudnienie dwukrotnie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gigafabryka-Tesli-szuka-pracownikow-w-Polsce-Ile-mozna-zarobic-8609608.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T07:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwiazda covidowej hossy pokaza\u0142a wyniki za II kwarta\u0142 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/9f0cf5fd98031e-948-568-2-0-1021-612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mabion podtrzymuje cel wypracowania w 2023 r. ok. 150 mln z\u0142 przychod\u00f3w i podnosi oczekiwania co do mar\u017cy EBITDA do powy\u017cej 30 proc. - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mabion-podnosi-oczekiwania-co-do-marzy-EBITDA-w-23-i-spodziewa-sie-ze-wyniesie-ona-ponad-30-proc-8609595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T06:50:58.861595+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier: Polska nie pozwoli, \u017ceby zala\u0142o nas ukrai\u0144skie zbo\u017ce. Nie otworzymy naszych granic", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/f19d346daa29c8-948-568-130-0-3750-2249.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska nie pozwoli, \u017ceby zala\u0142o nas ukrai\u0144skie \nzbo\u017ce. Niezale\u017cnie od tego, jaka b\u0119dzie decyzja brukselskich urz\u0119dnik\u00f3w,\n nie otworzymy naszych granic - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek premier Mateusz \nMorawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Polska-nie-pozwoli-zeby-zalalo-nas-ukrainskie-zboze-Nie-otworzymy-naszych-granic-8609580.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T06:50:58.859270+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyle pieni\u0119dzy dostanie Fernando Santos, je\u015bli zostanie zwolniony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/5b0f74cbda2279-948-568-0-0-3877-2326.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Reprezentacja Polski w pi\u0142ce no\u017cnej nie prze\u017cywa ostatnio najlepszego okresu. Pozaboiskowe skandale w pi\u0142karskim \u015brodowisku to jedno, ale sportowa dyspozycja te\u017c pozostawia wiele do \u017cyczenia. Bia\u0142o-czerwoni przegrali w niedziel\u0119 z Albani\u0105 0:2 i g\u0142ow\u0105 zap\u0142aci za to prawdopodobnie portugalski szkoleniowiec Fernando Santos. Wiadomo ju\u017c, ile ta decyzja b\u0119dzie kosztowa\u0142a Polski Zwi\u0105zek Pi\u0142ki No\u017cnej.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyle-pieniedzy-dostanie-Fernando-Santos-jesli-zostanie-zwolniony-8609571.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T06:50:58.854697+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nadmorskie dzia\u0142ki \u017cony premiera za miliony z\u0142otych. Mateusz Morawiecki zabiera g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/7d2f44da5eaf6a-948-568-3-613-1432-859.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017bona premiera, Iwona Morawiecka, w 2022 roku kupi\u0142a dzia\u0142ki pod Jastrz\u0119bi\u0105 G\u00f3r\u0105. Mog\u0142y kosztowa\u0107 ok. 3 mln z\u0142 - ustali\u0142a \"Gazeta Wyborcza\". </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadmorskie-dzialki-zony-premiera-za-miliony-zlotych-Mateusz-Morawiecki-zabiera-glos-8609575.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T06:50:58.852409+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyrowicz (RPP): Dane NBP nie wskazuj\u0105 na doj\u015bcie do celu inflacyjnego do ko\u0144ca roku 2025", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/62c5cd9768c4c1-948-568-5-0-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszystkie dane, kt\u00f3rymi dysponuje NBP, nie wskazuj\u0105, \u017ce inflacja CPI w Polsce dojdzie do g\u00f3rnego pasma odchyle\u0144 od celu inflacyjnego do ko\u0144ca 2025 r. - poinformowa\u0142a w TVN24 cz\u0142onkini RPP Joanna Tyrowicz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-RPP-Dane-NBP-nie-wskazuja-na-dojscie-do-celu-inflacyjnego-do-konca-roku-2025-8609591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T06:50:58.844641+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy iPhone 15 ma by\u0107 dro\u017cszy. Dzi\u015b premiera telefonu Apple'a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/1acd9f4c2a74c8-948-568-0-54-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy iPhone 15 ujrzy \u015bwiat\u0142o dzienne we wtorek 12 wrze\u015bnia. Wed\u0142ug informacji \u201eForbesa\u201d podwy\u017cka cen dotknie wersje Pro i Pro Max. Urz\u0105dzenia trafi\u0105 do sprzeda\u017cy 22 wrze\u015bnia. Co u\u017cytkownicy otrzymaj\u0105 w zamian?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apple-Nowy-iPhone-15-cena-parametry-nowosci-8609562.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T06:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: W\u0119gry przymierzaj\u0105 si\u0119 do zakupu lotniska w Budapeszcie za 4 mld euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/2a37faeeca1bd9-948-568-0-490-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Viktora Orbana mo\u017ce kupi\u0107 w tym roku lotnisko w Budapeszcie za 4 mld euro \u2013 poinformowa\u0142 Bloomberg. W\u0142a\u015bciciel lotniska potwierdzi\u0142, \u017ce dosta\u0142 ofert\u0119 zakupu \u2013 dodaje portal gospodarczy HVG.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Wegry-przymierzaja-sie-do-zakupu-lotniska-w-Budapeszcie-za-4-mld-euro-8609547.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T05:45:52.316909+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Upad\u0142o\u015b\u0107 Getin Noble Banku a frankowcy. \"Kredytobiorcy wci\u0105\u017c maj\u0105 o co walczy\u0107\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/c38f3fb49d0452-945-560-82-67-2917-1750.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Og\u0142oszenie upad\u0142o\u015bci Getin Noble Banku nie przekre\u015bla roszcze\u0144 opartych na niewa\u017cno\u015bci umowy, co mo\u017ce prowadzi\u0107 do umorzenia salda kredytowego - przekonuje kancelaria adwokacka Czupaj\u0142o Ciskowski &amp; Partnerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upadlosc-Getin-Noble-Banku-a-frankowcy-Kredytobiorcy-wciaz-maja-o-co-walczyc-8609538.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T05:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS jednym z najbardziej zdigitalizowanych urz\u0119d\u00f3w w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/5a6c57a20d2ff0-948-568-0-58-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych wykorzysta\u0142 okres pandemii do dalszej cyfryzacji. Obecnie to jeden z\u00a0najbardziej zdigitalizowanych urz\u0119d\u00f3w w\u00a0Polsce. W spos\u00f3b ca\u0142kowicie automatyczny obs\u0142ugiwane s\u0105 wnioski...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-jednym-z-najbardziej-zdigitalizowanych-urzedow-w-Polsce-8609535.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T05:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liczba rachunk\u00f3w maklerskich zn\u00f3w ro\u015bnie - pad\u0142 nowy rekord. Oto absolutny lider", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/627e9605fae8fe-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najnowsze dane KDPW pokaza\u0142y powr\u00f3t na \u015bcie\u017ck\u0119 wzrostu liczby rachunk\u00f3w inwestycyjnych prowadzonych przez dzia\u0142aj\u0105ce w Polsce biura maklerskie. Wypowiedzenie um\u00f3w na \u015bwiadczenie us\u0142ug maklerskich przez jednego z ta\u0144szych broker\u00f3w na chwil\u0119 przerwa\u0142o trend, ale ju\u017c w sierpniu liczba ponownie osi\u0105gn\u0119\u0142a nowy rekord, g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki DM XTB.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-rachunkow-maklerskich-DM-XTB-BM-mBanku-i-DM-BOS-liderami-w-tym-roku-8609312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T04:40:51.037549+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze lokaty na 3 miesi\u0105ce. Banki rozpocz\u0119\u0142y koszenie stawek po decyzji RPP", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/031e4ec65acbfd-948-568-151-202-3218-1931.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wrze\u015bniowym posiedzeniu Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej banki zacz\u0119\u0142y ci\u0105\u0107 stawki. Przed miesi\u0105cem maksymalna stawka na depozycie kwartalnym wynosi\u0142a 8 proc. w skali roku. Obecnie jest to o 0,50 pp. mniej, a to dopiero pocz\u0105tek zmian.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-3-miesiace-wrzesien-2023-Ranking-Bankier-pl-8609269.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T04:40:51.035263+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Upad\u0142o\u015bci nie zwalniaj\u0105. Jest gorzej ni\u017c w pandemii, a na horyzoncie majaczy nowy rekord", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/f9294145fa15ca-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sierpniu nie wida\u0107 by\u0142o oznak nawet sezonowego spowolnienia w upad\u0142o\u015bciach konsumenckich. Liczba og\u0142osze\u0144 by\u0142a a\u017c o 50 proc. wy\u017csza ni\u017c rok wcze\u015bniej. W ci\u0105gu o\u015bmiu miesi\u0119cy 2023 r. z opcji bankructwa skorzysta\u0142o ju\u017c wi\u0119cej os\u00f3b fizycznych ni\u017c w ca\u0142ym pandemicznym 2020 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upadlosci-nie-zwalniaja-Jest-gorzej-niz-w-pandemii-a-na-horyzoncie-majaczy-nowy-rekord-8609055.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T04:40:51.032946+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trwa globalny spadek cen \u017cywno\u015bci, jednak w Polsce spo\u017cywcza inflacja pozostaje wysoka", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/c195182dceb7e0-948-568-0-93-1758-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015awiatowe ceny \u017cywno\u015bci powr\u00f3ci\u0142y do trendu spadkowego. W Polsce na trwa\u0142y spadek cen artyku\u0142\u00f3w\nspo\u017cywczych nie ma jednak wi\u0119kszych szans.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeks-cen-zywnosci-FAO-sierpien-2023-8609019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T04:40:51.030444+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pieskow: Rosja i Korea P\u00f3\u0142nocna nie s\u0105 zainteresowane ostrze\u017ceniami USA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/5121c65399ff82-945-560-0-25-3352-2011.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja i Korea P\u00f3\u0142nocna \"nie s\u0105 zainteresowane\" ostrze\u017ceniami USA powiedzia\u0142 we wtorek rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow, cytowany przez Reutera powo\u0142uj\u0105cego si\u0119 na rosyjskie media. Pieskow mia\u0142 w ten spos\u00f3b skomentowa\u0107 ostrze\u017cenia Waszyngtonu przed sprzeda\u017c\u0105 Rosji p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiej broni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pieskow-Rosja-i-Korea-Polnocna-nie-sa-zainteresowane-ostrzezeniami-USA-8609514.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T03:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Laureatka pokojowej nagrody Nobla uniewinniona z zarzutu oszustw podatkowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/58e18955485551-948-568-0-90-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Filipi\u0144ska dziennikarka Maria Ressa, laureatka \npokojowej nagrody Nobla z 2021 r., zosta\u0142a we wtorek uniewinniona przez \ns\u0105d w Manili z zarzutu oszustw podatkowych, kolejnego ju\u017c tego rodzaju \nwytoczonych przeciwko niej za rz\u0105d\u00f3w poprzedniego prezydenta kraju \nRodriga  Duterte.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Laureatka-pokojowej-nagrody-Nobla-uniewinniona-z-zarzutu-oszustw-podatkowych-8609513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-12T03:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]