[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kierowa\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w, w wypadku zgin\u0119\u0142o 5 os\u00f3b. S\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 areszt 38-latkowi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/c8/1c/z30182808M,Swietokrzyskie--Smiertelny-wypadek-podczas-powrotu.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Rejonowa w Ostrowcu \u015awi\u0119tokrzyskim prowadzi \u015bledztwo w sprawie \u015bmiertelnego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w maju w miejscowo\u015bci Boksycka (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Na jej wniosek s\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 areszt dla nietrze\u017awego kierowcy, kt\u00f3ry jecha\u0142 pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji, wypadek wydarzy\u0142 si\u0119 podczas powrotu poszkodowanych z wesela.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30182559,sad-przedluzyl-areszt-dla-kierowcy-ktory-zderzyl-sie-czolowo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T18:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dachowanie auta, w kt\u00f3rym jecha\u0142o roczne dziecko. 4 z 5 doros\u0142ych by\u0142o pijanych. M\u00f3wili o \"uciekinierze\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/c8/1c/z30182721M,Samochod--w-ktorym-jechalo-roczne-dziecko--dachowa.jpg\" vspace=\"2\" />W pobli\u017cu Radzynia Podlaskiego dosz\u0142o do wypadku auta, w kt\u00f3rym jecha\u0142o roczne dziecko oraz pi\u0119cioro doros\u0142ych. Cztery osoby, w tym kierowca samochodu, kt\u00f3ry dachowa\u0142, by\u0142y pijane. Cho\u0107 policjanci ustalili, kto kierowa\u0142 pojazdem, pocz\u0105tkowo uczestnicy wypadku pr\u00f3bowali oszuka\u0107 funkcjonariuszy. Opowiedzieli im histori\u0119 o m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry przed ich przybyciem uciek\u0142 rzekomo z miejsca zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30182281,wypadek-auta-w-ktorym-jechalo-roczne-dziecko-samochod-dachowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T17:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Poszukiwania kangura Lulusia trwaj\u0105. Zwierz\u0119 pojawi\u0142o si\u0119 w kolejnym miejscu - nowe informacje [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/c8/1c/z30182555M,Wielkopolska--Kangur-Lulus-z-lasu-jest-uciekiniere.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 poszukiwania kangura, kt\u00f3ry by\u0142 widziany w Puszczy Zielonce niedaleko Poznania. Obecnie biega po wielkopolskich lasach, gdzie zosta\u0142 zauwa\u017cony przez kierowc\u0119, kt\u00f3ry uwieczni\u0142 to spotkanie na wideo. Wed\u0142ug najnowszych doniesie\u0144, kangur Lulu\u015b jest uciekinierem mieszkaj\u0105cym na co dzie\u0144 w Polsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30182416,wielkopolska-kangur-lulus-jest-uciekinierem-z-polski-pojawily.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T17:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje polityk PiS z Tarnobrzega. Zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/c8/1c/z30182446M,Marek-Ozga.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje Marek O\u017cga, samorz\u0105dowiec PiS z powiatu tarnobrzeskiego i wicedyrektor WORD. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 w wypadku w Nowym Gr\u0119bowie na Podkarpaciu. Prawdopodobnie zas\u0142ab\u0142 na chwil\u0119 przed zderzeniem z p\u00f3\u0142ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30182195,nie-zyje-polityk-pis-z-tarnobrzega-zginal-w-wypadku-samochodowym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T16:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "13-latka zostawiona przez za\u0142og\u0119 na lotnisku. LOT reaguje na skandal. \"Satysfakcjonuj\u0105ca propozycja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/c8/1c/z30182159M,LOT-reaguje-na-skandal--w-ktorym-dziecko-zostalo-p.jpg\" vspace=\"2\" />Polskie Linie Lotnicze LOT odpowiedzia\u0142y, czemu 13-latka nie zosta\u0142a wpuszczona na pok\u0142ad samolotu w Londynie. Rodzice pocz\u0105tkowo byli zbulwersowani odszkodowaniem, kt\u00f3re mia\u0142 wyp\u0142aci\u0107 LOT, ale pojawi\u0142a si\u0119 inna propozycja, kt\u00f3r\u0105 uznano za satysfakcjonuj\u0105c\u0105. Spraw\u0119 dziecka, kt\u00f3re \"prze\u017cy\u0142o horror\", nag\u0142o\u015bni\u0142a \"Gazeta Wyborcza\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181952,lot-reaguje-na-skandal-w-ktorym-dziecko-zostalo-porzucone-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T15:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pijany ksi\u0105dz u\u017cy\u0142 mikrofonu zamiast kropid\u0142a. Nie obrazi\u0142 uczu\u0107 religijnych? Decyzja prokuratury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/47/1c/z29651592M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Gda\u0144sku umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie ksi\u0119dza, kt\u00f3ry w ubieg\u0142ym roku prowadzi\u0142 ceremoni\u0119 pogrzebow\u0105 pod wp\u0142ywem alkoholu. - Nie dosz\u0142o do wyczerpania znamion czynu z art. 196 Kodeksu karnego - t\u0142umaczy portalowi trojmiasto.pl prok. Gra\u017cyna Wawryniuk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181785,pijany-ksiadz-uzyl-mikrofonu-zamiast-kropidla-nie-obrazil-uczuc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T15:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wroc\u0142aw. 17-letniego Sebastiana \"zabili zwyrodnialcy\"? Wyniki sekcji zw\u0142ok niezgodne z wersj\u0105 rodziny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/c8/1c/z30182018M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczy poinformowali o wynikach sekcji zw\u0142ok 17-letniego Sebastiana. Cia\u0142o nastolatka znaleziono w apartamentowcu na terenie Wroc\u0142awia. Wed\u0142ug rodziny zmar\u0142ego, ch\u0142opak zosta\u0142 zwi\u0105zany i zamordowany. Policja zdementowa\u0142a te doniesienia. Z ustale\u0144 prokuratury wynika r\u00f3wnie\u017c, \u017ce nie ma dowod\u00f3w potwierdzaj\u0105cych wersj\u0119 przedstawion\u0105 przez bliskich Sebastiana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181669,wroclaw-17-letniego-sebastiana-zabili-zwyrodnialcy-wyniki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T14:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tomasz Komenda przerwa\u0142 milczenie ws. by\u0142ej narzeczonej. \"Boj\u0119 si\u0119, \u017ce b\u0119d\u0105 pluli mi pod nogi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/c8/1c/z30181939M,Tomasz-Komenda.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Komenda, po wielu miesi\u0105cach milczenia, skomentowa\u0142 ostatnie doniesienia medialne dotycz\u0105ce jego osoby. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w szczeg\u00f3lno\u015bci do swojego ostatniego wywiadu. - Boj\u0119 si\u0119, \u017ce ludzie b\u0119d\u0105 pluli mi pod nogi, bo bardziej wierz\u0105 internetowi ni\u017c mnie - przyzna\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181525,komenda-przerwal-milczenie-wyznal-czego-sie-obawia-ludzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T14:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ksi\u0105dz pr\u00f3bowa\u0142 nagra\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 w toalecie w Lublinie. 38-latek stanie przed s\u0105dem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/c8/1c/z30181644M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Przed s\u0105dem w Lublinie rozpocznie si\u0119 proces ksi\u0119dza oskar\u017conego o usi\u0142owanie nagrania za pomoc\u0105 telefonu kom\u00f3rkowego nagiego m\u0119\u017cczyzny. Zdaniem prokuratury do zdarzenia dosz\u0142o w toalecie na terenie galerii handlowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181260,lublin-ksiadz-oskarzony-o-probe-nagrania-telefonem-nagiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T13:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowy Targ. Masowe odej\u015bcia lekarzy w szpitalu, w kt\u00f3rym zmar\u0142a 33-letnia Dorota", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/c8/1c/z30181331M,Szpital-w-Nowym-Tagu.jpg\" vspace=\"2\" />Ordynator i dziesi\u0119ciu innych lekarzy specjalist\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o wypowiedzenia na oddziale ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczym Podhala\u0144skiego Szpitala Specjalistycznego w Nowym Targu - ustali\u0142o Radio ZET. Odej\u015bcia maj\u0105 by\u0107 efektem zmian w plac\u00f3wce po \u015bmierci 33-letniej Doroty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181304,nowy-targ-masowe-odejscia-lekarzy-w-szpitalu-w-ktorym-zmarla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T13:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Spot PiS z Kaczy\u0144skim. O co w nim chodzi? Nie, Merkel nie kaza\u0142a Tuskowi podnie\u015b\u0107 wieku emerytalnego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/c7/1c/z30176793M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Najnowszy spot PiS sta\u0142 si\u0119 grotesk\u0105, a jego autorzy oparli si\u0119 na \"przekr\u0119conej\" interpretacji notatki z rozmowy Donalda Tuska i Angeli Merkel. Nie, Merkel nie dzwoni\u0142a do Tuska i nie kaza\u0142a Polakom pracowa\u0107 do \u015bmierci. Co wi\u0119cej, lider Platformy Obywatelskiej po latach wielokrotnie przekonywa\u0142, \u017ce pomys\u0142, \"aby w jakim\u015b sensie wyd\u0142u\u017ca\u0107 przymusowo prac\u0119\", by\u0142 b\u0142\u0119dem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30180749,spot-pis-z-kaczynskim-o-co-w-nim-chodzi-nie-merkel-nie-kazala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T13:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "MSZ og\u0142asza nowego wiceministra. Zast\u0105pi Piotra Wawrzyka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Lindenberg zosta\u0142 nowym podsekretarzem stanu w Ministerstwie Spraw Zagranicznych. Nominacj\u0119 wr\u0119czy\u0142 dzisiaj minister Zbigniew Rau - poinformowa\u0142 resort na portalu X (dawny Twitter).", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30181330,msz-oglasza-nowego-wiceministra-zastapi-piotra-wawrzyka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T12:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Doroty szukano siedem lat. W ko\u0144cu znaleziono jej zw\u0142oki. \"M\u0105\u017c mia\u0142 j\u0105 przy sobie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/84/1a/z27804962M,niemiecka-policja--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Dorota G., kt\u00f3rej poszukiwania trwa\u0142y siedem lat, nie \u017cyje. Zw\u0142oki kobiety zosta\u0142y znalezione w worku na terenie domu, do kt\u00f3rego przeprowadzi\u0142 si\u0119 jej m\u0105\u017c wraz z synem. Dorota zosta\u0142a uduszona. Za kilka dni odb\u0119dzie si\u0119 jej pogrzeb.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30180426,doroty-szukano-siedem-lat-w-koncu-znaleziono-jej-zwloki-maz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T11:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Organizowa\u0142 \"Marsz dla Jezusa\". Do zaproszenia dla medi\u00f3w do\u0142\u0105czy\u0142 nagie zdj\u0119cie dziecka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/2f/1a/z27457554M,Marsz-dla-Jezusa-przeszedl-przez-Wroclaw.jpg\" vspace=\"2\" />Zanim ulicami Wroc\u0142awia przeszed\u0142 \"Marsz dla Jezusa\", jeden z organizator\u00f3w o ewangelickiej imprezie poinformowa\u0142 katolickie media. Do wiadomo\u015bci prasowej do\u0142\u0105czy\u0142 zdj\u0119cie nagiego dziecka. Policja, kt\u00f3r\u0105 zawiadomi\u0142a przera\u017cona dziennikarka, zatrzyma\u0142a autora maila - Andrzeja B. M\u0119\u017cczyzna w przesz\u0142o\u015bci by\u0142 ju\u017c dwukrotnie skazany za pedofili\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30179934,organizowal-marsz-dla-jezusa-do-zaproszenia-dla-mediow-dolaczyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T11:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje kolejna osoba zaka\u017cona legionell\u0105. Ju\u017c 24 ofiary niebezpiecznej bakterii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/c3/1c/z30160151M.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje kolejna osoba zaka\u017cona legionell\u0105. Ofiar\u0105 jest 91-letnia mieszkanka Rzeszowa. Informacj\u0119 o \u015bmierci kobiety przekaza\u0142 Andrzej Sroka, rzecznik Uniwersyteckiego Szpitala Klinicznego w Rzeszowie. Tym samym liczba ofiar \u015bmiertelnych niebezpiecznej bakterii wzros\u0142a do 24 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30179729,nie-zyje-kolejna-osoba-zakazona-legionella-juz-24-ofiary-niebezpiecznej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T08:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Basen w Legionowie zosta\u0142 zamkni\u0119ty. Pow\u00f3d? Legionella. To kolejny przypadek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/a0/1c/z30018336M,Dziecko-na-basenie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Z uwagi na podejrzenie wyst\u0119powania bakterii legionelli basen w Legionowie zosta\u0142 tymczasowo zamkni\u0119ty. Badania wody wykaza\u0142y \"nieznacznie przekroczone normy mikrobiologiczne\". To ju\u017c kolejny przypadek w wojew\u00f3dztwie mazowieckim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30179819,basen-w-legionowie-zostal-zamkniety-powod-legionella-to-kolejny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T08:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda d\u0142ugoterminowa. Zima po raz kolejny zaskoczy Polak\u00f3w? Synoptycy podali najnowsz\u0105 prognoz\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/c7/1c/z30179312M,Zima--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Po letnich anomaliach temperatury i niebezpiecznych zjawiskach atmosferycznych wyst\u0119puj\u0105cych w ca\u0142ej Europie pogoda po raz kolejny mo\u017ce zaskoczy\u0107. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej przygotowa\u0142 eksperymentaln\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 prognoz\u0119 pogody, wed\u0142ug kt\u00f3rej nadchodz\u0105ca jesie\u0144 i zima mog\u0105 znacz\u0105co odbiega\u0107 od przyj\u0119tej normy wieloletniej. Co wiemy na temat najnowszej prognozy?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30179172,pogoda-dlugoterminowa-zima-po-raz-kolejny-zaskoczy-polakow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-12T06:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]