[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Joe Bidenowi grozi impeachment. By\u0142by czwartym prezydentem USA postawionym w stan oskar\u017cenia", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/527da2a3-170c-44cb-b939-c7ed1b38c643\" width=\"308\" /> W\u0142adze USA wykona\u0142y pierwszy krok w ramach procedury impeachmentu Joe Bidena \u2013 potwierdzi\u0142 spiker Izby Reprezentant\u00f3w Kevin McCarthy. Polityk Partii Republika\u0144skiej potwierdzi\u0142 formalne wszcz\u0119cie \u015bledztwa. Dotyczy\u0107 ono ma korupcji w rodzinie g\u0142owy pa\u0144stwa.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/joe-bidenowi-grozi-impeachment-bylby-czwartym-prezydentem-usa-postawionym-w-stan-oskarzenia-6940859792910976a.html", "date_published": "2023-09-12T19:10:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile wyniesie emerytura za Tuska? Mamy wyliczenia", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c0377fe1-67e0-41f5-a95c-f6434791e452\" width=\"308\" /> Koalicja Obywatelska zaprezentowa\u0142a pomys\u0142y skierowane do emeryt\u00f3w i emerytek, w ramach 100 konkret\u00f3w pojawi\u0142y si\u0119 propozycje podatkowe skierowane do os\u00f3b otrzymuj\u0105cych emerytur\u0119 od 2500 z\u0142 do 5000 z\u0142, czyli rozszerzenie grupy os\u00f3b, kt\u00f3re nie b\u0119d\u0105 p\u0142aci\u0142y PIT od swojej emerytury. Sprawdzili\u015bmy, ile na tym skorzystaj\u0105.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/ile-wyniesie-emerytura-za-tuska-mamy-wyliczenia-6940852596402784a.html", "date_published": "2023-09-12T18:41:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ta\u0144szy pr\u0105d ju\u017c wkr\u00f3tce. Minister poda\u0142a termin publikacji rozporz\u0105dzenia", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c7372fb5-8f6c-4fe8-af4c-2f3da1c630bc\" width=\"308\" /> Ju\u017c nied\u0142ugo wejdzie w \u017cycie rozporz\u0105dzenie maj\u0105ce o 12 proc. obni\u017cy\u0107 rachunki Polak\u00f3w za pr\u0105d \u2013 przekaza\u0142a Anna Moskwa. Z jej wpisu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wynika, \u017ce publikacja dokumentu nast\u0105pi jeszcze w tym miesi\u0105cu. Nowe przepisy maj\u0105 zagwarantowa\u0107 obni\u017cki o ok. 120 proc.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/tanszy-prad-juz-wkrotce-minister-podala-termin-publikacji-rozporzadzenia-6940839542401632a.html", "date_published": "2023-09-12T17:48:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Narasta problem w Europie. Nie ma k uczy\u0107 dzieci", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/41f0d93d-8800-4f38-80bf-7fe0b4243e98\" width=\"308\" /> Pokoje nauczycielskie \u015bwiec\u0105 pustkami, w przeciwie\u0144stwie do klas, kt\u00f3re s\u0105 przepe\u0142nione. Pa\u0144stwa Europy Zachodniej zg\u0142aszaj\u0105 braki nauczycieli. We Francji zwi\u0105zki zawodowe alarmuj\u0105, \u017ce nawet co druga szko\u0142a ma niedob\u00f3r kadr. W Niemczech wakaty liczy si\u0119 w tysi\u0105cach. Problem ten dotkn\u0105\u0142 te\u017c Polski.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/narasta-problem-w-europie-nie-ma-kto-uczyc-dzieci-6940828816337504a.html", "date_published": "2023-09-12T17:04:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Morawiecki straszy: jakby si\u0119 dorwali do w\u0142adzy, to sprzedadz\u0105 Tatry i Ba\u0142tyk", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e4d20d4f-690b-41be-9dab-cb3520d0a633\" width=\"308\" /> Premier Mateusz Morawieckiego w ramach wyborczego objazdu Polski we wtorek by\u0142 m.in. w Siedlcach. - Zbli\u017caj\u0105 si\u0119 dla Polski fundamentalne wybory, od kt\u00f3rych b\u0119dzie zale\u017ca\u0142a nasza przysz\u0142o\u015b\u0107 - przekonywa\u0142 i szybko te\u017c doda\u0142, atakuj\u0105c opozycj\u0119: \"jakby si\u0119 dorwali do w\u0142adzy, to sprzedadz\u0105 Tatry i Ba\u0142tyk\"", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/morawiecki-straszy-jakby-sie-dorwali-do-wladzy-to-sprzedadza-tatry-i-baltyk-6940827306412640a.html", "date_published": "2023-09-12T16:58:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Koalicja Obywatelska ods\u0142oni\u0142a karty. Tak chce odzyska\u0107 w\u0142adz\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/6b0f6065-6066-48a6-b0fd-4ef990ba2ad2\" width=\"308\" /> Koalicja Obywatelska w sobot\u0119 zaprezentowa\u0142a sw\u00f3j program - 1000 konkret\u00f3w na 100 dni. A w nim nowe propozycje dla wyborc\u00f3w. Podwojenie kwoty wolnej od podatku pozostaje t\u0105 najdro\u017csz\u0105. A pozosta\u0142e?", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/koalicja-obywatelska-odslonila-karty-tak-chce-odzyskac-wladze-6940379844131456a.html", "date_published": "2023-09-12T16:35:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Unia odpuszcza. Oni zostan\u0105 skre\u015bleni z listy sankcyjnej", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cfab7055-0320-4adf-b658-5f6d079a0c14\" width=\"308\" /> Unia Europejska nie odnowi sankcji wobec trzech os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y nimi obj\u0119te w kontek\u015bcie wojny Rosji z Ukrain\u0105. Sankcje wygasn\u0105 pod koniec tego tygodnia - poinformowa\u0142o we wtorek PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/unia-odpuszcza-oni-zostana-skresleni-z-listy-sankcyjnej-6940814158465664a.html", "date_published": "2023-09-12T16:05:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Promocja na zakup w\u0119gla w sklepie PGG. Klienci narzekaj\u0105 na jedn\u0105 rzecz", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0ff873e4-6761-42b1-8d7a-510ada7b9629\" width=\"308\" /> Sklep Polskiej Grupy G\u00f3rniczej S.A. jeszcze niedawno w ramach promocji oferowa\u0142 darmowy transport surowca z kopalni do sk\u0142adu Kwalifikowanego Dostawcy W\u0119gla (KDW). Klienci, kt\u00f3rzy kupili w ten spos\u00f3b w\u0119giel narzekaj\u0105 na terminy dostaw.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/promocja-na-zakup-wegla-w-sklepie-pgg-klienci-narzekaja-na-jedna-rzecz-6940785066728032a.html", "date_published": "2023-09-12T14:06:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Rz\u0105d nie ust\u0105pi. Wysy\u0142a Brukseli ultimatum. \"Jednoznaczne \u017c\u0105danie\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0ff46ce9-096d-40f7-96f5-de7e787a32ed\" width=\"308\" /> Rada Ministr\u00f3w wzywa Komisj\u0119 Europejsk\u0105, aby przed\u0142u\u017cy\u0142a zakaz importu zb\u00f3\u017c z Ukrainy po 15 wrze\u015bnia W przeciwnym wypadku, Polska samodzielnie wprowadzi taki zakaz na poziomie krajowym - poinformowa\u0142a we wtorek po posiedzeniu rz\u0105du Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/rzad-nie-ustapi-wysyla-brukseli-ultimatum-jednoznaczne-zadanie-6940772461144704a.html", "date_published": "2023-09-12T13:15:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Z\u0142oty mozolnie odrabia straty. Wci\u0105\u017c nie wiadomo, czy wstanie dzi\u015b z kolan", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/87ebfd41-b2be-4908-828f-03569689a6f8\" width=\"308\" /> Z\u0142oty we wtorek prze\u017cywa za\u0142amanie. Cz\u0119\u015b\u0107 ekspert\u00f3w wskazuje, \u017ce powodem jest decyzja RPP o obni\u017cce st\u00f3p procentowych i postawa prezesa Adama Glapi\u0144skiego. Inni wskazuj\u0105 na os\u0142abienie wielu walut regionu. - Ale to z\u0142oty obrywa najbardziej - s\u0142yszymy.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/zloty-mozolnie-odrabia-straty-wciaz-nie-wiadomo-czy-wstanie-dzis-z-kolan-6940752301697632a.html", "date_published": "2023-09-12T11:57:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Co z bud\u017cetem po wyborach? Zapomnieli o rekompensacie dla TVP", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bfffd05d-5f9c-4be0-a5e5-f43063d93f73\" width=\"308\" /> Bud\u017cet na 2024 rok uchwali ju\u017c nowy Sejm. W obecnym projekcie jest wiele niespodzianek. Nie ma pieni\u0119dzy dla medi\u00f3w publicznych, tarczy na op\u0142aty za ciep\u0142o, czy zerowego VAT-u na \u017cywno\u015b\u0107. Ale nie to jest najbardziej niepokoj\u0105ce.", "link": "https://www.money.pl/podatki/co-z-budzetem-po-wyborach-zapomnieli-o-rekompensacie-dla-tvp-6940419921914464a.html", "date_published": "2023-09-12T11:44:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Z\u0142oty dosta\u0142 lanie. Mia\u0142o by\u0107 wahni\u0119cie, jest jak po wybuchu wojny", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/74160c41-e6a6-4564-b249-89db5b5edc82\" width=\"308\" /> - Rynki finansowe uwa\u017caj\u0105 decyzj\u0119 RPP i wypowiedzi Adama Glapi\u0144skiego za du\u017cy b\u0142\u0105d - tak wtorkowe za\u0142amanie kursu z\u0142otego komentuje ekonomista Piotr Kuczy\u0144ski. Analityk Bartosz Sawicki wskazuje, \u017ce z\u0142oty zareagowa\u0142 na decyzj\u0119 RPP jak na wybuch pandemii albo wojny.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/zloty-dostal-lanie-mialo-byc-wahniecie-jest-jak-po-wybuchu-wojny-6940709789706848a.html", "date_published": "2023-09-12T10:02:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Zwi\u0105zkowcy z Orlenu chc\u0105 premii za rekordowy wrzesie\u0144. \"Zyski w wielomiliardowych kwotach\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/8613cc0b-cd94-46b6-9fe5-514e28da9f54\" width=\"308\" /> \"Du\u017ce zyski s\u0105 powodem do satysfakcji dla wszystkich pracownik\u00f3w sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3rzy poprzez swoje zaanga\u017cowanie w realizowane zadania, istotnie przyczyniaj\u0105 si\u0119 do ich osi\u0105gania\" - czytamy w biuletynie zwi\u0105zkowc\u00f3w Orlen S.A., kt\u00f3rzy licz\u0105 na wyp\u0142at\u0119 we wrze\u015bniu premii. Grupa Orlen osi\u0105gn\u0119\u0142a w drugim kwartale 2023 r. ponad 4,5 mld z\u0142 zysku.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/zwiazkowcy-z-orlenu-chca-premii-za-rekordowy-wrzesien-wielomiliardowe-zyski-6940708013382240a.html", "date_published": "2023-09-12T09:39:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Rekord na przekopie Mierzei. Tyle statk\u00f3w jeszcze t\u0119dy nie p\u0142yn\u0119\u0142o", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/23aae091-08fc-4ef4-9a53-11ef6b57643c\" width=\"308\" /> - W sierpniu przez przekop Mierzei Wi\u015blanej przep\u0142yn\u0119\u0142o ponad 340 jednostek, w wi\u0119kszo\u015bci rekreacyjnych - informuje lokalny serwis z Elbl\u0105ga portel.pl. Takiego miesi\u0119cznego wyniku w inwestycji wartej 2 mld z\u0142 jeszcze nie by\u0142o.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/rekord-na-przekopie-mierzei-tyle-statkow-jeszcze-tedy-nie-plynelo-6940697719761536a.html", "date_published": "2023-09-12T08:40:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Pojechali do Moskwy. \"P\u00f3\u0142ki pe\u0142ne produkt\u00f3w z Niemiec\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f373d9e3-ded8-441d-9628-957b1a2c2021\" width=\"308\" /> Rosjanie kupuj\u0105cy w Moskwie prawie nie zauwa\u017caj\u0105 zachodnich sankcji. W sklepach nadal mo\u017cna znale\u017a\u0107 niemieckie towary, kt\u00f3re czasem s\u0105 ta\u0144sze ni\u017c w samych Niemczech. Rosyjscy konsumenci mog\u0105 wybiera\u0107 spo\u015br\u00f3d szerokiej gamy produkt\u00f3w - wynika z bada\u0144 przeprowadzonych przez stacj\u0119 SWR.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/sankcje-w-moskwie-sklepowe-polki-uginaja-sie-od-niemieckich-produktow-6940658039700096a.html", "date_published": "2023-09-12T06:17:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 12.09.2023. Wtorkowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 12.09.2023. We wtorek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4,32 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5,40 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4,84 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4,64 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-12-09-2023-wtorkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6940658177403488a.html", "date_published": "2023-09-12T05:30:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Deweloperska hossa na GPW. To efekt historycznej decyzji RPP", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ac04492b-9137-4df5-9e6d-506e8fde897e\" width=\"308\" /> Kursy akcji deweloper\u00f3w mieszkaniowych na Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie osi\u0105gaj\u0105 rekordowe poziomy. Pow\u00f3d? Inwestorzy s\u0105 przekonani, \u017ce duzi gracze na rynku b\u0119d\u0105 w stanie skutecznie zaspokaja\u0107 rosn\u0105cy popyt na mieszkania i jednocze\u015bnie czerpa\u0107 zyski z rosn\u0105cych cen. To efekt decyzji Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.", "link": "https://www.money.pl/gielda/deweloperska-hossa-na-gpw-to-efekt-historycznej-decyzji-rpp-6940648216472160a.html", "date_published": "2023-09-12T05:21:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 12.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 12.09.2023. We wtorek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6375 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-12-09-2023-6940650782972512a.html", "date_published": "2023-09-12T05:00:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 12.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 12.09.2023. We wtorek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.3183 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-12-09-2023-6940650770889312a.html", "date_published": "2023-09-12T05:00:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 12.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 12.09.2023. We wtorek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.8443 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-12-09-2023-6940650772228704a.html", "date_published": "2023-09-12T05:00:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 12.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 12.09.2023. We wtorek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.4028 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-12-09-2023-6940650771470944a.html", "date_published": "2023-09-12T05:00:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Paliwowe anomalie a\u017c do po\u0142owy pa\u017adziernika. \"Nie da si\u0119 d\u0142u\u017cej tego utrzyma\u0107\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e2016778-fa86-4631-be2a-61c65d6c81b7\" width=\"308\" /> Ceny ropy naftowej s\u0105 najwy\u017csze od wielu miesi\u0119cy, ceny gotowego paliwa - g\u0142\u00f3wnie diesla - na europejskim rynku r\u00f3wnie\u017c posz\u0142y w g\u00f3r\u0119, a z\u0142oty os\u0142abi\u0142 si\u0119 wobec dolara. Mimo wszelkich przes\u0142anek rynkowych na polskich stacjach ceny lec\u0105 w d\u00f3\u0142. Sk\u0105d te anomalie?", "link": "https://www.money.pl/gielda/paliwowe-anomalie-az-do-polowy-pazdziernika-nie-da-sie-dluzej-tego-utrzymac-6940431799573088a.html", "date_published": "2023-09-12T03:52:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]