[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosja urz\u0105dzi\u0142a wyborcz\u0105 hucp\u0119. Ludzie byli zmuszani do g\u0142osowania pod lufami karabin\u00f3w", "description": "<img alt=\"Rosja urz\u0105dzi\u0142a wyborcz\u0105 hucp\u0119. Ludzie byli zmuszani do g\u0142osowania pod lufami karabin\u00f3w\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m21jok-rosja-urzadzila-wyborcza-hucpe-ludzie-byli-zmuszani-do-glosowania-pod-lufami-karabinow-7340788/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na ukrai\u0144skim terytorium okupowanym przez Rosj\u0119 odby\u0142a si\u0119 hucpa nazywana wyborami. Mobilne \"komisje wyborcze\" chodzi\u0142y od drzwi do drzwi z uzbrojon\u0105 obstaw\u0105.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/rosja-urzadzila-wyborcza-hucpe-ludzie-byli-zmuszani-do-glosowania-pod-lufami-karabinow-7340810?source=rss", "date_published": "2023-09-12T20:25:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sprawa ukrai\u0144skiego zbo\u017ca wraca na tapet\u0119. \"Nie zrobili nic nasi rz\u0105dz\u0105cy przez p\u00f3\u0142tora roku\"", "description": "<img alt=\"Sprawa ukrai\u0144skiego zbo\u017ca wraca na tapet\u0119. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qnnvy0-sprawa-ukrainskiego-zboza-wraca-na-tapete-nie-zrobili-nic-nasi-rzadzacy-przez-poltora-roku-7340677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier zapowiada twarde rozmowy z Bruksel\u0105 w sprawie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Tylko czemu maj\u0105 by\u0107 trudne, je\u015bli najwa\u017cniejsz\u0105 osob\u0105 w Brukseli od spraw rolnictwa jest komisarz Janusz Wojciechowski, wys\u0142any tam przecie\u017c w\u0142a\u015bnie przez premiera? Rolnicy ostrzegali o problemach od niemal roku.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/sprawa-ukrainskiego-zboza-wraca-na-tapete-nie-zrobili-nic-nasi-rzadzacy-przez-poltora-roku-7340717?source=rss", "date_published": "2023-09-12T19:25:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mentzen nie przyj\u0105\u0142 zaproszenia do programu z Petru. \"On chyba nie chce konfrontacji. To znaczy, \u017ce abdykuje\"", "description": "<img alt=\"Mentzen nie przyj\u0105\u0142 zaproszenia do programu z Petru. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1xyslj-12-2000-kropka-cl-0041-7340797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider Konfederacji S\u0142awomir Mentzen nie przyj\u0105\u0142 zaproszenia do \"Kropki nad i\" z udzia\u0142em Ryszarda Petru. - Je\u017celi kto\u015b nie chce konfrontacji w debacie publicznej, takiej jak dzisiaj na przyk\u0142ad mog\u0142aby by\u0107, to znaczy, \u017ce abdykuje. To znaczy, \u017ce nie chce uprawia\u0107 powa\u017cnej polityki - komentowa\u0142 w programie startuj\u0105cy z listy Trzeciej Drogi do Sejmu by\u0142y przewodnicz\u0105cy Nowoczesnej Ryszard Petru.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/slawomir-mentzen-nie-przyjal-zaproszenia-do-kropki-nad-i-z-ryszardem-petru-on-chyba-nie-chce-konfrontacji-to-znaczy-ze-abdykuje-7340772?source=rss", "date_published": "2023-09-12T18:47:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Arcybiskup Ry\u015b o s\u0142owach Franciszka: nie do obrony, ale papie\u017c ma prawo si\u0119 myli\u0107", "description": "<img alt=\"Arcybiskup Ry\u015b o s\u0142owach Franciszka: nie do obrony, ale papie\u017c ma prawo si\u0119 myli\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3o90bv-arcybiskup-grzegorz-rys-7340702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ta nieszcz\u0119sna wypowied\u017a pad\u0142a w takim fragmencie spontanicznego po\u017cegnania - m\u00f3wi\u0142 w \"Faktach po Faktach\" metropolita \u0142\u00f3dzki, kardyna\u0142 nominat Grzegorz Ry\u015b, odnosz\u0105c si\u0119 do s\u0142\u00f3w papie\u017ca o \"wielkiej Rosji\". Oceni\u0142 te\u017c, \u017ce wypowiedzi Ojca \u015awi\u0119tego nie maj\u0105\u00a0wpisywa\u0107\u00a0si\u0119 w \"realn\u0105 polityk\u0119\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/kardynal-nominat-grzegorz-rys-w-tvn24-o-slowach-papieza-franciszka-o-rosji-i-granicy-z-bialorusia-7340335?source=rss", "date_published": "2023-09-12T18:44:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reuters: pociski, kt\u00f3re Korea P\u00f3\u0142nocna mo\u017ce przekaza\u0107 Rosji, to amunicja przestarza\u0142a i nieprecyzyjna", "description": "<img alt=\"Reuters: pociski, kt\u00f3re Korea P\u00f3\u0142nocna mo\u017ce przekaza\u0107 Rosji, to amunicja przestarza\u0142a i nieprecyzyjna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-byvtdz-pociski-artyleryjskie-korei-polnocnej-7340671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pociski artyleryjskie, kt\u00f3re Korea P\u00f3\u0142nocna mo\u017ce przekaza\u0107 Rosji po planowanym w najbli\u017cszym czasie spotkaniu W\u0142adimira Putina z Kim Dzong Unem, to amunicja przestarza\u0142a i bardzo nieprecyzyjna - oceni\u0142a agencja Reutera. Dodaje, \u017ce zainteresowanie Kremla t\u0105 broni\u0105 dowodzi, \u017ce Rosjanie jeszcze bardziej stawiaj\u0105 na ilo\u015b\u0107, a nie jako\u015b\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-korea-polnocna-mozliwe-przekazanie-broni-kim-dzong-un-ma-sie-spotkac-z-wladimirem-putinem-pociski-artyleryjskie-maja-byc-przestarzale-i-nieprecyzyjne-7340658?source=rss", "date_published": "2023-09-12T17:35:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda, 13.09. Od 20 do 32 stopni, a poza tym ryzyko, \u017ce sypnie gradem", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda, 13.09. Od 20 do 32 stopni, a poza tym ryzyko, \u017ce sypnie gradem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-apxhig-zagrzmi-w-czesci-kraju/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na \u015brod\u0119 13.09. Noc\u0105 pojawi si\u0119 miejscami s\u0142aby deszcz. Dzie\u0144 przyniesie wielu regionom kraju burze z obfitymi opadami. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 32 stopnie Celsjusza. Aura niekorzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-1309-od-20-do-32-stopni-a-poza-tym-ryzyko-ze-sypnie-gradem-7340652?source=rss", "date_published": "2023-09-12T17:26:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prace drogowc\u00f3w na placu Na Rozdro\u017cu, zw\u0119\u017cone Ujazdowskie. Od \u015brody", "description": "<img alt=\"Prace drogowc\u00f3w na placu Na Rozdro\u017cu, zw\u0119\u017cone Ujazdowskie. Od \u015brody\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2j4jrk-plac-na-rozdrozu-7167654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na 13 wrze\u015bnia drogowcy zaplanowali kolejny etap prac na placu Na Rozdro\u017cu, co spowoduje tymczasowe zw\u0119\u017cenie ulic przed i na samym placu. Z kolei wzd\u0142u\u017c Sytej w Wilanowie budowane b\u0119dzie przy\u0142\u0105cze energetyczne i ulica zostanie zw\u0119\u017cona. Drogowcy zamkn\u0105 te\u017c wschodni wlot ulicy Narwik na Bemowie. Utrudnienie to zwi\u0105zane jest z przebudow\u0105 Lazurowej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-drogowcy-beda-pracowac-w-trzech-dzielnicach-utrudnienia-od-srody-7340602?source=rss", "date_published": "2023-09-12T17:00:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jako jeden z niewielu mieszka\u0144c\u00f3w zoo prze\u017cy\u0142 rosyjsk\u0105 okupacj\u0119. 12-letni nied\u017awied\u017a dostanie nowy dom", "description": "<img alt=\"Jako jeden z niewielu mieszka\u0144c\u00f3w zoo prze\u017cy\u0142 rosyjsk\u0105 okupacj\u0119. 12-letni nied\u017awied\u017a dostanie nowy dom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mm7u4i-jampil-12-letnim-niedzwiedz-z-ukrainy-7340548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Azjatycki nied\u017awied\u017a czarny, kt\u00f3ry prze\u017cy\u0142 rosyjsk\u0105 okupacj\u0119 zoo we wsi Jampil, znalaz\u0142 nowy dom. Zwierz\u0119 trafi pod opiek\u0119 ogrodu zoologicznego w Szkocji. Plac\u00f3wka poprosi\u0142a o finansowe wsparcie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-12-letni-niedzwiedz-jampil-przezyl-rosyjska-okupacje-teraz-trafi-do-zoo-w-szkocji-7340441?source=rss", "date_published": "2023-09-12T16:09:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ro\u015bnie bilans ofiar trz\u0119sienia ziemi w Maroku. \"Zmarli wci\u0105\u017c le\u017c\u0105 pod gruzami\"", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie bilans ofiar trz\u0119sienia ziemi w Maroku. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vthfvh-zniszczenia-po-trzesieniu-ziemi-w-maroku-7340536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba zabitych w pi\u0105tkowym trz\u0119sieniu ziemi w Maroku wzros\u0142a do 2901 os\u00f3b - poinformowa\u0142a we wtorek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na pa\u0144stwow\u0105 telewizj\u0119. Liczba rannych wzros\u0142a do 5530. Wielu ocala\u0142ych z katastrofy sp\u0119dzi\u0142o czwart\u0105 z rz\u0119du noc w prowizorycznych schronieniach. - W niekt\u00f3rych wioskach zmarli wci\u0105\u017c le\u017c\u0105 pod gruzami - powiedzia\u0142 w rozmowie z dziennikarzami 40-letni Hamid.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/maroko-trzesienie-ziemi-rosnie-bilans-ofiar-smiertelnych-ludzie-sa-odcieci-od-swiata-pozbawieni-dachu-nad-glowa-zmarli-wciaz-leza-pod-gruzami-7340331?source=rss", "date_published": "2023-09-12T16:03:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest wst\u0119pny plan budowy linii\u00a0tramwajowej na \u017beraniu. Mieszka\u0144cy czekaj\u0105 na t\u0119 inwestycj\u0119 od lat", "description": "<img alt=\"Jest wst\u0119pny plan budowy linii\u00a0tramwajowej na \u017beraniu. Mieszka\u0144cy czekaj\u0105 na t\u0119 inwestycj\u0119 od lat \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uk53dk-tramwaj-wzdluz-modlinskiej-wizualizacja-7340473/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak pobiegn\u0105 tory tramwajowe na Modli\u0144skiej? Tramwajarze chwal\u0105 si\u0119, \u017ce gotowe jest studium techniczno-ekonomiczne, a to oznacza pocz\u0105tek przygotowa\u0144 do budowy nowej linii tramwajowej na \u017beraniu. Wiadomo, kt\u00f3r\u0119dy pobiegn\u0105 tory.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bialoleka/warszawa-tramwaj-wzdluz-modlinskiej-wiadomo-ktoredy-pobiegna-tory-7340516?source=rss", "date_published": "2023-09-12T16:02:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odzyskano skradziony obraz Vincenta van Gogha", "description": "<img alt=\"Odzyskano skradziony obraz Vincenta van Gogha\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fo4t2a-untitled-1-7340526/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odzyskano skradziony trzy lata temu z muzeum Singera w Laren obraz Vincenta van Gogha \"Wiosenny ogr\u00f3d\" - przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Arthur Brand, holenderski detektyw zajmuj\u0105cy si\u0119 zaginionymi dzie\u0142ami sztuki.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/vincent-van-gogh-skradziony-z-muzeum-singera-w-laren-obraz-odzyskany-przez-detektywa-7340535?source=rss", "date_published": "2023-09-12T16:00:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy spot PiS rozpali\u0142 internet. \"Jedyn\u0105 powa\u017cn\u0105 postaci\u0105 w tej ca\u0142ej ekipie Kaczy\u0144skiego to jest ten kot\"", "description": "<img alt=\"Nowy spot PiS rozpali\u0142 internet. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bx95xi-1209n224x-pupiec-telefon-do-prezesa-005406-7340434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy spot wyborczy PiS wywo\u0142a\u0142 w internecie lawin\u0119 komentarzy. Wyst\u0119puje w nim sam Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, a w scenariuszu s\u0105 niemiecki kanclerz, wiek emerytalny i, oczywi\u015bcie, Donald Tusk.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/nowy-spot-pis-rozpalil-internet-jedyna-powazna-postacia-w-tej-calej-ekipie-kaczynskiego-to-jest-ten-kot-7340459?source=rss", "date_published": "2023-09-12T15:26:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zobaczy\u0142a sarn\u0119 i gwa\u0142townie zahamowa\u0142a. Auto dachowa\u0142o, kieruj\u0105ca w szpitalu", "description": "<img alt=\"Zobaczy\u0142a sarn\u0119 i gwa\u0142townie zahamowa\u0142a. Auto dachowa\u0142o, kieruj\u0105ca w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u1z8ju-do-zdarzenia-doszlo-w-miejscowosci-wilamowice-7340395/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kieruj\u0105ca autem osobowym, by unikn\u0105\u0107 zderzenia z sarn\u0105, gwa\u0142townie zahamowa\u0142a na drodze w miejscowo\u015bci Wilamowice na Mazowszu. Kobieta straci\u0142a panowanie nad samochodem, kt\u00f3ry dachowa\u0142 i uderzy\u0142 w kamienie. 35-latka trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wilamowice-mazowsze-zobaczyla-sarne-na-drodze-i-gwaltownie-hamowala-auto-dachowalo-7340409?source=rss", "date_published": "2023-09-12T14:30:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czekaj\u0105 nas gwa\u0142towne burze i drastyczne och\u0142odzenie. Prognoza pogody na 5 dni", "description": "<img alt=\"Czekaj\u0105 nas gwa\u0142towne burze i drastyczne och\u0142odzenie. Prognoza pogody na 5 dni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-d6v008-burze-7340417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nadchodz\u0105cych dniach nad Polsk\u0105 dojdzie do zderzenia si\u0119 dw\u00f3ch mas powietrza - ch\u0142odnej znad Atlantyku oraz ciep\u0142ej pochodzenia zwrotnikowego. Taka aura sprawi, \u017ce pojawi\u0105 si\u0119 burze, kt\u00f3re miejscami oka\u017c\u0105 si\u0119 gwa\u0142towne. Zjawiskom towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 opady deszczu, lokalnie sypnie te\u017c gradem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-koniec-upalow-pogoda-na-5-dni-pozegnamy-sie-z-upalem-przed-nami-niespokojny-czas-w-pogodzie-7340348?source=rss", "date_published": "2023-09-12T14:27:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trwaj\u0105 poszukiwania kangura Lulusia. By\u0142 widziany w nowym miejscu. Nagranie", "description": "<img alt=\"Trwaj\u0105 poszukiwania kangura Lulusia. By\u0142 widziany w nowym miejscu. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9vx8wq-kangur-lulus-na-gigancie-7340096/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod Poznaniem trwaj\u0105 poszukiwania kangura, kt\u00f3ry uciek\u0142 w\u0142a\u015bcicielce. \"Kangur Lulu\u015b \u017cyje, widziany by\u0142 w okolicach Bednar\" \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek Le\u015bny Zak\u0142ad Do\u015bwiadczalny w Murowanej Go\u015blinie (woj. wielkopolskie). Le\u015bnicy pr\u00f3buj\u0105 go z\u0142apa\u0107 m.in. metod\u0105 \"na marchewk\u0119\".", "link": "https://tvn24.pl/poznan/puszcza-zielonka-poszukiwania-kangura-ktory-uciekl-z-hodowli-7340136?source=rss", "date_published": "2023-09-12T14:26:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polsko-ukrai\u0144skie porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy na rynku gie\u0142dowym. \"Wielka szansa\"", "description": "<img alt=\"Polsko-ukrai\u0144skie porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy na rynku gie\u0142dowym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9by72y-gielda-w-warszawie-5604739/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Towarowa Gie\u0142da Energii, Izba Rozliczeniowa Gie\u0142d Towarowych oraz Ukrai\u0144ska Gie\u0142da Energii podpisa\u0142y porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy, kt\u00f3rego celem jest mi\u0119dzy innymi rozw\u00f3j rynk\u00f3w gie\u0142dowych na Ukrainie i zacie\u015bnianie wsp\u00f3\u0142pracy \u2013 przekaza\u0142a Gie\u0142da Papier\u00f3w Warto\u015bciowych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/gospodarka-jest-polsko-ukrainskie-porozumienie-o-wspolpracy-na-rynku-gieldowym-7340391?source=rss", "date_published": "2023-09-12T14:18:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utrudnienia dla turyst\u00f3w. Zamkn\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 drog\u0119 nad Morskie Oko", "description": "<img alt=\"Utrudnienia dla turyst\u00f3w. Zamkn\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 drog\u0119 nad Morskie Oko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k2knai-o-tym-kiedy-zakoncza-sie-prace-bedzie-tez-miala-wplyw-pogoda-7340369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z remontem fragmentu g\u0142\u00f3wnej trasy prowadz\u0105cej do Morskiego Oka szykuj\u0105 si\u0119 utrudnienia dla turyst\u00f3w. B\u0119d\u0105 oni mogli swobodnie przej\u015b\u0107 w czasie, gdy zrywany b\u0119dzie stary asfalt. Jednak gdy b\u0119dzie k\u0142adziony nowy, droga b\u0119dzie ca\u0142kowicie zamkni\u0119ta. Do Morskiego Oka dojdziemy jedynie od strony Doliny Pi\u0119ciu Staw\u00f3w, jest to jednak bardziej wymagaj\u0105ca trasa.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/morskie-oko-zamkna-na-kilka-dni-glowna-droge-alternatywna-trasa-jest-bardziej-wymagajaca-7340359?source=rss", "date_published": "2023-09-12T14:13:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "O t\u0119 inwestycj\u0119 Rembert\u00f3w walczy od lat. 10 firm chce budowa\u0107 wiadukt", "description": "<img alt=\"O t\u0119 inwestycj\u0119 Rembert\u00f3w walczy od lat. 10 firm chce budowa\u0107 wiadukt\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u2e918-wiadukt-w-rembertowie-%E2%80%93-ratusz-wybiera-wykonawce-7340010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Wybieramy wykonawc\u0119, kt\u00f3ry wybuduje wiadukt w Rembertowie - poinformowa\u0142 ratusz. W przetargu wystartowa\u0142o 10 firm. Wybrany wykonawca b\u0119dzie mia\u0142 niespe\u0142na dwa lata na przeprowadzenia prac.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wiadukt-w-rembertowie-ratusz-wybierze-wykonawce-7339669?source=rss", "date_published": "2023-09-12T14:12:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nawet gdy \u015bpi, tw\u00f3j pies mo\u017ce ci\u0119 uwa\u017cnie s\u0142ucha\u0107", "description": "<img alt=\"Nawet gdy \u015bpi, tw\u00f3j pies mo\u017ce ci\u0119 uwa\u017cnie s\u0142ucha\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-582j2l-spiacy-pies-7340300/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Psy potrafi\u0105 doskonale odczytywa\u0107 nasze emocje. Szybo te\u017c ucz\u0105 si\u0119 sztuczek, kt\u00f3re im pokazujemy. Z najnowszych bada\u0144 przeprowadzonych przez ekspert\u00f3w z W\u0119gier wynika, \u017ce nasi czworono\u017cni przyjaciele mog\u0105 r\u00f3wnie\u017c s\u0142ucha\u0107 nas, gdy \u015bpi\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nawet-gdy-spi-twoj-pies-moze-cie-uwaznie-sluchac-7340231?source=rss", "date_published": "2023-09-12T13:18:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy\u015bci\u0142 szambo, straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. 88-latek nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Czy\u015bci\u0142 szambo, straci\u0142 przytomno\u015b\u0107. 88-latek nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hksqad-do-zdarzenia-doszlo-w-pruszkowie-7340273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragedia w Pruszkowie na Mazowszu. 88-latek straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 podczas wykonywania prac w szambie. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 mimo reanimacji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/pruszkow-stracil-przytomnosc-w-szambie-88-latek-nie-zyje-7340288?source=rss", "date_published": "2023-09-12T13:17:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2kf7gm-zaladunek-zboza-w-porcie-w-odessie-2021-zdjecie-ilustracyjne-5785763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Ministr\u00f3w wzywa Komisj\u0119 Europejsk\u0105 (KE), by przed\u0142u\u017cy\u0142a zakaz importu zb\u00f3\u017c z Ukrainy po 15 wrze\u015bnia 2023 roku. W przeciwnym wypadku, Polska samodzielnie wprowadzi taki zakaz na poziomie krajowym - przekaza\u0142a po posiedzeniu rz\u0105du kancelaria premiera.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zakaz-importu-ukrainskiego-zboza-decyzja-polskiego-rzadu-7340270?source=rss", "date_published": "2023-09-12T13:06:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pos\u0142owie KO po raporcie NIK: zamiast leczy\u0107 ludzi, okradali nas z pieni\u0119dzy", "description": "<img alt=\"Pos\u0142owie KO po raporcie NIK: zamiast leczy\u0107 ludzi, okradali nas z pieni\u0119dzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ej6soy-jonski-szczerba-nik-7339855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej Dariusz Jo\u0144ski i Micha\u0142 Szczerba odnie\u015bli si\u0119 do raportu Najwy\u017cszej Izby Kontroli dotycz\u0105cego dzia\u0142ania rz\u0105du w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 Covid-19. Wed\u0142ug NIK wydano 7 miliard\u00f3w z\u0142otych na puste \u0142\u00f3\u017cka, a 612 milion\u00f3w z\u0142otych na niepotrzebne obiekty. - Wszystkie ustalenia, kt\u00f3re prezentowali\u015bmy od trzech lat, si\u0119 potwierdzi\u0142y. Nie ma w nas \u017cadnej satysfakcji, ale jest przera\u017cenie, \u017ce stworzyli pa\u0144stwo dla swoich, a nie pa\u0144stwo dla pacjent\u00f3w - m\u00f3wili parlamentarzy\u015bci KO.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/poslowie-ko-po-raporcie-nik-zamiast-leczyc-ludzi-okradali-nas-z-pieniedzy-7340256?source=rss", "date_published": "2023-09-12T13:06:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 na mo\u015bcie w cztery auta. Motocykl stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 na mo\u015bcie w cztery auta. Motocykl stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n5a12l-rozbite-auto-w-ktore-wjechal-motocykl-7339553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez kilka godzin zablokowany by\u0142 most nad Wart\u0105 w Rogalinku (woj. wielkopolskie). Dosz\u0142o tam do zderzenia motocyklisty z czterema samochodami. Ci\u0119\u017cko rannego m\u0119\u017cczyzn\u0119 do szpitala przetransportowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/rogalinek-motocyklista-uderzyl-na-moscie-nad-warta-w-cztery-auta-7339754?source=rss", "date_published": "2023-09-12T12:49:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe nazwy poci\u0105g\u00f3w Kolei Mazowieckich. Konkurs rozstrzygni\u0119ty", "description": "<img alt=\"Nowe nazwy poci\u0105g\u00f3w Kolei Mazowieckich. Konkurs rozstrzygni\u0119ty \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ocfpvw-wybrano-nowe-nazwy-dla-pociagow-kolei-mazowieckich-7340246/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W konkursie na nowe nazwy poci\u0105g\u00f3w pospiesznych Kolei Mazowieckich wy\u0142oniono osiem z ponad 190 propozycji. Sk\u0142ady wkr\u00f3tce wyjad\u0105 na tory. Opublikowano ju\u017c list\u0119 zwyci\u0119skich nazw.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/podrozni-wybrali-nowe-nazwy-pociagow-kolei-mazowieckich-zwycieska-lista-7340252?source=rss", "date_published": "2023-09-12T12:48:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowa\u0142a autem, przestraszy\u0142a si\u0119 paj\u0105ka i uderzy\u0142a w sygnalizator", "description": "<img alt=\"Kierowa\u0142a autem, przestraszy\u0142a si\u0119 paj\u0105ka i uderzy\u0142a w sygnalizator\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2jqppl-pajak-zdjecie-ilustracyjne-4965716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Luzinie (woj. pomorskie) 35-latka w trakcie jazdy samochodem przestraszy\u0142a si\u0119 paj\u0105ka, kt\u00f3ry wszed\u0142 na jej nog\u0119, straci\u0142a panowanie i uderzy\u0142a w sygnalizator \u015bwietlny. Kobiet\u0119 ukarano mandatem oraz punktami karnymi.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/luzino-przestraszyla-sie-pajaka-na-nodze-stracila-panowanie-i-uderzyla-w-sygnalizator-7339581?source=rss", "date_published": "2023-09-12T12:38:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nag\u0142y wyjazd, choroba i porzucone auto s\u0142u\u017cbowe. Jak nie uda\u0142o si\u0119 sprawdzi\u0107 trze\u017awo\u015bci stra\u017caka", "description": "<img alt=\"Nag\u0142y wyjazd, choroba i porzucone auto s\u0142u\u017cbowe. Jak nie uda\u0142o si\u0119 sprawdzi\u0107 trze\u017awo\u015bci stra\u017caka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8b4423-strazak-jest-dowodca-jednostki-ratowniczo-gasniczej-7340030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zosta\u0142a zaalarmowana, \u017ce dow\u00f3dca jednostki ratowniczo-ga\u015bniczej w Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Nowym Tomy\u015blu (woj. wielkopolskie) przyszed\u0142 nietrze\u017awy do pracy. Nied\u0142ugo potem do siedziby stra\u017cy podjechali policjanci, ale - jak si\u0119 okaza\u0142o - wskazany stra\u017cak by\u0142 ju\u017c wtedy na akcji, z kt\u00f3rej zreszt\u0105 nie wr\u00f3ci\u0142 do pracy, bo \"\u017ale si\u0119 poczu\u0142\". Mundurowi ostatecznie si\u0119 z nim nie spotkali - znale\u017ali tylko porzucone przez niego auto s\u0142u\u017cbowe. Spraw\u0119 obecnie bada prokuratura.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/nowy-tomysl-policji-nie-udalo-sie-sprawdzic-trzezwosci-strazaka-nagly-wyjazd-choroba-i-porzucone-auto-sluzbowe-sprawe-bada-prokuratura-7340004?source=rss", "date_published": "2023-09-12T12:27:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek szybowca, pilot musia\u0142 awaryjnie l\u0105dowa\u0107", "description": "<img alt=\"Wypadek szybowca, pilot musia\u0142 awaryjnie l\u0105dowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xenyng-krosno-awaryjne-ladowanie-szybowca-w-okolicy-lotniska-7340051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek szybowca w pobli\u017cu lotniska w Kro\u015bnie (woj. podkarpackie). 37-latek musia\u0142 awaryjnie l\u0105dowa\u0107 na skutek utraty wysoko\u015bci. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 na obserwacj\u0119 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/krosno-wypadek-z-udzialem-szybowca-pilot-musial-awaryjnie-ladowac-7340074?source=rss", "date_published": "2023-09-12T12:20:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "43-latek z\u0142apa\u0142 gum\u0119, ale postanowi\u0142, \u017ce dojedzie do domu na feldze. By\u0142 pijany", "description": "<img alt=\"43-latek z\u0142apa\u0142 gum\u0119, ale postanowi\u0142, \u017ce dojedzie do domu na feldze. By\u0142 pijany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kjnwix-jechal-na-feldze-7339920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 43-latka, kt\u00f3ry wsiad\u0142 po pijanemu za kierownic\u0119, a gdy z\u0142apa\u0142 gum\u0119, stwierdzi\u0142, \u017ce b\u0119dzie jecha\u0142 dalej. Czym w S\u0142awacinku Starym (woj. lubelskie) zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 patrolu. Gdy wysiada\u0142 z auta, na feldze pozosta\u0142y ju\u017c tylko \u015blady opon.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/slawacinek-stary-43-latek-byl-pijany-gdy-zlapal-gume-postanowil-ze-dojedzie-do-domu-na-feldze-7339883?source=rss", "date_published": "2023-09-12T11:54:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jacek B. doprowadzony na posiedzenie. S\u0105d zdecyduje w sprawie aresztu", "description": "<img alt=\"Jacek B. doprowadzony na posiedzenie. S\u0105d zdecyduje w sprawie aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-4e3ibw-doprowadzony-7339995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jacek B., kt\u00f3ry ma zarzuty dotycz\u0105ce kierowania zorganizowan\u0105 grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105,\u00a0zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 porzucaniem w ca\u0142ej Polsce niebezpiecznych odpad\u00f3w, zosta\u0142\u00a0doprowadzony do s\u0105du na posiedzenie aresztowe.", "link": "https://tvn24.pl/polska/niebezpieczne-odpady-sad-zdecyduje-w-sprawie-aresztu-dla-jacka-b-7339942?source=rss", "date_published": "2023-09-12T11:12:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na to ubezpieczenie Polacy wydali prawie 800 milion\u00f3w z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Na to ubezpieczenie Polacy wydali prawie 800 milion\u00f3w z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o0kk5z-shutterstock_2188588637-7339771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba os\u00f3b posiadaj\u0105cych prywatne ubezpieczenie zdrowotne w drugim kwartale 2023 roku wynios\u0142a 4,56 miliona, o 15,4 procent wi\u0119cej w uj\u0119ciu rocznym. Polacy na ochron\u0119 ubezpieczeniow\u0105 w pierwszym p\u00f3\u0142roczu wydali ponad 786 milion\u00f3w z\u0142 - przekaza\u0142a Polska Izba Ubezpiecze\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/prywatne-ubezpieczenie-zdrowotne-coraz-wiecej-polakow-sie-na-nie-decyduje-7339775?source=rss", "date_published": "2023-09-12T10:07:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta. Potem jedno z nich wpad\u0142o na rowerzystk\u0119", "description": "<img alt=\"Zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta. Potem jedno z nich wpad\u0142o na rowerzystk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zarp3e-zderzenie-na-pulawskiej-7339802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powa\u017cny wypadek na Pu\u0142awskiej. Najpierw dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch aut, nast\u0119pnie jedno z nich wypad\u0142o z jezdni i uderzy\u0142o w rowerzystk\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-pulawska-zderzyly-sie-dwa-auta-jedno-wypadlo-z-drogi-ranna-rowerzystka-7339788?source=rss", "date_published": "2023-09-12T10:02:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oferowa\u0142 zdj\u0119cia z go\u0142\u0119biami. Zosta\u0142 zatrzymany. Wcze\u015bniej odebrano mu szopa pracza", "description": "<img alt=\"Oferowa\u0142 zdj\u0119cia z go\u0142\u0119biami. Zosta\u0142 zatrzymany. Wcze\u015bniej odebrano mu szopa pracza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7sf3b3-golebie-z-ktorymi-mezczyzna-oferowal-zdjecie-7339465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy skontrolowali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry za pieni\u0105dze oferowa\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zrobienia zdj\u0119cia z ozdobnymi go\u0142\u0119biami. Nie mia\u0142 pozwolenia ani na go\u0142\u0119bie, ani na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci. Okaza\u0142o si\u0119 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce  nie by\u0142a pierwsza taka sprawa na jego koncie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-na-starym-miescie-oferowal-zdjecia-z-golebiami-zostal-zatrzymany-7339440?source=rss", "date_published": "2023-09-12T09:40:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Estonia podpisa\u0142a najwi\u0119kszy w historii kraju kontrakt zbrojeniowy", "description": "<img alt=\"Estonia podpisa\u0142a najwi\u0119kszy w historii kraju kontrakt zbrojeniowy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pzo44-estonia-podpisala-kontrakt-zbrojeniowy-zamawiajac-niemieckie-systemy-przeciwlotnicze-7339242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Esto\u0144skie i \u0142otewskie w\u0142adze podpisa\u0142y umow\u0119 na zakup system\u00f3w przeciwlotniczych \u015bredniego zasi\u0119gu. Zam\u00f3wienie o warto\u015bci 400 mln euro jest najwi\u0119kszym kontraktem obronnym w historii niepodleg\u0142ej Estonii - poinformowa\u0142a agencja BNS.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/estonia-wladze-podpisaly-najwiekszy-w-historii-kraju-kontrakt-zbrojeniowy-zamawiajac-niemieckie-systemy-przeciwlotnicze-7339243?source=rss", "date_published": "2023-09-12T07:59:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Legionella na Podkarpaciu. Nie \u017cyje kolejna zaka\u017cona osoba", "description": "<img alt=\"Legionella na Podkarpaciu. Nie \u017cyje kolejna zaka\u017cona osoba\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-24h2hd-legionella-7311153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 24 wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych legionelli na Podkarpaciu. Szpital w Rzeszowie informuje o zgonie  91-letniej kobiety. Pacjentka mia\u0142a choroby wsp\u00f3\u0142istniej\u0105ce.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/rzeszow-zakazenia-legionella-nie-zyje-kolejna-osoba-7339560?source=rss", "date_published": "2023-09-12T07:58:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Euro i dolar najdro\u017csze od wiosny, frank na najwy\u017cszych poziomach od blisko roku", "description": "<img alt=\"Euro i dolar najdro\u017csze od wiosny, frank na najwy\u017cszych poziomach od blisko roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z8aaq6-shutterstock1585907587-5623230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest kolejnym dniem mocnego os\u0142abiania si\u0119 z\u0142otego wobec g\u0142\u00f3wnych walut. Dro\u017cej\u0105 euro, dolar, funt brytyjski i frank szwajcarski. Bartosz Sawicki z cinkciarz.pl. por\u00f3wnuje skal\u0119 przeceny polskiej waluty do panicznych reakcji na najwi\u0119ksze szoki minionych lat: wybuch pandemii czy napa\u015b\u0107 Rosji na Ukrain\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kurs-zlotego-12092023-euro-dolar-frank-szwajcarski-funt-brytyjski-7339469?source=rss", "date_published": "2023-09-12T07:57:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chwedoruk: W tym momencie nawet przecinek nie jest postawiony przypadkowo. To jest ten etap kampanii", "description": "<img alt=\"Chwedoruk: W tym momencie nawet przecinek nie jest postawiony przypadkowo. To jest ten etap kampanii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7zka24-pasecki-czas-decyzji-7339405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017byjemy w jednym z najstabilniejszych system\u00f3w partyjnych w Europie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 wyborc\u00f3w, tych, kt\u00f3rzy uczestnicz\u0105 w wyborach, podejmuje decyzj\u0119 na d\u0142ugo przed kampani\u0105 wyborcz\u0105 - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 politolog Rafa\u0142 Chwedoruk. Stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce \"stabilny system partyjny i du\u017ce ugrupowania wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z profesjonalizacj\u0105 polskiej polityki\".", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-rafal-chwedoruk-w-tym-momencie-nawet-przecinek-nie-jest-postawiony-przypadkowo-to-jest-ten-etap-kampanii-7339395?source=rss", "date_published": "2023-09-12T07:38:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 bez kasku, mia\u0142 ponad trzy promile. Motocyklista sko\u0144czy\u0142 podr\u00f3\u017c w rowie", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 bez kasku, mia\u0142 ponad trzy promile. Motocyklista sko\u0144czy\u0142 podr\u00f3\u017c w rowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qv1mwp-mezczyzna-mial-w-organizmie-ponad-trzy-promile-alkoholu-7339408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Motocyklista ucierpia\u0142 w wypadku na drodze relacji Staroguby-Breginie, w gminie Strzegowo (woj. mazowieckie). 31-latek mia\u0142 w organizmie ponad trzy promile alkoholu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/strzegowo-mlawa-wypadek-motocyklisty-jechal-pijany-bez-kasku-7339413?source=rss", "date_published": "2023-09-12T07:18:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poparzyli si\u0119 p\u0142on\u0105ca benzyn\u0105. 7-latek i jego matka ranni", "description": "<img alt=\"Poparzyli si\u0119 p\u0142on\u0105ca benzyn\u0105. 7-latek i jego matka ranni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ay1wv9-do-zdarzenia-doszlo-pod-wolominem-7339283/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby interweniowa\u0142y w poniedzia\u0142ek p\u00f3\u017anym wieczorem pod Wo\u0142ominem. Oko\u0142o 40-letnia kobieta i jej 7-letni syn poparzyli si\u0119 \u0142atwopalna substancj\u0105. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/czarna-wolomin-matka-i-dziecko-poparzeni-ladowal-lpr-7339285?source=rss", "date_published": "2023-09-12T05:42:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Izrael oskar\u017ca Iran o budow\u0119 \"bazy wypadowej do atak\u00f3w na pa\u0144stwo \u017cydowskie\"", "description": "<img alt=\"Izrael oskar\u017ca Iran o budow\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ls2xr5-izrael-oskarza-iran-o-budowe-lotniska-wojskowego-w-libanie-w-celu-atakow-na-panstwo-zydowskie-7339227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izraelskie w\u0142adze oskar\u017caj\u0105 Iran o budow\u0119 lotniska w po\u0142udniowym Libanie, kt\u00f3re mia\u0142oby by\u0107 u\u017cyte jako baza wypadowa do atak\u00f3w na pa\u0144stwo \u017cydowskie. Szef resortu obrony Izraela wyja\u015bni\u0142, \u017ce obiekt mo\u017ce pomie\u015bci\u0107 \u015bredniej wielko\u015bci samoloty.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-oskarza-iran-o-budowe-bazy-wypadowej-do-atakow-na-panstwo-zydowskie-7339215?source=rss", "date_published": "2023-09-12T05:35:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty IMGW. \u017bar poleje si\u0119 z nieba, a niebezpieczne burze nadci\u0105gn\u0105 z zachodu", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW. \u017bar poleje si\u0119 z nieba, a niebezpieczne burze nadci\u0105gn\u0105 z zachodu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i1pirp-burze-w-czesci-kraju-7145304/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alarmy meteorologiczne pierwszego stopnia. Synoptycy ostrzegaj\u0105 przed upa\u0142em, kt\u00f3ry mo\u017ce zagra\u017ca\u0107 naszemu zdrowiu, a nawet \u017cyciu. Opr\u00f3cz spiekoty pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c burze z gradem. Miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 do 25 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie gro\u017ana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-upal-burze-z-gradem-niebezpiecznie-wysoka-temperatura-w-czesci-kraju-synoptycy-ostrzegaja-7339252?source=rss", "date_published": "2023-09-12T04:34:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protest pod niemieck\u0105 oper\u0105 przeciw wyst\u0119powi rosyjskiej \u015bpiewaczki, kt\u00f3ra wspiera\u0142a Putina", "description": "<img alt=\"Protest pod niemieck\u0105 oper\u0105 przeciw wyst\u0119powi rosyjskiej \u015bpiewaczki, kt\u00f3ra wspiera\u0142a Putina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-16f0un-protest-pod-opera-unter-den-linden-7339237/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organizacje i indywidualni sygnatariusze zaprotestowali przeciwko wyst\u0119powi rosyjskiej \u015bpiewaczki Anny Netrebko w berli\u0144skiej Operze Unter den Linden. Planowana jest demonstracja przed Oper\u0105, je\u015bli wyst\u0119py Netrebko nie zostan\u0105 odwo\u0142ane.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-protest-przeciw-wystepowi-rosyjskiej-spiewaczki-ktora-wspierala-putina-7339239?source=rss", "date_published": "2023-09-12T03:59:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 wsp\u00f3lne \u0107wiczenia wojskowe \u017co\u0142nierzy USA i Armenii", "description": "<img alt=\"Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 wsp\u00f3lne \u0107wiczenia wojskowe \u017co\u0142nierzy USA i Armenii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f94gpf-rozpoczely-sie-wspolne-cwiczenia-wojskowe-zolnierzy-usa-i-armenii-7339204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y USA i Armenii rozpocz\u0119\u0142y \u0107wiczenia wojskowe pod Erywaniem. Wed\u0142ug \"Wall Street Journal\" \u0107wiczenia wojsk USA z dotychczasowym sojusznikiem Rosji s\u0105 \"mo\u017cliwym znakiem zmian geopolitycznych\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/armenia-wspolne-cwiczenia-wojskowe-zolnierzy-usa-i-armenii-rozpoczete-7339208?source=rss", "date_published": "2023-09-12T03:33:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sunak: nie pozwolimy Chinom na ingerowanie w nasz\u0105 demokracj\u0119", "description": "<img alt=\"Sunak: nie pozwolimy Chinom na ingerowanie w nasz\u0105 demokracj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-33462-w-marcu-aresztowano-domniemanego-chinskiego-szpiega-w-brytyjskim-parlamencie-7339216/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak, odnosz\u0105c si\u0119 do aresztowania domniemanego chi\u0144skiego szpiega w parlamencie, zapewnia, \u017ce nie pozwoli na ingerowanie przez Pekin w brytyjsk\u0105 demokracj\u0119. Rz\u0105d jednak nadal nie chce okre\u015bli\u0107 Chin jako zagro\u017cenia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-rishi-sunak-nie-pozwolimy-chinom-na-ingerowanie-w-nasza-demokracje-7339231?source=rss", "date_published": "2023-09-12T03:28:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k6av65-ukrainskie-wojsko-7337855/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 566 dni. \u017bo\u0142nierze 3. Samodzielnej Brygady Szturmowej ukrai\u0144skich si\u0142 zbrojnych poinformowali o zniszczeniu rosyjskiego czo\u0142gu T-90M Proryw w pobli\u017cu Bachmutu. \"Przed chwil\u0105 strzela\u0142 w nasz\u0105 stron\u0119 i po chwili stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach\" - przekazali na kanale Telegram, publikuj\u0105c nagranie. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7339246?source=rss", "date_published": "2023-09-12T03:22:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 12 wrze\u015bnia", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 12 wrze\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ojqhio-wznowienie-akcji-ratowniczej-w-kopalni-pniowek-7335552/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    USA wyra\u017caj\u0105 zgod\u0119 na sprzeda\u017c Polsce kolejnych element\u00f3w systemu obrony powietrznej. Dyktator Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un uda\u0142 si\u0119 prywatnym poci\u0105giem w podr\u00f3\u017c do Rosji. Z kolei w kopalni Pni\u00f3wek ratownicy odnale\u017ali cia\u0142a pi\u0119ciu z siedmiu g\u00f3rnik\u00f3w, kt\u00f3ry zagin\u0119li po katastrofie w kwietniu 2022 roku. Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-12-wrzesnia-2023-roku-7339245?source=rss", "date_published": "2023-09-12T03:18:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 12.09. Nawet 30 stopni w cieniu", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 12.09. Nawet 30 stopni w cieniu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-th61m-upal-goraco-7292661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 12.09 up\u0142ynie pod znakiem s\u0142o\u0144ca we wszystkich regionach. Lokalnie na zachodzie deszcz mo\u017ce popada\u0107 wieczorem. Temperatura b\u0119dzie wysoka.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-1209-nawet-30-stopni-w-cieniu-7339098?source=rss", "date_published": "2023-09-12T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]