[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Problemy Deutsche Banku. Jak zako\u0144czy\u0142a si\u0119 pi\u0105tkowa sesja na Wall Street?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 ma\u0142ymi zmianami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Wcze\u015bniej na rynku w ci\u0105gu dnia dominowa\u0142y spadki, a ton nastrojom nadawa\u0142y pog\u0142oski o problemach Deutsche Banku.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8688381,problemy-deutsche-banku-jak-zakonczyla-sie-piatkowa-sesja-na-wall-street.html", "date_published": "2023-03-24 23:55:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orban po cichu dywersyfikuje dostawy gazu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rY1ktkuTURBXy80NTY4YWM1My1lNzcxLTQ0OGUtOTBkMC1jNzI0OTUyMzU1ZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Viktora Orbana zacz\u0105\u0142 po cichu dywersyfikowa\u0107 dostawy gazu na W\u0119gry, cho\u0107 oficjalnie twierdzi, \u017ce nie ma alternatywy dla rosyjskiego surowca - napisa\u0142 w\u0119gierski portal G7. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w cytowanych przez G7 mo\u017cliwo\u015bci sprowadzania gazu z r\u00f3\u017cnych kierunk\u00f3w znacznie przewy\u017cszaj\u0105 w\u0119gierskie zapotrzebowanie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8688372,orban-po-cichu-dywersyfikuje-dostawy-gazu.html", "date_published": "2023-03-24 21:48:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Banki padaj\u0105 ofiar\u0105 technologii [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wffktkuTURBXy8wNzkzNTkxYi04YjhjLTRiZTYtYWMxZi04OWUxMWVhNDQwNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mo\u017cemy poczu\u0107 si\u0119 lekko rozczarowani, ale w\u0142a\u015bnie przekonujemy si\u0119, \u017ce 24-godzinny dost\u0119p do rachunku ma r\u00f3wnie\u017c swoj\u0105 ciemn\u0105 stron\u0119. Jest ni\u0105 mniejsza stabilno\u015b\u0107 bank\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8687540,banki-padaja-ofiara-technologii.html", "date_published": "2023-03-24 20:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biejat: Ksi\u0119\u017cy nam specjalnie nie potrzeba. Spo\u0142ecze\u0144stwo si\u0119 laicyzuje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qkqktkuTURBXy84MTk2ZGYwMS02NmE0LTQ5YTMtYTZiZi0xZmQ5MTQ2NjQwNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kapitalizm to tylko jedna z warstw rzeczywisto\u015bci. Dop\u00f3ki istnieje, trzeba tworzy\u0107 przeciwwag\u0119 dla bo\u017cka wolnego rynku - uwa\u017ca Magdalena Biejat pos\u0142anka Lewicy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8687544,biejat-ksiezy-nam-specjalnie-nie-potrzeba-spoleczenstwo-sie-laicyzuje.html", "date_published": "2023-03-24 20:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie wszystkie drogi musz\u0105 prowadzi\u0107 do Warszawy [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MxkktkuTURBXy84MWRhODM1YS03MGI2LTRhMTEtOWZkMS1jYWQzZTA5NjFkNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Donald Tusk si\u0119 myli: dekoncentracja urz\u0119d\u00f3w nie wzmacnia bezpo\u015brednio samorz\u0105d\u00f3w. Ale to nie znaczy, \u017ce nie ma zalet.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8687532,nie-wszystkie-drogi-musza-prowadzic-do-warszawy-opinia.html", "date_published": "2023-03-24 20:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po wyborach osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zn\u00f3w b\u0119d\u0105 niewidzialne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NDgktkuTURBXy85MGVjNGMwOS0yNWYyLTQ1NmMtYmM2Yi1iMTQ4YjQ5Y2I5M2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Politycy dzi\u015b proponuj\u0105 osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich opiekunom rozwi\u0105zania, o kt\u00f3rych wcze\u015bniej m\u00f3wi\u0142o si\u0119, \u017ce s\u0105 niewykonalne: nowe \u015bwiadczenie wspieraj\u0105ce i mo\u017cliwo\u015b\u0107 dorabiania do \u015bwiadczenia piel\u0119gnacyjnego. Oby wesz\u0142y w tej kadencji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8687556,po-wyborach-osoby-z-niepelnosprawnosciami-znow-beda-niewidzialne.html", "date_published": "2023-03-24 20:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Poszukiwanie \u017ar\u00f3d\u0142a szcz\u0119\u015bcia. Czy naprawd\u0119 s\u0105 nim pieni\u0105dze?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0_oktkuTURBXy9hMTczYTMxZC1hMzcyLTRiMzctODlmMC0wYjBhNDZiY2U4MTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ekonomi\u015bci od p\u00f3\u0142 wieku pr\u00f3buj\u0105 odebra\u0107 filozofom chleb, staraj\u0105c si\u0119 znale\u017a\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142o szcz\u0119\u015bcia. Czy naprawd\u0119 s\u0105 nim pieni\u0105dze?", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8687552,poszukiwanie-zrodla-szczescia-czy-naprawde-sa-nim-pieniadze.html", "date_published": "2023-03-24 20:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portugalia likwiduje VAT na podstawowe produkty spo\u017cywcze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZZPktkuTURBXy8zMTYzOWRiZC02MGE2LTQ0ZjItYjg1Mi01OThiMDlhMWQ3MjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Portugalii podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o zniesieniu podatku VAT na podstawowe artyku\u0142y spo\u017cywcze - og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek podczas konferencji prasowej w Lizbonie minister finans\u00f3w Fernando Medina. Doda\u0142, \u017ce decyzja ta s\u0142u\u017cy walce z nasilaj\u0105c\u0105 si\u0119 inflacj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8688361,portugalia-likwiduje-vat-na-podstawowe-produkty-spozywcze.html", "date_published": "2023-03-24 19:46:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Protest przeciw reformie s\u0105downictwa w Izraelu. 200 pilot\u00f3w nie stawi si\u0119 na szkolenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D1OktkuTURBXy9mMjVhYWRkNy0yNDE3LTQzOGEtYTUzYS02ZjRmY2Q5OTk0NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Blisko 200 pilot\u00f3w izraelskich si\u0142 powietrznych og\u0142osi\u0142o w pi\u0105tek, \u017ce nie stawi\u0105 si\u0119 przez dwa tygodnie na szkolenia w ramach protestu przeciw forsowanej przez rz\u0105d reformie s\u0105downictwa, a w razie konieczno\u015bci przed\u0142u\u017c\u0105 t\u0119 akcj\u0119 - pisze portal Times of Israel.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8688357,protest-przeciw-reformie-sadownictwa-w-izraelu-200-pilotow-nie-stawi-sie-na-szkolenia.html", "date_published": "2023-03-24 19:12:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec strajk\u00f3w we francuskich spalarniach \u015bmieci. Przymusowa mobilizacja pracownik\u00f3w rafinerii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XOMktkuTURBXy83NDcwY2RhOC05ZGViLTRlMjAtOTk5MC05ZjlmM2ZkMmVkZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek po ponad dwuip\u00f3\u0142tygodniowym strajku otwarto dwie z trzech spalarni przetwarzaj\u0105cych odpady w Pary\u017cu; pracownicy sami zag\u0142osowali za zako\u0144czeniem protestu. Jednocze\u015bnie w obliczu niedobor\u00f3w paliwa w kraju rz\u0105d zarz\u0105dzi\u0142 w pi\u0105tek przymusow\u0105 mobilizacj\u0119 pracownik\u00f3w w niekt\u00f3rych rafineriach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8688354,koniec-strajkow-we-francuskich-spalarniach-smieci-przymusowa-mobilizacja-pracownikow-rafinerii.html", "date_published": "2023-03-24 18:15:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trump straszy \u015bmierci\u0105 i destrukcj\u0105, je\u015bli prokuratura postawi mu zarzuty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WAfktkuTURBXy80NzAwYjY3NC00MWZmLTRkZGYtODU4Ny1jMzY5YjY1OGExNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent Donald Trump zasugerowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce postawienie mu zarzut\u00f3w mo\u017ce skutkowa\u0107 &quot;potencjaln\u0105 \u015bmierci\u0105 i destrukcj\u0105, (...) katastrofaln\u0105 dla naszego kraju&quot;. Zareagowa\u0142 w ten spos\u00f3b na mo\u017cliw\u0105 decyzj\u0119 nowojorskiej prokuratury w sprawie zwi\u0105zanej z zap\u0142at\u0105 za milczenie aktorce porno Stormy Daniels.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8688342,trump-straszy-smiercia-i-destrukcja-jesli-prokuratura-postawi-mu-zarzuty.html", "date_published": "2023-03-24 17:17:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA nak\u0142adaj\u0105 sankcje na Bia\u0142oru\u015b. Obejmuj\u0105 m.in. samolot \u0141ukaszenki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/blAktkuTURBXy82MmNjNzdhYy1kZjI2LTRkYjctYjVkZS02YWZkOTU3NmJiYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski resort finans\u00f3w og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek na\u0142o\u017cenie sankcji na trzy podmioty i o\u015bmiu urz\u0119dnik\u00f3w z Bia\u0142orusi, w tym producenta ci\u0119\u017car\u00f3wek Bie\u0142AZ, Mi\u0144sk\u0105 Fabryk\u0119 Samochod\u00f3w (MAZ) oraz prezydencki samolot Alaksandra \u0141ukaszenki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8688331,usa-nakladaja-sankcje-na-bialorus-obejmuja-min-samolot-lukaszenki.html", "date_published": "2023-03-24 16:52:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P\u0142on\u0105 soczki w plastikowych butelkach. Po\u017car w zak\u0142adzie produkcyjnym Tymbark", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YRAktkuTURBXy82MDk0ZDM1My1iMTFkLTRkNzQtYjg5NS1jNmViY2VhMWJjOWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po\u017car hali w zak\u0142adzie produkcyjnym Tymbark w Olsztynku (powiat olszty\u0144ski) gasz\u0105 w pi\u0105tek stra\u017cacy. Pal\u0105 si\u0119 materia\u0142y plastikowe oraz opakowania z napojami - poinformowa\u0142 PAP rzecznik warmi\u0144sko-mazurskiej stra\u017cy po\u017carnej st. kpt. Grzegorz R\u00f3\u017ca\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8688328,plona-soczki-w-plastikowych-butelkach-pozar-w-zakladzie-produkcyjnym-tymbark.html", "date_published": "2023-03-24 16:31:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Samorz\u0105d Mazowsza chce 101 mln z\u0142 od NFZ i Skarbu Pa\u0144stwa. Jest pozew", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kq4ktkuTURBXy9iYzBiNzk0NC0zZTg3LTQ3OTEtYTVlNC1hMGY5ZjVmM2VlNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Samorz\u0105d wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z\u0142o\u017cy\u0142 pozew do s\u0105du o zwrot 101 mln z\u0142otych od NFZ i Skarbu Pa\u0144stwa - przekaza\u0142a cz\u0142onek zarz\u0105du wojew\u00f3dztwa mazowieckiego El\u017cbieta Lanc. Brak jest ku temu podstaw prawnych - odpowiada Fundusz.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8688317,samorzad-mazowsza-chce-101-mln-zl-od-nfz-i-skarbu-panstwa-jest-pozew.html", "date_published": "2023-03-24 16:00:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fa\u0142szywa s\u0142odycz. Prawie po\u0142owa miodu sprowadzanego do Unii Europejskiej to podr\u00f3bki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vZyktkuTURBXy9hODQ0MTc2YS1mYTZlLTRiODQtOGQyZC1iNjk4ZjNlYjk5MWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie po\u0142owa (46 proc.) miodu importowanego do kraj\u00f3w Unii Europejskiej to podr\u00f3bki, ostrzega Wsp\u00f3lne Centrum Badawcze Komisji Europejskiej (JRC). Z raportu centrum wynika, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 fa\u0142szowanego miodu pochodzi z Chin i Turcji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8688314,falszywa-slodycz-prawie-polowa-miodu-sprowadzanego-do-unii-europejskiej-to-podrobki.html", "date_published": "2023-03-24 15:51:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Telefony s\u0142u\u017cbowe francuskich urz\u0119dnik\u00f3w bez TikToka i Netflixa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iVLktkuTURBXy8zMzQzMWZmYS1kNGFjLTRlZGUtODU3Zi1hMTBkMGEzOTQ2ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Francji zakaza\u0142 w pi\u0105tek ze skutkiem natychmiastowym instalowania i u\u017cywania tzw. aplikacji rozrywkowych, w tym TikToka i Netflixa, na telefonach s\u0142u\u017cbowych urz\u0119dnik\u00f3w pa\u0144stwowej s\u0142u\u017cby cywilnej - poinformowa\u0142 dziennik \u201eLe Figaro\u201d, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ministerstwo cyfryzacji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8688305,telefony-sluzbowe-francuskich-urzednikow-bez-tiktoka-i-netflixa.html", "date_published": "2023-03-24 15:28:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielki po\u017car las\u00f3w w Hiszpanii. Na miasto Castellon spad\u0142 popi\u00f3\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a4PktkuTURBXy80YzNhZTFjNi1iNTNmLTQwZGYtOGI0Yy04YWRhMzUzZDhjMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 3 tys. ha las\u00f3w strawi\u0142 do tej pory po\u017car, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w czwartek w s\u0142abo zaludnionej prowincji Castellon (Walencja), niedaleko autostrady Mudejar \u0142\u0105cz\u0105cej autonomiczne regiony Walencji i Aragonii. Potem po\u017car dotar\u0142 do prowincji Teruel (Aragonia) w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Hiszpanii - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek regionalna minister spraw wewn\u0119trznych Walencji Gabriela Bravo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8688302,wielki-pozar-lasow-w-hiszpanii-na-miasto-castellon-spadl-popiol.html", "date_published": "2023-03-24 15:23:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119ksza modernizacja pieca do produkcji \u017celaza w Polsce. Gdzie i za ile?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fMRktkuTURBXy9hNTIyYjc4NC02ZGNiLTRiNDgtYjJiMC1mNjgwYzQyN2UyYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kosztem ponad 720 mln z\u0142 koncern hutniczy ArcelorMittal Poland zmodernizuje wielki piec w zak\u0142adzie w D\u0105browie G\u00f3rniczej. Gruntowny remont urz\u0105dzenia potrwa trzy miesi\u0105ce. W tym czasie produkcja sur\u00f3wki \u017celaza b\u0119dzie prowadzona w drugim piecu, ponownie uruchomionym w styczniu po kilku miesi\u0105cach przerwy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8688284,najwieksza-modernizacja-pieca-do-produkcji-zelaza-w-polsce-gdzie-i-za-ile.html", "date_published": "2023-03-24 14:38:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czternasta emerytura co roku? Jest projekt ustawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IttktkuTURBXy9lOGVlNjEzYS01NzE1LTQ0YWQtODI3Ny05YzBiN2Q5NmE1YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wykazie prac legislacyjnych i programowych Rady Ministr\u00f3w pojawi\u0142 si\u0119 projekt zak\u0142adaj\u0105cy, \u017ce dodatkowa, czternasta emerytura b\u0119dzie wyp\u0142acana \u015bwiadczeniobiorcom ka\u017cdego roku.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8688278,czternasta-emerytura-co-roku-jest-projekt-ustawy.html", "date_published": "2023-03-24 14:28:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Leroy Merlin opuszcza Rosj\u0119 na dobre? Grupa ADEO wyda\u0142a o\u015bwiadczenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UoMktkuTURBXy8zOWMxNjNkOC05ZjA5LTQ4MTgtOGExMi0yYTVmOGI1YWU4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak poda\u0142y w\u0142adze grupy ADEO, do kt\u00f3rej nale\u017cy francuska sie\u0107 sklep\u00f3w budowlanych Leroy Merlin, marka po ponad 18 latach obecno\u015bci na tym rynku opuszcza Rosj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8688276,leroy-merlin-opuszcza-rosje-na-dobre-grupa-adeo-wydala-oswiadczenie.html", "date_published": "2023-03-24 14:18:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marvipol spodziewa si\u0119 400-500 mln z\u0142 przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy mieszka\u0144 w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tBqktkuTURBXy9hMzY4NzVhMi05M2U2LTRiMGQtYjQxYS0yMTIwMWQ0MTZjYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8688269,marvipol-spodziewa-sie-400-500-mln-zl-przychodow-ze-sprzedazy-mieszkan-w-2023-r.html", "date_published": "2023-03-24 14:09:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Capex Grupy Ciech wyniesie 400-600 mln z\u0142 w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8688263,capex-grupy-ciech-wyniesie-400-600-mln-zl-w-2023-r.html", "date_published": "2023-03-24 14:06:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rawlplug mia\u0142 108,84 mln z\u0142 zysku netto, 120,47 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8688255,rawlplug-mial-10884-mln-zl-zysku-netto-12047-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-24 13:53:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mennica Polska mia\u0142a 34,46 mln z\u0142 zysku netto, 70,61 mln z\u0142 zysku EBITDA w  2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8688251,mennica-polska-miala-3446-mln-zl-zysku-netto-7061-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-24 13:51:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gry ust\u0105pi\u0142y pod naciskiem UE? Porozumienie mo\u017ce odblokowa\u0107 28 miliard\u00f3w euro z KPO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VTKktkuTURBXy8xN2NkYjJkMC0yOTI4LTRhMDEtYjVjZS00M2U4OGU0YzgxMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gry poinformowa\u0142y, \u017ce s\u0105 bliskie zawarcia porozumienia z Uni\u0105 Europejsk\u0105, kt\u00f3re zbli\u017cy\u0142oby je o krok do uzyskania prawie 28 miliard\u00f3w euro z funduszy zamro\u017conych z powodu obaw o praworz\u0105dno\u015b\u0107 i prawa podstawowe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8688250,wegry-ustapily-ue-porozumienie-moze-odblokowac-28-miliardow-euro-z-kpo.html", "date_published": "2023-03-24 13:51:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marvipol mia\u0142 89,9 mln z\u0142 zysku netto,121,62 mln z\u0142 zysku EBIT w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KFcktkuTURBXy9lODhlNzMzOC02MzU5LTRiZTYtOGY5MC04ODNhZTZjMGI5MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8688249,marvipol-mial-899-mln-zl-zysku-netto12162-mln-zl-zysku-ebit-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-24 13:50:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sanok Rubber mia\u0142 56,59 mln z\u0142 zysku netto, 119,02 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8688248,sanok-rubber-mial-5659-mln-zl-zysku-netto-11902-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-24 13:48:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja pod koniec 2025 b\u0119dzie wynosi\u0107 3,6 proc.? Prognoza Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LLhktkuTURBXy8wZmM2ZGQ1OS1iNmE2LTQ5OTctYmI3ZC1mMTVhNmY5ZWUxN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja konsumencka w Polsce spowolni do 7,2 proc. r/r na koniec 2023 r. i do 5 proc. r/r na koniec 2024 r. oraz do 3,6 proc. r/r na koniec 2025 r., prognozuje Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy (MFW).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8688247,inflacja-pod-koniec-2025-bedzie-wynosic-36-proc-prognoza-miedzynarodowego-funduszu-walutowego.html", "date_published": "2023-03-24 13:48:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marvipol rekomenduje niewyp\u0142acanie dywidendy z zysku za 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8688246,marvipol-rekomenduje-niewyplacanie-dywidendy-z-zysku-za-2022-rok.html", "date_published": "2023-03-24 13:46:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ciech mia\u0142 566,94 mln z\u0142 zysku netto, 1 033,19 mln z\u0142 znorm. EBITDA w  2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8688245,ciech-mial-56694-mln-zl-zysku-netto-1-03319-mln-zl-znorm-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-24 13:44:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska dostanie 300 mln euro rekompensaty za bro\u0144 przekazan\u0105 Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sZXktkuTURBXy8zZDVmOWE1YS04ZDViLTQ2NzItODEwMC0zY2EzYzZmNzdlYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska b\u0119dzie najwi\u0119ksz\u0105 beneficjentk\u0105 Europejskiego Instrumentu na rzecz Pokoju; do \u015awi\u0105t Wielkanocnych do Polski trafi do 300 mln euro rekompensaty za bro\u0144 przekazan\u0105 Ukrainie; w kolejnych miesi\u0105cach dostaniemy dodatkowe 500-600 mln euro - poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8688237,polska-dostanie-300-mln-euro-rekompensaty-za-bron-przekazana-ukrainie.html", "date_published": "2023-03-24 13:37:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Per\u0142y Samorz\u0105du 2023 - zapowied\u017a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CmCktktTURBXy83ZjZkOGI2OS1mYmY4LTQzOTAtOWM1My1jYWM2ZWU5YzUyYjMucG5nkZMFzQEdzKA\" />Ju\u017c w terminie 1-2 czerwca odb\u0119d\u0105 si\u0119 Per\u0142y Samorz\u0105du 2023 roku. Poni\u017cej zapowied\u017a wideo wydarzenia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8688232,perly-samorzadu-2023-zapowiedz.html", "date_published": "2023-03-24 13:29:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowelizacja Kodeksu pracy z prezydenckim podpisem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BHRktkuTURBXy81Njg3OTI2NS01MmZmLTQyMDgtOTM3MS03MWQ1OTBmNjM2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 Kodeksu pracy oraz niekt\u00f3rych innych ustaw - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek biuro prasowe KPRP. Nowelizacja wdra\u017ca dwie unijne dyrektywy dotycz\u0105ce tzw. work-life balance i tzw. dyrektyw\u0119 rodzicielsk\u0105.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8688231,nowelizacja-kodeksu-pracy-z-prezydenckim-podpisem.html", "date_published": "2023-03-24 13:28:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie \u015bci\u0105gaj\u0105 poci\u0105gi na Krym. Czy\u017cby ewakuacja?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j2cktkuTURBXy9kYzI4MWM0NC1iODIzLTRiZjYtODQ1Ni04ZmM2NjQwYjFmNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z Rosji na tymczasowo okupowany Krym je\u017adzi obecnie wi\u0119cej ni\u017c zazwyczaj poci\u0105g\u00f3w pasa\u017cerskich i towarowych; by\u0107 mo\u017ce s\u0105 to przygotowania do ewakuacji - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek w ukrai\u0144skiej telewizji Freedom Denys Czystikow, zast\u0119pca sta\u0142ego przedstawiciela prezydenta Ukrainy na Krymie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8688218,rosjanie-sciagaja-pociagi-na-krym-czyzby-ewakuacja.html", "date_published": "2023-03-24 13:16:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Instytut agencji kosmicznej wykluczy\u0142 z bada\u0144 Rosjan i Chi\u0144czyk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVNktkuTURBXy8zOGZjNjc0ZC05NDhiLTQ2OWUtYjgxNS1mZTVkMGY2NTM3MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Instytut badawczy japo\u0144skiej agencji kosmicznej JAXA zakaza\u0142 przyjmowania naukowc\u00f3w z Rosji i Chin, by chroni\u0107 wra\u017cliwe dane, kt\u00f3re mog\u0142yby by\u0107 wykorzystane w celach wojskowych \u2013 poda\u0142a w pi\u0105tek agencja Kyodo, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na anonimowe \u017ar\u00f3d\u0142o.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8688193,instytut-agencji-kosmicznej-wykluczyl-z-badan-rosjan-i-chinczykow.html", "date_published": "2023-03-24 12:54:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik ukrai\u0144skiej armii: Pod Bachmutem wagnerowc\u00f3w wzmacniaj\u0105 wojska powietrznodesantowe Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dYbktkuTURBXy8wOTgwNTcwNC04N2I2LTRmZmUtYmM1ZS1hNzhmOTc3Y2Q5MGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik Wschodniego Zgrupowania Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy Serhij Czerewaty poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce na kierunku Bachmutu, w obwodzie donieckim, rosyjscy najemnicy z Grupy Wagnera ponosz\u0105 du\u017ce straty i wzmacniaj\u0105 ich regularne oddzia\u0142y powietrznodesantowe. W ci\u0105gu doby zgin\u0119\u0142o 332 Rosjan - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8688172,rzecznik-ukrainskiej-armii-pod-bachmutem-wagnerowcow-wzmacniaja-wojska-powietrznodesantowe-rosji.html", "date_published": "2023-03-24 12:32:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Op\u0142akana sytuacja ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w na rynku pracy w Mo\u0142dawii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6-8ktkuTURBXy8yMmYwOTI0NS1jYzU4LTRmZDktYTA2MC1mZWI0MzA1OGIxOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niewiele ponad 1000 spo\u015br\u00f3d 100 tys. uchod\u017ac\u00f3w wojennych z Ukrainy, kt\u00f3rzy schronili si\u0119 w Mo\u0142dawii po rosyjskiej inwazji, znalaz\u0142o dotychczas zatrudnienie - wynika z opublikowanego przez rz\u0105d Dorina Receana raportu dotycz\u0105cego sytuacji na rynku pracy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8688166,oplakana-sytuacja-ukrainskich-uchodzcow-na-rynku-pracy-w-moldawii.html", "date_published": "2023-03-24 12:15:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny pot\u0119\u017cny europejski bank ma problemy. Ostra przecena Deutsche Banku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MYSktkuTURBXy9jZWQzYTBjNC0xMzA2LTQzODctYmIyZS0xZThkZGYzMDk0YjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dalszy ci\u0105g zamieszania w sektorze bankowym. Tym razem jego ofiar\u0105 pad\u0142 Deutsche Bank. Akcje niemieckiego banku potania\u0142y w pi\u0105tek o 12 proc. po tym, jak swapy kredytowe na euro Deutsche Banku, osi\u0105gn\u0119\u0142y najwy\u017cszy poziom od czasu ich wprowadzenia w 2019 r. Inne banki o du\u017cej ekspozycji na kredyty korporacyjne r\u00f3wnie\u017c potania\u0142y; Commerzbank straci\u0142 9 proc., a francuski Societe Generale 7 proc..", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8688167,kolejny-potezny-europejski-bank-ma-problemy-ostra-przecena-deutsche-banku.html", "date_published": "2023-03-24 11:45:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W nadchodz\u0105cym tygodniu paliwa na stacjach zapewne jeszcze staniej\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fl8ktkuTURBXy9mMzcwYjc4MS03NmI4LTQ1Y2UtYmFlYy0zYmUyY2MwOTI4ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny paliw na stacjach w nadchodz\u0105cym tygodniu mog\u0105 nadal spada\u0107 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek portal e-petrol.pl. Dodano, \u017ce w efekcie ostatnich spadk\u00f3w olej nap\u0119dowy kosztuje mniej ni\u017c 7 z\u0142, czyli najmniej od roku.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8687939,w-nadchodzacym-tygodniu-paliwa-na-stacjach-zapewne-jeszcze-stanieja.html", "date_published": "2023-03-24 11:38:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dino Polska mia\u0142o 437,7 mln z\u0142 zysku EBIT, 518,5 mln z\u0142 zysku EBITDA w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8687742,dino-polska-mialo-4377-mln-zl-zysku-ebit-5185-mln-zl-zysku-ebitda-w-iv-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-03-24 11:05:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa K\u0119ty mia\u0142a 678,36 mln z\u0142 zysku netto, 1 031,44 mln z\u0142 zysku EBITDA w  2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usMktkuTURBXy9jNzFlNjQxOS00NzdkLTQzY2ItYjdlNC0yZTM2OGRhZGUyZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8687737,grupa-kety-miala-67836-mln-zl-zysku-netto-1-03144-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-24 10:56:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "11 bit studios mia\u0142o 22,89 mln z\u0142 zysku netto, 25,87 mln z\u0142 zysku EBITDA w  2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-9ktkuTURBXy8yODU2ZDUxZS1hZjRlLTQ5MDktODlmNC05M2Y0OGYyNWI4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8687736,11-bit-studios-mialo-2289-mln-zl-zysku-netto-2587-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-24 10:54:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "900 mln z\u0142 na wsparcie rolnik\u00f3w poszkodowanych przez import zbo\u017ca z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NhoktkuTURBXy83YWI3NGUyNi02MDM0LTQ1ZjAtODQ1Mi0wNzQ2NDBkMzYwNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska przeznaczy pieni\u0105dze dla rolnik\u00f3w poszkodowanych przez import zbo\u017ca z Ukrainy, z wk\u0142adem z polskiego bud\u017cetu b\u0119dzie to prawie 900 mln z\u0142; rz\u0105d przedstawi te\u017c kolejne pomys\u0142y na &quot;zminimalizowanie skutk\u00f3w tej sytuacji&quot; \u2013 m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek w Radiu Wroc\u0142aw Krzysztof Sobolewski (PiS).", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8687730,900-mln-zl-na-wsparcie-rolnikow-poszkodowanych-przez-import-zboza-z-ukrainy.html", "date_published": "2023-03-24 10:44:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inwazja na Ukrain\u0119 zdezorganizowa\u0142a system szkolenia rosyjskiej armii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EKhktkuTURBXy84NWQxZTRjNC0wOWM2LTRjYTctYWZiOC0yYWNhNGUxZTJmYmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fakt, \u017ce rosyjskie wojska uciekaj\u0105 si\u0119 do szkole\u0144 swojego personelu pod okiem znacznie mniej do\u015bwiadczonej armii Bia\u0142orusi, \u015bwiadczy o tym, w jak powa\u017cnym stopniu inwazja na Ukrain\u0119 zdezorganizowa\u0142a system szkolenia si\u0142 zbrojnych Rosji - oceni\u0142 w pi\u0105tkowym raporcie resort obrony Wielkiej Brytanii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8687710,inwazja-na-ukraine-zdezorganizowala-system-szkolenia-rosyjskiej-armii.html", "date_published": "2023-03-24 09:49:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Og\u00f3lny wska\u017anik syntetyczny koniunktury dla Polski w marcu wyni\u00f3s\u0142 90,2", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W marcu og\u00f3lny wska\u017anik syntetyczny koniunktury dla Polski wyni\u00f3s\u0142 90,2 wobec 91,0 w lutym - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8687708,ogolny-wskaznik-syntetyczny-koniunktury-dla-polski-w-marcu-wyniosl-902.html", "date_published": "2023-03-24 09:47:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Narastaj\u0105 represje w Rosji. Funkcjonariusze bij\u0105 rekordy brutalno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c1oktkuTURBXy82NzI2NTRhYy1lZGFhLTQ1YjktYTM5OC1hNjE4YmEwYWVjZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiosn\u0105 2023 roku funkcjonariusze rosyjskich struktur si\u0142owych nasilili represje wobec obywateli uznawanych za przeciwnik\u00f3w Kremla, a tak\u017ce osoby sympatyzuj\u0105ce z Ukrain\u0105 i krytykuj\u0105ce inwazj\u0119 na ten kraj; w\u0142adze bij\u0105 obecnie rekordy brutalno\u015bci - powiadomi\u0142 w pi\u0105tek niezale\u017cny rosyjski portal Meduza.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8687689,narastaja-represje-w-rosji-funkcjonariusze-bija-rekordy-brutalnosci.html", "date_published": "2023-03-24 08:54:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wynosi\u0142o PKB na mieszka\u0144ca w UE w 2022 r. Eurostat poda\u0142 wst\u0119pne wyniki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xRzktkuTURBXy8xNmMwNzViZC1lNzRmLTQ1YzItYTE4Yy1iMmFiNjU1N2VhOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. produkt krajowy brutto (PKB) na mieszka\u0144ca wyra\u017cony w standardach si\u0142y nabywczej (PPS) w Unii Europejskiej waha\u0142 si\u0119 od 59 proc. \u015bredniej unijnej w Bu\u0142garii do 261 proc. w Luksemburgu. Jak wypada Polska?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8687674,ile-wynosilo-pkb-na-mieszkanca-w-ue-w-2022-r-eurostat-podal-wstepne-wyniki.html", "date_published": "2023-03-24 08:12:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Liczba rosyjskich atak\u00f3w rakietowych na Ukrain\u0119 maleje. Precyzyjne pociski wyczerpuj\u0105 si\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_xktkuTURBXy82ZDNhN2M3Zi01OWE0LTQ4ODYtOTZjMy1kMzRkYzYzZjhiOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba atak\u00f3w rakietowych Rosji na cele wojskowe i cywilne w Ukrainie maleje, co wskazuje na wyczerpywanie si\u0119 zapas\u00f3w pocisk\u00f3w precyzyjnych \u2013 ocenia Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8687672,liczba-rosyjskich-atakow-rakietowych-na-ukraine-maleje-precyzyjne-pociski-wyczerpuja-sie.html", "date_published": "2023-03-24 08:07:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spo\u0142eczne napi\u0119cie we Francji ro\u015bnie. Pow\u00f3d? M. in. ubo\u017cenie spo\u0142ecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z3JktkuTURBXy85YWRiNzUwYS03NjBiLTQ1NTUtYjdjYy0wYzI3YWJhNWU5NDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Protesty przeciwko reformie emerytalnej i skala przemocy po obu stronach budz\u0105 niepok\u00f3j o porz\u0105dek demokratyczny we Francji; rz\u0105d forsuje reform\u0119 zgodnie z prawem, ale nie ma spo\u0142ecznej legitymizacji \u2013 powiedzia\u0142 PAP socjolog prof. Julien Damon z Instytutu Science PO w Pary\u017cu i dyrektor instytutu analiz Eclairs. Doda\u0142, \u017ce przyczyn\u0105 napi\u0119\u0107 jest te\u017c ubo\u017cenie spo\u0142ecze\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8687670,spoleczne-napiecie-we-francji-rosnie-powod-m-in-ubozenie-spoleczenstwa.html", "date_published": "2023-03-24 08:02:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprawa stowarzyszenia \"Helper\". Kt\u00f3ry s\u0105d os\u0105dzi agenta Tomka?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jGlktkuTURBXy8yOTlkNDE3MS01Mzc1LTRkMGYtOTFmYi1hZjg3MDJhNTE2NjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d Apelacyjny w Bia\u0142ymstoku 6 kwietnia zdecyduje, kt\u00f3ry s\u0105d os\u0105dzi spraw\u0119 stowarzyszenia &quot;Helper&quot;, w kt\u00f3rej jednym z g\u0142\u00f3wnych oskar\u017conych jest by\u0142y pose\u0142 PiS i agent CBA Tomasz K. znany jako agent Tomek. S\u0105d mia\u0142 tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0105\u0107 w czwartek, ale sta\u0142o si\u0119 to niemo\u017cliwe.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8687671,sprawa-stowarzyszenia-helper-ktory-sad-osadzi-agenta-tomka.html", "date_published": "2023-03-24 08:02:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d Scholza ma fatalne spo\u0142eczne notowania. Sytuacja jest coraz gorsza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/684ktkuTURBXy81ZWI0MGU1MC0xYTdkLTQwNjktYTMyMi1jODk1ZWM1NjVlZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d kanclerza Olafa Scholza pracuje od p\u00f3\u0142tora roku, ale nieporozumienia wewn\u0105trz koalicji SPD \u2013 Zieloni \u2013 FDP staj\u0105 si\u0119 coraz bardziej widoczne \u2013 pisze \u201eSpiegel\u201d, prezentuj\u0105c wyniki najnowszego sonda\u017cu popularno\u015bci polityk\u00f3w. Coraz wi\u0119cej respondent\u00f3w jest niezadowolonych z pracy rz\u0105du federalnego \u2013 obecnie deklaruje to blisko dwie trzecie ankietowanych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8687668,rzad-scholza-ma-fatalne-spoleczne-notowania-sytuacja-jest-coraz-gorsza.html", "date_published": "2023-03-24 07:57:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspertka: \"Betonoza\" - pozornie op\u0142acalna, lecz nieludzka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HEFktkuTURBXy81MjBhN2RjYy1hMGQ0LTRhM2UtYTczYi0wOWQ5OGM0Zjg1ZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wybetonowane miasto jest wygodne dla w\u0142odarzy, \u0142atwiej je sprz\u0105ta\u0107 i taniej utrzyma\u0107. Ale takie warunki s\u0105 \u201enieludzkie\u201d \u2013 uwa\u017ca dyrektor Instytutu Ekologii Teren\u00f3w Uprzemys\u0142owionych, dr hab. Marta Pogrzeba.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8687666,ekspertka-betonoza-pozornie-oplacalna-lecz-nieludzka.html", "date_published": "2023-03-24 07:52:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przypalone brzegi pizzy s\u0105 szkodliwe dla zdrowia? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cY2ktkuTURBXy9lNjE5MWJkYy03NWE3LTQ3YTMtYmIzOC0zZTM3ZGYzZDdkYWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wbrew wcze\u015bniejszym teoriom przypalone brzegi pizzy nie s\u0105 rakotw\u00f3rcze - zapewnili naukowcy po badaniach, jakie przeprowadzili. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w neapolita\u0144ska pizza pieczona w piecu na drewno, na kt\u00f3rej brzegach pojawiaj\u0105 si\u0119 zw\u0119glone kawa\u0142ki, jest bezpieczna dla zdrowia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8687660,przypalone-brzegi-pizzy-sa-szkodliwe-dla-zdrowia-badanie.html", "date_published": "2023-03-24 07:44:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Du\u017ce niemieckie firmy wci\u0105\u017c dzia\u0142aj\u0105 W Rosji. Oto najwa\u017cniejsze z nich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N3gktkuTURBXy82Y2VlNzdlZi1hZDk1LTRmODMtOTc4ZS05MDhjZWY3NDM0YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do czasu wybuchu wojny w Ukrainie, wg danych Niemieckiego Zwi\u0105zku Izb Przemys\u0142owo-Handlowych, w Rosji dzia\u0142a\u0142o ponad 3,6 tys. niemieckich firm \u2013 wiele z nich przez dziesi\u0119ciolecia. Cz\u0119\u015b\u0107 zadecydowa\u0142a o wyj\u015bciu z rosyjskiego rynku, ale inni \u2013 m.in. tacy potentaci jak Bayer, Claas, Metro, Globus, Merck i wiele innych \u2013 nadal w Rosji dzia\u0142aj\u0105 \u2013 opisuje niemiecki portal Agrarheute.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8687659,duze-niemieckie-firmy-wciaz-dzialaja-w-rosji-oto-najwazniejsze-z-nich.html", "date_published": "2023-03-24 07:44:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Liczba najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera walcz\u0105cych pod Bachmutem zmniejszy\u0142a si\u0119 z 45 tys. do 7 tys.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6H1ktkuTURBXy8zNmMxZGY0NS1kZTczLTQwNzEtOTc5Mi0xODc3MTZlMWJmMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba najemnik\u00f3w z rosyjskiej Grupy Wagnera, walcz\u0105cych pod Bachmutem na wschodzie Ukrainy, zmniejszy\u0142a si\u0119 z ponad 45 tys. do oko\u0142o 7 tys.; w por\u00f3wnaniu ze stanem sprzed kilku miesi\u0119cy mo\u017cna oceni\u0107, \u017ce ta formacja istnieje ju\u017c tylko w teorii - oznajmi\u0142 w czwartek major ukrai\u0144skiej armii O\u0142eksij Hetman.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8687655,liczba-najemnikow-z-grupy-wagnera-walczacych-pod-bachmutem-zmniejszyla-sie-z-45-tys-do-7-tys.html", "date_published": "2023-03-24 07:40:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyniki test\u00f3w IQ Amerykan\u00f3w wyra\u017anie spad\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/etHktkuTURBXy82OTBjNWZkMC0zZDEwLTQwNmItYWI3My1lMmNjMjY5MDYyYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyniki tzw. test\u00f3w na inteligencj\u0119 w\u015br\u00f3d Amerykan\u00f3w systematycznie ros\u0142y pocz\u0105wszy od 1932 roku, jednak w latach 2006-2018 dosz\u0142o do odwr\u00f3cenia tego trendu w prawie wszystkich kategoriach poznawczych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8687648,wyniki-testow-iq-amerykanow-wyraznie-spadly.html", "date_published": "2023-03-24 07:32:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aplikacja, kt\u00f3ra zast\u0105pi TikToka? Mo\u017ce powsta\u0107 w USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9LzktkuTURBXy83NjFkYmYwYi05NDVmLTQwZTMtOTNkMy1jNDVkNGI2MmRmYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Student Uniwersytetu Stanford Ian Gunther i jego partnerzy og\u0142osili w czwartek utworzenie aplikacji, kt\u00f3ra ich zdaniem mog\u0142aby zast\u0105pi\u0107 s\u0142uchaczom college'u TikTok. W tym czasie przed komisj\u0105 ds. energii i handlu Izby Reprezentant\u00f3w zeznawa\u0142 szef TikToka, Shou Zi Chew.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8687639,aplikacja-ktora-zastapi-tiktoka-moze-powstac-w-usa.html", "date_published": "2023-03-24 07:13:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Nied\u0142ugo b\u0119dzie kolejne 200 mln euro w ramach EPF", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/515ktkuTURBXy83OGE3OTA5OC1iMjNiLTRjZjMtYjFmZC1hMjExY2FjYTA2ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za oko\u0142o 2-3 tygodnie b\u0119dzie dla Polski kolejne 200 mln euro w ramach Europejskiego Funduszu Pokojowego, kt\u00f3re przeznaczymy na polityk\u0119 obronn\u0105 - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w czwartek wieczorem w Brukseli po zako\u0144czeniu pierwszego dnia obrad szczytu UE.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8687631,morawiecki-niedlugo-bedzie-kolejne-200-mln-euro-w-ramach-epf.html", "date_published": "2023-03-24 07:03:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Credit Suisse i UBS pod lup\u0105 prokuratury USA. \u015aledztwo ws. pomocy rosyjskim oligarchom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wBPktkuTURBXy83NTY4ZTY0MC03MmMwLTQzNDctYjFkYS0xYWFhZTNhZjljYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwajcarskie banki Credit Suisse i UBS, a tak\u017ce niewymienione ameryka\u0144skie banki s\u0105 przedmiotem \u015bledztwa prokuratury federalnej USA w sprawie pomocy rosyjskim oligarchom w omijaniu ameryka\u0144skich sankcji - poda\u0142 w czwartek Bloomberg. Banki mia\u0142y otrzyma\u0107 wezwanie do z\u0142o\u017cenia wyja\u015bnie\u0144.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8687626,credit-suisse-i-ubs-pod-lupa-prokuratury-usa-sledztwo-ws-pomocy-rosyjskim-oligarchom.html", "date_published": "2023-03-24 06:55:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budweiser ma nowych akcjonariuszy. Ale to nie na dywidendach im zale\u017cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xOuktkuTURBXy8yYTYwOWRlYy00NzY2LTQ5NjYtODA0MS02ZGY3M2Y4MmQ3NzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od lat 30. XX wieku marka Budweiser wykorzystuje konie do reklamy i promocji swoich produkt\u00f3w. A konkretnie \u2013 szkockie konie zimnokrwiste rasy Clydesdale. Pierwszy wyst\u0119p zwierz\u0119cia podczas promocji piwa datowany jest na 7 kwietnia 1933 roku, kiedy to u\u015bwietni\u0142 on uroczyste obchody zniesienia prohibicji w USA.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8686827,budweiser-ma-nowych-akcjonariuszy-ale-to-nie-na-dywidendach-im-zalezy.html", "date_published": "2023-03-24 06:22:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca po 65 roku \u017cycia? Oto kraje, gdzie jest najwi\u0119cej pracuj\u0105cych senior\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3k-ktkuTURBXy8wMjIzNmNkNy0wMDQ4LTQwYmMtODlmNy05OTJlNDYwZGYyMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Istniej\u0119 ogromne dysproporcje je\u015bli chodzi o udzia\u0142 os\u00f3b powy\u017cej 65 roku \u017cycia w sile roboczej w r\u00f3\u017cnych krajach OECD.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8684441,w-ktorych-krajach-ludzie-pracuja-najdluzej-po-65-roku-zycia.html", "date_published": "2023-03-24 06:14:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Antysemityzm na Twitterze gwa\u0142townie ro\u015bnie. To wina Elona Muska?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KZyktkuTURBXy81ZDI2NzQ4ZC03OGIxLTQ2NDYtOWVmNS1jY2Q3OGQxYzU4ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Antysemityzm na Twitterze bardzo mocno nasili\u0142 si\u0119, odk\u0105d stery nad firm\u0105 przej\u0105\u0142 Elon Musk \u2013 pisze w artykule dla portalu The Conversation badacz z King\u2019s College London Carl Miller.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8687361,antysemityzm-na-twitterze-gwaltownie-rosnie-to-wina-elona-muska.html", "date_published": "2023-03-24 05:30:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "7 procent, czyli najgenialniejsze pokolenie w dziejach Polski czy analfabeci z licencjatem [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FghktkuTURBXy80YmFlM2ViYi1mZmZiLTQyNjEtOWIxYi0xYmFhNjIxZGNkNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dorasta nam genialne, najlepiej wyedukowane pokolenie w dziejach Polski. Tak przynajmniej wynika ze statystyk. Przed II wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105 wykszta\u0142cenie wy\u017csze mia\u0142o mniej ni\u017c 1 proc. Polak\u00f3w i mniej ni\u017c promil Polek. U kresu PRL by\u0142o to 6,5 proc. populacji powy\u017cej 15 lat. A w pokoleniu obecnych 20-latk\u00f3w studiuje ponad po\u0142owa kobiet i ponad jedna trzecia m\u0119\u017cczyzn. To beczka miodu. Ale jest i \u0142y\u017cka (?) dziegciu: aby sko\u0144czy\u0107 w Polsce studia, wystarczy... oddycha\u0107. A i to ostatnio niekoniecznie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8687352,7-procent-najgenialniejsze-pokolenie-polsce-analfabeci-z-licencjatem.html", "date_published": "2023-03-24 05:30:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjczycy p\u0142ac\u0105 coraz wi\u0119cej za \u017cywno\u015b\u0107. Breakfast Index osi\u0105ga nowe maksimum", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vUkktkuTURBXy84MTkyNWQ1Ni1lNjVmLTQ4NTAtYmJmZi01NDBmMzQ0NzgwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja nie odpuszcza Brytyjczykom. Przygotowanie w pe\u0142ni angielskiego \u015bniadania kosztuje coraz wi\u0119cej. Cena koszyka produkt\u00f3w \u015bniadaniowych przekroczy\u0142a 35 funt\u00f3w, poniewa\u017c niedobory warzyw w supermarketach spowodowa\u0142y niespodziewany skok inflacji w Wielkiej Brytanii.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8687324,brytyjczycy-placa-coraz-wiecej-za-zywnosc-breakfast-index-osiaga-nowe-maksimum.html", "date_published": "2023-03-24 05:30:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akumulatory bez litu? Producenci aut elektrycznych testuj\u0105 nowe rozwi\u0105zanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LOoktkuTURBXy9lNmJhMjBiMy04Y2JkLTQ5OWEtOWU3ZS01ZDU4NjM1YjdhODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />P\u00f3\u0142tora roku temu chi\u0144ska firma CATL (Contemporary Amperex Technology) zorganizowa\u0142a efektowne wydarzenie, aby og\u0142osi\u0107 co\u015b na tyle znacz\u0105cego, \u017ce Zeng Yuqun, za\u0142o\u017cyciel i prezes najwi\u0119kszego na \u015bwiecie producenta baterii, pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 konferansjera.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8686703,producenci-akumulatorow-do-pojazdow-elektrycznych-testuja-przyszlosc-bez-litu.html", "date_published": "2023-03-24 05:30:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cenowa rewolucja w handlu towarami? Koniec taniego pieni\u0105dza zmienia \u0142a\u0144cuchy dostaw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C4MktkuTURBXy9mMzE1ZTRkYi00NjIzLTQ1ODMtYTFiOC02NGMzOTk1YTQxYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wy\u017csze stopy procentowe zmuszaj\u0105 handlowc\u00f3w towarowych do ponownego przemy\u015blenia niekt\u00f3rych transakcji i podniesienia cen, co jest najnowszym przyk\u0142adem tego, jak okres szybkich podwy\u017cek st\u00f3p procentowych przez banki centralne zmienia kszta\u0142t globalnego biznesu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8684575,cenowa-rewolucja-w-handlu-towarami-koniec-taniego-pieniadza-zmienia-lancuchy-dostaw.html", "date_published": "2023-03-24 05:30:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]