[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jeden z najgorszych debiut\u00f3w selekcjonera od lat", "description": "<img alt=\"Jeden z najgorszych debiut\u00f3w selekcjonera od lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ieyll-polacy-pod-wodza-santosa-zawiedli-6860512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska przegra\u0142a z Czechami na wyje\u017adzie 1:3. I to w bardzo z\u0142ym stylu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/jeden-z-najgorszych-debiut-w-selekcjonera-w-tym-wieku,1140904.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 22:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pocz\u0105tek pod wodz\u0105 Santosa oblany. Oceniamy wyst\u0119p Polak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Pocz\u0105tek pod wodz\u0105 Santosa oblany. Oceniamy wyst\u0119p Polak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yy1ysv-wyjsciowy-sklad-polski-w-meczu-z-czechami-6860504/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zagrali zdecydowanie poni\u017cej oczekiwa\u0144.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/debiut-pod-wodz--santosa-oblany--niskie-oceny-polak-w-po-meczu-w-pradze,1140906.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 21:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Grali do ko\u0144ca. Bez rozstrzygni\u0119cia w meczu \"polskiej\" grupy", "description": "<img alt=\"Grali do ko\u0144ca. Bez rozstrzygni\u0119cia w meczu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tek7kd-moldawia-grala-do-konca-w-starciu-z-wyspami-owczymi-6860499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W bezpo\u015brednim meczu zmierzy\u0142y si\u0119 zespo\u0142y skazywane na rol\u0119 \"dostarczyciela punkt\u00f3w\".", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mo-dawia-gra-a-do-ko-ca--bez-rozstrzygni-cia-w-meczu--polskiej--grupy,1140898.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 21:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zaspali na eliminacje. Polacy rozbici w Pradze", "description": "<img alt=\"Zaspali na eliminacje. Polacy rozbici w Pradze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ovl8o2-polacy-zasluzenie-przegrali-w-pradze-6860493/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie tak mia\u0142 wygl\u0105da\u0107 pierwszy mecz Bia\u0142o-Czerwonych za kadencji Fernando Santosa.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zaspali-na-eliminacje--polacy-rozbici-w-pradze,1140860.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 21:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie widz\u0119 szansy, \u017ceby\u015bmy weszli w koalicj\u0119 z Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105\"", "description": "Krzysztof Bosak i Jan Strze\u017cek w programie \"Kampania #BezKitu\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/kampania-bezkitu-sondaz-wyborczy-umowa-koalicyjna-pis-i-partii-republikanskiej-krzysztof-bosak-i-jan-strzezek-komentuja-6860418?source=rss", "date_published": "2023-03-24 21:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie widziano go w takim miejscu od 30 lat", "description": "<img alt=\"Nie widziano go w takim miejscu od 30 lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z1yye0-rosomak-6860373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieuchwytnemu zwierz\u0119ciu zdj\u0119cia zrobili rybacy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/oregon-usa-rosomak-w-rzece-kolumbia-nie-widziano-go-w-takim-miejscu-od-30-lat-6860378?source=rss", "date_published": "2023-03-24 20:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Chc\u0105 odrodzenia wielkiej Rosji. W imi\u0119 tego gotowi s\u0105 ponie\u015b\u0107 naprawd\u0119 wielkie ofiary\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4k2xmj-pap_20230313_0nm-6860359/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrainistka, t\u0142umaczka prof. Ola Hnatiuk\u00a0i wieloletnia korespondentka w Rosji Krystyna Kurczab-Redlich w \"Faktach po Faktach\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/rosja-spoleczenstwo-rosyjskie-propaganda-stosunek-rosjan-do-wojny-w-ukrainie-ola-hnatiuk-i-krystyna-kurczab-redlich-6860283?source=rss", "date_published": "2023-03-24 20:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zaledwie kilka minut na boisku. B\u0142yskawiczna zmiana w reprezentacji", "description": "<img alt=\"Zaledwie kilka minut na boisku. B\u0142yskawiczna zmiana w reprezentacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5og4lo-polacy-zagraja-potem-z-albania-6860437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polacy stracili nie tylko gole.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zaledwie-kilka-minut-na-boisku--b-yskawiczna-zmiana-w-reprezentacji,1140896.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 20:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dworczyk: zgin\u0105\u0142 kolejny \u017co\u0142nierz Ukrainy - obywatel Polski", "description": "<img alt=\"Dworczyk: zgin\u0105\u0142 kolejny \u017co\u0142nierz Ukrainy - obywatel Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2nb27s-ukrainscy-zolnierze-w-okopach-na-linii-frontu-w-obwodzie-donieckim-26022023-6781702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiadomo\u015b\u0107 o \u015bmierci polskiego obywatela przekaza\u0142 minister w Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w Micha\u0142 Dworczyk.", "link": "https://tvn24.pl/polska/michal-dworczyk-zginal-kolejny-zolnierz-ukrainy-obywatel-polski-6860404?source=rss", "date_published": "2023-03-24 20:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Najszybciej stracony gol w historii przez Polsk\u0119. Czesi poszli za ciosem", "description": "<img alt=\"Najszybciej stracony gol w historii przez Polsk\u0119. Czesi poszli za ciosem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kn4315-pierwszy-gol-dla-czechow-padl-po-uderzeniu-glowa-6860405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polacy nie mogli wyobrazi\u0107 sobie gorszego pocz\u0105tku starcia z Czechami.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/najszybciej-stracony-gol-w-historii-przez-polsk---czesi-poszli-za-ciosem,1140892.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 20:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Koszmarny pocz\u0105tek Polak\u00f3w. To si\u0119 nie dzieje!", "description": "<img alt=\"Koszmarny pocz\u0105tek Polak\u00f3w. To si\u0119 nie dzieje!\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pr9sgq-robert-lewandowski-6858673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wynik na \u017cywo i relacja live w eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/czechy---polska-w-eliminacjach-euro-2024--wynik-meczu-i-relacja-na--ywo,1140845.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 19:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Asteroida 2023 DZ2 ju\u017c do nas leci. Znajdzie si\u0119 bli\u017cej Ziemi ni\u017c Ksi\u0119\u017cyc", "description": "<img alt=\"Asteroida 2023 DZ2 ju\u017c do nas leci. Znajdzie si\u0119 bli\u017cej Ziemi ni\u017c Ksi\u0119\u017cyc\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-98f23y-asteroida-5423296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odkryto j\u0105 pod koniec lutego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/asteroida-2023-dz2-juz-do-nas-leci-jutro-znajdzie-sie-blizej-ziemi-niz-ksiezyc-6859867?source=rss", "date_published": "2023-03-24 19:06:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Na S17 przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 tir, na krajowej \"50\" cysterna z gazem", "description": "<img alt=\"Na S17 przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 tir, na krajowej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mnmz24-utrudnienia-na-s17-6860326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na S17 na wysoko\u015bci Ko\u0142bieli, na \"50\" w K\u0105tach Czernieckich.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/na-s17-przewrocil-sie-tir-na-krajowej-50-cysterna-z-gazem-6860327?source=rss", "date_published": "2023-03-24 19:02:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zderzenie, tir na boku. S17 zablokowana", "description": "<img alt=\"Zderzenie, tir na boku. S17 zablokowana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mnmz24-utrudnienia-na-s17-6860326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wysoko\u015bci Ko\u0142bieli.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/tir-na-boku-s17-zablokowana-utrudnienia-w-kierunku-lublina-6860327?source=rss", "date_published": "2023-03-24 19:02:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To by\u0142 widok zapieraj\u0105cy dech w piersiach\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p9y8rv-los-na-warszawskim-tarchominie-6859609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141o\u015b spacerowa\u0142 po Tarchominie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-los-na-tarchominie-6860227?source=rss", "date_published": "2023-03-24 18:57:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolejne miliardy dla Polski zagro\u017cone. \"Mamy mniej ni\u017c zero\"", "description": "<img alt=\"Kolejne miliardy dla Polski zagro\u017cone. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hqr3c2-24-1925-fpf-cl-0027-6860310/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Janusz Lewandowski w \"Faktach po Faktach\" w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kpo-i-fundusze-ue-europosel-po-janusz-lewandowski-w-faktach-po-faktach-6860290?source=rss", "date_published": "2023-03-24 18:40:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Oficjalny sk\u0142ad Polak\u00f3w na mecz z Czechami", "description": "<img alt=\"Oficjalny sk\u0142ad Polak\u00f3w na mecz z Czechami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nex756-czechy-polska-6860292/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedenastka wybrana przez Fernando Santosa d\u0142ugo owiana by\u0142a tajemnic\u0105.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/oficjalny-sk-ad-polak-w-na-mecz-z-czechami,1140848.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 18:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Japonka triumfatork\u0105 ostatniego konkursu w sezonie", "description": "<img alt=\"Japonka triumfatork\u0105 ostatniego konkursu w sezonie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p6d29h-yuki-ito-wygrala-piatkowy-konkurs-ps-kobiet-w-lahti-6860294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podw\u00f3jna rado\u015b\u0107 Austriaczek w Lahti.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/japonka-triumfatork--ostatniego-konkursu-w-sezonie--podw-jna-rado---austriaczek-w-lahti,1140856.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 18:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pytania do komendanta Szymczyka bez odpowiedzi. \"To jest komedia\"", "description": "<img alt=\"Pytania do komendanta Szymczyka bez odpowiedzi. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ytu5r-general-jaroslaw-szymczyk-komendant-glowny-policji-6860339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komendant g\u0142\u00f3wny policji Jaros\u0142aw Szymczyk po raz pierwszy od d\u0142u\u017cszego czasu pojawi\u0142 si\u0119 publicznie. Nie chcia\u0142 rozmawia\u0107 z dziennikarzami.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/pytania-do-komendanta-szymczyka-wci---bez-odpowiedzi---to-jest-komedia-,1140853.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 18:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sankcje na firmy i samolot \u0141ukaszenki", "description": "<img alt=\"Sankcje na firmy i samolot \u0141ukaszenki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4rbjno-lukaszenka-samolot-bialorus-6860260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Og\u0142osi\u0142 ameryka\u0144ski resort finans\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/bialorus-usa-nakladaja-sankcje-na-bialoruskie-firmy-motoryzacyjne-bielaz-i-maz-i-samolot-alaksandra-luakszenki-6860257?source=rss", "date_published": "2023-03-24 18:02:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W pogorzelisku znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Cztery miesi\u0105ce po po\u017carze, gdy rodzina zg\u0142osi\u0142a zagini\u0119cie", "description": "<img alt=\"W pogorzelisku znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Cztery miesi\u0105ce po po\u017carze, gdy rodzina zg\u0142osi\u0142a zagini\u0119cie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wwjj8g-cialo-lezalo-lace-kilkanascie-metrow-od-drogi-zdjecie-ilustracyjne-5581294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Prokuratura potwierdzi\u0142a, \u017ce to zaginiony 57-latek. Trwa \u015bledztwo.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/glowaczow-cztery-miesiace-po-pozarze-w-zgliszczach-znaleziono-zwloki-mezczyzny-sledztwo-prokuratury-6859944?source=rss", "date_published": "2023-03-24 17:56:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Deszcz, burze z porywistym wiatrem i ch\u0142odniej", "description": "<img alt=\"Deszcz, burze z porywistym wiatrem i ch\u0142odniej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ctnarf-deszcz-6626760/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na noc i sobot\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-2503-deszcz-burze-i-do-15-stopni-6860173?source=rss", "date_published": "2023-03-24 17:55:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szwedki i Norwegowie najlepsi", "description": "<img alt=\"Szwedki i Norwegowie najlepsi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l0hxxz-emma-ribom-6860265/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim sprincie dru\u017cynowym w sezonie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/szwedki-i-norwegowie-najlepsi-w-ostatnim-sprincie-dru-ynowym-w-sezonie,1140841.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 17:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wielkie emocje na finiszu. Starcie gigant\u00f3w w Katalonii dla Roglicza", "description": "<img alt=\"Wielkie emocje na finiszu. Starcie gigant\u00f3w w Katalonii dla Roglicza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2fc6pr-primoz-roglicz-wygral-5-6860261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142oweniec umocni\u0142 si\u0119 tym samym na pozycji lidera.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/wielkie-emocje-na-finiszu--starcie-gigant-w-w-katalonii-dla-roglicza,1140847.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 17:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Miasto pod ostrza\u0142em. Polski medyk: ca\u0142y czas s\u0105 ranni, ci\u0119\u017cko to opisa\u0107 s\u0142owami", "description": "<img alt=\"Miasto pod ostrza\u0142em. Polski medyk: ca\u0142y czas s\u0105 ranni, ci\u0119\u017cko to opisa\u0107 s\u0142owami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r8ig5t-bachmut-6860250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedyna droga dojazdowa jest pod sta\u0142\u0105 kontrol\u0105 \u017co\u0142nierzy Putina.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/opinie-i-wydarzenia-odcinki,16593/odcinek-3096,S00E3096,1026994?source=rss", "date_published": "2023-03-24 17:24:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Za rzetelno\u015b\u0107, dociekliwo\u015b\u0107, d\u0105\u017cenie do prawdy\". Nominacje dla dziennikarzy TVN i TVN24", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ajl0hg-skl-6860238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jury  Festiwalu Wra\u017cliwego 2023 og\u0142osi\u0142o sw\u0105 decyzj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/polska/festiwal-wrazliwy-2023-nominacje-dla-dziennikarzy-tvn-i-tvn24-6860119?source=rss", "date_published": "2023-03-24 17:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Bayern po\u017cegna\u0142 trenera i og\u0142osi\u0142 nazwisko nowego", "description": "<img alt=\"Bayern po\u017cegna\u0142 trenera i og\u0142osi\u0142 nazwisko nowego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-97pcbt-prezes-bayernu-oliver-kahn-i-julian-nagelsmann-6860221/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Julian Nagelsmann oficjalnie zako\u0144czy\u0142 prac\u0119 w Bayernie Monachium.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/bayern-po-egna--trenera-i-og-osi--nazwisko-nowego,1140825.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Uszkodzi\u0142 r\u0119k\u0119 pi\u0142\u0105 mechaniczn\u0105. \u017bona nie wiedzia\u0142a, gdzie jest szpital. Sta\u0142a przy zakopiance", "description": "<img alt=\"Uszkodzi\u0142 r\u0119k\u0119 pi\u0142\u0105 mechaniczn\u0105. \u017bona nie wiedzia\u0142a, gdzie jest szpital. Sta\u0142a przy zakopiance\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fljz18-policja-oddala-strzaly-zdjecie-ilustracyjne-4943267/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zauwa\u017cyli j\u0105 policjanci.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jawornik-zakopianka-myslenice-policyjna-eskorta-rannego-mezczyzny-do-szpitala-6860138?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:51:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Z\u0142odziej chcia\u0142 uciec przez zamkni\u0119te drzwi. Nagranie z monitoringu", "description": "<img alt=\"Z\u0142odziej chcia\u0142 uciec przez zamkni\u0119te drzwi. Nagranie z monitoringu\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-nauvq9-sklepowy-rabus-uciekal-przez-zamkniete-drzwi-6859971/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zdarzenia dosz\u0142o w Elbl\u0105gu.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/elblag-sklepowy-rabus-chcial-uciec-przez-zamkniete-drzwi-nagranie-z-monitoringu-6859953?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:43:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zmarnowana szansa m\u0142odych Polak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zmarnowana szansa m\u0142odych Polak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mcgcwh-mlodziezowa-kadra-prowadzona-przez-probierza-nie-ma-szczescia-6860199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentacja prowadzona przez Micha\u0142a Probierza gra\u0142a z Austri\u0105.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/zmarnowana-szansa-m-odych-polak-w,1140839.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ponad 250 nowoczesnych my\u015bliwc\u00f3w. \"Pot\u0119\u017cna si\u0142a, kt\u00f3ra b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 odstraszaj\u0105co\"", "description": "<img alt=\"Ponad 250 nowoczesnych my\u015bliwc\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yz51kw-norweski-mysliwiec-f-35-6860136/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery europejskie kraje po\u0142\u0105cz\u0105 si\u0142y na niebie, dokument podpisano w bazie w Ramstein.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-dania-norwegia-i-finlandia-utworza-wspolne-sily-powietrzne-to-bedzie-potezna-sila-ktora-bedzie-dzialac-odstraszajaco-6860072?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:35:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie spali\u015bmy, bo zastanawiali\u015bmy si\u0119, czy nasz dom sp\u0142on\u0105\u0142\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-v2iqub-pozary-w-hiszpanii-6860070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Walencja zmaga si\u0119 z pierwszym w tym roku du\u017cym po\u017carem ro\u015blinno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-pozary-w-walencji-walka-z-zywiolem-trwala-cala-noc-ewakuacje-mieszkancow-6860074?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:33:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ch\u0142opaki p\u0142acz\u0105\", czyli jak d\u0142ugo mo\u017cna \"dawa\u0107 rad\u0119\" i negowa\u0107 sw\u0105 s\u0142abo\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"\" ch=\"Ch\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-496bsz-karol-wroblewski-henryk-niebudek-pawel-tomaszewski-w-chlopaki-placza-michala-buszewicza-6856935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spektakl Micha\u0142a Buszewicza na deskach warszawskiego Teatru Dramatycznego opowiada o konsekwencjach \"z\u0142o\u015bci niewyz\u0142oszczonej, p\u0142aczu niewyp\u0142akanego\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/chlopaki-placza-michala-buszewicza-w-teatrze-dramatycznym-jakie-sa-konsekwencje-nieplakania-recenzja-wybor-wrony-6857030?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:33:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Najbardziej niebezpieczne miejsce. \"Lepiej tutaj powalczy\u0107, ni\u017c \u017ceby przyszli do naszych dom\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Najbardziej niebezpieczne miejsce. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-18bohu-bachmut-superwizjer2-ok-6860142/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporta\u017c Micha\u0142a Przedlackiego.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/superwizjer-odcinki,10894/odcinek-1040,S00E1040,1026992?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:26:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Fatalna kraksa norweskiego kolarza. \"Prawdopodobnie dosz\u0142o do z\u0142amania\"", "description": "<img alt=\"Fatalna kraksa norweskiego kolarza. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i8noau-anders-skaarseth-6860143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas wy\u015bcigu kolarskiego E3 Saxo Bank Classic.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/fatalna-kraksa-norweskiego-kolarza---prawdopodobnie-dosz-o-do-z-amania-,1140828.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Urz\u0119dnicy bez TikToka w kolejnym pa\u0144stwie", "description": "<img alt=\"Urz\u0119dnicy bez TikToka w kolejnym pa\u0144stwie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-26le7n-telefon-5558556/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poinformowa\u0142 dziennik \"Le Figaro\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/francja-tiktok-czesciowo-zakazany-w-kolejnym-panstwie-6860043?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:19:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To by\u0142y dla mnie jedne z najtrudniejszych rozm\u00f3w w \u017cyciu\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ljcj3f-przewodniczacy-po-donald-tusk-podczas-spotkania-z-seniorami-w-centrum-integracji-miedzypokoleniowej-w-chorzowie-6860187/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donald Tusk podczas spotkania w Chorzowie odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sytuacji i postulat\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "link": "https://tvn24.pl/polska/donald-tusk-na-slasku-spotkal-sie-z-nauczycielami-i-seniorami-6860023?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:19:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "22-letni biathlonista zagin\u0105\u0142 bez \u015bladu. \"Jeden z najwi\u0119kszych talent\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"22-letni biathlonista zagin\u0105\u0142 bez \u015bladu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aob70s-biathlonista-eivind-sporaland-od-kilku-dni-poszukiwany-jest-przez-norweskie-sluzby-6860122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eivind Sporaland od kilku dni poszukiwany jest przez tamtejsze s\u0142u\u017cby.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/22-letni-biathlonista-zagin---bez--ladu---jeden-z-najwi-kszych-talent-w-,1140834.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Armenia mo\u017ce aresztowa\u0107 Putina. Przez spraw\u0119 z Azerbejd\u017canem", "description": "<img alt=\"Armenia mo\u017ce aresztowa\u0107 Putina. Przez spraw\u0119 z Azerbejd\u017canem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lr8c11-putin-w-erywaniu-zdjecie-z-23-listopada-2023-roku-6859882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Konstytucyjny Armenii uzna\u0142 za zgodne z konstytucj\u0105 zobowi\u0105zania kraju dotycz\u0105ce Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/armenia-wladimir-putin-moze-zostac-aresztowany-w-tym-kraju-6859825?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:00:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "B\u0119dzie mo\u017cna stan\u0105\u0107 w miejscu koronacji Karola III. Warunek: w samych skarpetkach", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie mo\u017cna stan\u0105\u0107 w miejscu koronacji Karola III. Warunek: w samych skarpetkach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bm4v46-shutterstock_2252248749-6859565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opactwo Westminsterskie zezwoli na to \"po raz pierwszy od niepami\u0119tnych czas\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wielka-brytania-bedzie-mozna-stanac-w-miejscu-koronacji-karola-iii-warunek-w-samych-skarpetkach-6859388?source=rss", "date_published": "2023-03-24 15:53:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prokurator generalna oskar\u017cy\u0142a Netanjahu", "description": "<img alt=\"Prokurator generalna oskar\u017cy\u0142a Netanjahu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ppeld-izrael-protesty-6859950/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z tocz\u0105cym si\u0119 przeciw premierowi Izraela procesem o korupcj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-prokurator-generalna-gali-baharaw-miara-oskarzyla-premiera-benjamina-netanjahu-o-lamanie-prawa-6859949?source=rss", "date_published": "2023-03-24 15:31:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sp\u00f3r o pr\u0119dko\u015b\u0107 zako\u0144czony mandatami dla kierowcy i pieszego", "description": "<img alt=\"Sp\u00f3r o pr\u0119dko\u015b\u0107 zako\u0144czony mandatami dla kierowcy i pieszego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ambtb3-kontrola-drogowa-5550889/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden za spowodowanie zagro\u017cenia, drugi za utrudnianie ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/spor-o-predkosc-zakonczony-mandatami-dla-kierowcy-i-pieszego-6860055?source=rss", "date_published": "2023-03-24 15:30:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Op\u00f3\u017anienia poci\u0105g\u00f3w w Warszawie. \"Awaria urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem\"", "description": "<img alt=\"Op\u00f3\u017anienia poci\u0105g\u00f3w w Warszawie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nezkbt-pociag-skm-6842037/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pasa\u017cerowie musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-utrudnienia-w-kursowaniu-skm-awaria-6860016?source=rss", "date_published": "2023-03-24 15:22:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tysi\u0105ce wakat\u00f3w, milczenie komendanta g\u0142\u00f3wnego. \"Katastrofa po 7 latach rz\u0105d\u00f3w PiS\"", "description": "<img alt=\"Tysi\u0105ce wakat\u00f3w, milczenie komendanta g\u0142\u00f3wnego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rceu33-komendant-glowny-policji-jaroslaw-szymczyk-nie-odpowiedzial-na-pytania-o-wakaty-6860030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dane z Komendy G\u0142\u00f3wnej opublikowa\u0142 senator KO. Nasz reporter pr\u00f3bowa\u0142 zapyta\u0107 o nie gen. Jaros\u0142awa  Szymczaka.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wakaty-w-policji-komendant-glowny-jaroslaw-szymczyk-nie-odpowiadal-na-pytania-o-braki-kadrowe-6859795?source=rss", "date_published": "2023-03-24 15:21:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Deutsche Bank w tarapatach. Pogorszenie nastroj\u00f3w wida\u0107 na polskiej gie\u0142dzie", "description": "<img alt=\"Deutsche Bank w tarapatach. Pogorszenie nastroj\u00f3w wida\u0107 na polskiej gie\u0142dzie\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-a2qeym-euronext-gielda-makler-rynki-6859933/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sytuacja na gie\u0142dach.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/deutsche-bank-problemy-gieldy-i-rynki-w-gorszych-nastrojach-notowania-kursy-24-marca-2023-6859906?source=rss", "date_published": "2023-03-24 14:46:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pasa\u017cerowie omijali dziur\u0119 w pod\u0142odze autobusu, film zobaczyli policjanci", "description": "<img alt=\"Pasa\u017cerowie omijali dziur\u0119 w pod\u0142odze autobusu, film zobaczyli policjanci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6dkbln-autobus-z-otwartym-lukiem-technicznym-6859864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca zosta\u0142 ukarany mandatem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/piaseczno-w-autobusie-zepsuty-byl-luk-techniczny-dziure-w-podlodze-omijali-pasazerowie-wideo-mandat-6859878?source=rss", "date_published": "2023-03-24 14:38:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolejne zw\u0142oki odnaleziono przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img alt=\"Kolejne zw\u0142oki odnaleziono przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uqn7jf-nie-zyje-16-letni-chlopak-zdjecie-ilustracyjne-6788144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na miejscu pracuje prokurator i policja.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/stare-masiewo-narewka-przy-granicy-polsko-bialoruskiej-odnaleziono-kolejne-zwloki-na-miejscu-pracuje-policja-i-prokurator-6859880?source=rss", "date_published": "2023-03-24 14:34:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Szalona kwota\". Ile Bayern zap\u0142aci za wyrzucenie Nagelsmanna", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f076ky-julian-nagelsmann-ma-zostac-zwolniony-z-bayernu-6859920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niemieckich mediach sportowych wrze.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-szalona-kwota---niemcy-licz---ile-bayern-zap-aci-za-wyrzucenie-nagelsmanna,1140813.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "14. emerytura co roku. S\u0105 za\u0142o\u017cenia projektu", "description": "<img alt=\"14. emerytura co roku. S\u0105 za\u0142o\u017cenia projektu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u7esrb-emeryt-senior-2615328/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wykazie prac rz\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/14-emerytura-czy-czternastka-bedzie-co-roku-zalozenia-projektu-6859755?source=rss", "date_published": "2023-03-24 14:19:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Matka pod wp\u0142ywem alkoholu i narkotyk\u00f3w, obok nieprzytomne niemowl\u0119. Dziewczynka nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Matka pod wp\u0142ywem alkoholu i narkotyk\u00f3w, obok nieprzytomne niemowl\u0119. Dziewczynka nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eqc3pc-dziecko-lozeczko-niemowlak-zabawka-shutterstock_285189707-6805340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    37-latce grozi do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-baluty-nie-zyje-dwumiesieczne-niemowle-areszt-i-zarzuty-dla-37-letniej-matki-6859745?source=rss", "date_published": "2023-03-24 13:49:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polsk\u0119 czeka dominacja cyklon\u00f3w", "description": "<img alt=\"Polsk\u0119 czeka dominacja cyklon\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m4ep6o-powrot-zimy-snieg-zimno-6859746/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a pogod\u0119 na kolejne dni, w tym na weekend.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-pogoda-na-5-dni-w-pogodzie-dominacja-atlantyckich-nizow-najpierw-burze-pozniej-chlodno-i-snieg-6859603?source=rss", "date_published": "2023-03-24 13:42:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "18-miesi\u0119czne bli\u017aniaki uton\u0119\u0142y w przydomowym basenie", "description": "<img alt=\"18-miesi\u0119czne bli\u017aniaki uton\u0119\u0142y w przydomowym basenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jipseh-policja-oklahoma-city-6859744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Byli nieroz\u0142\u0105czni\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-18-miesieczne-blizniaki-utonely-w-przydomowym-basenie-6857925?source=rss", "date_published": "2023-03-24 13:36:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wa\u017cne zmiany dla pracownik\u00f3w. Jest podpis prezydenta", "description": "<img alt=\"Wa\u017cne zmiany dla pracownik\u00f3w. Jest podpis prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-423336-zawody-ktore-sprawiaja-ze-kazde-pokolenie-jest-najszczesliwsze-5047658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dotycz\u0105 mi\u0119dzy innymi urlop\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/kodeks-pracy-prezydent-podpisal-nowelizacje-6859752?source=rss", "date_published": "2023-03-24 13:35:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rosja potwierdzi\u0142a utrat\u0119 okr\u0119tu Saratow. Ukrai\u0144ska armia pokaza\u0142a nagranie z ataku", "description": "<img alt=\"Rosja potwierdzi\u0142a utrat\u0119 okr\u0119tu Saratow. Ukrai\u0144ska armia pokaza\u0142a nagranie z ataku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ya8gr-saratow-6859621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na okupowanym Krymie ods\u0142oni\u0119to tablic\u0119 upami\u0119tniaj\u0105c\u0105 marynarzy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rok-temu-ukraincy-zniszczyli-rosyjski-okret-saratow-walerij-zaluzny-publikuje-nagranie-6859646?source=rss", "date_published": "2023-03-24 12:59:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Czw\u00f3rka przyjaci\u00f3\u0142 jad\u0142a pizz\u0119, gdy w ich jacht uderzy\u0142 wieloryb. \"Czu\u0142am si\u0119, jakby to by\u0142a scena z filmu\"", "description": "<img alt=\"Czw\u00f3rka przyjaci\u00f3\u0142 jad\u0142a pizz\u0119, gdy w ich jacht uderzy\u0142 wieloryb. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ba63tf-wieloryb-humbak-jacht-sydney-australia-shutterstock_1599779401-6859407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pasa\u017cerowie czekali na pomoc dziewi\u0119\u0107 godzin.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/ocean-spokojny-jacht-zderzyl-sie-z-wielorybem-pasazerowie-spedzili-na-tratwie-ratunkowej-prawie-dziesiec-godzin-6859342?source=rss", "date_published": "2023-03-24 12:58:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "1500 z\u0142otych \"babciowego\". Co wiadomo do tej pory", "description": "<img alt=\"1500 z\u0142otych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u92rfy-dziecko-babcia-6859520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po zapowiedzi Donalda Tuska.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/babciowe-1500-plus-donald-tusk-lider-platformy-obywatelskiej-o-szczegolach-co-wiemy-do-tej-pory-o-nowym-swiadczeniu-6859302?source=rss", "date_published": "2023-03-24 12:55:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ze szkolnych zbi\u00f3rek znikn\u0119\u0142o ponad p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. By\u0142y dyrektor liceum oskar\u017cony", "description": "<img alt=\"Ze szkolnych zbi\u00f3rek znikn\u0119\u0142o ponad p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. By\u0142y dyrektor liceum oskar\u017cony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ujph21-miasto-twierdzi-ze-nie-ma-pieniedzy-na-podwyzki-dla-nauczycieli-6815908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest akt oskar\u017cenia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/busko-zdroj-dyrektor-liceum-mial-przywlaszczyc-pieniadze-ze-szkolnych-zbiorek-akt-oskarzenia-6859612?source=rss", "date_published": "2023-03-24 12:43:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Steven Seagal ma szkoli\u0107 przysz\u0142ych rosyjskich \u017co\u0142nierzy", "description": "<img alt=\"Steven Seagal ma szkoli\u0107 przysz\u0142ych rosyjskich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fhajxf-steven-seagal-obserwowal-defilade-w-moskwie-6781519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"B\u0119d\u0105 umieli ucieka\u0107, wykonuj\u0105c dziwne ruchy r\u0119kami\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-steven-seagal-ma-szkolic-zolnierzy-beda-umieli-uciekac-wykonujac-dziwne-ruchy-rekami-6859398?source=rss", "date_published": "2023-03-24 12:41:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jeden procent niejasno\u015bci u Santosa. Tak Polska zagra z Czechami", "description": "<img alt=\"Jeden procent niejasno\u015bci u Santosa. Tak Polska zagra z Czechami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ucinqq-fernando-santos-przed-debiutem-z-reprezentacja-polski-6859653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wieczorem mecz w Pradze.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/jeden-procent-niejasno-ci-u-santosa--tak-polska-zagra-z-czechami,1140808.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 12:41:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Tak wygl\u0105da ten milion elektrycznych samochod\u00f3w. To ten ksi\u0119\u017cycowy krajobraz\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3g2s7m-tusk-sklej-6859651/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y premier Donald Tusk o obietnicach rz\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/donald-tusk-o-fabryce-izery-pokazuje-jak-wyglada-jej-teren-6859464?source=rss", "date_published": "2023-03-24 12:31:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "By\u0142 olimpijsk\u0105 nadziej\u0105 Ukrainy. M\u0142ody pi\u0119\u015bciarz zgin\u0105\u0142 na froncie", "description": "<img alt=\"By\u0142 olimpijsk\u0105 nadziej\u0105 Ukrainy. M\u0142ody pi\u0119\u015bciarz zgin\u0105\u0142 na froncie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6e9sjn-maxim-galiniczew-mial-wielkie-plany-zwiazane-z-boksem-6859578/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Maxim Giliniczew mia\u0142 22 lata.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/by--olimpijsk--nadziej--ukrainy--m-ody-pi--ciarz-zgin---na-froncie,1140805.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 12:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Obok domu policjanta zostawi\u0142 psa. Tego samego dnia go zatrzymali", "description": "<img alt=\"Obok domu policjanta zostawi\u0142 psa. Tego samego dnia go zatrzymali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-me7sc2-pies-zostal-porzucony-przy-drodze-6859529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusz po s\u0142u\u017cbie zaopiekowa\u0142 si\u0119 zwierz\u0119ciem i nagra\u0142 samoch\u00f3d w\u0142a\u015bciciela.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kielce-zostawil-psa-i-odjechal-zwierze-uratowal-policjant-wlasciciel-z-zarzutem-6859326?source=rss", "date_published": "2023-03-24 12:16:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przyjecha\u0142a na konferencj\u0119, jej cia\u0142o znaleziono na hotelowym balkonie. Prawomocny wyrok s\u0105du", "description": "<img alt=\"Przyjecha\u0142a na konferencj\u0119, jej cia\u0142o znaleziono na hotelowym balkonie. Prawomocny wyrok s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m291kr-prokuratura-z-zazdrosci-udusil-kablem-od-zelazka-akt-oskarzenia-po-zabojstwie-w-hotelu-3822232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny we Wroc\u0142awiu zdecydowa\u0142 o losie Paw\u0142a M.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/karpacz-do-hotelu-przyjechal-za-byla-partnerka-zabil-ja-i-uciekl-jest-prawomocny-wyrok-sadu-6859068?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:58:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Tw\u00f3rca eunuch\u00f3w\" przed s\u0105dem. Jego grupa mia\u0142a usuwa\u0107 cz\u0119\u015bci cia\u0142a za pieni\u0105dze", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-75083d-marius-gustavson-i-inni-oskarzeni-staneli-przed-sadem-w-westminsterze-6857455/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marius Gustavson pojawi\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie na w\u00f3zku inwalidzkim.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-tworca-eunuchow-przed-sadem-marius-gustavson-usuwal-czesci-ciala-za-pieniadze-6857671?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:49:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "M\u0119\u017cczyzna celowo wjecha\u0142 w ludzi na parkingu lotniska. S\u0105 ranni", "description": "<img alt=\"M\u0119\u017cczyzna celowo wjecha\u0142 w ludzi na parkingu lotniska. S\u0105 ranni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3c0uz8-kolonia-bonn-lotnisko-shutterstock_757578712-6859535/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pobli\u017cu lotniska Kolonia/Bonn w zachodnich Niemczech", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-mezczyzna-celowo-wjechal-w-ludzi-na-parkingu-lotniska-sa-ranni-6859466?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:48:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zmora\". Czesi boj\u0105 si\u0119 gestu Lewandowskiego", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pkxgeb-robert-lewandowski-ma-strzelac-gole-dla-polski-w-pradze-6859471/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czeskich gazetach przewija si\u0119 oczywi\u015bcie nazwisko kapitana Polak\u00f3w i pytanie: \"jak go powstrzyma\u0107?\".", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-zmora---czesi-boj--si--gestu-lewandowskiego,1140806.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:45:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pieni\u0105dze mog\u0105 przepa\u015b\u0107. ZUS przypomina o wa\u017cnym terminie", "description": "<img alt=\"Pieni\u0105dze mog\u0105 przepa\u015b\u0107. ZUS przypomina o wa\u017cnym terminie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nru5sj-dziecko-ulica-rodzic-rodzice-miasto-shutterstock2145975353-6124402/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/bon-turystyczny-wazny-termin-zus-apeluje-do-rodzicow-6859304?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:39:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Skandaliczne ceny\" bilet\u00f3w na mecz Polak\u00f3w w Pradze", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-acn5hj-polacy-rozpoczna-eliminacje-euro-2024-od-meczu-w-pradze-6859428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czesi oburzeni.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-skandaliczne-ceny--bilet-w-na-mecz-polak-w-w-pradze,1140803.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:28:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dym i utrudnienia\u00a0w Warszawie", "description": "<img alt=\"Dym i utrudnienia\u00a0w Warszawie\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wf6e4m-protest-gornikow-w-warszawie-6859382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u00f3rnicy protestuj\u0105 przed siedzib\u0105 Komisji Europejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/dym-i-utrudnienia-w-okolicy-siedziby-komisji-europejskiej-protest-gornikow-6859389?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:13:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pi\u0119ciu ch\u0142opc\u00f3w utkn\u0119\u0142o w kanalizacji. \"Krzyczcie tak g\u0142o\u015bno, jak tylko potraficie\"", "description": "<img alt=\"Pi\u0119ciu ch\u0142opc\u00f3w utkn\u0119\u0142o w kanalizacji. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vkleg3-fdny-6859182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017c powiadomi\u0142 telefonicznie jeden z nich.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-nowy-jork-pieciu-chlopcow-utknelo-w-kanalizacji-krzyczcie-tak-glosno-jak-tylko-potraficie-6859162?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:08:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mog\u0105 by\u0107 k\u0142opoty z p\u0142atno\u015bciami i wyp\u0142at\u0105 got\u00f3wki. Banki ostrzegaj\u0105", "description": "<img alt=\"Mog\u0105 by\u0107 k\u0142opoty z p\u0142atno\u015bciami i wyp\u0142at\u0105 got\u00f3wki. Banki ostrzegaj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ziffvl-bankomat-shutterstock784244164-5471442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia dla klient\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/prace-serwisowe-w-bankach-santander-bank-polska-ing-bank-slaski-mbank-bnp-paribas-velo-bank-bps-pocztowy-toyota-bank-nest-bank-utrudnienia-lista-6859124?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:07:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Spotkali\u015bmy si\u0119 ze strony PiS z kompletn\u0105 znieczulic\u0105, bezduszno\u015bci\u0105 i brakiem wsp\u00f3\u0142czucia\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z0e95j-iwona-hartwich-6859222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich opiekunowie zawiesili w pi\u0105tek protest w Sejmie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-osoby-z-niepelnosprawnosciami-i-ich-opiekunowie-zawieszenie-protestu-z-powodow-zdrowotnych-6859260?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:04:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Premier zapowiada\u0142 nagrody, potem og\u0142osi\u0142: nie b\u0119dzie. Teraz Lewandowski przeprasza za \"afer\u0119\"", "description": "<img alt=\"Premier zapowiada\u0142 nagrody, potem og\u0142osi\u0142: nie b\u0119dzie. Teraz Lewandowski przeprasza za \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-g6hdfa-premier-mateusz-morawiecki-6831761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co m\u00f3wi\u0142 premier w sprawie premii dla reprezentacji Polski za mundialu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/premie-dla-pilkarzy-co-mowil-premier-mateusz-morawiecki-niedoszlych-nagrodach-za-mundial-6859149?source=rss", "date_published": "2023-03-24 10:52:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kleszcze ju\u017c aktywne. \"Oddzia\u0142 jest pe\u0142en dzieci\"", "description": "<img alt=\"Kleszcze ju\u017c aktywne. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sjg8p9-kleszcz-pospolity-5741211/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tym roku pierwsze przypadki pojawi\u0142y si\u0119 szczeg\u00f3lnie wcze\u015bnie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/kleszcze-w-polsce-choroby-odkleszczowe-6859111?source=rss", "date_published": "2023-03-24 10:46:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kiedy wymieni\u0107 opony na letnie? Trzeba pami\u0119ta\u0107 o jednej zasadzie", "description": "<img alt=\"Kiedy wymieni\u0107 opony na letnie? Trzeba pami\u0119ta\u0107 o jednej zasadzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t3kf8x-shutterstock_2244813251-6798096/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyja\u015bniamy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/zmiana-opon-na-letnie-kiedy-to-zrobic-6859035?source=rss", "date_published": "2023-03-24 10:43:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ben Affleck i Matt Damon przyznali, \u017ce mieli wsp\u00f3lne konto bankowe", "description": "<img alt=\"Ben Affleck i Matt Damon przyznali, \u017ce mieli wsp\u00f3lne konto bankowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hqk2ti-ben-affleck-i-matt-damon-6858887/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wiedzieli\u015bmy, \u017ce pr\u0105d nie zostanie nam odci\u0119ty\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-ben-affleck-i-matt-damon-mieli-wspolne-konto-wiedzielismy-ze-prad-nie-zostanie-nam-odciety-6858857?source=rss", "date_published": "2023-03-24 10:37:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u017bo\u0142nierz Marynarki Wojennej mia\u0142 kra\u015b\u0107 paliwo i smary z tra\u0142owc\u00f3w", "description": "<img alt=\"\u017bo\u0142nierz Marynarki Wojennej mia\u0142 kra\u015b\u0107 paliwo i smary z tra\u0142owc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-axoi3h-tralowce-mw-w-swinoujsciu-6858949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142apali podejrzanego i jego wsp\u00f3lnik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/swinoujscie-kradziez-w-marynarce-wojennej-zolnierz-kradl-paliwo-i-smary-z-tralowcow-przez-4-lata-6858932?source=rss", "date_published": "2023-03-24 10:33:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rosyjska trenerka na mistrzostwach \u015bwiata mimo sankcji. Jest spos\u00f3b", "description": "<img alt=\"Rosyjska trenerka na mistrzostwach \u015bwiata mimo sankcji. Jest spos\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-74p3cx-8e5dabc4-f8af-4a1d-9a52-9187b3e4191f-6859268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sportowcom z Rosji zabroniono udzia\u0142u w mi\u0119dzynarodowej rywalizacji, ale rosyjska trenerka Eteri Tutberidze znalaz\u0142a spos\u00f3b, by pojawi\u0107 si\u0119 na najwa\u017cniejszej imprezie roku.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/sporty-zimowe,130/eteri-tutberidze-omija-sankcje-pojawila-sie-na-mistrzostwach-swiata-w-lyzwiarstwie-figurowym-2023,1140801.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 10:30:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rosjanin chcia\u0142 przekroczy\u0107 granic\u0119. \"Podst\u0119p mu si\u0119 nie uda\u0142\"", "description": "<img alt=\"Rosjanin chcia\u0142 przekroczy\u0107 granic\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-l4wfto-rosjanin-chcial-przekroczyc-granice-by-odwiedzic-zone-nie-wspomnial-ze-sie-rozwiodl-6859139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pokaza\u0142 akt ma\u0142\u017ce\u0144stwa z \u017con\u0105, z kt\u00f3r\u0105 si\u0119 rozwi\u00f3d\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/grzechotki-rosjanin-chcial-przekroczyc-granice-by-odwiedzic-zone-nie-wspomnial-ze-sie-rozwiodl-sg-podstep-mu-sie-nie-udal-6859137?source=rss", "date_published": "2023-03-24 10:23:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mia\u0142 ponad siedem promili w organizmie, trafi\u0142 na SOR. \"Powinien by\u0107 nieprzytomny, ale si\u0119 awanturowa\u0142\"", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 ponad siedem promili w organizmie, trafi\u0142 na SOR. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ykweqk-sor-w-szpitalu-powiatowym-w-chrzanowie-6858293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak m\u00f3wi wicedyrektor szpitala, nast\u0119pnego dnia rano m\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 ze szpitala, jakby nic si\u0119 nie sta\u0142o", "link": "https://tvn24.pl/krakow/chrzanow-pacjent-mial-siedem-promili-alkoholu-we-krwi-awanturowal-sie-na-sor-w-szpitalu-6858292?source=rss", "date_published": "2023-03-24 10:00:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przypalone brzegi pizzy. Szkodz\u0105 czy nie?", "description": "<img alt=\"Przypalone brzegi pizzy. Szkodz\u0105 czy nie?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l79dly-pizza-shutterstock_2207124827-6859046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To pytanie zadaj\u0105 sobie smakosze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/badanie-naukowe-przypalona-pizza-nie-szkodzi-zdrowiu-6859071?source=rss", "date_published": "2023-03-24 09:51:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Co z miliardami euro dla Polski? \"Oczekujemy na stanowisko Komisji Europejskiej\"", "description": "<img alt=\"Co z miliardami euro dla Polski? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i2ixt4-komisja-europejska-6482351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142os zabra\u0142 minister funduszy i polityki regionalnej Grzegorz Puda.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/polska-komisja-europejska-zagrozone-fundusze-spojnosci-i-srodki-z-kpo-dla-polski-minister-funduszy-i-polityki-regionalnej-grzegorz-puda-komentuje-6858891?source=rss", "date_published": "2023-03-24 09:47:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W\u0142oska Izba Deputowanych za komisj\u0105 \u015bledcz\u0105 do zbadania sprawy zagini\u0119cia nastolatki z Watykanu", "description": "<img alt=\"W\u0142oska Izba Deputowanych za komisj\u0105 \u015bledcz\u0105 do zbadania sprawy zagini\u0119cia nastolatki z Watykanu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mlldsb-sprawa-zaginiecia-orlandi-pozostaje-niewyjasniona-od-40-lat-6624652/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja ma r\u00f3wnie\u017c zbada\u0107 spraw\u0119 zagini\u0119cia innej nastolatki.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-izba-deputowanych-za-komisja-sledcza-do-zbadania-sprawy-zaginiecia-emanueli-orlandi-i-mirelli-gregori-6858652?source=rss", "date_published": "2023-03-24 09:30:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ucieka\u0142 przed policj\u0105, wjecha\u0142 w samochody stoj\u0105ce na \u015bwiat\u0142ach. Pi\u0119\u0107 aut uszkodzonych", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 przed policj\u0105, wjecha\u0142 w samochody stoj\u0105ce na \u015bwiat\u0142ach. Pi\u0119\u0107 aut uszkodzonych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ns1lj6-zderzenie-samochodow-w-alei-krakowskiej-6859075/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolizja w alei Krakowskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/raszyn-poscig-i-zderzenie-kilku-samochodow-w-alei-krakowskiej-6858972?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:54:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nikt mu w dow\u00f3d nie zagl\u0105da\u0142. 40-latek zadebiutowa\u0142 w reprezentacji", "description": "<img alt=\"Nikt mu w dow\u00f3d nie zagl\u0105da\u0142. 40-latek zadebiutowa\u0142 w reprezentacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3s41g7-roberto-di-maio-6859009/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Roberto Di Maio przeszed\u0142 do historii dru\u017cyny narodowej San Marino.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna,105/roberto-di-maio-zadebiutowal-w-reprezentacji-san-marino-jako-40-latek-dlaczego-czekal-tak-dlugo,1140800.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:53:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Unijna komisarz: tak, jest problem w przypadku Polski. Premier: nie ma problem\u00f3w", "description": "<img alt=\"Unijna komisarz: tak, jest problem w przypadku Polski. Premier: nie ma problem\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nnphy-mateusz-morawiecki-6858678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chodzi o kwest\u0119  wyp\u0142at z Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pieniadze-z-unii-europejskiej-premier-mateusz-morawiecki-nie-ma-problemu-z-wyplatami-z-funduszu-spojnosci-6858677?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:47:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dyrektorka szko\u0142y traci prac\u0119 po tym jak pokaza\u0142a klasie Dawida Micha\u0142a Anio\u0142a", "description": "<img alt=\"Dyrektorka szko\u0142y traci prac\u0119 po tym jak pokaza\u0142a klasie Dawida Micha\u0142a Anio\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie797f1f41de72a1fbb53893960a822483-podziwianie-dawida-michala-aniola-moze-zamienic-sie-w-koszmar-4661166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzieci \"czu\u0142y si\u0119 niekomfortowo\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-dyrektorka-szkoly-traci-prace-po-tym-jak-pokazala-dzieciom-rzezbe-dawida-michala-aniola-6858823?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:35:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Burze w sobot\u0119 to dopiero pocz\u0105tek. Kolejne dni tak\u017ce mog\u0105 by\u0107 gro\u017ane", "description": "<img alt=\"Burze w sobot\u0119 to dopiero pocz\u0105tek. Kolejne dni tak\u017ce mog\u0105 by\u0107 gro\u017ane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lmpt0u-pojawia-sie-burze-5199523/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/mozliwe-alerty-imgw-prognoza-zagrozen-burze-przymrozki-oblodzenia-snieg-6858881?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:30:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "IMGW ostrzega przed silnym wiatrem. W prognozach alerty dla ca\u0142ej Polski", "description": "<img alt=\"IMGW ostrzega przed silnym wiatrem. W prognozach alerty dla ca\u0142ej Polski\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-71wizo-silny-wiatr-6757549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/alerty-imgw-silny-wiatr-prognoza-zagrozen-imgw-6858881?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:30:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Uwaga! W sobot\u0119 w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju burze mog\u0105 by\u0107 gro\u017ane", "description": "<img alt=\"Uwaga! W sobot\u0119 w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju burze mog\u0105 by\u0107 gro\u017ane\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-szb0cn-burze-6087534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie s\u0105 one jedynym niebezpiecznym zjawiskiem, przed jakim w najbli\u017cszych dniach mo\u017ce alarmowa\u0107 IMGW.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/alerty-imgw-burze-w-polsce-silny-wiatr-prognoza-zagrozen-imgw-przymrozki-oblodzenia-snieg-6858881?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:30:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trudne zadanie Linette", "description": "<img alt=\"Trudne zadanie Linette\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3vr7sb-wiktoria-azarenka-w-najlepszej-osemce-w-australian-open-6643856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiktoria Azarenka czeka na Polk\u0119 w trzeciej rundzie turnieju w Miami.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis,115/magda-linette-wiktoria-azarenka-w-3-rundzie-wta-1000-w-miami-kim-jest-rywalka-polki-tenis,1140799.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:15:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Arkadiusz Wierzuk nominowany do Nagrody Dziennikarskiej im. Tadeusza Mazowieckiego", "description": "<img alt=\"Arkadiusz Wierzuk nominowany do Nagrody Dziennikarskiej im. Tadeusza Mazowieckiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bw2mak-daniel-fried-byl-gosciem-arkadiusza-wierzuka-6644039/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za reporta\u017ce \"Niemieckie dylematy\" i \"Reparacje i reakcje\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/dziennikarz-tvn24-arkadiusz-wierzuk-wsrod-nominowanych-do-nagrody-dziennikarskiej-im-tadeusza-mazowieckiego-2023-6858614?source=rss", "date_published": "2023-03-24 07:54:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"W tej sprawie mamy do czynienia z zacieraniem \u015blad\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bv6r0v-pap_20200501_1hb-1-6239060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie KO zapowiadaj\u0105 wniosek do prokuratury po doniesieniach \"Gazety Wyborczej\" o potajemnym zniszczeniu pakiet\u00f3w wyborczych przygotowanych na wybory kopertowe.", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydenckie-wybory-kopertowe-2020-wladza-potajemnie-zniszczyla-pakiety-sasina-podala-gazeta-wyborcza-koalicja-obywatelska-zapowiada-wniosek-do-prokuratury-6858735?source=rss", "date_published": "2023-03-24 07:42:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wyborcza\": w\u0142adza potajemnie zniszczy\u0142a \"pakiety Sasina\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k1d94i-wybory-zaplanowane-sa-obecnie-na-10-maja-4569766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gazeta napisa\u0142a, \u017ce Poczta Polska po cichu wywioz\u0142a z \u0142\u00f3dzkiego magazynu ponad 26 milion\u00f3w pakiet\u00f3w przygotowanych na prezydenckie wybory kopertowe w 2020 roku.", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydenckie-wybory-kopertowe-2020-wladza-potajemnie-zniszczyla-pakiety-sasina-podala-gazeta-wyborcza-6858735?source=rss", "date_published": "2023-03-24 07:42:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Mimo tego, \u017ce woda jest tak wa\u017cna, zapomnieli\u015bmy o niej\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c5c8fc-woda-zasoby-wodne-6858793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa Konferencja Wodna ONZ.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-konferencja-wodna-onz-eksperci-o-ochronie-zasobow-wodnych-6858757?source=rss", "date_published": "2023-03-24 07:38:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prezydent: za tym szlachetnym nakazem serca pod\u0105\u017cy\u0142y tysi\u0105ce Polak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Prezydent: za tym szlachetnym nakazem serca pod\u0105\u017cy\u0142y tysi\u0105ce Polak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lzp20j-rodzina-ulmow-6510980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Narodowy Dzie\u0144 Pami\u0119ci Polak\u00f3w ratuj\u0105cych \u017byd\u00f3w pod okupacj\u0105 niemieck\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/polska/narodowy-dzien-pamieci-polakow-ratujacych-zydow-prezydent-duda-za-tym-szlachetnym-nakazem-serca-podazyly-tysiace-polakow-6858726?source=rss", "date_published": "2023-03-24 07:30:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tajemniczy obiekt przy Nord Stream 2. Opublikowano zdj\u0119cie", "description": "<img alt=\"Tajemniczy obiekt przy Nord Stream 2. Opublikowano zdj\u0119cie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1rkuil-nord-stream-2-elena-krivorotova-shutterstock_1830876902-6858821/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na stronie Du\u0144skiej Agencji Energii.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/dania-nord-stream-2-opublikowano-zdjecie-tajemniczego-obiektu-w-wodach-morza-baltyckiego-przy-nord-stream-2-6858770?source=rss", "date_published": "2023-03-24 07:30:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Inwazyjny, a jednocze\u015bnie uodparnia si\u0119 na antybiotyki. Coraz wi\u0119cej przypadk\u00f3w zaka\u017cenia \"supergrzybem\"", "description": "<img alt=\"Inwazyjny, a jednocze\u015bnie uodparnia si\u0119 na antybiotyki. Coraz wi\u0119cej przypadk\u00f3w zaka\u017cenia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b45ecr-candida-auris-shutterstock_1409631569-6853216/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/grzyb-candida-auris-atakuje-pacjentow-w-amerykanskich-szpitalach-komentarze-ekspertow-6858629?source=rss", "date_published": "2023-03-24 07:29:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolejna bariera z\u0142amana. Messi drugim takim pi\u0142karzem w historii", "description": "<img alt=\"Kolejna bariera z\u0142amana. Messi drugim takim pi\u0142karzem w historii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c2dffj-messi-6858810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z 800. strzelonym golem.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolejna-bariera-z-amana--messi-drugim-takim-pi-karzem-w-historii,1140797.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 07:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "S\u0119dzia TK w stanie spoczynku: to jest jedna z najbardziej niebezpiecznych rzeczy, jaka mo\u017ce si\u0119 zdarzy\u0107", "description": "<img alt=\"S\u0119dzia TK w stanie spoczynku: to jest jedna z najbardziej niebezpiecznych rzeczy, jaka mo\u017ce si\u0119 zdarzy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fqf5yl-marek-zubik-6858765/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marek Zubik w \"Rozmowie Piaseckiego\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/spor-w-tk-o-kadencje-julii-przylebskiej-marek-zubik-to-jest-jedna-z-najbardziej-niebezpiecznych-rzeczy-jaka-moze-sie-zdarzyc-6858776?source=rss", "date_published": "2023-03-24 07:09:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Mo\u017ce wygenerowa\u0107 radioaktywne tsunami\". Pjongjang testuje now\u0105 bro\u0144", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f8chbi-korea-polnocna-testuje-nowa-bron-6858799/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donosi Reuters.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-przetestowano-nowego-podwodnego-drona-sluzacego-do-przeprowadzenia-ataku-nuklearnego-6858668?source=rss", "date_published": "2023-03-24 07:04:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Naciski na giganta, by zako\u0144czy\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Rosji", "description": "<img alt=\"Naciski na giganta, by zako\u0144czy\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x0ynu4-raiffeisen-bank-moskwa-rosja-eo-shutterstock_2132041539-6858784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informuje Reuters.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/raiffeisen-bank-wciaz-dziala-w-rosji-naciski-by-z-niej-wyszli-sa-coraz-wieksze-6858709?source=rss", "date_published": "2023-03-24 07:00:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Kompletnie zaskoczony, je\u017adzi\u0142 na nartach\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vx7mll-julian-nagelsmann-byl-trenerem-bayernu-od-lata-2021-roku-6858787/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kulisy trz\u0119sienia w Bayernie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-kompletnie-zaskoczony--je-dzi--na-nartach---kulisy-trz-sienia-w-bayernie,1140795.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 06:58:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awietlny spektakl nad Polsk\u0105. \"Jedna z najsilniejszych z\u00f3rz polarnych sezonu\"", "description": "<img alt=\"\u015awietlny spektakl nad Polsk\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/cdn-zdjecie-f3lr2v-zorza-polarna-widoczna-z-koszalina-6858698/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdj\u0119cia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/zorza-polarna-w-polsce-w-czwartek-i-piatek-spektakularny-widok-6858679?source=rss", "date_published": "2023-03-24 06:42:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "17-latek pobi\u0142 si\u0119 na przystanku z kontrolerem bilet\u00f3w", "description": "<img alt=\"17-latek pobi\u0142 si\u0119 na przystanku z kontrolerem bilet\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cz8w6d-do-bojki-doszlo-na-przystanku-novotel-6858550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pr\u00f3bowa\u0142 uciec.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przystanek-novotel-zniszczony-doszlo-tam-do-bojki-pomiedzy-17-latkiem-a-kontrolerem-biletow-6858699?source=rss", "date_published": "2023-03-24 06:27:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zapowied\u017a strajk\u00f3w. Mog\u0105 sparali\u017cowa\u0107 ca\u0142y kraj", "description": "<img alt=\"Zapowied\u017a strajk\u00f3w. Mog\u0105 sparali\u017cowa\u0107 ca\u0142y kraj\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-1n6ebf-lotnisko-berlin-brandenburg-6821392/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powodem s\u0105 spory na tle p\u0142acowym.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/niemcy-verdi-i-evg-zapowiadaja-strajki-w-poniedzialek-moga-sparalizowac-ruch-lotniczy-i-kolejowy-6858706?source=rss", "date_published": "2023-03-24 06:25:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Premier w Brukseli: nie ma problemu z wyp\u0142atami z Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci", "description": "<img alt=\"Premier w Brukseli: nie ma problemu z wyp\u0142atami z Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nnphy-mateusz-morawiecki-6858678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mateusz Morawiecki po zako\u0144czeniu pierwszego dnia obrad szczytu Unii Europejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/pieniadze-z-unii-europejskiej-premier-mateusz-morawiecki-nie-ma-problemu-z-wyplatami-z-funduszu-spojnosci-6858677?source=rss", "date_published": "2023-03-24 06:23:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ma\u0142y pomys\u0142, kt\u00f3ry ur\u00f3s\u0142 do czego\u015b spektakularnego\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8zt6tz-wb100_06-6858722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ramach obchod\u00f3w jubileuszu wytw\u00f3rni Warner Bros. w warszawskiej Fabryce Norblina odby\u0142y si\u0119 pokazy \"filmowych klasyk\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/100-lecie-wytworni-warner-bros-pokazy-filmow-w-fabryce-norblina-6858661?source=rss", "date_published": "2023-03-24 06:08:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po\u015bpimy o\u00a0godzin\u0119 kr\u00f3cej. Wkr\u00f3tce zmiana czasu", "description": "<img alt=\"Po\u015bpimy o\u00a0godzin\u0119 kr\u00f3cej. Wkr\u00f3tce zmiana czasu\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-b408ue-zmiana-czasu-na-letni-2021-kiedy-przestawiamy-zegarki-z-czasu-zimowego-5042275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozr\u00f3\u017cnienie na czas zimowy i letni stosuje si\u0119 w kilkudziesi\u0119ciu krajach \u015bwiata.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zmiana-czasu-na-letni-2023-w-nocy-z-soboty-na-niedziele-przestawiamy-zegarki-6858681?source=rss", "date_published": "2023-03-24 05:59:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Du\u017ce banki pod lup\u0105 prokuratury w sprawie pomocy rosyjskim oligarchom", "description": "<img alt=\"Du\u017ce banki pod lup\u0105 prokuratury w sprawie pomocy rosyjskim oligarchom\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fgjvcw-ubs-wielka-brytania-6853989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poda\u0142 Bloomberg.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/credit-suisse-i-usb-pod-lupa-prokuratury-w-sprawie-pomocy-rosyjskim-oligarchom-sledztwo-w-usa-6858680?source=rss", "date_published": "2023-03-24 05:42:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Ale\u017c hukn\u0105\u0142!\". Ledwo wyl\u0105dowa\u0142, wieloletni rekord pobity", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-twzwfb-ale-urwal-forfang-6858689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Johann Andre Forfang ustanowi\u0142 w Lahti rekord skoczni, kt\u00f3ry trudno b\u0119dzie pobi\u0107.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/-ale--hukn------ledwo-wyl-dowa---wieloletni-rekord-zosta--pobity,1140690.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 05:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Popis Linette. Nie zostawi\u0142a Rosjance z\u0142udze\u0144", "description": "<img alt=\"Popis Linette. Nie zostawi\u0142a Rosjance z\u0142udze\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f97om2-magda-linette-6858683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Miami.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/popis-linette-w-miami--rosjanka-pokonana--zagra-o--wier-fina-,1140794.html?source=rss", "date_published": "2023-03-24 05:27:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ro\u015bnie kumulacja w Lotto", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie kumulacja w Lotto\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie63e089d459976179939fb237bec19518-wyniki-losowania-lotto-4430595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyniki losowania.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyniki-lotto-z-dnia-230323-liczby-z-ostatniego-losowania-6858676?source=rss", "date_published": "2023-03-24 05:20:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Mia\u0142am do\u015b\u0107 odstawania od grupy, nie rozumia\u0142am\". Oliwia jako nastolatka us\u0142ysza\u0142a, \u017ce jest w spektrum", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9zycfy-oliwia-6858634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaka jest sytuacja dzieci i doros\u0142ych, u kt\u00f3rych zdiagnozowano spektrum autyzmu?", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/depresja-systemu--odcinki,705892/odcinek-10,S00E10,1026162?source=rss", "date_published": "2023-03-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Brodka o wierze g\u00f3rali: nadal modl\u0105 si\u0119 bardzo mocno, ale Ko\u015bci\u00f3\u0142 jest pobocznym, nie za ciekawym tematem", "description": "<img alt=\"Brodka o wierze g\u00f3rali: nadal modl\u0105 si\u0119 bardzo mocno, ale Ko\u015bci\u00f3\u0142 jest pobocznym, nie za ciekawym tematem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jffgtb-monika-brodka-i-monika-olejnik-6858627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z Monik\u0105 Brodk\u0105 o Ko\u015bciele i prawach kobiet, ale r\u00f3wnie\u017c o nowej p\u0142ycie, kuchni i japo\u0144skich \"psychofanach\".", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/monika-olejnik-otwarcie-odcinki,511079/odcinek-38,S00E38,1026152?source=rss", "date_published": "2023-03-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolejne osiem przypadk\u00f3w zaka\u017cenia wirusem Marburg", "description": "<img alt=\"Kolejne osiem przypadk\u00f3w zaka\u017cenia wirusem Marburg\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iied53-ogniska-zakazen-wirusem-marburg-w-afryce-5781324/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To ju\u017c drugie ognisko na kontynencie afryka\u0144skim.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/gwinea-rownikowa-potwierdzono-kolejne-przypadki-zakazenia-wirusem-marburg-6858655?source=rss", "date_published": "2023-03-24 04:42:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dwa napady na w\u0142a\u015bcicieli kantor\u00f3w. Policja szuka sprawc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Dwa napady na w\u0142a\u015bcicieli kantor\u00f3w. Policja szuka sprawc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3884rs-policja-poszukuje-sprawcow-napadu-na-wlascicielke-kantoru-w-lubawce-6858640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uciekli z pieni\u0119dzmi.", "link": "https://tvn24.pl/polska/napady-na-wlascicieli-kantorow-w-tychach-i-lubawce-policja-poszukuje-sprawcow-6858641?source=rss", "date_published": "2023-03-24 04:35:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ponad milion protestuj\u0105cych, niemal 150 rannych policjant\u00f3w. \"Mamy do\u015b\u0107 prezydenta, kt\u00f3ry nie s\u0142ucha\"", "description": "<img alt=\"Ponad milion protestuj\u0105cych, niemal 150 rannych policjant\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eme2y-w-czasie-pretekstow-we-francji-podpalono-wejscie-do-ratusza-w-bordeaux-6858670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Protesty w Pary\u017cu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-rekordowa-liczba-demonstrantow-w-paryzu-w-calym-kraju-demonstrowalo-ponad-milion-osob-6858657?source=rss", "date_published": "2023-03-24 04:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ze\u0142enski o dziesi\u0105tkach wsi zniszczonych przez Rosjan", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski o dziesi\u0105tkach wsi zniszczonych przez Rosjan\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yjw6mj-zniszczone-domy-w-obwodzie-chersonskim-6814161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-24-marca-2023-6858663?source=rss", "date_published": "2023-03-24 04:18:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]