[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Po\u017car na terenie zak\u0142adu Tymbark w Olsztynku. Trwa akcja ga\u015bnicza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />W hali w zak\u0142adzie produkcyjnym Tymbark w Olsztynku wybuch\u0142 po\u017car. Rzecznik warmi\u0144sko-mazurskiej stra\u017cy po\u017carnej przekaza\u0142 PAP, \u017ce pal\u0105 si\u0119 materia\u0142y plastikowe oraz opakowania z napojami. Trwa akcja ga\u015bnicza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29595923,pozar-na-terenie-zakladu-tymbark-w-olsztynku-trwa-akcja-gasnicza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-24 16:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "B\u0119dzie Euro 2024, b\u0119dzie premia. Orlen daje miliony i zabezpiecza si\u0119 przed prowizj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/36/1c/z29582810M.jpg\" vspace=\"2\" />Za sukces w postaci awansu na Euro 2024, do kt\u00f3rego eliminacje w\u0142a\u015bnie ruszaj\u0105, premi\u0119 oko\u0142o 6 milion\u00f3w z\u0142otych ma dosta\u0107 PZPN, a finalnie tak\u017ce pi\u0142karze i sztab trenerski - tak wynika z umowy, do kt\u00f3rej dotar\u0142a Gazeta.pl. Do umowy sponsorskiej z PZPN koncern Orlen wpisa\u0142 te\u017c klauzul\u0119, \u017ce nikt nie mo\u017ce dosta\u0107 prowizji od kwoty ca\u0142ego kontraktu, si\u0119gaj\u0105cego nawet 170 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29594787,bedzie-euro-2024-bedzie-premia-orlen-daje-miliony-i-zabezpiecza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-24 16:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia na stacji paliw w Grodzisku Mazowieckim. \"Wsiad\u0142 do auta, ale ju\u017c nie odjecha\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/05/1c/z29383204M,Karetka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na stacji benzynowej w Grodzisku Mazowieckim zmar\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Lokalny portal podaje, \u017ce kierowca najpierw zatankowa\u0142 i zap\u0142aci\u0142, po czym wsiad\u0142 do samochodu. Jeden z klient\u00f3w stacji zauwa\u017cy\u0142, \u017ce m\u0119\u017cczyzna potrzebuje pomocy - rozpocz\u0119to resuscytacj\u0119 kr\u0105\u017ceniowo-oddechow\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29595720,tragedia-na-stacji-paliw-w-grodzisku-mazowieckim-wsiadl-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-24 16:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Busko-Zdr\u00f3j. By\u0142y dyrektor mia\u0142 ukra\u015b\u0107 ponad 0,5 mln z\u0142 ze szkolnej kasy. Jest akt oskar\u017cenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/39/1c/z29594830M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do S\u0105du Okr\u0119gowego w Kielcach trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko Tomaszowi G., by\u0142emu dyrektorowi jednego z lice\u00f3w w Busku-Zdroju. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 przyw\u0142aszczy\u0107 ponad 500 tys. z\u0142. Pieni\u0105dze mia\u0142y by\u0107 przeznaczone m.in. na wycieczki szkolne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29594663,busko-zdroj-byly-dyrektor-mial-ukrasc-ponad-0-5-mln-zl-ze-szkolnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-24 13:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Pod koniec marca wr\u00f3ci mr\u00f3z i \u015bnieg. W weekend 14 stopni, a potem ostry spadek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/39/1c/z29594240M,Temperatura-w-sobote-25-marca-i-we-wtorek-28-marca.jpg\" vspace=\"2\" />W weekend w ca\u0142ej Polsce czeka nas temperatura typowa dla wiosny. Od poniedzia\u0142ku jednak pogoda zacznie si\u0119 znacznie zmienia\u0107. Z prognoz wynika, \u017ce w przysz\u0142ym tygodniu czekaj\u0105 nas przymrozki, opady deszczu ze \u015bniegiem i samego \u015bniegu. IMGW wyda\u0142o te\u017c wst\u0119pn\u0105 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29593695,pogoda-pod-koniec-marca-wroci-mroz-i-snieg-w-weekend-14-stopni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-24 12:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prognoza pogody na siedem dni. Najpierw 20 stopni C., a p\u00f3\u017aniej \u015bnieg - dynamiczna ko\u0144c\u00f3wka marca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/38/1c/z29592039M,Pogoda-na-najblizsze-7-dni.jpg\" vspace=\"2\" />Przez kilka ostatnich dni wiosennej aury zd\u0105\u017cyli\u015bmy si\u0119 ju\u017c przyzwyczai\u0107 do wy\u017cszej temperatury i obecno\u015bci promieni s\u0142o\u0144ca. Schowane do szafy kurtki mog\u0105 si\u0119 nam jednak jeszcze przyda\u0107, poniewa\u017c ko\u0144c\u00f3wka marca zapowiada si\u0119 wyj\u0105tkowo kapry\u015bnie. Czekaj\u0105 nas zar\u00f3wno zaskakuj\u0105co ciep\u0142e dni, jak i zimowe opady \u015bniegu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29592010,prognoza-pogody-na-siedem-dni-najpierw-20-stopni-c-a-pozniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-24 05:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Do kiedy maseczki w szpitalach i aptekach? Rz\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 obowi\u0105zuj\u0105ce ograniczenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/38/1c/z29592062M,Maseczki--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Obowi\u0105zek noszenia maseczki w miejscach takich jak szpitale, apteki, czy przychodnie mia\u0142 obowi\u0105zywa\u0107 do ko\u0144ca marca 2023 roku. W zwi\u0105zku z wysok\u0105 aktualnie odnotowywan\u0105 liczb\u0105 nowych zaka\u017ce\u0144 rz\u0105d zdecydowa\u0142 o przed\u0142u\u017ceniu obowi\u0105zuj\u0105cych ogranicze\u0144. Do kiedy b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y maseczki?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29591974,do-kiedy-maseczki-w-szpitalach-rzad-przedluzyl-obowiazujace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]