[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Moody\u2019s obni\u017cy\u0142 ratingi depozytowe Banku Millennium. \" Istnieje du\u017co ryzyko\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/645e169c-aaec-4943-b283-37a7ae53196a\" width=\"308\" /> Agencja Moody's potwierdzi\u0142a d\u0142ugo i kr\u00f3tkoterminowe ratingi depozytowe Banku Millennium i zmieni\u0142a perspektyw\u0119 d\u0142ugoterminowego ratingu depozytowego na negatywn\u0105 z zaznaczeniem \"pod obserwacj\u0105\".", "link": "https://www.money.pl/banki/moodys-obnizyl-ratingi-depozytowe-banku-millennium-istnieje-duzo-ryzyko-6879999247792960a.html", "date_published": "2023-03-24 20:14:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Deutsche Bank kolejn\u0105 kostk\u0105 domina. \"EBC z niemieckim rz\u0105dem zrobi\u0105 wszystko, by go uratowa\u0107\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1192a294-47f7-4fde-bb0f-1e9d72405eb1\" width=\"308\" /> Kryzys bankowy nie odpuszcza. Pi\u0105tkowa wyprzeda\u017c akcji Deutsche Banku, kt\u00f3ry od d\u0142u\u017cszego czasu boryka si\u0119 z problemami, budzi obawy o stabilno\u015b\u0107 sektora. Zdaniem eksperta EBC z rz\u0105dem Niemiec zrobi\u0105 wszystko, by go uratowa\u0107, bo to by\u0142aby wielka katastrofa \u2013 Lehman Brothers na miar\u0119 strefy euro.", "link": "https://www.money.pl/banki/deutsche-bank-kolejna-kostka-domina-ebc-z-niemieckim-rzadem-zrobia-wszystko-by-go-uratowac-6879951653763904a.html", "date_published": "2023-03-24 19:05:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Babciowe\" od Tuska i KO. Policzyli\u015bmy, ile to mo\u017ce kosztowa\u0107 bud\u017cet pa\u0144stwa", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/3f17717d-7cd0-475a-9120-b9436cd06007\" width=\"308\" /> \"Babciowe\" to pomys\u0142 na nowy program socjalny, kt\u00f3ry przedstawi\u0142 Donald Tusk. Dla bud\u017cetu pa\u0144stwa w skrajnym wariancie oznacza\u0142by wydatek rz\u0119du kilkudziesi\u0119ciu miliard\u00f3w z\u0142otych. Nadal jednak by\u0142by mniej kosztowny ni\u017c 500 plus. Ekspert uwa\u017ca, \u017ce to \"ciekawy pomys\u0142\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/babciowe-od-donalda-tuska-i-ko-policzylismy-ile-to-moze-kosztowac-budzet-panstwa-6879955977149216a.html", "date_published": "2023-03-24 18:00:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Atak na polski przemys\u0142\". Premier ostro o planach Brukseli", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fa158d7c-ee6a-43e5-a54c-36d1e6af7164\" width=\"308\" /> W dzie\u0144, w kt\u00f3rym g\u00f3rnicy zjechali do stolicy, by protestowa\u0107 wobec pomys\u0142u Brukseli, kt\u00f3ry ma mie\u0107 ogromne znaczenie m.in. dla funkcjonowania polskich kopalni, premier wystosowa\u0142 do nich apel. Plany UE, kt\u00f3re oburzy\u0142y zwi\u0105zkowc\u00f3w, nazwa\u0142 \"kolejn\u0105 pr\u00f3b\u0105 ataku na polski przemys\u0142 g\u00f3rniczy\".", "link": "https://www.money.pl/banki/atak-na-polski-przemysl-premier-ostro-o-planach-brukseli-6879904738966336a.html", "date_published": "2023-03-24 14:10:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "PKB Polski w 2023 r. Jest najnowsza prognoza", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f5c1d9eb-b6e5-4352-ac8f-d685bcfa33c9\" width=\"308\" /> MFW prognozuje, \u017ce wzrost gospodarczy Polski w 2023 r. wyniesie 0,3 proc. W roku 2024 wzro\u015bnie do 2,4 proc., a w 2025 b\u0119dzie to ju\u017c 3,7 proc.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/pkb-polski-w-2023-r-jest-najnowsze-prognoza-6879909149223712a.html", "date_published": "2023-03-24 13:41:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "14. emerytura co roku. Jest decyzja rz\u0105du", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/36f972bf-bf81-4761-b127-f58b48a8a4bb\" width=\"308\" /> W wykazie prac rz\u0105du znalaz\u0142 si\u0119 projekt ustawy, kt\u00f3ry ma gwarantowa\u0107 rokroczne wyp\u0142acanie 14. emerytury. Ma on zosta\u0107 przyj\u0119ty w pierwszym kwartale tego roku. W rozwi\u0105zaniu proponuje si\u0119, by kwota kolejnego dodatkowego rocznego \u015bwiadczenia pieni\u0119\u017cnego wynosi\u0142a co najmniej 50 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/14-emerytura-co-roku-jest-decyzja-rzadu-6879903607413568a.html", "date_published": "2023-03-24 13:19:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wyprzeda\u017c na GPW. To kolejna ods\u0142ona kryzysu bankowego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ba91a481-4476-4c57-b911-5b25e6286d5d\" width=\"308\" /> Trwa wyprzeda\u017c na Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie i znowu szczeg\u00f3lnie w d\u00f3\u0142 lec\u0105 akcje bank\u00f3w. Podobnie jest na gie\u0142dach w ca\u0142ej Europie. Tym razem sygna\u0142em do wyprzeda\u017cy sta\u0142a si\u0119 informacja, \u017ce ro\u015bnie ryzyko niewyp\u0142acalno\u015bci Deutsche Bank.", "link": "https://www.money.pl/gielda/gpw-wig20-duzo-traci-kolejna-odslona-kryzysu-bankowego-6879885217278784a.html", "date_published": "2023-03-24 12:43:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Bezpieczny Kredyt 2 proc.\" Wiadomo, kiedy Sejm zajmie si\u0119 projetem", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/dd7db69d-8196-4823-bd9f-81094dc51f97\" width=\"308\" /> Projekt ustawy ws. bezpiecznego kredytu wp\u0142yn\u0105\u0142 do Sejmu i zosta\u0142 skierowany do pierwszego czytania na posiedzeniu izby. Wed\u0142ug porz\u0105dku obrad zamieszczonego na stronach sejmowych pierwsze czytanie ma si\u0119 odby\u0107 na najbli\u017cszym posiedzeniu rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 12 kwietnia.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/bezpieczny-kredyt-2-proc-wiadomo-kiedy-sejm-zajmie-sie-projetem-6879892057455392a.html", "date_published": "2023-03-24 12:32:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "G\u00f3rnicy protestuj\u0105 w Warszawie. Tym planom Brukseli m\u00f3wi\u0105 \"nie\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/78a71405-a9e7-4362-bd53-ac11024b8a00\" width=\"308\" /> Setki g\u00f3rnik\u00f3w ze zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych protestuj\u0105 w Warszawie przed siedzib\u0105 Komisji Europejskiej. W ten spos\u00f3b chc\u0105 pokaza\u0107, \u017ce nie zgadzaj\u0105 si\u0119 na przygotowywane w Parlamencie Europejskim rozporz\u0105dzenie metanowe. Organizatorem protestu jest Wolny Zwi\u0105zek Zawodowy \"Sierpie\u0144 80\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/gornicy-protestuja-w-warszawie-tym-planom-brukseli-mowia-nie-6879876041554752a.html", "date_published": "2023-03-24 11:27:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Czym jest composable e-commerce?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d04f3dbb-9606-4e52-a1e4-9924ce26b261\" width=\"308\" /> \u200cBran\u017ca e-commerce rozwija si\u0119 z wykorzystaniem najnowszych technologii, m.in. dzi\u0119ki sztucznej inteligencji czy alternatywnej rzeczywisto\u015bci. To tylko jedne z wielu trend\u00f3w, jakie rozwijaj\u0105 si\u0119 w e-handlu. Pr\u00f3cz nich mo\u017cna wymieni\u0107 r\u00f3wnie\u017c composable e-commerce. Czym on jest?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/czym-jest-composable-e-commerce-6879870312598304a.html", "date_published": "2023-03-24 11:03:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "900 mln z\u0142 dla rolnik\u00f3w poszkodowanych przez import zbo\u017ca z Ukrainy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/6215c605-d0ed-4807-8dd9-8b8b261b3a97\" width=\"308\" /> Komisja Europejska przeznaczy pieni\u0105dze dla rolnik\u00f3w poszkodowanych przez import zbo\u017ca z Ukrainy, z wk\u0142adem z polskiego bud\u017cetu b\u0119dzie to prawie 900 mln z\u0142. Rz\u0105d przedstawi te\u017c kolejne pomys\u0142y na \"zminimalizowanie skutk\u00f3w tej sytuacji\" - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek w Radiu Wroc\u0142aw Krzysztof Sobolewski z PiS.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/900-mln-zl-dla-rolnikow-poszkodowanych-przez-import-zboza-z-ukrainy-6879863490063136a.html", "date_published": "2023-03-24 10:36:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Nowe wymagania dla wszystkich budynk\u00f3w. Polsk\u0119 czeka fala renowacji", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv.wpcdn.pl/3052288-04prevb.jpg\" width=\"308\" /> Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 projekt przepis\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 przyspieszy\u0107 tempo renowacji budynk\u00f3w, zmniejszy\u0107 zu\u017cycie energii i obni\u017cy\u0107 emisje gaz\u00f3w cieplarnianych. Na czym polegaj\u0105 nadchodz\u0105ce zmiany i czy Polsk\u0119 czeka fala renowacji? O tym m\u00f3wi\u0142a w programie \"Money.pl Polska w UE\" Justyna Glusman, dyrektor zarz\u0105dzaj\u0105ca w stowarzyszeniu Fala Renowacji. Zaprasza Mateusz G\u0105siorowski.", "link": "https://www.money.pl/fundusze/nowe-wymagania-dla-wszystkich-budynkow-polske-czeka-fala-renowacji-6879857740940929v.html", "date_published": "2023-03-24 10:13:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "W Polsce tyka emerytalna bomba. 600 tys. os\u00f3b stanie nad kraw\u0119dzi\u0105", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2ffa986b-ebe3-46d5-b593-56b5e7bd7418\" width=\"308\" /> Emerytury groszowe otrzymuje ju\u017c ponad 365 tysi\u0119cy os\u00f3b w Polsce, a w perspektywie kilku lat b\u0119dzie ich ponad 600 tys. \u2013 tak wskazuj\u0105 prognozy ZUS. To du\u017cy problem, z kt\u00f3rym b\u0119dziemy musieli si\u0119 za chwil\u0119 zmierzy\u0107. Jak go rozwi\u0105za\u0107?", "link": "https://www.money.pl/emerytury/w-polsce-tyka-emerytalna-bomba-600-tys-osob-stanie-nad-krawedzia-6879185468861216a.html", "date_published": "2023-03-24 10:11:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Nadchodzi fala renowacji. Du\u017ce pieni\u0105dze do wzi\u0119cia", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv-upload-api.wpcdn.pl/9f286272-1cb5-4545-921d-dc8f150de7e7.jpg\" width=\"308\" /> Za kilka lat wszystkie nowe budynki w UE maj\u0105 by\u0107 zeroemisyjne, a pozosta\u0142e czeka gruntowna modernizacja. Je\u017celi Unia Europejska przyjmie projektowany przepisy, Europ\u0119 czeka fala termomodernizacji. Na osoby, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 chcia\u0142y wyremontowa\u0107 sw\u00f3j dom, czekaj\u0105 spore pieni\u0105dze. - Mo\u017cemy skorzysta\u0107 z wielu program\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 wspiera\u0107 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynk\u00f3w. W nowej ods\u0142onie programu \"Czyste Powietrze\" osoby najubo\u017csze mog\u0105 dosta\u0107 do 135 tys. z\u0142. Z kolei osoby zarabiaj\u0105ce do 135 tys. z\u0142 rocznie mog\u0105 liczy\u0107 nawet na 66 tys. z\u0142 wsparcia. Jest te\u017c ulga termomodernizacyjna, z kt\u00f3rej skorzysta\u0142o ju\u017c 600 tys. os\u00f3b - tutaj mo\u017cna odpisa\u0107 od podstawy opodatkowania do 53 tys. z\u0142. Dzi\u0119ki temu przeprowadzimy remont znacznie ni\u017cszym kosztem - m\u00f3wi\u0142a w programie \"Money.pl Polska w UE\" Justyna Glusman, dyrektor zarz\u0105dzaj\u0105ca w stowarzyszeniu \"Fala renowacji\".", "link": "https://www.money.pl/fundusze/nadchodzi-fala-renowacji-duze-pieniadze-do-wziecia-6879854082365569v.html", "date_published": "2023-03-24 09:59:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Budynki w Polsce zostan\u0105 podzielone na klasy. Nadchodzi fala renowacji", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv-upload-api.wpcdn.pl/997e3517-be9c-4913-940c-c3ffa82ef9e3.jpeg\" width=\"308\" /> Wkr\u00f3tce ka\u017cdy budynek w Polsce b\u0119dzie posiada\u0142 w\u0142asn\u0105 klas\u0119 energetyczn\u0105 na wz\u00f3r sprz\u0119tu AGD (od A do G). Rz\u0105d w\u0142a\u015bnie pracuje nad wdro\u017ceniem unijnych przepis\u00f3w w tej sprawie. Informacje o zapotrzebowaniu na energi\u0119 czy emisjach zanieczyszcze\u0144 maj\u0105 by\u0107 r\u00f3wnie\u017c podawane w ofertach sprzeda\u017cy lub najmu. - Dzisiaj, jak kupujemy mieszkanie lub dom, nie mamy wiarygodnej informacji o tym, jakie koszty za energi\u0119 b\u0119dziemy ponosi\u0107. Dzi\u0119ki proponowanym przez UE zmianom ka\u017cdy nabywca lub najemca b\u0119dzie wiedzia\u0142, jakie rachunki b\u0119dzie p\u0142aci\u0107. Ma to by\u0107 te\u017c impuls do tego, \u017ceby modernizowa\u0107 budynki - m\u00f3wi\u0142a w programie \"Money.pl Polska w UE\" Justyna Glusman, dyrektor zarz\u0105dzaj\u0105ca w stowarzyszeniu \"Fala renowacji\". - Chodzi o to, \u017ceby by\u0142a wi\u0119ksza transparentno\u015b\u0107 i \u017ceby ka\u017cdy m\u00f3g\u0142 podj\u0105\u0107 bardziej \u015bwiadom\u0105 decyzj\u0119 przy nabywaniu nieruchomo\u015bci - doda\u0142a ekspertka.", "link": "https://www.money.pl/fundusze/budynki-w-polsce-zostana-podzielone-na-klasy-nadchodzi-fala-renowacji-6879848971577473v.html", "date_published": "2023-03-24 09:38:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Gigantyczne problemy Deutsche Bank. Akcje lec\u0105 w d\u00f3\u0142", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2789efdc-18de-44cd-ba68-6831fa51da48\" width=\"308\" /> Akcje Deutsche Bank straci\u0142y w pi\u0105tek rano na gie\u0142dzie we Frankfurcie ponad 8 proc. swojej warto\u015bci po tym, jak w nocy z czwartku na pi\u0105tek znacznie wzros\u0142y koszty ubezpieczenia od ryzyka niewyp\u0142acalno\u015bci niemieckiego giganta.", "link": "https://www.money.pl/banki/deutsche-bank-w-gigantycznych-tarapatach-akcje-leca-w-dol-6879847494224672a.html", "date_published": "2023-03-24 09:37:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Podw\u00f3jna waloryzacja emerytur. Wyniki sonda\u017cu m\u00f3wi\u0105 jasno", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bc4a9ebb-fdd8-4ad6-a6b6-80b77936a1ec\" width=\"308\" /> A\u017c 72 proc. Polak\u00f3w chce, aby w zwi\u0105zku z wysok\u0105 inflacj\u0105 emeryci i renci\u015bci mieli waloryzowane swoje \u015bwiadczenia dwa razy w roku, 15 proc. nie popiera tego pomys\u0142u - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster zrealizowanego dla \"Super Expressu\".", "link": "https://www.money.pl/emerytury/podwojna-waloryzacja-emerytur-wyniki-sondazu-mowia-jasno-6879816069671744a.html", "date_published": "2023-03-24 07:23:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Zagro\u017cone kolejne miliardy z UE dla Polski. Premier Morawiecki reaguje", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/06158fc2-badd-40ff-b5dd-f4c44c07965c\" width=\"308\" /> Polsce grozi utrata ponad 75 mld euro (350 mld z\u0142 - przyp. red.) z Unii Europejskiej. \u015arodki z Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci stoj\u0105 pod znakiem zapytania - informowa\u0142 Bloomberg. - Nie ma problemu z wyp\u0142atami z Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci, te wyp\u0142aty id\u0105 zgodnie z tym, co by\u0142o zak\u0142adane - zapewni\u0142 w Brukseli premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/zagrozone-kolejne-miliardy-z-ue-dla-polski-premier-morawiecki-reaguje-6879806434007840a.html", "date_published": "2023-03-24 06:43:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 24.03.2023. Pi\u0105tkowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 24.03.2023. W pi\u0105tek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4,32 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5,31 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4,71 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4,68 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-24-03-2023-piatkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6879804932451136a.html", "date_published": "2023-03-24 06:37:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Tego najbardziej na \u015bwiecie boj\u0105 si\u0119 polskie firmy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/615f5b45-3d65-471d-8d8c-2d8dc82a5a21\" width=\"308\" /> A\u017c 60 proc. rodzimych firm uwa\u017ca drogi pr\u0105d za g\u0142\u00f3wne zagro\u017cenie dla swojej dzia\u0142alno\u015bci. Ale firmy podobnie postrzegaj\u0105 te\u017c rosn\u0105ce koszty czy nowe podatki - pisze pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/tego-najbardziej-na-swiecie-boja-sie-polskie-firmy-6879801873500992a.html", "date_published": "2023-03-24 06:25:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 24.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 24.03.2023. W pi\u0105tek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.3193 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-24-03-2023-6879796474878784a.html", "date_published": "2023-03-24 06:03:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 24.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 24.03.2023. W pi\u0105tek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7165 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-24-03-2023-6879796474764064a.html", "date_published": "2023-03-24 06:03:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 24.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 24.03.2023. W pi\u0105tek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.68 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-24-03-2023-6879795944225568a.html", "date_published": "2023-03-24 06:01:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 24.03.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 24.03.2023. W pi\u0105tek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.3071 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-24-03-2023-6879795943889728a.html", "date_published": "2023-03-24 06:01:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "W\u0119gry w tej kwestii odetn\u0105 si\u0119 od Putina? Ju\u017c szukaj\u0105 nowego sojusznika", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1783c9c4-8ff4-442a-a64f-2687facf04a8\" width=\"308\" /> W\u0119gry rozpocz\u0119\u0142y rozmowy z Francj\u0105 na temat zwi\u0119kszenia roli tego kraju w swoim programie j\u0105drowym, co mo\u017ce ostatecznie doprowadzi\u0107 do zast\u0105pienia Rosji w projekcie rozbudowy elektrowni j\u0105drowej w Paksu - poinformowa\u0142  brytyjski dziennik \"Financial Times\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wegry-w-tej-kwestii-odetna-sie-od-putina-juz-szukaja-nowego-sojusznika-6879794189925184a.html", "date_published": "2023-03-24 05:54:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Babciowe\", czyli 1500 z\u0142 dla mamy. \"Tusk wymy\u015bli\u0142 co\u015b, co ju\u017c jest\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f265aa37-723b-401d-bf8f-632010598da0\" width=\"308\" /> Donald Tusk wymy\u015bli\u0142 co\u015b, co ju\u017c funkcjonuje; \"babciowe\" to suma \u015bwiadczenia wychowawczego \"Rodzina 500 plus\", kt\u00f3re wynosi 500 z\u0142 i Rodzinnego Kapita\u0142u Opieku\u0144czego w wysoko\u015bci 1000 z\u0142 - wskaza\u0142a wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Barbara Socha, komentuj\u0105c nowy pomys\u0142  szefa PO.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/babciowe-czyli-1500-zl-dla-mamy-tusk-wymyslil-cos-co-juz-jest-6879784010095392a.html", "date_published": "2023-03-24 05:12:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]