[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Amerykanie wyszli na zielono. Bez spadk\u00f3w na Wall Street", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/17a8bdf702b3ff-948-568-115-250-1885-1130.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Amerykanie w pi\u0105tek wykr\u0119cili sw\u00f3j klasyczny numer. Po\nzamkni\u0119ciu gie\u0142d w Europie indeksy w Nowym Jorku ruszy\u0142y w g\u00f3r\u0119 i odrobi\u0142y\npocz\u0105tkowe straty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanie-wyszli-na-zielono-Bez-spadkow-na-Wall-Street-8511537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 20:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejna sp\u00f3\u0142ka mo\u017ce opu\u015bci\u0107 GPW. Hojna oferta w wezwaniu na TIM", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/e47dd2c009e099-948-568-15-143-2032-1219.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcjonariusze TIM podpisali umow\u0119 inwestycyjn\u0105 z Fega &amp; Schmitt Elektrogro\u00dfhandel, podmiotem powi\u0105zanym Adolf W\u00fcrth GmbH dotycz\u0105c\u0105 og\u0142oszenia przez inwestora wezwania do zapisywania si\u0119 na sprzeda\u017c wszystkich akcji sp\u00f3\u0142ki i zobowi\u0105zania si\u0119 akcjonariuszy do zbycia w wezwaniu wszystkich posiadanych akcji sp\u00f3\u0142ki - poda\u0142 TIM w komunikacie. Cena akcji w wezwaniu wyniesie 50,69 z\u0142 za akcj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fega-Schmitt-oglosi-wezwanie-do-sprzedazy-do-100-proc-akcji-TIM-po-50-69-zl-akcje-8511505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 18:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samolot \u0141ukaszenki z ameryka\u0144skimi sankcjami. To nie jedyne restrykcje USA", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/e443c3ece2410e-948-568-0-119-3420-2051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejne bia\u0142oruskie firmy i urz\u0119dnicy musz\u0105 si\u0119 mierzy\u0107 z ameryka\u0144skimi sankcjami. Zosta\u0142 nim obj\u0119te m.in. producent ci\u0119\u017car\u00f3wek Bie\u0142AZ, Mi\u0144ska Fabryka Samochod\u00f3w (MAZ) oraz prezydencki samolot Aleksandra \u0141ukaszenki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Samolot-Lukaszenki-z-amerykanskimi-sankcjami-To-nie-jedyne-restrykcje-USA-8511458.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 16:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obajtek: W Polsce mamy jedne z najni\u017cszych cen paliw w Europie. Dzi\u0119ki Orlenowi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/1e63074b6749ce-948-568-0-114-3808-2284.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Daniel Obajtek, prezes PKN Orlen, og\u0142osi\u0142, \u017ce w Polsce mamy jedne z najni\u017cszych cen paliw w Europie.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obajtek-W-Polsce-mamy-jedne-z-najnizszych-cen-paliw-w-Europie-8511431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 16:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kasowy PIT i chorobowe z ZUS-u 1. dnia\". Propozycje PO dla przedsi\u0119biorc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/dc3ccade9160fb-948-568-0-65-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Donald Tusk przedstawi\u0142 propozycje PO adresowane do przedsi\u0119biorc\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich znalaz\u0142o si\u0119 wprowadzenie \"kasowej\" metody p\u0142acenia podatku PIT dla ma\u0142ych firm, finansowanie zwolnie\u0144 chorobowych przez ZUS od pierwszego dnia choroby czy zmiana zasad dotycz\u0105cych odprowadzania sk\u0142adki zdrowotnej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kasowy-PIT-i-chorobowe-z-ZUS-u-1-dnia-Propozycje-PO-dla-przedsiebiorcow-8511368.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 15:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja zakazuje korzystania z TikToka i Netflixa na telefonach s\u0142u\u017cbowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/4777e4ee1deb88-916-550-45-12-916-550.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie tylko TikTok, ale i Netflix. Rz\u0105d Francji zakaza\u0142 w pi\u0105tek ze skutkiem natychmiastowym instalowania i u\u017cywania tzw. aplikacji rozrywkowych na telefonach s\u0142u\u017cbowych urz\u0119dnik\u00f3w pa\u0144stwowej s\u0142u\u017cby cywilnej - poinformowa\u0142 dziennik \u201eLe Figaro\u201d, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ministerstwo cyfryzacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-zakazuje-korzystania-z-TikToka-i-Netflixa-na-telefonach-sluzbowych-8511363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 15:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieszkanie na start. Dop\u0142aty do czynsz\u00f3w b\u0119d\u0105 waloryzowane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/bc40daa54daf27-948-568-0-1440-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dop\u0142aty do czynsz\u00f3w w ramach programu Mieszkanie na start b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 waloryzowane. Zapisy w tej sprawie zawarto w projekcie ustawy ws. \"Bezpiecznego kredytu\", kt\u00f3ry ma by\u0107 rozpatrywany na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 12 kwietnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkanie-na-start-Doplaty-do-czynszow-beda-waloryzowane-8511355.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 15:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Droga do multikoncernu us\u0142ana z\u0142ot\u00f3wkami. PKN Orlen poda\u0142 koszty emisji nowych akcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/38e5130fcdbb90-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKN Orlen poda\u0142 w komunikacie koszt emisji akcji. Wypu\u015bci\u0142 je w zwi\u0105zku z po\u0142\u0105czeniami z Lotosem i PGNiG. Koszt emisji w zwi\u0105zku z pierwsz\u0105 fuzj\u0105 to ok. 24,5 mln z\u0142, a drugim przej\u0119ciem to ok. 27,1 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Droga-do-multikoncernu-uslana-zlotowkami-PKN-Orlen-podal-koszty-emisji-nowych-akcji-8511352.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 14:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z widokiem na Giewont. Wojsko chce wydzier\u017cawi\u0107 atrakcyjn\u0105 dzia\u0142k\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/5c17283ba0eb0e-948-567-5-42-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojsko ma ochot\u0119 na trzyhektarow\u0105 dzia\u0142k\u0119 z widokiem na Giewont i panoram\u0119 Tatr. Widoki to nie jedyne jej atuty - stoi na niej osiem nieruchomo\u015bci, w tym dom wczasowy.\u00a0Agencja Mienia Wojskowego chce j\u0105 wydzier\u017cawi\u0107 na 30 lat.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-widokiem-na-Giewont-Wojsko-chce-wydzierzawic-atrakcyjna-dzialke-8511316.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 14:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MPWiK domaga si\u0119 odszkodowania od konsorcjum Mostostalu Warszawa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/fa706092208161-948-568-157-299-2837-1702.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miejskie Przedsi\u0119biorstwo Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji w m.st. Warszawie domaga si\u0119 zap\u0142aty 83,3 mln z\u0142 odszkodowania od trzech podmiot\u00f3w konsorcjum, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodzi\u0142a sp\u00f3\u0142ka Mostostal Warszawa \u2013 poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MPWiK-domaga-sie-83-3-mln-zl-odszkodowania-od-konsorcjum-Mostostalu-Warszawa-8511305.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 14:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier zapewnia, \u017ce polski system bankowy jest bezpieczny i to bardzo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/f5071443a387e2-948-568-0-124-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski system bankowy jest bardzo bezpieczny; zarz\u0105dzamy te\u017c nasz\u0105 w\u0142asna walut\u0105, co wychodzi nam na dobre - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek w Brukseli premier Mateusz Morawiecki pytany w kontek\u015bcie problem\u00f3w banku Credit Suisse.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-zapewnia-ze-polski-system-bankowy-jest-bezpieczny-i-to-bardzo-8511287.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 13:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MFW prognozuje wzrost gospodarczy Polski w 2023 r. Daje te\u017c rady", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/10fe057202563f-948-568-4-67-1683-1010.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MFW prognozuje, \u017ce wzrost gospodarczy Polski w 2023 r. nie wyjdzie ponad 0,5 proc. Jednak w 025 roku b\u0119dzie wy\u017cszy ni\u017c 3 proc. To nie wszystko. Mi\u0119dzynarodowy fundusz Walutowy radzi r\u00f3wnie\u017c, by RPP by\u0142a gotowa do dalszych podwy\u017cek st\u00f3p procentowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MFW-prognozuje-Polski-wzrost-gospodarczy-Polski-w-2023-r-Daje-tez-rady-8511265.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 13:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eDiesel\u201d poni\u017cej 7 z\u0142/l. Wreszcie drgn\u0119\u0142y te\u017c ceny benzyny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/87bf97aa248191-948-568-90-45-2775-1665.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od roku \u015brednie ceny detaliczne oleju\nnap\u0119dowego w Polsce spad\u0142y poni\u017cej 7 z\u0142/l. Po wielu tygodniach doczekali\u015bmy si\u0119\ntak\u017ce kilkugroszowego spadku cen benzyny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-24-03-2023-Ile-kosztuje-benzyna-olej-napedowy-i-LPG-8511247.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 13:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uwaga na maile o b\u0142\u0119dnym logowaniu do PUE ZUS", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/bbc2a67c131edb-945-567-219-0-4510-2706.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144\nSpo\u0142ecznych ostrzega klient\u00f3w przed oszustami internetowymi. Apeluje, \u017ceby nie\nklika\u0107 w podejrzane linki. Zw\u0142aszcza te o b\u0142\u0119dnym logowaniu do PUE ZUS. To nowa\nmetoda kradzie\u017cy danych </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uwaga-na-maile-o-blednym-logowaniu-do-PUE-ZUS-8511243.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 13:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tym b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rynki: stabilno\u015b\u0107 sektora bankowego i inflacja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/289d9d8167ae52-948-568-0-293-4272-2563.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu uwaga inwestor\u00f3w b\u0119dzie zapewne nadal \nkoncentrowa\u0142a si\u0119 wok\u00f3\u0142 turbulencji w sektorze bankowym. Na ciekawe dane\n makro z polskiego podw\u00f3rka przyjdzie nam poczeka\u0107 do pi\u0105tku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-stabilnosc-sektora-bankowego-i-inflacja-8511231.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiana czasu a przerwy w bankach. Nie zap\u0142acisz kart\u0105, nie wyp\u0142acisz got\u00f3wki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/0ce63512585aca-948-568-426-536-2325-1395.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwa razy do roku nadchodzi dzie\u0144, kiedy przesuwamy zegarki o godzin\u0119. Cz\u0119sto w tym czasie banki przeprowadzaj\u0105 przerw\u0119 techniczn\u0105. Nie inaczej jest tym razem. Niekt\u00f3re z nich zaplanowa\u0142y nawet kilkugodzinne prace.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwa-techniczna-w-mBanku-ING-BNP-Nest-Banku-8511233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 12:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Deutsche Bank nast\u0119pny w kolejce do upadku? Akcje zanurkowa\u0142y, wzros\u0142a nerwowo\u015b\u0107 na rynkach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/f32c0f5c956203-945-567-0-45-1500-900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zbli\u017ca si\u0119 weekend, wi\u0119c inwestorzy typuj\u0105 kolejnych kandydat\u00f3w do bankowej plajty. Po upadku symbolu bankowo\u015bci szwajcarskiej, na radarze znalaz\u0142a si\u0119 emblematyczna instytucja niemiecka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deutsche-Banku-nastepny-w-kolejce-do-upadku-Akcje-nurkuja-rosnie-nerwowosc-na-rynkach-8511228.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 12:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "14 emerytura zostaje na sta\u0142e. Podano termin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/4b351dce1fd58d-948-568-0-162-3256-1953.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />14 emerytura b\u0119dzie wyp\u0142acana corocznie, projekt ustawy ma by\u0107 przyj\u0119ty w I kwartale - podano w wykazie prac rz\u0105du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/14-emerytura-zostaje-na-stale-Podano-termin-8511222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 12:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Port \u015awinouj\u015bcie wizyt\u00f3wk\u0105 PiS. Rz\u0105d planuje rozbudow\u0119 za 10 mld", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/ac551592221322-948-568-2-15-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co roku rz\u0105d wyda ponad miliard z\u0142otych na rozbudow\u0119 portu w \u015awinouj\u015bciu, co \u0142\u0105cznie przez 6 lat daje ponad 10 mld z\u0142. PiS chce przyj\u0105\u0107 odpowiedni\u0105 uchwa\u0142\u0119 w II kwartale tego roku.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Port-Swinoujscie-wizytowka-PiS-Rzad-planuje-rozbudowe-za-10-mld-8511195.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 12:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wody Polskie bior\u0105 si\u0119 za rzeki. \"B\u0119dziemy likwidowa\u0107 nielegalne wyloty \u015bciek\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/7eb9ddf33b1143-948-568-0-372-3321-1992.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Katastrofa ekologiczna na Odrze wstrz\u0105sn\u0119\u0142a ca\u0142\u0105 Polsk\u0105. Dlatego te\u017c Wody Polskie zatykaj\u0105 nielegalne wyloty odprowadzaj\u0105ce wody poprzemys\u0142owe czy \u015bcieki do rzek \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek w Sosnowcu prezes W\u00f3d Polskich Krzysztof Wo\u015b. Docelowo wszystkie takie miejsca maj\u0105 zosta\u0107 zlikwidowane.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wody-Polskie-biora-sie-za-rzeki-Bedziemy-likwidowac-nielegalne-wyloty-sciekow-8511188.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 12:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "1000 ze 100 tys. uchod\u017ac\u00f3w pracuje. Mo\u0142dawia pokazuje dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/02fa4df9b930a9-948-568-75-172-2640-1583.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niewiele ponad 1000 spo\u015br\u00f3d 100 tys. uchod\u017ac\u00f3w wojennych z Ukrainy, kt\u00f3rzy schronili si\u0119 w Mo\u0142dawii po rosyjskiej inwazji, znalaz\u0142o dotychczas zatrudnienie - wynika z opublikowanego przez rz\u0105d Dorina Receana raportu dotycz\u0105cego sytuacji na rynku pracy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/1000-ze-100-tys-uchodzcow-pracuje-Moldawia-pokazuje-dane-8511182.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 12:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reforma emerytalna storpedowa\u0142a wizyt\u0119 Karola III w Pary\u017cu. Niemcy zgodnie z planem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/b3bc32ef3ebce1-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wizyta brytyjskiego kr\u00f3la Karola III we Francji, kt\u00f3ra mia\u0142a rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 w niedziel\u0119, zosta\u0142a prze\u0142o\u017cona z powodu protest\u00f3w przeciwko reformie emerytalnej w ca\u0142ym kraju - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Pa\u0142ac Elizejski. Z kolei wizyta kr\u00f3la Wielkiej Brytanii Karola III w Niemczech odb\u0119dzie si\u0119 zgodnie z planem - przekaza\u0142o w pi\u0105tek agencji Reutera \u017ar\u00f3d\u0142o w Pa\u0142acu Buckingham.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reforma-emerytalna-storpedowala-wizyte-Karola-III-w-Paryzu-Niemcy-zgodnie-z-planem-8511148.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 11:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "900 mln z\u0142 na wsparcie rolnik\u00f3w poszkodowanych przez import zbo\u017ca z Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/6898040501e5eb-948-568-757-420-2237-1342.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska przeznaczy pieni\u0105dze dla rolnik\u00f3w poszkodowanych przez import zbo\u017ca z Ukrainy, z wk\u0142adem z polskiego bud\u017cetu b\u0119dzie to prawie 900 mln z\u0142; rz\u0105d przedstawi te\u017c kolejne pomys\u0142y na \"zminimalizowanie skutk\u00f3w tej sytuacji\" \u2013  m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek w Radiu Wroc\u0142aw Krzysztof Sobolewski (PiS).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/900-mln-zl-na-wsparcie-rolnikow-poszkodowanych-przez-import-zboza-z-Ukrainy-8511115.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 10:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PMI \u201erozjecha\u0142y si\u0119\u201d z oczekiwaniami ekonomist\u00f3w. Przemys\u0142 hamuje, us\u0142ugi przyspieszy\u0142y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/d0494b570aab21-885-530-115-5-885-530.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wst\u0119pne marcowe odczyty PMI wskaza\u0142y, \u017ce dywergencja mi\u0119dzy\nsektorem us\u0142ug a przemys\u0142em uleg\u0142a pog\u0142\u0119bieniu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wskazniki-PMI-w-strefie-euro-marzec-2023-8511085.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 09:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kuczy\u0144ski: Niech\u0119tny piwot Fedu?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/e378b1c60aa918-948-568-0-17-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UBS przejmuje Credit Suisse, Fed spuszcza z jastrz\u0119biego tonu, tymczasem EBC zapowiada konieczno\u015b\u0107 kolejnych podwy\u017cek i zapewnia, \u017ce banki Starego Kontynentu s\u0105 w dobrej kondycji. Przynajmniej bior\u0105c pod uwag\u0119 globalne uwarunkowania. Gdzie zaprowadzi inwestor\u00f3w niepewno\u015b\u0107? I co stanie si\u0119, gdy do gry wr\u00f3c\u0105 Chiny?\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuczynski-Niechetny-piwot-Fedu-8511029.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny materia\u0142\u00f3w budowlanych rosn\u0105, ale wolniej. To podro\u017ca\u0142o najmocniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/508365a48ea3af-948-568-0-101-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W lutym dynamika cen materia\u0142\u00f3w budowlanych spad\u0142a o kolejne 2 pkt proc. do 15 proc., co daje nadziej\u0119 na powr\u00f3t do jednocyfrowych wzrost\u00f3w jeszcze przed ko\u0144cem bie\u017c\u0105cego roku - oceni\u0142 ekspert portalu RynekPierwotny.pl Jaros\u0142aw J\u0119drzy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-materialow-budowlanych-rosna-ale-wolniej-To-podrozalo-najmocniej-8511067.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 09:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro w g\u00f3r\u0119. Kryzys bankowy si\u0119 rozkr\u0119ca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/c/29ac81644ddb8d-948-568-0-45-1830-1098.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozpocz\u0119ty dwa tygodnie temu kryzys bankowy nie wytraca\ndynamiki, a inwestorzy wzi\u0119li na celownik kolejny bank. Zyskuje na tym dolar, a\ntraci euro. Jest to negatywna konfiguracja dla polskiego z\u0142otego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-odrabia-straty-Kurs-euro-w-gore-Kryzys-bankowy-sie-rozkreca-8511063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 09:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Buda: Reforma planowania przestrzennego wp\u0142ynie na ceny mieszka\u0144, mog\u0105 spa\u015b\u0107 nawet o 15 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/965df37ac89e86-948-568-0-31-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Reforma planowania przestrzennego wp\u0142ynie na dost\u0119pno\u015b\u0107 i ceny dzia\u0142ek pod budownictwo mieszkaniowe, a co za tym idzie na ceny mieszka\u0144 - podkre\u015bli\u0142 w pi\u0105tek w TVP1 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Mieszka\u0144cy chc\u0105 mie\u0107 dost\u0119pne mieszkania, cena mo\u017ce spa\u015b\u0107 nawet o 15 proc. - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Buda-Reforma-planowania-przestrzennego-wplynie-na-ceny-mieszkan-moga-spasc-nawet-o-15-proc-8511039.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 08:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemieckie firmy wci\u0105\u017c dzia\u0142aj\u0105 w Rosji. Wsr\u00f3d nich prawdziwi giganci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/2ea3b4c352d407-948-568-12-144-2495-1497.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do czasu wybuchu wojny w Ukrainie, wg danych Niemieckiego Zwi\u0105zku Izb Przemys\u0142owo-Handlowych, w Rosji dzia\u0142a\u0142o ponad 3,6 tys. niemieckich firm \u2013 wiele z nich przez dziesi\u0119ciolecia. Cz\u0119\u015b\u0107 zadecydowa\u0142a o wyj\u015bciu z rosyjskiego rynku, ale inni \u2013 m.in. tacy potentaci jak Bayer, Claas, Metro, Globus, Merck i wiele innych \u2013 nadal w Rosji dzia\u0142aj\u0105 \u2013 opisuje niemiecki portal Agrarheute.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-firmy-wciaz-dzialaja-w-Rosji-Wsrod-nich-prawdziwi-giganci-8510958.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec z vishingiem. mBank ma spos\u00f3b na oszust\u00f3w telefonicznych. Nowa us\u0142uga ju\u017c od poniedzia\u0142ku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/04e643a92f9ed7-948-568-7-42-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />mBank wprowadzi dodatkowe zabezpieczenie w bankowo\u015bci mobilnej. Tym razem chodzi o wzmocnienie bezpiecze\u0144stwa w trakcie rozmowy telefonicznej z pracownikiem banku. U\u017cytkownik przed rozmow\u0105 b\u0119dzie potwierdza\u0142 kontakt za pomoc\u0105 aplikacji. Zyska pewno\u015b\u0107, \u017ce rozmawia z przedstawicielem mBanku a nie oszustem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/mBank-ma-sposob-na-oszustow-telefonicznych-Nowa-usluga-8511004.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 07:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obostrzenia i restrykcje covidowe. Rz\u0105d planuje przed\u0142u\u017cenie aktualnych ogranicze\u0144 epidemicznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/ed7561590d33a3-948-568-0-193-3686-2212.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d planuje przed\u0142u\u017cenie aktualnych ogranicze\u0144 epidemicznych do 30 kwietnia i zwraca uwag\u0119 na zagro\u017cenia zwi\u0105zane z zaka\u017ceniami gryp\u0105 - podano w wykazie prac rz\u0105du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obostrzenia-i-restrykcje-covidowe-Rzad-planuje-przedluzenie-aktualnych-ograniczen-epidemicznych-8511003.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 07:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny w polskich hotelach nadal rosn\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/38b5d1e83c46c9-948-568-705-0-2848-1709.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny w polskich hotelach nadal rosn\u0105 - wynika z ankiety Izby Gospodarczej Hotelarstwa Polskiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-w-polskich-hotelach-nadal-rosna-8510990.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 07:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Problemy polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w. Tego najbardziej obawiaj\u0105 si\u0119 firmy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/c/47d2d9d224d052-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />A\u017c 60 proc. rodzimych firm uwa\u017ca drogi pr\u0105d za g\u0142\u00f3wne zagro\u017cenie dla swojej dzia\u0142alno\u015bci. Ale firmy podobnie postrzegaj\u0105 te\u017c rosn\u0105ce koszty czy nowe podatki - pisze pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Problemy-polskich-przedsiebiorcow-Tego-najbardziej-obawiaja-sie-firmy-8510952.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 06:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jedna waloryzacja to za ma\u0142o. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w chce wi\u0119cej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/22cd2b479373e5-948-567-10-5-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dro\u017cyzna nie oszcz\u0119dza nikogo, dlatego te\u017c zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w popiera drug\u0105 waloryzacj\u0119 rent i emerytur w ci\u0105gu roku. Przeciwnego zdania jest tylko 15 proc. badanych - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla \"Super Expressu\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jedna-waloryzacja-to-za-malo-Emeryci-i-rencisci-chca-wiecej-8510949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 06:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powsta\u0142a nowa partia. Czy Porozumienie i Agrounia namieszaj\u0105 w polityce?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/874f9c9eae5e34-948-568-11-0-1475-884.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powsta\u0142a nowa partia polityczna. Wsp\u00f3lna inicjatywa Porozumienia i Agrounii - Ruch Spo\u0142eczny zosta\u0142a zarejestrowana przez s\u0105d. Dzia\u0142acze licz\u0105 na wej\u015bcie do Sejmu - pisze pi\u0105tkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Magdalena-Sroka-i-Michal-Kolodziejczak-z-nowa-partia-8510939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 05:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gigant odzie\u017cowy og\u0142asza upad\u0142o\u015b\u0107. Szuka kupca na ponad 200 sklep\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/531bee87c439d7-948-568-0-0-950-570.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Marka dzia\u0142a\u0142a 40 lat, ale pandemia koronawirusa i inflacja uderzy\u0142y tak skutecznie, ze Scotch&amp;Soda postanowi\u0142a og\u0142osi\u0107 upad\u0142o\u015b\u0107. Na ca\u0142ym \u015bwiecie ma ponad 7 tys. sklep\u00f3w, ale na razie szuka kupca dla 200.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scotch-Soda-oglasza-upadlosc-Szuka-kupca-na-ponad-200-sklepow-8510491.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak si\u0119 pracuje w banku? Podziel si\u0119 do\u015bwiadczeniami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/9728fd797a6188-948-568-145-0-1533-920.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lata spadku zatrudnienia, wzrostu znaczenia technologii i\nci\u0119cia sieci plac\u00f3wek \u2013 tak wygl\u0105da ostatnia dekada w bankowo\u015bci. W Polsce\nrynek si\u0119 konsoliduje, a pracownicy, zw\u0142aszcza na pierwszej linii kontaktu z\nklientem, maj\u0105 przed sob\u0105 coraz trudniejsze zadania. Jak radz\u0105 sobie z\nwyzwaniami? Zapraszamy do udzia\u0142u w sz\u00f3stej ju\u017c edycji badania Bankier.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-sie-pracuje-w-banku-Podziel-sie-doswiadczeniami-8509860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lokaty walutowe w cieniu rodzimych depozyt\u00f3w. Sprawdzamy, co oferuj\u0105 banki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/99bcf4131870fc-948-568-32-30-967-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysokie stawki na lokatach terminowych to obecnie chleb powszedni. W \u015blad za wysokim oprocentowaniem idzie r\u00f3wnie\u017c wysoko\u015b\u0107 wp\u0142at na depozyty. To wszystko dotyczy jednak depozyt\u00f3w w z\u0142ot\u00f3wkach. Sprawdzamy, czy stawki na lokatach walutowych r\u00f3wnie\u017c posz\u0142y w g\u00f3r\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lokaty-walutowe-w-EUR-i-USD-jakie-stawki-w-bankach-8510510.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsza taka zmiana od lat w sektorze bankowym. ChatGPT uspokaja: AI nie jest w stanie ca\u0142kowicie zast\u0105pi\u0107 ludzkiej pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/f7b7cb8e24f5c3-948-568-0-75-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na koniec 2022 roku w bankowo\u015bci\npracowa\u0142o 143,4 tys. os\u00f3b, czyli nieznacznie wi\u0119cej ni\u017c w grudniu 2021 r. Jest to o\ntyle ciekawe, \u017ce po raz pierwszy od wielu lat liczba zatrudnionych w bankowo\u015bci\nwzros\u0142a. Uby\u0142o jednak plac\u00f3wek \u2013 rynek skurczy\u0142 si\u0119 do 10 tys. oddzia\u0142\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-taka-zmiana-od-lat-w-sektorze-bankowym-ChatGPT-uspokaja-AI-nie-jest-w-stanie-calkowicie-zastapic-ludzkiej-pracy-8510237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105dz\u0105cy oszcz\u0119dzaj\u0105 w PPK? Niekoniecznie, cho\u0107 sami zach\u0119caj\u0105 do tego Polak\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/3ea68bb3d015f2-948-568-556-36-1044-626.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mimo \u017ce ujawnienie oszcz\u0119dno\u015bci, tak\u017ce tych w PPK, \njest konieczne przy wype\u0142nianiu o\u015bwiadcze\u0144 maj\u0105tkowych, to niewielu \nministr\u00f3w z rz\u0105du Mateusza Morawieckiego je pokaza\u0142o. Czy to oznacza, \u017ce\n zapomnieli, czy te\u017c nie odk\u0142adaj\u0105 na emerytury w programie, cho\u0107 sami \ndo tego zach\u0119caj\u0105?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzadzacy-oszczedzaja-w-PPK-Niekoniecznie-choc-sami-zachecaja-do-tego-Polakow-8510405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szersze \u201eno\u017cyce\u201d w zdolno\u015bci kredytowej? To uboczny skutek zmian w hipotekach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/e10fd67d4a293d-948-568-0-81-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysoko\u015b\u0107 dost\u0119pnej kwoty kredytu hipotecznego mo\u017ce zale\u017ce\u0107\nnie tylko od cech kredytobiorcy, ale r\u00f3wnie\u017c typu oprocentowania. Wybieraj\u0105cy okresowo\nsta\u0142\u0105 stop\u0119 w niekt\u00f3rych bankach mog\u0105 liczy\u0107 na wi\u0119cej. Zmiany w zaleceniach\nnadzoru tylko wzmocni\u0105 ten trend.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stale-czy-zmienne-oprocentowanie-Kiedy-wyzsza-zdolnosc-kredytowa-8510433.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podwy\u017cki cen pr\u0105du pomagaj\u0105 producentom o\u015bwietlenia. Ich d\u0142ugi znacz\u0105co spad\u0142y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/fd5f3dfcb128e4-948-568-0-47-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142e zobowi\u0105zania producent\u00f3w o\u015bwietlenia wobec kontrahent\u00f3w w ci\u0105gu ostatniego roku spad\u0142y o blisko 4 proc., do 10 mln z\u0142 - wynika z danych BIG InfoMonitor. Zdaniem ekspert\u00f3w wy\u017csze ceny energii sk\u0142aniaj\u0105 m.in. firmy do wymiany o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-cen-pradu-pomagaja-producentom-oswietlenia-Ich-dlugi-znaczaco-spadly-8510910.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 04:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa bro\u0144 Korei P\u00f3\u0142nocnej. \"Mo\u017ce wygenerowa\u0107 radioaktywne tsunami\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/14158e57438041-945-560-437-32-3834-2300.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Korea P\u00f3\u0142nocna nie przestaje straszy\u0107. W\u0142a\u015bnie przetestowa\u0142a nowy, zdolny do ataku nuklearnego podwodny dron, kt\u00f3ry mo\u017ce wygenerowa\u0107 radioaktywne tsunami, poda\u0142y w pi\u0105tek media pa\u0144stwowe, kt\u00f3re cytuje agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-bron-Korei-Polnocnej-Moze-wygenerowac-radioaktywne-tsunami-8510896.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 02:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowa liczba demonstrant\u00f3w w Pary\u017cu. W ca\u0142ej Francji strajkowa\u0142o ponad milion os\u00f3b", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/784375eb725fba-948-568-0-0-2489-1493.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartkowych protestach w Pary\u017cu, gdzie dosz\u0142o do star\u0107 protestuj\u0105cych przeciwko reformie emerytalnej z policj\u0105, wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 119 tys. os\u00f3b, najwi\u0119cej od pocz\u0105tku tzw. mobilizacji w styczniu. W ca\u0142ym kraju w protestach wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 ponad milion os\u00f3b  - pisze agencja AP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-liczba-demonstrantow-w-Paryzu-W-calej-Francji-strajkowalo-ponad-milion-osob-8510893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-24 00:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]