[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a024 marca 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a024 marca 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7a3hv-eurojackpot-shutterstock1603798027-5772919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowym losowaniu Eurojackpot ponownie nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Kumulacja ro\u015bnie do 340 milion\u00f3w z\u0142otych. W Polsce odnotowano wygrane czwartego stopnia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia240323-liczby-z-ostatniego-losowania-6860400?source=rss", "date_published": "2023-03-24 20:21:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ceny paliw. Czego mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 na stacjach w przysz\u0142ym tygodniu?", "description": "<img alt=\"Ceny paliw. Czego mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 na stacjach w przysz\u0142ym tygodniu?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-96uwit-pap2022031836m-6778120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny paliw na stacjach w nadchodz\u0105cym tygodniu mog\u0105 nadal spada\u0107 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek portal e-petrol.pl. Dodano, \u017ce w efekcie ostatnich spadk\u00f3w olej nap\u0119dowy kosztuje mniej ni\u017c 7 z\u0142, czyli najmniej od roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-paliw-na-stacjach-benzynowych-od-2703-do-0204-2023-6859551?source=rss", "date_published": "2023-03-24 19:59:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"M\u0119\u017cczyzna wymachuj\u0105cy mieczem przypominaj\u0105cym bro\u0144 samuraj\u00f3w\" na boisku przy szkole", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lw7xax-mezczyzna-zostal-zatrzymany-6860391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry z mieczem biega\u0142 po boisku, gdzie \u0107wiczy\u0142y i bawi\u0142y si\u0119 dzieci. Wcze\u015bniej na miejscu interweniowali stra\u017cnicy miejscy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-targowek-straznicy-zauwazyli-mezczyzne-wymachujacego-mieczem-przypominajacym-bron-samurajow-6860325?source=rss", "date_published": "2023-03-24 19:52:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Donald Trump ostrzega przed \"potencjaln\u0105 \u015bmierci\u0105 i destrukcj\u0105\". By\u0142y prezydent USA o ewentualnych zarzutach", "description": "<img alt=\"Donald Trump ostrzega przed \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xcmjga-donald-trump-6860314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent USA Donald Trump zasugerowa\u0142 w pi\u0105tek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce postawienie mu zarzut\u00f3w mo\u017ce skutkowa\u0107 \"potencjaln\u0105 \u015bmierci\u0105 i destrukcj\u0105\", kt\u00f3ra wed\u0142ug niego by\u0142aby \"katastrofalna\" dla Stan\u00f3w Zjednoczonych. Zareagowa\u0142 w ten spos\u00f3b na mo\u017cliw\u0105 decyzj\u0119 nowojorskiej prokuratury w sprawie zwi\u0105zanej z zap\u0142at\u0105 za milczenie, jak\u0105 mia\u0142 przekaza\u0107 aktorce porno Stormy Daniels.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-donald-trump-ostrzega-przed-potencjalna-smiercia-i-destrukcja-6860264?source=rss", "date_published": "2023-03-24 19:00:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105d oddali\u0142 skarg\u0119 prokuratury. \"Uchwa\u0142a antysmogowa dla Mazowsza ca\u0142y czas obowi\u0105zuje\"", "description": "<img alt=\"S\u0105d oddali\u0142 skarg\u0119 prokuratury. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mefnlp-warszawa-w-smogu-4593660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny oddali\u0142 skarg\u0119 Prokuratury Krajowej, kt\u00f3ra po pi\u0119ciu latach obowi\u0105zywania uchwa\u0142y antysmogowej domaga\u0142a si\u0119 stwierdzenia jej niewa\u017cno\u015bci. S\u0105d stwierdzi\u0142, \u017ce nie by\u0142o \u017cadnego naruszenia prawa w toku procedowania tej uchwa\u0142y.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/smog-w-polsce-nie-ma-uniewaznienie-uchwaly-antysmogowej-dla-wojewodztwa-mazowieckiego-z-2017-roku-6860296?source=rss", "date_published": "2023-03-24 18:47:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uczniowie liceum zamienili si\u0119 w kibic\u00f3w, \u015bpiewali przy\u015bpiewki. Interweniowa\u0142a policja, to by\u0142y \u0107wiczenia", "description": "<img alt=\"Uczniowie liceum zamienili si\u0119 w kibic\u00f3w, \u015bpiewali przy\u015bpiewki. Interweniowa\u0142a policja, to by\u0142y \u0107wiczenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gqhxd1-uczniowie-liceum-zamienili-sie-w-kibicow-i-spiewali-przyspiewki-interweniowala-policja-6860150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uczniowie liceum z Legnicy (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zamienili si\u0119 w kibic\u00f3w, kt\u00f3rych musia\u0142a uspokoi\u0107 interweniuj\u0105ca policja. Jak informuje dyrekcja szko\u0142y, to cykliczne \u0107wiczenia, podczas kt\u00f3rych m\u0142odzie\u017c uczy si\u0119 i nabywa do\u015bwiadczenia i umiej\u0119tno\u015bci na przysz\u0142o\u015b\u0107. Do \"inscenizacji\" dosz\u0142o na stadionie Miedzi Legnica. - \u017beby co\u015b realnie pokaza\u0107, to trzeba to zapozorowa\u0107 - podkre\u015bla policja.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/legnica-cwiczenia-na-stadionie-miedzi-legnica-uczniowie-liceum-zamienili-sie-w-kibicow-spiewali-przyspiewki-interweniowala-policja-6860211?source=rss", "date_published": "2023-03-24 17:20:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe \u015bwiadczenie dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Opublikowano projekt ustawy", "description": "<img alt=\"Nowe \u015bwiadczenie dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Opublikowano projekt ustawy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-q6ys2p-ulatwienie-dla-niepelnosprawnych-w-niedziele-1324168/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma zosta\u0107 wprowadzone nowe \u015bwiadczenie wspieraj\u0105ce dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - wynika z zapis\u00f3w projektu ustawy, kt\u00f3ry zosta\u0142 w pi\u0105tek opublikowany na stronie Rz\u0105dowego Centrum Legislacji. Przewidziane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c zmiany w \u015bwiadczeniu piel\u0119gnacyjnym. W pi\u0105tek osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich opiekunowie zawiesili protest w Sejmie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nowe-swiadczenie-dla-osob-z-niepelnosprawnosciami-opublikowano-projekt-ustawy-6860220?source=rss", "date_published": "2023-03-24 17:16:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car w zak\u0142adzie produkcyjnym Tymbark w Olsztynku", "description": "<img alt=\"Po\u017car w zak\u0142adzie produkcyjnym Tymbark w Olsztynku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jvsn2x-straz-pozarna-zdjecie-ilustracyjne-6814479/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car w zak\u0142adzie produkcyjnym w Olsztynku (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Jak informuj\u0105 stra\u017cacy, p\u0142on\u0105 materia\u0142y plastikowe i opakowania z napojami. Trwa akcja ga\u015bnicza.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztynek-pozar-w-zakladzie-produkcyjnym-tymbark-6860243?source=rss", "date_published": "2023-03-24 17:10:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Leroy Merlin og\u0142asza zamiar opuszczenia Rosji", "description": "<img alt=\"Leroy Merlin og\u0142asza zamiar opuszczenia Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h4gtdc-sklep-leroy-merlin-siec-moskwa-rosja-6860213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francuska sie\u0107 Leroy Merlin zapowiada opuszczenie rosyjskiego rynku i chce sprzeda\u0107 wszystkie swoje sklepy w Rosji - poda\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat sp\u00f3\u0142ki macierzystej ADEO. Leroy Merlin\u00a0zatrudnia w Rosji 45 tysi\u0119cy os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-leroy-merlin-oglasza-zamiar-opuszczenia-rosyjskiego-rynku-6860183?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:59:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samorz\u0105d Mazowsza z\u0142o\u017cy\u0142 pozew. Domaga si\u0119 101 milion\u00f3w od NFZ i Skarbu Pa\u0144stwa", "description": "<img alt=\"Samorz\u0105d Mazowsza z\u0142o\u017cy\u0142 pozew. Domaga si\u0119 101 milion\u00f3w od NFZ i Skarbu Pa\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-shbahf-dwoch-pielegniarzy-zostalo-ranionych-nozem-w-gostyninie-zdj-ilustracyjne-6792523/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    El\u017cbieta Lanc, cz\u0142onkini zarz\u0105du wojew\u00f3dztwa mazowieckiego przekaza\u0142a, \u017ce samorz\u0105d wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z\u0142o\u017cy\u0142 pozew do s\u0105du o zwrot 101 milion\u00f3w z\u0142otych od Narodowego Funduszu Zdrowia i Skarbu Pa\u0144stwa. - Brak ku temu podstaw prawnych - odpowiada NFZ.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/samorzad-mazowsza-zlozyl-pozew-domaga-sie-101-milionow-od-nfz-i-skarbu-panstwa-6860128?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:47:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stali w korku, on pojecha\u0142 chodnikiem. Wszystko nagra\u0142 inny kierowca", "description": "<img alt=\"Stali w korku, on pojecha\u0142 chodnikiem. Wszystko nagra\u0142 inny kierowca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u2cs3k-wyprzedzal-sznur-samochodow-jadac-chodnikiem-6859952/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z \u0141odzi zajm\u0105 si\u0119 spraw\u0105 kierowcy, kt\u00f3ry przejecha\u0142 po chodniku, tu\u017c obok aut stoj\u0105cych w korku. Film ze zdarzenia opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych grupa LDZ Zmotoryzowani \u0141odzianie. - Ten kierowca stworzy\u0142 zagro\u017cenie w ruchu drogowym, m\u00f3g\u0142 potr\u0105ci\u0107 pieszych id\u0105cych chodnikiem - komentuje policja.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-ul-limanowskiego-stali-w-korku-on-pojechal-chodnikiem-wszystko-nagral-inny-kierowca-6860085?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:44:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kt\u00f3re kraje w Europie podnosz\u0105 wiek emerytalny? To nie tylko Francja", "description": "<img alt=\"Kt\u00f3re kraje w Europie podnosz\u0105 wiek emerytalny? To nie tylko Francja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-divjgh-francuzi-protestuja-przeciwko-reformie-emerytalnej-paryz-23-marca-2023-6860093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cho\u0107 wiek emerytalny we Francji jest jednym z najni\u017cszych w Europie, decyzja o jego podwy\u017cszeniu z 62 do 64 lat wzbudzi\u0142a gwa\u0142towne protesty. Mieszka\u0144cy niekt\u00f3rych kraj\u00f3w kontynentu pracuj\u0105 jednak d\u0142u\u017cej ni\u017c Francuzi, a ich rz\u0105dy planuj\u0105 dalsze podnoszenie progu, od kt\u00f3rego mo\u017cna pobiera\u0107 emerytury.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wiek-emerytalny-w-europie-ktore-kraje-go-podnosza-to-nie-tylko-francja-6859976?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:17:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzaskowski o strefie Tempo 30: konsultacje z mieszka\u0144cami zostan\u0105 przed\u0142u\u017cone", "description": "<img alt=\"Trzaskowski o strefie Tempo 30: konsultacje z mieszka\u0144cami zostan\u0105 przed\u0142u\u017cone\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i51e7e-konsultacje-spoleczne-w-sprawie-strefy-tempo-30-zdjecie-ilustracyjne-6215905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konsultacje w sprawie stref Tempo 30 w Warszawie zostan\u0105 przed\u0142u\u017cone i przede wszystkim sprowadzone na poziom dzielnic - zapowiedzia\u0142 prezydent stolicy Rafa\u0142 Trzaskowski. Jednocze\u015bnie przyzna\u0142, \u017ce to \"problem\", o kt\u00f3rym ci\u0105gle trwaj\u0105 rozmowy. Ratusz chce uwzgl\u0119dni\u0107 opinie pieszych, rowerzyst\u00f3w i kierowc\u00f3w. Ewentualne zmiany zapowiada po 2024 roku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-projekt-stref-tempo-30-miasto-przedluza-konsultacje-6859054?source=rss", "date_published": "2023-03-24 16:01:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pracowa\u0142a w sklepie, skusi\u0142y j\u0105 zdrapki. \"Sprawdzi\u0142a\" ich ponad trzy tysi\u0105ce", "description": "<img alt=\"Pracowa\u0142a w sklepie, skusi\u0142y j\u0105 zdrapki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ef3b9l-ukradl-ponad-pol-tysiaca-zdrapek-nic-nie-wygral-teraz-grozi-mu-wiezienie-5114539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracowa\u0142a w sklepie, gdzie dost\u0119pne by\u0142y popularne zdrapki. Skusi\u0142a j\u0105 wizja wygranej. Zdrapa\u0142a ponad trzy tysi\u0105ce los\u00f3w, a teraz grozi jej do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/grojec-pracowala-w-sklepie-sprawdzila-ponad-trzy-tysiace-zdrapek-6859972?source=rss", "date_published": "2023-03-24 15:11:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kto\u015b porzuci\u0142 przy drodze karton. W \u015brodku by\u0142o sze\u015b\u0107 szczeniak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Kto\u015b porzuci\u0142 przy drodze karton. W \u015brodku by\u0142o sze\u015b\u0107 szczeniak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-3jppio-ktos-porzucil-w-kartonie-szesc-szczeniaczkow-6859293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015b\u0107 szczeniak\u00f3w zosta\u0142o porzuconych w kartonie na trasie Marz\u0119cino-Os\u0142onka (woj. pomorskie). Czworonogom - dzi\u0119ki stra\u017cnikom miejskim, pracownikom urz\u0119du miejskiego w Nowym Dworze i miejscowej policjantce - uda\u0142o si\u0119 znale\u017a\u0107 nowe domy. Jednego z nich przygarn\u0105\u0142 policjant.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/nowy-dwor-gdanski-ktos-porzucil-przy-drodze-karton-w-srodku-bylo-szesc-szczeniakow-6859270?source=rss", "date_published": "2023-03-24 15:11:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bracia oskar\u017ceni o podpalenie bezdomnego wychodz\u0105 na wolno\u015b\u0107. Prokuratura rozwa\u017cy skarg\u0119 do S\u0105du Najwy\u017cszego", "description": "<img alt=\"Bracia oskar\u017ceni o podpalenie bezdomnego wychodz\u0105 na wolno\u015b\u0107. Prokuratura rozwa\u017cy skarg\u0119 do S\u0105du Najwy\u017cszego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b5hpup-akt-oskarzenia-trafil-do-sadu-okregowego-w-swidnicy-6760413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Proces dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn skazanych w pierwszej instancji na 25 lat wi\u0119zienia za podpalenie bezdomnego w jednym ze szczeci\u0144skich blok\u00f3w, rozpocznie si\u0119 od nowa. Zdaniem s\u0105du apelacyjnego, kt\u00f3ry uchyli\u0142 wyrok, \u015bledztwo nie zosta\u0142o przeprowadzone wystarczaj\u0105co szczeg\u00f3\u0142owo, a dowody s\u0105 niejednoznaczne. S\u0105d uchyli\u0142 te\u017c areszt stosowany wobec m\u0119\u017cczyzn. Z decyzj\u0105 s\u0105du nie zgadza si\u0119 prokuratura. I rozwa\u017ca z\u0142o\u017cenie skargi do S\u0105du Najwy\u017cszego.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-bracia-oskarzeni-o-podpalenie-bezdomnego-wychodza-na-wolnosc-sad-uchylil-wyrok-prokuratura-rozwazy-skarge-do-sadu-najwyzszego-6859826?source=rss", "date_published": "2023-03-24 15:08:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka przechyli\u0142a si\u0119, przygniot\u0142a do drzewa operatora d\u017awigu. 67-latek nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka przechyli\u0142a si\u0119, przygniot\u0142a do drzewa operatora d\u017awigu. 67-latek nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nbpb3j-podczas-prac-samochod-przechylil-sie-i-docisnal-do-drzewa-operatora-dzwigu-67-latek-nie-zyje-6859892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    67-letni operator d\u017awigu z Rz\u0105\u015bni (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) zgin\u0105\u0142 na miejscu po tym, jak podczas prac pojazd przechyli\u0142 si\u0119 i przycisn\u0105\u0142 go do drzewa. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/rzasnia-ciezarowka-przechylila-sie-przygniotla-do-drzewa-operatora-dzwigu-67-latek-nie-zyje-6859917?source=rss", "date_published": "2023-03-24 14:45:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmiana na czele rady nadzorczej najwi\u0119kszego polskiego banku", "description": "<img alt=\"Zmiana na czele rady nadzorczej najwi\u0119kszego polskiego banku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u65638-warszawa-rotunda-pkin-pko-bp-mateusz-szymanski-shutterstock1604506879s-5486685/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert Pietryszyn zosta\u0142 w pi\u0105tek wyznaczony na nowego przewodnicz\u0105cego Rady Nadzorczej PKO BP - poda\u0142 bank w komunikacie. Wcze\u015bniej w pi\u0105tek ze stanowiska przewodnicz\u0105cego zrezygnowa\u0142 Maciej \u0141opi\u0144ski.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/robert-pietryszyn-zastapil-macieja-lopinskiego-na-czele-rady-nadzorczej-pko-bp-6859894?source=rss", "date_published": "2023-03-24 14:42:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od trzech lat szukali go w sprawie rozboju z u\u017cyciem no\u017ca. \"Zmienia\u0142 dane, by\u0142 zaskoczony zatrzymaniem\"", "description": "<img alt=\"Od trzech lat szukali go w sprawie rozboju z u\u017cyciem no\u017ca. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wov02o-mezczyzna-zostal-zatrzymany-6859807/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry trzy lata temu mia\u0142 bra\u0107 udzia\u0142 w rozboju z u\u017cyciem no\u017ca. M\u0119\u017cczyzna przez ten czas pos\u0142ugiwa\u0142 si\u0119 fa\u0142szywymi dokumentami, zatrzymaniem by\u0142 zaskoczony.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-trzy-lata-temu-bral-udzial-w-rozboju-z-nozem-na-grochowie-zatrzymany-6859806?source=rss", "date_published": "2023-03-24 14:19:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Siedmiolatek zagin\u0105\u0142, wracaj\u0105c do domu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pomyli\u0142 kierunki", "description": "<img alt=\"Siedmiolatek zagin\u0105\u0142, wracaj\u0105c do domu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pomyli\u0142 kierunki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-88ln6h-siedmiolatek-mial-isc-do-swietlicy-postanowil-wrocic-do-domu-zaginal-6859836/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkudziesi\u0119ciu policjant\u00f3w szuka\u0142o siedmiolatka, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 w drodze ze szko\u0142y do domu. Jak si\u0119 okaza\u0142o, wsiad\u0142 do niew\u0142a\u015bciwego autobusu szkolnego, a kiedy z niego wysiad\u0142, pomyli\u0142 drog\u0119 do domu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/sniadowo-siedmiolatek-zaginal-wracajac-do-domu-pomylil-kierunki-szukalo-go-kilkudziesieciu-policjantow-6859620?source=rss", "date_published": "2023-03-24 14:03:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "John Cleese z Monty Pythona zachwycony polsk\u0105 grup\u0105. \"Dzi\u0119kuj\u0119 wszystkim, kt\u00f3rzy przes\u0142ali mi ten wyst\u0119p\"", "description": "<img alt=\"John Cleese z Monty Pythona zachwycony polsk\u0105 grup\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h5o1j4-john-cleese-5680102/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjski aktor komediowy John Cleese podzieli\u0142 si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych przebojem Monty Pythona \"Always Look On The Bright Side Of Life\" w wykonaniu polskich muzyk\u00f3w z Grupy MoCarta, nie kryj\u0105c zachwytu nad instrumentaln\u0105 wersj\u0105 piosenki. Nagranie w ci\u0105gu niespe\u0142na doby obejrza\u0142y setki tysi\u0119cy os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/john-cleese-zachwyca-sie-grupa-mocarta-przeboj-monty-pythona-w-wykonaniu-polskiego-zespolu-kabaretowego-6859737?source=rss", "date_published": "2023-03-24 14:01:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wzmo\u017cony ruch poci\u0105g\u00f3w z Rosji na Krym. Ukrai\u0144cy informuj\u0105 o ewakuacji kolaborant\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wzmo\u017cony ruch poci\u0105g\u00f3w z Rosji na Krym. Ukrai\u0144cy informuj\u0105 o ewakuacji kolaborant\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y830tq-rosyjskie-pociagi-na-zaanektowanym-krymie-6859768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja ewakuuje swoich kolaborant\u00f3w z zaanektowanego Krymu - przekaza\u0142 w pi\u0105tek przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego Andrij Jusow. Denys Czystikow, zast\u0119pca sta\u0142ego przedstawiciela prezydenta Ukrainy na p\u00f3\u0142wyspie, doda\u0142, \u017ce z Rosji na Krym je\u017adzi obecnie wi\u0119cej ni\u017c zazwyczaj poci\u0105g\u00f3w pasa\u017cerskich i towarowych, co mo\u017ce wskazywa\u0107 na przygotowania do ewakuacji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-ewakuuje-kolaborantow-z-zaanektowanego-krymu-6859730?source=rss", "date_published": "2023-03-24 13:53:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zebra w wielkim mie\u015bcie. Zwierz\u0119 godzinami biega\u0142o po osiedlach", "description": "<img alt=\"Zebra w wielkim mie\u015bcie. Zwierz\u0119 godzinami biega\u0142o po osiedlach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3i4rq5-zebra-uciekla-z-zoo-i-biegala-po-ulicach-6859703/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doros\u0142a zebra o imieniu Sero uciek\u0142a z zoo w Seulu i przez kilka godzin biega\u0142a po ulicach miasta - informuje Reuters. Internet obieg\u0142y nagrania pasiastego zwierz\u0119cia mijaj\u0105cego stoj\u0105ce w korkach samochody i b\u0142\u0105kaj\u0105cego si\u0119 po osiedlu mieszkaniowym.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/korea-poludniowa-zebra-uciekla-z-zoo-i-biegala-po-osiedlach-seulu-nagranie-6859671?source=rss", "date_published": "2023-03-24 13:47:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zas\u0142ab\u0142 za kierownic\u0105 i uderzy\u0142 w s\u0142up\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nvjm0-w-pruszkowie-mezczyzna-zaslabl-za-kierownica-6859785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kieruj\u0105cy samochodem osobowym straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 i uderzy\u0142 w s\u0142up. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 reanimowany przez przyby\u0142e na miejsce zdarzenia s\u0142u\u017cby. Trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/pruszkow-mezczyzna-zaslabl-za-kierownica-i-uderzyl-w-slup-6859769?source=rss", "date_published": "2023-03-24 13:44:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zagro\u017cone pieni\u0105dze z Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci? Komentarze polityk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zagro\u017cone pieni\u0105dze z Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci? Komentarze polityk\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-g4ud09-posiedzenie-rzadu-rada-ministrow-6831575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105dz\u0105cy s\u0105 tak nieudolni, \u017ce mog\u0105 doprowadzi\u0107 do tego, \u017ce Polacy nie dostan\u0105 pieni\u0119dzy por\u00f3wnywalnych do bud\u017cetu pa\u0144stwa - powiedzia\u0142a Katarzyna Lubnauer (Koalicja Obywatelska), kt\u00f3ra skomentowa\u0142a wypowied\u017a unijnej komisarz ds. sp\u00f3jno\u015bci i reform w sprawie wyp\u0142at dla Polski z Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci. Rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek stwierdzi\u0142, \u017ce \"wszystkie jakie\u015b techniczne rzeczy s\u0105 na bie\u017c\u0105co wyja\u015bniane z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 przez odpowiednich ministr\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/pieniadze-z-unii-europejskiej-dla-polski-fundusz-spojnosci-komentarze-politykow-w-sprawie-wypowiedzi-unijnej-komisarz-6859695?source=rss", "date_published": "2023-03-24 13:42:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kto\u015b ostrzela\u0142 przychodni\u0119. \"Wandale u\u017cyli broni na metalowe kulki\"", "description": "<img alt=\"Kto\u015b ostrzela\u0142 przychodni\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8nv9f3-uszkodzona-szyba-6857961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Nekli (woj. wielkopolskie) nieznani sprawcy ostrzelali miejscowy pa\u0142ac, w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 przychodnia. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/nekla-ktos-ostrzelal-przychodnie-uzyli-broni-na-metalowe-kulki-6857966?source=rss", "date_published": "2023-03-24 13:39:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pozna\u0144 walczy z hulajnogami. Pozostawione na \u015brodku chodnika dalej b\u0119d\u0105 nalicza\u0107 op\u0142aty", "description": "<img alt=\"Pozna\u0144 walczy z hulajnogami. Pozostawione na \u015brodku chodnika dalej b\u0119d\u0105 nalicza\u0107 op\u0142aty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rcj5sw-parking-hopgo-6859664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 170 punktach na terenie Poznania powstan\u0105 specjalne miejsca przeznaczone do zwrotu hulajn\u00f3g elektrycznych. Je\u015bli kto\u015b pozostawi je w innym miejscu, system dalej ma mu nalicza\u0107 op\u0142aty. Rozwi\u0105zanie ma uporz\u0105dkowa\u0107 problem nieprawid\u0142owo pozostawionych hulajn\u00f3g.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-walczy-z-hulajnogami-porzucone-dalej-beda-naliczac-oplaty-6859682?source=rss", "date_published": "2023-03-24 13:35:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tortury, g\u0142odzenie, przymusowe aborcje. Opublikowano raport o wi\u0119zieniach w Korei P\u00f3\u0142nocnej", "description": "<img alt=\"Tortury, g\u0142odzenie, przymusowe aborcje. Opublikowano raport o wi\u0119zieniach w Korei P\u00f3\u0142nocnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-74z9x-polnocnokoreanscy-zolnierze-na-granicy-chin-i-korei-polnocnej-6859524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Egzekucje, gwa\u0142ty, przymusowe aborcje i g\u0142odzenie to tylko niekt\u00f3re z okrucie\u0144stw, jakich do\u015bwiadczaj\u0105 wi\u0119\u017aniowie w p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skich zak\u0142adach karnych. Organizacja Korea Future sporz\u0105dzi\u0142a raport, b\u0119d\u0105cy - jak wskazano - najbardziej precyzyjnym obrazem \u017cycia w tamtejszych wi\u0119zieniach.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-tortury-glodzenie-przymusowe-aborcje-opublikowano-raport-o-wiezieniach-w-kraju-kim-dzong-una-6859276?source=rss", "date_published": "2023-03-24 13:18:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Andrzej Duda: Polacy nie bali si\u0119 udzieli\u0107 pomocy mimo potwornego zagro\u017cenia. Narodowy Dzie\u0144 Pami\u0119ci Polak\u00f3w ratuj\u0105cych \u017byd\u00f3w", "description": "<img alt=\"Prezydent Andrzej Duda: Polacy nie bali si\u0119 udzieli\u0107 pomocy mimo potwornego zagro\u017cenia. Narodowy Dzie\u0144 Pami\u0119ci Polak\u00f3w ratuj\u0105cych \u017byd\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-10ehfq-prezydent-andrzej-duda-w-markowej-6859637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Narodowy Dzie\u0144 Pami\u0119ci Polak\u00f3w ratuj\u0105cych \u017byd\u00f3w pod okupacj\u0105 niemieck\u0105. Andrzej Duda wzi\u0105\u0142 w pi\u0105tek udzia\u0142 w uroczysto\u015bciach w Markowej. - Byli w tamtym czasie w Polsce ludzie, kt\u00f3rzy mieli niezwyk\u0142\u0105 odwag\u0119, kt\u00f3rzy g\u0142\u0119boko w sercu wpisane mieli idea\u0142y cz\u0142owiecze\u0144stwa, szacunku dla \u017cycia, dla drugiego cz\u0142owieka, mi\u0142o\u015bci bli\u017aniego - m\u00f3wi\u0142 prezydent.", "link": "https://tvn24.pl/polska/narodowy-dzien-pamieci-polakow-ratujacych-zydow-prezydent-andrzej-duda-na-uroczystosciach-w-markowej-6859590?source=rss", "date_published": "2023-03-24 13:13:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stukilogramowa bomba lotnicza wybuch\u0142a podczas budowy obwodnicy. Saperzy o eksplozji", "description": "<img alt=\"Stukilogramowa bomba lotnicza wybuch\u0142a podczas budowy obwodnicy. Saperzy o eksplozji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6qjae8-niewybuch-w-opatowie-6858440/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niewybuch, kt\u00f3ry eksplodowa\u0142 na placu budowy obwodnicy Opatowa (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) i rani\u0142 pracownika, to stukilogramowa bomba lotnicza z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej - potwierdzili saperzy. \u017bo\u0142nierze zako\u0144czyli ogl\u0119dziny miejsca eksplozji. W wyniku zdarzenia operator sprz\u0119tu budowlanego dozna\u0142 obra\u017ce\u0144 twarzy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/okalina-opatow-bomba-lotnicza-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-wybuchla-podczas-budowy-obwodnicy-ranna-jedna-osoba-6859712?source=rss", "date_published": "2023-03-24 13:12:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "62-latek mia\u0142 zaatakowa\u0107 koleg\u0119 no\u017cem i zabi\u0107 w czasie alkoholowej libacji. Zosta\u0142 aresztowany", "description": "<img alt=\"62-latek mia\u0142 zaatakowa\u0107 koleg\u0119 no\u017cem i zabi\u0107 w czasie alkoholowej libacji. Zosta\u0142 aresztowany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l4097e-53-latek-zostal-zaatakowany-nozem-zdj-ilustracyjne-6081188/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut zab\u00f3jstwa us\u0142ysza\u0142 62-latek, kt\u00f3ry mia\u0142 zabi\u0107 znajomego r\u00f3wie\u015bnika. 62-latkowie w mieszkaniu socjalnym w Ostrowie Wielkopolskim razem imprezowali i pili alkohol. - Grozi mu do\u017cywocie \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w Ostrowie Wlkp. Maciej Meler.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/62-latek-mial-zaatakowac-kolege-nozem-i-zabic-w-czasie-alkoholowej-libacji-zostal-aresztowany-6859411?source=rss", "date_published": "2023-03-24 12:40:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozdaj\u0105 kapust\u0119 i przekonuj\u0105 do swoich postulat\u00f3w. Drugi dzie\u0144 protestu rolnik\u00f3w w Szczecinie", "description": "<img alt=\"Rozdaj\u0105 kapust\u0119 i przekonuj\u0105 do swoich postulat\u00f3w. Drugi dzie\u0144 protestu rolnik\u00f3w w Szczecinie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ohet0e-protest-rolnikow-w-szczecinie-dzien-drugi-6859462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pobli\u017cu Zachodniopomorskiego Urz\u0119du Wojew\u00f3dzkiego w Szczecinie stoi ju\u017c tzw. zielone miasteczko. W ten spos\u00f3b rolnicy przez kilka tygodni chc\u0105 wyra\u017ca\u0107 swoje niezadowolenie wobec polityki rz\u0105du. Przekonuj\u0105 te\u017c szczecinian, \u017ce nie b\u0119d\u0105 dla nich zbyt uci\u0105\u017cliwi i zapraszaj\u0105 na rozmow\u0119 oraz po dary w postaci ich plon\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-drugi-dzien-protestu-rolnikow-rozdaja-kapuste-i-przekonuja-do-swoich-postulatow-6859420?source=rss", "date_published": "2023-03-24 12:25:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142a zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad dzie\u0107mi i \"udost\u0119pnia\u0107\" je pedofilom. Jest akt oskar\u017cenia przeciwko matce zast\u0119pczej", "description": "<img alt=\"Mia\u0142a zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad dzie\u0107mi i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-37pm73-plac-5023814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko 53-latce prowadz\u0105cej w Ukrainie i Polsce rodzinny dom dziecka. Kobieta podejrzana jest o okrutne zn\u0119canie si\u0119 nad powierzonymi jej dzie\u0107mi, kt\u00f3re mia\u0142y by\u0107 tak\u017ce wykorzystywane seksualnie przez ni\u0105 i inne osoby. - Oskar\u017cona uczyni\u0142a sobie z tego sta\u0142e \u017ar\u00f3d\u0142o dochodu - m\u00f3wi prok. \u0141ukasz Wawrzyniak, rzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w Poznaniu.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-miala-znecac-sie-nad-dziecmi-i-udostepniac-je-pedofilom-jest-akt-oskarzenia-6859486?source=rss", "date_published": "2023-03-24 12:13:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielkanocna Zbi\u00f3rka \u017bywno\u015bci. Potrzebuj\u0105cym mo\u017cna pom\u00f3c w trakcie zakup\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wielkanocna Zbi\u00f3rka \u017bywno\u015bci. Potrzebuj\u0105cym mo\u017cna pom\u00f3c w trakcie zakup\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r7lecr-magazyn-banku-zywnosci-w-krakowie-6859256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W obliczu wysokich cen produkt\u00f3w i galopuj\u0105cej inflacji dla wielu Polak\u00f3w nadchodz\u0105ca Wielkanoc mo\u017ce by\u0107 czasem wyj\u0105tkowo trudnym. Z tego powodu Bank \u017bywno\u015bci zach\u0119ca do pomocy osobom potrzebuj\u0105cym w kolejnej edycji Wielkanocnej Zbi\u00f3rki \u017bywno\u015bci. Pom\u00f3c mo\u017cna w pi\u0105tek i w sobot\u0119 w trakcie zakup\u00f3w. - Wystarczy jeden produkt wi\u0119cej w\u0142o\u017cony do koszyka - zach\u0119ca Justyna Liptak, wsp\u00f3\u0142organizatorka akcji w Krakowie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/krakow-wielkanocna-zbiorka-zywnosci-pomoc-mozna-w-trakcie-zakupow-6859290?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:32:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Doje\u017cd\u017ca\u0142a rowerem do szko\u0142y, straci\u0142a go podczas kolizji. Policjanci zrobili nastolatce niespodziank\u0119, wezwali j\u0105 do komisariatu", "description": "<img alt=\"Doje\u017cd\u017ca\u0142a rowerem do szko\u0142y, straci\u0142a go podczas kolizji. Policjanci zrobili nastolatce niespodziank\u0119, wezwali j\u0105 do komisariatu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-63was4-policjanci-zdobyli-nowy-rower-dla-dziewczynki-6859179/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatka z Tuszyna (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) w wyniku kolizji straci\u0142a rower, kt\u00f3rym doje\u017cd\u017ca\u0142a do oddalonej o kilkana\u015bcie kilometr\u00f3w szko\u0142y. Historia poruszy\u0142a miejscowych policjant\u00f3w i pracownik\u00f3w komisariatu, kt\u00f3rzy zorganizowali zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy i kupili dziewczynce nowy rower. Funkcjonariusze prezent wr\u0119czyli w obecno\u015bci taty nastolatki.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/tuszyn-dojezdzala-rowerem-kilkanascie-kilometrow-do-szkoly-zostal-zniszczony-w-kolizji-nowy-kupili-policjanci-6859261?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:15:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Race i transparenty. G\u00f3rnicy protestuj\u0105 przed siedzib\u0105 Komisji Europejskiej\u00a0w Warszawie", "description": "<img alt=\"Race i transparenty. G\u00f3rnicy protestuj\u0105 przed siedzib\u0105 Komisji Europejskiej\u00a0w Warszawie\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fjpodc-protest-gornikow-6859382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u00f3rnicze zwi\u0105zki zorganizowa\u0142y protest przed przedstawicielstwem Komisji Europejskiej w Warszawie. G\u00f3rnicy zebrali si\u0119 w po\u0142udnie przy ulicy Jasnej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/race-i-transparenty-gornicy-protestuja-przed-siedziba-komisji-europejskiejw-warszawie-6859389?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:13:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wizyta Karola III we Francji prze\u0142o\u017cona. Powodem protesty", "description": "<img alt=\"Wizyta Karola III we Francji prze\u0142o\u017cona. Powodem protesty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iywtwe-protesty-we-francji-6859341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wizyta Karola III we Francji zosta\u0142a prze\u0142o\u017cona z powodu napi\u0119\u0107 wok\u00f3\u0142 francuskiej reformy emerytalnej - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek kancelaria prezydenta Francji. W\u0142adze obu pa\u0144stw podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 po rozmowie telefonicznej mi\u0119dzy prezydentem Emmanuelem Macronem a brytyjskim monarch\u0105 - czytamy w o\u015bwiadczeniu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-wizyta-krola-karola-iii-przelozona-powodem-protesty-6859299?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:10:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pose\u0142 Sucho\u0144: w Sejmie przewa\u017caj\u0105 ci, kt\u00f3rzy rz\u0105dz\u0105 od 20 lat.\u00a0Sprawdzamy", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 Sucho\u0144: w Sejmie przewa\u017caj\u0105 ci, kt\u00f3rzy rz\u0105dz\u0105 od 20 lat.\u00a0Sprawdzamy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4fnfl4-posel-miroslaw-suchon-o-nadreprezentacji-dlugoletnich-poslow-6858221/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pose\u0142 Polski 2050 Miros\u0142aw Sucho\u0144 stwierdzi\u0142, \u017ce w Sejmie powinno doj\u015b\u0107 do zmiany pokoleniowej, bo jest za du\u017co pos\u0142\u00f3w, kt\u00f3rzy rz\u0105dz\u0105 od wielu lat. Sprawdzili\u015bmy w sejmowych statystykach, czy stwierdzenie pos\u0142a jest prawdziwe.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/posel-suchon-w-sejmie-przewazaja-ci-ktorzy-rzadza-od-20-latsprawdzamy-6858251?source=rss", "date_published": "2023-03-24 11:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "CBA w \u015bwi\u0119tokrzyskim urz\u0119dzie marsza\u0142kowskim. Urz\u0105d: kontroluj\u0105 inwestycj\u0119 dofinansowan\u0105 przez UE", "description": "<img alt=\"CBA w \u015bwi\u0119tokrzyskim urz\u0119dzie marsza\u0142kowskim. Urz\u0105d: kontroluj\u0105 inwestycj\u0119 dofinansowan\u0105 przez UE\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p5ztlv-centralne-biuro-antykorupcyjne-3203276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Centralnego Biura Antykorupcyjnego weszli w pi\u0105tek do Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego w Kielcach. Jak poinformowa\u0142y w\u0142adze samorz\u0105du, kontrola dotyczy jednej z inwestycji z 2017 roku, kt\u00f3ra by\u0142a dofinansowana ze \u015brodk\u00f3w unijnych. Z nieoficjalnych informacji Polskiej Agencji Prasowej wynika, \u017ce agenci mieli r\u00f3wnie\u017c zabezpieczy\u0107\u00a0m.in. skrzynki mailowe by\u0142ych i obecnych pracownik\u00f3w urz\u0119du, w tym by\u0142ego marsza\u0142ka wojew\u00f3dztwa, a dzi\u015b europos\u0142a, Adama Jarubasa.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kielce-kontrola-cba-w-swietokrzyskim-urzedzie-marszalkowskim-chodzi-o-inwestycje-finansowana-przez-ue-6859224?source=rss", "date_published": "2023-03-24 10:32:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjanci uratowali z zadymionego domu dwie osoby. Sami te\u017c trafili do szpitala", "description": "<img alt=\"Policjanci uratowali z zadymionego domu dwie osoby. Sami te\u017c trafili do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r3jork-uratowana-82-latka-6858955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Komisariatu Policji Wroc\u0142aw Krzyki ewakuowali z silnie zadymionego domu dwie starsze osoby, w tym osob\u0119 poruszaj\u0105c\u0105 si\u0119 na w\u00f3zku. W wyniku akcji sami podtruli si\u0119 dymem i trafili do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-policjanci-wyniesli-z-zadymionego-domu-seniorow-trafili-do-szpitala-podtruli-sie-dymem-6858997?source=rss", "date_published": "2023-03-24 10:29:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W pe\u0142ni wyposa\u017cone i gotowe do \"gaszenia wojny\". Z Kielc do Ukrainy wyjecha\u0142y wozy stra\u017cackie", "description": "<img alt=\"W pe\u0142ni wyposa\u017cone i gotowe do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qtuy6o-wozy-strazackie-z-wyposazeniem-dla-ukrainy-6857752/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa wozy stra\u017cackie przekazali w pi\u0105tek wolontariusze z Kielc ukrai\u0144skim stra\u017cakom. Organizatorzy zbi\u00f3rek na pomoc dla pogr\u0105\u017conej wojn\u0105 Ukrainy Liwiusz Falak i Rafa\u0142 Moszczy\u0144ski opr\u00f3cz samych pojazd\u00f3w pomogli ufundowa\u0107 r\u00f3wnie\u017c agregatory pr\u0105dotw\u00f3rcze i artyku\u0142y szkolne dla szk\u00f3\u0142 w Czuhajewie. Od pocz\u0105tku wojny dzia\u0142acze zebrali ju\u017c ponad 650 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kielce-czuhajew-wozy-strazackie-agregaty-pradotworcze-i-artykuly-szkolne-dla-ukrainy-kolejny-transport-humanitarny-6857801?source=rss", "date_published": "2023-03-24 10:08:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziesi\u0105tki rannych po karambolu autobus\u00f3w i ci\u0119\u017car\u00f3wki w Hongkongu, w\u015br\u00f3d rannych dzieci", "description": "<img alt=\"Dziesi\u0105tki rannych po karambolu autobus\u00f3w i ci\u0119\u017car\u00f3wki w Hongkongu, w\u015br\u00f3d rannych dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1wxw6v-dziesiatki-rannych-po-karambolu-autobusow-i-ciezarowki-w-hongkongu-6859015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W karambolu z udzia\u0142em czterech autobus\u00f3w i ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce przy wje\u017adzie do tunelu w\u00a0Hongkongu rannych zosta\u0142o 85 os\u00f3b. Dziennik \"South China Morning Post\" poda\u0142, \u017ce 15 poszkodowanych jest powa\u017cnie rannych. Wed\u0142ug stacji TVB po\u015br\u00f3d rannych po\u0142owa to dzieci.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hongkong-karambol-autobusow-i-ciezarowki-przy-wjezdzie-do-tunelu-ranni-6858937?source=rss", "date_published": "2023-03-24 09:48:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzymanie przed posiad\u0142o\u015bci\u0105 Rihanny.\u00a0M\u0119\u017cczyzna \"chcia\u0142 si\u0119 o\u015bwiadczy\u0107\"", "description": "<img alt=\"Zatrzymanie przed posiad\u0142o\u015bci\u0105 Rihanny.\u00a0M\u0119\u017cczyzna \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yxcmze-rihanna-6820983/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Los Angeles zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry mia\u0142 pr\u00f3bowa\u0107 wtargn\u0105\u0107 na teren posiad\u0142o\u015bci Rihanny, aby si\u0119 jej o\u015bwiadczy\u0107 - informuj\u0105 media.\u00a0Wed\u0142ug relacji zatrzymany przyby\u0142 pod dom piosenkarki z oddalonej o ponad 3,5 tys. kilometr\u00f3w Karoliny Po\u0142udniowej.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-zatrzymanie-przed-posiadloscia-rihanny-mezczyzna-chcial-sie-oswiadczyc-6858781?source=rss", "date_published": "2023-03-24 09:38:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Impreza urodzinowa w Operze Wroc\u0142awskiej. Fakt: wsp\u00f3\u0142pracownik ministra Czarnka straci\u0142 stanowisko", "description": "<img alt=\"Impreza urodzinowa w Operze Wroc\u0142awskiej. Fakt: wsp\u00f3\u0142pracownik ministra Czarnka straci\u0142 stanowisko \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nssbre-opera-wroclawska-6792263/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bartosz Rybak straci\u0142 stanowisko pe\u0142nomocnika ministra edukacji do spraw organizacji pozarz\u0105dowych i organizacji polonijnych\u00a0- poinformowa\u0142 \"Fakt\". Decyzja o dymisji pojawi\u0142a si\u0119 nied\u0142ugo po doniesieniach o tym, \u017ce Rybak - dotychczasowy wsp\u00f3\u0142pracownik ministra Przemys\u0142awa Czarnka - w lutym zorganizowa\u0142 przyj\u0119cie urodzinowe w Operze Wroc\u0142awskiej. W wydarzeniu tym mia\u0142 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 szef resortu wraz z \u017con\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/polska/przemyslaw-czarnek-bartosz-rybak-traci-stanowisko-zorganizowal-impreze-w-operze-wroclawskiej-6858966?source=rss", "date_published": "2023-03-24 09:19:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Grupy przest\u0119pcze pomagaj\u0105 ci\u0119\u017carnym Rosjankom. Akcja s\u0142u\u017cb w ca\u0142ej Argentynie", "description": "<img alt=\"Grupy przest\u0119pcze pomagaj\u0105 ci\u0119\u017carnym Rosjankom. Akcja s\u0142u\u017cb w ca\u0142ej Argentynie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e8fnyf-argentynskie-sluzby-6858646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja argenty\u0144ska prowadzi na terenie ca\u0142ego kraju ob\u0142aw\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z nasilonym po rozpocz\u0119ciu wojny na Ukrainie masowym nap\u0142ywem kobiet ci\u0119\u017carnych z Rosji - podaj\u0105 w czwartek argenty\u0144skie media.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/argentyna-grupy-przestepcze-pomagaja-ciezarnym-rosjankom-w-uzyskiwaniu-obywatelstwa-akcja-sluzb-6858649?source=rss", "date_published": "2023-03-24 09:18:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzej zamaskowani m\u0119\u017cczy\u017ani okradli lombard", "description": "<img alt=\"Trzej zamaskowani m\u0119\u017cczy\u017ani okradli lombard \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mm9abw-napad-na-lombard-przy-ulicy-meander-6858754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja szuka trzech m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy okradli lombard przy ulicy Meander. Z witryny znikn\u0119\u0142a mi\u0119dzy innymi bi\u017cuteria. Dok\u0142adne straty lokalu nie s\u0105 na razie znane. Policja poszukuje sprawc\u00f3w, kt\u00f3rzy sprzed budynku odjechali samochodem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-trzech-zamaskowanych-mezczyzn-napadlo-na-lombard-przy-ulicy-meander-6858766?source=rss", "date_published": "2023-03-24 09:07:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Popularna aplikacja pod ostrza\u0142em. \"Pot\u0119\u017cniejsze i niebezpieczniejsze narz\u0119dzie\"", "description": "<img alt=\"Popularna aplikacja pod ostrza\u0142em. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fic9pr-tiktok-ceo-shou-zi-chew-zeznaje-przed-izba-kongresu-usa-6858797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oskar\u017cenia o s\u0142u\u017cenie interesom Komunistycznej Partii Chin, szkodzenie dzieciom, niszczenie spo\u0142ecze\u0144stwa i wezwania do zakazania TikToka zdominowa\u0142y pi\u0119ciogodzinne posiedzenie komisji ds. energii i handlu Izby Reprezentant\u00f3w z udzia\u0142em szefa TikToka Shou Zi Chew. Dyrektor platformy obiecywa\u0142 ochron\u0119 danych Amerykan\u00f3w przed dost\u0119pem ze strony Chin.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/tiktok-przesluchanie-prezesa-przed-izba-kongresu-usa-potezniejsze-i-niebezpieczniejsze-narzedzie-6858803?source=rss", "date_published": "2023-03-24 09:06:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Spektakularny zjazd partii Ho\u0142owni\", \"Konfederacja wywraca stolik\". Sonda\u017c partyjny", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fwtk91-sondaze-sklej-6858986/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najnowszym sonda\u017cu przeprowadzonym przez Ipsos najwi\u0119cej zyska\u0142a Konfederacja. To - jak pisze OKO.press, kt\u00f3re opublikowa\u0142o sonda\u017c - mo\u017ce dowodzi\u0107, \u017ce \"komfortowe i przewidywalne starcie PiS z obozem anty-PiS niekoniecznie musi by\u0107 dominuj\u0105c\u0105 osi\u0105 sporu\" w kampanii wyborczej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/najnowszy-sondaz-poparcia-partii-wyborczych-ipsos-6858883?source=rss", "date_published": "2023-03-24 09:05:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Dla zarz\u0105dcy infrastruktury to najlepiej, jakby poci\u0105gi w og\u00f3le nie je\u017adzi\u0142y\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cr6ea8-dworzec-zachodni-w-przebudowie-6858869/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Remontowany dworzec Warszawa Zachodnia jest jak tor z przeszkodami. Nie tylko dla pasa\u017cer\u00f3w pr\u00f3buj\u0105cych odnale\u017a\u0107 drog\u0119 na w\u0142a\u015bciwy peron, ale te\u017c dla poci\u0105g\u00f3w, ostatnio coraz cz\u0119\u015bciej kierowanych na niew\u0142a\u015bciwy tor. Pasa\u017cerowie i maszyni\u015bci bij\u0105 na alarm. Materia\u0142 programu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ochota/plac-budowy-a-raczej-dworzec-warszawa-zachodnia-pasazerowie-skarza-sie-na-utrudnienia-zwiazane-z-przebudowa-6858856?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:55:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utrudnienia w alei Krakowskiej po zderzeniu kilku aut", "description": "<img alt=\"Utrudnienia w alei Krakowskiej po zderzeniu kilku aut \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-988va9-zderzenie-samochodow-w-alei-krakowskiej-6859039/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u017ce utrudnienia w ruchu w alei Krakowskiej. Dosz\u0142o tam do zderzenia, wed\u0142ug wst\u0119pnych informacji, sze\u015bciu lub o\u015bmiu samochod\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/raszyn-zderzenie-kilku-samochodow-na-alei-krakowskiej-6858972?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:54:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzi\u015b silnie powieje, p\u00f3\u017aniej te\u017c trzeba b\u0119dzie ostrzega\u0107 przed pogod\u0105. Alerty IMGW", "description": "<img alt=\"Dzi\u015b silnie powieje, p\u00f3\u017aniej te\u017c trzeba b\u0119dzie ostrzega\u0107 przed pogod\u0105. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-80ms1t-silny-wiatr-6764409/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed silnym wiatrem. W dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach obowi\u0105zuj\u0105 alerty pierwszego stopnia. Szczeg\u00f3lnie niebezpiecznie zapowiada si\u0119 jednak pocz\u0105tek przysz\u0142ego tygodnia. W poniedzia\u0142ek alerty przed przymrozkami mog\u0105 zosta\u0107 wydane w ca\u0142ym kraju, a miejscami mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 opady \u015bniegu i oblodzone nawierzchnie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/alerty-imgw-silny-wiatr-prognoza-zagrozen-imgw-przymrozki-oblodzenia-snieg-6858881?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:30:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Laboratorium narkotyk\u00f3w w Rudzie \u015al\u0105skiej. Dzia\u0142a\u0142o w namiocie postawionym w ma\u0142ym lokalu", "description": "<img alt=\"Laboratorium narkotyk\u00f3w w Rudzie \u015al\u0105skiej. Dzia\u0142a\u0142o w namiocie postawionym w ma\u0142ym lokalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2w9mar-zlikwidowali-laboratorium-narkotykow-syntetycznych-w-rudzie-slaskiej-6858772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci CB\u015aP zlikwidowali laboratorium narkotyk\u00f3w syntetycznych dzia\u0142aj\u0105ce od dw\u00f3ch tygodni w wynaj\u0119tym magazynie w centrum Rudy \u015al\u0105skiej. Jak opisuj\u0105, miejsce by\u0142o zakamuflowane i zaopatrzone w filtry do eliminacji zapach\u00f3w. Zatrzymali dw\u00f3ch mieszka\u0144c\u00f3w Miko\u0142owa. W mieszkaniu jednego z nich znale\u017ali bro\u0144 paln\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/ruda-slaska-policjanci-cbsp-zlikwidowali-laboratorium-narkotykow-syntetycznych-6858778?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:30:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d szefa dyplomacji Estonii zapali\u0142 si\u0119 podczas jego wizyty w Kijowie", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d szefa dyplomacji Estonii zapali\u0142 si\u0119 podczas jego wizyty w Kijowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dgspb8-szef-estonskiej-dyplomacji-urmas-reinsalu-w-ukrainskim-parlamencie-6858644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d szefa esto\u0144skiej dyplomacji Urmasa Reinsalu zapali\u0142 si\u0119 podczas jego wizyty w Kijowie. Wyg\u0142aszany nast\u0119pnego dnia wyk\u0142ad przerwa\u0142 alarm przeciwlotniczy, a polityk by\u0142 zmuszony do jego doko\u0144czenia w schronie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/estonia-samochod-szefa-dyplomacji-zapalil-sie-podczas-jego-wizyty-w-kijowie-6858645?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:18:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najwi\u0119kszy koszmar skoku na bungee. P\u0119k\u0142a mu lina, cudem prze\u017cy\u0142", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119kszy koszmar skoku na bungee. P\u0119k\u0142a mu lina, cudem prze\u017cy\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ydpuvx-skok-bandzi-6858880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skok na bungee mia\u0142 u\u015bwietni\u0107 jego urlop w Tajlandii, tymczasem prawie nie zako\u0144czy\u0142 si\u0119 tragicznie. 39-letniemu tury\u015bcie podczas skoku p\u0119k\u0142a lina i m\u0119\u017cczyzna z impetem uderzy\u0142 o tafl\u0119 wody pod sob\u0105. Woda ta prawdopodobnie uratowa\u0142a mu \u017cycie, a ca\u0142e zdarzenie jego znajomi zarejestrowali na nagraniu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajlandia-podczas-skoku-na-bungee-pekla-mu-lina-39-latek-przezyl-uderzajac-w-wode-6858813?source=rss", "date_published": "2023-03-24 08:11:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nigeryjski polityk skazany w Wielkiej Brytanii. Sprowadzi\u0142 do kraju m\u0119\u017cczyzn\u0119, by pobra\u0107 od niego nerk\u0119", "description": "<img alt=\"Nigeryjski polityk skazany w Wielkiej Brytanii. Sprowadzi\u0142 do kraju m\u0119\u017cczyzn\u0119, by pobra\u0107 od niego nerk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-3dxrr3-londyn-wielka-brytania-6842788/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nigeryjski polityk, kt\u00f3ry sprowadzi\u0142 do Wielkiej Brytanii m\u0119\u017cczyzn\u0119, by pobra\u0107 od niego nerk\u0119, zosta\u0142 uznany za winnego spisku w celu pozyskania organ\u00f3w do przeszczepu. To pierwszy taki wyrok wydany na mocy nowych przepis\u00f3w dotycz\u0105cych wsp\u00f3\u0142czesnego niewolnictwa.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-nigeryjski-polityk-uznany-za-winnego-spisku-w-celu-pozyskania-nerki-do-przeszczepu-dla-swojej-corki-6858650?source=rss", "date_published": "2023-03-24 07:57:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W mieszkaniu 37-latka znale\u017ali p\u00f3\u0142tora kilograma narkotyk\u00f3w, 1440 tabletek psychotropowych i got\u00f3wk\u0119", "description": "<img alt=\"W mieszkaniu 37-latka znale\u017ali p\u00f3\u0142tora kilograma narkotyk\u00f3w, 1440 tabletek psychotropowych i got\u00f3wk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rlyyss-policjanci-zabezpieczyli-narkotyki-znalezione-w-mieszkaniu-37-latka-6858816/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 37-latka podejrzanego o posiadanie znacznej ilo\u015bci narkotyk\u00f3w i \u015brodk\u00f3w psychotropowych. W mieszkaniu m\u0119\u017cczyzny znale\u017ali p\u00f3\u0142tora kilograma marihuany i kokainy oraz 197 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-zatrzymali-mezczyzne-posiadajacego-poltora-kilograma-narkotykow-6858786?source=rss", "date_published": "2023-03-24 07:47:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gwiazdy na 100-leciu Warner Bros.", "description": "<img alt=\"Gwiazdy na 100-leciu Warner Bros.\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8zt6tz-wb100_06-6858722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    100 lat temu powsta\u0142 jeden z najwi\u0119kszych na \u015bwiecie producent\u00f3w i dystrybutor\u00f3w produkcji filmowych i telewizyjnych Warner Bros. W ramach obchod\u00f3w jubileuszu w warszawskiej Fabryce Norblina odby\u0142y si\u0119 pokazy \"filmowych klasyk\u00f3w\" wyprodukowanych w\u0142a\u015bnie przez t\u0119 wytw\u00f3rni\u0119. Na miejscu by\u0142a Ewelina Witenberg.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/100-lecie-warner-bros-pokazy-filmow-w-fabryce-norblina-6858661?source=rss", "date_published": "2023-03-24 06:08:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski apeluje o wsparcie militarne dla Ukrainy", "description": "<img alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski apeluje o wsparcie militarne dla Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5dxw71-wolodymyr-zelenski-w-obwodzie-chersonskim-6858642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wsp\u00f3lnie mo\u017cemy uwolni\u0107 Ukrain\u0119 od rosyjskiego z\u0142a jeszcze w tym roku, ale nie mo\u017cecie si\u0119 waha\u0107, nie mo\u017cna spowolni\u0107 pomocy zbrojeniowej, zwleka\u0107 z nowymi sankcjami - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek ukrai\u0144ski prezydent. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce w kontrolowanej przez Kij\u00f3w cz\u0119\u015bci obwodu cherso\u0144skiego ponad 50 wsi jest prawie ca\u0142kowicie zniszczonych przez rosyjskie wojska.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-apeluje-o-wsparcie-militarne-6858643?source=rss", "date_published": "2023-03-24 05:14:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Weekendowe utrudnienia na Chmielnej", "description": "<img alt=\"Weekendowe utrudnienia na Chmielnej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-if51wz-prace-drogowe-zdjecie-ilustracyjne-5451880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszy weekend kierowc\u00f3w podr\u00f3\u017cuj\u0105cych Chmieln\u0105 czekaj\u0105 utrudnienia. Ulica zyska nowy asfalt. Zostanie on po\u0142o\u017cony pod nowopowsta\u0142ym kompleksem biurowym Varso na rogu z alej\u0105 Jana Paw\u0142a II. Na czas prowadzenia prac odcinek zostanie zamkni\u0119ty.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ulica-chmielna-zamknieta-w-weekend-objazdy-6858087?source=rss", "date_published": "2023-03-24 05:11:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zaparkowali na przystanku autobusowym i zasn\u0119li. \"Kierowca mia\u0142 \u015blady krwi na nosie, pasa\u017cer by\u0142 pobudzony\"", "description": "<img alt=\"Zaparkowali na przystanku autobusowym i zasn\u0119li. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-k6y2sf-mezczyzni-spali-w-aucie-zaparkowanym-na-zakazie-zdj-ilustracyjne-6858545/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze stra\u017cy miejskiej zauwa\u017cyli na warszawskiej Woli nieprawid\u0142owo zaparkowanego citroena, a w nim dwoje \u015bpi\u0105cych ludzi. M\u0119\u017cczy\u017ani pocz\u0105tkowo zostali ukarani jedynie mandatem, ale gdy stra\u017cnicy wracali do radiowozu, zauwa\u017cyli, \u017ce kierowca i pasa\u017cer schylaj\u0105 si\u0119 po co\u015b pod fotele. - Mieli na sumieniu co\u015b powa\u017cniejszego, ni\u017c parkowanie na zakazie - poda\u0142a stra\u017c miejska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-zaparkowali-na-przystanku-autobusowym-i-zasneli-6858538?source=rss", "date_published": "2023-03-24 05:09:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qg8sn1-zniszczenia-po-ataku-rakietowym-w-zaporozu-6856719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa od 394 dni. Planowana jest rozmowa prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego z przyw\u00f3dc\u0105 Chin Xi Jinpingiem. W prace na rzecz przeprowadzenia tej rozmowy zaanga\u017cowa\u0142o si\u0119 kilka pa\u0144stwowych instytucji, w tym MSZ - oznajmi\u0142 doradca Ze\u0142enskiego Mychaj\u0142o Podolak, cytowany przez agencj\u0119 Interfax-Ukraina. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-24-marca-2023-6858662?source=rss", "date_published": "2023-03-24 05:03:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 24.03. A\u017c 21 stopni i ryzyko, \u017ce zagrzmi", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 24.03. A\u017c 21 stopni i ryzyko, \u017ce zagrzmi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fzatd8-popada-deszcz-5482750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli na pi\u0105tek 24.03. W ca\u0142ym kraju mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 zmiennego zachmurzenia i s\u0142abych opad\u00f3w deszczu. W godzinach wieczornych niewykluczone s\u0105 lokalne burze. Termometry poka\u017c\u0105 od 12 do 21 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-2403-az-21-stopni-i-ryzyko-ze-zagrzmi-6858557?source=rss", "date_published": "2023-03-24 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]