[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad dwa tysi\u0105ce dowod\u00f3w pami\u0119ci o Powstaniu Warszawskim. Wybrali najbardziej przejmuj\u0105ce", "description": "<img alt=\"Ponad dwa tysi\u0105ce dowod\u00f3w pami\u0119ci o Powstaniu Warszawskim. Wybrali najbardziej przejmuj\u0105ce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3ivn5v-1-miejsce-karolina-slusarczyk-7400067/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fotografie z Polski, Czarnog\u00f3ry, Grecji, Niemiec, W\u0119gier, a tak\u017ce z obydwu Ameryk przes\u0142ano na konkurs \"Pami\u0119\u0107 \u00bbW\u00ab kadrze\". To jedno z wydarze\u0144 organizowanych z okazji kolejnych rocznic Powstania Warszawskiego. Ostatnia edycja by\u0142a ju\u017c pi\u0105ta i nades\u0142ano na ni\u0105 rekordow\u0105 liczb\u0119 2200 zdj\u0119\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-konkurs-fotograficzny-pamiec-w-kadrze-nagrodzone-zdjecia-7400042?source=rss", "date_published": "2023-10-19T18:35:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dyrektor szpitala w Nowym Targu, w kt\u00f3rym zmar\u0142a ci\u0119\u017carna pani Dorota, otrzyma\u0142 nagrod\u0119", "description": "<img alt=\"Dyrektor szpitala w Nowym Targu, w kt\u00f3rym zmar\u0142a ci\u0119\u017carna pani Dorota, otrzyma\u0142 nagrod\u0119\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2s13t6-kijowska-7400177/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0105tpliwo\u015bci budzi ju\u017c kto i jak wysok\u0105 nagrod\u0119 dosta\u0142, a jeszcze wi\u0119ksze - uzasadnienie. Dyrektor szpitala w Nowym Targu, w kt\u00f3rym zmar\u0142a ci\u0119\u017carna pani Dorota, dosta\u0142 blisko 50 tysi\u0119cy z\u0142otych za \"kreowanie pozytywnego wizerunku zak\u0142adu\". Rodzina zmar\u0142ej kobiety jest oburzona.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/dyrektor-szpitala-w-nowym-targu-w-ktorym-zmarla-ciezarna-pani-dorota-otrzymal-nagrode-7400172?source=rss", "date_published": "2023-10-19T18:34:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nie wiemy, co si\u0119 dzieje w funduszach. Tam rz\u0105d mo\u017ce robi\u0107 kompletnie wszystko\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tiwq31-19-1925-fpf-cln-0021-7400166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad trzysta miliard\u00f3w z\u0142otych wyprowadzono do funduszy przy BGK, przy PFR. To s\u0105 fundusze nieobj\u0119te ustaw\u0105 bud\u017cetow\u0105, ustaw\u0105 o finansach publicznych, niekonstytucyjne - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 ekonomista, prezes i za\u0142o\u017cyciel Instytutu Finans\u00f3w Publicznych S\u0142awomir Dudek. - B\u0119dziemy mie\u0107 wielkie ci\u0119cie wydatk\u00f3w pod koniec roku - zaznaczy\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/dziura-budzetowa-slawomir-dudek-w-faktach-po-faktach-7400129?source=rss", "date_published": "2023-10-19T18:30:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 20.10. W nocy i za dnia w cz\u0119\u015bci kraju b\u0119dzie pada\u0107 deszcz ze \u015bniegiem", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 20.10. W nocy i za dnia w cz\u0119\u015bci kraju b\u0119dzie pada\u0107 deszcz ze \u015bniegiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-njoupn-snieg-deszcz-ze-sniegiem-noc-6598774/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najbli\u017csza doba prawie we wszystkich regionach up\u0142ynie pod znakiem opad\u00f3w deszczu i m\u017cawki. W cz\u0119\u015bci Polski popada r\u00f3wnie\u017c deszcz ze \u015bniegiem. B\u0119dzie mglisto, a termometry w pi\u0105tek wska\u017c\u0105 od 2 do 18 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-piatek-2010-w-nocy-i-za-dnia-w-czesci-kraju-bedzie-padac-deszcz-ze-sniegiem-7399718?source=rss", "date_published": "2023-10-19T17:16:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezes miejskiej sp\u00f3\u0142ki zdoby\u0142 mandat pos\u0142a. Deklaruje, \u017ce nie b\u0119dzie bra\u0142 pensji", "description": "<img alt=\"Prezes miejskiej sp\u00f3\u0142ki zdoby\u0142 mandat pos\u0142a. Deklaruje, \u017ce nie b\u0119dzie bra\u0142 pensji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uu1vc-zdzislaw-gawlik-7399448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Oczyszczania w Warszawie Zdzis\u0142aw Gawlik uzyska\u0142 mandat pos\u0142a startuj\u0105c w jednym z okr\u0119g\u00f3w na Podkarpaciu. Jak deklaruje, w najbli\u017cszych miesi\u0105cach zamierza pozosta\u0107 na stanowisku i dopilnowa\u0107 zako\u0144czenia inwestycji realizowanych przez miejsk\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-prezes-mpo-zdzislaw-gawlik-zdobyl-poselski-mandat-na-podkarpaciu-7399451?source=rss", "date_published": "2023-10-19T16:51:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Takie tempo podwy\u017cek nie dotkn\u0119\u0142o najwi\u0119kszych aglomeracji nawet w szczycie boomu\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-59tvfa-osiedle-bloki-blok-mieszkania-mieszkanie-shutterstock_2019476741_s-5662877/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trzecim kwartale 2023 roku \u015brednia cena ofertowa mieszkania w du\u017cych miastach przekroczy\u0142a 13 tysi\u0119cy z\u0142otych za metr kwadratowy - wynika z opublikowanego w czwartek raportu portalu\u00a0Otodom. Jednocze\u015bnie udzia\u0142 mieszka\u0144 z rynku pierwotnego w ca\u0142ej ofercie spad\u0142 do historycznie niskiego poziomu - 55,5 procent.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/raport-otodom-srednia-cena-ofertowa-mieszkania-w-duzych-miastach-przekroczyla-13-tys-zl-za-m2-7399927?source=rss", "date_published": "2023-10-19T16:39:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosja wypowiedzia\u0142a konwencj\u0119 o ochronie mniejszo\u015bci narodowych, Putin z\u0142o\u017cy\u0142 podpis", "description": "<img alt=\"Rosja wypowiedzia\u0142a konwencj\u0119 o ochronie mniejszo\u015bci narodowych, Putin z\u0142o\u017cy\u0142 podpis\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lpawcl-wladimir-putin-7399999/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 ustaw\u0119 o wypowiedzeniu przez Rosj\u0119 Konwencji ramowej o ochronie mniejszo\u015bci narodowych - poinformowa\u0142a rosyjska sekcja Radia Swoboda. Inicjatorem takiego kroku by\u0142 rosyjski przyw\u00f3dca.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wypowiedziala-konwencje-rady-europy-o-ochronie-mniejszosci-narodowych-wladimir-putin-podpisal-ustawe-7399990?source=rss", "date_published": "2023-10-19T16:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Burza Aline naciera na Hiszpani\u0119", "description": "<img alt=\"Burza Aline naciera na Hiszpani\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ka6vtm-gwaltowna-pogoda-w-hiszpanii-7399531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek pogoda na P\u00f3\u0142wyspie Iberyjskim znacz\u0105co si\u0119 zmieni\u0142a. Za spraw\u0105 burzy Aline, kt\u00f3ra zbli\u017ca si\u0119 do Hiszpanii, zrobi\u0142o si\u0119 niebezpiecznie. Synoptycy ostrzegaj\u0105 przed porywistym wiatrem, opadami, a tak\u017ce burzami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/burza-aline-naciera-na-hiszpanie-7399569?source=rss", "date_published": "2023-10-19T15:50:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Te \u017caby udaj\u0105, \u017ce s\u0105 martwe, by unikn\u0105\u0107 zbli\u017cenia", "description": "<img alt=\"Te \u017caby udaj\u0105, \u017ce s\u0105 martwe, by unikn\u0105\u0107 zbli\u017cenia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-i08j37-zaba-trawna-rana-temporaria-7398397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samice \u017cab trawnych (Rana temporaria) potrafi\u0105 by\u0107 wybredne, je\u015bli chodzi o partner\u00f3w seksualnych. Wed\u0142ug obserwacji niemieckich naukowc\u00f3w, kiedy nie podoba si\u0119 im samiec lub nie maj\u0105 ochoty na krycie, potrafi\u0105 to dosadnie okaza\u0107. Jedn\u0105 z praktykowanych przez nie technik jest na przyk\u0142ad udawana \u015bmier\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/te-zaby-udaja-ze-sa-martwe-by-uniknac-zblizenia-7398332?source=rss", "date_published": "2023-10-19T15:25:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jak g\u0142osowali m\u0119\u017cczy\u017ani, a jak kobiety? M\u0142ode panie wspar\u0142y KO i Lewic\u0119, m\u0142odzi panowie Konfederacj\u0119. Starsi poparli PiS", "description": "<img alt=\"Jak g\u0142osowali m\u0119\u017cczy\u017ani, a jak kobiety? M\u0142ode panie wspar\u0142y KO i Lewic\u0119, m\u0142odzi panowie Konfederacj\u0119. Starsi poparli PiS\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1pawqb-warchol-7396143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownia Ipsos, kt\u00f3ra przygotowa\u0142a sonda\u017ce exit poll, przedstawi\u0142a zestawienie, na jakie poparcie mog\u0142y liczy\u0107 partie do Sejmu w poszczeg\u00f3lnych przedzia\u0142ach wiekowych w\u015br\u00f3d kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Z danych wynika, \u017ce poparcie PiS ros\u0142o wraz z wiekiem, a Konfederacji mala\u0142o. M\u0142ode kobiety najch\u0119tniej g\u0142osowa\u0142y na KO i Lewic\u0119, m\u0119\u017cczy\u017ani na Konfederacj\u0119. Najliczniej w wyborach wzi\u0119li udzia\u0142 pi\u0119\u0107dziesi\u0119ciolatkowie.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-jak-glosowali-mezczyzni-a-jak-kobiety-7399212?source=rss", "date_published": "2023-10-19T15:23:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ociepl\u0105 klatki w schroniskach, trafi\u0105\u00a0te\u017c na Ukrain\u0119. Drugie \u017cycie baner\u00f3w wyborczych", "description": "<img alt=\"Ociepl\u0105 klatki w schroniskach, trafi\u0105\u00a0te\u017c na Ukrain\u0119. Drugie \u017cycie baner\u00f3w wyborczych\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aqvgki-czuprynska-7399906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska oklejona wyborczymi banerami to zjawisko naturalne w kampanii, ale w ci\u0105gu nieca\u0142ego miesi\u0105ca powinny one znikn\u0105\u0107. Niekt\u00f3rzy kandydaci i komitety wyborcze o tym pami\u0119taj\u0105 i ju\u017c przyst\u0105pili do dzia\u0142ania, bo wiele baner\u00f3w zostanie wykorzystanych w dobrym celu.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/ociepla-klatki-w-schroniskach-trafiatez-na-ukraine-drugie-zycie-banerow-wyborczych-7399830?source=rss", "date_published": "2023-10-19T15:19:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u0142oszone konie biega\u0142y po ulicach miasta. \"Za nic mia\u0142y ruch na drodze\"", "description": "<img alt=\"Sp\u0142oszone konie biega\u0142y po ulicach miasta. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sxf4b0-po-ulicach-nakla-nad-notecia-biegaly-konie-7399897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po ulicach Nak\u0142a nad Noteci\u0105 (woj. kujawsko-pomorskie) biega\u0142y dwa konie. Zwierz\u0119ta uciek\u0142y 50-letniej kobiecie, kt\u00f3ra zosta\u0142a ukarana mandatem za niezachowanie nale\u017cytej ostro\u017cno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/kujawsko-pomorskie/naklo-nad-notecia-sploszone-konie-uciekly-z-zagrody-biegaly-po-ulicach-miasta-7399902?source=rss", "date_published": "2023-10-19T15:11:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zabetonowali instytucje pa\u0144stwowe\". Czy zgodnie z prawem mo\u017cna to zmieni\u0107", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bxq6rv-zabetonowany-system-czy-zgodnie-z-prawem-mozna-to-zmienic-7399685/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przej\u0119cie w\u0142adzy przez ugrupowania demokratyczne wi\u0105zane jest z szybkimi zmianami w wielu instytucjach pa\u0144stwowych zaw\u0142aszczonych przez PiS. Politycy i eksperci m\u00f3wi\u0105 o koniecznych zmianach w wymiarze sprawiedliwo\u015bci, mediach publicznych, pa\u0144stwowych agencjach czy funduszach. W obecnym stanie prawnym nie b\u0119dzie to jednak proste. A cz\u0119sto wr\u0119cz niemo\u017cliwe bez zgody prezydenta.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/wybory-2023-zabetonowali-instytucje-panstwowe-czy-zgodnie-z-prawem-mozna-to-zmienic-st7395516?source=rss", "date_published": "2023-10-19T15:05:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "70-letnia kobieta zgin\u0119\u0142a w po\u017carze mieszkania", "description": "<img alt=\"70-letnia kobieta zgin\u0119\u0142a w po\u017carze mieszkania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3jkri2-kobieta-zginela-w-pozarze-mieszkania-we-wronkach-7399880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny po\u017car mieszkania we Wronkach (woj. wielkopolskie). W \u015brodku stra\u017cacy natrafili na cia\u0142o oko\u0142o 70-letniej kobiety.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/wronki-70-letnia-kobieta-zginela-w-pozarze-mieszkania-7399847?source=rss", "date_published": "2023-10-19T14:57:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sopot bez prezydenta, miastem b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 komisarz. Radni skierowali apel do premiera", "description": "<img alt=\"Sopot bez prezydenta, miastem b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 komisarz. Radni skierowali apel do premiera \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-33fsy3-kto-bedzie-komisarzem-w-sopocie-7399888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek podczas sesji rady miasta radni Sopotu (woj. pomorskie) przyj\u0119li apel do premiera Mateusza Morawieckiego, aby ten za po\u015brednictwem wojewody pomorskiego, wyznaczy\u0142 na pe\u0142ni\u0105c\u0105 obowi\u0105zki komisarza miasta dotychczasow\u0105 wiceprezydentk\u0119 Magdalen\u0119 Czarzy\u0144sk\u0105-Jachim. Prezydent Jacek Karnowski uzyska\u0142 mandat pos\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/sopot-bez-prezydenta-miastem-bedzie-zarzadzal-komisarz-radni-skierowali-apel-do-premiera-7399742?source=rss", "date_published": "2023-10-19T14:45:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konaj\u0105cy m\u0119\u017cczyzna le\u017ca\u0142 na ulicy. Dwie osoby z zarzutami zab\u00f3jstwa 42-latka", "description": "<img alt=\"Konaj\u0105cy m\u0119\u017cczyzna le\u017ca\u0142 na ulicy. Dwie osoby z zarzutami zab\u00f3jstwa 42-latka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ir9blo-w-zyrardowie-znaleziono-mezczyzne-z-rana-postrzalowa-7387427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tydzie\u0144 temu w podwarszawskim \u017byrardowie na ulicy znaleziono m\u0119\u017cczyzn\u0119 z ranami postrza\u0142owymi. Poszkodowany zmar\u0142. Policjanci zatrzymali dwie osoby, kt\u00f3rym postawiono zarzut zab\u00f3jstwa. Z ustale\u0144 policji wynika, \u017ce znali oni swoj\u0105 ofiar\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zyrardow-zabojstwo-na-ulicy-dwie-osoby-zatrzymane-zarzuty-7399660?source=rss", "date_published": "2023-10-19T14:26:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego wyszed\u0142 z aresztu, ale do urz\u0119du nie wraca", "description": "<img alt=\"Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego wyszed\u0142 z aresztu, ale do urz\u0119du nie wraca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n2yd5b-prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-jaroslaw-g-doprowadzony-do-prokuratury-przez-cba-7142094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw G\u00f3rczy\u0144ski wyszed\u0142 z aresztu, jednak pozostaje zawieszony w funkcji prezydenta Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego. Polityk jest podejrzany mi\u0119dzy innymi o przyj\u0119cie \u0142ap\u00f3wek i nak\u0142anianie do fa\u0142szywych zezna\u0144. Jak poinformowa\u0142a prokuratura, zarzut sk\u0142adania fa\u0142szywych zezna\u0144 us\u0142ysza\u0142 w pa\u017adzierniku inny pracownik urz\u0119du.", "link": "https://tvn24.pl/kielce/ostrowiec-swietokrzyski-prezydent-jaroslaw-gorczynski-wyszedl-z-aresztu-kolejny-urzednik-uslyszal-zarzut-7399618?source=rss", "date_published": "2023-10-19T14:18:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "29-latek zmar\u0142 po interwencji policji, prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo. S\u0105d zdecydowa\u0142, co dalej ze spraw\u0105", "description": "<img alt=\"29-latek zmar\u0142 po interwencji policji, prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo. S\u0105d zdecydowa\u0142, co dalej ze spraw\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9mmyc8-policja-opublikowala-nagranie-ws-smierci-29-latka-z-wroclawia-5408066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wroc\u0142awski s\u0105d cz\u0119\u015bciowo oddali\u0142 postanowienie prokuratury o umorzeniu post\u0119powania dotycz\u0105cego \u015bmierci \u0141ukasza \u0141\u0105giewki. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 latem 2021 roku, wcze\u015bniej w jego mieszkaniu interweniowa\u0142a policja. \u015aledczy b\u0119d\u0105 teraz musieli przyjrze\u0107 si\u0119 ponownie zachowaniu policjant\u00f3w. Zdaniem bieg\u0142ych przyczyn\u0105 \u015bmierci 29-latka by\u0142o przedawkowanie kokainy. Nie daje temu wiary pe\u0142nomocnik rodziny zmar\u0142ego.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-smierc-29-letniego-lukasza-lagiewki-sad-zdecydowal-co-z-umorzonym-sledztwem-7359944?source=rss", "date_published": "2023-10-19T14:09:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zosta\u0142 wydalony z USA, by\u0142 poszukiwany czerwon\u0105 not\u0105 Interpolu. Wpad\u0142 w Warszawie", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142 wydalony z USA, by\u0142 poszukiwany czerwon\u0105 not\u0105 Interpolu. Wpad\u0142 w Warszawie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qsfb48-polak-byl-poszukiwany-czerwona-nota-interpolu-zdjecie-ilustracyjne-7399575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    43-letni Polak przylecia\u0142 do Warszawy z Nowego Jorku. Jego pobyt w stolicy nie trwa\u0142 d\u0142ugo. Na Lotnisku Chopina podczas odprawy paszportowej zosta\u0142 zatrzymany przez stra\u017c graniczn\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-polak-poszukiwany-ena-i-czerwona-nota-interpolu-zatrzymany-na-lotnisku-chopina-7399549?source=rss", "date_published": "2023-10-19T13:44:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kasa pa\u0144stwa mocno pod kresk\u0105. Wiceminister: o ukrywaniu powstaj\u0105 ju\u017c legendy", "description": "<img alt=\"Kasa pa\u0144stwa mocno pod kresk\u0105. Wiceminister: o ukrywaniu powstaj\u0105 ju\u017c legendy\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-325r86-piotr-patkowski-7399590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deficyt bud\u017cetowy nie jest \u017cadn\u0105 niespodziank\u0105 - powiedzia\u0142 w rozmowie z TVN24 Piotr Patkowski, podsekretarz stanu w Ministerstwie Finans\u00f3w. Jak doda\u0142, \"ka\u017cdy pose\u0142, kt\u00f3ry pracowa\u0142 nad nowelizacj\u0105 ustawy bud\u017cetowej, wie jaki jest limit deficytu na ten rok\". Patkowski odnosz\u0105c si\u0119 do op\u00f3\u017anienia w publikacji danych bud\u017cetowych za sierpie\u0144, zapewnia\u0142, \u017ce \"nic nie jest ukrywane\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budzet-deficyt-budzetowy-kasa-panstwa-mocno-pod-kreska-piotr-patkowski-wiceminister-finansow-komentuje-7399478?source=rss", "date_published": "2023-10-19T13:30:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zgin\u0105\u0142 14-latek potr\u0105cony przez dw\u00f3ch kierowc\u00f3w. Prokuratura stawia pierwszy zarzut", "description": "<img alt=\"Zgin\u0105\u0142 14-latek potr\u0105cony przez dw\u00f3ch kierowc\u00f3w. Prokuratura stawia pierwszy zarzut\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-eu0te2-pod-minskiem-mazowieckim-zginal-nastolatek-7397087/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 14-letni ch\u0142opiec zosta\u0142 potr\u0105cony przez dw\u00f3ch kierowc\u00f3w pod Mi\u0144skiem Mazowieckim. Nastolatek zmar\u0142. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 policji, do tragedii dosz\u0142o, gdy przechodzi\u0142 przez ulic\u0119 na przystanek autobusowy, z kt\u00f3rego mia\u0142 pojecha\u0107 do szko\u0142y. Najpierw uderzy\u0142 w niego jeden kierowca, potem najecha\u0142 drugi. Jak dowiadujemy si\u0119 w prokuraturze, zarzut w sprawie przedstawiono na razie temu pierwszemu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/solki-minsk-mazowiecki-smiertelne-potracenie-14-latka-zarzut-dla-kierowcy-7399603?source=rss", "date_published": "2023-10-19T13:25:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spotkanie z Adani\u0105 Shibli odwo\u0142ane. 600 pisarzy wystosowa\u0142o list otwarty", "description": "<img alt=\"Spotkanie z Adani\u0105 Shibli odwo\u0142ane. 600 pisarzy wystosowa\u0142o list otwarty \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i4kwxi-miedzynarodowe-targi-ksiazki-we-frankfurcie-7399464/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organizatorzy Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Ksi\u0105\u017cki we Frankfurcie zdecydowali o prze\u0142o\u017ceniu terminu przyznania nagrody LiBeraturpreis palesty\u0144skiej pisarce Adanii Shibli i odwo\u0142ali dyskusj\u0119 z jej udzia\u0142em. List otwarty pot\u0119piaj\u0105cy t\u0119 decyzj\u0119 podpisa\u0142o ponad 600 pisarzy, w\u015br\u00f3d nich nobli\u015bci: Olga Tokarczuk, Annie Ernaux i Abdulrazak Gurnah.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/niemcy-spotkanie-z-adania-shibli-odwolane-600-pisarzy-wystosowalo-list-otwarty-7399325?source=rss", "date_published": "2023-10-19T13:15:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Serce tego superwulkanu stygnie i powoduje trz\u0119sienia ziemi", "description": "<img alt=\"Serce tego superwulkanu stygnie i powoduje trz\u0119sienia ziemi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6qvui2-hot-creek-w-kalderze-long-valley-w-kalifornii-7399067/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Superwulkan w \u015brodkowej Kalifornii jest odpowiedzialny za zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 si\u0119 liczb\u0119 trz\u0119sie\u0144 Ziemi. Badania naukowe wskazuj\u0105, \u017ce wzrost aktywno\u015bci nie musi by\u0107 powi\u0105zany z rosn\u0105cym ryzykiem erupcji. Wr\u0119cz przeciwnie - to powoli stygn\u0105ca magma, znajduj\u0105ca si\u0119 w \"sercu\" wulkanu, mo\u017ce by\u0107 odpowiedzialna za trz\u0119sienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/kalifornia-stany-zjednoczone-serce-tego-superwulkanu-stygnie-i-powoduje-trzesienia-ziemi-7399040?source=rss", "date_published": "2023-10-19T13:13:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Biskup w po\u015bredniaku\". Zamiata, kosi traw\u0119 i przycina iglaki, a pieni\u0105dze oddaje na szczytny cel", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9nyr3v-biskup-damian-muskus-7399492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamiata, kosi traw\u0119 i przycina iglaki, a zarobione w ten spos\u00f3b pieni\u0105dze przekazuje na szczytny cel. Takie zaj\u0119cie - obok pos\u0142ugi duszpasterskiej - znalaz\u0142 sobie krakowski biskup Damian Muskus, kt\u00f3ry od miesi\u0119cy wspiera zbi\u00f3rk\u0119 na najdro\u017cszy lek \u015bwiata dla dziewczynki z Nowego Targu. Teraz zaoferowa\u0142 swoje us\u0142ugi przy porz\u0105dkowaniu ogrod\u00f3w, a stawk\u0119 wyceni\u0142 na tysi\u0105c z\u0142otych za godzin\u0119. Ch\u0119tnych nie brakuje.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-biskup-damian-muskus-zbiera-pieniadze-na-lek-dla-dziecka-z-sma-sprzedaje-filizanki-zamiata-i-przycina-trawe-7399528?source=rss", "date_published": "2023-10-19T13:12:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wysoki mandat lub sprawa w s\u0105dzie za nieusuni\u0119cie baner\u00f3w wyborczych. Sprz\u0105tanie po kampanii", "description": "<img alt=\"Wysoki mandat lub sprawa w s\u0105dzie za nieusuni\u0119cie baner\u00f3w wyborczych. Sprz\u0105tanie po kampanii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-41bb21-co-z-banerami-wyborczymi-sprzatanie-po-kampanii-7399572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieca\u0142y miesi\u0105c zosta\u0142 kandydatom na pos\u0142\u00f3w i senator\u00f3w na posprz\u0105tanie swoich baner\u00f3w i plakat\u00f3w wyborczych z przestrzeni publicznej w miastach. Jak informuj\u0105 stra\u017cnicy miejscy, je\u015bli nie znikn\u0105 one w wyznaczonym terminie, komitetom wyborczym gro\u017c\u0105 mandaty lub skierowanie sprawy do s\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/sprzatanie-miast-po-kampanii-wysoki-mandat-lub-sprawa-w-sadzie-za-nieusuniecie-banerow-i-plakatow-wyborczych-7399606?source=rss", "date_published": "2023-10-19T13:11:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zdj\u0119cie Noyi udost\u0119pni\u0142a J.K. Rowling. Cia\u0142a 12-latki i jej babci odnaleziono przy Strefie Gazy", "description": "<img alt=\"Zdj\u0119cie Noyi udost\u0119pni\u0142a J.K. Rowling. Cia\u0142a 12-latki i jej babci odnaleziono przy Strefie Gazy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tiaid-sklejka-twitter1-7399538/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cia\u0142a 12-letniej Noyi Dan i jej babci Carmeli zosta\u0142y odnalezione niedaleko Strefy Gazy kilka dni po tym, jak obie zosta\u0142y uprowadzone przez Hamas. Poszukiwania dziecka nag\u0142o\u015bni\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych mi\u0119dzy innymi J.K. Rowling. Dziewczynka by\u0142a bowiem fank\u0105 Harry'ego Pottera.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-12-letnia-noya-dan-i-jej-babcia-nie-zyja-odnaleziono-ich-ciala-zostaly-porwane-przez-hamas-7399513?source=rss", "date_published": "2023-10-19T13:02:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z psem lub kotem na zaj\u0119cia? Na tej uczelni to mo\u017cliwe", "description": "<img alt=\"Z psem lub kotem na zaj\u0119cia? Na tej uczelni to mo\u017cliwe\" src=\"https://tvn24.pl/wroclaw/cdn-zdjecie-6ushlz-wroclawski-uniwersytet-zezwala-na-obecnosc-zwierzat-na-uczelni-7399491/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uniwersytet Przyrodniczy we Wroc\u0142awiu wychodzi naprzeciw pracownikom i studentom uczelni, kt\u00f3rzy codziennie na wiele godzin zostawiaj\u0105 w domu swoje zwierzaki. Od teraz do pracy i na zaj\u0119cia mog\u0105 zabra\u0107 je ze sob\u0105. S\u0105 jednak pewne wymagania.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-z-psem-lub-kotem-na-zajecia-na-uniwersytecie-przyrodniczym-we-wroclawiu-to-mozliwe-trzeba-spelnic-wymagania-7399402?source=rss", "date_published": "2023-10-19T12:30:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Miasto pogr\u0105\u017cy\u0142o si\u0119 w ciemno\u015bci, bo w\u0142adze nie zap\u0142aci\u0142y rachunku za pr\u0105d", "description": "<img alt=\"Miasto pogr\u0105\u017cy\u0142o si\u0119 w ciemno\u015bci, bo w\u0142adze nie zap\u0142aci\u0142y rachunku za pr\u0105d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ccwy5k-bissau-w-gwinea-bissau-7399439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulice Bissau, stolicy zachodnioafryka\u0144skiego pa\u0144stwa Gwinea-Bissau, na p\u00f3\u0142tora dnia pogr\u0105\u017cy\u0142y si\u0119 w ciemno\u015bci, gdy wy\u0142\u0105czono pr\u0105d w ca\u0142ym mie\u015bcie. Dostarczaj\u0105ca go firma post\u0105pi\u0142a tak, poniewa\u017c w\u0142adze kraju nie zap\u0142aci\u0142y rachunku za elektryczno\u015b\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/afryka-odcieto-elektrycznosc-w-miescie-bissau-wladze-nie-zaplacily-rachunku-za-prad-7399333?source=rss", "date_published": "2023-10-19T11:41:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzyma\u0142a si\u0119, by sprawdzi\u0107 czy ma przebit\u0105 opon\u0119. Wtedy z aut znikn\u0119\u0142a torba i p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Zatrzyma\u0142a si\u0119, by sprawdzi\u0107 czy ma przebit\u0105 opon\u0119. Wtedy z aut znikn\u0119\u0142a torba i p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kh9bbj-32-letni-jest-podejrzany-o-kradziez-metoda-na-kolo-7399403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyp\u0142aci\u0142a z banku p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. W drodze do domu zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce ma prawdopodobnie przebit\u0105 opon\u0119. Zatrzyma\u0142a si\u0119, by to sprawdzi\u0107. Przebite by\u0142y dwie opony. Chwila, kt\u00f3r\u0105 sp\u0119dzi\u0142a poza autem wystarczy\u0142a, by torba z got\u00f3wk\u0105 znikn\u0119\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/myslowice-zatrzymala-sie-by-sprawdzic-czy-ma-przebita-opone-wtedy-z-aut-zniknela-torba-i-pol-miliona-zlotych-7399406?source=rss", "date_published": "2023-10-19T11:30:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzyma\u0142a si\u0119, by sprawdzi\u0107 czy ma przebit\u0105 opon\u0119. Wtedy z auta znikn\u0119\u0142a torba i p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Zatrzyma\u0142a si\u0119, by sprawdzi\u0107 czy ma przebit\u0105 opon\u0119. Wtedy z auta znikn\u0119\u0142a torba i p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kh9bbj-32-letni-jest-podejrzany-o-kradziez-metoda-na-kolo-7399403/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyp\u0142aci\u0142a z banku p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. W drodze do domu zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce ma prawdopodobnie przebit\u0105 opon\u0119. Zatrzyma\u0142a si\u0119, by to sprawdzi\u0107. Przebite by\u0142y dwie opony. Chwila, kt\u00f3r\u0105 sp\u0119dzi\u0142a poza autem wystarczy\u0142a, by torba z got\u00f3wk\u0105 znikn\u0119\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/myslowice-zatrzymala-sie-by-sprawdzic-czy-ma-przebita-opone-wtedy-z-auta-zniknela-torba-i-pol-miliona-zlotych-7399406?source=rss", "date_published": "2023-10-19T11:30:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kotka wyrzucona na \u015bmietnik w zamkni\u0119tej klatce. Poszukiwania w\u0142a\u015bciciela", "description": "<img alt=\"Kotka wyrzucona na \u015bmietnik w zamkni\u0119tej klatce. Poszukiwania w\u0142a\u015bciciela\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ycnjts-porzucona-kotka-na-smietniku-w-olsztynie-7399356/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do olszty\u0144skiego schroniska dla zwierz\u0105t trafi\u0142a kotka, kt\u00f3r\u0105 nieznana osoba postawi\u0142a w transporterze przy wiacie \u015bmietnikowej. Kota do schroniska przywioz\u0142a kobieta sprz\u0105taj\u0105ca okoliczne klatki schodowe. Schronisko poszukuje w\u0142a\u015bciciela zwierzaka, bo kot jest chory i nie wiadomo, jakie zabiegi przechodzi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/olsztyn/olsztyn-kotka-wyrzucona-na-smietnik-w-zamknietej-klatce-poszukiwania-wlasciciela-7399371?source=rss", "date_published": "2023-10-19T11:22:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Za szybko, bez prawa jazdy i z promilami. Policjanci pokazuj\u0105 nagranie z po\u015bcigu", "description": "<img alt=\"Za szybko, bez prawa jazdy i z promilami. Policjanci pokazuj\u0105 nagranie z po\u015bcigu\" src=\"https://tvn24.pl/wroclaw/cdn-zdjecie-y2ahb3-poscig-za-pijanym-kierowca-bez-prawa-jazdy-7399054/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Zielonej G\u00f3ry chcieli zatrzyma\u0107 do kontroli kierowc\u0119 audi, kt\u00f3ry jecha\u0142 za szybko. M\u0119\u017cczyzna jednak zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107, pope\u0142niaj\u0105c przy tym przest\u0119pstwa i wykroczenia. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nie mia\u0142 prawa jazdy i by\u0142 pijany. To nie by\u0142 jednak koniec.", "link": "https://tvn24.pl/lubuskie/zielona-gora-poscig-za-pijanym-kierowca-bez-prawa-jazdy-policjanci-opublikowali-nagranie-7399047?source=rss", "date_published": "2023-10-19T11:15:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Autobusem nawet 15 minut kr\u00f3cej. Drogowcy podsumowuj\u0105, jak si\u0119 sprawdza krytykowany buspas na Pu\u0142awskiej", "description": "<img alt=\"Autobusem nawet 15 minut kr\u00f3cej. Drogowcy podsumowuj\u0105, jak si\u0119 sprawdza krytykowany buspas na Pu\u0142awskiej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qpe2yp-na-pulawskiej-wytyczono-buspas-6145372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pa\u017adzierniku mija rok od wytyczenia 10-kilometrowego buspasa w ci\u0105gu ulicy Pu\u0142awskiej. To rozwi\u0105zanie spotka\u0142o si\u0119 ze spor\u0105 krytyk\u0105 ze strony kierowc\u00f3w. Urz\u0119dnicy decyzji nie zmienili i u\u0142atwienie dla pasa\u017cer\u00f3w komunikacji miejskiej pozosta\u0142o. Jak poinformowa\u0142 teraz Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich, podr\u00f3\u017c autobusem na tym odcinku trwa nawet o kwadrans kr\u00f3cej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-autobusem-nawet-15-minut-krocej-drogowcy-podsumowuja-jak-sie-sprawdza-buspas-na-pulawskiej-7398894?source=rss", "date_published": "2023-10-19T11:10:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reporterka TVN24 niewpuszczona na wyst\u0105pienie premiera i prezydenta. Rzecznik: my waszego prawa nie szanujemy", "description": "<img alt=\"Reporterka TVN24 niewpuszczona na wyst\u0105pienie premiera i prezydenta. Rzecznik: my waszego prawa nie szanujemy\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-g1cvrp-reporterka-tvn24-niewpuszczona-na-zjazd-solidarnosci-7399301/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik prasowy NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\" Marek Lewandowski stwierdzi\u0142, \u017ce \"nie szanuje prawa\" stacji TVN24 do informowania widz\u00f3w o dzia\u0142aniach organ\u00f3w pa\u0144stwa i nie wpu\u015bci\u0142 reporterki na wyst\u0105pienie prezydenta i premiera. Na sal\u0119 weszli za to pracownicy telewizji rz\u0105dowej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/reporterka-tvn24-niewpuszczona-na-wystapienie-premiera-i-prezydenta-rzecznik-solidarnosci-my-waszego-prawa-nie-szanujemy-7399263?source=rss", "date_published": "2023-10-19T11:10:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co pi\u0105ta osoba nie wie, \u017ce jest zaka\u017cona. Zbyt p\u00f3\u017ana diagnoza mo\u017ce prowadzi\u0107 do \u015bmierci", "description": "<img alt=\"Co pi\u0105ta osoba nie wie, \u017ce jest zaka\u017cona. Zbyt p\u00f3\u017ana diagnoza mo\u017ce prowadzi\u0107 do \u015bmierci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7xz4p0-wirus-hiv-5601091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co pi\u0105ta osoba \u017cyj\u0105ca z wirusem HIV w Polsce nie wie o swoim zaka\u017ceniu, a 16 procent chorych, kt\u00f3rzy odebrali pozytywny wynik testu, nie podejmuje leczenia - wynika z bada\u0144 w ramach programu Buddy Polska. Tymczasem leczenie HIV jest w naszym kraju w pe\u0142ni refundowane. Dlaczego osoby, kt\u00f3re otrzymuj\u0105 diagnoz\u0119, nie decyduj\u0105 si\u0119 na leczenie?", "link": "https://tvn24.pl/polska/hiv-co-piata-osoba-nie-wie-ze-jest-zakazona-zbyt-pozna-diagnoza-moze-prowadzic-do-smierci-7399056?source=rss", "date_published": "2023-10-19T11:07:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szukali go listem go\u0144czym za niep\u0142acone alimenty. Gdy us\u0142ysza\u0142 policjant\u00f3w, pr\u00f3bowa\u0142 ukry\u0107 si\u0119 w szafie", "description": "<img alt=\"Szukali go listem go\u0144czym za niep\u0142acone alimenty. Gdy us\u0142ysza\u0142 policjant\u00f3w, pr\u00f3bowa\u0142 ukry\u0107 si\u0119 w szafie\" src=\"https://tvn24.pl/trojmiasto/cdn-zdjecie-8p3dk3-gdy-uslyszal-policjantow-probowal-ukryc-sie-w-szafie-byl-poszukiwany-listem-gonczym-7399288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy policjanci przyszli po poszukiwanego listem go\u0144czym 41-latka, ten pr\u00f3bowa\u0142 schowa\u0107 si\u0119 przed nimi w szafie. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry uchyla\u0142 si\u0119 od obowi\u0105zku alimentacyjnego, najbli\u017csze kilka miesi\u0119cy sp\u0119dzi za kratami.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/sopot-gdy-uslyszal-policjantow-probowal-ukryc-sie-w-szafie-byl-poszukiwany-listem-gonczym-7399232?source=rss", "date_published": "2023-10-19T11:02:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany wsiad\u0142 na rower, dosta\u0142 2,5 tysi\u0105ca z\u0142otych mandatu", "description": "<img alt=\"Pijany wsiad\u0142 na rower, dosta\u0142 2,5 tysi\u0105ca z\u0142otych mandatu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ue6dv1-rowerzysta-wydmuchal-15-promila-7399225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Konstancina-Jeziorny drog\u0119 do domu po imprezie postanowi\u0142 pokona\u0107 na rowerze. Gdy zatrzymali go policjanci z piaseczy\u0144skiej drog\u00f3wki, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna jest pijany. Podr\u00f3\u017c \"na podw\u00f3jnym gazie\" kosztowa\u0142a go 2,5 tysi\u0105ca z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/konstancin-jeziorna-wsiadl-na-rower-chwile-wczesniej-wyszedl-z-suto-zakrapianej-imprezy-7399267?source=rss", "date_published": "2023-10-19T10:50:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Blacha z dachu spad\u0142a na dzieci i ich opiekunk\u0119. Jest \u015bledztwo prokuratury", "description": "<img alt=\"Blacha z dachu spad\u0142a na dzieci i ich opiekunk\u0119. Jest \u015bledztwo prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-je6t7w-plac-5023814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie nara\u017cenia na niebezpiecze\u0144stwo utraty \u017cycia lub ci\u0119\u017ckiego uszczerbku na zdrowiu przedszkolanki i dzieci z przedszkola w Polanowie (woj. zachodniopomorskie). Na dzieci spad\u0142a blacha z remontowanego dachu.", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/koszalin-blacha-z-dachu-spadla-na-dzieci-i-ich-opiekunke-z-przedszkola-w-polanowie-jest-sledztwo-prokuratury-7399178?source=rss", "date_published": "2023-10-19T10:46:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wygra\u0142 dziesi\u0105tki spraw przed s\u0105dem. Fa\u0142szywy prawnik zatrzymany", "description": "<img alt=\"Wygra\u0142 dziesi\u0105tki spraw przed s\u0105dem. Fa\u0142szywy prawnik zatrzymany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l8nj4c-zdjecie-ilustracyjne-6236816/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 skradzion\u0105 to\u017csamo\u015bci\u0105 prawdziwego prawnika prowadzi\u0142 i wygrywa\u0142 dziesi\u0105tki spraw przed s\u0105dem, cho\u0107 w rzeczywisto\u015bci nie mia\u0142 do tego \u017cadnych kwalifikacji. Ostatecznie m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany, ale nie przyznaje si\u0119 do winy. Wiele os\u00f3b okazuje mu wsparcie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kenia-falszywy-prawnik-wygral-dziesiatki-spraw-przed-sadem-zostal-zatrzymany-7398913?source=rss", "date_published": "2023-10-19T09:40:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "13-latki na pasie awaryjnym S3. Sz\u0142y na oddalone o kilka kilometr\u00f3w osiedle", "description": "<img alt=\"13-latki na pasie awaryjnym S3. Sz\u0142y na oddalone o kilka kilometr\u00f3w osiedle\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cx48ug-mezczyzna-jest-podejrzany-o-usilowanie-zabojstwa-dwoch-wspollokatorow-zdjecie-ilustracyjne-7397892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy zauwa\u017cyli na drodze ekspresowej S3 dwie nastolatki, kt\u00f3re sz\u0142y pasem awaryjnym. Do zdarzenia dosz\u0142o na drodze na wysoko\u015bci Gorzowa Wielkopolskiego (woj. lubuskie). \"Mia\u0142y zamiar doj\u015b\u0107 na jedno z gorzowskich osiedli. Wskazane przez nie miejsce znajdowa\u0142o si\u0119 jednak kilka kilometr\u00f3w dalej\" - informuje policja.", "link": "https://tvn24.pl/lubuskie/gorzow-wielkopolski-13-latki-na-pasie-awaryjnym-s3-szly-na-oddalone-o-kilka-kilometrow-osiedle-7398970?source=rss", "date_published": "2023-10-19T09:20:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przyw\u0142aszczono sprz\u0119t budowlany za trzy miliony z\u0142otych. Na czas dzia\u0142a\u0144 policji w okolicy wy\u0142\u0105czono pr\u0105d", "description": "<img alt=\"Przyw\u0142aszczono sprz\u0119t budowlany za trzy miliony z\u0142otych. Na czas dzia\u0142a\u0144 policji w okolicy wy\u0142\u0105czono pr\u0105d \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5qcixt-sprawe-wyjasnia-policja-zdjecie-ilustracyjne-7334679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Rejonowa w \u017byrardowie prowadzi \u015bledztwo w sprawie przyw\u0142aszczenia sprz\u0119tu budowlanego na jednym z plac\u00f3w budowy. W zwi\u0105zku z czynno\u015bciami policji cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w miasta by\u0142a przez pewien czas pozbawiona pr\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zyrardow-przywlaszczono-sprzet-budowlany-za-3-miliony-zlotych-na-czas-dzialan-policji-w-okolicy-wylaczono-prad-7398798?source=rss", "date_published": "2023-10-19T08:53:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amier\u0107 trzylatka z Grudzi\u0105dza. Matka i jej konkubent us\u0142yszeli prawomocny wyrok", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 trzylatka z Grudzi\u0105dza. Matka i jej konkubent us\u0142yszeli prawomocny wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b67lxb-pobity-trzylatek-zmarl-w-szpitalu-matka-i-jej-konkubent-uslyszeli-prawomocny-wyrok-7399005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Gda\u0144sku skaza\u0142 Rados\u0142awa M. na 15 lat wi\u0119zienia, a jego by\u0142\u0105 konkubin\u0119 na cztery lata wi\u0119zienia za zn\u0119canie si\u0119 nad trzyletnim ch\u0142opcem, kt\u00f3ry zmar\u0142. To \u0142agodniejszy wyrok, bo wcze\u015bniej m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 sp\u0119dzi\u0107 w wi\u0119zieniu 25 lat, a matka ch\u0142opca - pi\u0119\u0107 lat. Rozstrzygni\u0119cie jest prawomocne.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/smierc-trzylatka-z-grudziadza-matka-i-jej-konkubent-uslyszeli-prawomocny-wyrok-7398981?source=rss", "date_published": "2023-10-19T08:49:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Najs\u0142ynniejszy haker Finlandii\" mia\u0142 wykra\u015b\u0107 dane tysi\u0119cy pacjent\u00f3w o\u015brodka psychoterapii. Grozi mu wi\u0119zienie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y1dwwt-finlandia-policja-shutterstock_2254690965-7307872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dane ponad 33 tys. pacjent\u00f3w mia\u0142 pozyska\u0107 26-letni haker, kt\u00f3ry pi\u0119\u0107 lat temu w\u0142ama\u0142 si\u0119 do systemu du\u017cego krajowego o\u015brodka psychoterapii w Finlandii. Prokurator \u017c\u0105da dla niego siedmiu lat bezwzgl\u0119dnego wi\u0119zienia - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 s\u0105d rejonowy w mie\u015bcie Espoo.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-najslynniejszy-haker-finlandii-mial-wykrasc-dane-tysiecy-pacjentow-osrodka-psychoterapii-7398772?source=rss", "date_published": "2023-10-19T08:38:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Awantura przed barem. Jeden z m\u0119\u017cczyzn wyj\u0105\u0142 bro\u0144", "description": "<img alt=\"Awantura przed barem. Jeden z m\u0119\u017cczyzn wyj\u0105\u0142 bro\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9qjurs-policja-zatrzymala-40-latka-ktory-po-awanturze-w-lokalu-gastronomicznym-ostrzelal-samochod-i-ranil-mezczyzne-7398902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 40-latka, kt\u00f3ry przed jednym z lokali gastronomicznych w Janowie Lubelskim wda\u0142 si\u0119 w awantur\u0119 z innymi klientami, a p\u00f3\u017aniej kilkukrotnie strzeli\u0142 w ich kierunku z broni pneumatycznej. Jeden z m\u0119\u017cczyzn zosta\u0142 postrzelony i trafi\u0142 do szpitala. Agresor us\u0142ysza\u0142 zarzut uszkodzenia cia\u0142a, nara\u017cenia na niebezpiecze\u0144stwo i kierowanie gr\u00f3\u017ab.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/janow-lubelski-40-latek-strzelal-z-broni-pneumatycznej-przed-barem-jedna-osoba-w-szpitalu-7398891?source=rss", "date_published": "2023-10-19T08:27:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tyle wynios\u0142y przeci\u0119tne zarobki. Najnowsze dane", "description": "<img alt=\"Tyle wynios\u0142y przeci\u0119tne zarobki. Najnowsze dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvzi95-pilne-5496805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przeci\u0119tne wynagrodzenie w sektorze przedsi\u0119biorstw we wrze\u015bniu 2023 roku wynios\u0142o 7379,88 z\u0142 brutto - poinformowa\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). Oznacza to wzrost o 10,3 procent rok do roku i wzrost o 0,1 procent w por\u00f3wnaniu do sierpnia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/przecietne-wynagrodzenie-brutto-wrzesien-2023-dane-gus-7398797?source=rss", "date_published": "2023-10-19T08:02:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co robi\u0107 w takich sytuacjach? Ekspert o reakcji \u015bwiadk\u00f3w na atak no\u017cownika", "description": "<img alt=\"Co robi\u0107 w takich sytuacjach? Ekspert o reakcji \u015bwiadk\u00f3w na atak no\u017cownika \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ondek-nozownik-miejsce-tragedii-7398793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Poznaniu 71-letni m\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 no\u017cem jednego z przedszkolak\u00f3w. Napastnika uda\u0142o si\u0119 zatrzyma\u0107 dzi\u0119ki szybkiej reakcji policjantki i pracownika firmy odbieraj\u0105cej odpady. O tym, jakie kroki warto podj\u0105\u0107, gdy widzimy niepokoj\u0105ce zachowanie, opowiedzia\u0142 Andrzej Mroczek, by\u0142y policjant i ekspert do spraw zarz\u0105dzania w sytuacjach kryzysowych.", "link": "https://tvn24.pl/polska/atak-nozownika-w-poznaniu-nie-zyje-5-latek-jak-zachowac-sie-w-sytuacjach-kryzysowych-7398872?source=rss", "date_published": "2023-10-19T07:59:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieli oszukiwa\u0107 w internecie. Teraz stan\u0105 przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"Mieli oszukiwa\u0107 w internecie. Teraz stan\u0105 przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1zqiz7-mezczyzna-padl-ofiara-oszustow-przekazal-im-95-tysiecy-zlotych-5939798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratora w Szczecinie skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko pi\u0119ciu osobom, kt\u00f3re - jak twierdz\u0105 \u015bledczy -\u00a0dokonali lub usi\u0142owali dokona\u0107\u00a028 oszustw, realizowanych tzw. metod\u0105 \"na blika\" na terenie Szczecina i Mi\u0119dzyzdroj\u00f3w. Grozi im do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/szczecin-mieli-oszukiwac-na-blika-jest-akt-oskarzenia-7398727?source=rss", "date_published": "2023-10-19T07:46:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybuch butli z gazem w przydomowym gara\u017cu. Ranny m\u0119\u017cczyzna", "description": "<img alt=\"Wybuch butli z gazem w przydomowym gara\u017cu. Ranny m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-71oje6-wybuch-butli-z-gazem-w-gminie-jadow-na-mazowszu-7398782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W gminie Jad\u00f3w niedaleko Wo\u0142omina (Mazowieckie) w \u015brod\u0119 wieczorem dosz\u0142o do wybuchu butli z gazem. W zdarzeniu poszkodowany zosta\u0142 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego przetransportowano do szpitala \u015bmig\u0142owcem Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/gmina-jadow-mazowieckie-wybuch-butli-z-gazem-w-garazu-ranny-mezczyzna-7398804?source=rss", "date_published": "2023-10-19T07:07:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105dzi\u0142a, \u017ce nikt jej nie widzia\u0142, gdy krad\u0142a kurtk\u0119. Nagra\u0142a j\u0105 kamera", "description": "<img alt=\"S\u0105dzi\u0142a, \u017ce nikt jej nie widzia\u0142, gdy krad\u0142a kurtk\u0119. Nagra\u0142a j\u0105 kamera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ct89uk-kobieta-ukradla-sprzed-sklepu-kurtke-warta-tysiac-zlotych-7398673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprzed sklepu w Tarczynie na Mazowszu znikn\u0119\u0142a kurtka o warto\u015bci tysi\u0105ca z\u0142otych. Cho\u0107 kobieta, kt\u00f3ra dokona\u0142a kradzie\u017cy, najwidoczniej s\u0105dzi\u0142a, \u017ce nikt jej nie widzi, szybko zosta\u0142a zatrzymana. Wizerunek sprawczyni uchwyci\u0142a kamera, dzi\u0119ki czemu dzielnicowy ustali\u0142 to\u017csamo\u015b\u0107 kobiety.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/tarczyn-ukradla-kurtke-warta-tysiac-zlotych-moment-kradziezy-uchwycila-kamera-7398676?source=rss", "date_published": "2023-10-19T05:52:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Produkcja narkotyk\u00f3w na du\u017c\u0105 skal\u0119 i handel broni\u0105. Zatrzymania w Warszawie, \u017byrardowie, W\u0142oc\u0142awku", "description": "<img alt=\"Produkcja narkotyk\u00f3w na du\u017c\u0105 skal\u0119 i handel broni\u0105. Zatrzymania w Warszawie, \u017byrardowie, W\u0142oc\u0142awku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7yl47n-cbsp-19-osob-podejrzanych-o-przestepstwa-narkotykowe-7398450/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci CB\u015aP zatrzymali 13 os\u00f3b oraz doprowadzili z areszt\u00f3w \u015bledczych i zak\u0142ad\u00f3w karnych kolejne sze\u015b\u0107 os\u00f3b. Zatrzymani s\u0105 podejrzani m.in. o udzia\u0142 w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej i handel narkotykami - przekaza\u0142a rzeczniczka prasowa Centralnego Biura \u015aledczego Policji, podinspektor Iwona Jurkiewicz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/warszawa-cbsp-uderzylo-w-gang-wprowadzili-do-obrotu-200-kg-narkotykow-7398462?source=rss", "date_published": "2023-10-19T05:10:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "300 os\u00f3b zatrzymanych po demonstracji na Kapitolu. Domagano si\u0119 rezolucji o zawieszeniu broni", "description": "<img alt=\"300 os\u00f3b zatrzymanych po demonstracji na Kapitolu. Domagano si\u0119 rezolucji o zawieszeniu broni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2tlk89-na-kapitolu-demonstranci-zadali-zawieszenia-broni-w-strefie-gazy-7398646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na waszyngto\u0144skim Kapitolu dosz\u0142o w \u015brod\u0119 do demonstracji os\u00f3b domagaj\u0105cych si\u0119 zawieszenia broni w wojnie pomi\u0119dzy Izraelem i Hamasem. Wed\u0142ug \"Washington Post\" protestuj\u0105cy \u017c\u0105dali od Kongresu uchwalenia rezolucji w obliczu narastaj\u0105cego kryzysu humanitarnego w Strefie Gazy. Policja zatrzyma\u0142a oko\u0142o 300 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-demonstracja-na-kapitolu-w-sprawie-zawieszenia-broni-w-strefie-gazy-zatrzymano-300-osob-7398639?source=rss", "date_published": "2023-10-19T05:09:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "IMGW ostrzega przed g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105. \u017b\u00f3\u0142te alarmy", "description": "<img alt=\"IMGW ostrzega przed g\u0119st\u0105 mg\u0142\u0105. \u017b\u00f3\u0142te alarmy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-k497y-mgla-6181733/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alarmy pierwszego stopnia przed g\u0119st\u0105 mg\u0142a. Obowi\u0105zuje te\u017c prognoza zagro\u017ce\u0144 z kt\u00f3rej wynika, \u017ce w cz\u0119\u015bci kraju wyst\u0105pi ulewny deszcz. Mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 te\u017c ostrze\u017cenia nawet drugiego stopnia przed silnym wiatrem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-gesta-mgla-silny-wiatr-prognoza-zagrozen-na-czwartek-piatek-i-sobote-7398648?source=rss", "date_published": "2023-10-19T04:25:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W tych regionach mo\u017ce niebezpiecznie silnie wia\u0107", "description": "<img alt=\"W tych regionach mo\u017ce niebezpiecznie silnie wia\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ybs71g-silny-wiatr-wietrznie-6764507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu najbli\u017cszych dni w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach kraju b\u0119dzie silnie wia\u0107 - zapowiada Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej w prognozie zagro\u017ce\u0144. Najbardziej niebezpiecznie ma by\u0107 w pi\u0105tek na Pomorzu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/imgw-zapowiada-silny-wiatr-na-piatek-i-sobote-prognoza-zagrozen-meteo-7398648?source=rss", "date_published": "2023-10-19T04:25:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 19 pa\u017adziernika", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 19 pa\u017adziernika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8sgnp8-janusz-korwin-mikke-7379282/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie \u017cegnaj\u0105cy si\u0119 z sejmowymi \u0142awami w kolejce po odprawy. Korwin-Mikke zawieszony w prawach cz\u0142onka Konfederacji. Z kolei Fundusz Sprawiedliwo\u015bci, nadzorowany przez ministra Zbigniewa Ziobr\u0119, og\u0142osi\u0142 przed wyborami nowy kontrowersyjny konkurs. Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 19 pa\u017adziernika.", "link": "https://tvn24.pl/polska/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-19-pazdziernika-2023-roku-7398632?source=rss", "date_published": "2023-10-19T03:28:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 19.10. W\u0119dr\u00f3wka deszczu w g\u0142\u0105b kraju", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 19.10. W\u0119dr\u00f3wka deszczu w g\u0142\u0105b kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ikts1b-deszcz-5449861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b, czyli na czwartek 19.10. W czwartek przez wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kraju przejdzie strefa ze s\u0142abymi, przelotnymi opadami deszczu. W najcieplejszej chwili dnia termometry poka\u017c\u0105 12 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-1910-wedrowka-deszczu-w-glab-kraju-7398477?source=rss", "date_published": "2023-10-19T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]