[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Spi\u0119cie Belki z Cieszy\u0144skim. \"Nie jeste\u015bmy na Ty, ch\u0142opcze\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spiecie-belki-z-cieszynskim-nie-jestesmy-na-ty-chlopcze,nId,7097201\"><img align=\"left\" alt=\"Spi\u0119cie Belki z Cieszy\u0144skim. &quot;Nie jeste\u015bmy na Ty, ch\u0142opcze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spiecie-belki-z-cieszynskim-nie-jestesmy-na-ty-chlopcze/000HU3OOFJHSI8LC-C321.jpg\" /></a>Janusz Cieszy\u0144ski star\u0142 si\u0119 z Markiem Belk\u0105 o jako\u015b\u0107 jedzenia w szpitalach. Minister cyfryzacji chwali program &quot;Dobry posi\u0142ek&quot; i wypomina by\u0142emu premierowi afer\u0119 ta\u015bmow\u0105 &quot;u Sowy&quot;. Belka odpowiada: &quot;We\u017a g\u0142\u0119boki oddech, bo chyba nadal korzystasz ze swoich trefnych respirator\u00f3w&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spiecie-belki-z-cieszynskim-nie-jestesmy-na-ty-chlopcze,nId,7097201", "date_published": "2023-10-19T15:18:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Premier: Bitwa o Polsk\u0119 trwa. B\u0119dziemy sta\u0107 na stra\u017cy naszych zmian", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-bitwa-o-polske-trwa-bedziemy-stac-na-strazy-naszych-,nId,7097051\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Bitwa o Polsk\u0119 trwa. B\u0119dziemy sta\u0107 na stra\u017cy naszych zmian\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-bitwa-o-polske-trwa-bedziemy-stac-na-strazy-naszych/000HU1NSKS9UJ40O-C321.jpg\" /></a>- Niezale\u017cnie od obrotu wydarze\u0144 zwi\u0105zanych z wyborami, PiS b\u0119dzie sta\u0107 na stra\u017cy praw pracowniczych, polityki spo\u0142ecznej i prorodzinnej - zadeklarowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce b\u0119dzie czuwa\u0142 nad wszystkimi zmianami, kt\u00f3re wprowadzi\u0142 jego gabinet. - Trwa bitwa o lepsz\u0105 Polsk\u0119 i b\u0119dzie trwa\u0142a jeszcze wiele dekad - stwierdzi\u0142. Prezydent Andrzej Duda deklarowa\u0142 z kolei, \u017ce je\u015bli chodzi o wprowadzone rozwi\u0105zania PiS, &quot;on z tej drogi nie zejdzie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-bitwa-o-polske-trwa-bedziemy-stac-na-strazy-naszych-,nId,7097051", "date_published": "2023-10-19T11:58:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Startowa\u0142a z Konfederacji. Teraz wstawia za Korwin-Mikkem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-startowala-z-konfederacji-teraz-wstawia-za-korwin-mikkem,nId,7096987\"><img align=\"left\" alt=\"Startowa\u0142a z Konfederacji. Teraz wstawia za Korwin-Mikkem\" src=\"https://i.iplsc.com/startowala-z-konfederacji-teraz-wstawia-za-korwin-mikkem/000HU145F4B85436-C321.jpg\" /></a>Samuela Torkowska, kandydatka Konfederacji w minionych wyborach parlamentarnych, ma \u017cal do w\u0142adz partii za zawieszenie Janusza Korwin-Mikkego. &quot;W sytuacji skrajnej poszczeg\u00f3lne osoby pokazuj\u0105 swoje prawdziwe oblicze&quot; - oceni\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-startowala-z-konfederacji-teraz-wstawia-za-korwin-mikkem,nId,7096987", "date_published": "2023-10-19T11:42:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Zwalniaj\u0105 si\u0119 polskie miejsca w europarlamencie. Ch\u0119tnych niewielu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zwalniaja-sie-polskie-miejsca-w-europarlamencie-chetnych-nie,nId,7097038\"><img align=\"left\" alt=\"Zwalniaj\u0105 si\u0119 polskie miejsca w europarlamencie. Ch\u0119tnych niewielu\" src=\"https://i.iplsc.com/zwalniaja-sie-polskie-miejsca-w-europarlamencie-chetnych-nie/000HU1MQ3BAKX09A-C321.jpg\" /></a>Trzech europos\u0142\u00f3w dosta\u0142o si\u0119 w niedziel\u0119 do Sejmu. Tym samym w Parlamencie Europejskim zwolni\u0142y si\u0119 trzy mandaty dla przedstawicieli Polski. Kto je obejmie? W przypadku jednego z nich sytuacja jest co najmniej skomplikowana. Z pozosta\u0142ych dw\u00f3ch rezygnuj\u0105 kolejni kandydaci, kt\u00f3rym on przypada. Nowymi europos\u0142ami zostan\u0105 zatem ci politycy, kt\u00f3rzy w eurowyborach w 2019 roku uplasowali si\u0119 na ty\u0142ach stawki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zwalniaja-sie-polskie-miejsca-w-europarlamencie-chetnych-nie,nId,7097038", "date_published": "2023-10-19T10:55:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Shrinkflacja w polskich sklepach. Podst\u0119p czyhaj\u0105cy na klient\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-shrinkflacja-w-polskich-sklepach-podstep-czyhajacy-na-klient,nId,7092841\"><img align=\"left\" alt=\"Shrinkflacja w polskich sklepach. Podst\u0119p czyhaj\u0105cy na klient\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/shrinkflacja-w-polskich-sklepach-podstep-czyhajacy-na-klient/000H6R8941QO5RDM-C321.jpg\" /></a>Shrinkflacja w naszych sklepach obecna jest ju\u017c od dobrych kilku miesi\u0119cy. Cz\u0119\u015b\u0107 z nas ju\u017c to odkry\u0142a i zacz\u0119\u0142a si\u0119 burzy\u0107, inni po prostu kupuj\u0105, nie patrz\u0105c na to, co tak naprawd\u0119 wk\u0142adaj\u0105 do koszyka. Shrinkflacja to ukryta podwy\u017cka, kt\u00f3rej nie spos\u00f3b zauwa\u017cy\u0107 na pierwszy rzut oka. Czym jest dok\u0142adnie zjawisko shrinkflacji i czy da si\u0119 przed nim uchroni\u0107? Problem panuje w ca\u0142ej Europie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-shrinkflacja-w-polskich-sklepach-podstep-czyhajacy-na-klient,nId,7092841", "date_published": "2023-10-19T10:36:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]