[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyprzedza\u0142a praw\u0105 stron\u0105, spowodowa\u0142a kolizj\u0119. Policja: pr\u00f3bowa\u0142a uciec, ale wjecha\u0142a do rowu", "description": "<img alt=\"Wyprzedza\u0142a praw\u0105 stron\u0105, spowodowa\u0142a kolizj\u0119. Policja: pr\u00f3bowa\u0142a uciec, ale wjecha\u0142a do rowu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j5qh22-kierujaca-spowodowala-kolizje-zdjecie-ilustracyjne-7131397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci niemal w tym samym czasie otrzymali dwa zg\u0142oszenia. Jedno dotyczy\u0142o kobiety, kt\u00f3ra wpad\u0142a autem do rowu przy ulicy Lubelskiej w Garwolinie, drugie \u2013 kolizji w Sulbinach na ulicy Warszawskiej, gdzie sprawca uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce te dwa zdarzenia si\u0119 \u0142\u0105cz\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/garwolin-kierujaca-spowodowala-kolizje-probowala-uciec-ale-wjechala-do-rowu-7131393?source=rss", "date_published": "2023-05-17 20:05:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0119grzy przejmuj\u0105 du\u017c\u0105 sie\u0107 stacji w S\u0142owenii. Jest zgoda Brukseli", "description": "<img alt=\"W\u0119grzy przejmuj\u0105 du\u017c\u0105 sie\u0107 stacji w S\u0142owenii. Jest zgoda Brukseli\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-azewb7-stacja-benzybowa-paliwoshutterstock2084124778-5525202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisja Europejska (KE) zgodzi\u0142a si\u0119, by w\u0119gierski koncern naftowo-gazowy MOL przej\u0105\u0142 drugiego najwi\u0119kszego s\u0142owe\u0144skiego operatora stacji benzynowych OMV Slovenija. KE postawi\u0142a warunek, by MOL sprzeda\u0142 39 stacji Grupie Shell.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/mol-przejmuje-omv-slovenija-decyzja-komisji-europejskiej-ke-7131424?source=rss", "date_published": "2023-05-17 19:57:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Akcja ratunkowa w S\u0142owenii. Z lodowatej wody wyci\u0105gni\u0119to 400-kilogramowego byka", "description": "<img alt=\"Akcja ratunkowa w S\u0142owenii. Z lodowatej wody wyci\u0105gni\u0119to 400-kilogramowego byka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ypassz-byk-7131375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0142ody byk po\u015blizgn\u0105\u0142 si\u0119 i wpad\u0142 do wartkiej rzeki na p\u00f3\u0142nocnym zachodzie S\u0142owenii. Wyczerpane i wych\u0142odzone zwierz\u0119 znalaz\u0142 w\u0142a\u015bciciel i od razu wezwa\u0142 pomoc. 400-kilogramowego byka wyci\u0105gni\u0119to przy pomocy \u015bmig\u0142owca s\u0142owe\u0144skiej armii.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/slowenia-akcja-ratunkowa-z-lodowatej-wody-wyciagnieto-400-kilogramowego-byka-7131364?source=rss", "date_published": "2023-05-17 19:38:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Krak\u00f3w wprowadza nocn\u0105 prohibicj\u0119. \"Na ka\u017cdym skwerku w tym mie\u015bcie organizowane s\u0105 ca\u0142onocne libacje\"", "description": "<img alt=\"Krak\u00f3w wprowadza nocn\u0105 prohibicj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lxpoyj-transparenty-mieszkancow-podczas-sesji-rady-miasta-krakowa-7130465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krakowscy radni przeg\u0142osowali w \u015brod\u0119 zakaz sprzeda\u017cy alkoholu w godzinach nocnych - od p\u00f3\u0142nocy do 5.30 rano. Nowe przepisy, kt\u00f3ry maj\u0105 obj\u0105\u0107 sklepy na terenie ca\u0142ego miasta, zosta\u0142y uchwalone po burzliwej dyskusji. W obradach uczestniczyli tak\u017ce mieszka\u0144cy. - Na ka\u017cdym skwerku w tym mie\u015bcie organizowane s\u0105 ca\u0142onocne libacje - \u017cali\u0142a si\u0119 radnym jedna z mieszkanek. Nocna prohibicja wejdzie w \u017cycie 1 lipca.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-wprowadzil-nocna-prohibicje-zakaz-sprzedazy-alkoholu-obejmie-cale-miasto-glosowanie-zasady-godziny-7130210?source=rss", "date_published": "2023-05-17 18:16:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu, spowodowa\u0142 \u015bmier\u0107 kobiety w ci\u0105\u017cy. Wyrok: 14 lat wi\u0119zienia", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu, spowodowa\u0142 \u015bmier\u0107 kobiety w ci\u0105\u017cy. Wyrok: 14 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-drvjwr-zabil-ciezarna-kobiete-zostal-skazany-na-14-lat-w-trakcie-rozprawy-prosil-o-uchylenie-aresztu-7131277/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    14 lat wi\u0119zienia za podw\u00f3jn\u0105 \u015bmier\u0107 na drodze. Daniel C. by\u0142 pijany, ucieka\u0142 po tym, jak zderzy\u0142 si\u0119 z innym samochodem i pani\u0105 Dominik\u0119 potr\u0105ci\u0142 na oczach jej dw\u00f3jki dzieci. Pani Dominika spodziewa\u0142a si\u0119 trzeciego dziecka, by\u0142a w \u00f3smym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/jechal-pod-wplywem-alkoholu-spowodowal-smierc-kobiety-w-ciazy-wyrok-14-lat-wiezienia-7131331?source=rss", "date_published": "2023-05-17 18:12:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bia\u0142y \u0142o\u015b porzucony przez matk\u0119. \"Karolcia ma oko\u0142o dwa tygodnie\"", "description": "<img alt=\"Bia\u0142y \u0142o\u015b porzucony przez matk\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rvuprh-karolcia-ma-okolo-dwoch-tygodni-7131302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    My\u015bliwi z okolic Sochaczewa znale\u017ali, najprawdopodobniej porzuconego przez matk\u0119, niezwykle rzadkiego, bia\u0142ego \u0142osia. Zwierz\u0119ciem zaj\u0105\u0142 si\u0119 Jacek W\u0105si\u0144ski z Le\u015bnego Pogotowia, kt\u00f3ry podkre\u015bla, \u017ce w ca\u0142ej Polsce bia\u0142ego \u0142osia widziano tylko kilka razy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/bialy-los-porzucony-przez-matke-karolcia-ma-okolo-dwa-tygodnie-7130642?source=rss", "date_published": "2023-05-17 18:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Test na endometrioz\u0119 dost\u0119pny od przysz\u0142ego tygodnia. Opracowali go polscy naukowcy", "description": "<img alt=\"Test na endometrioz\u0119 dost\u0119pny od przysz\u0142ego tygodnia. Opracowali go polscy naukowcy\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k6e8r6-na-endometrioze-cierpi-okolo-3-miliony-polek-teraz-pojawila-sie-dla-nich-nadzieja-7131150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Test na endometrioz\u0119 wchodzi w\u0142a\u015bnie do laboratori\u00f3w. Jest wymy\u015blony przez polskich naukowc\u00f3w i daje szans\u0119 na szybk\u0105 diagnoz\u0119. Obecnie diagnoza zajmuje \u015brednio 10 lat.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/test-na-endometrioze-dostepny-od-przyszlego-tygodnia-opracowali-go-polscy-naukowcy-7131196?source=rss", "date_published": "2023-05-17 17:52:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - czwartek, 18.05. Noc\u0105 mo\u017cliwe lokalne burze, w dzie\u0144 wielu regionom dopisze pogodna aura", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek, 18.05. Noc\u0105 mo\u017cliwe lokalne burze, w dzie\u0144 wielu regionom dopisze pogodna aura\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7hxfi1-pioruny-burze-noc-5166238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Czwartek 18.05 up\u0142ynie pod znakiem pogodnej, a nawet s\u0142onecznej aury. Miejscami popada deszcz lub m\u017cawka. Na termometrach zobaczymy od 9 do 17 stopni Celsjusza. Warunki biometeo oka\u017c\u0105 si\u0119 zr\u00f3\u017cnicowane.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-1805-noca-mozliwe-lokalne-burze-w-dzien-wielu-regionom-dopisze-pogodna-aura-7131069?source=rss", "date_published": "2023-05-17 17:48:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Awaria oczyszczalni w Gliwicach. Cz\u0119\u015b\u0107 \u015bciek\u00f3w p\u0142ynie bezpo\u015brednio do rzeki", "description": "<img alt=\"Awaria oczyszczalni w Gliwicach. Cz\u0119\u015b\u0107 \u015bciek\u00f3w p\u0142ynie bezpo\u015brednio do rzeki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mpnya4-doszlo-do-awarii-na-terenie-oczyszczalni-sciekow-7131203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie centralnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gliwicach (woj., \u015bl\u0105skie) dosz\u0142o do awarii osadnika wt\u00f3rnego. Skutkowa\u0142o to tym, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3re trafi\u0142y do rzeki K\u0142odnicy, przesz\u0142a jedynie mechaniczne oczyszczenie. Pr\u00f3bki wody zosta\u0142y pobrane do bada\u0144. S\u0142u\u017cby jak na razie nie stwierdzi\u0142y \u015bni\u0119tych ryb.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/gliwice-awaria-oczyszczalni-do-rzeki-plyna-niedoczyszczone-scieki-pobrano-probki-do-badan-7131205?source=rss", "date_published": "2023-05-17 17:35:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Turcji: umowa zbo\u017cowa zosta\u0142a przed\u0142u\u017cona o dwa miesi\u0105ce", "description": "<img alt=\"Prezydent Turcji: umowa zbo\u017cowa zosta\u0142a przed\u0142u\u017cona o dwa miesi\u0105ce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a1d7tj-statki-ze-zbozem-oczekujace-na-inspekcje-na-wodach-terytorialnych-turcji-7076153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Umowa dotycz\u0105ca eksportu zbo\u017ca i innych produkt\u00f3w rolnych z ukrai\u0144skich port\u00f3w nad Morzem Czarnym zosta\u0142a przed\u0142u\u017cona o dwa miesi\u0105ce - przekaza\u0142 prezydent Turcji Tayyip Erdogan. Porozumienie mia\u0142o wygasn\u0105\u0107 w czwartek.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ukraina-rosja-umowa-zbozowa-przedluzona-decyzja-turcji-7131078?source=rss", "date_published": "2023-05-17 17:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Do rozdania p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych na wiejskie pota\u0144c\u00f3wki. By pokaza\u0107 \"warto\u015b\u0107 rodzimych tradycji\"", "description": "<img alt=\"Do rozdania p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych na wiejskie pota\u0144c\u00f3wki. By pokaza\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n0qfow-dozynki-dworskie-w-muzeum-wsi-lubelskiej-sierpien-2021-roku-7131027/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powo\u0142any w 2019 roku przez ministerstwo rolnictwa Narodowy Instytut Kultury i Dziedzictwa Wsi og\u0142osi\u0142 nab\u00f3r wniosk\u00f3w w ramach programu dofinansowania wiejskich pota\u0144c\u00f3wek. Zg\u0142asza\u0107 si\u0119 mog\u0105 ko\u0142a gospody\u0144 czy te\u017c ochotnicze stra\u017ce po\u017carne. Do rozdania jest ponad p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych, a maksymalna kwota dofinansowania na rzecz pojedynczego wnioskodawcy wynosi 10 tys. z\u0142. To pierwsza edycja programu. Jak przekonuj\u0105 jego inicjatorzy \u2013 chodzi o pokazanie warto\u015bci rodzimych tradycji oraz wspieranie lokalnych artyst\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/narodowy-instytut-kultury-i-dziedzictwa-wsi-ma-pol-miliona-zlotych-do-rozdania-na-potancowki-wiejskie-7130763?source=rss", "date_published": "2023-05-17 17:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kaczy\u0144ski reaguje na propozycj\u0119 Tuska w sprawie 800 plus", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski reaguje na propozycj\u0119 Tuska w sprawie 800 plus\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ax5iq1-jaroslaw-kaczynski-7125980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Propozycja Donalda Tuska, by \u015bwiadczenie 800 plus wprowadzi\u0107 od 1 czerwca 2023 roku jest niewykonalna - stwierdzi\u0142 prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Szef partii rz\u0105dz\u0105cej doda\u0142, \u017ce jest to nie do ko\u0144ca przemy\u015blany chwyt.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/800-plus-zamiast-500-plus-tusk-proponuje-podwyzke-w-2023-roku-kaczynski-reaguje-7131187?source=rss", "date_published": "2023-05-17 17:13:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja zatrzyma\u0142a matk\u0119 i jej syna. Kradli perfumy i szczoteczki elektryczne", "description": "<img alt=\"Policja zatrzyma\u0142a matk\u0119 i jej syna. Kradli perfumy i szczoteczki elektryczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hlspjt-sklep-supermarket-kradziez-shutterstock1977697130-6529112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Gda\u0144sku (woj. pomorskie) matka z synem kradli perfumy i szczoteczki elektryczne w jednej z sieciowych drogerii. Warto\u015b\u0107 strat oszacowano na ponad osiem tysi\u0119cy z\u0142otych. Policja zatrzyma\u0142a 43-latk\u0119 i 22-latka.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-policja-zatrzymala-matke-i-jej-syna-kradli-perfumy-i-szczoteczki-elektryczne-7131149?source=rss", "date_published": "2023-05-17 16:52:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Grzmi w dw\u00f3ch regionach Polski", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Grzmi w dw\u00f3ch regionach Polski\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-e2a6gi-burze-w-polsce-7131110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W \u015brod\u0119 wieczorem nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-srode-1705-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-7131100?source=rss", "date_published": "2023-05-17 16:21:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jeden mia\u0142 wykona\u0107 zlecenie, drugi negocjowa\u0142 \"kontrakt\". Areszty po ataku no\u017cem w centrum stolicy", "description": "<img alt=\"Jeden mia\u0142 wykona\u0107 zlecenie, drugi negocjowa\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zej9pv-okolice-miejsca-ataku-nozownika-7121402/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczny s\u0105d aresztowa\u0142 obywatela Wielkiej Brytanii, kt\u00f3ry jest podejrzany o podj\u0119cie si\u0119 wykonania zlecenia zab\u00f3jstwa znanego menad\u017cera. Do aresztu trafi\u0142 tak\u017ce drugi m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry mia\u0142 bra\u0107 udzia\u0142 w za\u0142atwianiu \"kontraktu\" - dowiedzia\u0142 si\u0119 dziennikarz \u015bledczy portalu tvn24.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-areszty-dla-podejrzanego-o-atak-w-centrum-stolicy-oraz-mezczyzny-ktory-mial-zalatwiac-kontrakt-7131053?source=rss", "date_published": "2023-05-17 16:18:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kobieta skazana na wi\u0119zienie za zabicie gwa\u0142ciciela. \"Stawk\u0105 by\u0142o moje \u017cycie lub jego\"", "description": "<img alt=\"Kobieta skazana na wi\u0119zienie za zabicie gwa\u0142ciciela. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jwfpk5-bliscy-roxany-ruiz-protestuja-po-jej-aresztowaniu-zdjecie-archiwalne-7130960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d stanu Meksyk uzna\u0142 23-letni\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra w 2021 roku zabi\u0142a swojego gwa\u0142ciciela, winn\u0105 \"nadmiernego wykorzystania prawa do obrony\". W poniedzia\u0142ek 23-latka us\u0142ysza\u0142a wyrok ponad sze\u015bciu lat pozbawienia wolno\u015bci. Kobieta planuje z\u0142o\u017cy\u0107 apelacj\u0119. - Jedyne, czego jestem winna, to \u017ce si\u0119 obroni\u0142am i usz\u0142am z \u017cyciem - m\u00f3wi.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/meksyk-kobieta-skazana-na-wiezienie-za-zabicie-gwalciciela-7131034?source=rss", "date_published": "2023-05-17 16:15:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"List edukacyjny\" ZUS do emeryt\u00f3w czy \"przedwyborcza ulotka\"? Wyja\u015bniamy", "description": "<img alt=\"\" list=\"List\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-euynl3-przedwyborcza-ulotka-ile-kosztowal-rozsylany-przez-zus-list-z-podpisem-mateusza-morawieckiego-7130432/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W listach wysy\u0142anych do emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w ZUS pisze o \"szerokim wsparciu ze strony pa\u0144stwa\". Pismo podpisali premier i minister rodziny. Wybi\u00f3rczo por\u00f3wnano w nim kwoty dotycz\u0105ce emerytur za rz\u0105d\u00f3w PO-PSL i Zjednoczonej Prawicy. Ekspert: to \"bardzo jednostronny i polityczny obraz obecnej sytuacji\".", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/emerytury-zus-pisze-do-emerytow-dlaczego-to-jest-przedwyborcza-ulotka-7130658?source=rss", "date_published": "2023-05-17 16:11:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Opowiedz\u0105, jak Warszawa wsta\u0142a z popio\u0142\u00f3w. \"Mam nadziej\u0119, \u017ce poszalej\u0105\"", "description": "<img alt=\"Opowiedz\u0105, jak Warszawa wsta\u0142a z popio\u0142\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7bpw8x-kwiaty-na-tle-ruin-1946-rok-6752367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kompozytor Cezary Duchnowski i dramatopisarz Beniamin Bukowski b\u0119d\u0105 autorami \"Opery o Warszawie. Najlepsze miasto \u015bwiata\". Partytur\u0119 i libretto wybrano w zamkni\u0119tym konkursie. - Uwa\u017cam, \u017ce los Warszawy sam w sobie jest oper\u0105. Daj\u0119 wam s\u0142owo honoru, \u017ce wszyscy damy z siebie maksimum. My tego nie spapramy - zapewnia\u0142 podczas \u015brodowej konferencji prasowej Waldemar D\u0105browski, dyrektor Teatru Wielkiego-Opery Narodowej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/opera-o-warszawie-najlepsze-miasto-swiata-wybrano-autorow-muzyki-i-libretta-7130985?source=rss", "date_published": "2023-05-17 16:08:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Aresztowano kobiet\u0119 po tym, jak z jej \"ci\u0105\u017cowego brzucha\" wypad\u0142y narkotyki", "description": "<img alt=\"Aresztowano kobiet\u0119 po tym, jak z jej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2kh54-ciazowy-brzuch-zatrzymanej-7131085/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z ameryka\u0144skiej Karoliny Po\u0142udniowej zatrzyma\u0142a do kontroli auto, kt\u00f3rym jechali m\u0119\u017cczyzna oraz kobieta wygl\u0105daj\u0105ca na ci\u0119\u017carn\u0105. Podczas kontroli, wygl\u0105daj\u0105ca na ci\u0119\u017carn\u0105 zatrzymana rzuci\u0142a si\u0119 do ucieczki. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jej \"ci\u0105\u017cowy brzuch\" jest sztuczny. Kobieta ukry\u0142a w nim ponad 1500 gram\u00f3w kokainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kobieta-ukryla-w-ciazowym-brzuchu-1500-gramow-kokainy-7130973?source=rss", "date_published": "2023-05-17 16:03:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie na mo\u015bcie \u0141azienkowskim", "description": "<img alt=\"Zderzenie na mo\u015bcie \u0141azienkowskim\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rr3z0p-zderzenie-na-moscie-lazienkowskim-7131049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na mo\u015bcie \u0141azienkowskim w kierunku centrum zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody osobowe. Nie ma os\u00f3b poszkodowanych, by\u0142y utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-na-moscie-lazienkowskim-7131036?source=rss", "date_published": "2023-05-17 15:43:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zwrot nadp\u0142aty sk\u0142adki zdrowotnej. Zbli\u017ca si\u0119 wa\u017cny termin", "description": "<img alt=\"Zwrot nadp\u0142aty sk\u0142adki zdrowotnej. Zbli\u017ca si\u0119 wa\u017cny termin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-njjmmz-doslownie-chwile-po-rozpoczeciu-zakonczyl-sie-w-poniedzialek-nabor-w-konkursie-grant-na-kapital-obrotowy-dla-mikro-i-malych-przedsiebiorstw-z-wojewodztwa-wielkopolskiego-4673016/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do ZUS wp\u0142yn\u0119\u0142o ju\u017c ponad 153 tysi\u0119cy wniosk\u00f3w o zwrot nadp\u0142aty sk\u0142adki na ubezpieczenie zdrowotne na kwot\u0119 oko\u0142o 250 milion\u00f3w z\u0142otych. Przedsi\u0119biorcy maj\u0105 czas na z\u0142o\u017cenie takiego wniosku do 1 czerwca - przypomnia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Zak\u0142adu Pawe\u0142 \u017bebrowski.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/nadplacona-skladka-zdrowotna-do-1-czerwca-mozna-zlozyc-wniosek-o-zwrot-7130761?source=rss", "date_published": "2023-05-17 15:27:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radio Zet: trwa \u015bledztwo w sprawie by\u0142ych prezes\u00f3w kojarzonych z Markiem Suskim", "description": "<img alt=\"Radio Zet: trwa \u015bledztwo w sprawie by\u0142ych prezes\u00f3w kojarzonych z Markiem Suskim\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie9527e0665f5c2d4bc1f0bde5c502ef56-umowa-zostala-zawarta-z-pko-bp-ing-bankiem-slaskim-bankiem-pekao-sa-i-mbankiem-3149739/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W styczniu prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo z zawiadomienia sp\u00f3\u0142ki Enea, kt\u00f3re dotyczy \"nadu\u017cycia uprawnie\u0144 przez ustalone osoby poprzez zawarcie nieuzasadnionej ekonomicznie umowy na \u015bwiadczenie us\u0142ug doradczych z chi\u0144sk\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105 C. i nara\u017cenie Enea S.A. na szkod\u0119 maj\u0105tkow\u0105 w wysoko\u015bci co najmniej 498 tys. z\u0142\" - poda\u0142o Radio Zet.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/sledztwo-w-sprawie-bylych-prezesow-kojarzonych-z-markiem-suskim-7130994?source=rss", "date_published": "2023-05-17 15:13:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Piana w potoku, w\u0119dkarze m\u00f3wi\u0105 o \"martwym dop\u0142ywie\". Sprawcy na razie nie znaleziono", "description": "<img alt=\"Piana w potoku, w\u0119dkarze m\u00f3wi\u0105 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7nsrcx-zanieczyszczenie-potoku-skomielnianka-w-miejscowosci-skomielna-biala-7126476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wysoka na metr piana i setki nie\u017cywych ryb. Skomielnianka - potok w Skomielnej Bia\u0142ej (woj. ma\u0142opolskie) - jest teraz, jak m\u00f3wi\u0105 w\u0119dkarze, \"martwym dop\u0142ywem\" Raby. WIO\u015a pobra\u0142 pr\u00f3bki wody do analizy, jednak na wyniki trzeba b\u0119dzie jeszcze poczeka\u0107. Nie wiadomo na razie, kto jest sprawc\u0105 zanieczyszczenia Skomielnianki, ani jaka dok\u0142adnie substancja spowodowa\u0142a lokaln\u0105 ekologiczn\u0105 katastrof\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/skomielna-biala-zanieczyszczenie-potoku-skomielnianka-sniete-ryby-i-wysoka-piana-na-wodzie-wios-analizuje-probki-7127136?source=rss", "date_published": "2023-05-17 15:11:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mateusz Morawiecki kontra Zbigniew Ziobro. Sp\u00f3r mi\u0119dzy premierem a ministrem o reform\u0119 wymiaru sprawiedliwo\u015bci", "description": "<img alt=\"Mateusz Morawiecki kontra Zbigniew Ziobro. Sp\u00f3r mi\u0119dzy premierem a ministrem o reform\u0119 wymiaru sprawiedliwo\u015bci\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/cdn-zdjecie-cswcky-nie-bylo-takiej-sytuacji-zeby-premier-walczyl-ze-swoim-ministrem-i-nie-mogl-sie-go-pozbyc-7130947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki skrytykowa\u0142 swojego ministra za efekty reformy s\u0105downictwa wprowadzanych przez Zbigniewa Ziobr\u0119 i jego parti\u0119. Zbigniew Ziobro przyzna\u0142, \u017ce reforma nie w pe\u0142ni sie uda\u0142a, ale win\u0105 za to obarczy\u0142 zar\u00f3wno prezydenta jak i premiera. Zwr\u00f3ci\u0142 sie do Mateusza Morawieckiego o wycofanie si\u0119 ze zmian w ustawie o S\u0105dzie Najwy\u017cszym, napisanych we wsp\u00f3\u0142pracy z Bruksel\u0105.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/mateusz-morawiecki-kontra-zbigniew-ziobro-spor-miedzy-premierem-a-ministrem-o-reforme-wymiaru-sprawiedliwosci-7130968?source=rss", "date_published": "2023-05-17 15:03:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Adwokatka ukarana za zdj\u0119cia. \"Gdybym by\u0142a brzydka, nie by\u0142oby tego zamieszania\"", "description": "<img alt=\"Adwokatka ukarana za zdj\u0119cia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sj9p05-12-7130984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdj\u0119cia z k\u0105pieli w pianie, pozowanie w bieli\u017anie, a czasem nawet bez, doprowadzi\u0142y do przerwy w karierze adwokatki z Turynu. 34-letnia Alessandra Demichelis zosta\u0142a zawieszona w prawie do wykonywania zawodu na 15 miesi\u0119cy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-adwokatka-ukarana-za-zdjecia-w-sieci-gdybym-byla-brzydka-nie-byloby-tego-zamieszania-7130652?source=rss", "date_published": "2023-05-17 15:03:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pieni\u0105dze dla Ukrainy pod znakiem zapytania. W\u0119gry stawiaj\u0105 warunek", "description": "<img alt=\"Pieni\u0105dze dla Ukrainy pod znakiem zapytania. W\u0119gry stawiaj\u0105 warunek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kmq2zn-peter-szijjarto-5845199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0119gry nie zatwierdz\u0105 kolejnej transzy z Europejskiego Funduszu na rzecz Pokoju dla Ukrainy i nie popr\u0105 nowych sankcji na Rosj\u0119, dop\u00f3ki Kij\u00f3w nie usunie w\u0119gierskiego banku OTP z listy mi\u0119dzynarodowych sponsor\u00f3w wojny - stwierdzi\u0142 w\u0119gierski minister spraw zagranicznych i handlu Peter Szijjarto.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/ukraina-co-ze-wsparciem-z-unijnych-srodkow-wegry-stawiaja-warunek-7130922?source=rss", "date_published": "2023-05-17 14:22:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "7-latek przyni\u00f3s\u0142 do szko\u0142y bro\u0144, prokuratura stawia zarzuty. \"To mog\u0142o by\u0107 bardzo niebezpieczne zdarzenie\"", "description": "<img alt=\"7-latek przyni\u00f3s\u0142 do szko\u0142y bro\u0144, prokuratura stawia zarzuty. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5y1pnm-szkola-podstawowa-cesar-e-chavez-w-grand-rapids-7130716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek, nieca\u0142e dwa tygodnie po tym, jak 7-letni ucze\u0144 szko\u0142y podstawowej Cesar E. Chavez w Grand Rapids przyni\u00f3s\u0142 do plac\u00f3wki bro\u0144, jego matka Aubrey Wilson i jej partnerka Chelsea Berkley us\u0142ysza\u0142y zarzuty. 29-letnia Berkley przebywa w areszcie w zwi\u0105zku z inn\u0105 spraw\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-7-latek-przyniosl-bron-do-szkoly-w-grand-rapids-prokurator-stawia-zarzuty-7130730?source=rss", "date_published": "2023-05-17 14:14:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzymano podejrzanego o napad na bank w Nowogrodzie Bobrza\u0144skim", "description": "<img alt=\"Zatrzymano podejrzanego o napad na bank w Nowogrodzie Bobrza\u0144skim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hr7dhc-zatrzymany-w-sprawie-napadu-na-bank-w-lubuskiem-7130927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niespe\u0142na dob\u0119 zabra\u0142o policjantom zatrzymanie osoby podejrzanej o napad na bank w Nowogrodzie Bobrza\u0144skim (Lubuskie). M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 sterroryzowa\u0107 obs\u0142ug\u0119 \"przedmiotem przypominaj\u0105cym bro\u0144\".", "link": "https://tvn24.pl/poznan/nowogrod-bobrzanski-napad-na-bank-sprawca-w-rekach-policji-7130909?source=rss", "date_published": "2023-05-17 14:11:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy Jork tonie pod ci\u0119\u017carem swoich wie\u017cowc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Nowy Jork tonie pod ci\u0119\u017carem swoich wie\u017cowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1zouyu-wsrod-zagrozonych-miast-jest-miedzy-innymi-nowy-jork-5653082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy Jork pod wp\u0142ywem ci\u0119\u017caru swoich wie\u017cowc\u00f3w obni\u017ca si\u0119 w tempie 1-2 milimetr\u00f3w rocznie, co przyczynia si\u0119 do jego stopniowego toni\u0119cia - informuj\u0105 naukowcy. Zamieszkiwana przez osiem milion\u00f3w ludzi metropolia jest jednocze\u015bnie zagro\u017cona podnosz\u0105cym si\u0119 globalnie poziomem m\u00f3rz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/nowy-jork-osiada-i-tonie-pod-ciezarem-swoich-wiezowcow-wyniki-badan-7130687?source=rss", "date_published": "2023-05-17 13:13:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyrok w sprawie afery PCK. W\u015br\u00f3d skazanych by\u0142y pose\u0142 PiS", "description": "<img alt=\"Wyrok w sprawie afery PCK. W\u015br\u00f3d skazanych by\u0142y pose\u0142 PiS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-usxaft-ruszyl-proces-w-sprawie-afery-pck-4601215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 przed s\u0105dem we Wroc\u0142awiu zapad\u0142 wyrok w sprawie tak zwanej afery PCK, w kt\u00f3rej oskar\u017conych o dzia\u0142anie na szkod\u0119 organizacji humanitarnej zosta\u0142o 10 os\u00f3b, w tym niegdysiejsi dzia\u0142acze Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. By\u0142y dyrektor dolno\u015bl\u0105skiego Polskiego Czerwonego Krzy\u017ca zosta\u0142 skazany na 3,5 roku wi\u0119zienia, natomiast by\u0142y pose\u0142 PiS Piotr B. na dwa lata i siedem miesi\u0119cy wi\u0119zienia. Wyrok jest nieprawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-wyrok-w-sprawie-afery-pck-wsrod-skazanych-byli-politycy-pis-7129728?source=rss", "date_published": "2023-05-17 13:05:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znale\u017ali tysi\u0105ce martwych pszcz\u00f3\u0142. Policja i prokuratura sprawdzaj\u0105, co wydarzy\u0142o si\u0119 w pasiekach", "description": "<img alt=\"Znale\u017ali tysi\u0105ce martwych pszcz\u00f3\u0142. Policja i prokuratura sprawdzaj\u0105, co wydarzy\u0142o si\u0119 w pasiekach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dty4s-poszkodowani-zostali-trzej-pszczelarze-7130738/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tysi\u0105ce martwych pszcz\u00f3\u0142 znaleziono w Kowalewie ko\u0142o Pleszewa (woj. wielkopolskie). Najbardziej poszkodowany pszczelarz straci\u0142 owady z 24 uli. - Przyni\u00f3s\u0142 do nas wiadro o pojemno\u015bci 10 litr\u00f3w, kt\u00f3rego po\u0142owa by\u0142a wype\u0142niona martwymi pszczo\u0142ami - informuje policja. Spraw\u0119 bada prokuratura. \u015aledczy przes\u0142uchali rolnika, kt\u00f3ry wcze\u015bniej wykonywa\u0142 w okolicy opryski.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kowalew-przyniosl-do-komendy-wiadro-z-martwymi-pszczolami-policja-i-prokuratura-sprawdzaja-co-wydarzylo-sie-w-pasiekach-7129997?source=rss", "date_published": "2023-05-17 12:52:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielka Brytania p\u0142aci alba\u0144skim wi\u0119\u017aniom, je\u015bli zdecyduj\u0105 si\u0119 na powr\u00f3t do swojego kraju", "description": "<img alt=\"Wielka Brytania p\u0142aci alba\u0144skim wi\u0119\u017aniom, je\u015bli zdecyduj\u0105 si\u0119 na powr\u00f3t do swojego kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7qw3m-deportacja-7130302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim p\u00f3\u0142roczu wzros\u0142a liczba obywateli Albanii opuszczaj\u0105cych Wyspy Brytyjskie. Jak ustalili dziennikarze BBC, kt\u00f3rzy rozmawiali z deportowanymi, wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich odbywa\u0142a wyrok wi\u0119zienia. W zamian za opuszczenie Wysp Brytyjskich mieli otrzyma\u0107 1500 funt\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-placi-albanskim-wiezniom-jesli-zdecyduja-sie-na-powrot-do-swojego-kraju-7130388?source=rss", "date_published": "2023-05-17 12:42:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wzros\u0142o ryzyko przekroczenia gro\u017anego progu. \"B\u0119dzie to mia\u0142o daleko id\u0105ce konsekwencje\"", "description": "<img alt=\"Wzros\u0142o ryzyko przekroczenia gro\u017anego progu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1np16d-wzburzone-fale-oceanu-6888888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ryzyko, \u017ce \u015brednia globalna temperatura przekroczy 1,5 stopnia Celsjusza powy\u017cej \u015bredniej sprzed epoki przemys\u0142owej w ci\u0105gu najbli\u017cszych pi\u0119ciu lat, wynosi 66 procent - wynika z najnowszego raportu \u015awiatowej Organizacji Meteorologicznej (WMO). W zesz\u0142orocznym raporcie prawdopodobie\u0144stwo to oceniono na 50 procent. - B\u0119dzie to mia\u0142o daleko id\u0105ce konsekwencje dla zdrowia, bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego, gospodarki wodnej i \u015brodowiska - ostrzeg\u0142 sekretarz generalny agencji ONZ Petteri Taalas.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zmiany-klimatu-raport-wmo-ryzyko-wzrostu-sredniej-temperatury-o-15-stopnia-sprzed-ery-industrialnej-siega-66-procent-co-z-el-nino-7130660?source=rss", "date_published": "2023-05-17 12:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Solidarno\u015b\u0107 polsko-w\u0119gierska r\u00f3wnie\u017c na si\u0142owni\". Wsp\u00f3lne zdj\u0119cie prezydent\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m7mvl6-katalin-novak-i-andrzej-duda-na-silowni-7130537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Solidarno\u015b\u0107 polsko-w\u0119gierska r\u00f3wnie\u017c na si\u0142owni\" - takimi s\u0142owami prezydentka W\u0119gier Katalin Nov\u00e1k podpisa\u0142a zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym razem z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 pozuje na si\u0142owni. Fotografia powsta\u0142a w Reykjaviku, do kt\u00f3rego europejscy przyw\u00f3dcy przyjechali na 4. Szczytu G\u0142\u00f3w Pa\u0144stw i Szef\u00f3w Rz\u0105d\u00f3w Rady Europy.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/islandia-prezydenci-andrzej-duda-i-katalin-novak-na-silowni-solidarnosc-polsko-wegierska-7130466?source=rss", "date_published": "2023-05-17 12:25:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Karski: maj\u0105tek Rosjan \"zamro\u017cony w wielkiej skali\". W jak wielkiej? Resort podaje kwoty", "description": "<img alt=\"Karski: maj\u0105tek Rosjan \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ytdrf1-ministerstwo-finansow-7130712/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad miliard euro - to warto\u015b\u0107 wszystkich zamro\u017conych aktyw\u00f3w w Polsce nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b i firm obj\u0119tych sankcjami w zwi\u0105zku z wojn\u0105 w Ukrainie. Europose\u0142 Karol Karski m\u00f3wi\u0142 w radiowej dyskusji o \"wielkiej skali\" zamro\u017conych maj\u0105tk\u00f3w - Konkret24 zapyta\u0142 Ministerstwo Finans\u00f3w o kwoty.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/wojna-w-ukrainie-karski-majatek-rosjan-zamrozony-w-wielkiej-skali-w-jak-wielkiej-7127949?source=rss", "date_published": "2023-05-17 12:22:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ostatnia szansa na wy\u017cszy zasi\u0142ek macierzy\u0144ski", "description": "<img alt=\"Ostatnia szansa na wy\u017cszy zasi\u0142ek macierzy\u0144ski\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-c2qdc6-zasilek-macierzynski-z-zus-2021-ile-wynosi-na-umowe-o-prace-i-dzialalnosci-gospodarczej-4224543/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To ostatnia szansa na wy\u017cszy zasi\u0142ek macierzy\u0144ski. Osoby pobieraj\u0105ce zasi\u0142ek macierzy\u0144ski przed 26 kwietnia, tylko do 17 maja 2023 roku mog\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o przeliczenie i podwy\u017cszenie \u015bwiadczenia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zasilek-macierzynski-wyzsze-swiadczenie-termin-na-zlozenie-wniosku-mija-17-maja-2023-7130393?source=rss", "date_published": "2023-05-17 12:17:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cysterna wypad\u0142a z jezdni i si\u0119 przewr\u00f3ci\u0142a. Mleko wyla\u0142o si\u0119 na pobocze", "description": "<img alt=\"Cysterna wypad\u0142a z jezdni i si\u0119 przewr\u00f3ci\u0142a. Mleko wyla\u0142o si\u0119 na pobocze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ecefxc-cysterna-przewrocila-sie-na-bok-wylalo-sie-mleko-7130418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Browina (woj. kujawsko-pomorskie) cysterna przewo\u017c\u0105ca mleko z nieustalonych przyczyn wypad\u0142a z jezdni i przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na bok. Mleko rozla\u0142o si\u0119 na pobocze. Policja ustala dok\u0142adne okoliczno\u015bci tego zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/browina-cysterna-wypadla-z-jezdni-i-przewrocila-sie-na-bok-wylalo-sie-mleko-7130452?source=rss", "date_published": "2023-05-17 12:10:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Izabela Kuna i TVN Warner Bros. Discovery wyprodukuj\u0105 serial dla Player Original. \"Og\u0142aszam Wielki Powr\u00f3t Klary!\"", "description": "<img alt=\"Izabela Kuna i TVN Warner Bros. Discovery wyprodukuj\u0105 serial dla Player Original. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hhuix7-insta-7130296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 w \"Klarze\" zagra sama Izabela Kuna, kt\u00f3ra jest te\u017c producentk\u0105 kreatywn\u0105 o\u015bmioodcinkowego serialu. Zdj\u0119cia ruszaj\u0105 ju\u017c w czerwcu i potrwaj\u0105 do ko\u0144ca wakacji.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/player-nakreci-serial-klara-ekranizacje-ksiazki-aktorki-izabeli-kuny-7130444?source=rss", "date_published": "2023-05-17 12:00:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zostawi\u0142 auto na miejscu dla niepe\u0142nosprawnych, za szyb\u0105 by\u0142a \"podejrzanie wygl\u0105daj\u0105ca\" karta parkingowa", "description": "<img alt=\"Zostawi\u0142 auto na miejscu dla niepe\u0142nosprawnych, za szyb\u0105 by\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2ojrdl-karta-parkingowa-wzbudzila-podejrzenia-straznikow-miejskich-7130666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca toyoty zaparkowa\u0142 na miejscu dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Za szyb\u0119 w\u0142o\u017cy\u0142 kart\u0119 parkingow\u0105, kt\u00f3ra wzbudzi\u0142a podejrzenia stra\u017cnik\u00f3w miejskich. Musia\u0142 przestawi\u0107 auto i zosta\u0142 ukarany wysokim mandatem. Z u\u017cycia karty b\u0119dzie si\u0119 t\u0142umaczy\u0107 policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-skserowal-karte-parkingowa-dla-osob-niepelnosprawnych-przylapany-przez-straz-miejska-7130556?source=rss", "date_published": "2023-05-17 11:56:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 podpis premier\u00f3w, ale polsko-ukrai\u0144ska sp\u00f3\u0142ka nie powsta\u0142a.\u00a0Minister wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"By\u0142 podpis premier\u00f3w, ale polsko-ukrai\u0144ska sp\u00f3\u0142ka nie powsta\u0142a.\u00a0Minister wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-w66xxv-andrzej-adamczyk-7130641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polsko-ukrai\u0144skie memorandum z kwietnia 2022 roku przewidywa\u0142o powstanie wsp\u00f3lnej sp\u00f3\u0142ki kolejowej do transportu towar\u00f3w. Dokument w tej sprawie zosta\u0142 podpisany przez premier\u00f3w obu kraj\u00f3w. Mimo \u017ce od tego czasu min\u0105\u0142 ponad rok, to sp\u00f3\u0142ka nie powsta\u0142a. O przyczynach m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 minister infrastruktury Andrzej Adamczyk. - Problemy organizacyjne, nie po naszej stronie, spowodowa\u0142y, \u017ce ten projekt nie zosta\u0142 zwie\u0144czony podpisaniem umowy sp\u00f3\u0142ki - podkre\u015bli\u0142 szef MI.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/polska-ukraina-polsko-ukrainska-spolka-kolejowa-nie-powstala-andrzej-adamczyk-minister-infrastruktury-wyjasnia-7130591?source=rss", "date_published": "2023-05-17 11:54:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Napad z broni\u0105 na konwojenta w Kamionce Starej. Skradziono towar warto\u015bci p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Napad z broni\u0105 na konwojenta w Kamionce Starej. Skradziono towar warto\u015bci p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ui362o-policja-zdjecie-ilustracyjne-6096571/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Kamionka Stara (woj. podlaskie) m\u0119\u017cczyzna z broni\u0105 w r\u0119ku napad\u0142 na konwojenta, kt\u00f3ry dostarcza\u0142 papierosy do miejscowego sklepu. Warto\u015b\u0107 skradzionego towaru szacuje si\u0119 na oko\u0142o p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. Policja potwierdza te nieoficjalne informacje.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/kamionka-stara-napad-z-bronia-w-reku-na-konwoj-z-papierosami-straty-oszacowano-na-okolo-500-tys-zl-7130581?source=rss", "date_published": "2023-05-17 11:33:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wi\u00f3z\u0142 dziecko, bez fotelika i zapi\u0119tych pas\u00f3w. \"Maluch w trakcie jazdy wstawa\u0142 i wychyla\u0142 si\u0119\"", "description": "<img alt=\"Wi\u00f3z\u0142 dziecko, bez fotelika i zapi\u0119tych pas\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jvh1sq-wiozl-kabrioletem-dziecko-nie-mialo-fotelika-7130471/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pozna\u0144ska policja ukara\u0142a mandatem kierowc\u0119, kt\u00f3ry wi\u00f3z\u0142 ch\u0142opca na fotelu pasa\u017cera. Dziecko nie mia\u0142o fotelika ani zapi\u0119tych pas\u00f3w. W trakcie jazdy sta\u0142o na fotelu i trzyma\u0142o si\u0119 ramy z szyb\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-wiozl-dziecko-bez-fotelika-i-zapietych-pasow-policja-maluch-w-trakcie-jazdy-wstawal-i-wychylal-sie-7130527?source=rss", "date_published": "2023-05-17 11:27:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Py\u0142 saharyjski dotar\u0142 nad Polsk\u0119", "description": "<img alt=\"Py\u0142 saharyjski dotar\u0142 nad Polsk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-beppl9-pyl-saharyjski-7130568/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Py\u0142 saharyjski dotar\u0142 nad Polsk\u0119. Z jego najwy\u017cszym st\u0119\u017ceniem mamy do czynienia w \u015brod\u0119, jednak z powodu opad\u00f3w deszczu pozostaje niezauwa\u017calny, jak poinformowa\u0142 rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski. By\u0107 mo\u017ce b\u0119dzie si\u0119 go da\u0142o dostrzec w czwartek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pyl-saharyjski-nad-polska-zolte-slady-na-samochodach-kiedy-bedzie-widoczny-7130531?source=rss", "date_published": "2023-05-17 11:25:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u0141ukaszenka znikn\u0105\u0142, po kilku dniach pojawi\u0142 si\u0119 przed kamerami. \"Trzeba by\u0142o reagowa\u0107\"", "description": "<img alt=\"\u0141ukaszenka znikn\u0105\u0142, po kilku dniach pojawi\u0142 si\u0119 przed kamerami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iv5awo-lukaszenka-pokazal-sie-publicznie-7130518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po tym, jak pojawi\u0142y si\u0119 spekulacje o jego problemach zdrowotnych, przyw\u00f3dca Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka na kilka dni znikn\u0105\u0142. Pokaza\u0142 si\u0119 publicznie dopiero po blisko tygodniu i - jak odnotowuj\u0105 lokalne media - nie wygl\u0105da\u0142 najlepiej. Co spowodowa\u0142o, \u017ce postanowi\u0142 stan\u0105\u0107 przed kamerami? \"Trzeba by\u0142o reagowa\u0107 i pokaza\u0107 s\u0142abo\u015b\u0107. To nie by\u0142o najlepsze rozwi\u0105zanie, ale dalsza pauza spowodowa\u0142aby jeszcze wi\u0119cej problem\u00f3w\" - oceni\u0142 w rozmowie z niezale\u017cnym bia\u0142oruskim portalem Zerkalo.io politolog Andrej Kazakiewicz. I doda\u0142, \u017ce to \"przej\u015bcie na nowy etap os\u0142abienia jego wizerunku\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pytania-o-stan-zdrowia-alaksandra-lukaszenka-bialoruski-przywodca-pojawil-sie-publicznie-eksperci-komentuja-7130522?source=rss", "date_published": "2023-05-17 11:22:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "11 lat temu sceptyczny by\u0142 nawet pszczelarz, ale pasiek w mie\u015bcie jest coraz wi\u0119cej, tak\u017ce na dachach budynk\u00f3w", "description": "<img alt=\"11 lat temu sceptyczny by\u0142 nawet pszczelarz, ale pasiek w mie\u015bcie jest coraz wi\u0119cej, tak\u017ce na dachach budynk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qpnfk1-stolica-dba-o-pszczoly-20-maja-wypada-ich-swieto-7130491/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Domki dla owad\u00f3w i w\u0142asne pasieki w ponad po\u0142owie warszawskich dzielnic, a tak\u017ce sadzenie miododajnych ro\u015blin czy utrzymywanie naturalnych \u0142\u0105k z ograniczonym koszeniem, to cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 realizowanych w stolicy z my\u015bl\u0105 o pszczo\u0142ach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-11-lat-temu-sceptyczny-byl-nawet-pszczelarz-ale-pasiek-w-miescie-jest-coraz-wiecej-takze-na-dachach-budynkow-7130561?source=rss", "date_published": "2023-05-17 11:22:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ambasadorowie o prawach spo\u0142eczno\u015bci LGBTQI+ w Polsce. \"Macie nasze wsparcie\"", "description": "<img alt=\"Ambasadorowie o prawach spo\u0142eczno\u015bci LGBTQI+ w Polsce. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oua579-tecza-lgbtq-5754810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    46 ambasador\u00f3w, dyplomat\u00f3w, przedstawicieli rz\u0105d\u00f3w i instytucji mi\u0119dzynarodowych podpisa\u0142o si\u0119 pod opublikowanym w \u015brod\u0119 listem otwartym w sprawie praw spo\u0142eczno\u015bci LGBTQI+ w Polsce. Data jego udost\u0119pnienia jest nieprzypadkowa - 17 maja obchodzony jest Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Przeciw Homofobii, Transfobii i Bifobii.", "link": "https://tvn24.pl/polska/list-ambasadorow-i-dyplomatow-w-sprawie-praw-osob-lgbtqi-w-polsce-7130477?source=rss", "date_published": "2023-05-17 11:15:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch aut na \u0142uku drogi. 21-latka zgin\u0119\u0142a na miejscu, druga kieruj\u0105ca w szpitalu", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch aut na \u0142uku drogi. 21-latka zgin\u0119\u0142a na miejscu, druga kieruj\u0105ca w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9rsbw-wypadek-w-miejscowosci-dzierzanowo-7130490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego wypadku dosz\u0142o na drodze krajowej numer 57 w miejscowo\u015bci Dzier\u017canowo. Policja poinformowa\u0142a o zderzeniu dw\u00f3ch aut. \u017bycia jednej z kieruj\u0105cych - 21-letniej kobiety - nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Do szpitala trafi\u0142a kobieta, kt\u00f3ra kierowa\u0142a drugim samochodem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/dk-57-dzierzanowo-smiertelny-wypadek-nie-zyje-21-letnia-kierujaca-7130488?source=rss", "date_published": "2023-05-17 11:09:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca przegapi\u0142 zjazd, zatrzyma\u0142 si\u0119 na autostradzie. \"Czego\u015b takiego nie widzia\u0142em\"", "description": "<img alt=\"Kierowca przegapi\u0142 zjazd, zatrzyma\u0142 si\u0119 na autostradzie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tdzraf-k24-samochod-7128868/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do niebezpiecznej sytuacji dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek na autostradzie A6 pod Szczecinem. Jad\u0105cy lewym pasem kierowca nagle gwa\u0142townie zahamowa\u0142 i stan\u0105\u0142, by przejecha\u0107 dwa pasy i skr\u0119ci\u0107 na zjazd, kt\u00f3ry przegapi\u0142. Nagranie pokazuj\u0105ce niebepzieczny manewr kierowcy otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-klucz-kierowca-przegapil-zjazd-zatrzymal-sie-na-autostradzie-a6-7128852?source=rss", "date_published": "2023-05-17 10:56:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "B\u0119dzie mo\u017cna zastrzec numer PESEL. Czy nikt nie we\u017amie ju\u017c kredytu na nasze dane?", "description": "<img alt=\"B\u0119dzie mo\u017cna zastrzec numer PESEL. Czy nikt nie we\u017amie ju\u017c kredytu na nasze dane?\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-gsywlb-wystartowala-aplikacja-mobywatel-4220052/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a projekt ustawy, kt\u00f3ra ma ograniczy\u0107 skutki kradzie\u017cy to\u017csamo\u015bci. Po wej\u015bciu w \u017cycie nowych przepis\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie zastrze\u017cenie numeru PESEL. Zmiana ma utrudni\u0107 oszustom wy\u0142udzanie kredyt\u00f3w czy po\u017cyczek od instytucji finansowych za pomoc\u0105 danych innych os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/prawo/zastrzezenie-numeru-pesel-na-czym-polega-kiedy-wejdzie-w-zycie-7130257?source=rss", "date_published": "2023-05-17 10:28:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Porwana Kayla odnaleziona po niemal sze\u015bciu latach. Rozpozna\u0142 j\u0105 pracownik sklepu", "description": "<img alt=\"Porwana Kayla odnaleziona po niemal sze\u015bciu latach. Rozpozna\u0142 j\u0105 pracownik sklepu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kqj8n4-zaginiona-kayla-unbehaun-7129887/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poszukiwana od niemal sze\u015bciu lat Kayla Unbehaun zosta\u0142a uratowana ca\u0142a i zdrowa - poinformowa\u0142y lokalne s\u0142u\u017cby oraz jej ojciec. W 2017 roku, gdy dziewczynka mia\u0142a 9 lat, zosta\u0142a porwana przez w\u0142asn\u0105 matk\u0119 pozbawion\u0105 przez s\u0105d praw do sprawowania opieki.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-porwana-kayla-unbehaun-odnaleziona-po-szesciu-latach-rozpoznano-ja-w-sklepie-7129871?source=rss", "date_published": "2023-05-17 10:28:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pose\u0142 Kacper P\u0142a\u017cy\u0144ski pozwany przez pomorski Urz\u0105d Marsza\u0142kowski za zarzucenie prorosyjsko\u015bci", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 Kacper P\u0142a\u017cy\u0144ski pozwany przez pomorski Urz\u0105d Marsza\u0142kowski za zarzucenie prorosyjsko\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie4014f00061a0d1c2befcff94213392c0-kacper-plazynski-mial-najlepszy-wynik-na-pomorzu-4965773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marsza\u0142ka Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego Mieczys\u0142awa Struka nazwa\u0142 rusofilem, kt\u00f3ry zainteresowany jest \u201ekrwawymi rublami\u201d, a nie pomoc\u0105 Ukrai\u0144com. Teraz Urz\u0105d postanowi\u0142 za te s\u0142owa pozwa\u0107 pos\u0142a Kacpra P\u0142a\u017cy\u0144skiego z Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Chce przeprosin i wp\u0142acenia kwoty na organizacj\u0119 opiekuj\u0105c\u0105 si\u0119 rannymi \u017co\u0142nierzami ukrai\u0144skimi oraz ich rodzinami.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/posel-kacper-plazynski-pozwany-przez-pomorski-urzad-marszalkowski-za-zarzucenie-prorosyjskosci-7130314?source=rss", "date_published": "2023-05-17 10:25:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spalony samoch\u00f3d na polu, w \u015brodku cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Prokuratura czeka na opinie bieg\u0142ych", "description": "<img alt=\"Spalony samoch\u00f3d na polu, w \u015brodku cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny. Prokuratura czeka na opinie bieg\u0142ych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ic7570-policjanci-pracuja-w-zukowie-7126468/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Rejonowa w Grodzisku Mazowieckim prowadzi \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rego cia\u0142o znaleziono w spalonym aucie w miejscowo\u015bci \u017buk\u00f3w. Na samoch\u00f3d natrafiono w poniedzia\u0142ek na polu, z dala od zabudowa\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/zukow-spalony-samochod-na-polu-w-srodku-cialo-mezczyzny-sledztwo-prokuratury-7130380?source=rss", "date_published": "2023-05-17 10:25:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bezp\u0142atne pa\u0144stwowe odcinki autostrad w Polsce. Jest decyzja rz\u0105du", "description": "<img alt=\"Bezp\u0142atne pa\u0144stwowe odcinki autostrad w Polsce. Jest decyzja rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvzi95-pilne-5496805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Darmowe autostrady dla samochod\u00f3w osobowych w pierwszej kolejno\u015bci maj\u0105 dotyczy\u0107 dw\u00f3ch odcink\u00f3w pa\u0144stwowych. Rz\u0105d w \u015brod\u0119 przyj\u0105\u0142 projekt ustawy w tej sprawie - poinformowa\u0142 minister infrastruktury Andrzej Adamczyk. Chodzi o odcinki A2 Konin - Stryk\u00f3w oraz A4 Wroc\u0142aw - So\u015bnica, kt\u00f3rymi zarz\u0105dza Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA).", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/bezplatne-autostrady-w-polsce-dla-samochodow-osobowych-ktore-i-kiedy-jest-decyzja-rzadu-7130041?source=rss", "date_published": "2023-05-17 10:25:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiadomo, kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory do europarlamentu", "description": "<img alt=\"Wiadomo, kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory do europarlamentu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2wv3jg-parlament-europejski-bruksela-5716151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wybory do Parlamentu Europejskiego odb\u0119d\u0105 si\u0119 pomi\u0119dzy 6 i 9 czerwca 2024 roku. Termin ten zatwierdzili w \u015brod\u0119 ambasadorowie pa\u0144stw cz\u0142onkowskich przy Unii Europejskiej. O decyzji poinformowa\u0142a na Twitterze szwedzka prezydencja w Radzie UE.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybory-do-parlamentu-europejskiego-2024-jest-data-7130379?source=rss", "date_published": "2023-05-17 10:21:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ostatni statek z ukrai\u0144skim zbo\u017cem wyp\u0142yn\u0105\u0142. W tle zaci\u0119te negocjacje", "description": "<img alt=\"Ostatni statek z ukrai\u0144skim zbo\u017cem wyp\u0142yn\u0105\u0142. W tle zaci\u0119te negocjacje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h41oyw-pap_20230412_2ll-7130261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na mocy porozumienia zbo\u017cowego z Rosj\u0105 wyp\u0142yn\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 ostatni ukrai\u0144ski statek - podaje agencja informacyjna Reuters. Umowa, dzi\u0119ki kt\u00f3rej miano zabezpieczy\u0107 \u015bwiatowe dostawy \u017cywno\u015bci, wygasa w czwartek 18 maja.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/ukraina-rosja-ostatni-statek-ze-zbozem-wyplynal-w-tle-zaciete-negocjacje-i-obawy-o-bezpieczenstwo-dostaw-7130161?source=rss", "date_published": "2023-05-17 10:15:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent: Przeczyta\u0142em raport MON. Mam swoje wnioski", "description": "<img alt=\"Prezydent: Przeczyta\u0142em raport MON. Mam swoje wnioski \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jz57sv-andrzej-duda-7130291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda poinformowa\u0142, \u017ce zapozna\u0142 si\u0119 z raportem resortu obrony dotycz\u0105cym polskiej obrony powietrznej. - Mam swoje wnioski w tej sprawie - doda\u0142. Zaznaczy\u0142, \u017ce nie mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 o szczeg\u00f3\u0142ach, bo \"raport jest klauzulowany\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/rakieta-pod-bydgoszcza-chaos-informacyjny-prezydent-zapoznal-sie-z-raportem-mon-andrzej-duda-mam-swoje-wnioski-7130260?source=rss", "date_published": "2023-05-17 09:58:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brutalne pobicie w Gliwicach. 30-latek trafi\u0142 do szpitala z obra\u017ceniami zagra\u017caj\u0105cymi \u017cyciu", "description": "<img alt=\"Brutalne pobicie w Gliwicach. 30-latek trafi\u0142 do szpitala z obra\u017ceniami zagra\u017caj\u0105cymi \u017cyciu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vbmjm0-mezczyzni-zostali-zatrzymani-7130200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o dotkliwe pobicie 30-latka w Gliwicach (woj. \u015bl\u0105skie) trafi\u0142o do aresztu. Kuzyni - w wieku 22 i 24 lat - zostali zatrzymani kr\u00f3tko po zdarzeniu dzi\u0119ki zapisom z kamer monitoringu. Pobity m\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala z powa\u017cnymi obra\u017ceniami g\u0142owy.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/gliwice-brutalne-pobicie-30-latka-dwoch-zatrzymanych-z-zarzutami-7130206?source=rss", "date_published": "2023-05-17 09:26:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017berowa\u0142 na kobietach uciekaj\u0105cych przed wojn\u0105. 61-letni Ukrainiec oskar\u017cony o handel lud\u017ami i gwa\u0142ty", "description": "<img alt=\"\u017berowa\u0142 na kobietach uciekaj\u0105cych przed wojn\u0105. 61-letni Ukrainiec oskar\u017cony o handel lud\u017ami i gwa\u0142ty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wwyzpv-kobieta-przemoc-gwalt-shutterstock617496536-5538117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wroc\u0142awska prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko 61-letniemu Vasylowi H. M\u0119\u017cczy\u017anie zarzuca si\u0119 handel lud\u017ami i gwa\u0142ty. Wed\u0142ug ustale\u0144 \u015bledczych mia\u0142 on wykorzystywa\u0107 dramatyczn\u0105 sytuacj\u0119 m\u0142odych kobiet, kt\u00f3re uciek\u0142y przed wojn\u0105 w Ukrainie.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-61-letni-ukrainiec-oskarzony-o-handel-ludzmi-i-gwalty-wykorzystywal-kobiety-uciekajace-przed-wojna-7130207?source=rss", "date_published": "2023-05-17 09:23:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ofiary \u015bmiertelne powodzi we W\u0142oszech. \"To by\u0142a prawdopodobnie najgorsza noc w historii Emilii-Romanii\"", "description": "<img alt=\"Ofiary \u015bmiertelne powodzi we W\u0142oszech. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qrb3lm-powodz-w-emilii-romanii-7130199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W powodzi we w\u0142oskim regionie Emilia-Romania zgin\u0119\u0142y co najmniej trzy osoby - poinformowa\u0142y w \u015brod\u0119 lokalne w\u0142adze. \u017beby si\u0119 ratowa\u0107, ludzie wchodz\u0105 na dachy swoich dom\u00f3w. - Zniszczenia s\u0105 tak powa\u017cne, \u017ce Rawenna jest nie do poznania - powiedzia\u0142 burmistrz miasta Michele de Pascale.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-powodz-w-emilii-romanii-co-najmniej-trzy-osoby-nie-zyja-tysiace-ewakuowanych-7130137?source=rss", "date_published": "2023-05-17 09:18:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Aparatura do produkcji bimbru i 600 litr\u00f3w zacieru. \"To na zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 sezon grillowy\"", "description": "<img alt=\"Aparatura do produkcji bimbru i 600 litr\u00f3w zacieru. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u8zjoe-mial-w-domu-marihuane-i-600-litrow-zacieru-na-bimber-tlumaczyl-ze-szykuje-sie-do-sezonu-grillowego-7130187/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas przeszukania jednej z posesji w gminie Niepor\u0119t, kryminalni znale\u017ali kilka gram\u00f3w narkotyk\u00f3w, 600 litr\u00f3w zacieru na bimber i aparatur\u0119 do produkcji alkoholu. 37-latek policjantom t\u0142umaczy\u0142, \u017ce to wszystko dla niego i znajomych na zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 sezon grillowy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/nieporet-aparatura-do-produkcji-bimbru-i-600-litrow-zacieru-to-na-zblizajacy-sie-sezon-grillowy-7130233?source=rss", "date_published": "2023-05-17 09:16:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "40 os\u00f3b oskar\u017conych o korupcj\u0119. W\u015br\u00f3d nich ginekolog i piel\u0119gniarki", "description": "<img alt=\"40 os\u00f3b oskar\u017conych o korupcj\u0119. W\u015br\u00f3d nich ginekolog i piel\u0119gniarki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sbl5i0-gabinet-ginekologiczny-4997115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142 bra\u0107 100 z\u0142otych za wystawiane pacjentom zwolnienia lekarskiego i w ten spos\u00f3b narazi\u0142 - jak twierdzi prokuratura - ZUS na strat\u0119 oko\u0142o 600 tysi\u0119cy z\u0142otych. Do S\u0105du Okr\u0119gowego w Krakowie trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko ginekologowi Wojciechowi P., jego wsp\u00f3\u0142pracownikom i pacjentom.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-40-osob-oskarzonych-o-korupcje-wsrod-nich-ginekolog-i-pielegniarki-7129977?source=rss", "date_published": "2023-05-17 09:02:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reuters: Chiny sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 ukrai\u0144skim flagom na budynkach ambasad w Pekinie", "description": "<img alt=\"Reuters: Chiny sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 ukrai\u0144skim flagom na budynkach ambasad w Pekinie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gsnb2c-flagi-unii-europejskiej-i-ukrainy-7129730/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144skie w\u0142adze wystosowa\u0142y do kilku zagranicznych misji dyplomatycznych w Pekinie list wzywaj\u0105cy, aby nie wywiesza\u0142y ani nie wy\u015bwietla\u0142y na terenie plac\u00f3wek \"upolitycznionej propagandy\". Najprawdopodobniej chodzi o ukrai\u0144skie flagi - przekazali agencji Reutera dyplomaci urz\u0119duj\u0105cy w stolicy Chin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/reuters-chiny-sprzeciwiaja-sie-ukrainskim-flagom-na-budynkach-ambasad-w-pekinie-7129741?source=rss", "date_published": "2023-05-17 08:57:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Atak na ameryka\u0144ski konw\u00f3j w Nigerii. Nie \u017cyj\u0105 co najmniej cztery osoby", "description": "<img alt=\"Atak na ameryka\u0144ski konw\u00f3j w Nigerii. Nie \u017cyj\u0105 co najmniej cztery osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-utaxu9-ataki-w-nigerii-7129862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski konw\u00f3j dyplomatyczny w Nigerii zosta\u0142 zaatakowany przez uzbrojonych napastnik\u00f3w. W ataku zgin\u0119\u0142y co najmniej cztery osoby, trzy kolejne zosta\u0142y uprowadzone. Zdarzenie zosta\u0142o potwierdzone przez Waszyngton, trwa poszukiwanie sprawc\u00f3w ataku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nigeria-atak-na-konwoj-dyplomatyczny-usa-nie-zyja-co-najmniej-cztery-osoby-7129852?source=rss", "date_published": "2023-05-17 08:44:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u0106wiczenia policji na Stadionie Narodowym, mog\u0105 by\u0107 utrudnienia w komunikacji", "description": "<img alt=\"\u0106wiczenia policji na Stadionie Narodowym, mog\u0105 by\u0107 utrudnienia w komunikacji \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-frqfch-cwiczenia-policji-na-narodowym-7130193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na Stadionie Narodowym Komenda Sto\u0142eczna Policji organizuje \u0107wiczenia w zakresie organizacji imprezy masowej. Maj\u0105 za zadanie sprawdzi\u0107 wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb wykrywaj\u0105cych i neutralizuj\u0105cych zagro\u017cenie CBRNE - chemiczne, biologiczne, radiologiczne, nuklearne i wybuchowe. W zwi\u0105zku z \u0107wiczeniami mog\u0105 by\u0107 tak\u017ce utrudnienia w komunikacji miejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-symulacja-ataku-terrorystycznego-cwiczenia-policji-na-stadionie-narodowym-7130033?source=rss", "date_published": "2023-05-17 08:26:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Premier o reformie s\u0105downictwa: nie wysz\u0142a za bardzo. Ziobro odpowiada", "description": "<img alt=\"Premier o reformie s\u0105downictwa: nie wysz\u0142a za bardzo. Ziobro odpowiada \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c71jak-mateusz-morawiecki-i-zbigniew-ziobro-5755953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki stwierdzi\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce reforma s\u0105downictwa przeprowadzana przez jego rz\u0105d \"nie wysz\u0142a im za bardzo\". - Oddali\u015bmy to niestety w r\u0119ce Solidarnej Polski i wysz\u0142o im, jak wysz\u0142o - stwierdzi\u0142. Na s\u0142owa szefa rz\u0105du odpowiedzia\u0142 dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro.", "link": "https://tvn24.pl/polska/premier-o-reformie-sadownictwa-nie-wyszla-za-bardzo-ziobro-odpowiada-7129884?source=rss", "date_published": "2023-05-17 08:21:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Atak na Kij\u00f3w. ISW: Rosjanie wystrzelili sze\u015b\u0107 pocisk\u00f3w hipersonicznych Kind\u017ca\u0142", "description": "<img alt=\"Atak na Kij\u00f3w. ISW: Rosjanie wystrzelili sze\u015b\u0107 pocisk\u00f3w hipersonicznych Kind\u017ca\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ternx-strazacy-gasza-pozar-bedacy-poklosiem-rosyjskiego-ataku-rakietowego-na-kijow-7128800/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y rosyjskie wystrzeli\u0142y w stron\u0119 Kijowa sze\u015b\u0107 pocisk\u00f3w balistycznych Kh-47 Kind\u017ca\u0142 wystrzeliwanych z samolot\u00f3w MiG-31K \u2013 przekaza\u0142 Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Ameryka\u0144ski think tank poinformowa\u0142, \u017ce w kierunku Ukrainy wystrzelono tak\u017ce dziewi\u0119\u0107 pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Kalibr oraz dziesi\u0119\u0107 l\u0105dowych pocisk\u00f3w S-400 i Iskander\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-atak-na-kijow-isw-rosjanie-wystrzelili-szesc-pociskow-hipersonicznych-kindzal-7129813?source=rss", "date_published": "2023-05-17 08:20:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na arcydziele Picassa odkryto pieska. \"To ca\u0142kowicie zmienia odbi\u00f3r obrazu\"", "description": "<img alt=\"Na arcydziele Picassa odkryto pieska. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3nl3fy-le-moulin-de-la-galette-w-muzeum-guggenheima-w-nowym-jorku-7129739/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To ca\u0142kowicie zmienia spos\u00f3b odbioru tego obrazu - kuratorka Muzeum Guggenheima Megan Fontanella ocenia odkrycie wizerunku ma\u0142ego psa na jednym z wczesnych arcydzie\u0142 Pablo Picassa. Zwierz\u0119 odkryto pod wierzchni\u0105 warstw\u0105 farby dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnej technologii.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/usa-uroczy-pies-odkryty-na-arcydziele-picassa-to-calkowicie-zmienia-odbior-obrazu-7128698?source=rss", "date_published": "2023-05-17 07:39:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Elon Musk o pracy zdalnej. \"To jest moralnie z\u0142e\"", "description": "<img alt=\"Elon Musk o pracy zdalnej. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-wysu7d-elon-musk-7127476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Elon Musk, szef Tesli, skrytykowa\u0142 prac\u0119 z domu. - My\u015bl\u0119, \u017ce jest to moralnie z\u0142e - powiedzia\u0142 miliarder w rozmowie z CNBC. Musk nazwa\u0142 te\u017c pracownik\u00f3w firm technologicznych \"klas\u0105 laptop\u00f3w \u017cyj\u0105cych w la-la-landzie\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/elon-musk-o-pracy-z-domu-praca-zdalna-jest-moralnie-zla-mowi-musk-7129842?source=rss", "date_published": "2023-05-17 07:34:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W \u015brodku nocy do domu doradcy Joe Bidena wszed\u0142 m\u0119\u017cczyzna. \"Traktujemy t\u0119 spraw\u0119 bardzo powa\u017cnie\"", "description": "<img alt=\"W \u015brodku nocy do domu doradcy Joe Bidena wszed\u0142 m\u0119\u017cczyzna. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fuap4c-jake-sullivan-7129773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o godziny 3 nad ranem do domu Jake'a Sullivana, doradcy prezydenta USA ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego, wszed\u0142 nieznajomy m\u0119\u017cczyzna - donosi \"Washington Post\" powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dwie poinformowane o zdarzeniu osoby. Wed\u0142ug nich intruz opu\u015bci\u0142 posiad\u0142o\u015b\u0107, zanim o jego obecno\u015bci dowiedzieli si\u0119 agenci Secret Service. W sprawie incydentu, do kt\u00f3rego mia\u0142o doj\u015b\u0107 pod koniec kwietnia, wszcz\u0119to dochodzenie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-do-domu-jakea-sullivana-wtargnal-intruz-secret-service-prowadzi-sledztwo-7129794?source=rss", "date_published": "2023-05-17 07:20:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Hipopotam zaatakowa\u0142 \u0142\u00f3d\u017a. Roczne dziecko nie \u017cyje, 23 osoby poszukiwane", "description": "<img alt=\"Hipopotam zaatakowa\u0142 \u0142\u00f3d\u017a. Roczne dziecko nie \u017cyje, 23 osoby poszukiwane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jn08wa-hipopotam-hipopotamy-shutterstock_1177739632_1-7129802/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hipopotam zaatakowa\u0142 \u0142\u00f3d\u017a, kt\u00f3r\u0105 p\u0142yn\u0119\u0142o 37 mieszka\u0144c\u00f3w jednej z wiosek w Malawi. Kilkunastu uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, ale nadal poszukiwane s\u0105 23 osoby. Ratownicy odnale\u017ali cia\u0142o ma\u0142ego dziecka. W rzece, na kt\u00f3rej dosz\u0142o do wypadku, \u017cyje wiele krokodyli i hipopotam\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/malawi-hipopotam-zaatakowal-lodz-na-rzece-shire-roczne-dziecko-nie-zyje-trwaja-poszukiwania-23-osob-7129831?source=rss", "date_published": "2023-05-17 07:15:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 w przydro\u017cny krzy\u017c i dachowa\u0142", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w przydro\u017cny krzy\u017c i dachowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9e8gbz-pijany-kierowca-zakonczyl-jazde-na-krzyzu-7129772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    45-letni mieszkaniec powiatu ostrowskiego zako\u0144czy\u0142 jazd\u0119 dachowaniem auta, wcze\u015bniej uderzaj\u0105c w przydro\u017cny krzy\u017c. By\u0142 pijany, dobrowolnie podda\u0142 si\u0119 karze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/ostrow-mazowiecka-uderzyl-w-przydrozny-krzyz-i-dachowal-7129847?source=rss", "date_published": "2023-05-17 07:05:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzy\u0142y si\u0119 cztery auta, zgin\u0119\u0142a pasa\u017cerka. Jest wyrok s\u0105du", "description": "<img alt=\"Zderzy\u0142y si\u0119 cztery auta, zgin\u0119\u0142a pasa\u017cerka. Jest wyrok s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-le2b9q-jedno-z-aut-doszczetnie-splonelo-5733709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d w Gda\u0144sku wyda\u0142 wyrok w sprawie wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na pocz\u0105tku czerwca 2022 roku w alei Armii Krajowej. W zderzeniu czterech aut zgin\u0119\u0142a kobieta. O nieumy\u015blne spowodowanie wypadku oskar\u017cony by\u0142 46-latek, s\u0105d skaza\u0142 go na rok pozbawienia wolno\u015bci w zawieszeniu na dwa lata pr\u00f3by. Pokrzywdzonym w zdarzeniu musi te\u017c zap\u0142aci\u0107 nawi\u0105zk\u0119. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-wypadek-w-alei-armii-krajowej-zderzyly-sie-cztery-auta-zginela-pasazerka-jest-wyrok-sadu-7129806?source=rss", "date_published": "2023-05-17 07:03:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142y pracownik Apple oskar\u017cony o szpiegostwo. Mia\u0142 skopiowa\u0107 tysi\u0105ce plik\u00f3w i wyjecha\u0107 do Chin", "description": "<img alt=\"By\u0142y pracownik Apple oskar\u017cony o szpiegostwo. Mia\u0142 skopiowa\u0107 tysi\u0105ce plik\u00f3w i wyjecha\u0107 do Chin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3dla99-shutterstock1671682540-5475131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y in\u017cynier Apple zosta\u0142 oskar\u017cony o wykradzenie informacji na temat technologii stosowanej w autonomicznych samochodach - informuje BBC. Zarzuty wobec in\u017cyniera pojawi\u0142y si\u0119 dopiero pi\u0119\u0107 lat po jego wyje\u017adzie do Chin.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-byly-pracownik-apple-oskarzony-o-szpiegostwo-7129676?source=rss", "date_published": "2023-05-17 06:56:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Sprzedaj\u0105cy przekazywa\u0142 laptopa, kupuj\u0105cy rozpoczyna\u0142 p\u0142atno\u015b\u0107, ale jej nie ko\u0144czy\u0142\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pwzoqs-za-oszustwo-zatrzymanym-grozi-do-8-lat-wiezienia-7129779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zg\u0142aszali si\u0119 do sprzedaj\u0105cych laptopy na portalach z og\u0142oszeniami, a po obejrzeniu sprz\u0119tu rozpoczynali p\u0142atno\u015bci, kt\u00f3rych nie ko\u0144czyli. Policjanci z Wydzia\u0142u do Walki z Przest\u0119pczo\u015bci\u0105 Gospodarcz\u0105 i Korupcj\u0105 zatrzymali dwie osoby. 25-latek i 23-latek us\u0142yszeli zarzuty za oszustwa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/warszawa-zglaszali-sie-po-laptopy-i-rozpoczynali-platnosci-ktorych-nie-konczyli-policja-zatrzymala-dwie-osoby-7129775?source=rss", "date_published": "2023-05-17 06:53:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Mog\u0105 zosta\u0107 przekroczone stany ostrzegawcze, a punktowo tak\u017ce alarmowe\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jkcrko-wydano-alarmy-hydrologiczne-5196431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z prognozowanymi na dzi\u015b intensywnymi opadami deszczu, IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia hydrologiczne na po\u0142udniu kraju. W Ma\u0142opolsce i w cz\u0119\u015bci \u015al\u0105ska obowi\u0105zuj\u0105 alerty drugiego stopnia. Poziom wody w rzekach mo\u017ce przekracza\u0107 miejscami stany alarmowe.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-mozliwe-gwaltowne-wzrosty-wody-i-przekroczenie-stanow-alarmowych-ostrzezenia-hydrologiczne-7129750?source=rss", "date_published": "2023-05-17 06:43:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Intensywny deszcz na po\u0142udniu Polski. W powiecie \u017cywieckim og\u0142oszono pogotowie przeciwpowodziowe", "description": "<img alt=\"Intensywny deszcz na po\u0142udniu Polski. W powiecie \u017cywieckim og\u0142oszono pogotowie przeciwpowodziowe\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-19ql2t-alerty-hydrologiczne-7131195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia hydrologiczne pierwszego i drugiego stopnia. Z komunikat\u00f3w wynika, \u017ce lokalnie mog\u0105 zosta\u0107 przekroczone stany ostrzegawcze, a punktowo tak\u017ce stany alarmowe. Starosta \u017cywiecki og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 pogotowie przeciwpowodziowe na terenie powiatu. - Na razie nie mamy \u017cadnych sygna\u0142\u00f3w o niebezpiecznych incydentach z wod\u0105 - przekaza\u0142 Dariusz Szatanik.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogotowie-przeciwpowodziowe-powiat-zywiecki-alerty-imgw-mozliwe-gwaltowne-wzrosty-wody-7129750?source=rss", "date_published": "2023-05-17 06:43:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Matura 2023. Dzi\u015b j\u0119zyk polski na poziomie rozszerzonym i egzaminy z j\u0119zyk\u00f3w mniejszo\u015bci narodowych", "description": "<img alt=\"Matura 2023. Dzi\u015b j\u0119zyk polski na poziomie rozszerzonym i egzaminy z j\u0119zyk\u00f3w mniejszo\u015bci narodowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c3poxz-egzamin-maturalny-z-jezyka-polskiego-w-xiii-liceum-ogolnoksztalcacym-w-szczecinie-7062460/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Egzaminy pisemne z j\u0119zyka polskiego na poziomie rozszerzonym to poranny plan matur na \u015brod\u0119. Po po\u0142udniu odb\u0119d\u0105 si\u0119 pisemne sprawdziany z j\u0119zyk\u00f3w mniejszo\u015bci narodowych, tak\u017ce na poziomie rozszerzonym. Nie s\u0105 to egzaminy obowi\u0105zkowe. Pisz\u0105 je ci, kt\u00f3rzy zadeklarowali tak\u0105 wol\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/polska/matura-2023-dzis-jezyk-polski-na-poziomie-rozszerzonym-i-egzaminy-z-jezykow-mniejszosci-narodowych-7129663?source=rss", "date_published": "2023-05-17 06:17:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sk\u0105d pieni\u0105dze na 800 plus? Marcin Hora\u0142a: to normalne, \u017ce pa\u0144stwo do pewnego stopnia jest zad\u0142u\u017cone", "description": "<img alt=\"Sk\u0105d pieni\u0105dze na 800 plus? Marcin Hora\u0142a: to normalne, \u017ce pa\u0144stwo do pewnego stopnia jest zad\u0142u\u017cone\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p9b2dn-piasecki-7129689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Deficyt przysz\u0142orocznego bud\u017cetu b\u0119dzie mieszcz\u0105cy si\u0119 w ryzach. Nie strzel\u0119 liczb\u0105, ale ca\u0142kiem przyzwoity - przekonywa\u0142 w TVN24 Marcin Hora\u0142a, wiceminister funduszy i polityki regionalnej. Jak m\u00f3wi\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\", \"jest rzecz\u0105 normaln\u0105, \u017ce pa\u0144stwo do pewnego stopnia jest zad\u0142u\u017cone\". Komentowa\u0142 tak og\u0142oszony przez jego parti\u0119 plan podwy\u017cszenia \u015bwiadczenia 500 plus do 800 z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/polska/800-plus-zapowiedz-pis-skad-pieniadze-marcin-horala-to-normalne-ze-panstwo-do-pewnego-stopnia-jest-zadluzone-7129685?source=rss", "date_published": "2023-05-17 06:05:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Dekaz\", \"Stalin\" i \"Lizak\" zatrzymani. Policja uderza w pseudokibic\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ohvrt3-w-akcji-udzial-wzielo-500-funkcjonariuszy-7129680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko 500 funkcjonariuszy bra\u0142o udzia\u0142 w  akcji wymierzonej w gang pseudokibic\u00f3w. - W \u015bledztwie wyst\u0119puje 25 os\u00f3b podejrzanych, w tym Mariusz Z., Dominik K. \"Dekaz\", Norbert R. \"Stalin\" oraz Micha\u0142 L. \"Lizak\", kt\u00f3rzy us\u0142yszeli zarzuty kierowania tym gangiem - przekazuje podinspektor Iwona Jurkiewicz z Centralnego Biura \u015aledczego Policji. Cz\u0142onkowie gangu podejrzani s\u0105 mi\u0119dzy innymi o przest\u0119pstwa narkotykowe, rozboje, wymuszenia rozb\u00f3jnicze czy pobicia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/malopolska-podkarpacie-swietokrzyskie-duza-policyjna-akcja-cbsp-o-uderzeniu-w-pseudokibicow-dekaz-stalin-i-lizak-zatrzymani-7129677?source=rss", "date_published": "2023-05-17 05:59:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Obywatel Chin oskar\u017cony w USA o dostarczanie Iranowi materia\u0142\u00f3w do produkcji rakiet balistycznych", "description": "<img alt=\"Obywatel Chin oskar\u017cony w USA o dostarczanie Iranowi materia\u0142\u00f3w do produkcji rakiet balistycznych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cv7zqo-iranskie-rakiety-balistyczne-sredniego-zasiegu-zolfaghar-basir-na-gorze-oraz-dezful-6166050/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatel Chin zosta\u0142 oskar\u017cony o pogwa\u0142cenie ameryka\u0144skich sankcji poprzez dostarczanie Iranowi materia\u0142\u00f3w do produkcji rakiet balistycznych. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry przebywa w Chinach, nie zosta\u0142 aresztowany.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-obywatel-chin-oskarzony-o-dostarczanie-iranowi-materialow-do-produkcji-rakiet-balistycznych-7129605?source=rss", "date_published": "2023-05-17 05:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dotacje Narodowego Instytutu Wolno\u015bci dla instytucji zwi\u0105zanych z lud\u017ami w\u0142adzy. Komentarze", "description": "<img alt=\"Dotacje Narodowego Instytutu Wolno\u015bci dla instytucji zwi\u0105zanych z lud\u017ami w\u0142adzy. Komentarze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u8ybnk-lubian-7129551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dotacje przyznawane przez Narodowy Instytut Wolno\u015bci trafiaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie do organizacji, fundacji i stowarzysze\u0144 zwi\u0105zanych z ekip\u0105 w\u0142adzy - tak wynika z analizy przeprowadzonej przez dziennikarzy OKO.press. NIW w przes\u0142anym dziennikarzom o\u015bwiadczeniu przekonuje, \u017ce regulaminy jego konkurs\u00f3w nikogo nie faworyzuj\u0105. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/dotacje-z-narodowego-instytutu-wolnosci-dla-instytucji-zwiazanych-z-ludzmi-wladzy-komentarze-7129601?source=rss", "date_published": "2023-05-17 05:49:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Propozycja obni\u017cki cen bilet\u00f3w kolejowych. Jest projekt", "description": "<img alt=\"Propozycja obni\u017cki cen bilet\u00f3w kolejowych. Jest projekt\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie00961104b84b14932bf3c8091fd32568-winni-opoznienia-pociagow-maja-byc-karani-4830357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa pos\u0142\u00f3w Koalicji Obywatelskiej proponuje wprowadzenie zerowej stawki VAT na bilety kolejowe. Projekt ustawy w tej sprawie trafi\u0142 do Sejmu. Celem jest realne obni\u017cenie cen bilet\u00f3w na pasa\u017cerskie przejazdy kolejowe do ko\u0144ca 2026 roku - czytamy w uzasadnieniu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/koalicja-obywatelska-proponuje-zerowy-vat-na-bilety-kolejowe-projekt-ustawy-w-sejmie-7129660?source=rss", "date_published": "2023-05-17 05:40:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Trzynastki\" ju\u017c na kontach emeryt\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-riyt0m-emerytura-emeryt-emerytka-shutterstock1341384812s-5664702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych Pawe\u0142 \u017bebrowski przekaza\u0142, \u017ce niedawno zako\u0144czona zosta\u0142a tegoroczna wyp\u0142ata trzynastych emerytur. - Nie trzeba by\u0142o sk\u0142ada\u0107 \u017cadnych wniosk\u00f3w, \u017ceby otrzyma\u0107 te \u015bwiadczenia. ZUS wyp\u0142aca\u0142 je z urz\u0119du - doda\u0142. Czternasta emerytura to koszt 11,6 miliarda z\u0142otych, trzynasta - 15,3 mld z\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/trzynasta-emerytura-rzecznik-zus-o-wyplatach-7129655?source=rss", "date_published": "2023-05-17 05:33:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowa marka w\u00a0Polsce. \"Wej\u015bcie na rynek traktujemy, jako pierwszy krok\"", "description": "<img alt=\"Nowa marka w\u00a0Polsce. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-os50wu-stacja-paliw-mol-w-polsce-7129659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    MOL zapowiada, \u017ce tego lata 100 stacji paliw w Polsce powinno funkcjonowa\u0107 pod mark\u0105 w\u0119gierskiego koncernu. Do ko\u0144ca 2024 roku nowy szyld ma zyska\u0107 80 procent stacji paliw przej\u0119tych w wyniku fuzji Orlenu z Lotosem - zapowiedzia\u0142 Richard Austen, prezes MOL Polska.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/mol-w-polsce-stacje-paliw-z-szyldem-mol-richard-austen-prezes-mol-polska-o-rebrandingu-7129653?source=rss", "date_published": "2023-05-17 05:04:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kradziony telefon ukry\u0142 na p\u00f3\u0142ce w sklepie, mia\u0142 karty bankomatowe innych os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Kradziony telefon ukry\u0142 na p\u00f3\u0142ce w sklepie, mia\u0142 karty bankomatowe innych os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fwizoz-27-latek-uslyszal-piec-zarzutow-i-trafil-do-aresztu-7129068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Woli otrzymali zg\u0142oszenie w sprawie m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 ukra\u015b\u0107 w sklepie maszynk\u0119 do golenia. Na miejscu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zachowywa\u0142 si\u0119 dziwnie. Kiedy zadzwoni\u0142 jego telefon, natychmiast od\u0142o\u017cy\u0142 maszynk\u0119 do golenia, a po rozmowie sam aparat ukry\u0142 pomi\u0119dzy rzeczami na p\u00f3\u0142ce. Postanowili sprawdzi\u0107, o co chodzi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/wola-telefon-schowal-na-polce-w-sklepie-mial-karty-bankomatowe-innych-osob-7129031?source=rss", "date_published": "2023-05-17 05:02:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 17.05. Burzowo i deszczowo w cz\u0119\u015bci kraju, przydadz\u0105 si\u0119 parasole", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 17.05. Burzowo i deszczowo w cz\u0119\u015bci kraju, przydadz\u0105 si\u0119 parasole\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xrg3ha-pojawia-sie-opady-deszczu-5600275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. \u015aroda 17.05 nie dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w Polski oka\u017ce si\u0119 \u0142askawa pod wzgl\u0119dem aury. W cz\u0119\u015bci kraju prognozuje si\u0119 opady deszczu, miejscami pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c burze. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 20 stopni Celsjusza, ale tylko w jednym regionie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sroda-1705-burzowo-i-deszczowo-w-czesci-kraju-przydadza-sie-parasole-7129441?source=rss", "date_published": "2023-05-17 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]