[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Siewiera o rakiecie pod Bydgoszcz\u0105: Winni ewentualnych b\u0142\u0119d\u00f3w ponios\u0105 konsekwencje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yVCktkuTURBXy9iODdlYWMwMC0zMmI0LTQyYjctYmIxMS1mYzVmODdkMzRhOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ma \u015bwi\u0119tych kr\u00f3w, je\u017celi b\u0119d\u0105 stwierdzone b\u0142\u0119dy, je\u017celi b\u0119d\u0105 stwierdzone zaniechania, to b\u0119dzie wyci\u0105gni\u0119ta odpowiedzialno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, w TVN24, szef BBN Jacek Siewiera odnosz\u0105c si\u0119 do sprawy rakiety, kt\u00f3ra spad\u0142a pod Bydgoszcz\u0105.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8718473,siewiera-rakieta-pod-bydgoszcza-winni-bledow-poniosa-konsekwencje.html", "date_published": "2023-05-17 20:12:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE zwi\u0119kszy warto\u015b\u0107 pomocy wojskowej dla Ukrainy o 3,5 mld euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aGzktkuTURBXy9mOGRmODhmMy03YjhjLTQyNzQtYTZhYy0yNGFlOWZiYWUzMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef unijnej dyplomacji Josep Borrell zaproponowa\u0142 w \u015brod\u0119 zwi\u0119kszenie funduszu przeznaczonego na pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy o kolejne 3,5 mld euro - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8718464,ue-zwiekszy-wartosc-pomocy-wojskowej-dla-ukrainy-o-35-mld-euro.html", "date_published": "2023-05-17 19:47:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mal\u0105g: 800 plus ma by\u0107 powszechne, dla pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych rodzic\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ji8ktkuTURBXy8yNTBkZjZmZC04NzFhLTQzNDktYWVjOC1lNTE3ZWE4N2YwMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiadczenie 800 plus ma by\u0107 powszechne, nie mo\u017ce by\u0107 tutaj podzia\u0142u mi\u0119dzy rodzic\u00f3w pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych; tej zasady b\u0119dziemy si\u0119 trzyma\u0107 - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 w Polsat News minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8718316,malag-800-plus-powszechne-dla-pracujacych-i-niepracujacych-rodzicow.html", "date_published": "2023-05-17 18:48:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gierski MOL przejmie OMV Slovenija. KE zatwierdzi\u0142a transakcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7tQktkuTURBXy85YTc1MGVlNi0yNzJkLTRkNWEtYTJmMC03ZjI2ZGEzMTBiODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 opublikowano decyzj\u0119 Komisji Europejskiej, kt\u00f3ra zgodzi\u0142a si\u0119 na przej\u0119cie przez w\u0119gierski koncert naftowo-gazowy MOL drugiego najwi\u0119kszego s\u0142owe\u0144skiego operatora stacji benzynowych OMV Slovenija. Jako warunek KE wskaza\u0142a sprzeda\u017c przez MOL 39 stacji Grupie Shell.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8718296,wegierski-mol-przejmie-omv-slovenija-ke-zatwierdzila-transakcje.html", "date_published": "2023-05-17 17:47:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ambasador Niemiec w Ankarze wezwany do MSZ. Wyja\u015bnia\u0142 spraw\u0119 zatrzymania tureckich dziennikarzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UZhktkuTURBXy9hYWJmNTg3MC0zMDdhLTQzNzAtOTFmZC0wNmNkNzFmM2I4OTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo spraw zagranicznych Turcji wezwa\u0142o w \u015brod\u0119 ambasadora Niemiec Jurgena Schulza w sprawie zatrzymania przez policj\u0119 we Frankfurcie tureckich dziennikarzy - poinformowa\u0142a agencja Anatolia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8718218,ambasador-niemiec-ankara-msz-zatrzymanie-tureckich-dziennikarzy.html", "date_published": "2023-05-17 17:39:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden: Licz\u0119, \u017ce Kongres osi\u0105gnie porozumienie w sprawie limitu zad\u0142u\u017cenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qYBktkuTURBXy9lNmQxY2FkNS1hOWM2LTRkOGUtOWVkZi0yMDE1ZTAxMWE3NzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce jest przekonany, i\u017c ameryka\u0144ski Kongres osi\u0105gnie porozumienie bud\u017cetowe, pozwalaj\u0105ce na zwi\u0119kszenie limitu zad\u0142u\u017cenia oraz unikni\u0119cie katastrofalnej niewyp\u0142acalno\u015bci d\u0142ugu Stan\u00f3w Zjednoczonych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8718217,biden-kongres-osiagnie-porozumienie-w-sprawie-limitu-zadluzenia.html", "date_published": "2023-05-17 17:30:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozmowy Ukraina - Chiny. Ku\u0142eba: Koniec wojny nie mo\u017ce wi\u0105za\u0107 si\u0119 z utrat\u0105 terytorium", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/15pktkuTURBXy8yMGZlZDBkYi1kZGY4LTRmOTItOTQxZi00OGY2YzczYzVjNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina nie zaakceptuje \u017cadnych propozycji dotycz\u0105cych utraty swoich terytori\u00f3w lub zamro\u017cenia konfliktu - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Ministerstwo Spraw Zagranicznych w Kijowie po spotkaniu szefa dyplomacji Dmytro Ku\u0142eby ze specjalnym wys\u0142annikiem Chin ds. Eurazji, kt\u00f3ry odwiedza kraje Europy, szukaj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci zako\u0144czenia wojny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8718214,rozmowy-ukraina-chiny-kuleba-koniec-wojny-bez-utraty-terytorium.html", "date_published": "2023-05-17 17:18:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tureckie polityczki szturmem zdoby\u0142y miejsca w nowym parlamencie. W sumie b\u0119dzie ich 121", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/krmktkuTURBXy9kNzJjN2Q4MC01MGY5LTRkYWEtODMxNy00YWMyYTY5OWE2ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wyniku niedzielnych wybor\u00f3w parlamentarnych miejsce w jednoizbowym Wielkim Zgromadzeniu Narodowym Turcji - licz\u0105cym 600 pos\u0142\u00f3w - zdoby\u0142o 121 kobiet; to najwi\u0119ksza \u017ce\u0144ska reprezentacja w historii tureckiego parlamentaryzmu - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik &quot;Yeni Safak&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8718123,tureckie-polityczki-szturmem-zdobyly-miejsca-w-nowym-parlamencie.html", "date_published": "2023-05-17 16:20:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tranzyt rosyjskiej ropy na W\u0119gry: MOL rezygnuje z negocjacji z ukrai\u0144skim operatorem ruroci\u0105gu \"Przyja\u017a\u0144\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9KhktkuTURBXy9kMTBjYjM2NC1mYThmLTRlOTgtOTZmMC04ZjI3ZjMwN2YzMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gierski koncern naftowo-gazowy MOL nie chce anga\u017cowa\u0107 si\u0119 w bezpo\u015brednie negocjacje ze stron\u0105 ukrai\u0144sk\u0105 na temat przesy\u0142u ropy, gdy\u017c jego kierownictwo czuje si\u0119 szanta\u017cowane przez Kij\u00f3w ewentualnym wstrzymaniem dostaw surowca - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 w\u0119gierski dziennik \u201eMagyar Nemzet\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8718121,mol-rezygnuje-z-negocjacji-z-ukrainskim-operatorem-rurociagu-przyjazn.html", "date_published": "2023-05-17 16:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kubrakow o przed\u0142u\u017ceniu umowy zbo\u017cowej: Rosja musi przesta\u0107 u\u017cywa\u0107 \u017cywno\u015bci jako broni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bILktkuTURBXy9iOWViMTFiNy00MWFiLTRmYjYtYTdhNi01YjlkYWQ5NTA5NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina z zadowoleniem przyjmuje przed\u0142u\u017cenie umowy zbo\u017cowej, ale Rosja nie mo\u017ce sabotowa\u0107 tego porozumienia i musi przesta\u0107 u\u017cywa\u0107 \u017cywno\u015bci &quot;jako broni i szanta\u017cu&quot; \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier Ukrainy O\u0142eksandr Kubrakow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8718118,kubrakow-umowa-zbozowa-rosja-musi-przestac-uzywac-zywnosci-jako-broni.html", "date_published": "2023-05-17 15:57:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: blisko 50 proc. ekonomist\u00f3w spodziewa si\u0119 obni\u017cki st\u00f3p jesieni\u0105 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DJXktkuTURBXy9lYzcyM2I4ZS1jMzMwLTQxNTctYWQyNS0xNGZjNjYyZjhlODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ro\u015bnie grono ekspert\u00f3w wskazuj\u0105cych, \u017ce Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej obni\u017cy stopy procentowe NBP jesieni\u0105 2023 r. Tak\u0105 opini\u0119 wyrazi\u0142o blisko 50 proc. ankietowanych przez \u201eObserwator Finansowy\u201d \u2013 poda\u0142 w \u015brod\u0119 NBP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8718114,nbp-blisko-50-proc-ekonomistow-spodziewa-sie-obnizki-stop-jesienia-2023-r.html", "date_published": "2023-05-17 15:41:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja zyska dost\u0119p do ira\u0144skich port\u00f3w w Zatoce Perskiej. Teheran i Moskwa zbuduj\u0105 lini\u0119 kolejow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FKdktkuTURBXy8yZDFjYzRiNS1lMDc2LTQ3NTUtYTI3Yi02MGE2ZjcxZGVmYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Teheran i Moskwa zawar\u0142y w \u015brod\u0119 porozumienie o budowie linii kolejowej \u0142\u0105cz\u0105cej miasta Raszt i Astara w Iranie, kt\u00f3ra otworzy Rosji drog\u0119 do ira\u0144skich port\u00f3w w Zatoce Perskiej - poinformowa\u0142o Radio Swoboda. W uroczysto\u015bci podpisania umowy zdalnie uczestniczyli prezydenci Iranu i Rosji, Ebrahim Raisi i W\u0142adimir Putin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8718097,rosja-zyska-dostep-do-iranskich-portow-zatoka-perska-linia-kolejowa.html", "date_published": "2023-05-17 14:46:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pistorius: Brakuje nam my\u015bliwc\u00f3w i mo\u017cliwo\u015bci szkolenia pilot\u00f3w. Nie przeka\u017cemy Ukrainie naszych samolot\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MxtktkuTURBXy9iZmY1MzdiYy1hM2ExLTQ1MDYtODNlZi0xNTM0MjViNWE1ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mamy mo\u017cliwo\u015bci aktywnego wsparcia brytyjsko-holenderskiej inicjatywy przekazania walcz\u0105cej z Rosj\u0105 Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej w Berlinie minister obrony Niemiec Boris Pistorius po spotkaniu ze swoim brytyjskim odpowiednikiem Benem Wallacem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8718094,pistorius-brak-mysliwcow-szkolenia-pilotow-brak-samolotow-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-05-17 14:39:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inwestycje CPK. Sp\u00f3\u0142ka zap\u0142aci za budow\u0119 wiaduktu w \u017byrardowie i tunelu w Mi\u0119dzyborowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usXktkuTURBXy9hODQ0MDMyNi0wNzUxLTRmNzQtODFhZS1iMmMxNmY3MjQwOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka Centralny Port Komunikacyjny (CPK) sfinansuje budow\u0119 wiaduktu drogowego w \u017byrardowie oraz tunelu dla pieszych i rowerzyst\u00f3w w Mi\u0119dzyborowie w gminie Jaktor\u00f3w - poinformowa\u0142a CPK w \u015brodowym komunikacie.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8718086,inwestycje-cpk-budowa-wiaduktu-w-zyrardowie-i-tunelu-w-miedzyborowie.html", "date_published": "2023-05-17 14:26:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wynosi inflacja w krajach UE? S\u0105 dane Eurostatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7iktkuTURBXy83OWYyY2E2OS1kZGVjLTRkMGMtYjY2Mi03ZWU5NTcwODViYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Roczna inflacja HICP w Polsce wynios\u0142a 14 proc. w kwietniu 2023 r. - poda\u0142 Eurostat. W strefie euro i ca\u0142ej Unii Europejskiej wska\u017anik by\u0142 o po\u0142ow\u0119 ni\u017cszy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8718027,inflacja-hicp-w-kwietniu-2023-r-ue.html", "date_published": "2023-05-17 14:10:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MRiRW: Producenci pszenicy za sprzeda\u017c zbo\u017ca do 30 czerwca dostan\u0105 do 3025 z\u0142 /ha dop\u0142aty od rz\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejJktkuTURBXy83MTA2YzYwZi1kNjY4LTQ2MzMtYTlhNS1mYjRhMjg2MmUyNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wsparcie do sprzedanych zb\u00f3\u017c we wszystkich formach b\u0119dzie udzielane dla wszystkich producent\u00f3w zb\u00f3\u017c \u0142\u0105cznie do pierwszych 300 ha. Dop\u0142ata do pszenicy sprzedanej od 15 maja do 30 czerwca br. zamiast - jak dotychczas 2200 z\u0142/ha wyniesie 3025 z\u0142/ha - poinformowa\u0142o MRiRW na twitterze.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8718083,mrirw-pszenica-sprzedaz-do-3006-doplata-3025-zl-ha-doplaty-od-rzadu.html", "date_published": "2023-05-17 14:03:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze P.A. Nova zdecyduj\u0105 14 czerwca o wyp\u0142acie 0,65 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8718073,akcjonariusze-pa-nova-zdecyduja-14-czerwca-o-wyplacie-065-zl-dywidendy-na-akcje.html", "date_published": "2023-05-17 13:45:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Andrzej Ilczuk zosta\u0142 powo\u0142any na prezesa zarz\u0105du Ten Square Games od 23 maja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8718072,andrzej-ilczuk-zostal-powolany-na-prezesa-zarzadu-ten-square-games-od-23-maja.html", "date_published": "2023-05-17 13:44:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Celon Pharma rekomenduje 0,09 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 z kapita\u0142u zapasowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8718071,celon-pharma-rekomenduje-009-zl-dywidendy-na-akcje-z-kapitalu-zapasowego.html", "date_published": "2023-05-17 13:39:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kruk rekomenduje wyp\u0142at\u0119 15 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 a 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8718070,kruk-rekomenduje-wyplate-15-zl-dywidendy-na-akcje-a-2022-rok.html", "date_published": "2023-05-17 13:37:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Siewiera: Prezydent zwo\u0142a\u0142 narad\u0119 z udzia\u0142em ministr\u00f3w i dow\u00f3dc\u00f3w WP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RLbktkuTURBXy83YWNlMDViOC1mN2Y0LTRlZGYtODNjYy05MGUzNDMzZjM1YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda zwo\u0142a\u0142 na czwartek narad\u0119 w zwi\u0105zku z przygotowaniami do szczytu NATO - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 szef BBN Jacek Siewiera. Na narad\u0119 zaproszeni zostali szefowie MON i MSZ, ambasador Polski przy NATO oraz Dow\u00f3dca Operacyjny RSZ i Szef Sztabu Generalnego WP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8718068,siewiera-prezydent-zwolal-narade-z-udzialem-ministrow-i-dowodcow-wp.html", "date_published": "2023-05-17 13:33:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budimex ma umow\u0119 na doko\u0144czenie po\u0142udniowej obwodnicy Rybnika za 218,01 mln z\u0142 netto", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p93ktkuTURBXy8zOTNjYjc2OS04OWMyLTQyZGQtOGMyMi1jZTVlZWNmM2UyMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8718060,budimex-ma-umowe-na-dokonczenie-poludniowej-obwodnicy-rybnika-za-21801-mln-zl-netto.html", "date_published": "2023-05-17 13:18:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Capex Cognor Holding wyniesie ok. 350 mln z\u0142 w 2023 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKBktkuTURBXy9lZmQ3MDc5NS0zNDk2LTQxNTYtODIyMS1lYTAxYWYyNTI0MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8718057,capex-cognor-holding-wyniesie-ok-350-mln-zl-w-2023-roku.html", "date_published": "2023-05-17 13:16:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cognor spodziewa si\u0119 skoryg. EBITDA na poziomie zbli\u017conym do I kw. w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8718055,cognor-spodziewa-sie-skoryg-ebitda-na-poziomie-zblizonym-do-1-kw-w-2-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-17 13:14:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MI: Wp\u0142ywy z przejazd\u00f3w autostradami wynios\u0142y w 2022 r. 198,9 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NPdktkuTURBXy82YjNjOTI4Zi0xMDY2LTRlMjMtYTkwNy1mOGNhZjg3ZmE3YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wp\u0142ywy z przejazd\u00f3w dwoma odcinkami autostrad p\u0142atnych zarz\u0105dzanych przez Generaln\u0105 Dyrekcj\u0119 Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad (GDDKiA) wynios\u0142y 198,9 mln z\u0142 w 2022 r., poinformowa\u0142 minister infrastruktury Andrzej Adamczyk.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8718054,szef-mi-wplywy-z-przejazdow-autostradami-wyniosly-w-2022r-1989-mln-zl.html", "date_published": "2023-05-17 13:12:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent RPA przyb\u0119dzie z misj\u0105 pokojow\u0105 do Kijowa i Moskwy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q6kktkuTURBXy8yYjUzOGE3Yy1jMGY5LTRiNzYtYWU0Ny1kMzZhOGVjYTBjZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Republiki Po\u0142udniowej Afryki Cyril Ramaphosa powiadomi\u0142 przyw\u00f3dc\u0119 Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, \u017ce odwiedzi Kij\u00f3w i Moskw\u0119 w ramach misji pokojowej kilku pa\u0144stw afryka\u0144skich - oznajmi\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik ukrai\u0144skiego prezydenta Serhij Nykyforow, cytowany przez portal RBK-Ukraina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8718051,prezydent-rpa-przybedzie-z-misja-pokojowa-do-kijowa-i-moskwy.html", "date_published": "2023-05-17 13:02:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Telus: Rz\u0105d przygotowuje kolejne dzia\u0142ania zwi\u0105zane z pomoc\u0105 rolnikom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NGVktkuTURBXy9jZjQxMTcwZS1kZmFjLTRlMjQtYmIwNC1hYWE1MWZmYWZmZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sytuacja na rynku rolniczym i na rynku zb\u00f3\u017c jest dynamiczna, dlatego Rada Ministr\u00f3w podj\u0119\u0142a kolejne decyzje, dotycz\u0105ce pomocy rolnikom, kt\u00f3rzy utracili swoje dochody w zwi\u0105zku z wojn\u0105 na Ukrainie \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8718044,telus-rada-ministrow-podjela-kolejne-decyzje-dotyczace-pomocy-rolnikom-opis.html", "date_published": "2023-05-17 12:52:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rolnicy na po\u0142udniu Europy spodziewaj\u0105 si\u0119 najgorszych plon\u00f3w od dziesi\u0119cioleci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YQ0ktkuTURBXy83NmY4YmM5MC1lMGZkLTRkYjUtOWJkYS0xNzg2NjNhZTg1YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po\u0142udniowa Europa przygotowuje si\u0119 na susz\u0119 podczas tegorocznego lata. Niekt\u00f3re regiony ju\u017c cierpi\u0105 na niedobory wody, a rolnicy spodziewaj\u0105 si\u0119 najgorszych plon\u00f3w od dziesi\u0119cioleci - informuje Reuters.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8718020,rolnicy-na-poludniu-europy-spodziewaja-sie-najgorszych-plonow-od-dziesiecioleci.html", "date_published": "2023-05-17 12:08:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "YouTube poleca dzieciom filmy z broni\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/utOktkuTURBXy9lZTA5ZWNiMi0wODgwLTRmZjUtYTY0ZS0xNjc3NjA5ZmJlNzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ska organizacja Tech Transparency Project postanowi\u0142a sprawdzi\u0107, jak algorytm serwisu odpowiedzialny za rekomendowanie film\u00f3w radzi sobie z przemoc\u0105. Wyniki przera\u017caj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8718018,youtube-poleca-dzieciom-filmy-z-bronia.html", "date_published": "2023-05-17 12:01:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Klub KO z\u0142o\u017cy\u0142 projekt ustawy o waloryzacji 500 plus do 800 z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M5PktkuTURBXy9jNDgzNTRjMC0yZmVmLTQwNTItOTBkZS05NmY4NWUxZjYwODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Klub Koalicji Obywatelskiej z\u0142o\u017cy\u0142 w \u015brod\u0119 w Sejmie projekt ustawy przewiduj\u0105cej waloryzacj\u0119 \u015bwiadczenia 500 plus do 800 z\u0142otych od 1 czerwca br. - poinformowa\u0142 dziennikarzy szef klubu Borys Budka. Klub z\u0142o\u017cy\u0142 te\u017c projekt o kwocie wolnej od podatku w wysoko\u015bci 60 tys. z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8718015,klub-ko-zlozyl-projekt-ustawy-o-waloryzacji-500-plus-do-800-zl.html", "date_published": "2023-05-17 11:59:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zwrot nadp\u0142aty sk\u0142adki zdrowotnej. W czerwcu up\u0142ywa wa\u017cny termin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/48zktkuTURBXy8xNzE2ODUzNy05MzMyLTQxOWYtOTQ3Yi1mNjU1ZTZhNmFmM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do ZUS wp\u0142yn\u0119\u0142o ju\u017c ponad 153 tys. wniosk\u00f3w o zwrot nadp\u0142aty sk\u0142adki na ubezpieczenie zdrowotne na kwot\u0119 oko\u0142o 250 mln z\u0142otych. Przedsi\u0119biorcy maj\u0105 czas na z\u0142o\u017cenie takiego wniosku do 1 czerwca - przypomnia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Zak\u0142adu Pawe\u0142 \u017bebrowski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8718012,zwrot-nadplaty-skladki-zdrowotnej-w-czerwcu-uplywa-wazny-termin.html", "date_published": "2023-05-17 11:54:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d wdro\u017cy program 800 plus, ale jest jeden warunek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NNoktkuTURBXy9iMjZlNzJmMS0wZmY2LTQ2MjctYTE4Zi1kZThjNGQxNzc3MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8718010,rzad-wdrozy-program-800-plus-ale-jest-jeden-warunek.html", "date_published": "2023-05-17 11:49:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: J\u0119zyk polski, poziom rozszerzony [ARKUSZE CKE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q7tktkuTURBXy81NTM0OTgyNi0yZWMzLTQwNzMtYTUyYS05ZGQwYjA5YmExMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />J\u0119zyk polski na poziomie rozszerzonym \u2013 matur\u0119 z tego przedmiotu pisali dzi\u015b absolwenci lice\u00f3w i technik\u00f3w. Do egzaminu przyst\u0105pi\u0142o oko\u0142o 56 tys. os\u00f3b. Ju\u017c po godz. 14.00 poznamy arkusze maturalne CKE z j\u0119zyka polskiego na poziomie rozszerzonym. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej znajdziecie je tak\u017ce w tym artykule.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8717955,matura-2023-jezyk-polski-poziom-rozszerzony-arkusze-cke.html", "date_published": "2023-05-17 11:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja zablokowa\u0142a konta fi\u0144skich plac\u00f3wek dyplomatycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hCbktkuTURBXy80ZGFmZWZkMC1jY2JmLTQ5NjItYTFhNi1jYzdhNWNjNTk0ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konta bankowe fi\u0144skiej ambasady w Moskwie oraz konsulatu generalnego w Sankt Petersburgu zosta\u0142y zablokowane. Sytuacja jest powa\u017cna i wyja\u015bniamy spraw\u0119 z rosyjskimi w\u0142adzami \u2013 przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 szef fi\u0144skiego MSZ Pekka Haavisto.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8717961,rosja-zablokowala-konta-finskich-placowek-dyplomatycznych.html", "date_published": "2023-05-17 11:04:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tureckie linie lotnicze: Mniej lot\u00f3w do Europy, wi\u0119cej do Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/op8ktkuTURBXy9jZDhmMzg0Ny0xNzdlLTRhODYtOWNkMy1mMDdhY2NjZDQwMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tureckie linie lotnicze ograniczaj\u0105 loty do pa\u0144stw europejskich i kieruj\u0105 swoje samoloty na rynek rosyjski, informuje holenderski dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d. Gazeta wskazuje, \u017ce Rosjanie zak\u0142adaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c w Turcji linie lotnicze i lataj\u0105 do Unii Europejskiej.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8717935,tureckie-linie-lotnicze-mniej-lotow-do-europy-wiecej-do-rosji.html", "date_published": "2023-05-17 10:34:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sudan potrzebuje pomocy. ONZ apeluje o 2,56 miliard\u00f3w dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/53TktkuTURBXy8wZWM3MGYzYi1lMjM3LTRjZjEtOWI4OC1iMzgzYjZiZjE5Y2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Potrzeba 2,56 miliarda dolar\u00f3w, aby pom\u00f3c osobom, kt\u00f3re cierpi\u0105 w wyniku walk zbrojnych w Sudanie; to 25 milion\u00f3w ludzi, ponad po\u0142owa populacji kraju - og\u0142osi\u0142a w \u015brod\u0119 ONZ.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8717927,sudan-potrzebuje-pomocy-onz-apeluje-o-256-miliardow-dolarow.html", "date_published": "2023-05-17 10:29:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura z... WF-u? Bortniczuk: \"Bardzo ciekawa inicjatywa\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hFlktkuTURBXy9lNTFkMWI2Yy0zYmZkLTQxOTMtOThlNi03MzQ1YjFhNTg3MTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wprowadzenie matury z WF-u to bardzo ciekawa inicjatywa; wpisuje si\u0119 w zamys\u0142 nadania odpowiedniej wagi tym zaj\u0119ciom - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Studiu PAP minister sportu i turystyki Kamil Bortniczuk. Doda\u0142, \u017ce rozmawia\u0142 o tym z ministrem edukacji i nauki Przemys\u0142awem Czarnkiem.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8717925,matura-z-wf-u-bortniczuk-bardzo-ciekawa-inicjatywa.html", "date_published": "2023-05-17 10:25:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska nie przeka\u017ce samolot\u00f3w F-16 Ukrainie. \"Mamy ich za ma\u0142o\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rn8ktkuTURBXy81NDYxZDg3Yi00OTdiLTQ0MjgtOGQzNS01YTIyOGQwMDVhNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba samolot\u00f3w F-16, kt\u00f3re mamy nie pozwala na to, \u017ceby dzisiaj m\u00f3wi\u0107 o przekazywaniu jakiejkolwiek jej cz\u0119\u015bci Ukrainie \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Reykjaviku prezydent Andrzej Duda. Zapewni\u0142 jednocze\u015bnie o gotowo\u015bci wspierania szkolenia ukrai\u0144skich pilot\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8717910,polska-nie-przekaze-samolotow-f-16-ukrainie-mamy-ich-za-malo.html", "date_published": "2023-05-17 09:43:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Honor rozpoczyna dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Polsce. Mamy oficjalne potwierdzenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2hPktkuTURBXy9hZTBhZjI3MC0yZGQwLTRkNTctYWUwNy04ZmZkY2E2MjM0NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Smartfony d\u0142ugo niewidzianego w naszym kraju chi\u0144skiego producenta b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w sieci Orange.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8717878,honor-rozpoczyna-dzialalnosc-w-polsce-mamy-oficjalne-potwierdzenie.html", "date_published": "2023-05-17 09:31:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Kiedy matematyka? Co b\u0119dzie na egzaminie? [PRZYK\u0141ADOWE ARKUSZE CKE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xuFktkuTURBXy8xY2MyMmU1OC00OWM5LTRiMjEtYjY2ZS0wMGM3MTU1YzFmOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co b\u0119dzie na egzaminie \u00f3smoklasisty 2023 z matematyki? To pytanie zadaj\u0105 sobie uczniowie klas \u00f3smych szk\u00f3\u0142 podstawowych na kilka dni przed sprawdzianem. Wyobra\u017cenie o tym, jak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 tegoroczny egzamin z matematyki, daj\u0105 dokumenty CKE, w kt\u00f3rych mo\u017cna znale\u017a\u0107 dok\u0142adne wymagania egzaminacyjne oraz arkusze z poprzednich lat.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8717210,egzamin-osmoklasisty-2023-kiedy-matematyka-co-bedzie-na-egzaminie-przykladowe-arkusze-cke.html", "date_published": "2023-05-17 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Umowa zawarta poza lokalem firmy? Przedsi\u0119biorca nie poinformowa\u0142 o prawie do odst\u0105pienia? Konsument nie musi p\u0142aci\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJDktkuTURBXy9jNzg2ODc0NS0yN2JhLTRlNGMtOTdmMS0wYjVhYzc5NjNlNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konsument jest ca\u0142kowicie zwolniony z obowi\u0105zku zap\u0142aty za us\u0142ugi wykonane na podstawie umowy zawartej poza lokalem przedsi\u0119biorstwa w sytuacji, gdy zainteresowany przedsi\u0119biorca nie przekaza\u0142 mu informacji o prawie do odst\u0105pienia od umowy - uzna\u0142 w \u015brod\u0119 Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE w Luksemburgu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8717900,umowa-zawarta-poza-lokalem-firmy-przedsiebiorca-nie-poinformowal-o-prawie-do-odstapienia-konsument-nie-musi-placic.html", "date_published": "2023-05-17 09:28:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie s\u0105 dzisiaj kluczowe wyzwania dla lider\u00f3w biznesu? Opowiada Prezes Zarz\u0105du Loreal Polska i Kraje Ba\u0142tyckie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HU7ktktTURBXy8wYjdmNDg0MS02YTc0LTRkYzMtYmEzMC04OGZlOTU4MDY2YmIucG5nkZMFzQEdzKA\" />Dominice Pietrzyk z &quot;Dziennika Gazety Prawnej&quot; o kluczowych wyzwaniach dla wsp\u00f3\u0142czesnych lider\u00f3w biznesu opowiada Valery Gaucherand, Prezes Zarz\u0105du Loreal Polska i Kraje Ba\u0142tyckie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/wideo/8717882,jakie-sa-dzisiaj-kluczowe-wyzwania-dla-liderow-biznesu-opowiada-prezes-zarzadu-loreal-polska-i-kraje-baltyckie.html", "date_published": "2023-05-17 09:06:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Polsce rejestrujemy coraz wi\u0119cej samochod\u00f3w elektrycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ACNktkuTURBXy9iODNmZDQyNy1lYjEwLTQzZTMtYmI3Zi1hOGZiNzgzODc1ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba zarejestrowanych w Polsce osobowych i u\u017cytkowych aut ca\u0142kowicie elektrycznych przez pierwsze cztery miesi\u0105ce br. zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 7201 sztuk. To o 71 proc. wi\u0119cej ni\u017c w analogicznym okresie 2022 r. \u2013 wynika z udost\u0119pnionego w \u015brod\u0119 Licznika Elektromobilno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8717866,w-polsce-rejestrujemy-coraz-wiecej-samochodow-elektrycznych.html", "date_published": "2023-05-17 08:39:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gry: Co pi\u0119\u0107 dni kto\u015b umiera w pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_2ektkuTURBXy8zYWFkMzYyNS02ZTI1LTQ1NDgtOWY1ZS1hYjdiZDMxODUxYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 w ostatnich latach liczba \u015bmiertelnych wypadk\u00f3w w pracy na W\u0119grzech spad\u0142a, to wci\u0105\u017c co pi\u0119\u0107 dni kto\u015b umiera podczas wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w zawodowych - wynika z informacji ministerstwa rozwoju gospodarczego W\u0119gier.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8717860,wegry-co-piec-dni-ktos-umiera-w-pracy.html", "date_published": "2023-05-17 08:33:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sarkozy z wyrokiem. 3 lata wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9uAktkuTURBXy9hYjczYTQyNC1hZDg0LTRjMjgtYmQxMi1hZTBhOTRlMzIzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d Apelacyjny w Pary\u017cu skaza\u0142 w \u015brod\u0119 by\u0142ego prezydenta Nicolasa Sarkozy'ego na 3 lata wi\u0119zienia, w tym dwa lata w zawieszeniu, za korupcj\u0119 i handel wp\u0142ywami w aferze pods\u0142uchowej. Sarkozy nie b\u0119dzie odbywa\u0142 kary w wi\u0119zieniu, tylko w domu pod nadzorem bransoletki elektronicznej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8717852,sarkozy-z-wyrokiem-3-lata-wiezienia.html", "date_published": "2023-05-17 08:21:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy decyzja o przed\u0142u\u017ceniu wakacji kredytowych? Buda poda\u0142 wst\u0119pny termin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nBrktktTURBXy80OTRkOWRlNy0xOWZlLTQ0NzgtYTk2My0yMTY4ZDIyOGU0MTkucG5nkZMFzQEdzKA\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8717844,kiedy-decyzja-o-przedluzeniu-wakacji-kredytowych-buda-podal-wstepny-termin.html", "date_published": "2023-05-17 08:13:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie by\u0142o kolejnego ataku na Ukrain\u0119 z bia\u0142oruskiej strony. Pow\u00f3d? Tajne rozmowy z \u0141ukaszenk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/blAktkuTURBXy82MmNjNzdhYy1kZjI2LTRkYjctYjVkZS02YWZkOTU3NmJiYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zrobili\u015bmy wszystko, co mo\u017cliwe, \u017ceby nie dopu\u015bci\u0107 do wci\u0105gni\u0119cia Bia\u0142orusi w bezpo\u015brednie dzia\u0142ania zbrojne po stronie Rosji w wojnie Kremla z Ukrain\u0105; podj\u0119li\u015bmy m.in. tajne negocjacje z autorytarnym bia\u0142oruskim liderem Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105 - przyzna\u0142 we wtorek szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8717839,nie-bylo-kolejnego-ataku-na-ukraine-z-bialoruskiej-strony-powod-tajne-rozmowy-z-lukaszenka.html", "date_published": "2023-05-17 08:07:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PCC Exol mia\u0142 20,27 mln z\u0142 zysku netto, 32,86 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8717809,pcc-exol-mial-2027-mln-zl-zysku-netto-3286-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-17 07:29:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ovostar mia\u0142 8,94 mln USD zysku netto, 8,58 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717805,ovostar-mial-894-mln-usd-zysku-netto-858-mln-zl-zysku-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-17 07:28:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lokum Deweloper mia\u0142 9,1 mln z\u0142 zysku netto, 15,09 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717803,lokum-deweloper-mial-91-mln-zl-zysku-netto-1509-mln-zl-zysku-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-17 07:26:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PCC Rokita mia\u0142 140,54 mln z\u0142 zysku netto, 231,03 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vY6ktkuTURBXy81OTk1NTUzYy00MmNlLTQ4M2QtYjUyZi1jNGQ4OWY2NzMyMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717798,pcc-rokita-mial-14054-mln-zl-zysku-netto-23103-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-17 07:25:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indie z\u0142o\u017c\u0105 skarg\u0119 do \u015awiatowej Organizacji Handlu przeciw unijnemu podatkowi od towar\u00f3w wysokoemisyjnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tNbktkuTURBXy84NmY0MTk1OS1lZjFjLTQyY2EtYmQwZC0wODgyYTBiNTk2M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indie zamierzaj\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 skarg\u0119 do \u015awiatowej Organizacji Handlu (WTO) przeciw planowi Unii Europejskiej wprowadzenia 20-30 proc. podatku od importu towar\u00f3w wysokoemisyjnych, takich jak stal, ruda \u017celaza i cement z Indii - poinformowa\u0142y \u017ar\u00f3d\u0142a w indyjskim rz\u0105dzie, na jakie powo\u0142uje si\u0119 w \u015brod\u0119 portal Euractiv.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8717795,indie-zloza-skarge-do-swiatowej-organizacji-handlu-przeciw-unijnemu-podatkowi-od-towarow-wysokoemisyjnych.html", "date_published": "2023-05-17 07:21:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unibep rekomenduje wyp\u0142at\u0119 0,22 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 z zysku za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z1ZktkuTURBXy80YTE5NGU4Yy0zN2VmLTRkYjUtODQ2Yi0wZjNlN2Q4YzI5ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717792,unibep-rekomenduje-wyplate-022-zl-dywidendy-na-akcje-z-zysku-za-2022-r.html", "date_published": "2023-05-17 07:17:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "FFiL \u015anie\u017cka planuje 'istotnie' obni\u017cy\u0107 capex r/r - do ok. 35 mln z\u0142 w 2023 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717791,ffil-sniezka-planuje-istotnie-obnizyc-capex-rr-do-ok-35-mln-zl-w-2023-roku.html", "date_published": "2023-05-17 07:13:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atende mia\u0142o 3,1 mln z\u0142 zysku netto, 7,3 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717789,atende-mialo-31-mln-zl-zysku-netto-73-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-17 07:11:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Auto Partner mia\u0142 43,02 mln z\u0142 zysku netto, 71,97 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717788,auto-partner-mial-4302-mln-zl-zysku-netto-7197-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-17 07:10:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Seco/Warwick mia\u0142o 9,01 mln z\u0142 zysku netto, 12,36 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WSktkuTURBXy82NDdkNjRjNy1kYTJjLTRlMmQtODJhZC04Y2VjNzg4ZjA2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717787,secowarwick-mialo-901-mln-zl-zysku-netto-1236-mln-zl-zysku-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-17 07:08:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy w USA zni\u017ckuj\u0105. Reakcja na doniesienia z Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/84EktkuTURBXy80OWU3MDMyZi1jNDc0LTQ1N2QtYWE2NC1jZmMwZjg1NDFiYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zni\u017ckuj\u0105 z powodu obaw o s\u0142absze o\u017cywienie gospodarcze w Chinach - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8717786,ceny-ropy-w-usa-znizkuja-reakcja-na-doniesienia-z-chin.html", "date_published": "2023-05-17 07:06:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "FFiL \u015anie\u017cka mia\u0142a 16,31 mln z\u0142 zysku netto, 37,48 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fFEktkuTURBXy8yNTU0NGNhMC01YmI4LTQwNTgtOWI5ZS0xNDkzODEyNGY4NzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717782,ffil-sniezka-miala-1631-mln-zl-zysku-netto-3748-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-17 06:59:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ryvu mia\u0142o 17,6 mln z\u0142 straty netto, 15,32 mln z\u0142 straty EBITDA w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717781,ryvu-mialo-176-mln-zl-straty-netto-1532-mln-zl-straty-ebitda-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-17 06:57:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hiszpa\u0144scy \"dzicy okupas\" zajmuj\u0105 domy nale\u017c\u0105ce do cudzoziemc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xI7ktkuTURBXy9kYzRmNWE3ZS01NWMzLTQ5MTAtYWQxZS01Y2I1YTE1NDdkZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Hiszpanii narasta zjawisko nielegalnego zajmowania dom\u00f3w i mieszka\u0144 przez \u201edzikich lokator\u00f3w\u201d, w tym w\u0142asno\u015bci cudzoziemc\u00f3w w rejonach turystycznych kraju - alarmuj\u0105 media brytyjskie.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8717780,hiszpanscy-dzicy-okupas-zajmuja-domy-nalezace-do-cudzoziemcow.html", "date_published": "2023-05-17 06:56:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "FO D\u0119bica mia\u0142a 122,03 mln z\u0142 zysku netto, 145,16 mln z\u0142 zysku EBIT w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8trktkuTURBXy9iN2FmZTIyNy0yN2JlLTRkZTYtOWJlZS0wZGZhZjJjYTMwOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717777,fo-debica-miala-12203-mln-zl-zysku-netto-14516-mln-zl-zysku-ebit-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-05-17 06:54:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZWZ Shopera zdecydowa\u0142o o 31,62 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 serii D i 0,01 z\u0142 - serii A, B, C", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717770,zwz-shopera-zdecydowalo-o-3162-zl-dywidendy-na-akcje-serii-d-i-001-zl-serii-a-b-c.html", "date_published": "2023-05-17 06:52:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty w \u015brod\u0119 rano straci\u0142 wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,49 z\u0142, frank szwajcarski 4,61 z\u0142, a dolar 4,13 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8717772,zloty-w-srode-rano-stracil-wobec-glownych-walut.html", "date_published": "2023-05-17 06:51:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inter Cars rekomenduje wyp\u0142at\u0119 0,71 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 z zysku za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tVMktkuTURBXy83NzJiYzc4Yy1kMWRiLTQ1NmUtODc2OC00OWM5MmQwOGRlODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717769,inter-cars-rekomenduje-wyplate-071-zl-dywidendy-na-akcje-z-zysku-za-2022-r.html", "date_published": "2023-05-17 06:50:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: W ca\u0142ym roku wzrost PKB b\u0119dzie zbli\u017cony do 0,6 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-5ktkuTURBXy84OTU4OTU3NC1iMTA2LTQ2MGEtOTZmZi01M2VkZGYzNDU5MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ca\u0142ym 2023 r. wzrost gospodarczy b\u0119dzie zbli\u017cony do 0,6 proc. \u2013 prognozuj\u0105 analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. W komentarzu do danych GUS o wzro\u015bcie PKB wskazali, \u017ce na przyspieszenie wzrostu w II po\u0142owie roku z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 inwestycje i wzrost wydatk\u00f3w gospodarstw domowych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8717768,pie-w-calym-roku-wzrost-pkb-bedzie-zblizony-do-06-proc.html", "date_published": "2023-05-17 06:49:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pepco wchodzi na rynek portugalski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Be4ktkuTURBXy83MjU4ZDliMy1jYjIwLTRjNzQtYWMwOS1jMDdkNDVlZTBkZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8717764,pepco-wchodzi-na-rynek-portugalski.html", "date_published": "2023-05-17 06:47:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142adza wdzi\u0119czy si\u0119 do zmotoryzowanych. Od nowego roku wszystkie autostrady b\u0119d\u0105 darmowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bRzktkuTURBXy82MTc5Y2UwNy1hYjA2LTQ2OWQtOWVhZC00OGY0NWMyY2VjNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 stycznia 2024 wszystkie pa\u0144stwowe autostrady w Polsce b\u0119d\u0105 darmowe - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister funduszy Marcin Hora\u0142a w TVN24. Doda\u0142, \u017ce w przypadku prywatnych autostrad, rz\u0105d b\u0119dzie negocjowa\u0142 z koncesjonariuszami, na jakich zasadach mo\u017cna zmieni\u0107 obecne umowy.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8717753,wladza-wdzieczy-sie-do-zmotoryzowanych-od-nowego-roku-wszystkie-autostrady-beda-darmowe.html", "date_published": "2023-05-17 06:37:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister zdrowia: Polsk\u0119 sta\u0107 na darmowe leki dla junior\u00f3w i senior\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W1CktkuTURBXy9hZjE2M2ZlOC0zYmZlLTQyMmItODgxZi1iNjUwNTQwMTFmNzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowych os\u00f3b uprawnionych do darmowych lek\u00f3w b\u0119dzie 12 milion\u00f3w, w tym dzieci i m\u0142odzie\u017cy 7 milion\u00f3w; poszerzenie grupy uprawnionych oraz listy darmowych lek\u00f3w b\u0119dzie kosztowa\u0107 ok. 1,5 mld z\u0142 - ujawni\u0142 w rozmowie z &quot;Faktem&quot; minister zdrowia Adam Niedzielski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8717746,minister-zdrowia-polske-stac-na-darmowe-leki-dla-juniorow-i-seniorow.html", "date_published": "2023-05-17 06:31:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kanada i USA tworz\u0105 wsp\u00f3lny korytarz dla aut elektrycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDLktkuTURBXy81MDU5MzRiNS1lYzNjLTQ0YWItYTQwMi01OThmYmYwN2Y1NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanada i USA tworz\u0105 pierwszy wsp\u00f3lny korytarz u\u0142atwiaj\u0105cy przejazdy samochod\u00f3w elektrycznych mi\u0119dzy oboma krajami - poinformowali we wtorek minister transportu Kanady Omar Alghabra i ameryka\u0144ski sekretarz transportu Pete Buttigieg.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8717744,kanada-i-usa-tworza-wspolny-korytarz-dla-aut-elektrycznych.html", "date_published": "2023-05-17 06:26:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Portugalii podpisa\u0142 ustaw\u0119 legalizuj\u0105c\u0105 eutanazj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z9VktkuTURBXy9iNWRlMTQ0ZC1jOGM1LTQ5ODQtOWExNy02ZjJiOTkyMjMxY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Portugalii Marcelo Rebelo de Sousa podpisa\u0142 we wtorek wieczorem ustaw\u0119 legalizuj\u0105ca w tym kraju eutanazj\u0119. Zosta\u0142a ona przyj\u0119ta w pi\u0105tek przez parlament.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8717742,prezydent-portugalii-podpisal-ustawe-legalizujaca-eutanazje.html", "date_published": "2023-05-17 06:23:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gie\u0142dy na Wall Street w d\u00f3\u0142. Obawy o niewyp\u0142acalno\u015b\u0107 USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wtorkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. W centrum uwagi jest mo\u017cliwa niewyp\u0142acalno\u015b\u0107 Stan\u00f3w Zjednoczonych z powodu braku porozumienia w sprawie pu\u0142apu zad\u0142u\u017cenia, a tak\u017ce rozczarowuj\u0105ce prognozy przedstawione przez sie\u0107 detaliczn\u0105 Home Depot.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8717740,gieldy-na-wall-street-w-dol-obawy-o-niewyplacalnosc-usa.html", "date_published": "2023-05-17 06:16:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scholz: Wojna Rosji z Ukrain\u0105 nie zako\u0144czy si\u0119 zwyci\u0119stwem imperializmu Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RZJktkuTURBXy85Mzk2YWU1OS01ZWNlLTRkYjAtOWJlOC0wNWQ3YmNlMTkzNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eWojna Rosji z Ukrain\u0105 kiedy\u015b si\u0119 sko\u0144czy. I jedno jest pewne: nie zako\u0144czy si\u0119 ona zwyci\u0119stwem imperializmu Putina\u201d - powiedzia\u0142 we wtorek wieczorem kanclerz Niemiec Olaf Scholz na inauguracji szczytu Rady Europy w Reykjaviku. \u201eZe stolicy Islandii wysy\u0142any jest sygna\u0142, \u017ce Europa stoi po stronie Ukrainy\u201d \u2013 podkre\u015bla portal dziennika \u201eBild\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8717738,scholz-wojna-rosji-z-ukraina-nie-zakonczy-sie-zwyciestwem-imperializmu-putina.html", "date_published": "2023-05-17 06:11:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden uda si\u0119 na szczyt G7; zrezygnuje z podr\u00f3\u017cy do Australii i Papui-Nowej Gwinei", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qYBktkuTURBXy9lNmQxY2FkNS1hOWM2LTRkOGUtOWVkZi0yMDE1ZTAxMWE3NzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden uda si\u0119 w \u015brod\u0119 do Japonii na szczyt G7; plany podr\u00f3\u017cy uleg\u0142y jednak zmianom i szef pa\u0144stwa zrezygnuje z wizyty w Australii i Papui-Nowej Gwinei ze wzgl\u0119du na negocjacje dotycz\u0105ce pu\u0142apu zad\u0142u\u017cenia pa\u0144stwa - poinformowa\u0142 we wtorek anonimowy przedstawiciel ameryka\u0144skiej administracji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8717734,biden-uda-sie-na-szczyt-g7-zrezygnuje-z-podrozy-do-australii-i-papui-nowej-gwinei.html", "date_published": "2023-05-17 06:07:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE wyda nie miliardy, lecz biliony na modernizacj\u0119 budynk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XfUktkuTURBXy8wZGM1NDljYi0yYzY0LTQ0YWItYmMyYi0zMjVhODZkNTU5NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sektor budownictwa czeka fala inwestycji, na kt\u00f3rych wzbogaci si\u0119 prywatny biznes.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8717441,ue-wyda-nie-miliardy-lecz-biliony-na-modernizacje-budynkow.html", "date_published": "2023-05-17 05:54:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PiS rozpocz\u0105\u0142 kampanijn\u0105 licytacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/72ektkuTURBXy8xMTIyZTQ2Mi02MmZhLTRjNDAtYjZjMi0yMTEwZTAyNGU5NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tarcze finansowe na sta\u0142e, urz\u0119dy skarbowe w roli ksi\u0119gowego, pakiet dla przedsi\u0119biorczych kobiet \u2013 PiS jeszcze nie powiedzia\u0142 ostatniego s\u0142owa. PO tymczasem ma dzi\u015b z\u0142o\u017cy\u0107 w Sejmie projekty podwy\u017cszaj\u0105ce kwot\u0119 woln\u0105 i wprowadzaj\u0105ce 800+ od czerwca.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8717400,pis-rozpoczal-kampanijna-licytacje.html", "date_published": "2023-05-17 05:45:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak sprawdza\u0107 co\u015b, czego nie ma, czyli KPO pod lup\u0105 ekspert\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gKBktkuTURBXy8xN2Q5YjAyNC1lNTc3LTRiYTAtOGU1Yi1iODA2M2Q4N2UwYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zespole, kt\u00f3ry ma prze\u015bwietla\u0107 spos\u00f3b wydatkowania pieni\u0119dzy, b\u0119dzie m.in. podmiot zwi\u0105zany z Ordo Iuris i przedstawiciele Kampanii Przeciw Homofobii.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8717394,jak-sprawdzac-cos-czego-nie-ma-czyli-kpo-pod-lupa-ekspertow.html", "date_published": "2023-05-17 05:42:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Dzi\u015b polski na poziomie rozszerzonym. Gdzie szuka\u0107 arkuszy CKE?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eV3ktkuTURBXy85YjYxYWE5Yi1jZDY2LTQ4YmYtOWVkMC0zZGM3MzMwODE2NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzi\u015b na maturze 2023 kolejne spotkanie z j\u0119zykiem polskim. Tym razem b\u0119dzie to egzamin pisemny na poziomie rozszerzonym. Matura z polskiego rozpocznie si\u0119 o godz. 9.00, a ju\u017c po 14.00 w naszym serwisie znajdziecie arkusze CKE z zadaniami z formu\u0142y 2015 i 2023.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8717217,matura-2023-dzis-polski-na-poziomie-rozszerzonym-gdzie-szukac-arkuszy-cke.html", "date_published": "2023-05-17 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budowa domu bez pozwolenia. Nowe prawo to furtka dla patodeweloperki, k\u0142opoty dla buduj\u0105cych i ba\u0142agan w urz\u0119dach [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o2wktkuTURBXy82ZWQ1ZWU4OS02NTZlLTQ0NzgtYjZlYy04YjNjYWY3OWM4Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eRewolucyjne zmiany w prawie budowlanym\u201d, \u201ebudowa domu powy\u017cej 70 m\u00b2 bez pozwolenia\u201d \u2013 brzmia\u0142y entuzjastyczne komunikaty Ministerstwa Rozwoju. Wygl\u0105da\u0142y obiecuj\u0105co dla os\u00f3b, kt\u00f3re w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci planuj\u0105 zbudowa\u0107 sobie wymarzone lokum. W oficjalnych komunikatach nie znajdziemy jednak informacji o problemach, kt\u00f3re generuje nowe prawo. A tych jest na p\u0119czki.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8715085,budowa-domu-bez-pozwolenia-nowe-prawo-to-furtka-dla-patodeweloperki-klopoty-dla-budujacych-i-balagan-w-urzedach-opinia.html", "date_published": "2023-05-17 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Big techy traktuj\u0105 AI \u015bmiertelnie powa\u017cnie. Oto uderzaj\u0105cy dow\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A8nktkuTURBXy9hNzBmOGI3Ni0yYWU5LTQzOTYtYjIwNy0yNWRmMzM1NWEzMmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Big techy nie ukrywaj\u0105, \u017ce w centrum ich zainteresowania znajduje si\u0119 obecnie sztuczna inteligencja. Potwierdzaj\u0105 to wzmianki o AI na okresowych spotkaniach ws. wynik\u00f3w finansowych sp\u00f3\u0142ek \u2013 pisze Statista.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8715744,big-techy-traktuja-ai-smiertelnie-powaznie-oto-uderzajacy-dowod.html", "date_published": "2023-05-17 04:31:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert Pentagonu \"\u015bmiertelnie boi si\u0119\" potencjalnego udzia\u0142u ChatGPT w tworzeniu dezinformacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QmVktkuTURBXy8wNWI3NDkxYS01MGI0LTRhZDQtYWFmNS1kMGRlODA0YWFkNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojsko USA coraz ch\u0119tniej korzysta z generatywnej sztucznej inteligencji. Jednak dr Craig Martell, odpowiedzialny za wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 AI w ameryka\u0144skich si\u0142ach zbrojnych, ostrzega, \u017ce \u200b\u200bmo\u017ce ona r\u00f3wnie\u017c sta\u0107 si\u0119 \u201edoskona\u0142ym narz\u0119dziem\u201d do dezinformacji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8715442,martell-pentagon-strach-przed-udzialem-chatgpt-w-tworzeniu-dezinformacji.html", "date_published": "2023-05-17 04:29:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec \u201eeko\u015bciemy\u201d na opakowaniach. UE bierze si\u0119 za etykiety", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ns_ktkuTURBXy8wY2NmZTA1YS1kMmE2LTQ4OTctYmQxNy1kYjU4YmRlMGYwNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia chce r\u00f3wnie\u017c przyjrze\u0107 si\u0119 trwa\u0142o\u015bci produkt\u00f3w oraz cz\u0119\u015bciom zamiennym i materia\u0142om eksploatacyjnym.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8717121,koniec-ekosciemy-na-opakowaniach-ue-bierze-sie-za-etykiety.html", "date_published": "2023-05-17 04:28:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015arednia p\u0142aca w Krakowie przebi\u0142a 10 tys. z\u0142. Zobacz, ile zarabia si\u0119 w polskich miastach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j8XktkuTURBXy9hNzlmYWM0Ni1jMmFjLTQwYmMtOTE0NS0yYThhMDMwYWVhOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ro\u015bnie przepa\u015b\u0107 w przeci\u0119tnych wynagrodzeniach mieszka\u0144c\u00f3w polskich metropolii. Krak\u00f3w umocni\u0142 si\u0119 na pozycji lidera, prze\u0142amuj\u0105c jako pierwsze miasto barier\u0119 10 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie. Goni go Gda\u0144sk. Warszawa utrzyma\u0142a si\u0119 na podium, ale po pi\u0119tach depcze jej Pozna\u0144.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8717685,przecietne-wynagrodzenie-polskie-miasta-krakow-warszawa-gdansk.html", "date_published": "2023-05-17 04:28:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]