[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Morawiecki przeprasza Polak\u00f3w za s\u0142owa Tuska. \"Chyba lekko zwariowa\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-przeprasza-polakow-za-slowa-tuska-chyba-lekko-zwa,nId,6783971\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki przeprasza Polak\u00f3w za s\u0142owa Tuska. &quot;Chyba lekko zwariowa\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-przeprasza-polakow-za-slowa-tuska-chyba-lekko-zwa/000H5ZEBD3BCT2ST-C321.jpg\" /></a>- Te s\u0142owa pe\u0142ne pogardy, braku szacunku do ogromnych rzesz pracuj\u0105cych Polak\u00f3w s\u0105 s\u0142owami, kt\u00f3re nigdy nie powinny pa\u015b\u0107 z ust \u017cadnego polskiego polityka  - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do jednej z wypowiedzi Donalda Tuska. Lider Platformy Obywatelskiej w czasie wyst\u0105pienia w Sulechowie (woj. lubuskie) m\u00f3wi\u0142, \u017ce &quot;kr\u00f3lami \u017cycia s\u0105 ci, kt\u00f3rzy chlej\u0105, bij\u0105 swoje dzieci i kobiety&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-przeprasza-polakow-za-slowa-tuska-chyba-lekko-zwa,nId,6783971", "date_published": "2023-05-17 19:21:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Kaczy\u0144ski: Podwy\u017cka do 800+ jest zaplanowana i obliczona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-podwyzka-do-800-jest-zaplanowana-i-obliczona,nId,6783781\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Podwy\u017cka do 800+ jest zaplanowana i obliczona\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-podwyzka-do-800-jest-zaplanowana-i-obliczona/000FUQE3F6KAT8OS-C321.jpg\" /></a>- To nie tak, \u017ce ja wpad\u0142em na pomys\u0142 800 plus sam spontanicznie, to by\u0142o zaplanowane i obliczone - powiedzia\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w wywiadzie dla Polskiego Radia. To pierwszy wywiad lidera partii rz\u0105dz\u0105cej po weekendowym kongresie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-podwyzka-do-800-jest-zaplanowana-i-obliczona,nId,6783781", "date_published": "2023-05-17 16:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Saharyjski py\u0142 nad Polsk\u0105. Mo\u017cecie dostrzec go w czwartek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-saharyjski-pyl-nad-polska-mozecie-dostrzec-go-w-czwartek,nId,6783523\"><img align=\"left\" alt=\"Saharyjski py\u0142 nad Polsk\u0105. Mo\u017cecie dostrzec go w czwartek\" src=\"https://i.iplsc.com/saharyjski-pyl-nad-polska-mozecie-dostrzec-go-w-czwartek/000H5WVJOOCQMY02-C321.jpg\" /></a>Piaskowy py\u0142 znad Sahary nadlecia\u0142 nad Polsk\u0119 - przekaza\u0142 rzecznik Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej Grzegorz Walijewski. Doda\u0142, \u017ce w \u015brod\u0119 b\u0119dzie jego najwi\u0119ksze st\u0119\u017cenie. IMGW wyda\u0142 tak\u017ce ostrze\u017cenie przed silnymi deszczami i burzami na wschodzie i po\u0142udniu Polski. Dla tych region\u00f3w og\u0142oszono alerty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-saharyjski-pyl-nad-polska-mozecie-dostrzec-go-w-czwartek,nId,6783523", "date_published": "2023-05-17 12:33:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Czy w Bo\u017ce Cia\u0142o trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a? Wyja\u015bniamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-w-boze-cialo-trzeba-isc-do-kosciola-wyjasniamy,nId,6781257\"><img align=\"left\" alt=\"Czy w Bo\u017ce Cia\u0142o trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a? Wyja\u015bniamy\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-w-boze-cialo-trzeba-isc-do-kosciola-wyjasniamy/000H5QJLQYL757I1-C321.jpg\" /></a>Uroczyste procesje z Naj\u015bwi\u0119tszym Sakramentem to najbardziej charakterystyczny element obchod\u00f3w Bo\u017cego Cia\u0142a. Niekt\u00f3rzy zastanawiaj\u0105 si\u0119 jednak, czy tego dnia trzeba i\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a. Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-w-boze-cialo-trzeba-isc-do-kosciola-wyjasniamy,nId,6781257", "date_published": "2023-05-17 09:36:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]