[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "R\u00f3\u017caniec pod bielskim ratuszem. Pad\u0142y s\u0142owa o \"ekskomunice\" dla prezydenta miasta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/4e/1c/z29683202M,Rozaniec-pod-bielskim-ratuszem--Padly-slowa-o--eks.jpg\" vspace=\"2\" />Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b zebra\u0142o si\u0119 pod ratuszem w Bielsku-Bia\u0142ej, aby odm\u00f3wi\u0107 r\u00f3\u017caniec \"w intencji o nawr\u00f3cenie i opami\u0119tanie prezydenta miasta, radnych, o niefinansowanie eugenicznej procedury in vitro\". Pad\u0142y nawet s\u0142owa o \"ekskomunice\" dla prezydenta miasta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29683007,rozaniec-pod-bielskim-ratuszem-padly-slowa-o-ekskomunice.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-20 14:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Niemcy. Mieszka\u0144cy nie b\u0119d\u0105 mogli dojecha\u0107 na w\u0142asn\u0105 posesj\u0119. M\u0119\u017cczyzna kupi\u0142 ulice i \u017c\u0105da zap\u0142aty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/4e/1c/z29683175M,Niemcy--Mezczyzna-kupil-ulice-i-zada-zaplaty-od-mi.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy niemieckiego miasteczka Zweibr\u00fccken w Nadrenii-Palatynacie otrzymali nietypowe pismo na pocz\u0105tku kwietnia. By\u0142o w nim zawiadomienie dotycz\u0105ce drogi, przy kt\u00f3rej maj\u0105 swoje posiad\u0142o\u015bci. Od 1 lipca 2022 r. nowym w\u0142a\u015bcicielem ulicy jest m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry chce, aby w\u0142a\u015bciciele domostw zap\u0142acili za u\u017cytkowanie trasy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29681794,mieszkancy-nie-beda-mogli-dojechac-na-wlasna-posesje-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-20 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0119dziniec. Wybuch gazu w budynku wielorodzinnym. Jest decyzja ws. zasi\u0142k\u00f3w dla poszkodowanych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/4e/1c/z29683132M,Wojewoda-wielkopolski-zapowiedzial-szybka-wyplate-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura i biegli wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci wybuchu gazu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u015brod\u0119 wieczorem w budynku wielorodzinnym w miejscowo\u015bci S\u0119dziniec w powiecie pilskim w Wielkopolsce. Cztery osoby odnios\u0142y powa\u017cne obra\u017cenia, dwie z nich s\u0105 w stanie ci\u0119\u017ckim. Wojewoda wielkopolski zapowiedzia\u0142, \u017ce w pi\u0105tek poszkodowane rodziny dostan\u0105 zasi\u0142ki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29682276,wybuch-gazu-w-domu-wielorodzinnym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-20 14:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia w Kobylej G\u00f3rze. Ojciec znalaz\u0142 cia\u0142a swoich c\u00f3rek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/4e/1c/z29682898M,LPR.jpg\" vspace=\"2\" />W Kobylej G\u00f3rze (woj. wielkopolskie) znaleziono zw\u0142oki dw\u00f3ch dziewczynek w wieku 7 i 13 lat oraz nieprzytomn\u0105 kobiet\u0119. S\u0142u\u017cby zawiadomi\u0142 ojciec dzieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29682735,tragedia-w-kobylej-gorze-ojciec-znalazl-ciala-swoich-corek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-20 12:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek pojawi\u0142 si\u0119 na TikToku. Ju\u017c w pierwszym nagraniu stawia warunki i atakuje TVN", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/4e/1c/z29681930M,Przemyslaw-Czarnek-na-TikToku.jpg\" vspace=\"2\" />Na tiktokowym profilu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w dw\u00f3ch najnowszych filmikach wyst\u0105pi\u0142 Przemys\u0142aw Czarnek. - Zadawajcie pytania z sensem i z rozumem, a nie oparte na manipulacji i k\u0142amstwie podawanym w niekt\u00f3rych mediach, takich jak TVN - powiedzia\u0142 minister.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29681664,przemyslaw-czarnek-pojawil-sie-na-tiktoku-juz-w-pierwszym-filmiku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-20 12:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy mo\u017cna poda\u0107 do s\u0105du polityka, kt\u00f3ry nie spe\u0142ni\u0142 swoich obietnic wyborczych? Ekspert uwa\u017ca, \u017ce tak", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/4e/1c/z29682271M,Urna-wyborcza.jpg\" vspace=\"2\" />Wielu obywateli jest niezadowolonych z polityk\u00f3w, kt\u00f3rzy sporo obiecuj\u0105 w trakcie kolejnych kampanii wyborczych, a potem nie dotrzymuj\u0105 s\u0142owa. Doktor Piotr Pa\u0142ka uwa\u017ca, \u017ce polskie prawo daje narz\u0119dzia, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 rozlicza\u0107 polityk\u00f3w z ich obietnic. Wskazuje w tym kontek\u015bcie na przepisy o przyrzeczeniu publicznym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29681745,czy-mozna-podac-do-sadu-polityka-ktory-nie-spelnil-swoich-obietnic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-20 12:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pasa\u017cerowie us\u0142yszeli, \u017ce poci\u0105g ma 40 min. op\u00f3\u017anienia. Wyszli, a gdy wr\u00f3cili, sk\u0142ad ju\u017c dawno odjecha\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/27/1c/z29522184M,PKP--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 na Dworcu Wschodnim PKP Intercity poinformowa\u0142o, \u017ce jad\u0105cy z Litwy poci\u0105g ma op\u00f3\u017anienie, kt\u00f3re wyniesie \"do 40 minut\". Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b wysiad\u0142a z wagon\u00f3w, aby chocia\u017cby p\u00f3j\u015b\u0107 do dworcowego sklepu. Po powrocie okaza\u0142o si\u0119, \u017ce poci\u0105g zd\u0105\u017cy\u0142 odjecha\u0107, a oni zostali w stolicy. Rzecznik PKP IC przekaza\u0142, \u017ce pasa\u017cerowie maj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cenia reklamacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29681092,pasazerowie-uslyszeli-ze-pociag-ma-40-min-opoznienia-wyszli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-20 09:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Razem z Mejz\u0105 namawia\u0142 rodzic\u00f3w nieuleczalnie chorych dzieci na \"terapie\". Teraz pracuje w PKO BP", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/b7/1a/z28015718M,Lukasz-Mejza-i-jego-asystent-Franciszek-Przybyla-w.jpg\" vspace=\"2\" />Franciszek Przyby\u0142a, asystent pos\u0142a \u0141ukasza Mejzy, mia\u0142 namawia\u0107 rodzic\u00f3w \u015bmiertelnie chorych dzieci na niesprawdzone terapie. Z ustale\u0144 WP.pl wynika, \u017ce w\u0142a\u015bnie dosta\u0142 posad\u0119 w pa\u0144stwowym banku. - Jak to jest, \u017ce prokuratura prowadzi \u015bledztwo w sprawie tych pan\u00f3w, a pan Przyby\u0142a dostaje now\u0105 posad\u0119? - zastanawia si\u0119 matka dziewczynki, kt\u00f3rej proponowano wyleczenie mukowiscydozy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29681204,razem-z-mejza-namawial-rodzicow-nieuleczalnie-chorych-dzieci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-20 08:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Badacze rozwi\u0105zali zagadk\u0119 getta warszawskiego. Ujawniono przesz\u0142o\u015b\u0107 przyw\u00f3dcy powsta\u0144c\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/4e/1c/z29681094M,Ustalono-wiecej-szczegolow-na-temat-zycia-przywodc.jpg\" vspace=\"2\" />Badacze z Centrum im. Menachema Begina w Jerozolimie dokonali prze\u0142omowego odkrycia dotycz\u0105cego komendanta \u017bydowskiego Zwi\u0105zku Wojskowego Paw\u0142a Frenkela. Dowodzi\u0142 on jedn\u0105 z najwi\u0119kszych organizacji bior\u0105cej udzia\u0142 w powstaniu w getcie warszawskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29680708,badacze-rozwiazali-zagadke-getta-warszawskiego-ujawniono-kim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-20 08:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Antycyklon Petra przyniesie du\u017co ciep\u0142a i s\u0142o\u0144ca. W czwartek pocz\u0105tek ocieplenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/4e/1c/z29680696M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wp\u0142yw antycyklonu Petra zmieni sytuacj\u0119 na przewa\u017caj\u0105cym obszarze Polski. Rosn\u0105ce temperatury wraz z rozkwitaj\u0105c\u0105 przyrod\u0105 zawitaj\u0105 na jaki\u015b czas do kraju. Pierwszych prze\u0142om\u00f3w nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 od czwartku. Czy taka pogoda utrzyma si\u0119 d\u0142u\u017cej?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29680628,pogoda-antycyklon-petra-przyniesie-zmiany-w-prognozach-w-czwartek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-20 06:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kalendarz pylenia na kwiecie\u0144 i maj. Co utrudni \u017cycie alergikom?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/fa/1a/z28290988M,Pylki-topoli--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wiosna to symboliczny czas narodzin nowego \u017cycia - mamy w\u00f3wczas wi\u0119cej energii i motywacji do dzia\u0142ania. Nie dla wszystkich jednak wiosna kojarzy si\u0119 dobrze. Dla cz\u0119\u015bci os\u00f3b okres rozkwitaj\u0105cych ro\u015blin mo\u017ce by\u0107 mniej przyjemnym doznaniem. Alergicy mierz\u0105 si\u0119 wtedy z nieustaj\u0105cym katarem i uci\u0105\u017cliwym kaszlem. Co pyli na prze\u0142omie kwietnia i maja?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29678635,kalendarz-pylenia-na-kwiecien-i-maj-co-utrudni-zycie-alergikom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-20 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wybi\u0142 szyb\u0119 w samochodzie i b\u0142aga\u0142 o pomoc przy A4. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce zosta\u0142 porwany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/4e/1c/z29680274M,Zatrzymanie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura postawi\u0142a zarzuty czterem oprawcom, kt\u00f3rzy porwali i skatowali 29-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Uprowadzonemu uda\u0142o si\u0119 uciec z pojazdu w trakcie tankowania na stacji benzynowej przy autostradzie A4 w rejonie G\u00f3ry \u015bw. Anny (woj. opolskie). \u015awiadkowie zdarzenia wezwali na miejsce policj\u0119, kt\u00f3ra obezw\u0142adni\u0142a podejrzanych m\u0119\u017cczyzn.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29680121,uprowadzenie-i-pobicie-29-latka-mezczyzna-blagal-o-pomoc-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-20 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]