[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Estonia obni\u017ca zasi\u0142ek dla rodzin wielodzietnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/b6881829443bc2-948-568-0-125-3358-2014.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Estonii przeg\u0142osowa\u0142 w \u015brod\u0119 ustaw\u0119 zmniejszaj\u0105c\u0105 miesi\u0119czny zasi\u0142ek dla rodzin wielodzietnych o 200 euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Estonia-obniza-zasilek-dla-rodzin-wielodzietnych-8560449.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 19:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Shell rezygnuje z ograniczenia produkcji ropy. \"\u015awiat b\u0119dzie potrzebowa\u0142 ropy i gazu przez bardzo d\u0142ugi czas\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/c920f671bb26e0-948-568-0-745-3401-2040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Shell rezygnuje z zamiaru ograniczenia wydobycia ropy, poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 kierownictwo naftowego koncernu. Firma zamierza utrzyma\u0107 jej produkcj\u0119 na tym samym poziomie do 2030 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Shell-rezygnuje-z-ograniczenia-produkcji-ropy-Swiat-bedzie-potrzebowal-ropy-i-gazu-przez-bardzo-dlugi-czas-8560440.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 19:00:22.232188+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fed robi \u201epauz\u0119\u201d w cyklu. Wi\u0119cej podwy\u017cek ju\u017c nie b\u0119dzie?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/6939d2e9c7dd4d-930-557-0-32-930-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Federalny Komitet Otwartego Rynku po raz\npierwszy od stycznia 2022 roku zdecydowa\u0142 si\u0119 na brak podwy\u017cki st\u00f3p\nprocentowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Decyzja-Rezerwy-Federalnej-czerwiec-2023-8560379.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Taxi kontra Uber i Cabify. Protestuj\u0105cy taks\u00f3wkarze sparali\u017cowali Barcelon\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/0/31d6b054d0bb2e-948-568-0-0-4466-2679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kierowcy zrzeszeni w korporacjach taks\u00f3wkarskich zablokowali w \u015brod\u0119 centrum Barcelony w prote\u015bcie przeciwko tanim platformom przejazdowym, takim jak Uber i Cabify. Protest doprowadzi\u0142 do chaosu komunikacyjnego w centrum stolicy Katalonii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Taxi-kontra-Uber-i-Cabify-Protestujacy-taksowkarze-sparalizowali-Barcelone-8560415.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 17:53:07.041809+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa CCC mia\u0142a w I kw. 2023/24 140,3 mln z\u0142 straty netto j.d.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/4aeb4811fd98db-948-568-0-22-2243-1345.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa CCC mia\u0142a w pierwszym kwartale roku obrotowego 2023/24 (luty-kwiecie\u0144) 140,3 mln z\u0142 straty netto jednostki dominuj\u0105cej wobec 208,6 mln z\u0142 straty w analogicznym okresie rok wcze\u015bniej - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie kwartalnym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-CCC-miala-w-I-kw-2023-24-140-3-mln-zl-straty-netto-j-d-8560317.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 16:22:45.243071+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG20 i WIG najlepsze w Europie. GPW odrabia straty z poprzednich sesji", "description": "<p>Chocia\u017c pocz\u0105tek tygodnia na GPW odznaczy\u0142 si\u0119 przewag\u0105 poda\u017cy, mimo rosn\u0105cych rynk\u00f3w bazowych, to ju\u017c w \u015brod\u0119 gie\u0142dowe byki szybko nadrabia\u0142y dystans, przy \u00a0dalej dobrym sentymencie do akcji i s\u0142abn\u0105cym dolarze. Chocia\u017c decyzja Fedu dopiero po zamkni\u0119ciu sesji w Warszawie, to kolejne dane z USA potwierdzaj\u0105, \u017ce koniec cyklu jest w\u0142a\u015bciwie przes\u0105dzony.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-i-WIG-najlepsze-w-Europie-GPW-odrabia-straty-z-poprzednich-sesji-8560296.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 16:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "RPP rami\u0119 w rami\u0119 z rz\u0105dem? NIK: Zatrzymanie cyklu podwy\u017cek st\u00f3p nieuzasadnione", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/78d6d30ae9bd0b-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ocenie Najwy\u017cszej Izby Kontroli, zatrzymanie cyklu podwy\u017cek st\u00f3p przez RPP w pa\u017adzierniku 2022 r. nie by\u0142o w pe\u0142ni uzasadnione i mog\u0142o sprzyja\u0107 bardziej wspieraniu polityki gospodarczej rz\u0105du, ni\u017c d\u0105\u017ceniu do szybszego obni\u017cenia inflacji do celu - poda\u0142a NIK w analizie wykonania za\u0142o\u017ce\u0144 polityki pieni\u0119\u017cnej za ub. rok.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-ramie-w-ramie-z-rzadem-NIK-Zatrzymanie-cyklu-podwyzek-stop-nieuzasadnione-8560290.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 16:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bank musi zap\u0142aci\u0107 firmie, z kt\u00f3rej konta hakerzy wykonali nieautoryzowane przelewy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/aaad192ced3c37-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Apelacyjny w Bia\u0142ymstoku przyzna\u0142 firmie, z kt\u00f3rej konta hakerzy dokonali dw\u00f3ch nieautoryzowanych przelew\u00f3w, 76 tys. z\u0142 z odsetkami od banku prowadz\u0105cego ten rachunek. S\u0105d oddali\u0142 apelacj\u0119 banku z Zab\u0142udowa (Podlaskie) i utrzyma\u0142 wyrok pierwszej instancji. Jest on prawomocny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-musi-zaplacic-firmie-z-ktorej-konta-hakerzy-wykonali-nieautoryzowane-przelewy-8560281.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 15:15:04.572246+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS bierze na cel szko\u0142y niepubliczne. Tak wprowadza tylnymi drzwiami \"lex Czarnek\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/b04a2ec79def7b-948-568-37-60-962-577.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Kolejny atak na szko\u0142y niepubliczne. PiS\n zn\u00f3w tylnymi drzwiami pr\u00f3buje przepchn\u0105\u0107 elementy z ustawy lex \nCzarnek\" - alarmuje pos\u0142anka KO Kinga Gajewska. PiS zaszy\u0142 elementy \nzawetowanej ustawy w nowych przepisach, kt\u00f3re dotycz\u0105 Karty nauczyciela.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-bierze-na-cel-szkoly-niepubliczne-Tak-wprowadza-tylnymi-drzwiami-lex-Czarnek-8560215.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 15:15:04.556099+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sejmowa komisja za zniesieniem terminu publikacji raportu komisji ds. wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/9e8dc7e88bfe6f-948-568-15-209-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejmowa komisja administracji i spraw wewn\u0119trznych popar\u0142a w \u015brod\u0119 prezydencki projekt nowelizacji ustawy powo\u0142uj\u0105cej komisj\u0119 ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo Polski. Komisja przyj\u0119\u0142a poprawk\u0119 PiS usuwaj\u0105c\u0105 termin publikacji pierwszego raportu komisji, ustalony na 17 wrze\u015bnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejmowa-komisja-za-zniesieniem-terminu-publikacji-raportu-komisji-ds-wplywow-rosyjskich-8560198.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 14:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki centralne z Polski i Ukrainy nagrodzone za zarz\u0105dzanie pieni\u0105dzem w obliczu rosyjskiej agresji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/55364e04a2e675-948-568-0-619-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narodowy Bank Polski i Narodowy Bank Ukrainy zosta\u0142y nagrodzone za zarz\u0105dzanie pieni\u0105dzem w obliczu rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 podczas Central Banking Awards 2023 w Londynie \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 polski bank centralny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-centralne-z-Polski-i-Ukrainy-nagrodzone-za-zarzadzanie-pieniadzem-w-obliczu-rosyjskiej-agresji-8560142.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 14:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gaming z mocnym uderzeniem na GPW. CD Projekt, 11bit i PCF na celowniku inwestor\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/d4cc6c000c8a19-948-568-0-0-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Du\u017co si\u0119 dzieje na GPW w \u015brod\u0119, bo poza nowym szczytem hossy\nna WIG20 mocno do g\u00f3ry pn\u0105 si\u0119 prawie wszystkie indeksy przy wysokich obrotach\nszerokiego rynku. Szczeg\u00f3lnie wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 sektor gier, a to za spraw\u0105 prawdopodobnego\nwychodzenia funduszy z kr\u00f3tkich pozycji na akcjach CD Projektu, wie\u015bci z konferencji\ninwestorskiej 11bit studios oraz nowej umowy PCF z Microsoftem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaming-z-mocnym-uderzeniem-na-GPW-CD-Projekt-11bit-i-PCF-na-celowniku-inwestorow-8560123.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 13:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy pokazali strategi\u0119 bezpiecze\u0144stwa narodowego. \"Dzisiejsza Rosja jest najwi\u0119kszym zagro\u017ceniem dla pokoju\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/32b62c258280e1-948-568-10-100-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Niemiec chce reagowa\u0107 na wyzwania zwi\u0105zane z niestabilnym porz\u0105dkiem \u015bwiatowym i rosn\u0105cymi zagro\u017ceniami, dzi\u0119ki \u201epolityce zintegrowanego bezpiecze\u0144stwa\u201d. W ci\u0105gu ostatniego p\u00f3\u0142tora roku \u015brodowisko bezpiecze\u0144stwa RFN znacz\u0105co si\u0119 zmieni\u0142o \u2013 oceni\u0142 w \u015brod\u0119 w Berlinie kanclerz Olaf Scholz podczas prezentacji dokumentu o strategii bezpiecze\u0144stwa narodowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-pokazali-strategie-bezpieczenstwa-narodowego-Dzisiejsza-Rosja-jest-najwiekszym-zagrozeniem-dla-pokoju-8560112.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 13:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unia bierze si\u0119 za sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. B\u0119d\u0105 zakazy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/61ff09ec96ca55-948-568-0-87-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sztuczna inteligencja zostanie z nami na dobre - tej zmiany nie da si\u0119 ju\u017c cofn\u0105\u0107. W \u015brod\u0119 Parlament Europejski 499 g\u0142osami za, przy 28 przeciw i 93 wstrzymuj\u0105cych si\u0119, przyj\u0105\u0142 stanowisko negocjacyjne w sprawie aktu o sztucznej inteligencji - poinformowa\u0142o biuro prasowe PE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-bierze-sie-za-sztuczna-inteligencje-Beda-zakazy-8560062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 12:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"W Polsce brakuje ok. 5 mln ton diesla i trzeba go sprowadza\u0107\". Orlen komentuje sytuacj\u0119 na rynku paliw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/a5d0c7c64a313e-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce brakuje oko\u0142o 5 mln ton diesla i trzeba go sprowadza\u0107 -poinformowa\u0142 Marek Wocial z biura koordynacji cen hurtowych GK PKN Orlen.  Doda\u0142, \u017ce zbyt ma\u0142a poda\u017c paliw na rynkach \u015bwiatowych spowodowa\u0142a, \u017ce ich ceny rosn\u0105, mimo \u017ce cena ropy spada.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-brakuje-ok-5-mln-ton-diesla-i-trzeba-go-sprowadzac-Orlen-komentuje-sytuacje-na-rynku-paliw-8560049.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 12:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja wprowadza podatek od zysk\u00f3w nadzwyczajnych. Brakuje jej pieni\u0119dzy na wojn\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/924f001f114002-948-568-2-40-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydatki na wojn\u0119 i p\u0142yn\u0105cy z nich deficyt zmusi\u0142y Rosj\u0119 do na\u0142o\u017cenia nadzwyczajnego podatku na najwi\u0119ksze firmy i oligarch\u00f3w - poinformowa\u0142 portal Business Insider. Moskwa chce w ten spos\u00f3b pozyska\u0107 blisko 4 mld  dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-wprowadza-podatek-od-zyskow-nadzwyczajnych-Brakuje-jej-pieniedzy-na-wojne-8560024.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 12:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Du\u017cy spadek ofert dla junior\u00f3w w IT. Ma\u0142o tzw. ofert bez do\u015bwiadczenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/e601342778ace9-948-568-0-200-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sztuczna inteligencja ju\u017c teraz ma wp\u0142yw na rynek pracy. Dwukrotnie spad\u0142a liczba ofert pracy dla junior\u00f3w w IT w por\u00f3wnaniu z 2022 rokiem. Dodano, \u017ce jest to efekt AI mo\u017ce bowiem zast\u0105pi\u0107 m\u0142odych informatyk\u00f3w - wynika z analizy portalu No Fluff Jobs.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duzy-spadek-ofert-dla-juniorow-w-IT-Malo-tzw-ofert-bez-doswiadczenia-8559983.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 12:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzi\u015b protesty w wielu miastach Polski po \u015bmierci kolejnej kobiety w ci\u0105\u017cy. Premiera zapytano, co o nich my\u015bli", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/c96cf7cbcd1b12-948-568-126-0-2292-1375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgony oko\u0142oporodowe mia\u0142y miejsce r\u00f3wnie\u017c w czasach Platformy Obywatelskiej; chcia\u0142bym, \u017ceby nie upolitycznia\u0107 tego tematu - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki, odnosz\u0105c si\u0119 do zaplanowanych w ca\u0142ym kraju protest\u00f3w w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 33-letniej kobiety z Bochni.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzis-protesty-w-wielu-miastach-Polski-po-smierci-kolejnej-kobiety-w-ciazy-Premiera-zapytano-co-o-nich-mysli-8560000.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 11:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zalando do kupienia na GPW. Debiutuje te\u017c Porsche i SAP - najwi\u0119kszy z DAX-a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/63fd741cbc9dc1-945-560-17-105-3482-2089.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gie\u0142da Papier\u00f3w Warto\u015bciowych poinformowa\u0142a, \u017ce od 15 czerwca na uruchomionym w ubieg\u0142ym roku rynku GlobalConnect zadebiutuj\u0105 akcje trzech nowych sp\u00f3\u0142ek. Poszerza si\u0119 kr\u0105g niemieckich firm na tym rynku oraz przedstawicieli bran\u017cy motoryzacyjnej. B\u0119dzie mo\u017cna kupi\u0107 tez akcje najwi\u0119kszej sp\u00f3\u0142ki z indeksu DAX.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zalando-do-kupienia-na-GPW-Debiutuje-tez-najwieksza-spolka-z-DAX-a-8559989.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 11:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polak od lipca dyrektorem EBOR reprezentuj\u0105cym Polsk\u0119, Bu\u0142gari\u0119 i Albani\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/3b57abc9e4d156-945-560-43-0-3456-2073.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dotychczasowy dyrektor Departamentu Analiz i Bada\u0144 Ekonomicznych NBP, Piotr Szpunar, obejmie stanowisko dyrektora EBOR reprezentuj\u0105cego Polsk\u0119, Bu\u0142gari\u0119 i Albani\u0119 \u2013 poda\u0142 NBP w \u015brodowym komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piotr-Szpunar-od-lipca-dyrektorem-EBOR-reprezentujacym-Polske-Bulgarie-i-Albanie-8559913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 10:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przypadek za przypadkiem na GPW. Serial zbieg\u00f3w okoliczno\u015bci trwa dalej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/04743a4f8ba7de-948-568-486-12-1040-624.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku, chocia\u017c nie min\u0119\u0142a jeszcze jego po\u0142owa, na GPW co kilka tygodni dochodzi do zastanawiaj\u0105cych zachowa\u0144 kurs\u00f3w akcji, kt\u00f3re cz\u0119\u015b\u0107 obserwator\u00f3w mo\u017ce postrzega\u0107, jako zwi\u0105zanych z nieuczciwym wykorzystaniem poufnych informacji. Tym razem podejrzenie pada\u0142o na handel akcjami STS-u po, a jak\u017ce, kolejnym wezwaniu, by \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 sp\u00f3\u0142k\u0119 z gie\u0142dy. Co ciekawe, tylko po p\u00f3\u0142tora roku od debiutu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przypadek-za-przypadkiem-na-GPW-Serial-zbiegow-okolicznosci-trwa-dalej-8559904.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 10:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komisarz Reynders: \"Lex Tusk\" narusza zasad\u0119 demokracji. Szyd\u0142o ostro komentuje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/ee918cbcb7b07d-948-568-20-95-2715-1629.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ustawa powo\u0142uj\u0105ca specjaln\u0105 komisj\u0119 ds. badania rosyjskiej ingerencji w bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne Polski narusza zasad\u0119 demokracji \u2013 powiedzia\u0142 podczas debaty w PE komisarz ds. sprawiedliwo\u015bci Didier Reynders. KE kontaktuje si\u0119 w tej sprawie z polskim rz\u0105dem - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisarz-Reynders-Lex-Tusk-narusza-zasade-demokracji-8559894.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 10:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzie\u0144 s\u0105du nad \u201efrankami\u201d \u2013 nad czym pochyli si\u0119 TSUE?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/0ea6a2bcdb9c93-948-568-32-10-967-580.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />15 czerwca Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE przedstawi orzeczenie dotycz\u0105ce kredyt\u00f3w \u201efrankowych\u201d, koncentruj\u0105ce si\u0119 na kwestii tzw. wynagrodzenia za kapita\u0142. Druga tego dnia odpowied\u017a TSUE na pytanie polskiego s\u0105du skupi si\u0119 z kolei na wnioskach o zawieszenie p\u0142atno\u015bci rat. Przypominamy najwa\u017cniejsze fakty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/15-czerwca-TSUE-zajmie-sie-kredytami-frankowymi-8559876.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 09:34:29.798478+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile komornik mo\u017ce zabra\u0107 z emerytury? Du\u017co zale\u017cy od rodzaju d\u0142ugu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/a478086c26e23a-948-568-0-31-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Egzekucja d\u0142ug\u00f3w z powodu niesp\u0142aconych zobowi\u0105za\u0144 mo\u017ce by\u0107 potr\u0105cana z miesi\u0119cznych dochod\u00f3w gospodarstwa domowego. Czy komornik ma prawo przej\u0105\u0107 \u015bwiadczenie emerytalne lub rent\u0119 na sp\u0142at\u0119 d\u0142ugu?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-komornik-moze-zabrac-z-emerytury-Duzo-zalezy-od-rodzaju-dlugu-8559758.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIRON zamiast WIBOR-u. NBP: zmiana nie mo\u017ce uprzywilejowywa\u0107 \u017cadnej ze stron um\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/1558f7273d8106-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli znaczna cz\u0119\u015b\u0107 istniej\u0105cych um\u00f3w z WIBOR-em b\u0119dzie podlega\u0142a konwersji na WIRON na drodze regulacyjnej, to istotne b\u0119dzie zapewnienie braku uprzywilejowania kt\u00f3rejkolwiek ze stron um\u00f3w - ocenia Narodowy Bank Polski.\u00a0 Spread koryguj\u0105cy z rozporz\u0105dzenia MF powinien by\u0107 jednolity dla r\u00f3\u017cnych produkt\u00f3w - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIRON-zamiast-WIBOR-u-NBP-zmiana-nie-moze-uprzywilejowywac-zadnej-ze-stron-umow-8559854.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 09:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KAS podliczy\u0142 zwroty PIT za 2022 rok. Do Polak\u00f3w trafi\u0142o 27 mld z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/6923265135b110-948-568-0-19-2592-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwroty z podatku PIT za 2022 r. wynios\u0142y ponad 27 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 szef Krajowej Administracji Skarbowej Bartosz Zbaraszczuk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KAS-podliczyl-zwroty-PIT-za-2022-rok-Do-Polakow-trafilo-27-mld-zlotych-8559848.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 09:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP: \"Bezpieczny kredyt 2 proc.\" mo\u017ce wyprze\u0107 inne typy kredyt\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/3714d10c3664c8-948-568-0-9-3584-2150.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Program \"bezpieczny kredyt 2 proc.\" mo\u017ce wypiera\u0107 inne typy kredyt\u00f3w - poda\u0142 Narodowy Bank Polski w raporcie o stabilno\u015bci systemu finansowego. Wed\u0142ug NBP ryzyko ograniczenia rozwoju akcji kredytowej w wyniku niedobor\u00f3w kapita\u0142u mo\u017ce dotyczy\u0107 szczeg\u00f3lnie kredyt\u00f3w dla przedsi\u0119biorstw.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-Bezpieczny-kredyt-2-proc-moze-wyprzec-inne-typy-kredytow-8559839.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 09:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP o stabilno\u015bci systemu finansowego. \"Nie b\u0119dzie zagro\u017cona\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/bffdb73cc094d9-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stabilno\u015b\u0107 systemu finansowego nie b\u0119dzie zagro\u017cona nawet w obliczu znacznych dodatkowych koszt\u00f3w wynikaj\u0105cych z realizacji skrajnie niekorzystnych scenariuszy - poda\u0142 Narodowy Bank Polski w p\u00f3\u0142rocznym raporcie o stabilno\u015bci systemu finansowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-o-stabilnosci-systemu-finansowego-Nie-bedzie-zagrozona-8559819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 09:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro odbi\u0142 si\u0119 od dna. Frank poni\u017cej 4,60 z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/24fda49ff5d4f7-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po mocnym wtorkowym odbiciu kurs euro ustabilizowa\u0142 si\u0119 wyra\u017anie\nponi\u017cej poziomu 4,50 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-odbil-sie-od-dna-Frank-ponizej-4-60-zl-8559814.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 08:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Teksa\u0144czycy maj\u0105 dekarbonizowa\u0107 polski przemys\u0142. To pomys\u0142 Sasina", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/cc0a3aefa8a1c8-948-568-0-225-3342-2005.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska jest zainteresowania wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z firm\u0105 ExxonMobil w ograniczeniu emisji CO2 w polskiej energetyce, ale najpierw powo\u0142a nowy podmiot: Narodow\u0105 Agencj\u0119 Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego i przekaza\u0107 jej aktywa w\u0119glowe, nale\u017c\u0105ce teraz do sp\u00f3\u0142ek energetycznych.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MAP-ExxonMobil-ma-dekarbonizowac-polski-przemysl-8559812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 08:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rynek w\u0119gla stabilizuje si\u0119. Ceny dalej spadaj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/168f616d6cdf9b-948-568-19-172-1848-1108.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wielu zawirowaniach w ostatnich kilkunastu miesi\u0105cach mi\u0119dzynarodowy rynek w\u0119gla zaczyna si\u0119 stabilizowa\u0107 \u2013 wynika z opracowania Agencji Rozwoju Przemys\u0142u. Spadkom cen sprzyja kilka czynnik\u00f3w - wysokie zapasy surowca w portach, rosn\u0105ce temperatury, wy\u017csza produkcja energii z OZE oraz ni\u017csze ceny gazu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-wegla-stabilizuje-sie-Ceny-dalej-spadaja-8559789.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 08:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wr\u00f3ci do rz\u0105du? Terlecki: To nie jest wykluczone", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/b/2e2523e41d39e6-948-568-23-0-3096-1857.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powr\u00f3t prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du nie jest wykluczony - przyzna\u0142 w Radiu Plus szef klubu PiS, wicemarsza\u0142ek Sejmu Ryszard Terlecki. Decyzje w tej sprawie zapadn\u0105 pod koniec czerwca - doda\u0142. Kaczy\u0144ski mia\u0142by w ten spos\u00f3b\u00a0zdyscyplinowa\u0107 prace rz\u0105du w przedwyborczym okresie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jaroslaw-Kaczynski-wroci-do-rzadu-Terlecki-To-nie-jest-wykluczone-8559777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 08:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy IT zwalniaj\u0105. Wol\u0105 rozwija\u0107 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/8844a6af3b5b5f-948-568-0-134-1989-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracownicy Salesforce - ameryka\u0144skiej firmy technologicznej przegrali ze sztuczn\u0105 inteligencj\u0105. Koncern po zwolnieniu 8 tys. os\u00f3b postanowi\u0142 p\u00f3\u0142 miliarda dolar\u00f3w w start-upy zajmuj\u0105ce si\u0119 rozwojem sztucznej inteligencji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-IT-zwalniaja-Wola-rozwijac-sztuczna-inteligencje-8559774.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 08:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "mBank ostrzega przed atrakcyjnymi inwestycjami oferowanymi przez oszust\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/fd5e96308c0431-948-568-0-147-2192-1315.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />mBank ostrzega przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod pracownik\u00f3w banku lub wy\u0142udzaj\u0105cymi pieni\u0105dze na inwestycje oferuj\u0105ce \"bardzo atrakcyjne, wr\u0119cz nierealne zyski w bardzo kr\u00f3tkim czasie\". W rzeczywisto\u015bci przest\u0119pcy pr\u00f3buj\u0105 ukra\u015b\u0107 pieni\u0105dze z konta bankowego swojej ofiary \u2013 alarmuje mBank.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/mBank-ostrzega-przed-atrakcyjnymi-inwestycjami-oferowanymi-przez-oszustow-8559744.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 07:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ultrawa\u017cna transakcja Microsoftu zablokowana przez s\u0105d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/b91b7d549e5375-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Transakcja zakupu Activision Blizzard przez Microsoft warta 69 mld dolar\u00f3w zosta\u0142a zablokowana przez ameryka\u0144ski s\u0105d. Uwzgl\u0119dni\u0142 on wniosek organ\u00f3w regulacyjnych o \"tymczasowe\" wstrzymanie procesu po\u0142\u0105czenia giganta gier z koncernem Billa Gatesa.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fuzja-Microsoft-Activision-zablokowana-przez-sad-w-USA-8559754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 07:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wsp\u00f3\u0142dzielenie kont na HBO Max. Wysz\u0142y nowe instrukcje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/b80172ce5c33a3-948-567-5-5-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy\u017cby ko\u0144czy\u0142o si\u0119 eldorado streamingu? Drugi gigant HBO Max wys\u0142a\u0142 do swoich subskrybent\u00f3w \"Wa\u017cne informacje dotycz\u0105ce Twoich warunk\u00f3w umowy\". Jednocze\u015bnie jednak puszcza do nich oko, bo zaznacza, \u017ce cz\u0119\u015bci z nich nie zamierza egzekwowa\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/HBO-Max-wspoldzielnie-konta-Instrukcje-platformy-HBO-Max-8559733.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lewe\" faktury na 180 mln z\u0142otych. Zatrzymani handlowali m.in. maseczkami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/2944e2012cc4c9-945-560-0-330-1539-923.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zatrzymano cztery osoby podejrzane o udzia\u0142 w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej, kt\u00f3ra pos\u0142ugiwa\u0142a si\u0119 fa\u0142szywymi fakturami VAT na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 180 mln z\u0142 - poinformowa\u0142y w \u015brod\u0119 CB\u015aP i KAS. Skarb Pa\u0144stwa straci\u0142 na tym ok. 40 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewe-faktury-na-180-mln-zlotych-Zatrzymani-handlowali-m-in-maseczkami-8559746.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 07:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co 3. firma chce podnie\u015b\u0107 p\u0142ace. Zatrudnia\u0107 chce znacznie mniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/235dfc3ce0ca23-948-568-8-124-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />34 proc. badanych firm planuje podwy\u017cki p\u0142ac w ci\u0105gu najbli\u017cszego p\u00f3\u0142rocza - wynika z raportu przygotowanego przez Randstad. Zaledwie\u00a016 proc. firm planuje rekrutacje w ci\u0105gu najbli\u017cszego p\u00f3\u0142rocza - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-3-firma-chce-podniesc-place-Ktore-branze-pewnikiem-8559742.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 07:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inwestorzy powinni odpowiedzie\u0107 na wezwanie na akcje STS Holding", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/bcd0d1680c4e09-948-568-0-0-3713-2228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy powinni odpowiedzie\u0107 na wezwanie na akcje STS Holding - uwa\u017ca Miko\u0142aj St\u0119pie\u0144, analityk DM BO\u015a. Wskazuje, \u017ce cena 24,80 z\u0142 za akcj\u0119 proponowana w wezwaniu, kt\u00f3re og\u0142osi Entain CEE, jest o 22 proc. wy\u017csza od jego wyceny bukmacherskiej sp\u00f3\u0142ki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestorzy-powinni-odpowiedziec-na-wezwanie-na-akcje-STS-Holding-DM-BOS-opinia-8559736.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 07:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa elektrownia w Ma\u0142opolsce. Tauron wyda na ni\u0105 6 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/8f8b590148d6e8-945-567-25-0-1200-720.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Tauron planuje najp\u00f3\u017aniej do 2027 roku wybudowa\u0107 w\u00a0ma\u0142opolskim Ro\u017cnowie elektrowni\u0119 szczytowo-pompow\u0105 o\u00a0mocy 700 MW. Ostateczna inwestycja, kt\u00f3rej koszt jest szacowany na ok. 6 mld z\u0142, jest wci\u0105\u017c uzale\u017cniona od szeregu czynnik\u00f3w, w\u00a0tym m.in. decyzji \u015brodowiskowej. Prezes sp\u00f3\u0142ki Pawe\u0142 Szczeszek podkre\u015bla jednak, \u017ce tego typu inwestycje, kt\u00f3re s\u0105 najpopularniejsz\u0105 form\u0105 magazynowania energii w\u00a0UE, to konieczno\u015b\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-elektrownia-w-Malopolsce-Tauron-wyda-na-nia-6-mld-zl-8559692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen Deutschland przej\u0105\u0142 samoobs\u0142ugowe punkty tankowania w Niemczech", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/8d7963666862b5-948-568-548-180-1955-1173.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen Deutschland przej\u0105\u0142 od OMV 17 samoobs\u0142ugowych punkt\u00f3w tankowania w Niemczech. W ci\u0105gu najbli\u017cszych dw\u00f3ch lat  na niemieckich stacjach Orlenu do ponad 430  zwi\u0119kszy si\u0119 liczba punkt\u00f3w \u0142adowania pojazd\u00f3w elektrycznych - poinformowa\u0142 PAP PKN Orlen.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-Deutschland-przejal-samoobslugowe-punkty-tankowania-w-Niemczech-8559682.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 05:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Dziecko powinno wiedzie\u0107, ile zarabiaj\u0105 rodzice\". Domowa i szkolna edukacja finansowa w praktyce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/9189db3fac3191-948-568-134-0-2400-1440.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszyscy powinni\u015bmy mie\u0107 co najmniej minimum wiedzy o finansach, tymczasem wi\u0119kszo\u015b\u0107 m\u0142odych nie wie, jak wybra\u0107 dostawc\u0119 us\u0142ug energetycznych albo co, poza cen\u0105, jest wa\u017cne przy wyborze ubezpieczenia. Najwi\u0119ksz\u0105 rol\u0119 do odegrania maj\u0105 rodzice, tymczasem w Polsce wci\u0105\u017c nie ma kultury rozmawiania w domu o pieni\u0105dzach. O praktycznej edukacji finansowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy w \u00f3smym odcinku podcastu \"Rodziconomia\" m\u00f3wi dr Krzysztof Biegun, wyk\u0142adowca Uniwersytetu Ekonomicznego we Wroc\u0142awiu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-dziecko-powinno-wiedziec-ile-zarabiaja-rodzice-Rodziconomia-x-Krzysztof-Biegun-8558399.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "AI Amazona wy\u0142apie fa\u0142szywe komentarze napisane m.in. przez AI", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/527050a3f117d4-948-567-0-78-950-569.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sztuczna inteligencja zaprz\u0119gni\u0119ta do pracy przez Amazona wy\u0142apuje fa\u0142szywe, najcz\u0119\u015bciej nieprzychylne, recenzje i komentarze, kt\u00f3re napisa\u0142a... sztuczna inteligencja. \"By ochroni\u0107 kupuj\u0105cych\" t\u0142umaczy koncern Jeffa Bezosa.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-Amazona-wylapie-falszywe-komentarze-napisane-m-in-przez-AI-8559062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dalsze podwy\u017cki cen mieszka\u0144 w du\u017cych miastach na horyzoncie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/3588ac3a0d4b3e-948-568-0-133-1978-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po podwy\u017ckach \u015brednich cen transakcyjnych mieszka\u0144 w I kw. 2023 r. w najwi\u0119kszych polskich miastach, z dalszymi wzrostami mo\u017cemy mie\u0107 do czynienia tak\u017ce w drugim kwartale \u2013 taki wniosek mo\u017cna wysnu\u0107 z najnowszego odczyt indeksu urban.one. Wp\u0142yw na wzrost cen ma mie\u0107 ograniczana poda\u017c przed deweloper\u00f3w, rosn\u0105ce koszty budowy oraz oczekiwany przez rynek \u201ebezpieczny kredyt 2 proc.\u201d</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dalsze-podwyzki-cen-mieszkan-w-duzych-miastach-na-horyzoncie-8558437.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Finax wychodzi na plus, gdy WealthSeed i Aion spadaj\u0105 z rynku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/a11b95edde3d94-945-560-0-300-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas gdy WealthSeed oraz robodoradztwo Aion \u017cegnaj\u0105 si\u0119 z rynkiem, Finax og\u0142osi\u0142, \u017ce po wielu latach dzia\u0142ania osi\u0105gn\u0105\u0142 po raz pierwszy kwartalny zysk. Co stoi za sukcesami i pora\u017ckami fintech\u00f3w oferuj\u0105cych pasywne inwestycje?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finax-osiagnal-pierwszy-kwartalny-zysk-jak-to-sie-udalo-8559155.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sektor bankowy czeka na wyrok TSUE. Jego przedsmak w lutym nie by\u0142 katastrof\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/8/295442e66c9671-948-568-2-5-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c 15 czerwca w Europejskim Trybunale Sprawiedliwo\u015bci (TSUE) ma zapa\u015b\u0107 wa\u017cny wyrok dla polskiego sektora bankowego. W lutym bie\u017c\u0105cego roku poprzedzaj\u0105ca go opina rzecznika TSUE, by\u0142a dla bran\u017cy negatywna, ale ostatecznie \u201eprze\u0142kni\u0119ta\u201d przez inwestor\u00f3w inwestuj\u0105cych w akcje polskich bank\u00f3w. Mo\u017ce si\u0119 okaza\u0107, \u017ce \u201efrankowa bomba\u201d jest ju\u017c faktycznie rozbrojona.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sektor-bankowy-czeka-na-wyrok-TSUE-Jego-przedsmak-w-lutym-nie-byl-katastrofa-8559405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]