[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Prezes PiS o sprawie \u015bmierci ci\u0119\u017carnej kobiety i wyroku TK", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-o-sprawie-smierci-ciezarnej-kobiety-i-wyroku-tk,nId,6841313\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes PiS o sprawie \u015bmierci ci\u0119\u017carnej kobiety i wyroku TK\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-pis-o-sprawie-smierci-ciezarnej-kobiety-i-wyroku-tk/000HA42GRA3MWNLY-C321.jpg\" /></a>- Ani we wniosku, ani oczywi\u015bcie w orzeczeniu Trybuna\u0142u, bo oczywi\u015bcie Trybuna\u0142 jest zwi\u0105zany wnioskiem, nie by\u0142o ani s\u0142owa o sprawie zagro\u017cenia \u017cycia i zdrowia kobiety. Tu si\u0119 nic nie zmieni\u0142o - powiedzia\u0142  prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odnosz\u0105c si\u0119 do kwestii wniosku grupy pos\u0142\u00f3w PiS do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego i zwi\u0105zanego z nim wyroku TK z 2020 r., w kt\u00f3rym Trybuna\u0142 orzek\u0142 o niekonstytucyjno\u015bci przepisu dopuszczaj\u0105cego aborcj\u0119 w przypadku du\u017cego prawdopodobie\u0144stwa ci\u0119\u017ckiego i nieodwracalnego upo\u015bledzenia p\u0142odu. Doda\u0142, \u017ce: - Takiej...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-pis-o-sprawie-smierci-ciezarnej-kobiety-i-wyroku-tk,nId,6841313", "date_published": "2023-06-14 17:56:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Prezydenckie poprawki do \"lex Tusk\". Sejmowa komisja podj\u0119\u0142a decyzj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydenckie-poprawki-do-lex-tusk-sejmowa-komisja-podjela-de,nId,6841090\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydenckie poprawki do &quot;lex Tusk&quot;. Sejmowa komisja podj\u0119\u0142a decyzj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydenckie-poprawki-do-lex-tusk-sejmowa-komisja-podjela-de/000HA3F1YOJLFDJN-C321.jpg\" /></a>Sejmowa komisja administracji i spraw wewn\u0119trznych zaj\u0119\u0142a si\u0119 prezydenckim projektem nowelizacji ustawy o badaniu wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich w Polsce. Poprawki do &quot;lex Tusk&quot; zosta\u0142y przyj\u0119te jednog\u0142o\u015bnie. W g\u0142osowaniu nie brali jednak udzia\u0142u przedstawiciele klub\u00f3w opozycyjnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydenckie-poprawki-do-lex-tusk-sejmowa-komisja-podjela-de,nId,6841090", "date_published": "2023-06-14 15:31:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Strajk Kobiet organizuje protesty w ca\u0142ym kraju. \"Ani jednej wi\u0119cej\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-strajk-kobiet-organizuje-protesty-w-calym-kraju-ani-jednej-w,nId,6841068\"><img align=\"left\" alt=\"Strajk Kobiet organizuje protesty w ca\u0142ym kraju. &quot;Ani jednej wi\u0119cej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/strajk-kobiet-organizuje-protesty-w-calym-kraju-ani-jednej-w/000HA3FEXD1291G9-C321.jpg\" /></a>&quot;Ani jednej wi\u0119cej&quot; - pod takim has\u0142em Og\u00f3lnopolski Strajk Kobiet zwo\u0142a\u0142 \u015brodowe protesty w wielu polskich miastach. To reakcja na \u015bmier\u0107 33-letniej ci\u0119\u017carnej pacjentki, kt\u00f3rej w pi\u0105tym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy odesz\u0142y wody p\u0142odowe. Kobieta nie zosta\u0142a poddana zabiegowi aborcji, zmar\u0142a w wyniku sepsy. Wed\u0142ug organizator\u00f3w demonstracji do tragedii nie dosz\u0142oby, gdyby pacjentka zosta\u0142a poddana zabiegowi przerwania ci\u0105\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-strajk-kobiet-organizuje-protesty-w-calym-kraju-ani-jednej-w,nId,6841068", "date_published": "2023-06-14 15:04:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Handlarz respiratorami zmar\u0142 w Albanii. Biegli potwierdzaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-handlarz-respiratorami-zmarl-w-albanii-biegli-potwierdzaja,nId,6840973\"><img align=\"left\" alt=\"Handlarz respiratorami zmar\u0142 w Albanii. Biegli potwierdzaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/handlarz-respiratorami-zmarl-w-albanii-biegli-potwierdzaja/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie handlarza broni\u0105 Andrzeja I. M\u0119\u017cczyzna, od kt\u00f3rego rz\u0105d mia\u0142 kupi\u0107 respiratory zosta\u0142 znaleziony martwy w Albanii. Kolejne opinie bieg\u0142ych potwierdzi\u0142y, \u017ce to jego cia\u0142o znaleziono w Tiranie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-handlarz-respiratorami-zmarl-w-albanii-biegli-potwierdzaja,nId,6840973", "date_published": "2023-06-14 13:39:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "W \u015brod\u0119 cieplej, ale niebezpiecznie. IMGW ostrzega przed burzami z gradem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-srode-cieplej-ale-niebezpiecznie-imgw-ostrzega-przed-burza,nId,6840514\"><img align=\"left\" alt=\"W \u015brod\u0119 cieplej, ale niebezpiecznie. IMGW ostrzega przed burzami z gradem\" src=\"https://i.iplsc.com/w-srode-cieplej-ale-niebezpiecznie-imgw-ostrzega-przed-burza/000H9ZMV8646GUW1-C321.jpg\" /></a>\u015aroda zapowiada si\u0119 ze zmienn\u0105 pogod\u0105. Ma by\u0107 cieplej, nawet do 24 stopni Celsjusza, ale i burzowo. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed burzami z gradem dla po\u0142udniowej i centralno-wschodniej cz\u0119\u015bci Polski. Burzom mog\u0105 towarzyszy\u0107 intensywne opady deszczu oraz silny wiatr.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-w-srode-cieplej-ale-niebezpiecznie-imgw-ostrzega-przed-burza,nId,6840514", "date_published": "2023-06-14 05:41:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Ile m\u0142ody Polak wytrzyma bez telefonu? Alarmuj\u0105cy raport", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-mlody-polak-wytrzyma-bez-telefonu-alarmujacy-raport,nId,6840511\"><img align=\"left\" alt=\"Ile m\u0142ody Polak wytrzyma bez telefonu? Alarmuj\u0105cy raport \" src=\"https://i.iplsc.com/ile-mlody-polak-wytrzyma-bez-telefonu-alarmujacy-raport/000H9ZKRVGO26SGV-C321.jpg\" /></a>Niepokoj\u0105ce wyniki przedstawia najnowszy raport &quot;M\u0142odzi vs Mobile. Wpatrzeni w ekran, czyli o m\u0142odych Polakach i technologii mobilnej&quot;. M\u0142odzi ludzie sp\u0119dzaj\u0105 godziny, korzystaj\u0105c ze swoich smartfon\u00f3w. &quot;87 proc. Polak\u00f3w (w wieku 15-20 lat) patrzy w ekran telefonu przez okres od dw\u00f3ch do dziesi\u0119ciu godzin dziennie&quot; - wynika z badania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ile-mlody-polak-wytrzyma-bez-telefonu-alarmujacy-raport,nId,6840511", "date_published": "2023-06-14 04:43:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]