[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. W elektrowni w obwodzie rostowskim wybuch\u0142 po\u017car. Tysi\u0105ce gospodarstw nie maj\u0105 pr\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/7c/1c/z29870137M,Pozar-elektrowni-w-obwodzie-rostowskim.jpg\" vspace=\"2\" />W Rosji, w granicz\u0105cym z Ukrain\u0105 obwodzie rostowskim tysi\u0105ce gospodarstw nie ma pr\u0105du. Jak podaj\u0105 lokalne serwisy internetowe, w jednej z najwi\u0119kszych elektrowni w tym regionie, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w miejscowo\u015bci Nowoczerkaskie, wybuch\u0142 po\u017car.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29870090,rosja-w-elektrowni-w-obwodzie-rostowskim-wybuchl-pozar-tysiace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 20:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lex Tusk\". Sejmowa komisja za nowelizacj\u0105. W poprawkach usuni\u0119to dat\u0119 17 wrze\u015bnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/7c/1c/z29870173M,Komisja-spraw-wewnetrznych-i-administracji-przyjel.jpg\" vspace=\"2\" />Sejmowa komisja administracji i spraw wewn\u0119trznych rekomenduje wprowadzenie poprawek do prezydenckiego projektu nowelizacji tzw. lex Tusk. Drugie czytanie projektu odb\u0119dzie si\u0119 w Sejmie w pi\u0105tek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29870143,lex-tusk-sejmowa-komisja-za-nowelizacja-w-poprawkach-usunieto.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 20:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Julia Przy\u0142\u0119bska komentuje orzeczenie S\u0105du Najwy\u017cszego ws. Kami\u0144skiego i W\u0105sika", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/70/1c/z29818951M,Julia-Przylebska--prezes-Trybunalu-Konstytucyjnego.jpg\" vspace=\"2\" />Prezeska Trybuna\u0142u Konstytucyjnego Julia Przy\u0142\u0119bska oceni\u0142a, \u017ce orzeczenie S\u0105du Najwy\u017cszego ws. Mariusza Kami\u0144skiego i Macieja W\u0105sika \"odbiera jako polityczne\". W zesz\u0142ym tygodniu S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 wyrok S\u0105du Okr\u0119gowego w Warszawie, a sprawa by\u0142ego kierownictwa CBA zosta\u0142a skierowana do ponownego rozpatrzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29869978,orzeczenie-sadu-najwyzszego-ws-kaminskiego-i-wasika-przylebska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 19:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Jakimowicz straci\u0142 posad\u0119 w TVP. \"Pieni\u0105dze? Takie sobie. Robi\u0142em to dla frajdy, a nie dla kasy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/7c/1c/z29870160M,Jaroslaw-Jakimowicz-Pytanie-na-Sniadanie.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Jakimowicz by\u0142 jednym z prowadz\u0105cych program Pytanie na \u015aniadanie. Jednak od jakiego\u015b czasu przesta\u0142 pojawia\u0107 si\u0119 na antenie. Jak ustali\u0142 portal o2.pl, dziennikarz mia\u0142 zosta\u0107 zwolniony, bo \"nie pasowa\u0142 do zespo\u0142u\". Sam zainteresowany potwierdzi\u0142 medialne doniesienia, jednak podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"do zespo\u0142u nigdy nie nale\u017ca\u0142\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29869281,jakimowicz-stracil-prace-w-pns-pieniadze-takie-sobie-robilem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 19:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142 \"restart kampanii\". Kulisy pilnego klubu PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/61/1c/z29758098M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-podczas-konwencji-sw.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w trakcie pilnego posiedzenia klubu zapowiedzia\u0142 \"restart kampanii\" PiS - ustali\u0142a Gazeta.pl. Spotkanie by\u0142o przede wszystkim mobilizacyjne, bo kaza\u0142 on swoim parlamentarzystom pracowa\u0107 na milion procent.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29869998,jaroslaw-kaczynski-zapowiedzial-restart-kampanii-kulisy-pilnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 18:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nauczycielka plastyki wiceprezesk\u0105 PGNiG Technologie. Startowa\u0142a w wyborach z ramienia PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/7c/1c/z29869818M,Stanislawa-Kasprzycka.jpg\" vspace=\"2\" />Nale\u017c\u0105ca do Grupy Orlen pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka PGNiG Technologie ma now\u0105 wiceprezesk\u0119. Jak podaje Wirtualna Polska, zosta\u0142a ni\u0105 Stanis\u0142awa Kasprzycka. To nauczycielka plastyki i by\u0142a dyrektorka szko\u0142y podstawowej w Czech\u00f3wce pod My\u015blenicami. W 2019 roku startowa\u0142a w wyborach parlamentarnych z list Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29869714,nauczycielka-plastyki-wiceprezeska-pgnig-technologie-startowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 18:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y doradca Putina: \"Atak nuklearny ocali \u015bwiat przed katastrof\u0105\". Wskaza\u0142 na Pozna\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/7c/1c/z29869761M,Siergiej-Karaganow--zdjecie-archiwalne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Rosja, przeprowadzaj\u0105c atak z u\u017cyciem broni j\u0105drowej, mo\u017ce uratowa\u0107 ludzko\u015b\u0107 przed globaln\u0105 katastrof\u0105\" - twierdzi Siergiej Karaganow, by\u0142y doradca W\u0142adimira Putina, politolog, profesor jednej z moskiewskich uczelni wy\u017cszych. Sugeruje, \u017ce prewencyjne uderzenie powinno nast\u0105pi\u0107 gdzie\u015b w Europie, \"na przyk\u0142ad\" w Poznaniu. \"Pojawienie si\u0119 broni j\u0105drowej jest wynikiem interwencji Wszechmog\u0105cego\" - przekonuje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29868821,byly-doradca-putina-atak-nuklearny-ocali-swiat-przed-katastrofa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 18:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie od miesi\u0119cy wgryzaj\u0105 si\u0119 w ziemi\u0119. Ich fortyfikacje na mapie robi\u0105 wra\u017cenie i s\u0105 problemem dla Ukrai\u0144c\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/7c/1c/z29868326M,Rosyjskie-linie-obrony-na-Zaporozu.jpg\" vspace=\"2\" />Mapa rosyjskich umocnie\u0144 zbudowanych od jesieni ubieg\u0142ego roku robi wra\u017cenie. To nieprzerwane pasmo row\u00f3w, przeszk\u00f3d, bunkr\u00f3w i okop\u00f3w ci\u0105gn\u0105cych si\u0119 przez ponad p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca kilometr\u00f3w frontu na terytorium Ukrainy. Powa\u017cna przeszkoda, jednak do pokonania, na co mamy ju\u017c dowody.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29867777,rosjanie-od-miesiecy-wgryzaja-sie-w-ziemie-ich-fortyfikacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 17:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziennikarze oflankowali Kaczy\u0144skiego. Pad\u0142o pytanie o prawo dotycz\u0105ce aborcji. \"Urojona rzeczywisto\u015b\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/7c/1c/z29869410M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />- Ca\u0142a akcja jest propagandowym nadu\u017cyciem - powiedzia\u0142 w Sejmie Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, pytany o przypadki \u015bmierci ci\u0119\u017carnych kobiet w szpitalach. Prezes PiS podkre\u015bli\u0142, \u017ce w orzeczeniu TK dot. aborcji \"nie by\u0142o ani s\u0142owa o sprawie zagro\u017cenia \u017cycia i zdrowia kobiet\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29869268,dziennikarze-zapytali-kaczynskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 17:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie jest burza? Grzmi w wielu regionach, na Lubelszczy\u017anie pojawi\u0142 si\u0119 lej. Co to jest?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/7c/1c/z29869093M,Burze-w-Polsce---14-czerwca-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Gdzie jest burza? \u015arodowe popo\u0142udnie przynios\u0142o opady i wy\u0142adowania atmosferyczne nad kilkoma regionami Polski. Mieszka\u0144cy Lubelszczyzny dodatkowo mogli te\u017c zaobserwowa\u0107 lej na niebie przypominaj\u0105cy tr\u0105b\u0119 powietrzn\u0105, do wytworzenia si\u0119 tr\u0105by jednak nie dosz\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29868632,gdzie-jest-burza-grzmi-w-wielu-regionach-na-lubelszczyznie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 16:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Silvio Berlusconiego nie \u017cyje. T\u0142umy na uroczysto\u015bciach pogrzebowych by\u0142ego premiera W\u0142och", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/7c/1c/z29868837M,Pogrzeb-Silvio-Berlusconiego.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 w mediola\u0144skiej katedrze odby\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci pogrzebowe Silvio Berlusconiego. By\u0142y premier W\u0142och i w\u0142a\u015bciciel imperium medialnego Mediaset zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek w szpitalu w Mediolanie w wieku 86 lat. Podczas uroczysto\u015bci \u017cegna\u0142y go t\u0142umy ludzi, w tym liczni kibice klubu pi\u0142karskiego AC Milan.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29868817,silvio-berlusconiego-nie-zyje-tlumy-na-uroczystosciach-pogrzebowych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 16:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Polki gin\u0105 zamiast rodzi\u0107\". Ruszaj\u0105 protesty przeciwko antyaborcyjnemu prawu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/7c/1c/z29869040M,Warszawa--Strajk--Ani-jednej-wiecej-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brodowe popo\u0142udnie w wielu miastach Polski odbywaj\u0105 si\u0119 protesty przeciwko restrykcyjnemu prawu aborcyjnemu. Najwi\u0119cej os\u00f3b zgromadzi prawdopodobnie manifestacja w Warszawie, kt\u00f3ra rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 o godzinie 18.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29868904,ani-jednej-wiecej-ruszaja-protesty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 16:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141ukaszenka twierdzi, \u017ce rosyjska bro\u0144 j\u0105drowa jest ju\u017c w Bia\u0142orusi. Przeczy s\u0142owom Putina", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/7c/1c/z29868897M,Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />Alaksandr \u0141ukaszenka powiedzia\u0142, \u017ce Bia\u0142oru\u015b zacz\u0119\u0142a otrzymywa\u0107 dostawy taktycznej broni j\u0105drowej z Rosji. Jak przekonuje, \"bomby s\u0105 trzy razy pot\u0119\u017cniejsze od tych, kt\u00f3re zrzucono na Hiroszim\u0119 i Nagasaki\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29868808,lukaszenka-twierdzi-ze-rosyjska-bron-jadrowa-jest-juz-w-bialorusi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 15:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek pod szko\u0142\u0105 w J\u00f3zefos\u0142awiu. Nie \u017cyje 12-letnia dziewczynka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/7c/1c/z29868788M,Wypadek.jpg\" vspace=\"2\" />Pod szko\u0142\u0105 podstawow\u0105 w miejscowo\u015bci J\u00f3zefos\u0142aw pod Warszaw\u0105 kierowca autobusu potr\u0105ci\u0142 dwie 12-latnie dziewczynki. Jedna z nich zmar\u0142a. Kierowca zosta\u0142 zatrzymany.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29868646,tragiczny-wypadek-pod-szkola-w-jozefoslawiu-nie-zyje-12-letnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 15:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wytatuowa\u0142a oczy i straci\u0142a wzrok. Jest wyrok dla tatua\u017cysty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/5e/1c/z29748581M,Aleksandra-dziala-na-Instagramie-pod-pseudonimem-A.jpg\" vspace=\"2\" />Aleksandra straci\u0142a wzrok po tym, jak Piotra A. wytatuowa\u0142 jej ga\u0142ki oczne. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 mie\u0107 do\u015bwiadczenie w tego typu zabiegach. Jak si\u0119 p\u00f3\u017aniej okaza\u0142o - nie mia\u0142. Ponadto u\u017cywa\u0142 tuszu w\u0105tpliwej jako\u015bci. Tatua\u017cysta us\u0142ysza\u0142 prawomocny wyrok w sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29867879,wytatuowala-oczy-i-stracila-wzrok-jest-wyrok-dla-tatuazysty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 14:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Maciej \u015awirski stawi\u0142 si\u0119 przed sejmow\u0105 komisj\u0105. Chodzi o post\u0119powanie ws. TOK FM", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/6b/1c/z29800199M,Maciej-Swirski--szef-KRRiT-.jpg\" vspace=\"2\" />Szef KRRiT Maciej \u015awirski przekonuje, \u017ce w post\u0119powaniu dotycz\u0105cym Radia TOK FM jego \"wszystkie dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z prawem\". Szef Rady zosta\u0142 wezwany przed oblicze sejmowej komisji. - Wiem, \u017ce na posiedzenie zostali zaproszeni te\u017c przedstawiciele TOK FM, kt\u00f3re jest stron\u0105 post\u0119powania administracyjnego. Wydaje mi si\u0119 to niestosowne - m\u00f3wi w rozmowie z PAP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29868418,maciej-swirski-stawil-sie-przed-sejmowa-komisja-chodzi-o-postepowanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 14:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "62-latek z USA postrzeli\u0142 si\u0119 w nog\u0119, bo \u015bni\u0142o mu si\u0119 w\u0142amanie. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/7c/1c/z29868075M,USA--policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />62-letni m\u0119\u017cczyzna z Illinois (USA) mia\u0142 przypadkowo postrzeli\u0107 si\u0119 w nog\u0119, poniewa\u017c by\u0142 przekonany, \u017ce kto\u015b w\u0142ama\u0142 si\u0119 do jego domu. Jak si\u0119 okaza\u0142o, m\u0119\u017cczyzna spa\u0142, a w\u0142amanie by\u0142o tylko snem. Teraz 62-latek ma odpowiada\u0107 przed s\u0105dem. Za co?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29867948,62-latek-z-usa-postrzelil-sie-w-noge-bo-snilo-mu-sie-wlamanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 14:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo ws. handlarza respiratorami. Biegli potwierdzili, \u017ce zmar\u0142 w Albanii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura poinformowa\u0142a o umorzeniu \u015bledztwa przeciwko Andrzejowi I, handlarzowi broni\u0105, kt\u00f3ry w trakcie pandemii koronawirusa mia\u0142, na mocy umowy zawartej z Ministerstwem Zdrowia, dostarczy\u0107 respiratory. Wed\u0142ug opinii bieg\u0142ych to jego cia\u0142o znaleziono w czerwcu ubieg\u0142ego roku w Tiranie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29868508,prokuratura-umorzyla-sledztwo-ws-handlarza-respiratorami-biegli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 14:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kiciu\u015b Zdzi*a oburzy\u0142 s\u0105siad\u00f3w. Chc\u0105 by w\u0142a\u015bcicielka zmieni\u0142a mu imi\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/7c/1c/z29868238M,Kot--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105siedzi Kiciusia Zdzi*y za\u017c\u0105dali od jego w\u0142a\u015bcicielki zmiany imienia pupila. Ich zdaniem imi\u0119 kota jest \"mizoginistyczne\" i obra\u017aliwe w stosunku do kobiet. Histori\u0105 nietypowego sporu podzieli\u0142a si\u0119 na jednym z popularnych serwis\u00f3w internetowych wnuczka w\u0142a\u015bcicielki. Jak przyzna\u0142a, jej babcia twardo przystaje przy swoim, t\u0142umacz\u0105c, \u017ce kot zosta\u0142 nazwany na cze\u015b\u0107 zmar\u0142ego m\u0119\u017ca 85-latki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29867669,kicius-zdzi-a-oburzyl-sasiadow-chca-by-wlascicielka-zmienila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 14:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak pozby\u0107 si\u0119 chwast\u00f3w z ogrodu? Wcale nie trzeba wydawa\u0107 maj\u0105tku. Wystarczy \u015brodek za kilka z\u0142otych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/78/1c/z29854794M,Chwasty--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Chwasty to zmora wielu w\u0142a\u015bcicieli ogrod\u00f3w. Te niepo\u017c\u0105dane ro\u015bliny potrafi\u0105 rozprzestrzenia\u0107 si\u0119 niezwykle szybko, co mo\u017ce mie\u0107 katastrofalne skutki dla hodowanych przez nas okaz\u00f3w. Warto zatem zatroszczy\u0107 si\u0119 o w\u0142a\u015bciw\u0105 piel\u0119gnacj\u0119 ogrodu i usuni\u0119cie chwast\u00f3w. Mo\u017cna w tym celu zastosowa\u0107 proste, a zarazem skuteczne domowe sposoby, dzi\u0119ki kt\u00f3rym zaoszcz\u0119dzimy sporo pieni\u0119dzy oraz nerw\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29796565,jak-pozbyc-sie-chwastow-z-ogrodu-wcale-nie-trzeba-wydawac-majatku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 13:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fenomen pluszowej g\u0119si Pipy na straganach. Chc\u0105 mie\u0107 j\u0105 w domu wszystkie dzieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/7b/1c/z29867899M,Pluszowe-podobizny-gesi-Pipy-zdominowaly-polskie-s.jpg\" vspace=\"2\" />Polskie stragany w turystycznych miejscowo\u015bciach zdominowa\u0142a podobizna pluszowej g\u0119si sprzedawanej w r\u00f3\u017cnych rozmiarach. To efekt popularno\u015bci tiktokowego konta przedstawiaj\u0105cego przygody wyj\u0105tkowego ptaka. G\u0119\u015b Pipa zachowuje si\u0119 na nagraniach jak pies, a jej w\u0142a\u015bciciel wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 charakterystycznym sposobem m\u00f3wienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29867698,fenomen-pluszowej-gesi-na-straganach-pipe-chca-miec-w-domu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 13:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szokuj\u0105ce relacje policjant\u00f3w z KGP. Mieli by\u0107 zastraszani i prze\u015bladowani. Spraw\u0119 bada prokuratura", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/7b/1c/z29867621M,W-Biurze-Kontroli-Komendy-Glownej-mialo-dochodzic-.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Biura Kontroli Komendy G\u0142\u00f3wnej zgodnie twierdz\u0105, \u017ce byli n\u0119kani, poni\u017cani, a tak\u017ce zastraszani przez swojego prze\u0142o\u017conego m\u0142. insp. Piotra Rze\u017aniczaka. - Potrafi\u0142 ludzi \u015bledzi\u0107 i sprawdza\u0107, jak d\u0142ugo siedz\u0105 w pracy. Nieraz przyje\u017cd\u017ca\u0142 przed jednostk\u0119 i obserwowa\u0142 nas z auta - wspomina jeden z by\u0142ych pracownik\u00f3w KGP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29866579,tajemnice-kgp-policjanci-mieli-byc-zastraszani-przesladowani.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 12:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "18-latka zgin\u0119\u0142a w trakcie egzaminu na prawo jazdy. Jest decyzja s\u0105du drugiej instancji ws. instruktora", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/7b/1c/z29867689M.jpg\" vspace=\"2\" />Nowos\u0105decki s\u0105d zdecydowa\u0142 o podtrzymaniu wyroku s\u0105du pierwszej instancji w sprawie Edwarda R. - egzaminatora, pod kt\u00f3rego okiem zgin\u0119\u0142a 18-letnia Angelika P. Nastolatka odbywa\u0142a egzamin na prawo jazdy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29867646,zginela-w-trakcie-egzaminu-na-prawo-jazdy-jest-decyzja-sadu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 12:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wroc\u0142aw. Pojawiaj\u0105 si\u0119 relacje o m\u0119\u017cczy\u017anie z irokezem, kt\u00f3ry napada na kobiety. Policja nie reaguje?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/7b/1c/z29867597M,Mezczyzna-z-irokezem-ma-atakowac-kobiety-we-Wrocla.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy Wroc\u0142awia twierdz\u0105, \u017ce w ich mie\u015bcie grasuje tajemniczy napastnik z irokezem. M\u0119\u017cczyzna ma atakowa\u0107 kobiety w bia\u0142y dzie\u0144, uderzaj\u0105c je w twarz. Policja nie odnios\u0142a si\u0119 do tej sprawy, cho\u0107 otrzyma\u0142a zg\u0142oszenie o napadzie. Niekt\u00f3rzy s\u0105dz\u0105, \u017ce jego sprawca jest nieobliczalny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29867188,wroclaw-pojawiaja-sie-relacje-o-mezczyznie-z-irokezem-ktory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 12:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceprezeska fundacji FEDERA o sprawie zmar\u0142ej Doroty. \"Prawo wr\u0119cz obligowa\u0142o lekarzy, aby jej pom\u00f3c\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/7b/1c/z29867558M,Oddzial-ginekologiczno-polozniczy--Zdjecie-ilustra.jpg\" vspace=\"2\" />- Samo zagro\u017cenie dla zdrowia psychicznego jest r\u00f3wnie\u017c legaln\u0105 podstaw\u0105 do wcze\u015bniejszego zako\u0144czenia ci\u0105\u017cy, to potwierdzi\u0142 ostatnio Rzecznik Praw Pacjenta - powiedzia\u0142a Kamila Ferenc w programie Magdy Mo\u0142ek. Jak stwierdzi\u0142a wiceprezeska fundacji FEDERA, w sprawie 33-letniej Doroty prawo nie wi\u0105za\u0142o, ale wr\u0119cz obligowa\u0142o lekarzy, do tego, aby pom\u00f3c pacjentce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29867288,wiceprezeska-fundacji-federa-o-sprawie-doroty-prawo-wrecz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 12:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zapytali pos\u0142ank\u0119 PiS o mieszkanie za 116 z\u0142. Kaza\u0142a przeprasza\u0107 za \"atak\" na Jana Paw\u0142a II", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/72/1c/z29828172M,Poslanka-z-ramienia-PiS-Anna-Paluch.jpg\" vspace=\"2\" />- Dop\u00f3ki nie przeprosicie za ten beznadziejny, wstr\u0119tny atak na Ojca \u015awi\u0119tego Jana Paw\u0142a II, to \u017cadnej wypowiedzi ode mnie nie us\u0142yszycie - powiedzia\u0142a pos\u0142anka PiS Anna Paluch, pytana przez dziennikarzy o zajmowane przez ni\u0105 mieszkanie komunalne, za kt\u00f3re p\u0142aci 116 z\u0142otych czynszu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29867287,zapytali-poslanke-pis-o-mieszkanie-za-160-zl-kazala-przepraszac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 12:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kierowca samochodu strzela\u0142 z broni przez dach. Policja szuka\u0142a go w trzech wojew\u00f3dztwach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/7b/1c/z29867385M,Wielkopolska--Kierowca-strzelal-z-broni-przez-dach.jpg\" vspace=\"2\" />Kierowca strzela\u0142 z broni przez dach. Jego samoch\u00f3d mia\u0142 niemieckie numery rejestracyjne. Policja szuka\u0142a m\u0119\u017cczyzny na terenie trzech wojew\u00f3dztw. Kiedy uda\u0142o si\u0119 go zatrzyma\u0107, mundurowi powi\u0105zali to przest\u0119pstwo z podobn\u0105 sytuacj\u0105, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce 21 maja na autostradzie A2.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29866982,policyjny-poscig-w-trzech-wojewodztwach-kierowca-samochodu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 11:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS szuka m\u0142odych cz\u0142onk\u00f3w. Wymaganiem jest min. 16 lat. \"Ekipa pozytywnych ludzi\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/7b/1c/z29867584M,Forum-Mlodych-PiS-Warszawa-szuka-nowych-czlonkow.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 szuka os\u00f3b, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 chcia\u0142y wzmocni\u0107 swoj\u0105 obecno\u015bci\u0105 Forum M\u0142odych PiS. W zwi\u0105zku z tym na stronie ugrupowania pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, kt\u00f3re ma zach\u0119ci\u0107 nowych cz\u0142onk\u00f3w do uczestniczenia w projekcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29867266,pis-szuka-mlodych-czlonkow-wymaganiem-jest-min-16-lat-ekipa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 11:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fundacja promuj\u0105ca rosyjsk\u0105 kultur\u0119 zmieni\u0142a nazw\u0119. Dawni tw\u00f3rcy \"Sputnika\" chc\u0105 pa\u0144stwowych dotacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/7b/1c/z29867012M,Dyrektor-PISF-Radoslaw-Smigulski.jpg\" vspace=\"2\" />Fundacja \"Wspieram\", zajmuj\u0105ca si\u0119 promocj\u0105 kultury rosyjskiej w naszym kraju, zmieni\u0142a nazw\u0119. Nie zrezygnowa\u0142a za to z ubiegania si\u0119 o pa\u0144stwowe pieni\u0105dze. W ubieg\u0142ym roku dawni organizatorzy festiwalu \"Sputnik nad Polsk\u0105\" dostali ponad p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych na now\u0105 imprez\u0119 kulturaln\u0105. Z kolei teraz staraj\u0105 si\u0119 o dofinansowanie przez PISF festiwalu \"Eurazja\", kt\u00f3re ma wynie\u015b\u0107 810 tys. z\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29866481,fundacja-promujaca-rosyjska-kulture-zmienila-nazwe-dawni-tworcy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 11:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS zwo\u0142uje pilne posiedzenie klubu. Nieoficjalnie: Prezes Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski chce wstrz\u0105sn\u0105\u0107 pos\u0142ami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/6c/1c/z29806073M,Jaroslaw-Kaczynski--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 po po\u0142udniu odb\u0119dzie si\u0119 posiedzenie klubu PiS. Z ustale\u0144 WP.pl wynika, \u017ce tym razem pojawi si\u0119 na nim tak\u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Nieoficjalnie wiadomo, \u017ce prezes PiS chce \"wstrz\u0105sn\u0105\u0107 pos\u0142ami\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29866994,pis-zwoluje-pilne-posiedzenie-klubu-nieoficjalnie-prezes-jaroslaw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 11:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczne odkrycie w Dolinie Pi\u0119ciu Staw\u00f3w Polskich. Znaleziono cia\u0142o m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/7b/1c/z29866634M,Dolina-Pieciu-Stawow-Polskich.jpg\" vspace=\"2\" />W Dolinie Pi\u0119ciu Staw\u00f3w Polskich znaleziono cia\u0142o m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny. Zmar\u0142y nie mia\u0142 przy sobie dokument\u00f3w. Ratownicy g\u00f3rscy przetransportowali cia\u0142o do zakopia\u0144skiego szpitala. Ustalaniem okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny zajmuje si\u0119 prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29866537,tragiczne-odkrycie-w-dolinie-pieciu-stawow-polskich-znaleziono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 11:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polak ukrad\u0142 zdrapki i got\u00f3wk\u0119 z w\u0142oskiego sklepu? Po sprawcach zosta\u0142a jedynie dziura w pod\u0142odze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/7b/1c/z29866897M,Wlochy--Polak-ukradl-zdrapki-i-gotowke-ze-sklepu--.jpg\" vspace=\"2\" />Zdrapki o warto\u015bci 10 tys. euro i 13 tys. euro w got\u00f3wce to \u0142up, jaki mia\u0142 zabra\u0107 ze sklepu Polak wraz ze wsp\u00f3lnikami kradzie\u017cy we W\u0142oszech. M\u0119\u017cczy\u017ani pozostawili po sobie jedynie dziur\u0119 w pod\u0142odze. Funkcjonariusze zatrzymali podejrzanego. Polak mia\u0142 przy sobie bro\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29866479,zaskakujaca-kradziez-we-wloszech-polak-pozostawil-po-sobie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 11:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ustalenia ws. powrotu Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du. Prezes ma to og\u0142osi\u0107 wkr\u00f3tce. Nak\u0142oni\u0142 go m.in. Sasin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/b8/18/z25919945M,Jaroslaw-Kaczynski-i-Jacek-Sasin.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski og\u0142osi sw\u00f3j powr\u00f3t do rz\u0105du na konwencji programowej - ustali\u0142o Radio ZET. Wed\u0142ug rozg\u0142o\u015bni wydarzenie ma odby\u0107 si\u0119 prawdopodobnie 24 czerwca w \u0141odzi. Wcze\u015bniej o tym, \u017ce prezes PiS rozwa\u017ca ponowne wej\u015bcie w sk\u0142ad Rady Ministr\u00f3w, informowa\u0142a Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29866973,ustalenia-ws-powrotu-kaczynskiego-do-rzadu-prezes-ma-to-oglosic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 11:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szara eminencja PiS zn\u00f3w stanie przed s\u0105dem. Ale dopiero po wyborach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/62/17/z24519386M,Kazimierz-Kujda.jpg\" vspace=\"2\" />Proces apelacyjny Kazimierza Kujdy, kt\u00f3ry zosta\u0142 przez s\u0105d I instancji uznany za \u015bwiadomego agenta komunistycznej SB o pseudonimie \"Ryszard\", zacznie si\u0119 dopiero w przysz\u0142ym roku. Kujda by\u0142, a teraz systematycznie wraca do \u0142ask, jednym z najbli\u017cszych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29866989,szara-eminencja-pis-znow-stanie-przed-sadem-ale-dopiero-po.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 11:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kosiniak-Kamysz t\u0142umaczy si\u0119 z dw\u00f3ch sekund na minucie ciszy. \"My\u015bla\u0142em, \u017ce b\u0119dzie trwa\u0142a kr\u00f3cej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/7b/1c/z29866974M,Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz-podczas-minuty-ciszy-w-S.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz postanowi\u0142 wyt\u0142umaczy\u0107 si\u0119 ze swojego zachowania podczas minuty ciszy dla ci\u0119\u017carnych kobiet, kt\u00f3re zmar\u0142y w polskich szpitalach po zaostrzeniu prawa aborcyjnego. Lider PSL zareagowa\u0142 na krytyk\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, zaznaczaj\u0105c, \u017ce my\u015bla\u0142, \u017ce \"b\u0119dzie to symboliczna\" minuta ciszy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29866663,kosiniak-kamysz-tlumaczy-sie-z-dwoch-sekund-na-minucie-ciszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 10:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ginekolodzy: Szkalowanie lekarzy niszczy relacje z pacjentkami. Odpowiadam: Sami je niszczycie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/7b/1c/z29864671M,Fotel-ginekologiczny.jpg\" vspace=\"2\" />\"Szkalowanie nas, burzenie autorytetu, bezpodstawne oskar\u017cenia prowadz\u0105 do strat, kt\u00f3re mog\u0105 bezpowrotnie zniszczy\u0107 relacje lekarz-pacjent\" - czytam w o\u015bwiadczeniu Polskiego Towarzystwa Ginekolog\u00f3w i Po\u0142o\u017cnik\u00f3w wydanym po \u015bmierci Doroty z Nowego Targu. To nie my, pacjentki, niszczymy te relacje. To wy, lekarze. I w publicznych szpitalach, i w prywatnych gabinetach - pisze Marta Nowak z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29864670,ginekolodzy-szkalowanie-lekarzy-niszczy-relacje-z-pacjentkami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 10:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warszawa. Przedszkolanka zauwa\u017cy\u0142a u pi\u0119ciolatki \u015blady pobicia. Natychmiast wezwa\u0142a policj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/7b/1c/z29866070M.jpg\" vspace=\"2\" />Opiekunka jednego z warszawskich przedszkoli zauwa\u017cy\u0142a u kilkuletniej dziewczynki \u015blady pobicia, kt\u00f3re potwierdzi\u0142 zesp\u00f3\u0142 ratownictwa medycznego. Zarzuty us\u0142ysza\u0142 42-letni ojciec dziecka. Matka z kolei odpowie za nieudzielenie pomocy c\u00f3rce. Rodzina by\u0142a od dw\u00f3ch lat obj\u0119ta nadzorem kuratora.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29866051,warszawa-przedszkolanka-zauwazyla-u-pieciolatki-slady-pobicia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 10:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lex Tusk\". Beata Szyd\u0142o ostro uderza w KE: Polska nie da si\u0119 sterroryzowa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/7b/1c/z29866629M,Beata-Szydlo.jpg\" vspace=\"2\" />- Chc\u0119 jasno powiedzie\u0107: Polska nie jest i nie b\u0119dzie ch\u0142opcem do bicia. Nie da si\u0119 Polska sterroryzowa\u0107 poprzez wasze ataki i kary. Stoimy na stra\u017cy traktat\u00f3w europejskich - przekonywa\u0142a Beata Szyd\u0142o w \u015brod\u0119 w Parlamencie Europejskim podczas dyskusji na temat komisji ds. wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich w Polsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29866526,beata-szydlo-atakuje-opozycje-i-ke-polska-nie-jest-i-nie-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 09:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "10-latek z Libi\u0105\u017ca wezwa\u0142 policj\u0119 do pijanego ojca. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 2,5 promila", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/85/1b/z28858770M,przemoc-wobec-dzieci---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Libi\u0105\u017ca zostali wezwani do interwencji w sprawie 39-latka, kt\u00f3ry w stanie nietrze\u017awo\u015bci opiekowa\u0142 si\u0119 dw\u00f3jk\u0105 dzieci w wieku trzech i 10 lat. Zg\u0142oszenie wykona\u0142 starszy syn m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29866375,10-latek-z-libiaza-wezwal-policje-do-pijanego-ojca-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 09:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strajki kobiet w Polsce i na \u015bwiecie. \"Przeciw zbrodniczym rz\u0105dom PiS\". Gdzie odb\u0119d\u0105 si\u0119 protesty?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/7b/1c/z29866240M,Strajk-kobiet-2023--Lista-miast--ktore-wezma-udzia.jpg\" vspace=\"2\" />\"Przeciw morderstwom i torturom na porod\u00f3wkach, przeciw zmuszaniu kobiet do noszenia niechcianych ci\u0105\u017c i do rodzenia, przeciw zakazowi aborcji, przeciw zbrodniczym rz\u0105dom PiS i cynizmowi lekarzy. Przeciw odbieraniu nam prawa do \u017cycia, zdrowia i wolno\u015bci\" - tak brzmi cel protest\u00f3w, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w wielu miastach w ca\u0142ej Polsce. Gdzie i kiedy przejdzie strajk kobiet?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29865851,strajk-kobiet-gdzie-i-o-ktorej-sie-odbedzie-lista.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 09:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Belka w PE ostro o \"lex Tusk\": Zara\u017aliwa gangrena. \"Najg\u0142o\u015bniejsza jest cisza ze strony Kremla\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/7b/1c/z29866501M,Marek-Belka.jpg\" vspace=\"2\" />- Powo\u0142anie tej komisji jest niebezpiecznym precedensem. To zara\u017aliwa gangrena, kt\u00f3rej trzeba si\u0119 jak najmocniej przeciwstawi\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 Marek Belka w Parlamencie Europejskim o komisji ds. wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich zwanej potocznie \"lex Tusk\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29865739,belka-w-pe-ostro-o-lex-tusk-to-zarazliwa-gangrena-ktorej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 09:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzaskowski i Tusk zach\u0119caj\u0105 do udzia\u0142u w akcji. Oferuj\u0105 wynagrodzenie. \"Azor, przypilnuj\u0119 wybor\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/7b/1c/z29865822M,Rafal-Trzaskowski-i-Donald-Tusk-zachecaja-do-udzia.jpg\" vspace=\"2\" />Politycy Koalicji Obywatelskiej promuj\u0105 akcj\u0119 \"Przypilnuj Wybor\u00f3w\". Potencjalnych uczestnik\u00f3w zach\u0119caj\u0105 wynagrodzeniem wysoko\u015bci 600 z\u0142. \"S\u0105 takie rzeczy, kt\u00f3rych po prostu trzeba dopilnowa\u0107. Na przyk\u0142ad nadchodz\u0105ce wybory. Dopilnujmy, \u017ceby przebieg\u0142y uczciwie. Zr\u00f3bmy to razem. W ca\u0142ej Polsce. Do\u0142\u0105cz ju\u017c dzi\u015b\" - nawo\u0142uje na Twitterze Rafa\u0142 Trzaskowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29865764,trzaskowski-i-tusk-zachecaja-do-udzialu-w-akcji-oferuja-wynagrodzenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 09:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak rekina w Egipcie. Odzyskano cz\u0119\u015bci cia\u0142a 23-latka. Zwierz\u0119 atakowa\u0142o, bo by\u0142o w ci\u0105\u017cy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/24/1c/z29511224M,Rekin--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Egipskim specjalistom uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107 cz\u0119\u015bci cia\u0142a 23-latka, kt\u00f3ry zosta\u0142 zaatakowany i po\u017carty przez rekina. Pozosta\u0142e fragmenty zw\u0142ok zosta\u0142y ju\u017c wy\u0142owione z morza. Naukowcy przygotowuj\u0105 si\u0119 teraz do zabalsamowania zwierz\u0119cia i wystawieniu go jako eksponatu do muzeum. Dlaczego jednak rekin zaatakowa\u0142 przy pla\u017cy w Hurghadzie? Pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej hipotez na ten temat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29866129,atak-rekina-w-egipcie-odzyskano-czesci-ciala-23-latka-zwierze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 09:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski wr\u00f3ci do rz\u0105du? Terlecki potwierdza informacje Gazeta.pl. \"Chodzi o zdyscyplinowanie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/03/1c/z29375390M,Jaroslaw-Kaczynski--Ryszard-Terlecki.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie jest to \u017cadna jeszcze oficjalna wiadomo\u015b\u0107, poczekajmy do decyzji, kt\u00f3re prawdopodobnie zapadn\u0105 w ko\u0144cu czerwca. Nie jest to wykluczone - powiedzia\u0142 Ryszard Terlecki, pytany na antenie Radia Plus o powr\u00f3t Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du. Tym samym polityk potwierdzi\u0142 ustalenia portalu Gazeta.pl, \u017ce prezes PiS rozwa\u017ca ponowne wej\u015bcie w sk\u0142ad Rady Ministr\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29866124,kaczynski-wroci-do-rzadu-terlecki-potwierdza-informacje-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 09:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legalizacja zwi\u0105zk\u00f3w partnerskich? Sawicki: Ja jestem konserwatyst\u0105 i prosz\u0119 mi tych pyta\u0144 nie zadawa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/0d/10/z16833984M,Marek-Sawicki.jpg\" vspace=\"2\" />- Ja jestem zwolennikiem zapis\u00f3w konstytucyjnych i tam jasno jest zapisane, czym jest rodzina. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo to jest m\u0105\u017c i \u017cona - powiedzia\u0142 Marek Sawicki w Porannej Rozmowie Gazeta.pl. Pose\u0142 PSL zosta\u0142 zapytany o kwesti\u0119 legalizacji zwi\u0105zk\u00f3w parnerskich i ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych. - Nie ma \u017cadnej potrzeby legalizacji tego typu rozwi\u0105zania na drodze prawnej - stwierdzi\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29865939,legalizacja-zwiazkow-partnerskich-sawicki-ja-jestem-konserwatysta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 08:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Solidarno\u015b\u0107 S\u0142owacji z Ukrain\u0105 mo\u017ce si\u0119 sko\u0144czy\u0107? Nastroje zmieniaj\u0105 si\u0119 na korzy\u015b\u0107 Rosji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/7b/1c/z29866034M,Prezydentka-Slowacji-Zuzana-Czaputova.jpg\" vspace=\"2\" />W ci\u0105gu ostatniego roku nastroje w\u015br\u00f3d s\u0142owackiej opinii publicznej znacznie zmieni\u0142y si\u0119 na korzy\u015b\u0107 Rosji. Zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 wybory parlamentarne mog\u0105 to znacznie nasili\u0107. - S\u0142owacka postawa mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 bardziej podobna do polityki zagranicznej Viktora Orb\u00e1na - powiedzia\u0142a Zuzana Czaputov\u00e1, prezydentka S\u0142owacji w wywiadzie dla Politico.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29865824,przedterminowe-wybory-na-slowacji-niemal-nieograniczona-solidarnosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 08:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbigniew Ziobro straszy\u0142 uchod\u017acami po strzelaninie w Sztokholmie. W\u015br\u00f3d zatrzymanych Polak", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/75/1c/z29841466M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />19-letni Polak Mi\u0142osz O. oraz 19-letni Kurd Ronnie D. s\u0105 podejrzani o udzia\u0142 w strzelaninie w Sztokholmie, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce w minion\u0105 sobot\u0119. Wcze\u015bniej wiadomo\u015b\u0107 o zdarzeniu pr\u00f3bowa\u0142 wykorzysta\u0107 Zbigniew Ziobro, zamieszczaj\u0105c w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wpis uderzaj\u0105cy w uchod\u017ac\u00f3w. \"Nie damy zamieni\u0107 polskich miast w strefy wojenne ani getta pe\u0142ne agresywnych, obcych kulturowo i wrogo do nas nastawionych grup\" - napisa\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29866019,zbigniew-ziobro-straszyl-uchodzcami-po-strzelaninie-w-sztokholmie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 08:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina zyska nowego sojusznika? Eksperci wyja\u015bniaj\u0105. Tajemnicze nagranie szefa wywiadu [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/7b/1c/z29865970M,Prezydent-Ukrainy-Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />Japonia wprowadza zmiany dotycz\u0105ce handlu uzbrojeniem. Eksperci zastanawiaj\u0105 si\u0119, czy dzia\u0142ania w\u0142adz w Tokio sprawi\u0105, \u017ce Ukraina zyska nowego sojusznika w wojnie z Rosj\u0105. Dotychczas Japo\u0144czycy wspierali Ukrai\u0144c\u00f3w jedynie w ograniczonym zakresie. Do dyskusji o nowej roli Japonii w wojnie w Ukrainie sk\u0142ania\u0107 mo\u017ce r\u00f3wnie\u017c tajemnicze nagranie szefa ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego Kyry\u0142a Budanowa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29865583,ukraina-zyska-nowego-sojusznika-eksperci-wyjasniaja-tajemnicze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 08:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaskakuj\u0105ce wyst\u0105pienie Putina. \"Samoizoluj\u0105cy si\u0119 prezydent boi si\u0119 swoich ludzi\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/7b/1c/z29865837M,Wladimir-Putin--12-06-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adimir Putin z okazji Dnia Rosji wr\u0119cza\u0142 wyr\u00f3\u017cnionym pa\u0144stwowe odznaczenia. Podczas uroczysto\u015bci przemawia\u0142 do zebranych go\u015bci ze sporej odleg\u0142o\u015bci. \"Malutki cz\u0142owieczek, kt\u00f3ry boi si\u0119 swoich ludzi\" - napisa\u0142 doradca szefa MSW Ukrainy Anton Heraszczenko.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29865607,zaskakujace-wystapienie-putina-samoizolujacy-sie-prezydent.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 08:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Silne za\u0142amanie pogody i alerty IMGW. Pojawi\u0105 si\u0119 burze, grad i ulewy. Jest ryzyko lokalnych podtopie\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/7b/1c/z29865898M,Ostrzezenia-IMGW-na-srode-14-czerwca-2023.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 Polska pod k\u0105tem pogody podzieli si\u0119 na spokojniejsz\u0105 p\u00f3\u0142noc i bardziej dynamiczne po\u0142udnie. W wojew\u00f3dztwach ma\u0142opolskim czy \u015bl\u0105skim maj\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 burze z ulewnym deszczem i gradem. Jak zapowiadaj\u0105 synoptycy, w niekt\u00f3rych miejscach sytuacja ta grozi podtopieniami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29865705,silne-zalamanie-pogody-i-alerty-imgw-pojawia-sie-burze-grad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 07:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak zosta\u0107 ksi\u0119dzem? Seminarium podaje wymagania. Rok przygotowawczy ze wsparciem psychologa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/5d/1c/z29743799M,Ksieza-alumni--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Uzdolnienia intelektualne i dobry stan zdrowia to tylko cz\u0119\u015b\u0107 wymaga\u0144, kt\u00f3re stawia przed przysz\u0142ymi ksi\u0119\u017cmi \u015bwidnickie seminarium. Rekruci po przej\u015bciu rozmowy rozeznaj\u0105cej motywacj\u0119 formacji do kap\u0142a\u0144stwa rozpoczn\u0105 rok przygotowawczy, podczas kt\u00f3rego m.in mog\u0105 liczy\u0107 na wsparcie psychiatry, psychologa i zapoznanie si\u0119 z rol\u0105 duchownego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29865508,jak-zostac-ksiedzem-seminarium-podalo-wymagania-uzdolnienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 07:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 ci\u0119\u017carnej Doroty. \"Zabronili jej wstawa\u0107 do toalety, nie mogli\u015bmy dotyka\u0107 brzucha\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/7b/1c/z29865596M,Podhalanski-Szpital-Specjalistyczny-imienia-Jana-P.jpg\" vspace=\"2\" />- Personel nie pozwala\u0142 nam dotyka\u0107 brzucha, aby nie wywo\u0142a\u0107 skurcz\u00f3w - opowiada \"Gazecie Wyborczej\" Marcin, m\u0105\u017c 33-letniej Doroty, kt\u00f3ra zmar\u0142a, b\u0119d\u0105c w pi\u0105tym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy, w nowotarskim szpitalu. W \u015brod\u0119 14 czerwca ruszaj\u0105 protesty na terenie ca\u0142ej Polski, ale tak\u017ce w Berlinie, Wiedniu i Londynie, pod has\u0142em \"Ani Jednej Wi\u0119cej\" w celu zwr\u00f3cenia uwagi na tragiczne skutki, jakie przynosi zaostrzenie prawa aborcyjnego w naszym kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29865580,w-szpitalu-nie-pozwolono-nam-dotykac-brzucha-ruszaja-protesty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lex Tusk\". Terlecki potwierdza: Wsp\u00f3\u0142autor serialu TVP \"Reset\" kandydatem PiS do komisji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/e3/1b/z29243894M,Slawomir-Cenckiewicz.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 PiS chce przedstawi\u0107 pi\u0119ciu kandydat\u00f3w do komisji ds. bada\u0144 rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w - ustali\u0142a \"Rzeczpospolita\". Ryszard Terlecki potwierdzi\u0142, \u017ce jednym z nich ma by\u0107 S\u0142awomir Cenckiewicz, wsp\u00f3\u0142autor serialu TVP zatytu\u0142owanego \"Reset\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29865534,lex-tusk-nieoficjalnie-jeszcze-dzis-pis-zglosi-kandydatow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 06:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adimir Putin oskar\u017cy\u0142 Polak\u00f3w o agresj\u0119 na Rosj\u0119. \"Brali udzia\u0142 w atakach. Ponie\u015bli ci\u0119\u017ckie straty\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/7b/1c/z29865505M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Polacy zaatakowali Rosj\u0119 - stwierdzi\u0142 W\u0142adimir Putin w trakcie swojego ostatniego publicznego wyst\u0105pienia. Przyw\u00f3dca Federacji Rosyjskiej odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do akcji w Bie\u0142gorodzie zainicjowanej przez Rosjan buntuj\u0105cych si\u0119 przeciwko Kremlowi i wojnie w Ukrainie. Udzia\u0142 w niej deklarowali pocz\u0105tkowo r\u00f3wnie\u017c polscy ochotnicy, od kt\u00f3rych odci\u0105\u0142 si\u0119 polski rz\u0105d.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29865486,wladimir-putin-oskarza-polakow-o-agresje-na-rosje-brali-udzial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-14 06:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]