[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekspert wojskowy: Rosyjskie ostrza\u0142y maj\u0105 zniszczy\u0107 ukrai\u0144skie systemy obrony powietrznej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-wojskowy-rosyjskie-ostrzaly-maja-zniszczyc-ukrainski,nId,6781831\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert wojskowy: Rosyjskie ostrza\u0142y maj\u0105 zniszczy\u0107 ukrai\u0144skie systemy obrony powietrznej\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-wojskowy-rosyjskie-ostrzaly-maja-zniszczyc-ukrainski/000H5TUT3MVJ52T0-C321.jpg\" /></a>Jeden z ekspert\u00f3w wojskowych zabra\u0142 g\u0142os w sprawie atak\u00f3w rakietowych, kt\u00f3rych dopuszcza si\u0119 Rosja. - Si\u0142y rosyjskie prowadz\u0105 ostrza\u0142y rakietowe, by wykry\u0107 i zniszczy\u0107 nasze systemy obrony powietrznej - uwa\u017ca W\u0142adys\u0142aw Se\u0142ezniow, pu\u0142kownik rezerwy i ekspert, cytowany we wtorek przez portal Suspilne. Ostatniej nocy mia\u0142 miejsce nalot na Kij\u00f3w, podczas kt\u00f3rego, jak podkre\u015bli\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, obrona powietrzna Ukrainy zestrzeli\u0142a 100 proc. rakiet odpalonych przez Rosj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-wojskowy-rosyjskie-ostrzaly-maja-zniszczyc-ukrainski,nId,6781831", "date_published": "2023-05-16 21:28:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nastolatka ze \u015al\u0105ska pomog\u0142a uratowa\u0107 cz\u0142owieka w Australii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatka-ze-slaska-pomogla-uratowac-czlowieka-w-australii,nId,6781805\"><img align=\"left\" alt=\"Nastolatka ze \u015al\u0105ska pomog\u0142a uratowa\u0107 cz\u0142owieka w Australii\" src=\"https://i.iplsc.com/nastolatka-ze-slaska-pomogla-uratowac-czlowieka-w-australii/000H5TL9CSXCYRXE-C321.jpg\" /></a>M\u0142oda mieszkanka Giera\u0142towic (woj. \u015bl\u0105skie) pomog\u0142a uratowa\u0107 \u017cycie mieszka\u0144ca Australii, kt\u00f3ry chcia\u0142 pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo. Polska policja skontaktowa\u0142a si\u0119 z funkcjonariuszami z Canberry, kt\u00f3rzy odnale\u017ali ch\u0142opaka &quot;w skrajnym zagro\u017ceniu \u017cycia&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nastolatka-ze-slaska-pomogla-uratowac-czlowieka-w-australii,nId,6781805", "date_published": "2023-05-16 19:45:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: System Patriot w Ukrainie m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 uszkodzony, a nie zniszczony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-system-patriot-w-ukrainie-mogl-zostac-uszkodzony-a-nie,nId,6781778\"><img align=\"left\" alt=\"Media: System Patriot w Ukrainie m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 uszkodzony, a nie zniszczony\" src=\"https://i.iplsc.com/media-system-patriot-w-ukrainie-mogl-zostac-uszkodzony-a-nie/000H5TEL6LHNT6C9-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone nadal oceniaj\u0105, w jakim stopniu system Patriot zosta\u0142 uszkodzony - przekaza\u0142 ameryka\u0144ski urz\u0119dnik w rozmowie z CNN. To pomo\u017ce podj\u0105\u0107 decyzj\u0119, czy konieczne jest wycofanie systemu, czy mo\u017ce wystarczy jego naprawa na miejscu. Prawdopodobnie system zosta\u0142 jedynie uszkodzony, a nie ca\u0142kowicie zniszczony. Mo\u017cliwe, \u017ce awarii uleg\u0142 tylko jeden z kilku komponent\u00f3w baterii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-system-patriot-w-ukrainie-mogl-zostac-uszkodzony-a-nie,nId,6781778", "date_published": "2023-05-16 19:44:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ulewne deszcze i mo\u017cliwe podtopienia. Wydano ostrze\u017cenia na najbli\u017csze dni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ulewne-deszcze-i-mozliwe-podtopienia-wydano-ostrzezenia-na-n,nId,6781764\"><img align=\"left\" alt=\"Ulewne deszcze i mo\u017cliwe podtopienia. Wydano ostrze\u017cenia na najbli\u017csze dni\" src=\"https://i.iplsc.com/ulewne-deszcze-i-mozliwe-podtopienia-wydano-ostrzezenia-na-n/000H5TEM9J2LUK7D-C321.jpg\" /></a>Ze s\u0142onecznej pogody i temperatur powy\u017cej 20 stopni do ulewnych deszczy i 10 stopni mniej - w pogodzie czekaj\u0105 nas du\u017ce zmiany. Jeszcze kilka dni temu, z powodu wysokiego nas\u0142onecznienia i braku opad\u00f3w na terenie kraju ostrzegano przed ryzykiem wyst\u0105pienia po\u017car\u00f3w. Teraz z kolei, z powodu intensywnych deszczy mo\u017cliwe s\u0105 podtopienia. Wydano alerty RCB.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ulewne-deszcze-i-mozliwe-podtopienia-wydano-ostrzezenia-na-n,nId,6781764", "date_published": "2023-05-16 19:30:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hipopotam zaatakowa\u0142 \u0142\u00f3d\u017a. Szukaj\u0105 ponad 20 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hipopotam-zaatakowal-lodz-szukaja-ponad-20-osob,nId,6781748\"><img align=\"left\" alt=\"Hipopotam zaatakowa\u0142 \u0142\u00f3d\u017a. Szukaj\u0105 ponad 20 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/hipopotam-zaatakowal-lodz-szukaja-ponad-20-osob/000H5T8O5EJIW4TR-C321.jpg\" /></a>Agresywny hipopotam zaatakowa\u0142 \u0142\u00f3d\u017a na rzece Shire w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Malawi. Na pok\u0142adzie znajdowa\u0142o si\u0119 kilkudziesi\u0119ciu pasa\u017cer\u00f3w. 23 osoby uznane s\u0105 za zaginione. Ekipy ratunkowe wci\u0105\u017c poszukuj\u0105 ocala\u0142ych, ale szanse na ich odnalezienie malej\u0105 z ka\u017cd\u0105 godzin\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hipopotam-zaatakowal-lodz-szukaja-ponad-20-osob,nId,6781748", "date_published": "2023-05-16 19:07:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c parlamentarny. Z\u0142e wie\u015bci dla PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-parlamentarny-zle-wiesci-dla-pis,nId,6781762\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c parlamentarny. Z\u0142e wie\u015bci dla PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-parlamentarny-zle-wiesci-dla-pis/000H5T899TEIFKMD-C321.jpg\" /></a>Gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, pierwsze miejsce w partyjnym zestawieniu zaj\u0119\u0142oby PiS - wynika z najnowszego sonda\u017cu parlamentarnego przeprowadzonego przez United Surveys. Z danych wynika jednak, \u017ce partia rz\u0105dz\u0105ca de facto nie mia\u0142aby szans na utworzenie wi\u0119kszo\u015bci rz\u0105dowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najnowszy-sondaz-parlamentarny-zle-wiesci-dla-pis,nId,6781762", "date_published": "2023-05-16 18:54:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda: Mamy obowi\u0105zek broni\u0107 warto\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-mamy-obowiazek-bronic-wartosci,nId,6781772\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: Mamy obowi\u0105zek broni\u0107 warto\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-mamy-obowiazek-bronic-wartosci/000H5TAPYHGV4V4W-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy wsp\u00f3lnot\u0105 warto\u015bci i naszym obowi\u0105zkiem jest ich broni\u0107 - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda podczas Szczytu G\u0142\u00f3w Pa\u0144stw i Szef\u00f3w Rz\u0105d\u00f3w Rady Europy w Reykjaviku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-mamy-obowiazek-bronic-wartosci,nId,6781772", "date_published": "2023-05-16 18:46:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda: Rosja ze swoim wasalem atakuje ca\u0142y wolny \u015bwiat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-rosja-ze-swoim-wasalem-atakuje-caly-wolny-swiat,nId,6781772\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda: Rosja ze swoim wasalem atakuje ca\u0142y wolny \u015bwiat\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-rosja-ze-swoim-wasalem-atakuje-caly-wolny-swiat/000H5TCYAUFKK78L-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy wsp\u00f3lnot\u0105 warto\u015bci i naszym obowi\u0105zkiem jest ich broni\u0107 - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda podczas szczytu Rady Europy w Reykjaviku. Doda\u0142, \u017ce dzi\u015b Rosja &quot;razem ze swoim wasalem \u0141ukaszenk\u0105, atakuje ca\u0142y wolny \u015bwiat&quot;. Wskaza\u0142 te\u017c na konieczno\u015b\u0107 utworzenia rejestru szk\u00f3d wyrz\u0105dzonych Ukrainie przez rosyjsk\u0105 agresj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-rosja-ze-swoim-wasalem-atakuje-caly-wolny-swiat,nId,6781772", "date_published": "2023-05-16 18:46:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b reaguje na wyst\u0105pienie B\u0142aszczaka. Chodzi o now\u0105 bro\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-reaguje-na-wystapienie-blaszczaka-chodzi-o-nowa-bro,nId,6781737\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b reaguje na wyst\u0105pienie B\u0142aszczaka. Chodzi o now\u0105 bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-reaguje-na-wystapienie-blaszczaka-chodzi-o-nowa-bro/000H5T225QCHEKOO-C321.jpg\" /></a>Zakup zestaw\u00f3w artylerii rakietowej HIMARS przez Polsk\u0119 nie przeszed\u0142 bez echa za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105. Resort obrony Bia\u0142orusi pisze o &quot;aktywnej militaryzacji&quot;, a bia\u0142oruska telewizja pokazuje wypowiedzi Mariusza B\u0142aszczaka i por\u00f3wnuje krajowe systemy rakietowe z nowym uzbrojeniem Polski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-reaguje-na-wystapienie-blaszczaka-chodzi-o-nowa-bro,nId,6781737", "date_published": "2023-05-16 18:27:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Pompejach znaleziono szcz\u0105tki dw\u00f3ch os\u00f3b. Przygniot\u0142a ich \u015bciana budynku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-pompejach-znaleziono-szczatki-dwoch-osob-przygniotla-ich-s,nId,6781730\"><img align=\"left\" alt=\"W Pompejach znaleziono szcz\u0105tki dw\u00f3ch os\u00f3b. Przygniot\u0142a ich \u015bciana budynku\" src=\"https://i.iplsc.com/w-pompejach-znaleziono-szczatki-dwoch-osob-przygniotla-ich-s/000H5T00EDLYY2BG-C321.jpg\" /></a>W ruinach Pompej\u00f3w znaleziono szcz\u0105tki dw\u00f3ch os\u00f3b, kt\u00f3re najprawdopodobniej zgin\u0119\u0142y w wyniku trz\u0119sienia ziemi, towarzysz\u0105cego erupcji Wezuwiusza w 79 r. n.e. Na podstawie dotychczasowych bada\u0144 mo\u017cna stwierdzi\u0107, \u017ce na m\u0119\u017cczyzn zawali\u0142 si\u0119 budynek - donosi &quot;Guardian&quot;. Jeden z nich mia\u0142 podnie\u015b\u0107 r\u0119k\u0119, pr\u00f3buj\u0105c obroni\u0107 si\u0119 w ten spos\u00f3b przed spadaj\u0105c\u0105 na niego \u015bcian\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-pompejach-znaleziono-szczatki-dwoch-osob-przygniotla-ich-s,nId,6781730", "date_published": "2023-05-16 18:07:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0119gry: Kolizja z udzia\u0142em polskiego ambasadora. Trafi\u0142 do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-kolizja-z-udzialem-polskiego-ambasadora-trafil-do-szpi,nId,6781718\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry: Kolizja z udzia\u0142em polskiego ambasadora. Trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-kolizja-z-udzialem-polskiego-ambasadora-trafil-do-szpi/000H5SZ7YNDU8LBP-C321.jpg\" /></a>&quot;W poniedzia\u0142ek s\u0142u\u017cbowy samoch\u00f3d Ambasady RP w Budapeszcie bra\u0142 udzia\u0142 w kolizji drogowej&quot; - przekaza\u0142a w o\u015bwiadczeniu plac\u00f3wka dyplomatyczna Na w\u0105skiej ulicy samoch\u00f3d prowadzony przez ambasadora zderzy\u0142 si\u0119 z trolejbusem. Sebastian K\u0119ciek trafi\u0142 do szpitala na badania, po kt\u00f3rych zosta\u0142 zwolniony do domu. &quot;Czuj\u0119 si\u0119 dobrze&quot; - poinformowa\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wegry-kolizja-z-udzialem-polskiego-ambasadora-trafil-do-szpi,nId,6781718", "date_published": "2023-05-16 17:50:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad o s\u0142owach Prigo\u017cyna. \"80 procent to prawda\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-o-slowach-prigozyna-80-procent-to-prawda,nId,6781710\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski wywiad o s\u0142owach Prigo\u017cyna. &quot;80 procent to prawda&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-wywiad-o-slowach-prigozyna-80-procent-to-prawda/000H5SVJWK6435DJ-C321.jpg\" /></a>- 80 procent tego, co m\u00f3wi, to szczera prawda - stwierdzi\u0142 Kyry\u0142o Budanow o wypowiedziach Jewgienija Prigo\u017cyna. Szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego komentowa\u0142 wyst\u0105pienia za\u0142o\u017cyciela Grupy Wagnera, w kt\u00f3rych pojawiaj\u0105 si\u0119 doniesienia z frontu, wiadomo\u015bci o pora\u017ckach Rosjan i sporach z kierownictwem resortu Siergieja Szojgu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainski-wywiad-o-slowach-prigozyna-80-procent-to-prawda,nId,6781710", "date_published": "2023-05-16 17:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zacharowa m\u00f3wi\u0142a o Polsce. Natychmiastowa reakcja rz\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zacharowa-mowila-o-polsce-natychmiastowa-reakcja-rzadu,nId,6781534\"><img align=\"left\" alt=\"Zacharowa m\u00f3wi\u0142a o Polsce. Natychmiastowa reakcja rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/zacharowa-mowila-o-polsce-natychmiastowa-reakcja-rzadu/000H5STYD4FTUVTG-C321.jpg\" /></a>Marija Zacharowa, rzeczniczka rosyjskiego MSZ, zn\u00f3w szokuje. Tym razem na antenie Radia Sputnik m\u00f3wi\u0142a o Polakach i relacjach Polski z Federacj\u0105 Rosyjsk\u0105. Stwierdzi\u0142a, \u017ce &quot;nie ca\u0142e spo\u0142ecze\u0144stwo jest rusofobiczne&quot;, a prorosyjscy Polacy s\u0105 &quot;dyskryminowani i prze\u015bladowani przez w\u0142adz\u0119&quot;.  Wypowiedzi Zacharowej przytoczy\u0142 na Twitterze Stanis\u0142aw \u017baryn, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zacharowa-mowila-o-polsce-natychmiastowa-reakcja-rzadu,nId,6781534", "date_published": "2023-05-16 17:36:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozja w Hiszpanii. Media: S\u0105 ofiary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-w-hiszpanii-media-sa-ofiary,nId,6781720\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w Hiszpanii. Media: S\u0105 ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-hiszpanii-media-sa-ofiary/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Hiszpa\u0144skie media donosz\u0105 o eksplozji w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci kraju. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 s\u0105 ofiary \u015bmiertelne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-w-hiszpanii-media-sa-ofiary,nId,6781720", "date_published": "2023-05-16 16:53:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziesi\u0105tki migrant\u00f3w na ameryka\u0144skiej granicy. Bram\u0119 otworzy\u0142a im \u017co\u0142nierka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziesiatki-migrantow-na-amerykanskiej-granicy-brame-otworzyl,nId,6781532\"><img align=\"left\" alt=\"Dziesi\u0105tki migrant\u00f3w na ameryka\u0144skiej granicy. Bram\u0119 otworzy\u0142a im \u017co\u0142nierka\" src=\"https://i.iplsc.com/dziesiatki-migrantow-na-amerykanskiej-granicy-brame-otworzyl/000H5SVZ0VGNXOM2-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 ameryka\u0144sk\u0105 \u017co\u0142nierk\u0119 otwieraj\u0105c\u0105 bram\u0119 i nadzoruj\u0105c\u0105 wej\u015bcie du\u017cej liczby migrant\u00f3w na prywatn\u0105 posesj\u0119 w Teksasie. Chwil\u0119 potem zauwa\u017cy\u0107 mo\u017cna, \u017ce po drugiej stronie czeka na grup\u0119 ludzi podstawiony autobus. Udost\u0119pniony materia\u0142 wywo\u0142a\u0142 oburzenie w\u015br\u00f3d komentuj\u0105cych ca\u0142e zaj\u015bcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziesiatki-migrantow-na-amerykanskiej-granicy-brame-otworzyl,nId,6781532", "date_published": "2023-05-16 16:45:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pierwsze prognozy na czerwcowy d\u0142ugi weekend. Pogoda na Bo\u017ce Cia\u0142o 2023", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsze-prognozy-na-czerwcowy-dlugi-weekend-pogoda-na-boze-,nId,6779134\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze prognozy na czerwcowy d\u0142ugi weekend. Pogoda na Bo\u017ce Cia\u0142o 2023\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-prognozy-na-czerwcowy-dlugi-weekend-pogoda-na-boze/000H5M68N70G9Y4P-C321.jpg\" /></a>Prze\u0142om maja i czerwca to wyj\u0105tkowy czas, kiedy wiosna powoli zamienia si\u0119 w lato. Spragnieni wysokich temperatur czekamy na prognozy, aby odpowiednio przygotowa\u0107 si\u0119 na sp\u0119dzanie d\u0142ugiego weekendu. W tym roku synoptycy maj\u0105 dla nas dobr\u0105 wiadomo\u015b\u0107. Czerwiec mo\u017ce by\u0107 cieplejszy ni\u017c zwykle. Sprawd\u017a, jaka pogoda zapowiadana jest na tegoroczne Bo\u017ce Cia\u0142o i zwi\u0105zany z nim d\u0142ugi weekend.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsze-prognozy-na-czerwcowy-dlugi-weekend-pogoda-na-boze-,nId,6779134", "date_published": "2023-05-16 16:43:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Napad na bank w Lubuskiem. Trwa ob\u0142awa policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-napad-na-bank-w-lubuskiem-trwa-oblawa-policji,nId,6781545\"><img align=\"left\" alt=\"Napad na bank w Lubuskiem. Trwa ob\u0142awa policji\" src=\"https://i.iplsc.com/napad-na-bank-w-lubuskiem-trwa-oblawa-policji/000H5SSI2O98FI9S-C321.jpg\" /></a>W Nowogrodzie Bobrza\u0144skim (woj. lubuskie) dosz\u0142o do napadu na bank. M\u0119\u017cczyzna w kasku na g\u0142owie i z przedmiotem przypominaj\u0105cym bro\u0144 sterroryzowa\u0142 pracownic\u0119 plac\u00f3wki. Trwa ob\u0142awa policji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-napad-na-bank-w-lubuskiem-trwa-oblawa-policji,nId,6781545", "date_published": "2023-05-16 16:11:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ziobro odpowiada premierowi. \"Poka\u017cmy charakter\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-odpowiada-premierowi-pokazmy-charakter,nId,6781525\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro odpowiada premierowi. &quot;Poka\u017cmy charakter&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-odpowiada-premierowi-pokazmy-charakter/000H5SGY9K50JQ6K-C321.jpg\" /></a>&quot;Apel do mnie o podj\u0119cie zmian w s\u0105downictwie przyjmuj\u0119 w dobrej wierze&quot; - w ten spos\u00f3b Zbigniew Ziobro postanowi\u0142 odpowiedzie\u0107 premierowi, kt\u00f3ry w &quot;Go\u015bciu Wydarze\u0144&quot; na antenie Polsatu i Polsat News skrytykowa\u0142 reform\u0119 s\u0105downictwa, prowadzon\u0105 przez Suwerenn\u0105 Polsk\u0119. Ziobro zaapelowa\u0142 te\u017c do Morawieckiego, by razem &quot;pokazali charakter&quot;. Zgodzi\u0142 si\u0119, \u017ce zmiany w s\u0105downictwie nie s\u0105 udane, ale przyczyny takiego stanu widzi inaczej, ni\u017c jego prze\u0142o\u017cony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-odpowiada-premierowi-pokazmy-charakter,nId,6781525", "date_published": "2023-05-16 15:55:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie dla Kaliningradu. Kolejne pa\u0144stwa chc\u0105 i\u015b\u0107 \u015bladem Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-dla-kaliningradu-kolejne-panstwa-chca-isc-sladem-polski,nId,6781448\"><img align=\"left\" alt=\"Nie dla Kaliningradu. Kolejne pa\u0144stwa chc\u0105 i\u015b\u0107 \u015bladem Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-dla-kaliningradu-kolejne-panstwa-chca-isc-sladem-polski/000H5SER1VATB2CK-C321.jpg\" /></a>Po tym, jak Komisja Standaryzacji Nazw Geograficznych poza Granicami Rzeczypospolitej Polskiej zaleci\u0142a, aby u\u017cywa\u0107 nazwy Kr\u00f3lewiec zamiast Kaliningrad, inne kraje decyduj\u0105 si\u0119 na podobne kroki. Nazwa Kaliningrad ma znikn\u0105\u0107 z oficjalnych dokument\u00f3w \u0141otwy i Litwy. &quot;A wi\u0119c Kara\u013cau\u010di&quot; - napisa\u0142 na Twitterze szef \u0142otewskiego MSZ. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-dla-kaliningradu-kolejne-panstwa-chca-isc-sladem-polski,nId,6781448", "date_published": "2023-05-16 15:17:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zabrali psa na najwy\u017csz\u0105 g\u00f3r\u0119 Anglii. Interweniowali ratownicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabrali-psa-na-najwyzsza-gore-anglii-interweniowali-ratownic,nId,6781433\"><img align=\"left\" alt=\"Zabrali psa na najwy\u017csz\u0105 g\u00f3r\u0119 Anglii. Interweniowali ratownicy\" src=\"https://i.iplsc.com/zabrali-psa-na-najwyzsza-gore-anglii-interweniowali-ratownic/000H5S1U02BF7OT3-C321.jpg\" /></a>Cztery godziny - tyle trwa\u0142a akcja sprowadzania psa, kt\u00f3ry &quot;odmawia\u0142 ruszenia si\u0119&quot; z najwy\u017cszego szczytu Anglii. Zrezygnowani w\u0142a\u015bciciele wezwali ratownik\u00f3w, a ci znie\u015bli zwierz\u0119 na noszach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabrali-psa-na-najwyzsza-gore-anglii-interweniowali-ratownic,nId,6781433", "date_published": "2023-05-16 14:40:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: W centrum wykolei\u0142 si\u0119 tramwaj. Wstrzymano ruch", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-warszawa-w-centrum-wykoleil-sie-tramwaj-wstrzymano-ruch,nId,6781473\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: W centrum wykolei\u0142 si\u0119 tramwaj. Wstrzymano ruch\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-w-centrum-wykoleil-sie-tramwaj-wstrzymano-ruch/000H5S5R3PDPG6HX-C321.jpg\" /></a>W centrum Warszawy dosz\u0142o do wykolejenia tramwaju. Jak poinformowa\u0142 rzecznik Tramwaj\u00f3w Warszawskich, nie ma os\u00f3b poszkodowanych. Ruch tramwaj\u00f3w w Alejach Jerozolimskich jest wstrzymany. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-warszawa-w-centrum-wykoleil-sie-tramwaj-wstrzymano-ruch,nId,6781473", "date_published": "2023-05-16 14:27:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: W centrum wykolei\u0142y si\u0119 tramwaje. Wstrzymano ruch", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-warszawa-w-centrum-wykoleily-sie-tramwaje-wstrzymano-ruch,nId,6781473\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: W centrum wykolei\u0142y si\u0119 tramwaje. Wstrzymano ruch\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-w-centrum-wykoleily-sie-tramwaje-wstrzymano-ruch/000H5S7ET7LCWJ1I-C321.jpg\" /></a>W centrum Warszawy dosz\u0142o do wykolejenia tramwaj\u00f3w. Jak poinformowa\u0142 rzecznik Tramwaj\u00f3w Warszawskich, nie ma os\u00f3b poszkodowanych. Ruch tramwajowy w Alejach Jerozolimskich jest wstrzymany. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-warszawa-w-centrum-wykoleily-sie-tramwaje-wstrzymano-ruch,nId,6781473", "date_published": "2023-05-16 14:27:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awaryjne l\u0105dowanie jumbo jeta w Luksemburgu. Urwa\u0142o si\u0119 podwozie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awaryjne-ladowanie-jumbo-jeta-w-luksemburgu-urwalo-sie-podwo,nId,6781389\"><img align=\"left\" alt=\"Awaryjne l\u0105dowanie jumbo jeta w Luksemburgu. Urwa\u0142o si\u0119 podwozie\" src=\"https://i.iplsc.com/awaryjne-ladowanie-jumbo-jeta-w-luksemburgu-urwalo-sie-podwo/000H5RXU1PIFLR0O-C321.jpg\" /></a>Samolot lec\u0105cy z Luksemburga do Chicago zosta\u0142 zawr\u00f3cony na lotnisko ze wzgl\u0119du na problemy techniczne, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 po starcie. Podczas awaryjnego l\u0105dowania dosz\u0142o do kolejnej, powa\u017cnej usterki. Od samolotu oderwa\u0142o si\u0119 podwozie. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania z momentu zdarzenia. Nikt nie zosta\u0142 ranny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-awaryjne-ladowanie-jumbo-jeta-w-luksemburgu-urwalo-sie-podwo,nId,6781389", "date_published": "2023-05-16 14:14:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andriejew udzieli\u0142 wywiadu. K\u0142amie o Polsce i grozi naszej ambasadzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andriejew-udzielil-wywiadu-klamie-o-polsce-i-grozi-naszej-am,nId,6781398\"><img align=\"left\" alt=\"Andriejew udzieli\u0142 wywiadu. K\u0142amie o Polsce i grozi naszej ambasadzie\" src=\"https://i.iplsc.com/andriejew-udzielil-wywiadu-klamie-o-polsce-i-grozi-naszej-am/000H5R58F35I42YM-C321.jpg\" /></a>Rosyjski ambasador w Polsce udzieli\u0142 wywiadu, w kt\u00f3rym by\u0142 szczeg\u00f3lnie oburzony na przej\u0119cie przez w\u0142adze Warszawy szko\u0142y, kt\u00f3r\u0105 ambasada Rosji od lat zajmowa\u0142a bezprawnie. Zapowiedzia\u0142, \u017ce je\u015bli Polska b\u0119dzie kontynuowa\u0107 takie dzia\u0142ania, &quot;lustrzanych \u015brodk\u00f3w&quot; mo\u017ce spodziewa\u0107 si\u0119 nasza ambasada w Moskwie. W rozmowie poruszy\u0142 te\u017c temat mo\u017cliwego zerwania stosunk\u00f3w dyplomatycznych z Polsk\u0105. M\u00f3wi\u0142 tak\u017ce o &quot;szpiegomanii&quot; nad Wis\u0142\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-andriejew-udzielil-wywiadu-klamie-o-polsce-i-grozi-naszej-am,nId,6781398", "date_published": "2023-05-16 14:04:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142y Tydzie\u0144 po Komunii - jak dobrze go prze\u017cy\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bialy-tydzien-po-komunii-jak-dobrze-go-przezyc,nId,6781237\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Tydzie\u0144 po Komunii - jak dobrze go prze\u017cy\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-tydzien-po-komunii-jak-dobrze-go-przezyc/000H5QF2AXUGRH58-C321.jpg\" /></a>Pierwsza Komunia \u015awi\u0119ta... i co dalej? Tu\u017c po niej rozpoczyna si\u0119 Bia\u0142y Tydzie\u0144, czyli siedem kolejnych dni, podczas kt\u00f3rych dzieci chodz\u0105 do ko\u015bcio\u0142a i dzi\u0119kuj\u0105 za otrzymany sakrament. Dlaczego warto zrobi\u0107 wszystko, by by\u0142 to dla dziecka, jak i ca\u0142ej rodziny wyj\u0105tkowy czas?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bialy-tydzien-po-komunii-jak-dobrze-go-przezyc,nId,6781237", "date_published": "2023-05-16 14:03:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwuletni ch\u0142opiec nie \u017cyje. Wpad\u0142 pod w\u00f3zek wid\u0142owy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-dwuletni-chlopiec-nie-zyje-wpadl-pod-wozek-widlowy,nId,6781436\"><img align=\"left\" alt=\"Dwuletni ch\u0142opiec nie \u017cyje. Wpad\u0142 pod w\u00f3zek wid\u0142owy\" src=\"https://i.iplsc.com/dwuletni-chlopiec-nie-zyje-wpadl-pod-wozek-widlowy/000FYTQ3WJ2MXVNM-C321.jpg\" /></a>Nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycia dwuletniego ch\u0142opca, kt\u00f3ry na terenie gospodarstwa w miejscowo\u015bci Wydorowo (pow. ko\u015bcia\u0144ski, woj. wielkopolskie) wpad\u0142 pod w\u00f3zek wid\u0142owy. Na miejscu zdarzenia l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-dwuletni-chlopiec-nie-zyje-wpadl-pod-wozek-widlowy,nId,6781436", "date_published": "2023-05-16 13:58:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Inwazyjny szersze\u0144 zagra\u017ca Polsce? Mrozy mu nie straszne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-inwazyjny-szerszen-zagraza-polsce-mrozy-mu-nie-straszne,nId,6781368\"><img align=\"left\" alt=\"Inwazyjny szersze\u0144 zagra\u017ca Polsce? Mrozy mu nie straszne\" src=\"https://i.iplsc.com/inwazyjny-szerszen-zagraza-polsce-mrozy-mu-nie-straszne/000H5S5FU55A3HAW-C321.jpg\" /></a>Owady z gatunku Vespa Velutina, czyli szerszenia azjatyckiego, b\u0119dzie mo\u017cna w najbli\u017cszych miesi\u0105cach dostrzec w ca\u0142ej Europie, w tym m.in. Holandii czy W\u0142oszech. To gatunek inwazyjny. Co powinni\u015bmy o nim wiedzie\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-inwazyjny-szerszen-zagraza-polsce-mrozy-mu-nie-straszne,nId,6781368", "date_published": "2023-05-16 13:49:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znaleziono ma\u0142ego, bia\u0142ego \u0142osia. Zaopiekowa\u0142o si\u0119 nim Le\u015bne Pogotowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-znaleziono-malego-bialego-losia-zaopiekowalo-sie-nim-lesne-p,nId,6781360\"><img align=\"left\" alt=\"Znaleziono ma\u0142ego, bia\u0142ego \u0142osia. Zaopiekowa\u0142o si\u0119 nim Le\u015bne Pogotowie\" src=\"https://i.iplsc.com/znaleziono-malego-bialego-losia-zaopiekowalo-sie-nim-lesne-p/000H5QYKMGH0JSCB-C321.jpg\" /></a>W okolicy Sochaczewa znaleziono porzuconego ma\u0142ego \u0142osia. Los zwierz\u0119cia nie by\u0142 oboj\u0119tny dobrym ludziom, wi\u0119c zaopiekowa\u0142o si\u0119 nim Le\u015bne Pogotowie. Niezwyk\u0142e w tej sprawie okaza\u0142o si\u0119 to, \u017ce \u0142o\u015b jest bia\u0142y. W Polsce dot\u0105d zaobserwowano nie wi\u0119cej ni\u017c pi\u0119\u0107 takich przypadk\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-znaleziono-malego-bialego-losia-zaopiekowalo-sie-nim-lesne-p,nId,6781360", "date_published": "2023-05-16 13:39:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukradli bi\u017cuteri\u0119, w tym polski order. Zapad\u0142 wyrok w Dre\u017anie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-ukradli-bizuterie-w-tym-polski-order-zapadl-wyrok-w-dreznie,nId,6781309\"><img align=\"left\" alt=\"Ukradli bi\u017cuteri\u0119, w tym polski order. Zapad\u0142 wyrok w Dre\u017anie\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradli-bizuterie-w-tym-polski-order-zapadl-wyrok-w-dreznie/000H5QR3DYPN5RFU-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119ciu m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn zosta\u0142o skazanych na kar\u0119 wi\u0119zienia. Jeden zosta\u0142 uniewinniony. Wyrok zapad\u0142 trzy i p\u00f3\u0142 roku po spektakularnej kradzie\u017cy bi\u017cuterii z zabytkowego Zielonego Sklepienia w Dre\u017anie. To by\u0142 zuchwa\u0142y skok z \u0142upem wartym miliony euro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-ukradli-bizuterie-w-tym-polski-order-zapadl-wyrok-w-dreznie,nId,6781309", "date_published": "2023-05-16 12:43:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Metoda Tuska. Punkt po punkcie. Ale w Krakowie pojawi\u0142y si\u0119 nowe elementy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-metoda-tuska-punkt-po-punkcie-ale-w-krakowie-pojawily-sie-no,nId,6781320\"><img align=\"left\" alt=\"Metoda Tuska. Punkt po punkcie. Ale w Krakowie pojawi\u0142y si\u0119 nowe elementy\" src=\"https://i.iplsc.com/metoda-tuska-punkt-po-punkcie-ale-w-krakowie-pojawily-sie-no/000H5QVDMAIQ7RA2-C321.jpg\" /></a>Na spotkaniu Donalda Tuska z wyborcami w Krakowie Platforma Obywatelska pobi\u0142a rekord frekwencji. Cho\u0107 samo spotkanie by\u0142o schematyczne, to pojawi\u0142y si\u0119 nowe elementy, jak niemal wy\u0142\u0105cznie bia\u0142o-czerwone flagi i brak nawo\u0142ywania do zjednoczenia opozycji. Punkt po punkcie przygl\u0105damy si\u0119 spotkaniu lider\u00f3w PO z wyborcami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-metoda-tuska-punkt-po-punkcie-ale-w-krakowie-pojawily-sie-no,nId,6781320", "date_published": "2023-05-16 12:38:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uciszy\u0107 krytyk\u00f3w Kremla. W\u015br\u00f3d niedosz\u0142ych ofiar by\u0142y ambasador USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uciszyc-krytykow-kremla-wsrod-niedoszlych-ofiar-byly-ambasad,nId,6781268\"><img align=\"left\" alt=\"Uciszy\u0107 krytyk\u00f3w Kremla. W\u015br\u00f3d niedosz\u0142ych ofiar by\u0142y ambasador USA\" src=\"https://i.iplsc.com/uciszyc-krytykow-kremla-wsrod-niedoszlych-ofiar-byly-ambasad/000H5QONG5FP979Q-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie s\u0142u\u017cby pr\u00f3buj\u0105 likwidowa\u0107 osoby, kt\u00f3re otwarcie krytykuj\u0105 polityk\u0119 Kremla. W ostatnich dw\u00f3ch latach mia\u0142o doj\u015b\u0107 do a\u017c czterech pr\u00f3b otrucia. W\u015br\u00f3d niedosz\u0142ych ofiar znajduj\u0105 si\u0119 John Herbst, by\u0142y ambasador USA w Ukrainie, dzia\u0142aczka i przewodnicz\u0105ca Free Russia Natalia Arno czy dziennikarz Christo Grozew, autor publikacji o usi\u0142owaniu otrucia by\u0142ego rosyjskiego oficera Siergieja Skripala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-uciszyc-krytykow-kremla-wsrod-niedoszlych-ofiar-byly-ambasad,nId,6781268", "date_published": "2023-05-16 12:21:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka zaostrza prawo. Trudniej wyjecha\u0107 z Bia\u0142orusi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-zaostrza-prawo-trudniej-wyjechac-z-bialorusi,nId,6781304\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka zaostrza prawo. Trudniej wyjecha\u0107 z Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-zaostrza-prawo-trudniej-wyjechac-z-bialorusi/000H5QQ3RNXUEH6G-C321.jpg\" /></a>Nie s\u0105downie na\u0142o\u017cona kara, ale samo wszcz\u0119cie post\u0119powania wystarczy w niekt\u00f3rych przypadkach, by uniemo\u017cliwi\u0107 Bia\u0142orusinowi opuszczenie kraju - wynika ze znowelizowanej ustawy, do zapis\u00f3w kt\u00f3rej dotarli niezale\u017cni dziennikarze. Alaksandr \u0141ukaszenka b\u0119dzie te\u017c osobi\u015bcie wydawa\u0142 zgod\u0119, by cz\u0119\u015b\u0107 ministr\u00f3w i szef\u00f3w s\u0142u\u017cb mog\u0142a ruszy\u0107 w zagraniczn\u0105 podr\u00f3\u017c.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-zaostrza-prawo-trudniej-wyjechac-z-bialorusi,nId,6781304", "date_published": "2023-05-16 12:09:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tysi\u0105ce martwych pszcz\u00f3\u0142 w Wielkopolsce. \"Zbrodnia na przyrodzie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tysiace-martwych-pszczol-w-wielkopolsce-zbrodnia-na-przyrodz,nId,6781204\"><img align=\"left\" alt=\"Tysi\u0105ce martwych pszcz\u00f3\u0142 w Wielkopolsce. &quot;Zbrodnia na przyrodzie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tysiace-martwych-pszczol-w-wielkopolsce-zbrodnia-na-przyrodz/000H5Q6KTSJC3DO9-C321.jpg\" /></a>W\u0142a\u015bciciele pasiek z Pleszewa i Kowalewa (Wielkopolskie) s\u0105 pogr\u0105\u017ceni w rozpaczy. Przed swoimi ulami zobaczyli tysi\u0105ce padni\u0119tych pszcz\u00f3\u0142. Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 prokuratura. \u015aledztwo prowadzone jest w kierunku otrucia owad\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tysiace-martwych-pszczol-w-wielkopolsce-zbrodnia-na-przyrodz,nId,6781204", "date_published": "2023-05-16 11:42:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: \"Zniszczyli\u015bmy system Patriot\". Jest komunikat Kijowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zniszczylismy-system-patriot-jest-komunikat-kijowa,nId,6781278\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: &quot;Zniszczyli\u015bmy system Patriot&quot;. Jest komunikat Kijowa\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zniszczylismy-system-patriot-jest-komunikat-kijowa/000H5QMMDT0IKCYX-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie ministerstwo obrony przekaza\u0142o, \u017ce podczas nocnego ostrza\u0142u przy pomocy pocisku hipersonicznego Kind\u017ca\u0142 zniszczony zosta\u0142 ameryka\u0144ski system obrony przeciwlotniczej Patriot stacjonuj\u0105cy w Kijowie - poda\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat rosyjskiego resortu obrony. Ukrai\u0144cy podkre\u015blili, \u017ce str\u0105cili wszystkie 18 wystrzelonych rakiet. Nie wspomnieli o rzekomej stracie systemu obrony Patriot.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-zniszczylismy-system-patriot-jest-komunikat-kijowa,nId,6781278", "date_published": "2023-05-16 11:33:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poczw\u00f3rne szcz\u0119\u015bcie na porod\u00f3wce. Zdarza si\u0119 raz na ponad 500 tys. porod\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-poczworne-szczescie-na-porodowce-zdarza-sie-raz-na-ponad-500,nId,6781122\"><img align=\"left\" alt=\"Poczw\u00f3rne szcz\u0119\u015bcie na porod\u00f3wce. Zdarza si\u0119 raz na ponad 500 tys. porod\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/poczworne-szczescie-na-porodowce-zdarza-sie-raz-na-ponad-500/000H5Q8M8J2LXWS7-C321.jpg\" /></a>W Toruniu przysz\u0142y na \u015bwiat czworaczki: Zosia, Antoni, Alicja i Amelka s\u0105 wcze\u015bniakami. Dzieci pozostaj\u0105 pod opiek\u0105 specjalist\u00f3w. Prof. Krzysztof Preis z Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Zespolonego w Toruniu zaznaczy\u0142, \u017ce ci\u0105\u017ce czworacze zdarzaj\u0105 si\u0119 bardzo rzadko. Takie narodziny zdarzaj\u0105 si\u0119 raz na ponad 512 tys. porod\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-poczworne-szczescie-na-porodowce-zdarza-sie-raz-na-ponad-500,nId,6781122", "date_published": "2023-05-16 11:13:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Geografia, formu\u0142a 2015. Arkusz CKE i rozwi\u0105zania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-geografia-formula-2015-arkusz-cke-i-rozwiazania,nId,6781098\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Geografia, formu\u0142a 2015. Arkusz CKE i rozwi\u0105zania\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-geografia-formula-2015-arkusz-cke-i-rozwiazania/000H5PJL0F5FO70E-C321.jpg\" /></a>Co by\u0142o na egzaminie z geografii? W tym miejscu publikujemy arkusz CKE wraz z zaproponowanymi przez naszych ekspert\u00f3w odpowiedziami. Poni\u017cej zadania z tzw. starej matury, czyli formu\u0142y 2015. \u015aled\u017acie nas uwa\u017cnie! </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-geografia-formula-2015-arkusz-cke-i-rozwiazania,nId,6781098", "date_published": "2023-05-16 11:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Geografia, formu\u0142a 2015. Arkusz CKE i rozwi\u0105zania w Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-geografia-formula-2015-arkusz-cke-i-rozwiazania-,nId,6781098\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Geografia, formu\u0142a 2015. Arkusz CKE i rozwi\u0105zania w Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-geografia-formula-2015-arkusz-cke-i-rozwiazania/000H5PJL0F5FO70E-C321.jpg\" /></a>Co by\u0142o na egzaminie z geografii? Arkusz CKE i rozwi\u0105zania ju\u017c niebawem w Interii. O godz. 14:00 nasi eksperci pochyl\u0105 si\u0119 nad zadaniami z formu\u0142y 2015, czyli tzw. starej matury. \u015aled\u017acie nas uwa\u017cnie! </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-geografia-formula-2015-arkusz-cke-i-rozwiazania-,nId,6781098", "date_published": "2023-05-16 11:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pobite niemowl\u0119 trafi\u0142o do szpitala w \u0141odzi. Rodzice us\u0142yszeli zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-pobite-niemowle-trafilo-do-szpitala-w-lodzi-rodzice-uslyszel,nId,6781238\"><img align=\"left\" alt=\"Pobite niemowl\u0119 trafi\u0142o do szpitala w \u0141odzi. Rodzice us\u0142yszeli zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/pobite-niemowle-trafilo-do-szpitala-w-lodzi-rodzice-uslyszel/000H5QKX9OOF1U9P-C321.jpg\" /></a>Pobite niemowl\u0119 z licznymi siniakami na ciele trafi\u0142o do szpitala w \u0141odzi. Obecnie dziewi\u0119ciomiesi\u0119czny ch\u0142opiec przebywa na obserwacji, jego \u017cyciu nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo. 38-letni ojciec, kt\u00f3ry ukrywa\u0142 si\u0119 przed policj\u0105, us\u0142ysza\u0142 zarzut zn\u0119cania si\u0119 nad dzieckiem. Matka odpowie za bezpo\u015brednie nara\u017cenie \u017cycia niemowl\u0119cia. Spraw\u0119 prowadzi prokuratura. Podejrzanym grozi kolejno do o\u015bmiu i pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-pobite-niemowle-trafilo-do-szpitala-w-lodzi-rodzice-uslyszel,nId,6781238", "date_published": "2023-05-16 11:00:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bojownicy ISIS na us\u0142ugach Putina. Jak FSB rekrutuje nowych szpieg\u00f3w?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bojownicy-isis-na-uslugach-putina-jak-fsb-rekrutuje-nowych-s,nId,6781116\"><img align=\"left\" alt=\"Bojownicy ISIS na us\u0142ugach Putina. Jak FSB rekrutuje nowych szpieg\u00f3w?\" src=\"https://i.iplsc.com/bojownicy-isis-na-uslugach-putina-jak-fsb-rekrutuje-nowych-s/000H5Q6DG2YNCQQH-C321.jpg\" /></a>Rosjanie werbuj\u0105 bojownik\u00f3w ISIS i wysy\u0142aj\u0105 ich na Ukrain\u0119 jako tajnych agent\u00f3w. Taki proceder ma trwa\u0107 ju\u017c od lat. &quot;Jeste\u015b naszymi oczami i uszami. Ale nie jeste\u015b jedyny&quot; - mia\u0142 us\u0142ysze\u0107 w 2019 roku terrorysta ISIS, kt\u00f3ry opowiedzia\u0142 swoj\u0105 histori\u0119 na \u0142amach niezale\u017cnego portalu Meduza. Takich przypadk\u00f3w jest wi\u0119cej. Sama Ukraina informowa\u0142a w styczniu o co najmniej 600 zdemaskowanych szpiegach. Ilu z nich mog\u0142o mie\u0107 terrorystyczn\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bojownicy-isis-na-uslugach-putina-jak-fsb-rekrutuje-nowych-s,nId,6781116", "date_published": "2023-05-16 10:50:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023: Geografia poziom rozszerzony. Arkusze CKE i odpowiedzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-geografia-poziom-rozszerzony-arkusze-cke-i-odpow,nId,6781173\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023: Geografia poziom rozszerzony. Arkusze CKE i odpowiedzi \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-geografia-poziom-rozszerzony-arkusze-cke-i-odpow/000H5Q6CMWMGCG7P-C321.jpg\" /></a>Geografia na poziomie rozszerzonym - to z ni\u0105 na maturze 2023 zmierzy\u0142o si\u0119 dzisiaj ponad 65 tys. zdaj\u0105cych. Co by\u0142o? Poni\u017cej ju\u017c wkr\u00f3tce zamie\u015bcimy arkusz CKE - geografia, poziom rozszerzony, formu\u0142a 2023 wraz z propozycjami odpowiedzi przygotowanymi przez naszych ekspert\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-geografia-poziom-rozszerzony-arkusze-cke-i-odpow,nId,6781173", "date_published": "2023-05-16 10:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023: Geografia rozszerzona. Arkusze CKE i odpowiedzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-geografia-rozszerzona-arkusze-cke-i-odpowiedzi,nId,6781173\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023: Geografia rozszerzona. Arkusze CKE i odpowiedzi \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-geografia-rozszerzona-arkusze-cke-i-odpowiedzi/000H5Q6CMWMGCG7P-C321.jpg\" /></a>Z geografi\u0105 na maturze 2023 zmierzy\u0142o si\u0119 dzisiaj ponad 65 tys. zdaj\u0105cych. Co by\u0142o? Poni\u017cej ju\u017c o 14:00 zamie\u015bcimy arkusz CKE - geografia na poziomie rozszerzonym, formu\u0142a 2023 wraz z propozycjami odpowiedzi, przygotowanymi przez naszych ekspert\u00f3w. Zapraszamy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-2023-geografia-rozszerzona-arkusze-cke-i-odpowiedzi,nId,6781173", "date_published": "2023-05-16 10:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017ana bakteria w Holandii. Setki os\u00f3b w szpitalach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozna-bakteria-w-holandii-setki-osob-w-szpitalach,nId,6781213\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017ana bakteria w Holandii. Setki os\u00f3b w szpitalach\" src=\"https://i.iplsc.com/grozna-bakteria-w-holandii-setki-osob-w-szpitalach/000B3JHF906W3PA9-C321.jpg\" /></a>Setki pacjent\u00f3w z objawami zaka\u017cenia &quot;bakteriami mi\u0119so\u017cernymi&quot; leczy\u0142y w ostatnim czasie holenderskie szpitale. Objawy to m.in. zapalenie p\u0142uc, staw\u00f3w lub ko\u015bci oraz choroby sk\u00f3ry, takie jak szkarlatyna i liszajec.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozna-bakteria-w-holandii-setki-osob-w-szpitalach,nId,6781213", "date_published": "2023-05-16 10:31:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier o cz\u0142onkach PO. \"Lisy chc\u0105 si\u0119 wedrze\u0107 do kurnika\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-czlonkach-po-lisy-chca-sie-wedrzec-do-kurnika,nId,6781229\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o cz\u0142onkach PO. &quot;Lisy chc\u0105 si\u0119 wedrze\u0107 do kurnika&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-czlonkach-po-lisy-chca-sie-wedrzec-do-kurnika/000H5QB90E38ULGK-C321.jpg\" /></a>- Wasi zwolennicy, cz\u0142onkowie PO krzycz\u0105: &quot;Zabra\u0107 500+, zabra\u0107 13. i 14. emerytur\u0119&quot;, a teraz te lisy przebra\u0142y si\u0119 w inn\u0105 sk\u00f3r\u0119 i chc\u0105 si\u0119 wedrze\u0107 do kurnika - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki, oceniaj\u0105c sugestie Donalda Tuska, by wprowadzi\u0107 program 800+ na Dzie\u0144 Dziecka, a nie od 1 stycznia 2024 roku, jak planuje rz\u0105d. - Mamy bardzo \u015bci\u015ble zaplanowane dzia\u0142ania w tym zakresie, harmonogram rozpisany na najbli\u017csze miesi\u0105ce - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-o-czlonkach-po-lisy-chca-sie-wedrzec-do-kurnika,nId,6781229", "date_published": "2023-05-16 10:28:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polak oskar\u017cony o makabryczne morderstwo w Bangkoku. Ofiar\u0105 27-letnia Ukrainka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-oskarzony-o-makabryczne-morderstwo-w-bangkoku-ofiara-2,nId,6781187\"><img align=\"left\" alt=\"Polak oskar\u017cony o makabryczne morderstwo w Bangkoku. Ofiar\u0105 27-letnia Ukrainka\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-oskarzony-o-makabryczne-morderstwo-w-bangkoku-ofiara-2/000H5Q5CGXANGB61-C321.jpg\" /></a>Policja w Tajlandii poinformowa\u0142a o makabrycznej zbrodni, kt\u00f3rej w centrum Bangkoku mia\u0142 si\u0119 dopu\u015bci\u0107 25-letni Polak. W mieszkaniu, kt\u00f3re wynajmowa\u0142, w poniedzia\u0142ek odnaleziono cz\u0119\u015bciowo po\u0107wiartowane zw\u0142oki kobiety.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-oskarzony-o-makabryczne-morderstwo-w-bangkoku-ofiara-2,nId,6781187", "date_published": "2023-05-16 10:09:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pawe\u0142 Siennicki poda\u0142 si\u0119 do dymisji. Mia\u0142 szanta\u017cowa\u0107 i grozi\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-siennicki-podal-sie-do-dymisji-mial-szantazowac-i-groz,nId,6781181\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Siennicki poda\u0142 si\u0119 do dymisji. Mia\u0142 szanta\u017cowa\u0107 i grozi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-siennicki-podal-sie-do-dymisji-mial-szantazowac-i-groz/000H5Q6IJ7B17X62-C321.jpg\" /></a>Cz\u0142onek zarz\u0105du Polskich Port\u00f3w Lotniczych S.A., Pawe\u0142 Siennicki, poda\u0142 si\u0119 do dymisji - przekazano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Rezygnacja nast\u0105pi\u0142a po publikacji wynik\u00f3w \u015bledztwa dziennikarskiego portalu Onet. Wed\u0142ug ustale\u0144, Siennicki mia\u0142 szanta\u017cowa\u0107 matk\u0119 w\u0142asnego dziecka oraz grozi\u0107, \u017ce zabije aktora Andrzeja Chyr\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-siennicki-podal-sie-do-dymisji-mial-szantazowac-i-groz,nId,6781181", "date_published": "2023-05-16 10:08:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uczniowie z Polski i Finlandii s\u0105 najlepsi w czytaniu. Podano wyniki bada\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uczniowie-z-polski-i-finlandii-sa-najlepsi-w-czytaniu-podano,nId,6781164\"><img align=\"left\" alt=\"Uczniowie z Polski i Finlandii s\u0105 najlepsi w czytaniu. Podano wyniki bada\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/uczniowie-z-polski-i-finlandii-sa-najlepsi-w-czytaniu-podano/000H5Q4ASH2T1M4O-C321.jpg\" /></a>Polscy i fi\u0144scy uczniowie uzyskali najlepszy rezultat spo\u015br\u00f3d pa\u0144stw Unii Europejskiej w Mi\u0119dzynarodowym Badaniu Post\u0119p\u00f3w Bieg\u0142o\u015bci w Czytaniu (PIRLS). Uczniowie z naszego kraju zdobyli 549 punkt\u00f3w, a w badaniu bra\u0142o udzia\u0142 ponad 367 tys. dzieci z 57 pa\u0144stw na ca\u0142ym \u015bwiata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uczniowie-z-polski-i-finlandii-sa-najlepsi-w-czytaniu-podano,nId,6781164", "date_published": "2023-05-16 10:04:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Geografia zako\u0144czona. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania w Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-geografia-zakonczona-arkusze-cke-i-rozwiazania-w,nId,6781061\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Geografia zako\u0144czona. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania w Interii \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-geografia-zakonczona-arkusze-cke-i-rozwiazania-w/000H5PD93TVVTI3U-C321.jpg\" /></a>Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 matura z geografii. Absolwenci szk\u00f3\u0142 \u015brednich pisali egzamin trzy godziny. Ju\u017c o 14:00 w Interii pojawi\u0105 si\u0119 arkusze CKE z dzisiejszej matury, a tak\u017ce rozwi\u0105zania zaproponowane przez naszych ekspert\u00f3w. Rozwi\u0105\u017cemy dla was zadania, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 na formule 2015 (stara matura) i formule 2023 (nowa matura). </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-geografia-zakonczona-arkusze-cke-i-rozwiazania-w,nId,6781061", "date_published": "2023-05-16 09:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zw\u0142oki odnalezione nad rzek\u0105 w Legnicy. Prokuratura ustali\u0142a p\u0142e\u0107 i wiek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zwloki-odnalezione-nad-rzeka-w-legnicy-prokuratura-ustalila-,nId,6781165\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki odnalezione nad rzek\u0105 w Legnicy. Prokuratura ustali\u0142a p\u0142e\u0107 i wiek\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-odnalezione-nad-rzeka-w-legnicy-prokuratura-ustalila/000AN9BS7Q38VQ38-C321.jpg\" /></a>Znalezione nad rzek\u0105 w Legnicy zw\u0142oki nale\u017c\u0105 do kobiety w \u015brednim wieku, kt\u00f3ra by\u0142a szczup\u0142a i niewysoka - ustali\u0142a Prokuratura Okr\u0119gowa w Legnicy, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wyniki sekcji zw\u0142ok, kt\u00f3ra wci\u0105\u017c jest w toku. Nie ustalono jeszcze przyczyny zgonu ani to\u017csamo\u015bci. Wcze\u015bniej z medialnych doniesie\u0144 wynika\u0142o, \u017ce nad rzek\u0105 w ruinach starej mleczarni odkryto zw\u0142oki dziecka. W sprawie prowadzone jest \u015bledztwo o zab\u00f3jstwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zwloki-odnalezione-nad-rzeka-w-legnicy-prokuratura-ustalila-,nId,6781165", "date_published": "2023-05-16 09:36:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rakieta pod Bydgoszcz\u0105. Bana\u015b: NIK rozpocz\u0119\u0142a kontrol\u0119 w MON", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rakieta-pod-bydgoszcza-banas-nik-rozpoczela-kontrole-w-mon,nId,6781158\"><img align=\"left\" alt=\"Rakieta pod Bydgoszcz\u0105. Bana\u015b: NIK rozpocz\u0119\u0142a kontrol\u0119 w MON\" src=\"https://i.iplsc.com/rakieta-pod-bydgoszcza-banas-nik-rozpoczela-kontrole-w-mon/000H5Q4W0RWAL8D5-C321.jpg\" /></a>NIK wszcz\u0119\u0142a kontrol\u0119 w Ministerstwie Obrony Narodowej i kilku innych instytucjach - powiedzia\u0142 w Polsat News prezes Izby Marian Bana\u015b. Jak u\u015bci\u015bli\u0142, dzia\u0142ania inspektor\u00f3w maj\u0105 zwi\u0105zek z odnalezieniem pod Bydgoszcz\u0105 obiektu wojskowego. Media ustali\u0142y, \u017ce by\u0142a to rosyjska rakieta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rakieta-pod-bydgoszcza-banas-nik-rozpoczela-kontrole-w-mon,nId,6781158", "date_published": "2023-05-16 09:24:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sam za\u0142ata\u0142 dziur\u0119 w jezdni. W\u0142adze poszukuj\u0105 sprawcy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sam-zalatal-dziure-w-jezdni-wladze-poszukuja-sprawcy,nId,6781115\"><img align=\"left\" alt=\"Sam za\u0142ata\u0142 dziur\u0119 w jezdni. W\u0142adze poszukuj\u0105 sprawcy\" src=\"https://i.iplsc.com/sam-zalatal-dziure-w-jezdni-wladze-poszukuja-sprawcy/000H5PSF80DT2U2S-C321.jpg\" /></a>Tajemniczy kierowca w Kornwalii poszukiwany jest po zalaniu betonem ogromnej dziury w drodze. Wcze\u015bniej, przez to uszkodzenie, trasa by\u0142a zamkni\u0119ta przez kilka tygodni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sam-zalatal-dziure-w-jezdni-wladze-poszukuja-sprawcy,nId,6781115", "date_published": "2023-05-16 09:10:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekspertka o alarmuj\u0105cym zjawisku: Przed \u015bmierci\u0105 Kamilka odpowiedzia\u0142abym inaczej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ekspertka-o-alarmujacym-zjawisku-przed-smiercia-kamilka-odpo,nId,6781080\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspertka o alarmuj\u0105cym zjawisku: Przed \u015bmierci\u0105 Kamilka odpowiedzia\u0142abym inaczej\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspertka-o-alarmujacym-zjawisku-przed-smiercia-kamilka-odpo/000H5PTYMJUQ3A4Q-C321.jpg\" /></a>- Stale s\u0142ysz\u0119 od kurator\u00f3w i pracownik\u00f3w socjalnych, \u017ce jakby chcieli reagowa\u0107 w sytuacji, kt\u00f3r\u0105 ja opisuje jako godn\u0105 reakcji, to musieliby pozabiera\u0107 z dom\u00f3w wszystkie dzieci. No bo co z tego, \u017ce rodzice pijani w trupa, jak w mieszkaniu jest starsza siostra, da rad\u0119 zaj\u0105\u0107 si\u0119 m\u0142odszym rodze\u0144stwem - m\u00f3wi Interii Jolanta Zmarzlik, terapeutka i autorka szkole\u0144 w zakresu ochrony dzieci. Zwraca uwag\u0119 na &quot;bardzo niepokoj\u0105ce zjawisko&quot;, jakim jest poszerzenie tolerancji na patologie, i wskazuje, jak nale\u017cy reagowa\u0107, gdy jeste\u015bmy \u015bwiadkami...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ekspertka-o-alarmujacym-zjawisku-przed-smiercia-kamilka-odpo,nId,6781080", "date_published": "2023-05-16 09:09:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "List Kaczy\u0144skiego. Nad regionem Tr\u00f3jmorza zawis\u0142 ponury cie\u0144 ze Wschodu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-list-kaczynskiego-nad-regionem-trojmorza-zawisl-ponury-cien-,nId,6781095\"><img align=\"left\" alt=\"List Kaczy\u0144skiego. Nad regionem Tr\u00f3jmorza zawis\u0142 ponury cie\u0144 ze Wschodu\" src=\"https://i.iplsc.com/list-kaczynskiego-nad-regionem-trojmorza-zawisl-ponury-cien/000FV08KI0HFPCKS-C321.jpg\" /></a>&quot;Od ponad roku nad naszym regionem Europy wisi ponury cie\u0144 ze Wschodu&quot; - napisa\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w specjalnym li\u015bcie, kt\u00f3ry odczytano podczas III Samorz\u0105dowego Kongresu Tr\u00f3jmorza. Przekaza\u0142 tak\u017ce, \u017ce wierzy, \u017ce Tr\u00f3jmorze wykorzysta swoj\u0105 historyczn\u0105 szans\u0119 i zyska wi\u0119ksze znaczenie w Europie pomimo wyst\u0119puj\u0105cych trudno\u015bci - Kaczy\u0144ski podkre\u015bli\u0142, \u017ce trzeba jak najmocniej wspiera\u0107 Ukrain\u0119. Przytoczy\u0142 przy tym s\u0142owa zmar\u0142ego brata Lecha Kaczy\u0144skiego i zaznaczy\u0142, \u017ce jego ostrze\u017cenia dotycz\u0105ce Rosji by\u0142y w przesz\u0142o\u015bci lekcewa\u017cone.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-list-kaczynskiego-nad-regionem-trojmorza-zawisl-ponury-cien-,nId,6781095", "date_published": "2023-05-16 09:03:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O kilka s\u0142\u00f3w za du\u017co? \u0141ukaszenka ujawni\u0142, co sta\u0142o si\u0119 w Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-o-kilka-slow-za-duzo-lukaszenka-ujawnil-co-stalo-sie-w-rosji,nId,6781110\"><img align=\"left\" alt=\"O kilka s\u0142\u00f3w za du\u017co? \u0141ukaszenka ujawni\u0142, co sta\u0142o si\u0119 w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/o-kilka-slow-za-duzo-lukaszenka-ujawnil-co-stalo-sie-w-rosji/000H5PO8Y9D4G0NB-C321.jpg\" /></a>Cztery samoloty zestrzelono w Rosji - potwierdzi\u0142 bia\u0142oruski dyktator Alaksandr \u0141ukaszenka, a zrobi\u0142 to prawdopodobnie przypadkowo. Jego s\u0142owa pad\u0142y podczas rozmowy z wysokimi rang\u0105 bia\u0142oruskimi wojskowymi i przeci\u0119\u0142y spekulacje na temat lotniczego zdarzenia w obwodzie bria\u0144skim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-o-kilka-slow-za-duzo-lukaszenka-ujawnil-co-stalo-sie-w-rosji,nId,6781110", "date_published": "2023-05-16 08:45:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szcz\u0119\u015bcie Kadyrowa. Odzyska\u0142 ukochanego konia z Czech", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczescie-kadyrowa-odzyskal-ukochanego-konia-z-czech,nId,6781089\"><img align=\"left\" alt=\"Szcz\u0119\u015bcie Kadyrowa. Odzyska\u0142 ukochanego konia z Czech\" src=\"https://i.iplsc.com/szczescie-kadyrowa-odzyskal-ukochanego-konia-z-czech/000H5PHYM767HUWW-C321.jpg\" /></a>Ramzan Kadyrow kocha konie. Wed\u0142ug niezale\u017cnych rosyjskich medi\u00f3w, jest w\u0142a\u015bcicielem 126 sztuk. Zwierz\u0119ta trzymane s\u0105 g\u0142\u00f3wnie tam, gdzie przed wybuchem wojny mog\u0142y startowa\u0107 w p\u0142atnych wy\u015bcigach - w tym na terenie Unii Europejskiej. Czecze\u0144ski przyw\u00f3dca pochwali\u0142 si\u0119, \u017ce uda\u0142o mu si\u0119 odzyska\u0107 jednego z nich. Mowa o ogierze Zazou, kt\u00f3ry przebywa\u0142 w Czechach. Kadyrow twierdzi, \u017ce aby go zatrzyma\u0107, musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 ukrai\u0144skim s\u0142u\u017cbom bezpiecze\u0144stwa. To jest z kolei niezgodne z rosyjskim prawem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szczescie-kadyrowa-odzyskal-ukochanego-konia-z-czech,nId,6781089", "date_published": "2023-05-16 08:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Waloryzacja 500+. Donald Tusk zapowiada z\u0142o\u017cenie projektu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-waloryzacja-500-donald-tusk-zapowiada-zlozenie-projektu,nId,6781065\"><img align=\"left\" alt=\"Waloryzacja 500+. Donald Tusk zapowiada z\u0142o\u017cenie projektu\" src=\"https://i.iplsc.com/waloryzacja-500-donald-tusk-zapowiada-zlozenie-projektu/000H5POWVSCAHJAT-C321.jpg\" /></a>Projekt waloryzacji programu 500+ zapowiedzia\u0142 Donald Tusk podczas wyjazdowego posiedzenia klubu parlamentarnego Koalicji Obywatelskiej w Krakowie. Szef PO m\u00f3wi\u0142 ponadto o rezultatach spotka\u0144 parlamentarzyst\u00f3w KO z mieszka\u0144cami Ma\u0142opolski, gdzie trwa obecnie objazd polityk\u00f3w formacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-waloryzacja-500-donald-tusk-zapowiada-zlozenie-projektu,nId,6781065", "date_published": "2023-05-16 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w izbie zatrzyma\u0144 w Legnicy. Mia\u0142 oko\u0142o trzech promili", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-mezczyzna-zmarl-w-izbie-zatrzyman-w-legnicy-mial-okolo-trzec,nId,6781068\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w izbie zatrzyma\u0144 w Legnicy. Mia\u0142 oko\u0142o trzech promili\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-zmarl-w-izbie-zatrzyman-w-legnicy-mial-okolo-trzec/000H5PDFYVJ3SQCG-C321.jpg\" /></a>63-latek zmar\u0142 po przewiezieniu do policyjnej izby zatrzyma\u0144 w Legnicy. Mia\u0142 oko\u0142o trzech promili alkoholu w organizmie. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo ws. nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci. - Prawdopodobnie m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 z przyczyn naturalnych - przekaza\u0142a rzeczniczka prokuratury Lidia Tkaczyszyn.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-mezczyzna-zmarl-w-izbie-zatrzyman-w-legnicy-mial-okolo-trzec,nId,6781068", "date_published": "2023-05-16 08:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w izbie zatrzyma\u0144. Mia\u0142 oko\u0142o trzech promili alkoholu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-mezczyzna-zmarl-w-izbie-zatrzyman-mial-okolo-trzech-promili-,nId,6781068\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w izbie zatrzyma\u0144. Mia\u0142 oko\u0142o trzech promili alkoholu \" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-zmarl-w-izbie-zatrzyman-mial-okolo-trzech-promili/000H5PDFYVJ3SQCG-C321.jpg\" /></a>63-latek zmar\u0142 po przewiezieniu do policyjnej izby zatrzyma\u0144 w Legnicy. Mia\u0142 oko\u0142o trzech promili alkoholu w organizmie. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo ws. nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci. - Prawdopodobnie m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 z przyczyn naturalnych - przekaza\u0142a rzeczniczka prokuratury Lidia Tkaczyszyn.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-mezczyzna-zmarl-w-izbie-zatrzyman-mial-okolo-trzech-promili-,nId,6781068", "date_published": "2023-05-16 08:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zniszczy\u0142 autobus, bi\u0142 kierowc\u0119 \u0142a\u0144cuchem. Zosta\u0142 tymczasowo aresztowany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zniszczyl-autobus-bil-kierowce-lancuchem-zostal-tymczasowo-a,nId,6781072\"><img align=\"left\" alt=\"Zniszczy\u0142 autobus, bi\u0142 kierowc\u0119 \u0142a\u0144cuchem. Zosta\u0142 tymczasowo aresztowany\" src=\"https://i.iplsc.com/zniszczyl-autobus-bil-kierowce-lancuchem-zostal-tymczasowo-a/000H5PB7H59VMIOW-C321.jpg\" /></a>27-latek, kt\u00f3ry zniszczy\u0142 autobus i kilkukrotnie uderzy\u0142 kierowc\u0119 \u0142a\u0144cuchem, us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Grozi mu do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia. S\u0105d zdecydowa\u0142 tak\u017ce o tymczasowym aresztowaniu. M\u0119\u017cczyzna trafi za kratki na co najmniej trzy miesi\u0105ce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zniszczyl-autobus-bil-kierowce-lancuchem-zostal-tymczasowo-a,nId,6781072", "date_published": "2023-05-16 07:53:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wr\u00f3cili z emigracji na Wyspach. O Polsce m\u00f3wi\u0105: Jak tu tanio", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wrocili-z-emigracji-na-wyspach-o-polsce-mowia-jak-tu-tanio,nId,6781050\"><img align=\"left\" alt=\"Wr\u00f3cili z emigracji na Wyspach. O Polsce m\u00f3wi\u0105: Jak tu tanio\" src=\"https://i.iplsc.com/wrocili-z-emigracji-na-wyspach-o-polsce-mowia-jak-tu-tanio/000H5PAH3V9L8ECI-C321.jpg\" /></a>Monika i Grzegorz przez 18 lat mieszkali w Wielkiej Brytanii. Z powodu rosn\u0105cych cen ma\u0142\u017ce\u0144stwo postanowi\u0142o wr\u00f3ci\u0107 do Polski. Ich odczucia po powrocie mog\u0105 zaskoczy\u0107 tych, kt\u00f3rzy na w\u0142asnej sk\u00f3rze odczuwaj\u0105 skutki dro\u017cyzny i galopuj\u0105cej inflacji. - Poci\u0105gi s\u0105 tak tanie, \u017ce mo\u017cesz sobie pozwoli\u0107 na podr\u00f3\u017cowanie pierwsz\u0105 klas\u0105 - m\u00f3wi\u0105 o \u017cyciu w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wrocili-z-emigracji-na-wyspach-o-polsce-mowia-jak-tu-tanio,nId,6781050", "date_published": "2023-05-16 07:48:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zgrzyt w \"Szkle kontaktowym\". Go\u015b\u0107 zada\u0142 niefortunne pytanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zgrzyt-w-szkle-kontaktowym-gosc-zadal-niefortunne-pytanie,nId,6781053\"><img align=\"left\" alt=\"Zgrzyt w &quot;Szkle kontaktowym&quot;. Go\u015b\u0107 zada\u0142 niefortunne pytanie\" src=\"https://i.iplsc.com/zgrzyt-w-szkle-kontaktowym-gosc-zadal-niefortunne-pytanie/000H5PBQG0OG7ML6-C321.jpg\" /></a>Niezr\u0119czne s\u0142owa z ust satyryka Krzysztofa Daukszewicza us\u0142yszeli widzowie &quot;Szk\u0142a kontaktowego&quot; w TVN24. Gdy on i prowadz\u0105cy Tomasz Sianecki po\u0142\u0105czyli si\u0119 z dziennikarzem Piotrem Jaconiem, zapyta\u0142, &quot;jakiej on jest dzisiaj p\u0142ci&quot;. Tymczasem prezenter jest ojcem transp\u0142ciowej c\u00f3rki i anga\u017cuje si\u0119 w walk\u0119 o prawa os\u00f3b LGBT. Jak pokazuj\u0105 jednak nagrania, kontekst rozmowy by\u0142 inny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zgrzyt-w-szkle-kontaktowym-gosc-zadal-niefortunne-pytanie,nId,6781053", "date_published": "2023-05-16 07:47:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023: Jak odwo\u0142a\u0107 sie od wyniku? Krok po kroku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-jak-odwolac-sie-od-wyniku-krok-po-kroku,nId,6773294\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023: Jak odwo\u0142a\u0107 sie od wyniku? Krok po kroku \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-jak-odwolac-sie-od-wyniku-krok-po-kroku/000H562H38XY5P81-C321.jpg\" /></a>Czujesz, \u017ce matura 2023 nie posz\u0142a ci najlepiej i wyniki, kt\u00f3re poznasz ju\u017c 7 lipca mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 dla ciebie niezadowalaj\u0105ce? Uwa\u017casz, \u017ce powiniene\u015b dosta\u0107 wi\u0119cej punkt\u00f3w? Pami\u0119taj, \u017ce masz prawo odwo\u0142a\u0107 si\u0119 od wyniku matury. Jak to zrobi\u0107? Wyja\u015bniamy krok po kroku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-jak-odwolac-sie-od-wyniku-krok-po-kroku,nId,6773294", "date_published": "2023-05-16 07:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "CIA zach\u0119ca Rosjan do wsp\u00f3\u0142pracy. \"Wiemy, przez co przechodz\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cia-zacheca-rosjan-do-wspolpracy-wiemy-przez-co-przechodza,nId,6781048\"><img align=\"left\" alt=\"CIA zach\u0119ca Rosjan do wsp\u00f3\u0142pracy. &quot;Wiemy, przez co przechodz\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/cia-zacheca-rosjan-do-wspolpracy-wiemy-przez-co-przechodza/000H5PBFFV68LCWI-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ska Centralna Agencja Wywiadowcza opublikowa\u0142a wideo z apelem zach\u0119caj\u0105cym Rosjan do wsp\u00f3\u0142pracy. Reklama odwo\u0142uje si\u0119 do ich niezadowolenia z sytuacji w kraju i poczucia odpowiedzialno\u015bci za ojczyzn\u0119. - To zawsze b\u0119dzie moja Rosja - m\u00f3wi fikcyjny bohater.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-cia-zacheca-rosjan-do-wspolpracy-wiemy-przez-co-przechodza,nId,6781048", "date_published": "2023-05-16 07:39:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0119gry kolejny raz blokuj\u0105 pieni\u0105dze na pomoc Ukrainie. \u017b\u0105daj\u0105 gwarancji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wegry-kolejny-raz-blokuja-pieniadze-na-pomoc-ukrainie-zadaja,nId,6781030\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0119gry kolejny raz blokuj\u0105 pieni\u0105dze na pomoc Ukrainie. \u017b\u0105daj\u0105 gwarancji\" src=\"https://i.iplsc.com/wegry-kolejny-raz-blokuja-pieniadze-na-pomoc-ukrainie-zadaja/000H5OR3CS0M4N29-C321.jpg\" /></a>W\u0119gry blokuj\u0105 wyp\u0142at\u0119 \u00f3smej transzy \u015brodk\u00f3w o warto\u015bci 500 milion\u00f3w euro na militarn\u0105 pomoc dla Ukrainy. Rz\u0105d Orbana \u017c\u0105da gwarancji, \u017ce Europejski Instrument na rzecz Pokoju utrzyma w przysz\u0142o\u015bci sw\u00f3j globalny horyzont i nie b\u0119dzie wykorzystywany jedynie do zbrojenia Kijowa. To nie pierwszy raz, gdy W\u0119gry blokuj\u0105 pieni\u0105dze na wojenne wsparcie - do podobnej sytuacji dosz\u0142o tak\u017ce w przypadku si\u00f3dmej transzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wegry-kolejny-raz-blokuja-pieniadze-na-pomoc-ukrainie-zadaja,nId,6781030", "date_published": "2023-05-16 06:52:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Genera\u0142 Syrski: Ukrai\u0144cy pod Bachmutem pokonuj\u0105 granice ludzkich mo\u017cliwo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-syrski-ukraincy-pod-bachmutem-pokonuja-granice-ludzk,nId,6780991\"><img align=\"left\" alt=\"Genera\u0142 Syrski: Ukrai\u0144cy pod Bachmutem pokonuj\u0105 granice ludzkich mo\u017cliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/general-syrski-ukraincy-pod-bachmutem-pokonuja-granice-ludzk/000H5OMVKMFA73ST-C321.jpg\" /></a>&quot;S\u0105 pierwsze post\u0119py Ukrainy w walkach w Bachmucie&quot; - przekaza\u0142 genera\u0142 O\u0142eksandr Syrski. Doda\u0142, \u017ce &quot;ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze w walce o miasto pokonuj\u0105 granice ludzkich mo\u017cliwo\u015bci&quot;. Rzecznik armii Serhij Czerewaty poinformowa\u0142, \u017ce s\u0105 przesuni\u0119cia linii frontu wynosz\u0105 one do 600 metr\u00f3w. Jednocze\u015bnie trwaj\u0105 walki z rosyjskimi oddzia\u0142ami o inne miejscowo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-syrski-ukraincy-pod-bachmutem-pokonuja-granice-ludzk,nId,6780991", "date_published": "2023-05-16 06:46:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y prawnik Trumpa pod lup\u0105. Pracownica oskar\u017cy\u0142a go o molestowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-prawnik-trumpa-pod-lupa-pracownica-oskarzyla-go-o-moles,nId,6781009\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y prawnik Trumpa pod lup\u0105. Pracownica oskar\u017cy\u0142a go o molestowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-prawnik-trumpa-pod-lupa-pracownica-oskarzyla-go-o-moles/000H5OPI1EWC017T-C321.jpg\" /></a>Rudy Giuliani - by\u0142y prawnik Donalda Trumpa - zosta\u0142 oskar\u017cony o molestowanie seksualne przez by\u0142\u0105 pracownic\u0119. Ta twierdzi, \u017ce zmusza\u0142 j\u0105 do pracy nago oraz rozpoczyna\u0142 zakrapiane alkoholem rasistowskie tyrady w pracy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-prawnik-trumpa-pod-lupa-pracownica-oskarzyla-go-o-moles,nId,6781009", "date_published": "2023-05-16 06:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk pojecha\u0142 do Trzebini. \"B\u0119d\u0119 na nich wrzeszcza\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-pojechal-do-trzebini-bede-na-nich-wrzeszczal,nId,6780982\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk pojecha\u0142 do Trzebini. &quot;B\u0119d\u0119 na nich wrzeszcza\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-pojechal-do-trzebini-bede-na-nich-wrzeszczal/000H5OSAY70F7OVB-C321.jpg\" /></a>- Przyjecha\u0142em tutaj na zaproszenie nie jako turysta, a po to, by razem z wami g\u0142o\u015bniej krzykn\u0105\u0107. Czasami udaje mi si\u0119 zmusi\u0107 rz\u0105dz\u0105cych do dzia\u0142ania - powiedzia\u0142 Donald Tusk podczas wizyty w Trzebini. Lider PO stwierdzi\u0142, \u017ce w mie\u015bcie &quot;de facto jest stan kl\u0119ski \u017cywio\u0142owej&quot;, dlatego konieczne s\u0105 szybkie dzia\u0142ania rz\u0105dz\u0105cych. - B\u0119d\u0119 na nich wrzeszcza\u0142 w tej sprawie i przypomina\u0142 im o tym. W\u0142adza to nie jest przyjemno\u015b\u0107. Mam nadziej\u0119, \u017ce moja obecno\u015b\u0107 tutaj ich zawstydzi - oznajmi\u0142 Tusk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-pojechal-do-trzebini-bede-na-nich-wrzeszczal,nId,6780982", "date_published": "2023-05-16 06:39:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Migranci okradaj\u0105 turyst\u00f3w w Mediolanie. Polak ranny po napadzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-migranci-okradaja-turystow-w-mediolanie-polak-ranny-po-napad,nId,6781011\"><img align=\"left\" alt=\"Migranci okradaj\u0105 turyst\u00f3w w Mediolanie. Polak ranny po napadzie\" src=\"https://i.iplsc.com/migranci-okradaja-turystow-w-mediolanie-polak-ranny-po-napad/000H5OQ4HQA9FCF6-C321.jpg\" /></a>O &quot;strachu w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w stolicy Lombardii&quot; rozpisuj\u0105 si\u0119 w\u0142oskie media. W Mediolanie, w ci\u0105gu kilku godzin, dosz\u0142o do dw\u00f3ch kradzie\u017cy, w kt\u00f3rych napastnikami byli migranci. W jednym z rozboj\u00f3w ofiar\u0105 by\u0142 39-letni Polak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-migranci-okradaja-turystow-w-mediolanie-polak-ranny-po-napad,nId,6781011", "date_published": "2023-05-16 06:34:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dlaczego wiosenny kwiat jest \u015bmiertelnie niebezpieczny? Czym zagra\u017ca?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dlaczego-wiosenny-kwiat-jest-smiertelnie-niebezpieczny-czym-,nId,6778732\"><img align=\"left\" alt=\"Dlaczego wiosenny kwiat jest \u015bmiertelnie niebezpieczny? Czym zagra\u017ca?\" src=\"https://i.iplsc.com/dlaczego-wiosenny-kwiat-jest-smiertelnie-niebezpieczny-czym/000H5KO8FQG2VAT9-C321.jpg\" /></a>Konwalia majowa to wiosenny kwiat, kt\u00f3ry s\u0142ynie z dzwoneczkowatych kwiatostan\u00f3w o delikatnym zapachu. Nie wszyscy jednak wiedz\u0105 o tym, \u017ce konwalia majowa jest truj\u0105ca i mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna dla naszego zdrowia, a nawet \u017cycia. Czy mo\u017cna uprawia\u0107 j\u0105 w ogrodzie? Sprawd\u017a najwa\u017cniejsze informacje o tej ro\u015blinie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dlaczego-wiosenny-kwiat-jest-smiertelnie-niebezpieczny-czym-,nId,6778732", "date_published": "2023-05-16 06:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Domek na drzewie dla dzieci to budowlana samowola. Kontrowersyjny wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-domek-na-drzewie-dla-dzieci-to-budowlana-samowola-kontrowers,nId,6780978\"><img align=\"left\" alt=\"Domek na drzewie dla dzieci to budowlana samowola. Kontrowersyjny wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/domek-na-drzewie-dla-dzieci-to-budowlana-samowola-kontrowers/000H5OKSSH1OCQN2-C321.jpg\" /></a>Domek dla dzieci na drzewie ma zosta\u0107 natychmiast rozebrany, bo to budowlana samowola - tak\u0105 decyzj\u0119 wyda\u0142 w\u0142oski s\u0105d, uznaj\u0105c, \u017ce konstrukcja nadaje si\u0119 do zamieszkania. W zwi\u0105zku z tym w\u0142a\u015bciciel powinien zawnioskowa\u0107 wcze\u015bniej o zgod\u0119 na budow\u0119, a tego nie zrobi\u0142. W\u0142oska prasa surowo ocenia decyzj\u0119 organ\u00f3w pa\u0144stwa, pisz\u0105c o &quot;niebywa\u0142ej biurokracji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-domek-na-drzewie-dla-dzieci-to-budowlana-samowola-kontrowers,nId,6780978", "date_published": "2023-05-16 05:39:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nag\u0142a zmiana pogody. B\u0119dzie ch\u0142odniej, spadn\u0105 \"brudne deszcze\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagla-zmiana-pogody-bedzie-chlodniej-spadna-brudne-deszcze,nId,6780968\"><img align=\"left\" alt=\"Nag\u0142a zmiana pogody. B\u0119dzie ch\u0142odniej, spadn\u0105 &quot;brudne deszcze&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nagla-zmiana-pogody-bedzie-chlodniej-spadna-brudne-deszcze/000H5OLESLL77GMU-C321.jpg\" /></a>Przelotny deszcz, kt\u00f3ry spadnie we wtorek, to zapowied\u017a za\u0142amania pogody, kt\u00f3re czeka nas od \u015brody. Temperatura obni\u017cy si\u0119 do nawet 6-7 stopni. Spodziewane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c obfite opady, w tym tzw. brudnego deszczu - zmieszanego z saharyjskim py\u0142em. Synoptycy nie wykluczaj\u0105, \u017ce zmierzymy si\u0119 ze skutkami podtopie\u0144 i b\u0142yskawicznych powodzi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nagla-zmiana-pogody-bedzie-chlodniej-spadna-brudne-deszcze,nId,6780968", "date_published": "2023-05-16 05:34:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Dzi\u015b egzamin z geografii. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania niebawem w Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-dzis-egzamin-z-geografii-arkusze-cke-i-rozwiazan,nId,6778673\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Dzi\u015b egzamin z geografii. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania niebawem w Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-dzis-egzamin-z-geografii-arkusze-cke-i-rozwiazan/000H5JKVR9Y6X61P-C321.jpg\" /></a>Dzi\u015b egzamin z geografii. Uczniowie b\u0119d\u0105 mieli trzy godziny, by rozwi\u0105za\u0107 wszystkie zadania dotycz\u0105ce przedmiotu. Co b\u0119dzie na tegorocznej maturze z geografii? Przekonamy si\u0119 ju\u017c o 14:00, kiedy CKE opublikuje arkusze. O tej godzinie w Interii pojawi\u0105 si\u0119 tak\u017ce zaproponowane przez naszych ekspert\u00f3w rozwi\u0105zania. \u015aled\u017acie nas uwa\u017cnie! </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-dzis-egzamin-z-geografii-arkusze-cke-i-rozwiazan,nId,6778673", "date_published": "2023-05-16 05:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przyj\u0119cie w ambasadzie Rosji w Berlinie. \u017bona by\u0142ego kanclerza traci prac\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przyjecie-w-ambasadzie-rosji-w-berlinie-zona-bylego-kanclerz,nId,6780956\"><img align=\"left\" alt=\"Przyj\u0119cie w ambasadzie Rosji w Berlinie. \u017bona by\u0142ego kanclerza traci prac\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/przyjecie-w-ambasadzie-rosji-w-berlinie-zona-bylego-kanclerz/000H5OHOJ0GB6VY8-C321.jpg\" /></a>\u017bona by\u0142ego kanclerza Niemiec Soyeon Schroeder-Kim straci\u0142a prac\u0119 po tym, jak wraz z m\u0119\u017cem wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w przyj\u0119ciu zorganizowanym przez ambasad\u0119 Rosji. - Pani\u0105 Schroeder-Kim zwolniono ze skutkiem natychmiastowym, a stosunek pracy zostanie rozwi\u0105zany bez wypowiedzenia - przekaza\u0142a firma, w kt\u00f3rej pracowa\u0142a Schroeder-Kim. Uroczysto\u015b\u0107 z okazji Dnia Zwyci\u0119stwa odby\u0142a si\u0119 9 maja w rosyjskiej ambasadzie w Berlinie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przyjecie-w-ambasadzie-rosji-w-berlinie-zona-bylego-kanclerz,nId,6780956", "date_published": "2023-05-16 04:53:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocny atak na Kij\u00f3w. Rosjanie wystrzelili \"maksymaln\u0105 liczb\u0119 pocisk\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-atak-na-kijow-rosjanie-wystrzelili-maksymalna-liczbe-p,nId,6780951\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny atak na Kij\u00f3w. Rosjanie wystrzelili &quot;maksymaln\u0105 liczb\u0119 pocisk\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-atak-na-kijow-rosjanie-wystrzelili-maksymalna-liczbe-p/000H5OHRPPEU4YL2-C321.jpg\" /></a>&quot;Wyj\u0105tkowy w swojej intensywno\u015bci&quot; atak na Kij\u00f3w przeprowadzili Rosjanie w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek. Naje\u017ad\u017acy u\u017cyli dron\u00f3w i r\u00f3\u017cnego typu rakiet. W ukrai\u0144skiej stolicy s\u0142ycha\u0107 by\u0142o eksplozje, a od\u0142amki pocisku spad\u0142y m.in. na teren zoo w dzielnicy Szewczenki. W\u0142adze wst\u0119pnie szacuj\u0105, \u017ce trzy osoby zosta\u0142y ranne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-atak-na-kijow-rosjanie-wystrzelili-maksymalna-liczbe-p,nId,6780951", "date_published": "2023-05-16 04:19:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 447. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-447-dzien-inwazji-rosji,nzId,4196,akt,160707\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 447. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-447-dzien-inwazji-rosji/000H5OHA6Q7Q6OVE-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-447-dzien-inwazji-rosji,nzId,4196,akt,160707", "date_published": "2023-05-16 04:18:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 447. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-447-dzien-inwazji-rosji,nzId,4196,akt,160811\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 447. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-447-dzien-inwazji-rosji/000H5OHA6Q7Q6OVE-C321.jpg\" /></a>Najwa\u017cniejsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-447-dzien-inwazji-rosji,nzId,4196,akt,160811", "date_published": "2023-05-16 04:18:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"800 plus\" dla pracuj\u0105cych. Propozycja PSL", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-800-plus-dla-pracujacych-propozycja-psl,nId,6779596\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;800 plus&quot; dla pracuj\u0105cych. Propozycja PSL\" src=\"https://i.iplsc.com/800-plus-dla-pracujacych-propozycja-psl/000H5NURJNNCRUW3-C321.jpg\" /></a>&quot;Postulujemy '800 plus' dla pracuj\u0105cych&quot; - napisa\u0142 na Twitterze W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. To odpowied\u017a na propozycj\u0119 PiS, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 zapowiedzia\u0142 podniesienie kwoty \u015bwiadczenia &quot;500 plus&quot;. &quot;Praca musi si\u0119 op\u0142aca\u0107&quot; - podkre\u015bli\u0142 lider PSL.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-800-plus-dla-pracujacych-propozycja-psl,nId,6779596", "date_published": "2023-05-16 04:13:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Erdogan i Kilicdaroglu id\u0105 do drugiej tury. \"Absolutnie wygramy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-i-kilicdaroglu-ida-do-drugiej-tury-absolutnie-wygram,nId,6779546\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan i Kilicdaroglu id\u0105 do drugiej tury. &quot;Absolutnie wygramy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-i-kilicdaroglu-ida-do-drugiej-tury-absolutnie-wygram/000H5NEGJLF91DSX-C321.jpg\" /></a>Po tym, jak \u017caden z kandydat\u00f3w w tureckich wyborach prezydenckich nie przekroczy\u0142 progu 50 procent g\u0142os\u00f3w, pierwszy raz w historii w Turcy zag\u0142osuj\u0105 w drugiej turze. Kluczowe mo\u017ce si\u0119 okaza\u0107 poparcie gracza z trzecim wynikiem wyborczym. Ten uzale\u017cnia wsparcie od realizacji stawianego przez siebie warunku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-i-kilicdaroglu-ida-do-drugiej-tury-absolutnie-wygram,nId,6779546", "date_published": "2023-05-16 04:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Ukrai\u0144ski s\u0119dzia zatrzymany. Przyj\u0105\u0142 trzy miliony dolar\u00f3w \u0142ap\u00f3wki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-ukrainski-sedzia-zatrzymany-przyjal-trzy-miliony-dolar,nId,6779597\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Ukrai\u0144ski s\u0119dzia zatrzymany. Przyj\u0105\u0142 trzy miliony dolar\u00f3w \u0142ap\u00f3wki\" src=\"https://i.iplsc.com/media-ukrainski-sedzia-zatrzymany-przyjal-trzy-miliony-dolar/000H5NVKEV9PQMXU-C321.jpg\" /></a>Prezes S\u0105du Najwy\u017cszego Ukrainy Wsewo\u0142od Kniaziew zosta\u0142 zatrzymany podczas przyjmowania nielegalnej korzy\u015bci maj\u0105tkowej - poinformowa\u0142 portal Ukrainska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w ukrai\u0144skich organach \u015bcigania. S\u0119dzia mia\u0142 przyj\u0105\u0107 \u0142ap\u00f3wk\u0119 w wysoko\u015bci trzech milion\u00f3w dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-ukrainski-sedzia-zatrzymany-przyjal-trzy-miliony-dolar,nId,6779597", "date_published": "2023-05-16 03:57:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]