[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Stanis\u0142aw Karczewski straci\u0142 prac\u0119. Szpital nie przed\u0142u\u017cy\u0142 umowy z senatorem PiS", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/4089f3e1-db17-4357-8d25-1419a88952d7\" width=\"308\" /> Szpital w Nowym Mie\u015bcie nad Pilic\u0105 (wojew\u00f3dztwo mazowieckie) nie przed\u0142u\u017cy\u0142 umowy z senatorem PiS Stanis\u0142awem Karczewskim - poinformowa\u0142 jako pierwszy portal TVN24. Polityk przepracowa\u0142 w tej plac\u00f3wce 42 lata.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/stanislaw-karczewski-stracil-prace-szpital-nie-przedluzyl-umowy-z-senatorem-pis-6898729503763360a.html", "date_published": "2023-05-16 18:01:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "W\u0119gry blokuj\u0105 miliony dla Ukrainy. Chodzi o strategiczn\u0105 kwesti\u0119 dla Orbana", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1a548607-2a2d-4cb1-8237-91907eef85c2\" width=\"308\" /> Gro\u017aba prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego wysadzenia ropoci\u0105gu \"Przyja\u017a\u0144\" jest oburzaj\u0105ca, dlatego w\u0119gierski rz\u0105d blokuje \u015brodki z Europejskiego Funduszu na rzecz Pokoju dla Ukrainy - powiedzia\u0142 jeden z cz\u0142onk\u00f3w w\u0119gierskiego rz\u0105du, cytowany we wtorek anonimowo przez portal Index.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wegry-blokuja-miliony-dla-ukrainy-chodzi-o-strategiczna-kwestie-dla-orbana-6898710006676384a.html", "date_published": "2023-05-16 16:42:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ulgi dla krwiodawc\u00f3w zostan\u0105 na d\u0142u\u017cej, ale jest jeden warunek", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e97f136e-2175-4284-91a7-1f135405e413\" width=\"308\" /> 33-procentowa ulga dla krwiodawc\u00f3w  na przejazdy poci\u0105gami wprowadzona po wybuchu pandemii koronawirusa, pomimo zniesienia stanu zagro\u017cenia epidemicznego, zostanie przed\u0142u\u017cona - informuje RMF FM. Stacja dodaje, \u017ce ulga ma by\u0107 przed\u0142u\u017cona o&nbsp;trzy miesi\u0105ce od dnia ostatniej donacji.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/ulgi-dla-krwiodawcow-zostana-na-dluzej-ale-jest-jeden-warunek-6898700407122816a.html", "date_published": "2023-05-16 16:03:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Odwo\u0142ano prezesa S\u0105du Najwy\u017cszego Ukrainy. Chodzi o \u0142ap\u00f3wk\u0119 w wysoko\u015bci 3 mln dolar\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/586d5543-7d6d-4156-888b-f03c74d0a39c\" width=\"308\" /> Prezes S\u0105du Najwy\u017cszego Ukrainy Wsewo\u0142od Kniaziew zosta\u0142 odwo\u0142any ze stanowiska podczas wtorkowego plenum SN. W poniedzia\u0142ek zatrzymano go, kiedy przyjmowa\u0142 nielegaln\u0105 korzy\u015b\u0107 maj\u0105tkow\u0105 w wysoko\u015bci 3 mln dolar\u00f3w. Przed odwo\u0142aniem z urz\u0119du s\u0119dziowie wyrazili wobec Kniaziewa wotum nieufno\u015bci.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/odwolano-prezesa-sadu-najwyzszego-ukrainy-chodzi-o-lapowke-w-wysokosci-3-mln-dolarow-6898693950675840a.html", "date_published": "2023-05-16 15:37:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Mieszkania dro\u017csze ni\u017c przed rokiem. \"Topniej\u0105 szanse na przeceny\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/63574770-71a0-43c8-9005-9fd8d50074ac\" width=\"308\" /> Za metr lokalu na g\u0142\u00f3wnych rynkach trzeba p\u0142aci\u0107 o 4,9 proc. wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem - wynika z najnowszych danych NBP. Odradza si\u0119 popyt na kredyty mieszkaniowe, trwaj\u0105ce o\u017cywienie powoduje, \u017ce topniej\u0105 szanse na przeceny, a ro\u015bnie prawdopodobie\u0144stwo dalszych wzrost\u00f3w cen - zauwa\u017ca Bartosz Turek, g\u0142\u00f3wny analityk HREIT.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/mieszkania-drozsze-niz-przed-rokiem-topnieja-szanse-na-przeceny-6898658194250656a.html", "date_published": "2023-05-16 13:11:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "ZUS przypomina, \u017ce to ostatni moment, na podwy\u017cszenie tego zasi\u0142ku", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c83444d5-03d4-4df9-b3ee-05bdc11cfb39\" width=\"308\" /> Rodzice, kt\u00f3rzy 26 kwietnia 2023 roku pobierali zasi\u0142ek macierzy\u0144ski, musz\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o jego przeliczenie, by mie\u0107 wy\u017csze \u015bwiadczenie. Maj\u0105 na to czas tylko do \u015brody 17 maja - przypomina rzecznik ZUS Pawe\u0142 \u017bebrowski.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/zus-przypomina-ze-to-ostatni-moment-na-podwyzszenie-tego-zasilku-6898652953619328a.html", "date_published": "2023-05-16 12:50:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Boom na remont. Mimo wysokich cen Polacy planuj\u0105 od\u015bwie\u017cenie mieszka\u0144", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/8c9deb97-3fe4-4dcf-8c0a-c14a302dcfcd\" width=\"308\" /> 20 proc. Polak\u00f3w wyda ponad 20 tys. z\u0142 na wiosenny remont - wynika z badania Santander Banku. Tak\u0105 kwot\u0119 na renowacj\u0119 ma zamiar przeznaczy\u0107 45 proc. os\u00f3b zarabiaj\u0105cych od 4000 do 4999 z\u0142 netto.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/boom-na-remont-mimo-wysokich-cen-polacy-planuja-odswiezenie-mieszkan-6898642548771712a.html", "date_published": "2023-05-16 12:31:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Import zbo\u017ca z Ukrainy. B\u0119dzie kontrola NIK", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ef3c5482-f4d3-4758-8d25-e53527373b52\" width=\"308\" /> Na wniosek Polski 2050 Najwy\u017csza Izba Kontroli przeprowadzi kontrol\u0119 nadzoru organ\u00f3w pa\u0144stwa nad wwozem zbo\u017ca z Ukrainy i bezpiecze\u0144stwem \u017cywno\u015bciowym - poinformowali  Micha\u0142 Kobosko oraz Miros\u0142aw Sucho\u0144 z Polski 2050 Szymona Ho\u0142owni.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/import-zboza-z-ukrainy-bedzie-kontrola-nik-6898647921621888a.html", "date_published": "2023-05-16 12:30:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "S\u0105 najnowsze dane o inflacji bazowej w Polsce. Wci\u0105\u017c blisko rekordu", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c68a6991-388a-4d01-8ea9-30eeee7d9989\" width=\"308\" /> Inflacja bazowa (z wy\u0142\u0105czeniem cen energii i \u017cywno\u015bci) wynios\u0142a w kwietniu 12,2 proc. wobec rekordowych 12,3 proc. odnotowanych w marcu.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/inflacja-bazowa-w-polsce-kwiecien-2023-r-dane-nbp-6898623684488096a.html", "date_published": "2023-05-16 12:00:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Johnny Depp z rekordowym kontraktem. Tak pachn\u0105 miliony dolar\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/8f7b8aca-c3f5-46b4-9922-73bc0226370d\" width=\"308\" /> Po sporze prawnym z Amber Heard nad karier\u0105 Johnny'ego Deppa znowu za\u015bwieci\u0142o s\u0142o\u0144ce. Dior mia\u0142 zawrze\u0107 z aktorem now\u0105 umow\u0119, dzi\u0119ki kt\u00f3rej zostanie najlepiej op\u0142acan\u0105 \"twarz\u0105\" m\u0119skich luksusowych zapach\u00f3w. Depp zostawia tym samym daleko w tyle koleg\u00f3w po fachu - Roberta Pattinsona i Brada Pitta.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/johnny-depp-z-rekordowym-kontraktem-tak-pachna-miliony-dolarow-6898591172811680a.html", "date_published": "2023-05-16 11:58:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Pierwsze biuro podr\u00f3\u017cy w Polsce oferuje ubezpieczenie od deszczu", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bb37f3e6-8f9f-441d-b9cc-7d72b87d5be6\" width=\"308\" /> To mo\u017ce by\u0107 prze\u0142om w wakacyjnych ubezpieczeniach. Itaka jako pierwsze biuro podr\u00f3\u017cy w Polsce proponuje ubezpieczenie od deszczu. Jak pisze \"Rzeczpospolita\", za ka\u017cdy dzie\u0144 wakacji z opadami klienci firmy dostan\u0105 rekompensat\u0119 w wysoko\u015bci 250 z\u0142otych.", "link": "https://www.money.pl/ubezpieczenia/pierwsze-biuro-podrozy-w-polsce-oferuje-ubezpieczenie-od-deszczu-6898639734807456a.html", "date_published": "2023-05-16 11:56:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "S\u0142ynny miliarder atakuje pokolenie Z. Chce, \u017ceby pracowali 70 godzin tygodniowo", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e7abf38a-9a99-4549-971a-e3cb216db7d8\" width=\"308\" /> John Catsimatidis uwa\u017ca, \u017ce pokolenie Z za bardzo skupione jest na mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, a za ma\u0142o na pracy. Sam, jak dodaje, pracowa\u0142 w m\u0142odo\u015bci 70 godzin tygodniowo&nbsp;w supermarkecie. \"Sp\u00f3jrz na ludzi pracuj\u0105cych tylko trzy dni w tygodniu, a ja poka\u017c\u0119 ci pora\u017cki\" \u2013 m\u00f3wi w wywiadzie bogacz.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/slynny-miliarder-atakuje-pokolenie-z-chce-zeby-pracowali-70-godzin-tygodniowo-6898577923648416a.html", "date_published": "2023-05-16 11:39:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "800 plus proinflacyjne? Mateusz Morawiecki jest spokojny. PiS wybra\u0142 najlepszy moment", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b5369a5c-e371-40d6-89d6-fc353feeb90f\" width=\"308\" /> 800 plus to g\u0142\u00f3wny temat polityczny ostatnich dni. Do propozycji, kt\u00f3ra pad\u0142a z ust Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, odni\u00f3s\u0142 si\u0119 premier w takcie konferencji prasowej. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do propozycji opozycji. \"Lisy przebra\u0142y si\u0119 w inn\u0105 sk\u00f3r\u0119 i chc\u0105 si\u0119 wedrze\u0107 do kurnika\" - powiedzia\u0142 szef rz\u0105du.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/800-plus-proinflacyjne-mateusz-morawiecki-jest-spokojny-pis-wybral-najlepszy-moment-6898626611018624a.html", "date_published": "2023-05-16 11:14:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Donald Tusk przelicytowa\u0142 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. \"Spirala populizmu\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1b64eac1-6230-4ff1-89f2-910cde8724ac\" width=\"308\" /> Donald Tusk chcia\u0142by podwoi\u0107 kwot\u0119 woln\u0105 od podatku. Jak wylicza ekonomista S\u0142awomir Dudek, razem z waloryzacj\u0105 500 plus zwi\u0119kszy\u0142oby to deficyt do ok. 190 mld z\u0142 w 2024 r., co da nam pod tym wzgl\u0119dem pierwsze miejsce w UE. Jego zdaniem na dobre rozkr\u0119ca si\u0119 przedwyborcza \"spirala populizmu\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/kwota-wolna-60-tys-tusk-przelicytowal-kaczynskiego-spirala-populizmu-6898603553037184a.html", "date_published": "2023-05-16 10:28:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Fundamentalna zmiana\". Rz\u0105d wprowadza czternast\u0105 emerytur\u0119 na sta\u0142e", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f2c76013-5408-4a1e-bef5-00b62725f95d\" width=\"308\" /> Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt wprowadzaj\u0105cy czternast\u0105 emerytur\u0119 na sta\u0142e. Ju\u017c wcze\u015bniej zapowiada\u0142, \u017ce b\u0119dzie to \u015bwiadczenie wyp\u0142acane co roku. - To jest fundamentalna zmiana - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/czternasta-emerytura-na-stale-rzad-podjal-decyzje-6898560189295424a.html", "date_published": "2023-05-16 10:26:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Pomoc dla rolnik\u00f3w. Jest decyzja Brukseli w sprawie dop\u0142at", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ef808aae-6424-4365-b423-0848e149009d\" width=\"308\" /> Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a, zgodnie z unijnymi zasadami pomocy publicznej, program Polski o warto\u015bci 1,3 mld euro, kt\u00f3ry ma wesprze\u0107 producent\u00f3w rolnych.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/pomoc-rolnikom-jest-decyzja-brukseli-w-sprawie-doplat-6898611895634848a.html", "date_published": "2023-05-16 10:03:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Tauron po\u0142o\u017cy\u0142 ju\u017c panele. Gigantyczna farma jeszcze w tym roku", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a35b0336-0e1e-4d83-b64a-1f4bf3017727\" width=\"308\" /> Na budowie pierwszego etapu najwi\u0119kszej w Polsce farmy fotowoltaicznej, kt\u00f3r\u0105 na poprzemys\u0142owym terenie w Mys\u0142owicach (\u015al\u0105skie) stawia Tauron, zamontowano ju\u017c wszystkie panele s\u0142oneczne. Inwestycja powstaje w dw\u00f3ch etapach. Instalacja powstaje w ramach programu Tauron PV.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/tauron-polozyl-juz-panele-gigantyczna-farma-jeszcze-w-tym-roku-6898608619961248a.html", "date_published": "2023-05-16 09:50:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "S\u0105 najnowsze dane o polskim PKB. Rok do roku nasza gospodarka skurczy\u0142a si\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/3ceb9a7e-b934-42e3-b0fd-d9a4dfbb5f8c\" width=\"308\" /> Produkt krajowy brutto w I kwartale 2023 r. zmniejszy\u0142 si\u0119 o 0,2 proc. rok do roku i wzr\u00f3s\u0142 o  3,9 proc. kwarta\u0142 do kwarta\u0142u \u2013 poda\u0142 GUS. Te dane maj\u0105 charakter wst\u0119pny.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/produkt-krajowy-brutto-w-i-kwartale-2023-r-szybki-szacunek-gus-6898571898362688a.html", "date_published": "2023-05-16 08:01:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "E-learning i rozw\u00f3j zawodowy: jak technologie wp\u0142ywaj\u0105 na uczenie si\u0119 i rozw\u00f3j kariery zawodowej", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9ab0a235-4ab5-4520-9cd9-e573aad1457a\" width=\"308\" /> Nauka jest jedyn\u0105 drog\u0105 do rozwoju. Bez niej niemo\u017cliwe by\u0142oby osi\u0105gni\u0119cie takiego poziomu cywilizacyjnego, z jakim mamy do czynienia obecnie. Sprawd\u017a, jak technologie wp\u0142ywaj\u0105 na procesy uczenia si\u0119 i jak oddzia\u0142uj\u0105 na kszta\u0142towanie si\u0119 i rozw\u00f3j kariery zawodowej.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/e-learning-i-rozwoj-zawodowy-jak-technologie-wplywaja-na-uczenie-sie-i-rozwoj-kariery-zawodowej-6898575348165504a.html", "date_published": "2023-05-16 07:34:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Dziurawe sankcje nie zdusi\u0142y rosyjskiego lotnictwa. Rosjanie znale\u017ali na nie spos\u00f3b", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/507f3a4d-2d96-406a-a106-05aadee0cac5\" width=\"308\" /> Sankcje jedno, a stan faktyczny drugie. Mimo sankcji do rosyjskich linii lotniczych nadal trafiaj\u0105 cz\u0119\u015bci samolotowe do zachodnich samolot\u00f3w. Proceder umo\u017cliwiaj\u0105 m.in. Rosjanie mieszkaj\u0105cy w USA. Cz\u0119\u015bci omijaj\u0105 ograniczenia dzi\u0119ki nielegalnej sieci dostaw.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/dziurawe-sankcje-nie-zdusily-rosyjskiego-lotnictwa-rosjanie-znalezli-na-nie-sposob-6898562399046400a.html", "date_published": "2023-05-16 06:44:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Czternasta emerytura. Rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b5e39f40-0d2b-42d9-ab64-8ac375814cfe\" width=\"308\" /> We wtorek rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem w sprawie czternastej emerytury. Wcze\u015bniej Rada Ministr\u00f3w zapowiada\u0142a, \u017ce chce, by Sejm zaj\u0105\u0142 si\u0119 projektem w maju. Czternastki maj\u0105 trafi\u0107 do senior\u00f3w jesieni\u0105.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/czternasta-emerytura-rzad-zajmie-sie-projektem-6898208639638336a.html", "date_published": "2023-05-16 06:24:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\u017bona Schroedera posz\u0142a do rosyjskiej ambasady. Impreza kosztowa\u0142a j\u0105 posad\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fb508180-1403-4918-a63f-fe80b91d894a\" width=\"308\" /> \u017bona by\u0142ego kanclerza Niemiec Gerharda Schroedera zapomnia\u0142a, \u017ce na niekt\u00f3rych przyj\u0119ciach lepiej nie by\u0107 ni\u017c by\u0107. Soyeon Schroeder-Kim zosta\u0142a zwolniona z pracy ze skutkiem natychmiastowym po tym, jaka wraz z m\u0119\u017cem wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w imprezie zorganizowanej przez rosyjsk\u0105 ambasad\u0119.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/zona-schroedera-poszla-do-rosyjskiej-ambasady-impreza-kosztowala-ja-posade-6898551495383808a.html", "date_published": "2023-05-16 05:57:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "To nie jest czas na imprezy rodzinne. Polacy przestaj\u0105 chodzi\u0107, bo nie maj\u0105 pieni\u0119dzy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b23656b8-258a-41a4-ae08-cd72f0cdf1fc\" width=\"308\" /> Prawie jedna czwarta ankietowanych chce zrezygnowa\u0107 z organizowania komunii, wesela czy chrztu - wynika z badania BIG InfoMonitor. Niemal co trzecia zaproszona osoba my\u015bli o tym, by nie p\u00f3j\u015b\u0107 na rodzinn\u0105 imprez\u0119 z powodu braku pieni\u0119dzy.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/to-nie-jest-czas-na-imprezy-rodzinne-polacy-przestaja-chodzic-bo-nie-maja-pieniedzy-6898543083211584a.html", "date_published": "2023-05-16 05:44:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 16.05.2023. Wtorkowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 16.05.2023. We wtorek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.15 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.18 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.63 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.51 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-16-05-2023-wtorkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6898542785243904a.html", "date_published": "2023-05-16 05:22:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wystarczy\u0142a chwila dobrej pogody. Z polskiej sieci uciek\u0142y miliony euro", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f77aa765-131b-4545-bcb3-55ecc885f339\" width=\"308\" /> W dwie ostatnie niedziele kwietnia Polska mog\u0142a straci\u0107 kilkana\u015bcie milion\u00f3w euro z powodu ma\u0142ej elastyczno\u015bci naszych sieci energetycznych. Na kilka godzin zosta\u0142a zredukowana energi\u0105 produkowana w Polsce przez \u017ar\u00f3d\u0142a fotowoltaiczne. Wszystko przez zbyt \u0142adn\u0105 pogod\u0119.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wystarczyla-chwila-dobrej-pogody-z-polskiej-sieci-uciekly-miliony-euro-6898538845047552a.html", "date_published": "2023-05-16 05:17:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 16.05.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 16.05.2023. We wtorek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.507 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-16-05-2023-6898538097437440a.html", "date_published": "2023-05-16 05:03:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 16.05.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 16.05.2023. We wtorek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.1414 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-16-05-2023-6898538092751680a.html", "date_published": "2023-05-16 05:03:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 16.05.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 16.05.2023. We wtorek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.1872 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-16-05-2023-6898538090261248a.html", "date_published": "2023-05-16 05:03:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 16.05.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 16.05.2023. We wtorek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6276 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-16-05-2023-6898538082724672a.html", "date_published": "2023-05-16 05:03:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "800 plus tylko na chwil\u0119? To mo\u017ce by\u0107 dopiero pocz\u0105tek zmian", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e828348b-1d4a-4452-9e62-82544cdb1251\" width=\"308\" /> 500 plus nie tylko od nowego roku ma zosta\u0107 podniesione do kwoty 800 z\u0142. Wed\u0142ug ustale\u0144 dziennikarzy \u015bwiadczenia b\u0119dzie te\u017c waloryzowane tak jak renty i emerytury. Dot\u0105d 500 plus by\u0142o niezale\u017cne od sytuacji ekonomicznej w kraju i nie by\u0142o podnoszone.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/800-plus-tylko-na-chwile-to-moze-byc-dopiero-poczatek-zmian-6898530000960320a.html", "date_published": "2023-05-16 04:30:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "800 z\u0142 na ka\u017cde dziecko. Ile faktycznie dostanie z tego rodzic, a ile pa\u0144stwo?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ddcf5802-5d8d-41a5-84c8-bc3dde0aec1a\" width=\"308\" /> Z ka\u017cdego wy\u017cszego \u015bwiadczenia na dziecko 800 plus, kt\u00f3re rz\u0105d PiS chce wyp\u0142aca\u0107 rodzicom od przysz\u0142ego roku, do bud\u017cetu pa\u0144stwa wr\u00f3ci 184 z\u0142 w postaci VAT \u2013 szacuj\u0105 eksperci podatkowi. Wiele wydatk\u00f3w na dzieci jest w Polsce opodatkowanych najwy\u017csz\u0105 stawk\u0105 \u2013 23-proc. VAT.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/800-zl-na-kazde-dziecko-ile-faktycznie-dostanie-z-tego-rodzic-a-ile-panstwo-6898288273144576a.html", "date_published": "2023-05-16 03:56:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]