[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Blanka zakwalifikowa\u0142a si\u0119 do fina\u0142u Eurowizji", "description": "<img alt=\"Blanka zakwalifikowa\u0142a si\u0119 do fina\u0142u Eurowizji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vjhj82-blanka-zakwalifikowala-sie-do-finalu-tegorocznego-konkursu-piosenki-eurowizji-7115935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentantka Polski Blanka zakwalifikowa\u0142a si\u0119 do sobotniego fina\u0142u tegorocznego Konkursu Piosenki Eurowizji. W sobot\u0119 wyst\u0105pi podczas koncertu fina\u0142owego w hali Liverpool Arena.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/eurowizja-2023-reprezentantka-polski-blanka-zakwalifikowala-sie-do-finalu-7115936?source=rss", "date_published": "2023-05-11 21:50:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]