[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Doniesienia o ukrai\u0144skiej kontrofensywie. \"Panika w Rosji\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-doniesienia-o-ukrainskiej-kontrofensywie-panika-w-rosji,nId,6771653\"><img align=\"left\" alt=\"Doniesienia o ukrai\u0144skiej kontrofensywie. &quot;Panika w Rosji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/doniesienia-o-ukrainskiej-kontrofensywie-panika-w-rosji/000H53MM04NXQV7D-C321.jpg\" /></a>Z nieoficjalnych informacji wynika, \u017ce Si\u0142y Zbrojne Ukrainy rozpocz\u0119\u0142y kontrofensyw\u0119. Do zaci\u0119tych walk dochodzi m.in. w obwodzie donieckim i w okolicach Charkowa. &quot;Doniesienia o ataku nie odpowiadaj\u0105 rzeczywisto\u015bci&quot; - przekaza\u0142o rosyjskie ministerstwo obrony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-doniesienia-o-ukrainskiej-kontrofensywie-panika-w-rosji,nId,6771653", "date_published": "2023-05-11 20:58:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski oligarcha pozywa brytyjski rz\u0105d. Powodem zaj\u0119cie jego superjachtu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-oligarcha-pozywa-brytyjski-rzad-powodem-zajecie-jeg,nId,6771630\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski oligarcha pozywa brytyjski rz\u0105d. Powodem zaj\u0119cie jego superjachtu\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-oligarcha-pozywa-brytyjski-rzad-powodem-zajecie-jeg/000H53F5Q1UAUFJF-C321.jpg\" /></a>Rosyjski oligarcha Siergiej Naumenko pozywa brytyjski rz\u0105d za konfiskat\u0119 swojego superjachtu Phi. Jego warto\u015b\u0107 to niemal 50 mln dolar\u00f3w. Wielka Brytania zatrzyma\u0142a go w marcu 2022 roku, kiedy to po ataku Kremla na Ukrain\u0119 podj\u0119to pr\u00f3by zamro\u017cenia jak najwi\u0119kszej ilo\u015bci rosyjskich aktyw\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-oligarcha-pozywa-brytyjski-rzad-powodem-zajecie-jeg,nId,6771630", "date_published": "2023-05-11 19:48:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Historia jak z wiersza Tuwima? Zaradni s\u0105siedzi uratowali ton\u0105cego w studni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-historia-jak-z-wiersza-tuwima-zaradni-sasiedzi-uratowali-ton,nId,6771608\"><img align=\"left\" alt=\"Historia jak z wiersza Tuwima? Zaradni s\u0105siedzi uratowali ton\u0105cego w studni\" src=\"https://i.iplsc.com/historia-jak-z-wiersza-tuwima-zaradni-sasiedzi-uratowali-ton/000H53CZ7C6SI6DD-C321.jpg\" /></a>Portugalczyk wpad\u0142 do studni o g\u0142\u0119boko\u015bci o\u015bmiu metr\u00f3w. Dryfuj\u0105c na dnie, popada\u0142 w hipotermi\u0119. Prze\u017cy\u0142 dzi\u0119ki s\u0105siadom, kt\u00f3rzy wsp\u00f3\u0142pracowali niczym bohaterowie z wiersza &quot;Rzepka&quot; Juliana Tuwima. Ustawili si\u0119 w rz\u0119dzie i ci\u0105gn\u0119li jeden drugiego. Ludzki \u0142a\u0144cuch ratunkowi zwie\u0144czyli policjanci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-historia-jak-z-wiersza-tuwima-zaradni-sasiedzi-uratowali-ton,nId,6771608", "date_published": "2023-05-11 19:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komisja ds. zbadania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Senat podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-zbadania-rosyjskich-wplywow-senat-podjal-decyzje,nId,6770852\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja ds. zbadania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Senat podj\u0105\u0142 decyzj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-ds-zbadania-rosyjskich-wplywow-senat-podjal-decyzje/000H4Z77L2G8OT2S-C321.jpg\" /></a>Senat odrzuci\u0142 ustaw\u0119 o powo\u0142aniu komisji ds. zbadania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. &quot;Za&quot; odrzuceniem ustawy zag\u0142osowa\u0142o 52 senator\u00f3w, 42 by\u0142o &quot;przeciw&quot;, z kolei jedna osoba wstrzyma\u0142a si\u0119 od g\u0142osu. Teraz ustawa wr\u00f3ci do Sejmu. Podczas debaty Krzysztof Kwiatkowski argumentowa\u0142, \u017ce &quot;narusza ona wszelkie standardy praw cz\u0142owieka i obywatela&quot;. Z kolei Marek P\u0119k (PiS) twierdzi\u0142, \u017ce istot\u0105 jej powstania jest &quot;kwestia prawdy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-zbadania-rosyjskich-wplywow-senat-podjal-decyzje,nId,6770852", "date_published": "2023-05-11 18:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "So\u0142owjow z \"ultimatum\": Wy dostarczacie bro\u0144, my was bombardujemy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-solowjow-z-ultimatum-wy-dostarczacie-bron-my-was-bombardujem,nId,6771578\"><img align=\"left\" alt=\"So\u0142owjow z &quot;ultimatum&quot;: Wy dostarczacie bro\u0144, my was bombardujemy\" src=\"https://i.iplsc.com/solowjow-z-ultimatum-wy-dostarczacie-bron-my-was-bombardujem/000H531VOPIGSKJ1-C321.jpg\" /></a>Znany rosyjski propagandysta W\u0142adimir So\u0142owjow nie daje za wygran\u0105. Rosjanin wcze\u015bniej niejednokrotnie bra\u0142 na celownik Polsk\u0119, tym razem jednak na antenie publicznej stacji telewizyjnej Rossija 1 wystosowa\u0142 gro\u017aby wobec Wielkiej Brytanii. Wed\u0142ug jego twierdze\u0144, ucierpie\u0107 powinny tak\u017ce inne kraje, kt\u00f3re zapewniaj\u0105 pomoc Ukrainie. - Wy dostarczacie pociski, my was bombardujemy - oznajmi\u0142. Doda\u0142 tak\u017ce, \u017ce Rosja powinna przeprowadza\u0107 testy, &quot;pokaza\u0107 bro\u0144 nuklearn\u0105&quot; i &quot;wysadzi\u0107 co\u015b gdzie\u015b w powietrze&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-solowjow-z-ultimatum-wy-dostarczacie-bron-my-was-bombardujem,nId,6771578", "date_published": "2023-05-11 18:49:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zepchn\u0105\u0142 Ukrai\u0144ca do morza. Media: To imigrant z Bliskiego Wschodu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zepchnal-ukrainca-do-morza-media-to-imigrant-z-bliskiego-wsc,nId,6771544\"><img align=\"left\" alt=\"Zepchn\u0105\u0142 Ukrai\u0144ca do morza. Media: To imigrant z Bliskiego Wschodu\" src=\"https://i.iplsc.com/zepchnal-ukrainca-do-morza-media-to-imigrant-z-bliskiego-wsc/000H52Y3PKPVC14I-C321.jpg\" /></a>M\u0142odego m\u0119\u017cczyzn\u0119 oskar\u017cono o zepchni\u0119cie Ukrai\u0144ca do lodowatej wody w Malmoe. Media twierdz\u0105, \u017ce jest imigrant z Bliskiego Wschodu, znany z filmu na TikToku, na kt\u00f3rym uczy\u0142 policjanta arabskiego ta\u0144ca. Rzecznik policji regionu po\u0142udniowej Szwecji nie skomentowa\u0142 sprawy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zepchnal-ukrainca-do-morza-media-to-imigrant-z-bliskiego-wsc,nId,6771544", "date_published": "2023-05-11 18:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Emeryt za\u0142ata\u0142 dziur\u0119 w drodze. Dosta\u0142 mandat i musi \"naprawi\u0107 szkod\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-emeryt-zalatal-dziure-w-drodze-dostal-mandat-i-musi-naprawic,nId,6771560\"><img align=\"left\" alt=\"Emeryt za\u0142ata\u0142 dziur\u0119 w drodze. Dosta\u0142 mandat i musi &quot;naprawi\u0107 szkod\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/emeryt-zalatal-dziure-w-drodze-dostal-mandat-i-musi-naprawic/000H52X2Y6YDYRWB-C321.jpg\" /></a>Wielokrotnie, przez trzy miesi\u0105ce, zg\u0142asza\u0142 odpowiednim s\u0142u\u017cbom ogromn\u0105 dziur\u0119 na ulicy, blisko przej\u015bcia dla pieszych. Gdy instytucje nie reagowa\u0142y 72-latek wzi\u0105\u0142 sprawy w swoje r\u0119ce. Kupi\u0142 worek masy asfaltowej i samodzielnie za\u0142ata\u0142 k\u0142opotliwy zar\u00f3wno dla pieszych, jak i kierowc\u00f3w d\u00f3\u0142 szpec\u0105cy okolic\u0119. Ta inicjatywa kosztowa\u0142a go jednak prawie 900 euro. &quot;Mandatu nie zap\u0142ac\u0119&quot; - deklaruje emeryt i dodaje ze \u015bmiechem: &quot;Jedyne czego si\u0119 wystraszy\u0142am, otwieraj\u0105c urz\u0119dowe pismo, to reakcji mojej \u017cony&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-emeryt-zalatal-dziure-w-drodze-dostal-mandat-i-musi-naprawic,nId,6771560", "date_published": "2023-05-11 18:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kto\u015b wo\u0142a\u0142 o pomoc, policjanci ruszyli do akcji. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to\u2026 koza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ktos-wolal-o-pomoc-policjanci-ruszyli-do-akcji-okazalo-sie-z,nId,6771534\"><img align=\"left\" alt=\"Kto\u015b wo\u0142a\u0142 o pomoc, policjanci ruszyli do akcji. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to\u2026 koza\" src=\"https://i.iplsc.com/ktos-wolal-o-pomoc-policjanci-ruszyli-do-akcji-okazalo-sie-z/000H52RVS7LGI6B3-C321.jpg\" /></a>W nietypowej interwencji wzi\u0119li udzia\u0142 funkcjonariusze policji w Oklahomie. Ruszaj\u0105c na pomoc nie mogli si\u0119 spodziewa\u0107, \u017ce przera\u017caj\u0105ce odg\u0142osy, za kt\u00f3rymi pod\u0105\u017cali, pochodz\u0105 od\u2026 kozy. Wcze\u015bniej byli pewni, \u017ce wo\u0142a ich cz\u0142owiek, prosz\u0105cy o ratunek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ktos-wolal-o-pomoc-policjanci-ruszyli-do-akcji-okazalo-sie-z,nId,6771534", "date_published": "2023-05-11 17:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ryzyko po\u017caru w lasach. Najwy\u017cszy stopnie\u0144 zagro\u017cenia na ogromnym obszarze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ryzyko-pozaru-w-lasach-najwyzszy-stopnien-zagrozenia-na-ogro,nId,6771499\"><img align=\"left\" alt=\"Ryzyko po\u017caru w lasach. Najwy\u017cszy stopnie\u0144 zagro\u017cenia na ogromnym obszarze\" src=\"https://i.iplsc.com/ryzyko-pozaru-w-lasach-najwyzszy-stopnien-zagrozenia-na-ogro/000H52OMGCEXL61P-C321.jpg\" /></a>Ryzyko po\u017carowe w lasach ro\u015bnie z ka\u017cd\u0105 chwil\u0105. Lasy Pa\u0144stwowe ostrzeg\u0142y o trzecim stopniu zagro\u017cenia na wi\u0119kszo\u015bci obszar\u00f3w zalesionych. &quot;Brak opad\u00f3w w ostatnich dniach, wysokie nas\u0142onecznienie oraz wietrzna aura przyczyni\u0142y si\u0119 do zwi\u0119kszenia ryzyka wyst\u0105pienia po\u017car\u00f3w&quot; - ostrzega IMGW. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ryzyko-pozaru-w-lasach-najwyzszy-stopnien-zagrozenia-na-ogro,nId,6771499", "date_published": "2023-05-11 17:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017aby \u015bmierci wobec badaczki islamskiej organizacji. Sorbona odwo\u0142uje spotkanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozby-smierci-wobec-badaczki-islamskiej-organizacji-sorbona,nId,6771509\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017aby \u015bmierci wobec badaczki islamskiej organizacji. Sorbona odwo\u0142uje spotkanie\" src=\"https://i.iplsc.com/grozby-smierci-wobec-badaczki-islamskiej-organizacji-sorbona/000H52PAUB17X5X9-C321.jpg\" /></a>Autorka ksi\u0105\u017cki o radykalnej islamskiej organizacji religijnej i spo\u0142eczno-politycznej, Florence Bergeaud-Blackler, mia\u0142a zaplanowan\u0105 konferencj\u0119 w Pary\u017cu. Spotkanie zosta\u0142o jednak odwo\u0142ane przez w\u0142adze Sorbony. Sama badaczka ma od pewnego czasu ochron\u0119 policji z powodu gr\u00f3\u017ab \u015bmierci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grozby-smierci-wobec-badaczki-islamskiej-organizacji-sorbona,nId,6771509", "date_published": "2023-05-11 16:58:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Niecodziennie zdarza si\u0119 co\u015b takiego\". Tury\u015bci na pla\u017cy prze\u017cyli szok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niecodziennie-zdarza-sie-cos-takiego-turysci-na-plazy-przezy,nId,6771351\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Niecodziennie zdarza si\u0119 co\u015b takiego&quot;. Tury\u015bci na pla\u017cy prze\u017cyli szok\" src=\"https://i.iplsc.com/niecodziennie-zdarza-sie-cos-takiego-turysci-na-plazy-przezy/000H52LMDN87B04K-C321.jpg\" /></a>Zwyk\u0142y wypoczynek nad wod\u0105 zamieni\u0142 si\u0119 dla pary turyst\u00f3w na wyspie Dauphin w sceny jak z horroru. Gdy spacerowali na pla\u017cy, tu\u017c obok nich, przy brzegu, z fal wy\u0142oni\u0142 si\u0119 ogromny aligator. - Wiedzia\u0142em, \u017ce je\u015bli nie zrobi\u0119 zdj\u0119\u0107, nikt nigdy w to nie uwierzy - m\u00f3wi\u0142 m\u0119\u017cczyzna po ca\u0142ym zdarzeniu. Jak jednak zauwa\u017cy\u0142, nikt nie m\u00f3g\u0142 spodziewa\u0107 si\u0119 tego gro\u017anego gada, zamieszkuj\u0105cego g\u0142\u00f3wnie rzeki i bagna, w tym miejscu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niecodziennie-zdarza-sie-cos-takiego-turysci-na-plazy-przezy,nId,6771351", "date_published": "2023-05-11 16:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kiedy s\u0105 zimni ogrodnicy i zimna Zo\u015bka? Czy gro\u017c\u0105 nam przymrozki?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-sa-zimni-ogrodnicy-i-zimna-zoska-czy-groza-nam-przymro,nId,6771121\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy s\u0105 zimni ogrodnicy i zimna Zo\u015bka? Czy gro\u017c\u0105 nam przymrozki?\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-sa-zimni-ogrodnicy-i-zimna-zoska-czy-groza-nam-przymro/000H50WGGDGA3KLC-C321.jpg\" /></a>Zimni ogrodnicy i zimna Zo\u015bka te terminy, kt\u00f3re zna ka\u017cdy ogrodnik. Tak\u017ce sadownicy przypominaj\u0105 sobie o nich wraz z nadej\u015bciem pierwszych ciep\u0142ych dni i pocz\u0105tkiem maja. Wy\u017csza temperatura mo\u017ce zmyli\u0107, a uprawy mog\u0105 zosta\u0107 zniszczone przez nag\u0142y przymrozek, cz\u0119sty o tej porze roku. Na co trzeba si\u0119 przygotowa\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-sa-zimni-ogrodnicy-i-zimna-zoska-czy-groza-nam-przymro,nId,6771121", "date_published": "2023-05-11 16:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Urodzi\u0142o si\u0119 dziecko z DNA od trzech os\u00f3b. To spos\u00f3b na leczenie choroby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-urodzilo-sie-dziecko-z-dna-od-trzech-osob-to-sposob-na-lecze,nId,6771309\"><img align=\"left\" alt=\"Urodzi\u0142o si\u0119 dziecko z DNA od trzech os\u00f3b. To spos\u00f3b na leczenie choroby\" src=\"https://i.iplsc.com/urodzilo-sie-dziecko-z-dna-od-trzech-osob-to-sposob-na-lecze/0009ZDAMH7J5447R-C321.jpg\" /></a>W Wielkiej Brytanii urodzi\u0142y si\u0119 dzieci z DNA pochodz\u0105cym od trzech os\u00f3b. Przysz\u0142y ono na \u015bwiat dzi\u0119ki zastosowaniu nowatorskiej procedury zap\u0142odnienia in vitro, kt\u00f3ra ma na celu zapobieganie dziedziczeniu przez dzieci nieuleczalnych chor\u00f3b - przekaza\u0142y media. Szacuje si\u0119, \u017ce na Wyspach w przysz\u0142o\u015bci mo\u017ce si\u0119 rodzi\u0107 do 150 takich dzieci rocznie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-urodzilo-sie-dziecko-z-dna-od-trzech-osob-to-sposob-na-lecze,nId,6771309", "date_published": "2023-05-11 15:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie lekcewa\u017c uk\u0105szenia kleszcza. Co wtedy zrobi\u0107, co mo\u017ce si\u0119 wydarzy\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-lekcewaz-ukaszenia-kleszcza-co-wtedy-zrobic-co-moze-sie-,nId,6768999\"><img align=\"left\" alt=\"Nie lekcewa\u017c uk\u0105szenia kleszcza. Co wtedy zrobi\u0107, co mo\u017ce si\u0119 wydarzy\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-lekcewaz-ukaszenia-kleszcza-co-wtedy-zrobic-co-moze-sie/000H4ZPZTYE26LK0-C321.jpg\" /></a>Zwi\u0119kszon\u0105 aktywno\u015b\u0107 kleszczy mo\u017cna zaobserwowa\u0107 w maju i czerwcu. W tym czasie nale\u017cy by\u0107 szczeg\u00f3lnie ostro\u017cnym podczas przebywania na terenach zielonych. Je\u015bli dojdzie do uk\u0105szenia kleszcza, nie nale\u017cy go lekcewa\u017cy\u0107. Warto wtedy wiedzie\u0107, jak post\u0119powa\u0107. Co zrobi\u0107, gdy znajdziemy kleszcza i jak unika\u0107 kleszczy?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-lekcewaz-ukaszenia-kleszcza-co-wtedy-zrobic-co-moze-sie-,nId,6768999", "date_published": "2023-05-11 15:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk o B\u0142aszczaku: Wzorcowy, polityczny tch\u00f3rz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-o-blaszczaku-wzorcowy-polityczny-tchorz,nId,6771321\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk o B\u0142aszczaku: Wzorcowy, polityczny tch\u00f3rz\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-o-blaszczaku-wzorcowy-polityczny-tchorz/000H528JK8D5O27U-C321.jpg\" /></a>- Nie ma dnia, by w\u0142adza PiS nie dawa\u0142a wystarczaj\u0105cych powod\u00f3w, \u017ceby ludzie nie wyszli na ulic\u0119 i zacz\u0119li krzycze\u0107. Tego ju\u017c przecie\u017c d\u0142u\u017cej nie mo\u017cna wytrzyma\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 Donald Tusk na spotkaniu w Sulechowie. Szef PO ceni\u0142, \u017ce Mariusz B\u0142aszczak to wzorcowy przyk\u0142ad &quot;politycznego tch\u00f3rza&quot;. Nawi\u0105zuj\u0105c do tragedii 8-letniego Kamila stwierdzi\u0142 z kolei, \u017ce &quot;piek\u0142o dzieci rodzi si\u0119 na krzy\u017cowaniu patologicznej rodziny i patologicznej w\u0142adzy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-o-blaszczaku-wzorcowy-polityczny-tchorz,nId,6771321", "date_published": "2023-05-11 15:22:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zostawi\u0142a karteczk\u0119 na grobie rodzic\u00f3w Putina. S\u0105d nie mia\u0142 lito\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zostawila-karteczke-na-grobie-rodzicow-putina-sad-nie-mial-l,nId,6771279\"><img align=\"left\" alt=\"Zostawi\u0142a karteczk\u0119 na grobie rodzic\u00f3w Putina. S\u0105d nie mia\u0142 lito\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/zostawila-karteczke-na-grobie-rodzicow-putina-sad-nie-mial-l/000EO8G15X8BYWNI-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Petersburga zosta\u0142a skazana na dwa lata wi\u0119zienia w zawieszeniu - podaje w czwartek niezale\u017cny rosyjski portal Meduza. Wszystko przez karteczk\u0119, kt\u00f3r\u0105 kobieta w ubieg\u0142ym roku zostawi\u0142a na grobie rodzic\u00f3w Putina. Wiadomo, jak\u0105 wiadomo\u015b\u0107 &quot;przekaza\u0142a zmar\u0142ym\u201d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zostawila-karteczke-na-grobie-rodzicow-putina-sad-nie-mial-l,nId,6771279", "date_published": "2023-05-11 14:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Obiekt w lesie pod Bydgoszcz\u0105. Szef MON reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obiekt-w-lesie-pod-bydgoszcza-szef-mon-reaguje,nId,6771199\"><img align=\"left\" alt=\"Obiekt w lesie pod Bydgoszcz\u0105. Szef MON reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/obiekt-w-lesie-pod-bydgoszcza-szef-mon-reaguje/000H50Z87PYOLXY1-C321.jpg\" /></a>- Dow\u00f3dca operacyjny zaniecha\u0142 swoich instrukcyjnych obowi\u0105zk\u00f3w nie informuj\u0105c mnie o obiekcie, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 w przestrzeni powietrznej - przekaza\u0142 w czwartek minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. Jak m\u00f3wi\u0142, &quot;natychmiast po uzyskaniu wiadomo\u015bci, \u017ce znaleziony w Zamo\u015bciu pod Bydgoszcz\u0105 obiekt mo\u017ce by\u0107 rosyjskim pociskiem manewruj\u0105cym, poleci\u0142 wszcz\u0119cie kontroli w Dow\u00f3dztwie Operacyjnym. - Dzi\u015b zapozna\u0142em si\u0119 z wynikami kontroli - doda\u0142. Strona polska mia\u0142a otrzyma\u0107 informacje o zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 obiekcie 16 grudnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-obiekt-w-lesie-pod-bydgoszcza-szef-mon-reaguje,nId,6771199", "date_published": "2023-05-11 13:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pociski \"Storm Shadow\" dla Ukrainy. Jest odpowied\u017a Kremla", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pociski-storm-shadow-dla-ukrainy-jest-odpowiedz-kremla,nId,6771137\"><img align=\"left\" alt=\"Pociski &quot;Storm Shadow&quot; dla Ukrainy. Jest odpowied\u017a Kremla\" src=\"https://i.iplsc.com/pociski-storm-shadow-dla-ukrainy-jest-odpowiedz-kremla/000H50JOMGGXBRYI-C321.jpg\" /></a>Wielka Brytania przekaza\u0142a Ukrainie pociski manewruj\u0105ce &quot;Storm Shadow&quot; - informacj\u0119 t\u0119 potwierdzi\u0142 w czwartek brytyjski minister obrony Ben Wallace. Wcze\u015bniej donosi\u0142a o tym ameryka\u0144ska telewizja CNN. Dostarczona Ukrai\u0144com bro\u0144 to manewruj\u0105ce pociski dalekiego zasi\u0119gu typu powietrze-ziemia. - Rosja negatywnie ocenia dzia\u0142ania brytyjskiego rz\u0105du. Konieczna b\u0119dzie odpowiednia reakcja - skomentowa\u0142 przekazanie broni rzecznik prasowy W\u0142adimira Putina Dimitrij Pieskow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pociski-storm-shadow-dla-ukrainy-jest-odpowiedz-kremla,nId,6771137", "date_published": "2023-05-11 13:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn szczerze o Bachmucie. \"Ruszy\u0142a kontrofensywa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-szczerze-o-bachmucie-ruszyla-kontrofensywa,nId,6771138\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn szczerze o Bachmucie. &quot;Ruszy\u0142a kontrofensywa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-szczerze-o-bachmucie-ruszyla-kontrofensywa/000H50L5JEBF6LHM-C321.jpg\" /></a>Ukraina informuje o udanych kontratakach w rejonie Bachmutu. Jak wynika z informacji O\u0142eksandra Syrskiego, obro\u0144com miasta uda\u0142o si\u0119 odeprze\u0107 Rosjan na odleg\u0142o\u015b\u0107 dw\u00f3ch kilometr\u00f3w. Informacje te potwierdza Jewgienij Pigo\u017cyn - szef Grupy Wagnera, kt\u00f3ra od pocz\u0105tku walk w Bachmucie stara si\u0119 prze\u0142ama\u0107 ukrai\u0144sk\u0105 obron\u0119. - Ruszy\u0142a kontrofensywa i ukrai\u0144skie jednostki zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do miasta od dw\u00f3ch stron - poinformowa\u0142 &quot;Kucharz Putina&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-szczerze-o-bachmucie-ruszyla-kontrofensywa,nId,6771138", "date_published": "2023-05-11 12:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turca: Sonda\u017c przed wyborami. Jeden z konkurent\u00f3w Erdogana rezygnuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turca-sondaz-przed-wyborami-jeden-z-konkurentow-erdogana-rez,nId,6771107\"><img align=\"left\" alt=\"Turca: Sonda\u017c przed wyborami. Jeden z konkurent\u00f3w Erdogana rezygnuje\" src=\"https://i.iplsc.com/turca-sondaz-przed-wyborami-jeden-z-konkurentow-erdogana-rez/000H50WA5TQ7SDG6-C321.jpg\" /></a>Opublikowano najnowszy sonda\u017c przed wyborami prezydenckimi i parlamentarnymi w Turcji. Kemal Kilicdaroglu ma pi\u0119\u0107 procent przewagi nad urz\u0119duj\u0105cym Recepem Tayyipem Erdoganem. Z kolei Muharrem Ince og\u0142osi\u0142, \u017ce rezygnuje z wybor\u00f3w, co zwi\u0119ksza szanse opozycji na zwyci\u0119stwo w pierwszej turze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turca-sondaz-przed-wyborami-jeden-z-konkurentow-erdogana-rez,nId,6771107", "date_published": "2023-05-11 12:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak no\u017cownika w domu dziecka. Sprawca us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-nozownika-w-domu-dziecka-sprawca-uslyszal-zarzuty,nId,6770877\"><img align=\"left\" alt=\"Atak no\u017cownika w domu dziecka. Sprawca us\u0142ysza\u0142 zarzuty \" src=\"https://i.iplsc.com/atak-nozownika-w-domu-dziecka-sprawca-uslyszal-zarzuty/000H50VSJ1IHVY9F-C321.jpg\" /></a>19-letni no\u017cownik z Tomis\u0142awic us\u0142ysza\u0142 zarzuty zab\u00f3jstwa i pi\u0119ciokrotnego usi\u0142owania zab\u00f3jstwa. W wyniku ataku jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a kilka zosta\u0142o rannych. Motywem ataku prawdopodobnie by\u0142 zaw\u00f3d mi\u0142osny. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Grozi mu kara do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-nozownika-w-domu-dziecka-sprawca-uslyszal-zarzuty,nId,6770877", "date_published": "2023-05-11 12:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Abonament RTV w 2024. Jest decyzja KRRiT", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abonament-rtv-w-2024-jest-decyzja-krrit,nId,6771139\"><img align=\"left\" alt=\"Abonament RTV w 2024. Jest decyzja KRRiT\" src=\"https://i.iplsc.com/abonament-rtv-w-2024-jest-decyzja-krrit/000H50OSBE0WJ1JN-C321.jpg\" /></a>O utrzymaniu w 2024 roku stawek abonamentu RTV zdecydowali w czwartek cz\u0142onkowie Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji - informuje portal wirtualnemedia.pl. Aby uchwa\u0142a wesz\u0142a w \u017cycie, rozporz\u0105dzenie Rady musi zosta\u0107 wydrukowane w Monitorze Polskim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abonament-rtv-w-2024-jest-decyzja-krrit,nId,6771139", "date_published": "2023-05-11 11:53:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: W dwa miesi\u0105ce roztrwoni\u0142 fortun\u0119. Zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na wojn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-w-dwa-miesiace-roztrwonil-fortune-zglosil-sie-na-wojne,nId,6771009\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: W dwa miesi\u0105ce roztrwoni\u0142 fortun\u0119. Zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na wojn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-w-dwa-miesiace-roztrwonil-fortune-zglosil-sie-na-wojne/000H50KDQ38WTFN1-C321.jpg\" /></a>Gdy 56-letni dojarz kr\u00f3w z jakuckiej wsi wygra\u0142 na loterii 10 milion\u00f3w rubli (ok. 550 tys. z\u0142), jego histori\u0119 opisywa\u0142y wszystkie lokalne media. Po kilku miesi\u0105cach okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna maj\u0105tek roztrwoni\u0142 na kobiety i imprezy, a teraz zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na ochotnika na wojn\u0119 w Ukrainie. &quot;Wr\u00f3ci w cynkowej trumnie&quot;, &quot;walczymy z idiotami&quot; - komentuj\u0105 Ukrai\u0144cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-w-dwa-miesiace-roztrwonil-fortune-zglosil-sie-na-wojne,nId,6771009", "date_published": "2023-05-11 11:46:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Potr\u0105ci\u0142 j\u0105 kr\u00f3lewski konw\u00f3j. 80-latka walczy o \u017cycie. Ksi\u0119\u017cna zabra\u0142a g\u0142os", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potracil-ja-krolewski-konwoj-80-latka-walczy-o-zycie-ksiezna,nId,6771058\"><img align=\"left\" alt=\"Potr\u0105ci\u0142 j\u0105 kr\u00f3lewski konw\u00f3j. 80-latka walczy o \u017cycie. Ksi\u0119\u017cna zabra\u0142a g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/potracil-ja-krolewski-konwoj-80-latka-walczy-o-zycie-ksiezna/000H50CZ00XR0QPC-C321.jpg\" /></a>80-latka potr\u0105cona przez motocykl z kr\u00f3lewskiego konwoju jest w stanie krytycznym i walczy o \u017cycie. Ksi\u0119\u017cna Edynburga Sophie przekaza\u0142a w o\u015bwiadczeniu, \u017ce modli si\u0119 za kobiet\u0119 i \u0142\u0105czy si\u0119 w my\u015blach z jej rodzin\u0105. Do gro\u017anego wypadku z udzia\u0142em konwoju eskortuj\u0105cego ksi\u0119\u017cn\u0105 dosz\u0142o w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu w jednej z zachodnich dzielnic Londynu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potracil-ja-krolewski-konwoj-80-latka-walczy-o-zycie-ksiezna,nId,6771058", "date_published": "2023-05-11 11:36:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja wezwana na interwencj\u0119. O pomoc \"wo\u0142a\u0142a\" koza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-wezwana-na-interwencje-o-pomoc-wolala-koza,nId,6771069\"><img align=\"left\" alt=\"Policja wezwana na interwencj\u0119. O pomoc &quot;wo\u0142a\u0142a&quot; koza\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-wezwana-na-interwencje-o-pomoc-wolala-koza/000H50G1X4O5MS2V-C321.jpg\" /></a>G\u0142o\u015bne wo\u0142anie pomoc zmusi\u0142o dw\u00f3ch policjant\u00f3w do ruszenia z interwencj\u0105. Funkcjonariusze potraktowali sytuacj\u0119 powa\u017cnie i przeczesywali farm\u0119 w Oklahomie, pod\u0105\u017caj\u0105c za d\u017awi\u0119kiem, przypominaj\u0105cym s\u0142owo &quot;help&quot;, czyli &quot;pomocy&quot;. Gdy tylko dotarli do \u017ar\u00f3d\u0142a d\u017awi\u0119ku okaza\u0142o si\u0119, \u017ce &quot;dam\u0105 w opa\u0142ach&quot; by\u0142a... koza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-wezwana-na-interwencje-o-pomoc-wolala-koza,nId,6771069", "date_published": "2023-05-11 11:28:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mroczna strona \u017cycia w USA. \"Mamy by\u0107 bardzo cicho, ja wchodz\u0119 pod biurko\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-mroczna-strona-zycia-w-usa-mamy-byc-bardzo-cicho-ja-wchodze-,nId,6770845\"><img align=\"left\" alt=\"Mroczna strona \u017cycia w USA. &quot;Mamy by\u0107 bardzo cicho, ja wchodz\u0119 pod biurko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mroczna-strona-zycia-w-usa-mamy-byc-bardzo-cicho-ja-wchodze/000H504VQEQMUGP7-C321.jpg\" /></a>U\u017cycie broni palnej g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 \u015bmierci dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Masowych strzelanin wi\u0119cej ni\u017c kartek w kalendarzu. Seryjni mordercy uzbrojeni w bro\u0144 szturmow\u0105. To nie codzienno\u015b\u0107 kraju ogarni\u0119tego wojn\u0105, ani kraju upad\u0142ego bez rz\u0105du, kt\u00f3rym steruj\u0105 gangi i grupy przest\u0119pcze. To codzienno\u015b\u0107 najpot\u0119\u017cniejszego pa\u0144stwa na \u015bwiecie, o kt\u00f3rym jego politycy uwielbiaj\u0105 m\u00f3wi\u0107, \u017ce jest najwspanialszym miejscem na Ziemi. To codzienno\u015b\u0107 Ameryki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-mroczna-strona-zycia-w-usa-mamy-byc-bardzo-cicho-ja-wchodze-,nId,6770845", "date_published": "2023-05-11 11:25:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ziobro o wyroku ws. wypadku na Sokratesa: To jest absolutnie skandaliczne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ziobro-o-wyroku-ws-wypadku-na-sokratesa-to-jest-absolutnie-s,nId,6771063\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro o wyroku ws. wypadku na Sokratesa: To jest absolutnie skandaliczne\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-o-wyroku-ws-wypadku-na-sokratesa-to-jest-absolutnie-s/000H50KJ49XXYXVJ-C321.jpg\" /></a>- Dla mnie to jest absurdalne, kiedy s\u0105d stara si\u0119 zrzuci\u0107 win\u0119 na ofiar\u0119. Brak s\u0142\u00f3w na tego typu uzasadnienie. Nie mo\u017cna wini\u0107 os\u00f3b, kt\u00f3re w spos\u00f3b zgodny z prawem poruszaj\u0105 si\u0119 po polskich drogach, przechodz\u0105 przez dozwolone przej\u015bcia na ulicy i kto\u015b je rozje\u017cd\u017ca. To jest absolutnie skandaliczne. Kasacja jest jak najbardziej uzasadniona - powiedzia\u0142 w rozmowie z Polsat News minister sprawiedliwo\u015bci i prokurator generalny Zbigniew Ziobro. Wypowied\u017a dotyczy wyroku s\u0105du ws. \u015bmiertelnego potr\u0105cenia pieszego na ulicy Sokratesa w Warszawie w...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ziobro-o-wyroku-ws-wypadku-na-sokratesa-to-jest-absolutnie-s,nId,6771063", "date_published": "2023-05-11 11:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Raper Mata i marihuana. Jest prawomocna decyzja S\u0105du Okr\u0119gowego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-raper-mata-i-marihuana-jest-prawomocna-decyzja-sadu-okregowe,nId,6771049\"><img align=\"left\" alt=\"Raper Mata i marihuana. Jest prawomocna decyzja S\u0105du Okr\u0119gowego\" src=\"https://i.iplsc.com/raper-mata-i-marihuana-jest-prawomocna-decyzja-sadu-okregowe/000H50CMDG8PVC2A-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie utrzyma\u0142 w mocy postanowienie o umorzeniu post\u0119powania w sprawie rapera Maty i jego znajomego. Postanowienie s\u0105du jest prawomocne. Sprawa by\u0142a rozpatrywana ponownie, po tym, jak prokuratura zg\u0142osi\u0142a za\u017calenie. Sprawa dotyczy\u0142a posiadania marihuany. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-raper-mata-i-marihuana-jest-prawomocna-decyzja-sadu-okregowe,nId,6771049", "date_published": "2023-05-11 11:07:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Arkusz CKE i odpowiedzi - matura 2023 z biologii. Formu\u0142a 2015", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-arkusz-cke-i-odpowiedzi-matura-2023-z-biologii-formula-2015,nId,6770960\"><img align=\"left\" alt=\"Arkusz CKE i odpowiedzi - matura 2023 z biologii. Formu\u0142a 2015\" src=\"https://i.iplsc.com/arkusz-cke-i-odpowiedzi-matura-2023-z-biologii-formula-2015/000H504XU3XE7SGW-C321.jpg\" /></a>Matura z biologii dobieg\u0142a ko\u0144ca. Ju\u017c o 14:00 w Interii pojawi\u0105 si\u0119 arkusze CKE i odpowiedzi zaproponowane przez naszych ekspert\u00f3w. W tym miejscu opublikujemy arkusz z zadaniami w formule 2015. W Interii pojawi\u0105 si\u0119 tak\u017ce arkusze z formu\u0142y 2023. Zapraszamy do \u015bledzenia! </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-arkusz-cke-i-odpowiedzi-matura-2023-z-biologii-formula-2015,nId,6770960", "date_published": "2023-05-11 11:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przedszkolanka gwiazd\u0105 sieci. W trzy dni zarobi\u0142a r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 70-letniej pensji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przedszkolanka-gwiazda-sieci-w-trzy-dni-zarobila-rownowartos,nId,6771053\"><img align=\"left\" alt=\"Przedszkolanka gwiazd\u0105 sieci. W trzy dni zarobi\u0142a r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 70-letniej pensji\" src=\"https://i.iplsc.com/przedszkolanka-gwiazda-sieci-w-trzy-dni-zarobila-rownowartos/000H50BTPXJYAHKG-C321.jpg\" /></a>Pochodz\u0105ca z prowincji Hubei w \u015brodkowych Chinach kobieta zarobi\u0142a w przeliczeniu blisko 1,5 mln z\u0142 i zdoby\u0142a miliony fan\u00f3w, do\u0142\u0105czaj\u0105c do grona popularnych w Pa\u0144stwie \u015arodka streamer\u00f3w-celebryt\u00f3w. Jak jej si\u0119 to uda\u0142o w zaledwie trzy dni? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przedszkolanka-gwiazda-sieci-w-trzy-dni-zarobila-rownowartos,nId,6771053", "date_published": "2023-05-11 11:03:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura: Biologia poziom rozszerzony. Arkusze CKE i odpowiedzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-biologia-poziom-rozszerzony-arkusze-cke-i-odpowiedzi,nId,6770951\"><img align=\"left\" alt=\"Matura: Biologia poziom rozszerzony. Arkusze CKE i odpowiedzi \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-biologia-poziom-rozszerzony-arkusze-cke-i-odpowiedzi/000H505LW7ATC70G-C321.jpg\" /></a>Biologia to jeden z popularniejszych przedmiot\u00f3w dodatkowych na maturze 2023. Zdawa\u0142e\u015b j\u0105 dzi\u015b i chcesz sprawdzi\u0107, jak ci posz\u0142o? Tutaj ju\u017c o godz. 14 zamie\u015bcimy arkusz CKE - biologia poziom rozszerzony, formu\u0142a 2023 (fioletowy arkusz) wraz z proponowanymi odpowiedziami. Maturzy\u015bci, b\u0105d\u017acie z nami!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/arkusze/news-matura-biologia-poziom-rozszerzony-arkusze-cke-i-odpowiedzi,nId,6770951", "date_published": "2023-05-11 10:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "34-latek zmar\u0142 w po\u017carze. Wstrz\u0105saj\u0105ce szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-34-latek-zmarl-w-pozarze-wstrzasajace-szczegoly,nId,6770938\"><img align=\"left\" alt=\"34-latek zmar\u0142 w po\u017carze. Wstrz\u0105saj\u0105ce szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/34-latek-zmarl-w-pozarze-wstrzasajace-szczegoly/000G9NAANF4DG9XW-C321.jpg\" /></a>34-latek zgin\u0105\u0142 w tragicznym po\u017carze. Na p\u0142on\u0105cego m\u0119\u017cczyzn\u0119 natkn\u0119\u0142a si\u0119 w nocy ze \u015brody na czwartek jego 62-letnia matka, kt\u00f3r\u0105 obudzi\u0142 sw\u0105d spalenizny. Po wej\u015bciu do kuchni ujrza\u0142a p\u0142on\u0105cego syna na kuchence gazowej. Gdy ugasi\u0142a ogie\u0144, wezwa\u0142a s\u0142u\u017cby. Sama trafi\u0142a do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-34-latek-zmarl-w-pozarze-wstrzasajace-szczegoly,nId,6770938", "date_published": "2023-05-11 10:27:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Eksplozja w Ratingen", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-eksplozja-w-ratingen,nId,6771032\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Eksplozja w Ratingen\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-eksplozja-w-ratingen/000H50976X9EBCRV-C321.jpg\" /></a>- Nast\u0105pi\u0142a eksplozja o nieznanej przyczynie. Kilka os\u00f3b zosta\u0142o rannych w tym policjanci - powiedzia\u0142a Bildowi rzeczniczka policji w Ratingen. Do wybuchu mia\u0142o doj\u015b\u0107 w mieszkaniu w jednym z wie\u017cowc\u00f3w. Jak informuje Der Westen, w wyniku po\u017caru rannych zosta\u0142o siedem os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-eksplozja-w-ratingen,nId,6771032", "date_published": "2023-05-11 10:20:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skazany na jedno s\u0142owo. Absurdalny wyrok w Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skazany-na-jedno-slowo-absurdalny-wyrok-w-rosji,nId,6771004\"><img align=\"left\" alt=\"Skazany na jedno s\u0142owo. Absurdalny wyrok w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/skazany-na-jedno-slowo-absurdalny-wyrok-w-rosji/000H501IXIQ5LISJ-C321.jpg\" /></a>Nauczyciel z Rosji - Nikita Tuszkanow - zosta\u0142 skazany na pi\u0119\u0107 i p\u00f3\u0142 roku \u0142agru. Wszystko z powodu jednego s\u0142owa. Pedagog zamie\u015bci\u0142 w sieci komentarz pod nagraniem z eksplozji, jaka mia\u0142a miejsce na Mo\u015bcie Krymskim w 2022 roku. To niejedyny kuriozalny wyrok, jaki zapad\u0142 wobec obywateli Rosji w ostatnim czasie. Wszystkie \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 z trwaj\u0105c\u0105 od ponad roku wojn\u0105 w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skazany-na-jedno-slowo-absurdalny-wyrok-w-rosji,nId,6771004", "date_published": "2023-05-11 10:12:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozja w centrum Mediolanu. \"Samochody w p\u0142omieniach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-w-centrum-mediolanu-samochody-w-plomieniach,nId,6771017\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w centrum Mediolanu. &quot;Samochody w p\u0142omieniach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-centrum-mediolanu-samochody-w-plomieniach/000H509YJ0DWFG1R-C321.jpg\" /></a>Jak informuj\u0105 media, w centrum Mediolanu dosz\u0142o do pot\u0119\u017cnej eksplozji. &quot;Kilka pojazd\u00f3w jest w p\u0142omieniach&quot; - czytamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eksplozja-w-centrum-mediolanu-samochody-w-plomieniach,nId,6771017", "date_published": "2023-05-11 10:11:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pojedynek dron\u00f3w. Nagranie w sieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pojedynek-dronow-nagranie-w-sieci,nId,6770982\"><img align=\"left\" alt=\"Pojedynek dron\u00f3w. Nagranie w sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/pojedynek-dronow-nagranie-w-sieci/000H500OW7AS6FPA-C321.jpg\" /></a>Grupa ukrai\u0144skich operator\u00f3w dron\u00f3w zauwa\u017cy\u0142a w pobli\u017cu rosyjski sprz\u0119t. Dosz\u0142o do pojedynku maszyn, z kt\u00f3rego zwyci\u0119sko wyszed\u0142 ukrai\u0144ski bezza\u0142ogowiec. Str\u0105cony rosyjski Matrice 3000 RTJ kosztuje ok. 18 tys. dolar\u00f3w. Nagranie pojedynku opublikowano w sieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pojedynek-dronow-nagranie-w-sieci,nId,6770982", "date_published": "2023-05-11 10:01:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 egzamin z biologii. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania w Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-zakonczyl-sie-egzamin-z-biologii-arkusze-cke-i-r,nId,6770906\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 egzamin z biologii. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania w Interii \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-zakonczyl-sie-egzamin-z-biologii-arkusze-cke-i-r/000H4ZJWMWNN8ANI-C321.jpg\" /></a>Po trzech godzinach zmaga\u0144 maturzy\u015bci zako\u0144czyli pisanie matury z biologii na poziomie rozszerzonym. Kolejne egzaminacyjne emocje ju\u017c za nami. O godz. 14:00 na naszej stronie pojawi\u0105 si\u0119 arkusze CKE i zaproponowane przez naszych ekspert\u00f3w odpowiedzi. Rozwi\u0105\u017cemy dla was zar\u00f3wno zadania z formu\u0142y 2015 jak i 2023. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-zakonczyl-sie-egzamin-z-biologii-arkusze-cke-i-r,nId,6770906", "date_published": "2023-05-11 09:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zilenialsi. Kim s\u0105 i co jest dla nich wa\u017cne?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zilenialsi-kim-sa-i-co-jest-dla-nich-wazne,nId,6770929\"><img align=\"left\" alt=\"Zilenialsi. Kim s\u0105 i co jest dla nich wa\u017cne?\" src=\"https://i.iplsc.com/zilenialsi-kim-sa-i-co-jest-dla-nich-wazne/000H4ZR1J3QKLAMC-C321.jpg\" /></a>Wzd\u0142u\u017c niewyra\u017anej kraw\u0119dzi u styku dw\u00f3ch pokole\u0144, mi\u0119dzy pokoleniem Y a pokoleniem Z, \u017cyj\u0105 zilenialsi - pisze portal ameryka\u0144skiej telewizji CNN. Kim s\u0105 i co jest dla nich wa\u017cne?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zilenialsi-kim-sa-i-co-jest-dla-nich-wazne,nId,6770929", "date_published": "2023-05-11 09:51:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier na otwarciu autostrady A1. \"W 4,5 godziny od Ba\u0142tyku do Czech\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-na-otwarciu-autostrady-a1-w-4-5-godziny-od-baltyku-d,nId,6770955\"><img align=\"left\" alt=\"Premier na otwarciu autostrady A1. &quot;W 4,5 godziny od Ba\u0142tyku do Czech&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-na-otwarciu-autostrady-a1-w-4-5-godziny-od-baltyku-d/000H4ZY9B2CKVOQQ-C321.jpg\" /></a>- Ta arteria otwiera nowe perspektywy gospodarcze. Od Ba\u0142tyku do granicy z Czechami b\u0119dzie mo\u017cna przejecha\u0107 z przerwami w cztery i p\u00f3\u0142 godziny - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas uroczystego otwarcia autostrady A1 na ca\u0142ym jej przebiegu z Gda\u0144ska do granicy z Czechami. Jak doda\u0142 szef rz\u0105du, otwarcie A1 stwarza nowe mo\u017cliwo\u015bci geopolityczne w ramach projektu Tr\u00f3jmorza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-na-otwarciu-autostrady-a1-w-4-5-godziny-od-baltyku-d,nId,6770955", "date_published": "2023-05-11 09:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Autobus wjecha\u0142 w pasiek\u0119. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b zmar\u0142o po u\u017c\u0105dleniach przez pszczo\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-autobus-wjechal-w-pasieke-szesc-osob-zmarlo-po-uzadleniach-p,nId,6770896\"><img align=\"left\" alt=\"Autobus wjecha\u0142 w pasiek\u0119. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b zmar\u0142o po u\u017c\u0105dleniach przez pszczo\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/autobus-wjechal-w-pasieke-szesc-osob-zmarlo-po-uzadleniach-p/000H4ZHP24FUX78J-C321.jpg\" /></a>Autobus wjecha\u0142 w pasiek\u0119 w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej cz\u0119\u015bci Nikaragui. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym o\u015bmioletnia dziewczynka, ponios\u0142o \u015bmier\u0107 na skutek u\u017c\u0105dle\u0144. Kilkana\u015bcie os\u00f3b przebywa w szpitalu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-autobus-wjechal-w-pasieke-szesc-osob-zmarlo-po-uzadleniach-p,nId,6770896", "date_published": "2023-05-11 08:41:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzelanina w fabryce Mercedesa. Nie \u017cyje co najmniej jedna osoba", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-fabryce-mercedesa-nie-zyje-co-najmniej-jedna-o,nId,6770893\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w fabryce Mercedesa. Nie \u017cyje co najmniej jedna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-fabryce-mercedesa-nie-zyje-co-najmniej-jedna-o/000H4ZHTL9K2LUFO-C321.jpg\" /></a>Jedna osoba nie \u017cyje, a kolejna zosta\u0142a ci\u0119\u017cko ranna w strzelaninie do jakiej dosz\u0142o w fabryce Mercedesa w Sindelfingen - informuje niemiecka policja. Na miejscu dzia\u0142aj\u0105 s\u0142u\u017cby specjalne, nad obiektem lataj\u0105 dwa helikoptery - podaj\u0105 media. S\u0142u\u017cby potwierdzaj\u0105, \u017ce sprawca zosta\u0142 uj\u0119ty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-fabryce-mercedesa-nie-zyje-co-najmniej-jedna-o,nId,6770893", "date_published": "2023-05-11 08:36:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzelanina w fabryce Mercedesa. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-fabryce-mercedesa-nie-zyja-dwie-osoby,nId,6770893\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w fabryce Mercedesa. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-fabryce-mercedesa-nie-zyja-dwie-osoby/000H4ZU8G6KAQU3U-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w strzelaninie, do jakiej dosz\u0142o w fabryce Mercedesa w Sindelfingen - przekaza\u0142a niemiecka policja. Na miejscu dzia\u0142aj\u0105 s\u0142u\u017cby specjalne, nad obiektem lataj\u0105 dwa helikoptery - podaj\u0105 media. S\u0142u\u017cby potwierdzaj\u0105, \u017ce sprawca zosta\u0142 uj\u0119ty. Wcze\u015bniej informowano, \u017ce zgin\u0119\u0142a jedna osoba, a jedna zosta\u0142a ci\u0119\u017cko ranna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-fabryce-mercedesa-nie-zyja-dwie-osoby,nId,6770893", "date_published": "2023-05-11 08:36:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Finlandia: Zawali\u0142a si\u0119 k\u0142adka dla pieszych. Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b rannych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-zawalila-sie-kladka-dla-pieszych-kilkadziesiat-oso,nId,6770916\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia: Zawali\u0142a si\u0119 k\u0142adka dla pieszych. Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b rannych\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-zawalila-sie-kladka-dla-pieszych-kilkadziesiat-oso/000H4ZO7A6YF9Y5S-C321.jpg\" /></a>27 os\u00f3b zosta\u0142o rannych wskutek zawaleniu si\u0119 tymczasowej k\u0142adki dla pieszych niedaleko Helsinek - informuje agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na lokalne s\u0142u\u017cby. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 poszkodowanych maj\u0105 stanowi\u0107 dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-zawalila-sie-kladka-dla-pieszych-kilkadziesiat-oso,nId,6770916", "date_published": "2023-05-11 08:27:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpieczne prawo w USA. Radioaktywny materia\u0142 do budowy dr\u00f3g", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpieczne-prawo-w-usa-radioaktywny-material-do-budowy-dr,nId,6770905\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpieczne prawo w USA. Radioaktywny materia\u0142 do budowy dr\u00f3g\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpieczne-prawo-w-usa-radioaktywny-material-do-budowy-dr/000H4ZIQNF8SFQFY-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug nowego prawa na Florydzie wkr\u00f3tce b\u0119dzie mo\u017cna budowa\u0107 drogi przy wykorzystaniu fosfogipsu - radioaktywnego materia\u0142u, b\u0119d\u0105cego odpadem z produkcji nawoz\u00f3w sztucznych. Kontrowersyjne zapisy trafi\u0105 teraz na biurko gubernatora z ramienia republikan\u00f3w Rona DeSantisa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpieczne-prawo-w-usa-radioaktywny-material-do-budowy-dr,nId,6770905", "date_published": "2023-05-11 08:25:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Masowe groby w Kenii. Ofiary sekty pozbawiano narz\u0105d\u00f3w wewn\u0119trznych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masowe-groby-w-kenii-ofiary-sekty-pozbawiano-narzadow-wewnet,nId,6770799\"><img align=\"left\" alt=\"Masowe groby w Kenii. Ofiary sekty pozbawiano narz\u0105d\u00f3w wewn\u0119trznych\" src=\"https://i.iplsc.com/masowe-groby-w-kenii-ofiary-sekty-pozbawiano-narzadow-wewnet/000H4Z446DFYKY72-C321.jpg\" /></a>Szokuj\u0105ce informacje w sprawie masowych grob\u00f3w ofiar kenijskiego kaznodziei. Z najnowszych bada\u0144 przeprowadzonych przez s\u0142u\u017cby wynika, \u017ce niekt\u00f3re ofiary pozbawiono narz\u0105d\u00f3w wewn\u0119trznych. W\u0142adze podejrzewaj\u0105, \u017ce sprawcy mogli zajmowa\u0107 si\u0119 tak\u017ce handlem organami i zapowiadaj\u0105 dalsze ekshumacje. Do tej pory potwierdzono \u015bmier\u0107 133 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masowe-groby-w-kenii-ofiary-sekty-pozbawiano-narzadow-wewnet,nId,6770799", "date_published": "2023-05-11 08:06:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pieskow t\u0142umaczy brak sukces\u00f3w Rosjan. \"My nie prowadzimy wojny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pieskow-tlumaczy-brak-sukcesow-rosjan-my-nie-prowadzimy-wojn,nId,6770865\"><img align=\"left\" alt=\"Pieskow t\u0142umaczy brak sukces\u00f3w Rosjan. &quot;My nie prowadzimy wojny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pieskow-tlumaczy-brak-sukcesow-rosjan-my-nie-prowadzimy-wojn/000H4Z9JH1N867J2-C321.jpg\" /></a>- Rosjanie nie prowadz\u0105 wojny, my nie prowadzimy wojny. Prowadzenie wojny to zupe\u0142nie inna sprawa, to totalne zniszczenie infrastruktury, totalne zniszczenie miast i tak dalej. Nie robimy tego. Pr\u00f3bujemy ratowa\u0107 infrastruktur\u0119, a od prawie dw\u00f3ch lat pr\u00f3bujemy ratowa\u0107 ludzkie \u017cycie - m\u00f3wi\u0142 rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow w wywiadzie dla serbskiej telewizji. To odpowied\u017a na pytanie, dlaczego Rosjanie tak wolno posuwaj\u0105 si\u0119 w Ukrainie. Pieskow r\u00f3wnie\u017c oskar\u017cy\u0142 Zach\u00f3d o zmuszenie Rosji do rozpocz\u0119cia &quot;specjalnej operacji wojskowej&quot;. I...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pieskow-tlumaczy-brak-sukcesow-rosjan-my-nie-prowadzimy-wojn,nId,6770865", "date_published": "2023-05-11 07:48:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski MON rekrutuje w wi\u0119zieniach. \"Boj\u0105 si\u0119 o zdanie opinii publicznej\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-mon-rekrutuje-w-wiezieniach-boja-sie-o-zdanie-opini,nId,6770839\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski MON rekrutuje w wi\u0119zieniach. &quot;Boj\u0105 si\u0119 o zdanie opinii publicznej&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-mon-rekrutuje-w-wiezieniach-boja-sie-o-zdanie-opini/000H4ZBCAY2CIKBW-C321.jpg\" /></a>Prawdopodobnie 10 tys. skaza\u0144c\u00f3w z Rosji zaci\u0105gn\u0119\u0142o si\u0119 do walki na froncie w Ukrainie tylko w samym kwietniu, w ramach programu rekrutacji rosyjskich wi\u0119\u017ani\u00f3w rozpocz\u0119tego przez Ministerstwo Obrony Kremla na pocz\u0105tku 2023 roku - poinformowa\u0142 w najnowszej aktualizacji brytyjski wywiad. Jak dodano, celem resortu jest zwi\u0119kszenie liczebno\u015bci \u017co\u0142nierzy oraz unikni\u0119cie og\u0142oszenia kolejnej mobilizacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-mon-rekrutuje-w-wiezieniach-boja-sie-o-zdanie-opini,nId,6770839", "date_published": "2023-05-11 07:42:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Moulin Rouge zawiesza spektakl z w\u0119\u017cami. Klub pos\u0142ucha\u0142 protestuj\u0105cych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moulin-rouge-zawiesza-spektakl-z-wezami-klub-posluchal-prote,nId,6770854\"><img align=\"left\" alt=\"Moulin Rouge zawiesza spektakl z w\u0119\u017cami. Klub pos\u0142ucha\u0142 protestuj\u0105cych\" src=\"https://i.iplsc.com/moulin-rouge-zawiesza-spektakl-z-wezami-klub-posluchal-prote/000H4Z99WTFN16TM-C321.jpg\" /></a>Moulin Rouge rezygnuje z przedstawienia z w\u0119\u017cami. G\u0142o\u015bne protesty, petycje i naciski ze strony obro\u0144c\u00f3w praw zwierz\u0105t zmusi\u0142y klub kabaretowy do zako\u0144czenia jednego ze spektakli.  Pytony nie b\u0119d\u0105 ju\u017c wi\u0119cej &quot;gra\u0142y&quot; na paryskiej scenie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moulin-rouge-zawiesza-spektakl-z-wezami-klub-posluchal-prote,nId,6770854", "date_published": "2023-05-11 07:37:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rozpalali grilla, poparzy\u0142 si\u0119 dwulatek. W Skawie l\u0105dowa\u0142 LPR", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-rozpalali-grilla-poparzyl-sie-dwulatek-w-skawie-ladowal-lpr,nId,6770867\"><img align=\"left\" alt=\"Rozpalali grilla, poparzy\u0142 si\u0119 dwulatek. W Skawie l\u0105dowa\u0142 LPR\" src=\"https://i.iplsc.com/rozpalali-grilla-poparzyl-sie-dwulatek-w-skawie-ladowal-lpr/000FOHN5TMNDVD6T-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczne zdarzenie w miejsowo\u015bci Skawa. Jak informuje policja, w czasie rozpalania grilla poparzony zosta\u0142 dwuletni ch\u0142opiec. Potrzebna by\u0142a akcja Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. Ch\u0142opiec trafi\u0142 do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-rozpalali-grilla-poparzyl-sie-dwulatek-w-skawie-ladowal-lpr,nId,6770867", "date_published": "2023-05-11 07:21:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Szpiegowiec\" pod Sztokholmem. Rosyjskie bezprawie i weneckie lustra", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szpiegowiec-pod-sztokholmem-rosyjskie-bezprawie-i-weneckie-l,nId,6770841\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Szpiegowiec&quot; pod Sztokholmem. Rosyjskie bezprawie i weneckie lustra\" src=\"https://i.iplsc.com/szpiegowiec-pod-sztokholmem-rosyjskie-bezprawie-i-weneckie-l/000H4Z3TQBBM8CXR-C321.jpg\" /></a>Okazuje si\u0119, \u017ce &quot;Szpiegowo&quot; funkcjonuje nie tylko w Polsce. Media w Szwecji donosz\u0105 o rosyjskim &quot;szpiegowcu&quot;, kt\u00f3ry usytuowany jest pod Sztokholmem. Siedmiopi\u0119trowy budynek ma by\u0107 naszpikowany kamerami, a w jego okiennicach zamontowano lustra weneckie. Jak czytamy, budynek przez lata zajmowany by\u0142 bezprawnie przez rosyjskich agent\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szpiegowiec-pod-sztokholmem-rosyjskie-bezprawie-i-weneckie-l,nId,6770841", "date_published": "2023-05-11 06:47:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szalona przeja\u017cd\u017cka dzieci. \"Jechali\u015bmy do sklepu kupi\u0107 nowy samochodzik\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalona-przejazdzka-dzieci-jechalismy-do-sklepu-kupic-nowy-s,nId,6770797\"><img align=\"left\" alt=\"Szalona przeja\u017cd\u017cka dzieci. &quot;Jechali\u015bmy do sklepu kupi\u0107 nowy samochodzik&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szalona-przejazdzka-dzieci-jechalismy-do-sklepu-kupic-nowy-s/000H4YZJDLTC9APO-C321.jpg\" /></a>Sze\u015bciolatek &quot;po\u017cyczy\u0142&quot; samoch\u00f3d swoich rodzic\u00f3w i zabra\u0142 na przeja\u017cd\u017ck\u0119 trzyletniego braciszka, by uda\u0107 si\u0119 do sklepu po zabawkowy samochodzik. Mama i tata nie wiedzieli o wyst\u0119pku syn\u00f3w, a wszystko zarejestrowali i opublikowali w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zszokowani \u015bwiadkowie. Nie mogli uwierzy\u0107 w to, co zobaczyli.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szalona-przejazdzka-dzieci-jechalismy-do-sklepu-kupic-nowy-s,nId,6770797", "date_published": "2023-05-11 06:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Wyborcza\" o \"pa\u0144stwowym remoncie mieszkania Brudzi\u0144skiego\". B\u0119dzie pozew", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyborcza-o-panstwowym-remoncie-mieszkania-brudzinskiego-bedz,nId,6770815\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wyborcza&quot; o &quot;pa\u0144stwowym remoncie mieszkania Brudzi\u0144skiego&quot;. B\u0119dzie pozew\" src=\"https://i.iplsc.com/wyborcza-o-panstwowym-remoncie-mieszkania-brudzinskiego-bedz/000H4YYUI6AVMHKE-C321.jpg\" /></a>W 2020 r. Polski Holding Hotelowy zajmowa\u0142 si\u0119 remontem luksusowego warszawskiego mieszkania Joachima Brudzi\u0144skiego - pisze w czwartek &quot;Gazeta Wyborcza&quot; i publikuje maile, jakie wymienia\u0107 mieli mi\u0119dzy sob\u0105 europose\u0142 PiS, prezes PHH oraz dyrektorka ds. technicznych holdingu. &quot;Jeszcze dzi\u015b skieruj\u0119 spraw\u0119 do s\u0105du przeciwko redaktorowi Czuchnowskiemu z 'Gazety Wyborczej' za naruszenie moich d\u00f3br osobistych&quot; - odpowiedzia\u0142 na Twitterze europose\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyborcza-o-panstwowym-remoncie-mieszkania-brudzinskiego-bedz,nId,6770815", "date_published": "2023-05-11 06:30:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Moskwa wstrzyma\u0142a wyp\u0142aty dla okupacyjnych w\u0142adz. \"Kara za brak sukces\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moskwa-wstrzymala-wyplaty-dla-okupacyjnych-wladz-kara-za-bra,nId,6770805\"><img align=\"left\" alt=\"Moskwa wstrzyma\u0142a wyp\u0142aty dla okupacyjnych w\u0142adz. &quot;Kara za brak sukces\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/moskwa-wstrzymala-wyplaty-dla-okupacyjnych-wladz-kara-za-bra/000H4Z1DV68MFA5W-C321.jpg\" /></a>Moskwa przesta\u0142a wyp\u0142aca\u0107 wynagrodzenia okupacyjnym zarz\u0105dcom, kt\u00f3rzy stoj\u0105 na czele samozwa\u0144czych administracji na po\u0142udniu Ukrainy. Zaleg\u0142o\u015bci maj\u0105 si\u0119ga\u0107 nawet dw\u00f3ch i p\u00f3\u0142 miesi\u0105ca. Okazuje si\u0119, \u017ce brak wyp\u0142at to &quot;kara&quot; Kremla za brak sukces\u00f3w na froncie. Tymczasem okupacyjne w\u0142adze utrzymuj\u0105, \u017ce dzieje si\u0119 tak z uwagi na trudno\u015bci biurokratyczne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-moskwa-wstrzymala-wyplaty-dla-okupacyjnych-wladz-kara-za-bra,nId,6770805", "date_published": "2023-05-11 06:19:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prokuratura wkroczy do Kancelarii Senatu. Dotarli\u015bmy do decyzji s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-prokuratura-wkroczy-do-kancelarii-senatu-dotarlismy-do-decyz,nId,6769042\"><img align=\"left\" alt=\"Prokuratura wkroczy do Kancelarii Senatu. Dotarli\u015bmy do decyzji s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/prokuratura-wkroczy-do-kancelarii-senatu-dotarlismy-do-decyz/000H4YWCL8D7X2G8-C321.jpg\" /></a>Jak ustali\u0142a Interia, S\u0105d Rejonowy dla Warszawy-\u015ar\u00f3dmie\u015bcia zobligowa\u0142 Prokuratur\u0119 Okr\u0119gow\u0105 w Warszawie do przeprowadzenia post\u0119powania przygotowawczego w sprawie mo\u017cliwego mobbingu w Kancelarii Senatu. Niedopuszczalnych zachowa\u0144 wzgl\u0119dem swojego podw\u0142adnego mia\u0142a dopuszcza\u0107 si\u0119 by\u0142a wiceszefowa Centrum Informacyjnego Senatu, Anna Godzwon. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-prokuratura-wkroczy-do-kancelarii-senatu-dotarlismy-do-decyz,nId,6769042", "date_published": "2023-05-11 06:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zacz\u0119\u0142o si\u0119. Setki zg\u0142osze\u0144, ro\u015bnie zagro\u017cenie w lasach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaczelo-sie-setki-zgloszen-rosnie-zagrozenie-w-lasach,nId,6770808\"><img align=\"left\" alt=\"Zacz\u0119\u0142o si\u0119. Setki zg\u0142osze\u0144, ro\u015bnie zagro\u017cenie w lasach\" src=\"https://i.iplsc.com/zaczelo-sie-setki-zgloszen-rosnie-zagrozenie-w-lasach/000H4YW5K0AHMMBP-C321.jpg\" /></a>Wraz z popraw\u0105 pogody, a co za tym idzie wzrostem temperatur, znacz\u0105co ro\u015bnie zagro\u017cenie po\u017carowe w Polsce. Tylko w ci\u0105gu ostatniej doby stra\u017cacy przeprowadzili setki interwencji w ca\u0142ym kraju. I chocia\u017c obecny stan zagro\u017cenia po\u017carami las\u00f3w jest &quot;\u015bredni&quot;, to jeszcze kilka godzin wcze\u015bniej - zw\u0142aszcza p\u00f3\u0142noc Polski - by\u0142a &quot;ekstremalnie&quot; nara\u017cona na dzia\u0142anie s\u0142o\u0144ca... i cz\u0142owieka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zaczelo-sie-setki-zgloszen-rosnie-zagrozenie-w-lasach,nId,6770808", "date_published": "2023-05-11 06:11:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Stra\u017cacy zabrali kobiet\u0119 do szpitala. Musieli wyburzy\u0107 \u015bciany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-strazacy-zabrali-kobiete-do-szpitala-musieli-wyburzy,nId,6770798\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Stra\u017cacy zabrali kobiet\u0119 do szpitala. Musieli wyburzy\u0107 \u015bciany\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-strazacy-zabrali-kobiete-do-szpitala-musieli-wyburzy/000H4YVP05TNUAUG-C321.jpg\" /></a>Wa\u017c\u0105c\u0105 391 kg kobiet\u0119 z mieszkania ewakuowa\u0142o 40 stra\u017cak\u00f3w i 10 \u017candarm\u00f3w. Do akcji we francuskiej miejscowo\u015bci Stenay przygotowywali si\u0119 przez kilka miesi\u0119cy. Ratownicy musieli wyburzy\u0107 \u015bciany, by 62-letnia Amerykanka trafi\u0142a do szpitala. - Tak trudnej operacji jeszcze nie by\u0142o - skomentowa\u0142 przedstawiciel regionalnych w\u0142adz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-strazacy-zabrali-kobiete-do-szpitala-musieli-wyburzy,nId,6770798", "date_published": "2023-05-11 05:38:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awi\u0119ta nakazane w maju. Sprawd\u017a, czy to dni wolne od pracy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieta-nakazane-w-maju-sprawdz-czy-to-dni-wolne-od-pracy,nId,6768569\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119ta nakazane w maju. Sprawd\u017a, czy to dni wolne od pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/swieta-nakazane-w-maju-sprawdz-czy-to-dni-wolne-od-pracy/0005GO56L62U547M-C321.jpg\" /></a>\u015awi\u0119ta nakazane w maju to Wniebowst\u0105pienie Pa\u0144skie oraz Zes\u0142anie Ducha \u015awi\u0119tego, czyli Zielone \u015awi\u0105tki. Wed\u0142ug Ko\u015bcio\u0142a katolickiego w tych dniach powinni\u015bmy uczestniczy\u0107 we mszy \u015bwi\u0119tej. Co z dniami wolnymi? Czy te dwa dni majowe s\u0105 wolne od pracy? Sprawd\u017a dok\u0142adne daty \u015bwi\u0105t nakazanych w maju i dowiedz si\u0119, jakie maj\u0105 znaczenie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieta-nakazane-w-maju-sprawdz-czy-to-dni-wolne-od-pracy,nId,6768569", "date_published": "2023-05-11 05:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023. Dzi\u015b egzamin z biologii. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania w Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-dzis-egzamin-z-biologii-arkusze-cke-i-rozwiazani,nId,6768603\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023. Dzi\u015b egzamin z biologii. Arkusze CKE i rozwi\u0105zania w Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-dzis-egzamin-z-biologii-arkusze-cke-i-rozwiazani/000H4SZ9ANE4DG9V-C321.jpg\" /></a>Dzi\u015b matura z biologii. Uczniowie b\u0119d\u0105 mieli trzy godziny na rozwi\u0105zanie zada\u0144 z rozszerzonego zakresu tego przedmiotu. Start o godzinie 9:00. Z kolei o godz. 14:00 opublikujemy dla was arkusze CKE z formu\u0142y 2023 i 2015 wraz z rozwi\u0105zaniami zaproponowanymi przez naszych ekspert\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-dzis-egzamin-z-biologii-arkusze-cke-i-rozwiazani,nId,6768603", "date_published": "2023-05-11 05:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burmistrz Capri: T\u0142umy na wyspie zagra\u017caj\u0105 bezpiecze\u0144stwu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burmistrz-capri-tlumy-na-wyspie-zagrazaja-bezpieczenstwu,nId,6770774\"><img align=\"left\" alt=\"Burmistrz Capri: T\u0142umy na wyspie zagra\u017caj\u0105 bezpiecze\u0144stwu\" src=\"https://i.iplsc.com/burmistrz-capri-tlumy-na-wyspie-zagrazaja-bezpieczenstwu/000H4YTCDWHQ7SFO-C321.jpg\" /></a>W\u0142osk\u0105 wysp\u0119 Capri nawiedzaj\u0105 ogromne t\u0142umy. Burmistrz Marino Lembo powiedzia\u0142, \u017ce w porcie panuje chaos i istnieje zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa publicznego. Zawiadomi\u0142 o tym szefa lokalnej administracji i wezwa\u0142 go do interwencji. Maj\u0105 zosta\u0107 podj\u0119te dzia\u0142ania, kt\u00f3re zagwarantuj\u0105 porz\u0105dek na wyspie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burmistrz-capri-tlumy-na-wyspie-zagrazaja-bezpieczenstwu,nId,6770774", "date_published": "2023-05-11 05:12:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje wa\u017cny palesty\u0144ski dow\u00f3dca. \"To najpowa\u017cniejsza eskalacja\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-wazny-palestynski-dowodca-to-najpowazniejsza-eskala,nId,6770765\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje wa\u017cny palesty\u0144ski dow\u00f3dca. &quot;To najpowa\u017cniejsza eskalacja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-wazny-palestynski-dowodca-to-najpowazniejsza-eskala/000H4YS8EJJ1MY2E-C321.jpg\" /></a>Kolejny dow\u00f3dca Islamskiego D\u017cihadu zosta\u0142 zabity podczas izraelskiego ataku lotniczego na Stref\u0119 Gazy - wynika z o\u015bwiadczenia Brygad Al-Kuds, zbrojnego skrzyd\u0142a palesty\u0144skiej formacji, kt\u00f3re zapowiada odwet za \u015bmier\u0107 wysokiego rang\u0105 wojskowego. Od wtorku w Gazie zgin\u0119\u0142o co najmniej 25 os\u00f3b, w tym kobiety i dzieci. Na izraelskim niebie dzia\u0142a \u017belazna Kopu\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-wazny-palestynski-dowodca-to-najpowazniejsza-eskala,nId,6770765", "date_published": "2023-05-11 05:08:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trump: Jako prezydent rozstrzygn\u0119 t\u0119 wojn\u0119 w 24 godziny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-jako-prezydent-rozstrzygne-te-wojne-w-24-godziny,nId,6770780\"><img align=\"left\" alt=\"Trump: Jako prezydent rozstrzygn\u0119 t\u0119 wojn\u0119 w 24 godziny\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-jako-prezydent-rozstrzygne-te-wojne-w-24-godziny/000H4YTL014I9R33-C321.jpg\" /></a>- My\u015bl\u0119 w kategoriach za\u0142atwienia sprawy (...) Chc\u0119, \u017ceby Rosjanie i Ukrai\u0144cy przestali umiera\u0107. I zrobi\u0119 to w ci\u0105gu 24 godzin - wielokrotnie powt\u00f3rzy\u0142 Donald Trump podczas spotkania ze swoimi republika\u0144skimi zwolennikami w stanie New Hampshire. Zaznaczy\u0142, \u017ce Europa powinna wydawa\u0107 zdecydowanie wi\u0119cej pieni\u0119dzy na pomoc Ukrainie. Ponownie podkre\u015bli\u0142 tak\u017ce, \u017ce wybory prezydenckie w 2020 r. by\u0142y sfa\u0142szowane, a ka\u017cdy, kto my\u015bli inaczej jest &quot;g\u0142upi&quot;. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do skazuj\u0105cego go wyroku w sprawie wykorzystania pisarki Jean Carroll....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-jako-prezydent-rozstrzygne-te-wojne-w-24-godziny,nId,6770780", "date_published": "2023-05-11 05:04:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nanocz\u0105stki w jedzeniu. Eksperci zbadali kurczaki i s\u0105 zgodni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nanoczastki-w-jedzeniu-eksperci-zbadali-kurczaki-i-sa-zgodni,nId,6770767\"><img align=\"left\" alt=\"Nanocz\u0105stki w jedzeniu. Eksperci zbadali kurczaki i s\u0105 zgodni\" src=\"https://i.iplsc.com/nanoczastki-w-jedzeniu-eksperci-zbadali-kurczaki-i-sa-zgodni/000H4YQ572M3G323-C321.jpg\" /></a>Naukowcy odkryli, \u017ce cz\u0119sto dodawane do jedzenia nanocz\u0105stki wp\u0142ywaj\u0105 na nab\u0142onek jelitowy i flor\u0119 bakteryjn\u0105. Teori\u0119 oparli na badaniach przeprowadzonych na kurczakach. Z zwi\u0105zku z odkryciem, eksperci zalecaj\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 w dawkowaniu substancji. Nie m\u00f3wi\u0105 jednak, o jej ca\u0142kowitym wycofaniu z rynku. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nanoczastki-w-jedzeniu-eksperci-zbadali-kurczaki-i-sa-zgodni,nId,6770767", "date_published": "2023-05-11 04:41:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]